[
    {
        "title": "\u0130srail, L\u00fcbnan'daki Birle\u015fmi\u015f Milletler Bar\u0131\u015f G\u00fcc\u00fc askerlerine ate\u015f a\u00e7t\u0131: \u0130ki yaral\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/dunya/israil-lubnandaki-birlesmis-milletler-baris-gucu-askerlerine-ates-acti-iki-yarali,tlnZFVX2kEynjbX9bm2q8g",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xium8_WBi0SZdXK7XRtY-g.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tgDMh8WiY0CWrEFO9_mrIw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"\u0130srail, L\u00fcbnan'daki Birle\u015fmi\u015f Milletler Bar\u0131\u015f G\u00fcc\u00fc askerlerine ate\u015f a\u00e7t\u0131: \u0130ki yaral\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xium8_WBi0SZdXK7XRtY-g.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u0130srail g\u00fc\u00e7leri,\u00a0L\u00fcbnan'daki\u00a0Birle\u015fmi\u015f Milletler Bar\u0131\u015f G\u00fcc\u00fc (UNIFIL)\u00a0ana \u00fcss\u00fcnde bulunan bir g\u00f6zetleme kulesine ate\u015f a\u00e7t\u0131. Sald\u0131r\u0131da iki asker yaraland\u0131. \u0130srail ordusunun BM'ye ait g\u00fcvenlik kameralar\u0131n\u0131, kasten ate\u015f a\u00e7arak imha etti\u011fini a\u00e7\u0131klayan UNIFIL, \"Bar\u0131\u015f g\u00fc\u00e7lerine y\u00f6nelik her t\u00fcrl\u00fc kas\u0131tl\u0131 sald\u0131r\u0131, uluslararas\u0131 insanc\u0131l hukukun ve 1701 say\u0131l\u0131 G\u00fcvenlik Konseyi karar\u0131n\u0131n a\u011f\u0131r bir ihl\u00e2lidir\" dedi.\u00a0\u0130talya ise UNIFIL misyonuna ate\u015f a\u00e7\u0131lmas\u0131 nedeniyle \u0130srail Savunma Bakan\u0131 Yoav Gallant'\u0131 protesto etti.</p><p>L\u00fcbnan'daki Birle\u015fmi\u015f Milletler Bar\u0131\u015f G\u00fcc\u00fc (UNIFIL) askerleri, \u0130srail sald\u0131r\u0131s\u0131n\u0131n hedefi oldu.</p><p>Bir BM yetkilisinin bildirdi\u011fine g\u00f6re \u0130srail askerleri 24 saat boyunca L\u00fcbnan'\u0131n g\u00fcneyindeki \u00fc\u00e7 ayr\u0131 olayda, bar\u0131\u015f g\u00fcc\u00fc mevz\u0131\u0307ler\u0131\u0307ne ate\u015f a\u00e7t\u0131.</p><p>Kaynak, \u0130sra\u0131\u0307l tank\u0131n\u0131n Nakura'daki UNIFIL ana \u00fcss\u00fcnde bulunan b\u0131\u0307r g\u00f6zetleme kules\u0131\u0307ne ate\u015f a\u00e7t\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirdi. </p><p>\u0130zleme kules\u0131\u0307n\u0131\u0307n \u0130srail tank ate\u015fi alt\u0131nda kalmas\u0131 sonucu \u0131\u0307k\u0131\u0307\u00a0bar\u0131\u015f g\u00fcc\u00fc askeri d\u00fc\u015ferek haf\u0131\u0307f \u015fek\u0131\u0307lde yaraland\u0131.</p><p>UNIFIL, yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, \u0130sra\u0131\u0307l ve Hizbullah'\u0131n kar\u015f\u0131l\u0131kl\u0131 ate\u015f a\u00e7mas\u0131 sonucu g\u00fcney L\u00fcbnan'daki kararg\u00e2h\u0131n ve yak\u0131n mevz\u0131\u0307ler\u0131\u0307n defalarca vuruldu\u011funu duyurdu.</p><p>A\u00e7\u0131klamada, \"\u0130srail ordusu, Birle\u015fmi\u015f Milletler'e ait g\u00fcvenlik kameralar\u0131na kasten ate\u015f a\u00e7arak imha etti\" denildi.</p><p>Sosyal medya \u00fczerinden a\u00e7\u0131klama yapan UNIFIL,\u00a0Mavi Hat boyunca ya\u015fanan son gerginli\u011fin, L\u00fcbnan'\u0131n g\u00fcneyindeki kasaba ve k\u00f6ylerde geni\u015f \u00e7apl\u0131 y\u0131k\u0131ma neden oldu\u011funu belirtti.</p><p><strong>\"KARARG\u00c2HIMIZ DEFALARCA VURULDU\"</strong></p><p>\"Sivil b\u00f6lgeler de d\u00e2hil olmak \u00fczere \u0130srail'e roketler f\u0131rlat\u0131lmaya devam etmektedir\" diyen UNIFIL, \"Ge\u00e7ti\u011fimiz g\u00fcnlerde Nakura ve di\u011fer b\u00f6lgelerde \u0130srail'den L\u00fcbnan'a y\u00f6nelik sald\u0131r\u0131lara tan\u0131k olduk. \u0130srail Savunma Kuvvetleri (IDF) askerleri L\u00fcbnan'da Hizbullah unsurlar\u0131yla \u00e7at\u0131\u015fmaya girdi. UNIFIL'in Nakura kararg\u00e2h\u0131 ve yak\u0131n\u0131ndaki mevziler defalarca vuruldu\" ifadelerini kulland\u0131.</p><p>A\u00e7\u0131klaman\u0131n devam\u0131nda, bu sabah \u0130srail'e ait bir Merkava tank\u0131n\u0131n UNIFIL'in Nakura'daki kararg\u00e2h\u0131nda bulunan bir g\u00f6zlem kulesine do\u011fru ate\u015f a\u00e7mas\u0131 ve kulenin do\u011frudan isabet alarak d\u00fc\u015fmesine neden olmas\u0131 sonucu iki bar\u0131\u015f g\u00fcc\u00fc askerinin yaraland\u0131\u011f\u0131 belirtildi.</p><img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tgDMh8WiY0CWrEFO9_mrIw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p><strong>\"SI\u011eINA\u011eIN G\u0130R\u0130\u015e\u0130 HEDEF ALINDI\"</strong>  \"Yaralanmalar neyse ki bu kez ciddi de\u011fil, ancak hastanede kalmaya devam ediyorlar\" denilen a\u00e7\u0131klamada, \u0130srail askerlerinin ayr\u0131ca Labbouneh'deki BM mevzisi (UNP) 1-31'e de ate\u015f a\u00e7arak bar\u0131\u015f g\u00fcc\u00fc askerlerinin bar\u0131nd\u0131\u011f\u0131 s\u0131\u011f\u0131na\u011f\u0131n giri\u015fini vurdu\u011funu ve ara\u00e7larla bir ileti\u015fim sistemine zarar verdi\u011fi kaydedildi.  \"Bir IDF insans\u0131z hava arac\u0131n\u0131n BM mevzisinin i\u00e7inde s\u0131\u011f\u0131nak giri\u015fine kadar u\u00e7tu\u011fu g\u00f6zlemlendi\" ifadesi kullan\u0131ld\u0131.  UNIFIL, \u015f\u00f6yle devam etti:\u00a0\"D\u00fcn IDF askerleri mevzinin \u00e7evre izleme kameralar\u0131na kas\u0131tl\u0131 olarak ate\u015f a\u00e7m\u0131\u015f ve devre d\u0131\u015f\u0131 b\u0131rakm\u0131\u015ft\u0131r. Ayr\u0131ca \u00e7at\u0131\u015fmalar ba\u015flamadan \u00f6nce d\u00fczenli olarak \u00dc\u00e7l\u00fc Toplant\u0131lar\u0131n yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 Ras Naqoura'daki UNP 1-32A'ya kas\u0131tl\u0131 olarak ate\u015f a\u00e7arak \u0131\u015f\u0131kland\u0131rmaya ve bir r\u00f6le istasyonuna zarar verdiler.\"  <strong>\"\u0130NSANCIL HUKUKUN A\u011eIR B\u0130R \u0130HL\u00c2L\u0130\"</strong>  \u0130srail ordusu ve t\u00fcm akt\u00f6rlere BM personeli ve m\u00fclklerinin emniyet ve g\u00fcvenli\u011fini sa\u011flama ve BM binalar\u0131n\u0131n dokunulmazl\u0131\u011f\u0131na her zaman sayg\u0131 g\u00f6sterme y\u00fck\u00fcml\u00fcl\u00fcklerini hat\u0131rlatan UNIFIL, \"Bar\u0131\u015f g\u00fcc\u00fc askerleri G\u00fcney L\u00fcbnan'da SC yetkisi kapsam\u0131nda istikrara d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fc desteklemek \u00fczere bulunmaktad\u0131r\" dedi.  UNIFIL, a\u00e7\u0131klamas\u0131n\u0131 \u015fu ifadelerle tamamlad\u0131: \"Bar\u0131\u015f g\u00fc\u00e7lerine y\u00f6nelik her t\u00fcrl\u00fc kas\u0131tl\u0131 sald\u0131r\u0131 uluslararas\u0131 insanc\u0131l hukukun ve 1701 say\u0131l\u0131 G\u00fcvenlik Konseyi karar\u0131n\u0131n a\u011f\u0131r bir ihlalidir. Bu konular\u0131 IDF ile birlikte takip ediyoruz.\"</p><p><strong>\u0130TALYA'DAN \u0130SRA\u0130L'E PROTESTO</strong></p><p>\u0130talya Savunma Bakan\u0131 Guido Crosetto, L\u00fcbnan'daki UNIFIL misyonuna ate\u015f a\u00e7\u0131lmas\u0131 nedeniyle \u0130srail Savunma Bakan\u0131 Yoav Gallant'\u0131 protesto ettiklerini s\u00f6yledi.  Crosetto, \u0130srail'in UNIFIL \u00fcslerine ate\u015f a\u00e7mas\u0131n\u0131n kabul edilemez oldu\u011funu ve uluslararas\u0131 hukuka a\u00e7\u0131k\u00e7a ayk\u0131r\u0131 oldu\u011funu dile getirdi.\u00a0 </p>"
    },
    {
        "title": "3 g\u00fcnde 3 ki\u015fiyi \u00f6ld\u00fcren kad\u0131n seri katil yakaland\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/dunya/3-gunde-3-kisiyi-olduren-kadin-seri-katil-tutuklandi,DWiDEOCwSkOMJNCGhGRVWQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lTB8Ih2Ipky7x3ZZmakc5g.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tQukGMnP0E-dP3q8fJoQDA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zXLKoiERp0-hfD-lQ4nI_w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/O9dBK2Ag5E2BHt0ZuDSsLw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"3 g\u00fcnde 3 ki\u015fiyi \u00f6ld\u00fcren kad\u0131n seri katil yakaland\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lTB8Ih2Ipky7x3ZZmakc5g.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Kanada'da 1-3 Ekim tarihleri aras\u0131nda 3 ayr\u0131 cinayet i\u015fledi\u011fi ortaya \u00e7\u0131kan 30 ya\u015f\u0131ndaki Sabrina Kauldhar, tutuklanarak cezaevine g\u00f6nderildi.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tQukGMnP0E-dP3q8fJoQDA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Niagara B\u00f6lge Polis Te\u015fkilat\u0131'n\u0131n yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re, 1'i kad\u0131n 2 erkek olmak \u00fczere toplam 3 ki\u015fiyi \u00f6ld\u00fcren Kanadal\u0131 kad\u0131n, Burlington kentindeki bir otelde yakaland\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zXLKoiERp0-hfD-lQ4nI_w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Sabrina Kauldhar'\u0131n, ilk cinayetini 1 Ekim'de Toronto'da i\u015fledi\u011fi \u00f6\u011frenildi. 60'l\u0131 ya\u015flar\u0131ndaki bir kad\u0131n\u0131 \u00f6ld\u00fcren Kauldhar, ertesi g\u00fcn Niagara \u015eelalesi'nin yak\u0131nlar\u0131ndaki bir parkta 47 ya\u015f\u0131ndaki Lance Cunningham'\u0131 katletti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/O9dBK2Ag5E2BHt0ZuDSsLw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Son cinayetini 3 Ekim'de ger\u00e7ekle\u015ftiren 30 ya\u015f\u0131ndaki katil, Hamilton'daki bir otoparkta 77 ya\u015f\u0131ndaki emekli \u00f6\u011fretmen Mario Bilich'i \u00f6ld\u00fcrd\u00fc.\nGazetecilere konu\u015fan Polis \u015fefi Bill Fordy, ''Onu bir 'seri katil' olarak tan\u0131ml\u0131yoruz. Cinayetleri rastgele \u015fekilde i\u015flemi\u015f'' a\u00e7\u0131klamas\u0131n\u0131 yapt\u0131. Sabrina Kauldhar'\u0131n yarg\u0131lanmas\u0131na devam ediliyor.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Hindistanl\u0131 i\u015f insan\u0131 Ratan Tata hayat\u0131n\u0131 kaybetti",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/dunya/hindistanli-is-insani-ratan-tata-hayatini-kaybetti,HxaNd7ZRvEalz6U9qezg1g",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rMRjG4uDsESzfbLtU0QrDQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Hindistanl\u0131 i\u015f insan\u0131 Ratan Tata hayat\u0131n\u0131 kaybetti\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rMRjG4uDsESzfbLtU0QrDQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>D\u00fcnyaca \u00fcnl\u00fc i\u015f insan\u0131 Hindistanl\u0131 Ratan Tata hayat\u0131n\u0131 kaybetti. Tata, dev \u015firketleri sat\u0131n almas\u0131yla tan\u0131n\u0131yordu.</p>Hindistan merkezli Tata Group'un eski ba\u015fkan\u0131 Ratan Tata 86 ya\u015f\u0131nda hayat\u0131n\u0131 kaybetti.  Tata Group'tan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, \"\u00d6l\u00e7\u00fclemez katk\u0131lar\u0131yla sadece Tata Grubunu de\u011fil, ulusumuzun dokusunu da \u015fekillendiren, ger\u00e7ekten s\u0131ra d\u0131\u015f\u0131 bir lider olan say\u0131n Ratan Naval Tata'ya derin bir kay\u0131p duygusuyla veda ediyoruz.\" ifadeleri yer ald\u0131.  A\u00e7\u0131klamada, otomobil ve \u00e7elik \u00fcreten, bili\u015fim ve finans hizmetleri sunan Tata Grubu\u2019nun Ratan Tata\u2019n\u0131n y\u00f6netiminde k\u00fcresel ayak izini geni\u015fletti\u011fi belirtildi.  1937 y\u0131l\u0131nda Mumbai'de do\u011fan Tata, ya\u015fl\u0131l\u0131\u011fa ba\u011fl\u0131 sa\u011fl\u0131k sorunlar\u0131 nedeniyle bu hafta Hindistan'\u0131n bat\u0131s\u0131ndaki Mumbai kentinde bir hastaneye yat\u0131r\u0131lm\u0131\u015ft\u0131.  Hindistan Ba\u015fbakan\u0131 Narendra Modi, yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, Tata'y\u0131 katk\u0131s\u0131 y\u00f6netici odas\u0131n\u0131n \u00e7ok \u00f6tesine ge\u00e7en \u201cvizyoner bir i\u015f lideri\u201d olarak tan\u0131mlad\u0131.  D\u00fcnyan\u0131n en kalabal\u0131k \u00fclkesinin \u00fcnl\u00fc sanayicilerinden biri olan Tata, kendi ad\u0131n\u0131 ta\u015f\u0131yan \u015firketin k\u00fcresel ayak izini geni\u015fleterek, aralar\u0131nda \u0130ngiliz l\u00fcks otomobil markalar\u0131 Jaguar ve Land Rover ile \u0130ngiltere-Hollanda ortak \u00e7elik \u015firketi Corus Group'un da bulundu\u011fu Avrupal\u0131 \u015firketleri milyarlarca dolar kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131nda sat\u0131n ald\u0131. Tata Group, bug\u00fcn 100\u2019den fazla \u00fclkede faaliyet g\u00f6steriyor.  Tata, ABD'de Cornell \u00dcniversitesi'nde mimarl\u0131k ve in\u015faat m\u00fchendisli\u011fi e\u011fitimi ald\u0131. Di\u011fer varl\u0131kl\u0131 Hintli i\u015f insanlar\u0131n\u0131n aksine Tata, Forbes'un en zenginler listesinde yer almazken, Mumbai'de bir apartman dairesinde \"sade\" hayat s\u00fcr\u00fcyordu."
    },
    {
        "title": "\u00dcnl\u00fc tablo 83 y\u0131l sonra as\u0131l sahiplerine kavu\u015ftu",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/kultur-ve-sanat/ikinci-dunya-savasinda-kaybolmustu-83-yil-sonra-asil-sahiplerine-kavustu,47v-Bdk-I0efSj7gGDUErw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LNLmC_q1UUKDcx1M6S4Rug.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"\u00dcnl\u00fc tablo 83 y\u0131l sonra as\u0131l sahiplerine kavu\u015ftu\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LNLmC_q1UUKDcx1M6S4Rug.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u0130kinci D\u00fcnya Sava\u015f\u0131 s\u0131ras\u0131nda kaybolan d\u00fcnyaca \u00fcnl\u00fc Frans\u0131z ressam Claude Monet'nin tablosu, 83 y\u0131l sonra as\u0131l sahiplerinin torunlar\u0131na iade edildi.</p><p>ABD Federal Soru\u015fturma B\u00fcrosu, \u0130kinci D\u00fcnya Sava\u015f\u0131'nda Viyana'daki evlerinden ka\u00e7an bir \u00e7ifte ait tablonun kaybolmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan 83 y\u0131l sonra as\u0131l sahiplerinin torunlar\u0131na iade edildi\u011fini duyurdu.  ABD bas\u0131n\u0131ndaki haberlere g\u00f6re, Avusturya'da ya\u015fayan bir \u00e7ift, depolar\u0131ndan kaybolmas\u0131ndan bu yana Monet'in ilk d\u00f6nem eserlerinden biri olan \"Bord de Mer\" isimli tablosunu ar\u0131yordu.  ABD Federal Soru\u015fturma B\u00fcrosu (FBI) a\u00e7\u0131klamas\u0131nda, \u0130kinci D\u00fcnya Sava\u015f\u0131'nda Viyana'daki evlerinden ka\u00e7an bir \u00e7ifte ait tablonun, 1941'de a\u00e7\u0131k art\u0131rmada sat\u0131n al\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve 1941'den sonra yeniden kaybolan tablonun, 2016'da Fransa'da bir sergide tekrar ortaya \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirdi.</p><p> Eserin daha sonra ABD'deki New Orleans merkezli bir antika sat\u0131c\u0131s\u0131 taraf\u0131ndan sat\u0131n al\u0131nd\u0131\u011f\u0131 ve sat\u0131c\u0131n\u0131n eseri Washington'da ya\u015fayan bir \u00e7ifte satt\u0131ktan sonra FBI'\u0131n tablo hakk\u0131nda soru\u015fturma ba\u015flatt\u0131\u011f\u0131 kaydedildi. \u00c7iftin, tabloyu 500 bin dolar\u0131n \u00fczerinde bir fiyatla a\u00e7\u0131k art\u0131rmaya \u00e7\u0131kard\u0131\u011f\u0131 fakat tablonun ge\u00e7mi\u015fini \u00f6\u011frendikten sonra FBI'ya teslim ettikleri a\u00e7\u0131kland\u0131.  Eserin as\u0131l sahipleri ve \u00e7ocuklar\u0131, hayatlar\u0131 boyunca eseri bulmak i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fsa da 'Bord de Mer' tablosu \u00e7al\u0131nmas\u0131ndan 83 y\u0131l sonra torunlar\u0131na iade edildi.</p>"
    },
    {
        "title": "ABD'yi \"Y\u00fczy\u0131l\u0131n kas\u0131rgas\u0131\" vurdu",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/video/dunya/abdyi-yuzyilin-kasirgasi-vurdu,ZSzfxvtYYkOIMCo6LD40Nw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/pASuup3VEEiPqBjIJNH_Lg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"ABD'yi \" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/pASuup3VEEiPqBjIJNH_Lg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Amerika Birle\u015fik Devletleri (ABD) Milton Kas\u0131rgas\u0131 i\u00e7in alamda. \"Y\u00fczy\u0131l\u0131n kas\u0131rgas\u0131\" olarak nitelenen Milton, Florida'n\u0131n bat\u0131s\u0131ndaki sahil kesiminden karaya \u00e7\u0131kt\u0131. Saatteki h\u0131z\u0131 200 kilometreyi a\u015fan r\u00fczgar geni\u015f bir alanda y\u0131k\u0131ma yol a\u00e7t\u0131. Amerikan medyas\u0131na g\u00f6re \u015fu ana kadar 4 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti.</p>"
    },
    {
        "title": "36 kez b\u0131\u00e7aklanarak \u00f6ld\u00fcr\u00fcld\u00fc",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/dunya/15-yasindaki-genc-kiz-sokak-ortasinda-36-kez-bicaklanarak-olduruldu,-gwy7vvxt0Od4p0x7a_aGg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xaEdbHBQd0CEm6p92yqoUQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/smoTe0AkEkm3xX6Lv4f3Kg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"36 kez b\u0131\u00e7aklanarak \u00f6ld\u00fcr\u00fcld\u00fc\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xaEdbHBQd0CEm6p92yqoUQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Birle\u015fik Krall\u0131k'ta ya\u015fayan 15 ya\u015f\u0131ndaki Holly Newton, 17 ya\u015f\u0131ndaki tak\u0131nt\u0131l\u0131 eski sevgilisi taraf\u0131ndan sokak ortas\u0131nda b\u0131\u00e7aklanarak \u00f6ld\u00fcr\u00fcld\u00fc.</p><p>Hexham kasabas\u0131ndaki g\u00fcvenlik kameralar\u0131nda 45 dakika boyunca eski sevgilisi Holly Newton'\u0131 takip etti\u011fi g\u00f6r\u00fclen katil, bir otob\u00fcs dura\u011f\u0131nda durdurdu\u011fu talihsiz k\u0131z\u0131 36 b\u0131\u00e7ak darbesiyle yaralad\u0131. Ald\u0131\u011f\u0131 onca b\u0131\u00e7ak darbesine ra\u011fmen bir s\u00fcre \u00e7\u0131rp\u0131nan Holly Newton, kald\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131 hastanede ya\u015fam m\u00fccadelesini kaybetti.</p><img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/smoTe0AkEkm3xX6Lv4f3Kg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" />Holly Newton'\u0131n 1 bu\u00e7uk y\u0131ll\u0131k ili\u015fkilerini bitirmesine \u00f6fkelendi\u011fini s\u00f6yleyen katil, 18 ya\u015f\u0131na girer girmez \u00f6m\u00fcr boyu hapis cezas\u0131na mahkum edildi.  Holly Newton ve Logan MacPhail'e yak\u0131n kaynaklar, ikilinin bir s\u00fcredir ayr\u0131l-bar\u0131\u015f bir ili\u015fki ya\u015fad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve katilin, \u00f6zel hayat\u0131nda da problemli birisi oldu\u011funu belirtti."
    },
    {
        "title": "ABD'yi y\u00fczy\u0131l\u0131n kas\u0131rgas\u0131 vurdu: Milton, Florida'da d\u00f6rt can ald\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/dunya/abdyi-yuzyilin-kasirgasi-vurdu-milton-floridada-dort-can-aldi,r0O6zjMmVkudNaepna-ezA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/TDeTY--5Z0eLWPtnA0m37g.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/9Vaxlorcf0e2oCUeY-sJXw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Ai668NOOT0mhcNUjHwgnYw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/net5ryNUGUCmsW45mV7lqg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/PGNlOWksBkehBGY5sfIOSw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Hgy4Cqo2zkqB_-23-yCRZQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/R4JciXFCP0SfYB_8u297OQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OhE5j-oBHk2jdKSb4QpcMg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_Ihfmmwv6EmCg-gfAyw2SA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"ABD'yi y\u00fczy\u0131l\u0131n kas\u0131rgas\u0131 vurdu: Milton, Florida'da d\u00f6rt can ald\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/TDeTY--5Z0eLWPtnA0m37g.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Amerika Birle\u015fik Devletleri, Milton Kas\u0131rgas\u0131 i\u00e7in alarmda. Y\u00fczy\u0131l\u0131n kas\u0131rgas\u0131 olarak nitelenen Milton, Florida'n\u0131n bat\u0131s\u0131ndaki sahil kesiminden kategori 3 seviyesinde karaya \u00e7\u0131kt\u0131. R\u00fczgar\u0131n h\u0131z\u0131n\u0131n saatte 205 kilometre oldu\u011fu belirtildi. Milton nedeniyle Florida'da \u00e7ok say\u0131da hortum meydana geldi. En az 125 ev ciddi hasar ald\u0131. Bir bu\u00e7uk milyona yak\u0131n ev ve i\u015f yeri elektriksiz kal\u0131rken, b\u00f6lge sakinleri tahliye edildi. Florida'da d\u00f6rt ki\u015fi kas\u0131rga nedeniyle hayat\u0131n\u0131 kaybetti.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/9Vaxlorcf0e2oCUeY-sJXw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Amerikan Ulusal Kas\u0131rga Merkezi (NHC) Milton Kas\u0131rgas\u0131'n\u0131n Florida'n\u0131n Siesta Key kentinde kategori 3 seviyesinde karaya \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.\nR\u00fczgar\u0131n h\u0131z\u0131n\u0131n saatte 205 kilometre oldu\u011fu belirtildi. Yakla\u015f\u0131k 2 bu\u00e7uk saat sonra r\u00fczgar h\u0131z\u0131 165 kilometreye d\u00fc\u015ft\u00fc. Kas\u0131rga da b\u00f6ylece Kategori 2'ye geriledi.\nAncak Milton nedeniyle Florida'da \u00e7ok say\u0131da hortum meydana geldi. En az 125 ev ciddi hasar ald\u0131. Bir bu\u00e7uk milyona yak\u0131n ev ve i\u015f yeri elektriksiz kald\u0131.\nCNN televizyonunun bildirdi\u011fine g\u00f6re Florida'n\u0131n St. Lucie b\u00f6lgesinde d\u00f6rt ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Ai668NOOT0mhcNUjHwgnYw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Meteoroloji Servisi, deniz seviyesinin 4 metre y\u00fckselebilece\u011fi konusunda uyard\u0131.\nKategori\u00a05 seviyesindeki Milton Kas\u0131rgas\u0131, saatte 230 kilometreye varan r\u00fczgar h\u0131zlar\u0131yla b\u00fcy\u00fck bir y\u0131k\u0131m potansiyeline sahip.\u00a0\nFlorida Valisi Ron DeSantis, bu a\u015famada tahliyenin tehlikeli oldu\u011funu, halk\u0131 s\u0131\u011f\u0131naklardan \u00e7\u0131kmamalar\u0131 y\u00f6n\u00fcnde uyard\u0131.\nAmerikan Ba\u015fkan\u0131 Joe Biden, kas\u0131rga \u00f6ncesi halk\u0131 b\u00f6lgeyi tahliye etmeye \u00e7a\u011f\u0131rm\u0131\u015f, \"Bu \u00f6l\u00fcm kal\u0131m meselesi\" demi\u015fti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/net5ryNUGUCmsW45mV7lqg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Florida Valisi Ron DeSantis, kas\u0131rgan\u0131n tehdit olu\u015fturdu\u011fu 51 il\u00e7e i\u00e7in ola\u011fan\u00fcst\u00fc hal ilan ederken Biden, olas\u0131 zararlara kar\u015f\u0131 \u00f6nceden tedbir almak amac\u0131yla federal bir afet ilan\u0131n\u0131 onaylad\u0131.\nBu karar, eyaletin kas\u0131rgaya haz\u0131rl\u0131k ve toparlanma s\u00fcrecinde gerekli t\u00fcm yard\u0131mlar\u0131n sa\u011flanmas\u0131na olanak tan\u0131yacak.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/PGNlOWksBkehBGY5sfIOSw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>NHC'nin yay\u0131nlad\u0131\u011f\u0131 uyar\u0131lara g\u00f6re, Florida'n\u0131n bat\u0131 k\u0131y\u0131s\u0131ndaki Flamingo'dan Yankeetown'a kadar olan b\u00f6lgeler ve Charlotte Liman\u0131, Tampa K\u00f6rfezi, St. Johns Nehri dahil olmak \u00fczere geni\u015f bir alan f\u0131rt\u0131na dalgas\u0131 riski alt\u0131nda.\nAyr\u0131ca, Florida'n\u0131n do\u011fu k\u0131y\u0131s\u0131nda St. Lucie/Martin County Line'dan Ponte Vedra Beach'e kadar uzanan b\u00f6lgelere kas\u0131rga uyar\u0131s\u0131 verilmi\u015f durumda.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Hgy4Cqo2zkqB_-23-yCRZQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kas\u0131rgan\u0131n \u015fiddetli r\u00fczgarlar\u0131 ve potansiyel olarak \u00f6l\u00fcmc\u00fcl f\u0131rt\u0131na dalgalar\u0131 nedeniyle Tampa K\u00f6rfezi ve \u00e7evresindeki bir\u00e7ok b\u00f6lgede zorunlu tahliyeler ba\u015flat\u0131ld\u0131.\nYetkililer, kas\u0131rgan\u0131n neden olaca\u011f\u0131 su bask\u0131nlar\u0131 ve y\u0131k\u0131c\u0131 r\u00fczgarlar nedeniyle b\u00f6lgedeki halk\u0131n g\u00fcvenli yerlere tahliye edilmesi i\u015flemlerini h\u0131zland\u0131rd\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/R4JciXFCP0SfYB_8u297OQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Tahliye emirlerine uymayanlar\u0131n b\u00fcy\u00fck bir tehlike alt\u0131nda olabilece\u011fi konusunda uyar\u0131lar yap\u0131ld\u0131.\nEvlerinde g\u00fcvende olmayacaklar\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnen Florida sakinleri, en yak\u0131ndaki s\u0131\u011f\u0131naklarda yer bulabilmek i\u00e7in s\u0131raya girdi.\n\u00c7o\u011funlu\u011funu ya\u015fl\u0131lar\u0131n olu\u015fturdu\u011fu sakinlerin, yerle\u015fti\u011fi yerlerin b\u00fcy\u00fck k\u0131sm\u0131 okul binalar\u0131 oldu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OhE5j-oBHk2jdKSb4QpcMg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>NHC'nin tahminlerine g\u00f6re, Milton Kas\u0131rgas\u0131'n\u0131n getirdi\u011fi f\u0131rt\u0131na dalgalanmas\u0131 ve y\u00fckselen deniz sular\u0131, Florida'n\u0131n bir\u00e7ok k\u0131y\u0131 b\u00f6lgesinde hayat\u0131 tehdit eden su bask\u0131nlar\u0131na neden olacak.\nMeteorologlar, kas\u0131rgan\u0131n merkezinden yakla\u015f\u0131k 30-40 km g\u00fcneydeki alanlar\u0131n en a\u011f\u0131r darbeyi alabilece\u011fini belirtti. Milton'\u0131n karaya \u00e7\u0131k\u0131\u015f yerinin, kas\u0131rgan\u0131n neden olaca\u011f\u0131 hasar\u0131n derecesini do\u011frudan etkileyece\u011fi ifade ediliyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_Ihfmmwv6EmCg-gfAyw2SA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure></section>"
    },
    {
        "title": "NATO, n\u00fckleer tatbikata haz\u0131rlan\u0131yor: \"D\u00fc\u015fmanlar\u0131m\u0131z haz\u0131r oldu\u011fumuzu bilecek\"",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/dunya/nato-nukleer-tatbikata-hazirlaniyor-dusmanlarimiz-hazir-oldugumuzu-bilecek,cq5lAOcoVESeQEy0RCHG9w",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/q8yj7Q5Z4k2EIYtqHZsQYQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"NATO, n\u00fckleer tatbikata haz\u0131rlan\u0131yor: \" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/q8yj7Q5Z4k2EIYtqHZsQYQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>NATO'nun y\u0131ll\u0131k n\u00fckleer tatbikat\u0131n\u0131n pazartesi g\u00fcn\u00fc ba\u015flayaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yleyen Genel Sekreter Mark Rutte, \"D\u00fc\u015fmanlar\u0131m\u0131z NATO'nun haz\u0131r oldu\u011funu bileceklerdir\u201d dedi. Tatbikat\u0131n iki hafta s\u00fcrece\u011fi belirtilirken, Rusya'n\u0131n tepkisi merak ediliyor.</p><p>NATO Genel Sekreteri Mark Rutte, \u0130ngiltere Ba\u015fbakan\u0131 Keir Starmer ve Ukrayna Devlet Ba\u015fkan\u0131 Volodimir Zelenski ile bir araya geldi.</p><p>Rutte, g\u00f6r\u00fc\u015fmelerin ard\u0131ndan Londra'da yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada,\u00a0NATO'nun y\u0131ll\u0131k n\u00fckleer tatbikat\u0131na\u00a0pazartesi g\u00fcn\u00fc ba\u015flayaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.</p><p>Rutte,\u00a0\u201cBelirsiz bir d\u00fcnyada savunmam\u0131z\u0131 test etmemiz ve savunmam\u0131z\u0131 g\u00fc\u00e7lendirmemiz hayati \u00f6nem ta\u015f\u0131maktad\u0131r; b\u00f6ylece d\u00fc\u015fmanlar\u0131m\u0131z NATO'nun haz\u0131r oldu\u011funu ve her t\u00fcrl\u00fc tehdide kar\u015f\u0131l\u0131k verebilece\u011fini bileceklerdir\u201d\u00a0diye konu\u015ftu.</p><p>NATO yetkilileri, F-35A sava\u015f u\u00e7aklar\u0131 ve B-52 bombard\u0131man u\u00e7aklar\u0131n\u0131n Bel\u00e7ika ve Hollanda'n\u0131n ev sahipli\u011finde d\u00fczenlenecek Steadfast Noon tatbikat\u0131na kat\u0131lacak 13 \u00fclkeden yakla\u015f\u0131k 60 u\u00e7ak aras\u0131nda yer alaca\u011f\u0131n\u0131\u00a0bildirdi.  Tatbikatta ger\u00e7ek silah kullan\u0131lm\u0131yor. Ancak yetkililer, \u201cKuzey Denizi b\u00f6lgesindeki\u201d tatbikata kat\u0131lan yakla\u015f\u0131k 2 bin askeri personelin, sava\u015f u\u00e7aklar\u0131n\u0131n ABD n\u00fckleer sava\u015f ba\u015fl\u0131klar\u0131n\u0131 ta\u015f\u0131d\u0131\u011f\u0131 g\u00f6revleri sim\u00fcle edece\u011fini s\u00f6yledi.  Transatlantik askeri ittifak\u0131n\u0131n 32 \u00fcyesinden yetkililere g\u00f6re tatbikat iki hafta s\u00fcrecek.  Putin, Rusya'n\u0131n 2022'de Ukrayna'y\u0131 i\u015fgalinden bu yana Bat\u0131'y\u0131 potansiyel n\u00fckleer sonu\u00e7lar konusunda defalarca uyard\u0131.  Ge\u00e7ti\u011fimiz ay Rusya'n\u0131n konvansiyonel f\u00fczelerle vurulmas\u0131 halinde n\u00fckleer silah kullanabilece\u011fini ve Moskova'n\u0131n n\u00fckleer bir g\u00fc\u00e7 taraf\u0131ndan desteklenen herhangi bir sald\u0131r\u0131y\u0131 ortak sald\u0131r\u0131 olarak de\u011ferlendirece\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131.</p><p><strong>\"MOSKOVA'YA YANIT DE\u011e\u0130L\"</strong></p><p>NATO yetkilileri tatbikat\u0131n Moskova'dan gelen son a\u00e7\u0131klamalara bir yan\u0131t olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve tatbikatlar\u0131n on y\u0131ldan uzun bir s\u00fcredir her y\u0131l yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 vurgulad\u0131.  NATO'nun savunma politikas\u0131 ve planlamadan sorumlu genel sekreter yard\u0131mc\u0131s\u0131 Angus Lapsley, \u201cBiz herhangi bir g\u00fcnde s\u00f6ylenen ya da s\u00f6ylenmeyen \u015feylere g\u00f6re s\u00fcrekli olarak ayarlama yapm\u0131yoruz\u201d dedi.  Ancak Steadfast Noon gibi tatbikatlar\u0131n NATO'nun n\u00fckleer yeteneklerini g\u00f6stermek ve herhangi bir sald\u0131r\u0131ya kar\u015f\u0131 cayd\u0131r\u0131c\u0131 olmak a\u00e7\u0131s\u0131ndan \u00f6nemli oldu\u011funu s\u00f6yledi.  Br\u00fcksel'deki NATO karargah\u0131nda gazetecilere verdi\u011fi deme\u00e7te, \u201cBa\u015fta Rusya olmak \u00fczere t\u00fcm rakiplerimizi konvansiyonel cayd\u0131r\u0131c\u0131l\u0131k da dahil olmak \u00fczere \u00e7e\u015fitli yollarla cayd\u0131rmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yoruz. Ancak bu her zaman n\u00fckleer cayd\u0131r\u0131c\u0131l\u0131kla desteklenmi\u015ftir\" ifadelerini kulland\u0131.  Lapsley, NATO'nun \u015fu anda n\u00fckleer cayd\u0131r\u0131c\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131n inand\u0131r\u0131c\u0131 ve g\u00fcvenceli olmas\u0131n\u0131 sa\u011flamaya odakland\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.  </p>"
    },
    {
        "title": "Kan grubunuz sizi uyar\u0131yor! Bu kan grubuna sahipseniz fel\u00e7 ge\u00e7irme riskiniz daha y\u00fcksek",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/teknoloji/kan-grubunuz-sizi-uyariyor-bu-kan-grubuna-sahipseniz-felc-gecirme-riskiniz-daha-yuksek,7fWl6zPOkE-4MH91Ni-NsQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/VN59a2qUQEmNyXhiDfoxTQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SrNXjK4jmkiM8kAMUIBRTQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JKPF0LUK4EG2O-vRrILRRw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/IDAsFfkJMEmB4SXcfQyNaw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-kl6mhfuhUuBcALqxtznkw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Y6N9VwKPYUaXbC5rzImGQA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/sZeoZJM8x0uTEoBt_O3OGQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_EA7B4ov5k-imV847gPiGQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/newiD8k1UkiOi_-dG3ZDOA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/EdAsQAyIK0-Vm_uQok9LWw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Kan grubunuz sizi uyar\u0131yor! Bu kan grubuna sahipseniz fel\u00e7 ge\u00e7irme riskiniz daha y\u00fcksek\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/VN59a2qUQEmNyXhiDfoxTQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Bilim insanlar\u0131na g\u00f6re, kan grubunuz erken fel\u00e7in habercisi olabilir. Yap\u0131lan ara\u015ft\u0131rmalar A kan grubuna sahip insanlar\u0131n fel\u00e7 ge\u00e7irme olas\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131n di\u011fer kan gruplar\u0131na sahip ki\u015filere oranla y\u00fczde 16 daha y\u00fcksek oldu\u011funu ortaya \u00e7\u0131kard\u0131.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SrNXjK4jmkiM8kAMUIBRTQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Yap\u0131lan ara\u015ft\u0131rmalara g\u00f6re, belli bir kan grubuna sahip insanlar\u0131n 60 ya\u015f\u0131ndan \u00f6nce fel\u00e7 ge\u00e7irme olas\u0131l\u0131\u011f\u0131 daha y\u00fcksek.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JKPF0LUK4EG2O-vRrILRRw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kan gruplar\u0131, k\u0131rm\u0131z\u0131 kan h\u00fccrelerinin y\u00fczeyinde bulunan kimyasal \u00e7e\u015fitlili\u011fi tan\u0131mlar.A ve B olarak bilinen bu gruplar, AB olarak birlikte, A ya da B olarak tek ba\u015f\u0131na ya da hi\u00e7 bulunmayarak O grubu \u015feklinde s\u0131n\u0131fland\u0131r\u0131lmaktad\u0131r.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/IDAsFfkJMEmB4SXcfQyNaw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>2022 y\u0131l\u0131nda yap\u0131lan bir \u00e7al\u0131\u015fmada, genom ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar\u0131 A1 alt grubuna ait gen ile erken ya\u015fta fel\u00e7 ge\u00e7irme riski aras\u0131nda belirgin bir ili\u015fki ke\u015ffetti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-kl6mhfuhUuBcALqxtznkw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00c7al\u0131\u015fma, 17 bin fel\u00e7 vakas\u0131 ve 600 bine yak\u0131n fel\u00e7 ge\u00e7irmemi\u015f ki\u015fi kapsam\u0131nda 48 genetik \u00e7al\u0131\u015fman\u0131n verilerini analiz etti.\u00c7al\u0131\u015fmadaki kat\u0131l\u0131mc\u0131lar\u0131n ya\u015f aral\u0131\u011f\u0131 ise 18 ile 59 aras\u0131ndayd\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Y6N9VwKPYUaXbC5rzImGQA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00c7al\u0131\u015fman\u0131n sonu\u00e7lar\u0131na g\u00f6re, A grubuna ait genetik varyasyonu ta\u015f\u0131yan ki\u015filerin 60 ya\u015f\u0131ndan \u00f6nce fel\u00e7 ge\u00e7irme riski, di\u011fer kan gruplar\u0131na sahip ki\u015filere k\u0131yasla y\u00fczde 16 daha y\u00fcksek. \u00d6te yandan, O grubu gen varyasyonuna sahip ki\u015filerde ise bu risk y\u00fczde 12 daha d\u00fc\u015f\u00fck.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/sZeoZJM8x0uTEoBt_O3OGQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ara\u015ft\u0131rman\u0131n ba\u015f yazar\u0131 ve vask\u00fcler n\u00f6rolog Steven Kittner, \"A kan grubunun neden daha y\u00fcksek bir risk sundu\u011funu hen\u00fcz bilmiyoruz\" diyerek, bu durumun kan p\u0131ht\u0131la\u015fma fakt\u00f6rleri, kan damarlar\u0131n\u0131 kaplayan h\u00fccreler ve dola\u015f\u0131mdaki proteinlerle ilgili olabilece\u011fini belirtti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_EA7B4ov5k-imV847gPiGQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00c7al\u0131\u015fmada ayr\u0131ca, kan grubu B olan ki\u015filerin, ya\u015flar\u0131 ne olursa olsun, fel\u00e7 ge\u00e7irmeyen kontrollere k\u0131yasla fel\u00e7 ge\u00e7irme olas\u0131l\u0131klar\u0131n\u0131n yakla\u015f\u0131k y\u00fczde 11 daha fazla oldu\u011fu belirtildi.\u00a0 Ara\u015ft\u0131rmalar, kan grubunu kodlayan genomun, kan ak\u0131\u015f\u0131n\u0131 k\u0131s\u0131tlayan koroner arter kalsifikasyonu ve kalp krizi ile ili\u015fkili oldu\u011funu da g\u00f6sterdi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/newiD8k1UkiOi_-dG3ZDOA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Her y\u0131l ABD'de yakla\u015f\u0131k 800 bin ki\u015fi fel\u00e7 ge\u00e7iriyor ve bu vakalar\u0131n \u00e7o\u011fu 65 ya\u015f \u00fcst\u00fcnde g\u00f6r\u00fcl\u00fcyor. Fel\u00e7 riski, 55 ya\u015f\u0131ndan sonra her on y\u0131lda bir iki kat\u0131na \u00e7\u0131k\u0131yor.\u00c7al\u0131\u015fman\u0131n bulgular\u0131, \u00f6zellikle gen\u00e7 ya\u015fta g\u00f6r\u00fclen fel\u00e7lerin, ileri ya\u015fta meydana gelen fel\u00e7lerden farkl\u0131 mekanizmalarla ortaya \u00e7\u0131kabilece\u011fini de ortaya koyuyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/EdAsQAyIK0-Vm_uQok9LWw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Gen\u00e7 bireylerdeki fel\u00e7 vakalar\u0131n\u0131n, arterlerde ya\u011f birikiminden ziyade p\u0131ht\u0131 olu\u015fumu ile ilgili oldu\u011fu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcl\u00fcyor.\nBu \u00e7al\u0131\u015fma, A kan grubuna sahip ki\u015filerin, \u00f6zellikle gen\u00e7 ya\u015flarda, fel\u00e7 riskini g\u00f6z ard\u0131 etmemesi gerekti\u011fini bir kez daha g\u00f6steriyor.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Uzmanlar uyard\u0131, g\u00fcne\u015f f\u0131rt\u0131nas\u0131 geliyor! Elektrik \u015febekeleri ve uydu sistemleri tehlikede",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/dunya/uzmanlar-uyardi-gunes-firtinasi-geliyor-elektrik-sebekeleri-ve-uydu-sistemleri-tehlikede,6SBbpjIRIU6YAfYMcSP_3Q",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LvDP8B7Um0KotYrOcYjiRQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/HnvgtPEqPEy9V_alRfHxMw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Lde5Fz3k8k6avpl17TeLjQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/AVGO6Ak4uUKq-h0bvqC10w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/2hfdh3-Kj0m8CU7wiICvRA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Uzmanlar uyard\u0131, g\u00fcne\u015f f\u0131rt\u0131nas\u0131 geliyor! Elektrik \u015febekeleri ve uydu sistemleri tehlikede\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LvDP8B7Um0KotYrOcYjiRQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>ABD\u2019li yetkililer, G\u00fcne\u015f\u2019ten kopan dev bir plazma topu ve beraberindeki manyetik alan\u0131n D\u00fcnya'ya \u00e7arparak farkl\u0131 yerlerden g\u00f6r\u00fclebilecek auroralara neden olabilece\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131. Yap\u0131lan uyar\u0131da bu f\u0131rt\u0131nalar\u0131n, D\u00fcnya y\u00f6r\u00fcngesindeki uydular\u0131 bozabilece\u011fi ve radyo sinyalleri ile GPS sistemlerinde aksamalara neden olabilice\u011fi belirtildi.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/HnvgtPEqPEy9V_alRfHxMw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Yeni bir g\u00fcne\u015f f\u0131rt\u0131nas\u0131 tehlikesi ya\u015fan\u0131yor.\u00a0 ABD Ulusal Okyanus ve Atmosfer \u0130daresi (NOAA) Uzay Hava Tahmin Merkezi'nden yap\u0131lan uyar\u0131da, \"Mevcut beklenti, f\u0131rt\u0131nan\u0131n sabah veya \u00f6\u011fle saatlerinde, Do\u011fu Zaman Dilimi'nde etkisini g\u00f6sterece\u011fi ve bir sonraki g\u00fcne kadar s\u00fcrebilece\u011fi y\u00f6n\u00fcnde.\" denildi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Lde5Fz3k8k6avpl17TeLjQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>G\u00fcne\u015f\u2019ten f\u0131rlayan koronel k\u00fctle ejeksiyonu (CME), saatte 4 milyon kilometre h\u0131zla D\u00fcnya'ya do\u011fru ilerliyor. Bu durum nedeniyle, yetkililer G4 seviyesinde bir jeomanyetik f\u0131rt\u0131na uyar\u0131s\u0131nda bulundu. G4 seviyesi, en y\u00fcksek f\u0131rt\u0131na seviyesi olan G5\u2019in bir alt\u0131. Ancak f\u0131rt\u0131nan\u0131n tam \u015fiddeti, \u00e7arpma an\u0131na kadar netle\u015fmeyecek.\n\nCME'ler D\u00fcnya'n\u0131n manyetosferine \u00e7arpt\u0131\u011f\u0131nda, jeomanyetik f\u0131rt\u0131nalar olu\u015fuyor. Bu f\u0131rt\u0131nalar, D\u00fcnya y\u00f6r\u00fcngesindeki uydular\u0131 bozabilir ve radyo sinyalleri ile GPS sistemlerinde aksamalara neden olabilir. Ayr\u0131ca yine bu f\u0131rt\u0131nalar, elektrik \u015febekelerinde kesintilere yol a\u00e7abilir.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/AVGO6Ak4uUKq-h0bvqC10w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>F\u0131rt\u0131nalar\u0131n etkisiyle, y\u00f6r\u00fcngedeki yakla\u015f\u0131k 5 bin uydunun seviyesinin yeniden ayarlanmas\u0131 gerekti\u011fi kaydedildi. F\u0131rt\u0131nalar, iyonosferi geni\u015fleterek uydular\u0131n yava\u015flamas\u0131na ve y\u00f6r\u00fcngeden sapmalar\u0131na neden olabiliyor. Yetkililer, bu t\u00fcr auroralar\u0131n en iyi \u015fekilde \u015fehir \u0131\u015f\u0131klar\u0131ndan uzak, karanl\u0131k b\u00f6lgelerde g\u00f6zlemlenebilece\u011fini belirtiyor.Dijital kameralar ve telefonlar, \u00e7\u0131plak g\u00f6zle g\u00f6r\u00fcnmeyen auroralar\u0131 g\u00f6r\u00fcnt\u00fcleyebiliyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/2hfdh3-Kj0m8CU7wiICvRA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Jeomanyetik f\u0131rt\u0131na ya da bilenen ismiyle G\u00fcne\u015f f\u0131rt\u0131nas\u0131, D\u00fcnya'n\u0131n manyetik alan\u0131yla etkile\u015fime giren bir g\u00fcne\u015f r\u00fczgar\u0131 \u015fok dalgas\u0131 ve veya manyetik alan bulutunun neden oldu\u011fu, D\u00fcnya'n\u0131n manyetosferinin ge\u00e7ici olarak bozulmas\u0131 olay\u0131d\u0131r.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Macaristan'dan Gazprom'la T\u00fcrk Ak\u0131m\u0131 anla\u015fmas\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/dunya/macaristandan-gazpromla-turk-akimi-anlasmasi,g7OLd1eTh0O-vqsGeNRAkQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/C4VwnrbIaUy7jhnd2awEUg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Macaristan'dan Gazprom'la T\u00fcrk Ak\u0131m\u0131 anla\u015fmas\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/C4VwnrbIaUy7jhnd2awEUg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Macaristan T\u00fcrk Ak\u0131m\u0131 do\u011falgaz boru hatt\u0131ndan tam olarak yararlanmak i\u00e7in Rus Gazprom'la anla\u015fma imzalayacak. D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 Peter Szijjarto, T\u00fcrk Ak\u0131m\u0131'n\u0131n di\u011fer Avrupa \u00fclkelerine de gaz tedarikinde yard\u0131mc\u0131 olabilece\u011fini\u00a0s\u00f6yledi.</p><p>Macaristan D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131\u00a0Peter Szijjarto, \u00fclkesinin Rus Gazprom ile bug\u00fcn bir gaz anla\u015fmas\u0131 yapaca\u011f\u0131n\u0131 duyurdu.  Szijjarto, anla\u015fman\u0131n T\u00fcrk Ak\u0131m\u0131 do\u011falgaz boru hatt\u0131ndan tam olarak yararlan\u0131lmas\u0131n\u0131 sa\u011flayaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.</p><p>Bakan, Ukrayna ile Rusya aras\u0131ndaki gaz transit anla\u015fmas\u0131n\u0131n sona ermesinin Macaristan i\u00e7in bir sorun te\u015fkil etmeyece\u011fini \u00e7\u00fcnk\u00fc T\u00fcrk Ak\u0131m\u0131 \u00fczerinden gaz alabilece\u011fini\u00a0ifade etti.  Szijjarto, Rusya'da d\u00fczenlenen bir enerji konferans\u0131nda yapt\u0131\u011f\u0131 konu\u015fmada T\u00fcrk Ak\u0131m\u0131'n\u0131n di\u011fer Avrupa \u00fclkelerine de gaz tedarikinde yard\u0131mc\u0131 olabilece\u011fini\u00a0dile getirdi.  Rus gaz\u0131n\u0131n Ukrayna \u00fczerinden Orta Avrupa \u00fclkelerine ak\u0131\u015f\u0131n\u0131 sa\u011flayan mevcut transit anla\u015fmas\u0131 y\u0131l sonunda sona erecek.</p>"
    },
    {
        "title": "\u0130srailli bakandan skandal tasvir: Yahudi devleti \u015eam'a kadar uzanacak",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/dunya/israilli-bakandan-skandal-tasvir-yahudi-devleti-sama-kadar-uzanacak,XaPpTOooAU-F5143K9Qr8g",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/VEtZmHTWV0OeDm1mwdZN7A.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"\u0130srailli bakandan skandal tasvir: Yahudi devleti \u015eam'a kadar uzanacak\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/VEtZmHTWV0OeDm1mwdZN7A.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u0130srail\u2019in a\u015f\u0131r\u0131 sa\u011fc\u0131 Maliye Bakan\u0131 Bezalel\u00a0Smotrich'in, s\u0131n\u0131rlar\u0131 \u00dcrd\u00fcn Nehri'nin di\u011fer yakas\u0131na kadar geni\u015fletilmi\u015f \u201cB\u00fcy\u00fck \u0130srail\u201d tasviri tepki \u00e7ekti. Smotrich, \"Bilgelerimizin kitaplar\u0131na g\u00f6re, Kud\u00fcs'\u00fcn gelece\u011fi \u015eam'a kadar uzanacakt\u0131r ve Kud\u00fcs tek ba\u015f\u0131na \u015eam\u2019a kadar uzan\u0131r\"\u00a0ifadelerini kulland\u0131.</p><p> </p><p>Y\u00f6netmenli\u011fini Jerome Sesquin'in yapt\u0131\u011f\u0131 \"\u0130srail: Kaos'un Bakanlar\u0131\" isimli belgeselde \u0130srail'in a\u015f\u0131r\u0131 sa\u011fc\u0131 Maliye Bakan\u0131 Smotrich'in bir konu\u015fmas\u0131 yer ald\u0131.</p><p>Smotrich, \u0130srail'in egemen oldu\u011fu s\u0131n\u0131rlar\u0131n mevcut haliyle kalmayaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi ve\"Bir Yahudi devleti istiyorum\" dedi.</p><p>Sunucunun \"Bu ne demek?\" sorusuna, \"Yahudi devleti. Bu, olduk\u00e7a kar\u0131\u015f\u0131k. Yahudi halk\u0131n\u0131n de\u011ferlerine g\u00f6re y\u00f6netilen bir devlet\" yan\u0131t\u0131n\u0131 verdi.</p><p>Bakan\u00a0Smotrich, sunucunun, \"\u0130srail'in egemenli\u011fi denizden \u00dcrd\u00fcn'e kadar m\u0131? Hepsi bu mu yoksa sonras\u0131nda \u00dcrd\u00fcn Nehri\u2019nin di\u011fer yakas\u0131 m\u0131 fethedilecek?\u201d sorusunu ise \u201cYava\u015f yava\u015f\" \u015feklinde yan\u0131tlad\u0131.  Smotrich, \"Bilgelerimizin kitaplar\u0131na g\u00f6re, Kud\u00fcs'\u00fcn gelece\u011fi \u015eam'a kadar uzanacakt\u0131r ve Kud\u00fcs tek ba\u015f\u0131na \u015eam\u2019a kadar uzan\u0131r\"\u00a0diyerek \"B\u00fcy\u00fck \u0130srail\" politikas\u0131n\u0131 tasvir etti.  Smotrich daha \u00f6nce \u201cFilistin diye bir halk\u0131n olmad\u0131\u011f\u0131\u201d y\u00f6n\u00fcndeki a\u00e7\u0131klamalar\u0131yla tepki toplam\u0131\u015ft\u0131. </p><p><strong>\"F\u0130L\u0130ST\u0130N D\u0130YE B\u0130R HALK YOK\" DEM\u0130\u015eT\u0130</strong>  A\u015f\u0131r\u0131 sa\u011fc\u0131 Bakan Smotrich,\u00a020 Mart\u2019ta Fransa'n\u0131n ba\u015fkenti Paris'e yapt\u0131\u011f\u0131 ziyaretteki konu\u015fmas\u0131nda,\u00a0\"Filistin diye bir halk\u0131n olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131\" \u00f6ne s\u00fcrerek, bunu Beyaz Saray'\u0131n da duymas\u0131 gerekti\u011fini\" s\u00f6ylemi\u015fti.</p><p>Maliye Bakan\u0131\u00a0Smotrich, daha \u00f6nce de Yahudi yerle\u015fimcilerin 26 \u015eubat'ta toplu sald\u0131r\u0131lar\u0131na hedef olan Filistin beldesi \"Huvvara'n\u0131n yery\u00fcz\u00fcnden silinmesi gerekti\u011fini\"\u00a0ifade etmi\u015fti.</p><p>Bu s\u00f6zleri uluslararas\u0131 arenada yo\u011fun tepki toplayan\u00a0Smotrich, ABD ve Fransa ziyaretlerinde diplomatik olarak tecrit edilmi\u015f, herhangi bir resmi g\u00f6r\u00fc\u015fme yapamam\u0131\u015ft\u0131.  <strong>HAR\u0130TASI TEPK\u0130 \u00c7EKT\u0130</strong></p><p>Paris'teki Jacques Kupfer'i anma t\u00f6reni de gelen tepkiler \u00fczerine ilk planland\u0131\u011f\u0131 merkezde yap\u0131lamam\u0131\u015f ve ba\u015fka bir salona al\u0131nm\u0131\u015ft\u0131. Smotrich\u00a0ise bu durumu \"\u0130srail nefreti her yerde\" \u015feklinde yorumlam\u0131\u015ft\u0131.  Smotrich'in konu\u015fma yapt\u0131\u011f\u0131 k\u00fcrs\u00fcde \u00dcrd\u00fcn'\u00fc de i\u00e7ine alan \u0130srail haritas\u0131 kullanmas\u0131 dikkatleri \u00e7ekmi\u015fti.  \u0130srail\u2019in \u201cB\u00fcy\u00fck \u0130srail\u201d politikas\u0131, Yahudilerin kutsal kitab\u0131ndaki \u201cVadedilmi\u015f Topraklar\u201d inanc\u0131na ve tam s\u0131n\u0131rlar\u0131 belli olmamakla birlikte bug\u00fcn Filistin, Suriye ve \u00dcrd\u00fcn topraklar\u0131na do\u011fru geni\u015flemeyi \u00f6ng\u00f6ren hedefe dayan\u0131yor.</p>"
    },
    {
        "title": "NTV ekibi tahliye gemisinde | T\u00fcrkiye L\u00fcbnan'daki vatanda\u015flar\u0131n\u0131 tahliye ediyor",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/video/turkiye/ntv-ekibi-tahliye-gemisinde-turkiye-lubnandaki-vatandaslarini-tahliye-ediyor,jfiTMs9RdEuMoTbMoxZn-w",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/uhaO4IHt6ECE4u9_FjVPwg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"NTV ekibi tahliye gemisinde | T\u00fcrkiye L\u00fcbnan'daki vatanda\u015flar\u0131n\u0131 tahliye ediyor\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/uhaO4IHt6ECE4u9_FjVPwg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>T\u00fcrkiye, L\u00fcbnan'daki vatanda\u015flar\u0131n\u0131 tahliye ediyor. Yakla\u015f\u0131k bin ki\u015finin tahliyesi i\u00e7in g\u00f6nderilen gemilerden ikisi de Mersin Liman\u0131'na do\u011fru yola \u00e7\u0131kt\u0131. NTV ekibiden \u00d6zden Erku\u015f ve Yunus Akg\u00fcn TCG Sancaktar tahliye gemisinden aktard\u0131.</p>"
    },
    {
        "title": "Avrupa'n\u0131n evsiz \u00e7ocuklar\u0131: Sa\u011fl\u0131k hizmetine eri\u015femiyor, okula gidemiyorlar",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/dunya/avrupanin-evsiz-cocuklari-saglik-hizmetine-erisemiyor-okula-gidemiyorlar,poJc9TR5PU6TwVze6VaDLA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xmo9sl-5v02ugO5EgQNeYA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/092ZSktGNE-3duynFJnD5w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1ILJAcvrzkaHiXL1JzwMIw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/c9qGx7HYy0-BkbVXoudfHw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tS7SW1c04kmf8qhw9xnYIQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wS1txVtWcUatqI_BAyTIIQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Kbpa-Ska702oxCkMcDniSw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Avrupa'n\u0131n evsiz \u00e7ocuklar\u0131: Sa\u011fl\u0131k hizmetine eri\u015femiyor, okula gidemiyorlar\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xmo9sl-5v02ugO5EgQNeYA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Avrupa Birli\u011fi \u00fclkeleri ve \u0130ngiltere'de 399 bin 561 \u00e7ocuk evsiz. Sa\u011fl\u0131k hizmetine eri\u015femeyen evsiz \u00e7ocuklar, ast\u0131m ve alerji gibi hastal\u0131klarla bo\u011fu\u015fuyor. Baz\u0131lar\u0131 okula gidemiyor. Verilere g\u00f6re Avrupa'ya s\u0131\u011f\u0131nma ba\u015fvurusunda bulunan refakatsiz \u00e7ocuklar, \"evsiz olmaya\" daha yatk\u0131n.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/092ZSktGNE-3duynFJnD5w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Br\u00fcksel merkezli Avrupa Evsizlerle \u00c7al\u0131\u015fan Ulusal Kurulu\u015flar Federasyonu (FEANTSA) ve Paris merkezli Abbe Pierre Vakf\u0131 taraf\u0131ndan y\u00fcr\u00fct\u00fclen rapora g\u00f6re, Avrupa Birli\u011fi (AB) \u00fclkeleri ve \u0130ngiltere'de 399 bin 561 \u00e7ocu\u011fun bar\u0131nacak bir evi bulunmuyor.\nBu \u00e7ocuklar, \"acil bar\u0131nma evleri\" ya da s\u0131\u011f\u0131nma evlerinde kalmak zorunda kal\u0131rken, yakla\u015f\u0131k 14,5 milyon \u00e7ocuk ise s\u0131z\u0131nt\u0131, nemli temeller veya k\u00fcf bulunan konutlarda ya\u015f\u0131yor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1ILJAcvrzkaHiXL1JzwMIw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>AB \u00fclkelerinde re\u015fit olmayan \u00e7ocuklar\u0131n d\u00f6rtte biri ve 6 ya\u015f\u0131ndan k\u00fc\u00e7\u00fck \u00e7ocuklar\u0131n ise be\u015fte birinden fazlas\u0131n\u0131n, a\u015f\u0131r\u0131 kalabal\u0131k konutlarda bar\u0131nd\u0131\u011f\u0131 tahmin ediliyor.\nAvrupa \u00fclkelerinin ba\u015fkentlerinde hemen hemen her soka\u011f\u0131nda kar\u015f\u0131la\u015f\u0131lan milyonu a\u015fk\u0131n evsizin aras\u0131nda yer alan \u00e7ocuklar, e\u011fitim ve sa\u011fl\u0131k hizmetlerine eri\u015fimde de zorluklarla kar\u015f\u0131la\u015f\u0131yor, g\u00fcvencesiz bir gelecekle kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya b\u0131rak\u0131l\u0131yor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/c9qGx7HYy0-BkbVXoudfHw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Abbe Pierre Vakf\u0131'n\u0131n Avrupa Proje Y\u00f6neticisi Sarah Coupechoux, raporda tespit edilen say\u0131n\u0131n \"b\u00fcy\u00fck bir s\u00fcrpriz olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131\" s\u00f6yleyerek, bar\u0131naklar\u0131n \u00e7ocuklar\u0131n geli\u015fimi i\u00e7in gerekli ihtiya\u00e7lara uygun dizayn edilmedi\u011fine dikkat \u00e7ekti.\n\u00c7ocuklar\u0131n, derslerine \u00e7al\u0131\u015fabilecekleri, oyun oynayabilecekleri ve aileleriyle ya\u015fayabilecekleri bir eve ihtiya\u00e7lar\u0131 oldu\u011funu belirtti.\nEvsiz \u00e7ocuklar\u0131n sa\u011fl\u0131k hizmetine eri\u015femedi\u011fi i\u00e7in ast\u0131m ve alerji gibi hastal\u0131klarla bo\u011fu\u015ftu\u011funu du s\u00f6yleyen Coupechoux, baz\u0131lar\u0131n\u0131n okula da gidemedi\u011fini ifade etti.\u00a0\nHer ne kadar s\u0131n\u0131rl\u0131 veriye sahip olsalar da sava\u015f ve \u00e7at\u0131\u015fma b\u00f6lgelerinden ka\u00e7arak Avrupa'ya s\u0131\u011f\u0131nma talebinde bulunan refakatsiz \u00e7ocuklar\u0131n \u00e7o\u011funun, yakla\u015f\u0131k 400 bin evsiz \u00e7ocu\u011fun aras\u0131nda yer ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 tahmin ettiklerini\u00a0s\u00f6zlerine ekledi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tS7SW1c04kmf8qhw9xnYIQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>FEANTSA'dan Rocio Urias Martinez ise y\u00fcz binlerce evsiz \u00e7ocu\u011fun k\u00f6t\u00fc ko\u015fullardaki bar\u0131nak ve s\u0131\u011f\u0131nma evlerinde kalmaya zorland\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade ederek, \u015f\u00f6yle konu\u015ftu: \"Evsizli\u011fin istikrars\u0131zl\u0131\u011f\u0131 ve k\u00f6t\u00fc bar\u0131nma ko\u015fullar\u0131, \u00e7ocuklar\u0131n fiziksel ve ruhsal sa\u011fl\u0131\u011f\u0131, okulda \u00f6\u011frenme ve ba\u015far\u0131l\u0131 olma becerileri ve gelecek beklentileri \u00fczerinde uzun vadeli zararl\u0131 etkilere yol a\u00e7abilir.\"\u00a0\nAvrupa'ya s\u0131\u011f\u0131nma ba\u015fvurusunda bulunan refakatsiz \u00e7ocuklar\u0131n, \"evsiz olmaya\" daha yatk\u0131n oldu\u011funu bildiren Martinez, bu refakatsiz \u00e7ocuklar\u0131n bir\u00e7o\u011funun uzun vadeli ve \u00e7ocuk merkezli bar\u0131nma politikalar\u0131n\u0131n eksikli\u011fi nedeniyle ge\u00e7ici bar\u0131naklarda veya yetersiz bar\u0131nma ko\u015fullar\u0131nda kald\u0131\u011f\u0131n\u0131 vurgulad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wS1txVtWcUatqI_BAyTIIQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>S\u0131\u011f\u0131nma evlerinde kalan refakatsiz \u00e7ocuklar\u0131n 18 ya\u015f\u0131na geldiklerinde bu kurumlardan bar\u0131nma ve i\u015f imkan\u0131 olmadan \u00e7\u0131kar\u0131lmalar\u0131n\u0131n da \u00e7e\u015fitli sorunlar do\u011furdu\u011funu kaydeden Martinez, \"Bu ani ge\u00e7i\u015f, sokaklarda kalmalar\u0131na yol a\u00e7abilir\" diye konu\u015ftu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Kbpa-Ska702oxCkMcDniSw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Kremlin: Ate\u015fkes i\u00e7in Ukrayna'dan sinyal yok",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/dunya/kremlin-ateskes-icin-ukraynadan-sinyal-yok,qmSRNJ_R5kCLmcedvrWucw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ARoHYxataUad1_UMJmRADw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Kremlin: Ate\u015fkes i\u00e7in Ukrayna'dan sinyal yok\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ARoHYxataUad1_UMJmRADw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Ukrayna sava\u015f\u0131n\u0131 de\u011ferlendiren Kremlin S\u00f6zc\u00fcs\u00fc Dimitri Peskov, ate\u015fkesle ilgili Kiev'den somut sinyaller alamad\u0131klar\u0131n\u0131 s\u00f6yledi. Peskov, Ortado\u011fu'daki durum i\u00e7in ise \" Maalesef \u00e7at\u0131\u015fmalar\u0131n co\u011frafyas\u0131 geni\u015fliyor\" yorumunu yapt\u0131.</p><p>Moskova, Ukrayna ile devam eden sava\u015fta ate\u015fkes tart\u0131\u015fmalar\u0131na ili\u015fkin yeni bir a\u00e7\u0131klama yapt\u0131.\u00a0</p><p>Gazetecilere konu\u015fan Kremlin S\u00f6zc\u00fcs\u00fc Dimitri Peskov, ate\u015fkes planlar\u0131 hakk\u0131nda medyada pek \u00e7ok haber yer ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 ancak Moskova'n\u0131n Kiev'in ate\u015fkese haz\u0131r oldu\u011funa dair somut sinyaller almad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.</p><p>Peskov ayr\u0131ca \u0130ngiltere'nin MI5 g\u00fcvenlik servisi ba\u015fkan\u0131n\u0131n, Rus askeri istihbarat\u0131n\u0131n \u0130ngiltere ve Avrupa'da \u201ckarga\u015fa\u201d yaratmaya kararl\u0131 oldu\u011fu y\u00f6n\u00fcndeki iddias\u0131n\u0131n \"sa\u00e7ma ve temelsiz\" oldu\u011funu s\u00f6yledi.  \u0130ngiltere'nin i\u00e7 istihbarat \u015fefi Ken McCallum, iddialar\u0131 sal\u0131 g\u00fcn\u00fc dile getirmi\u015fti.</p><p>Kremlin s\u00f6zc\u00fcs\u00fc a\u00e7\u0131klamalar\u0131nda Kuzey Kore'nin Ukrayna'da Rusya i\u00e7in sava\u015fmak \u00fczere askerlerini g\u00f6nderdi\u011fine dair haberleri\u00a0de de\u011findi.  Peskov, haberlerle ilgili bir soru \u00fczerine gazetecilere \u201cBu da ba\u015fka bir yalan habere benziyor\u201d dedi.  Yonhap haber ajans\u0131na g\u00f6re G\u00fcney Kore Savunma Bakan\u0131 bu ay\u0131n ba\u015flar\u0131nda yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, Kuzey Kore'nin Rusya'y\u0131 desteklemek \u00fczere Ukrayna'ya silahl\u0131 kuvvetler mensuplar\u0131n\u0131 g\u00f6ndermesinin muhtemel oldu\u011funu \u00f6ne s\u00fcrm\u00fc\u015ft\u00fc.</p><p>Peskov, Ortado\u011fu'daki durum i\u00e7in ise \"Maalesef \u00e7at\u0131\u015fmalar\u0131n co\u011frafyas\u0131 geni\u015fliyor\" yorumunu yapt\u0131.</p>"
    },
    {
        "title": "Gazze'nin kuzeyi \u0130srail ku\u015fatmas\u0131 alt\u0131nda: \"Hareket eden her \u015feye ate\u015f ediyorlar\"",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/dunya/gazzenin-kuzeyi-israil-kusatmasi-altinda-hareket-eden-her-seye-ates-ediyorlar,DUaXEfgymUq5cKiVRdHZNQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/BuRTyuAcqUCrD3AyixoG0A.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5wqS5-l6WEyz-VH-FELvuw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rPp7y_Av80idYSgxIEK7cw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Ik_0KHyc0EqSpcNAXSRlAA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1ana6jvvtUKoEynZyNMumA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/R2-21IJyU0-T1Ubn_0Gd9A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/V1f0WyHDI0SG_x_DuvV61w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/2JjCeIhoAUGGx4kXyU48ag.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Gazze'nin kuzeyi \u0130srail ku\u015fatmas\u0131 alt\u0131nda: \" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/BuRTyuAcqUCrD3AyixoG0A.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>L\u00fcbnan'a sald\u0131r\u0131lar\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcren \u0130srail ordusu, yok olman\u0131n e\u015fi\u011fine gelen Gazze \u015eeridi'nden elini \u00e7ekmiyor. \u015eeridin kuzeyi be\u015f g\u00fcnd\u00fcr ku\u015fatma ve sald\u0131r\u0131 alt\u0131nda. Yerinden edilenlerin s\u0131\u011f\u0131nd\u0131\u011f\u0131 bir okula y\u00f6nelik bombard\u0131manda 16 Filistinli hayat\u0131n\u0131 kaybetti. Hastaneler i\u00e7in tahliye \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131 yapan \u0130srail, temel ya\u015fam malzemelerinin kuzeye giri\u015fini de engelliyor. Uluslararas\u0131 toplum ise Gazze'de ya\u015fananlar\u0131 izlemeye devam ediyor. (Haber: Derya Do\u011fan)</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5wqS5-l6WEyz-VH-FELvuw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130srail ordusunun son g\u00fcnlerdeki hedefi Gazze \u015eeridi'nin kuzeyi.\nBe\u015f g\u00fcnd\u00fcr Cibaliye M\u00fclteci Kamp\u0131'na y\u00f6nelik kara sald\u0131r\u0131lar\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcren \u0130srail g\u00fc\u00e7leri,\u00a0b\u00f6lgedeki Filistinlileri zorla g\u00f6\u00e7 ettirmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor.\nKuzeydeki Beyt Hanun ve Beyt Lahiye b\u00f6lgelerinde de yo\u011fun sald\u0131r\u0131lar var.\nReuters'\u0131n bildirdi\u011fine g\u00f6re bug\u00fcn, yerinden edilenlerin s\u0131\u011f\u0131nd\u0131\u011f\u0131 Deyr el Balah'daki Rufayda Okulu'nu\u00a0vuran \u0130srail ordusu, burada en az 16 Filistinliyi \u00f6ld\u00fcrd\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rPp7y_Av80idYSgxIEK7cw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Filistin Sivil Savunmas\u0131, \u0130srail ordusunun kuzeye \"tam bir ku\u015fatma\" uygulad\u0131\u011f\u0131n\u0131,\u00a0b\u00f6lgeyi Gazze kenti ve \u00e7evresinden izole etti\u011fini belirtti.\nS\u00f6zc\u00fc Mahmud Bassal, AA'ya yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, ku\u015fatman\u0131n bat\u0131da et-Tevvam b\u00f6lgesinden do\u011fuda Selahaddin Caddesi'ne kadar uzand\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.\nBassal, \"\u0130srail ordusuna ait kara ara\u00e7lar\u0131 olmasa bile silahl\u0131 dronlar\u0131n bu b\u00f6lgelerde hareket eden her \u015feye ate\u015f etti\u011fini\" ifade etti.\nAyr\u0131ca\u00a0\u0130srail g\u00fc\u00e7lerinin, kuzeydeki b\u00f6lgenin g\u00fcneyine giden yollar\u0131n \u00e7o\u011funu hedef ald\u0131\u011f\u0131n\u0131, bu yollar\u0131n ge\u00e7i\u015f i\u00e7in kullan\u0131lmas\u0131n\u0131n neredeyse imk\u00e2ns\u0131z hale geldi\u011fini s\u00f6zlerine ekledi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Ik_0KHyc0EqSpcNAXSRlAA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Hastanelere y\u00f6nelik tahliye \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131 ise halihaz\u0131rda \u00e7o\u011funlukla \u00e7\u00f6km\u00fc\u015f olan sa\u011fl\u0131k sistemini yeni bir krize soktu.\n\u0130srail'in, Kemal Advan Hastanesi, Endonezya Hastanesi ve El-Avde Hastanesi'ndeki hastalar\u0131n ve sa\u011fl\u0131k personelinin tahliye edilmesini talep etti\u011fi belirtildi.\nAksi takdirde y\u0131k\u0131m, \u00f6ld\u00fcrme ve g\u00f6zalt\u0131na alma eylemlerinin yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 \u015eifa Hastanesi ile ayn\u0131 kaderi payla\u015faca\u011f\u0131 tehidinde bulundu\u011fu\u00a0aktar\u0131ld\u0131.\nFilistin y\u00f6netimi ise tehditlere kar\u015f\u0131 \"\u0130\u015fgalci caninin hastaneleri bo\u015faltma tehdidini kesinlikle reddediyoruz\" a\u00e7\u0131klamas\u0131n\u0131 yapt\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1ana6jvvtUKoEynZyNMumA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Filistinliler i\u00e7in T\u0131bbi Yard\u0131m (MAP), \u0130srail'in hastanelerin bo\u015falt\u0131lmas\u0131 ve kapat\u0131lmas\u0131 da d\u00e2hil olmak \u00fczere Gazze'nin kuzeyine y\u00f6nelik zorla yerinden etme kararlar\u0131ndan derin endi\u015fe duyduklar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.\nMAP'\u0131n savunuculuk ve kampanyalar direkt\u00f6r\u00fc Rohan Talbot, \u201c\u0130srail ordusunun Gazze'nin kuzeyindeki eylemleri, sa\u011fl\u0131k sisteminden geriye kalanlar\u0131 sistematik olarak \u00e7\u00f6kertiyor ve Filistinlilerin hayatta kalmas\u0131 i\u00e7in gereken ko\u015fullar\u0131 ortadan kald\u0131r\u0131yor\u201d dedi.\nTalbot, Uluslararas\u0131 Adalet Divan\u0131'n\u0131n Gazze'deki soyk\u0131r\u0131m\u0131 \u00f6nleme \u00e7a\u011fr\u0131lar\u0131na ra\u011fmen, uluslararas\u0131 toplumun harekete ge\u00e7me ve ate\u015fkesi uygulama konusundaki \u201cfeci ba\u015far\u0131s\u0131zl\u0131\u011f\u0131n\u0131n\u201d \u0130srail'in \u00f6l\u00fcmc\u00fcl sald\u0131r\u0131lar\u0131n\u0131 artt\u0131rmas\u0131na olanak sa\u011flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.\u00a0\n\u201cGazze tamamen silinmeden \u00f6nce d\u00fcnya harekete ge\u00e7melidir\u201d diye ekledi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/R2-21IJyU0-T1Ubn_0Gd9A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130srail'in, temel ya\u015fam malzemelerinin, Gazze'nin kuzeyine giri\u015fini engelledi\u011fi de belirtiliyor.\nGazze Sivil Savunmas\u0131, b\u00f6lgedeki Filistinlilerin, su ve yiyece\u011finin t\u00fckenebilece\u011fi konusunda uyar\u0131yor.\nYak\u0131t, ekipman ve makine eksikli\u011fi nedeniyle sivil savunma ekipleri de \u00e7al\u0131\u015f\u0131rken b\u00fcy\u00fck zorluklarla m\u00fccadele ediyor.\nBu durum, k\u0131s\u0131tl\u0131 olan hizmetlerin tamamen durmas\u0131na yol a\u00e7abilir.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/V1f0WyHDI0SG_x_DuvV61w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>El Aksa TV kameraman\u0131 Muhammed El Tanani, \u0130srail sald\u0131r\u0131s\u0131nda \u00f6len gazetecilerden bir di\u011fer oldu.\nTanini d\u00fcn Gazze'nin kuzeyindeki El Ehli Arap hastanesinde meslekta\u015flar\u0131 taraf\u0131ndan defnedildi.\nHamas'\u0131n bas\u0131n ofisinden yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, kameraman\u0131n \u00f6ld\u00fcr\u00fclmesi \u201ca\u015fa\u011f\u0131l\u0131k bir su\u00e7\u201d olarak nitelendirildi ve \u0130srail ordusunun \u201ctamamen sorumlu\u201d oldu\u011fu belirtildi.\nEl Cezire ise d\u00fcn yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada kameramanlar\u0131ndan Fadi el-Wahidi'nin Gazze'nin kuzeyinde \u0130srail ate\u015fiyle yaraland\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve bu hafta bir \u0130srail sald\u0131r\u0131s\u0131nda yaralanan ikinci El Cezire kameraman\u0131 oldu\u011funu s\u00f6yledi.\nAFP haber ajans\u0131n\u0131n bildirdi\u011fine g\u00f6re el-Wahidi, Gazze \u015eehri'nin kuzeyindeki Cibaliye'de \u0130srail operasyonlar\u0131n\u0131 takip ederken boynundan yaraland\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/2JjCeIhoAUGGx4kXyU48ag.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Kara delik gizemi \u00e7\u00f6z\u00fcld\u00fc: Y\u0131ld\u0131zlar\u0131 nas\u0131l yok etti?",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/teknoloji/kara-delik-gizemi-cozuldu-yildizlari-nasil-yok-etti,N2hAuk3n_Uq6T2WmhH3Bwg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zZ6UXf2BFEm5FhOIbbBKog.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Kara delik gizemi \u00e7\u00f6z\u00fcld\u00fc: Y\u0131ld\u0131zlar\u0131 nas\u0131l yok etti?\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zZ6UXf2BFEm5FhOIbbBKog.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>NASA\u2019n\u0131n Chandra X-\u0131\u015f\u0131n\u0131 G\u00f6zlemevi ve di\u011fer geli\u015fmi\u015f teleskoplar\u0131 kullan\u0131larak b\u00fcy\u00fck bir kara deli\u011fin iki y\u0131ld\u0131z\u0131 nas\u0131l yok etti\u011fi ortaya koyuldu.</p>Queen\u2019s University Belfast liderli\u011findeki ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar, NASA\u2019n\u0131n Chandra X-\u0131\u015f\u0131n\u0131 G\u00f6zlemevi ve di\u011fer geli\u015fmi\u015f teleskoplar\u0131 kullanarak b\u00fcy\u00fck bir kara deli\u011fin iki y\u0131ld\u0131z\u0131 nas\u0131l yok etti\u011fini ortaya koydu.  Astronomlar, 2019 y\u0131l\u0131nda bir kara deli\u011fe fazla yakla\u015fan bir y\u0131ld\u0131z\u0131n g\u00fc\u00e7l\u00fc k\u00fctle \u00e7ekim kuvvetleri taraf\u0131ndan par\u00e7alanmas\u0131na tan\u0131k olmu\u015ftu. Bu olay sonras\u0131, y\u0131ld\u0131z\u0131n kal\u0131nt\u0131lar\u0131 kara deli\u011fin etraf\u0131nda disk \u015feklinde birikerek \"y\u0131ld\u0131z mezarl\u0131\u011f\u0131 \"olu\u015fturdu. Yeni bulgular, bu diskin geni\u015fleyerek ba\u015fka bir y\u0131ld\u0131za veya daha k\u00fc\u00e7\u00fck bir kara deli\u011fe \u00e7arpmaya ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6sterdi. Bu \u00e7arp\u0131\u015fma, her 48 saatte bir tekrar eden X-\u0131\u015f\u0131n\u0131 patlamalar\u0131na yol a\u00e7\u0131yor.  Ekibin ba\u015f\u0131nda yer alan Dr. Matt Nicholl, bu olay\u0131 bir dalg\u0131c\u0131n suya her giri\u015finde s\u0131\u00e7ratt\u0131\u011f\u0131 suya benzeterek, \"Y\u0131ld\u0131z\u0131n kara deli\u011fin \u00e7evresindeki gaz diskiyle her \u00e7arp\u0131\u015fmas\u0131, b\u00fcy\u00fck bir gaz ve X-\u0131\u015f\u0131n\u0131 patlamas\u0131na neden oluyor\" dedi.  Patlamalar, Chandra X-\u0131\u015f\u0131n\u0131 G\u00f6zlemevi taraf\u0131ndan kaydedildi ve daha \u00f6nce sadece ipu\u00e7lar\u0131 olan iki gizemi birbirine ba\u011flad\u0131. Massachusetts Teknoloji Enstit\u00fcs\u00fc\u2019nden Dr. Dheeraj Pasham, \"Bu, kozmik anlamda iki gizemin tek bir ke\u015fifte \u00e7\u00f6z\u00fclmesi demek\" ifadelerini kulland\u0131.  Oxford \u00dcniversitesi'nden Dr. Andrew Mummery ise \"Bu d\u00fczenli patlamalar\u0131n kayna\u011f\u0131n\u0131 anlamam\u0131z, kara deliklerin etraf\u0131ndaki cisimlerin yayg\u0131nl\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve mesafelerini \u00f6l\u00e7memize olanak sa\u011flayacak\" diye konu\u015ftu."
    },
    {
        "title": "D\u00fcnya Ruh Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 G\u00fcn\u00fc'n\u00fcn anlam ve \u00f6nemi? T\u00fckenmi\u015flik sendromuna yakaland\u0131\u011f\u0131n\u0131z\u0131 nas\u0131l anlars\u0131n\u0131z?",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/yasam/dunya-ruh-sagligi-gununun-anlam-ve-onemi-nedir-tukenmislik-sendromuna-yakalandiginizi-nasil-anlarsiniz,r87p_-N8Mk6zSUzvreCjVg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/S_d4Viy7XkCsbD_pTQH_rw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LtlenrF2L0Cpu4X4YFeeKg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/9vTXAlzSwECwcz_5lS4--A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0tMbIk7iYkqUtv7e1J8HAw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/pLu7Zo1QBE-zHH2J55tkGg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8oCr7jMyOESc8PJ1GHXyBQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-hwe8f5ADEWURQ1x1oQzZg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RkWB7tXJGkGI_ZWwHja7ow.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5wqFPEZmgkGRxA2QjQIt-w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"D\u00fcnya Ruh Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 G\u00fcn\u00fc'n\u00fcn anlam ve \u00f6nemi? T\u00fckenmi\u015flik sendromuna yakaland\u0131\u011f\u0131n\u0131z\u0131 nas\u0131l anlars\u0131n\u0131z?\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/S_d4Viy7XkCsbD_pTQH_rw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Her y\u0131l 10 Ekim'de kutlanan D\u00fcnya Ruh Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 G\u00fcn\u00fc'n\u00fcn temas\u0131 bu y\u0131l \"\u0130\u015fyerinde Ruh Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131\" olarak belirlendi. Yo\u011fun i\u015f temposu, ger\u00e7ek\u00e7i olmayan hedefler ve a\u015f\u0131r\u0131 stres, \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n ruh sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131 tehdit eden \u00f6nemli fakt\u00f6rler aras\u0131nda yer al\u0131yor. Yap\u0131lan son ara\u015ft\u0131rmalar, bu fakt\u00f6rlerin t\u00fckenmi\u015flik sendromuna yol a\u00e7t\u0131\u011f\u0131n\u0131 ortaya koyuyor.  Peki t\u00fckenmi\u015flik sendromu nedir, belirtileri nelerdir?</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LtlenrF2L0Cpu4X4YFeeKg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>D\u00fcnya Ruh Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 G\u00fcn\u00fc, D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc (DS\u00d6) taraf\u0131ndan 1992 y\u0131l\u0131ndan bu yana, ruh sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 konusunda fark\u0131ndal\u0131\u011f\u0131 art\u0131rmak ve damgalamay\u0131 azaltmak amac\u0131yla 10 Ekim'de kutlan\u0131yor.\nDS\u00d6 taraf\u0131ndan bu y\u0131l\u0131n temas\u0131 \"\u0130\u015fyerinde Ruh Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131\" olarak belirlendi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/9vTXAlzSwECwcz_5lS4--A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130ngiltere'de yap\u0131lan bir ara\u015ft\u0131rmaya g\u00f6re, yo\u011fun i\u015f temposu ve y\u00fcksek stres, t\u00fckenmi\u015flik sendromunun yayg\u0131nla\u015fmas\u0131na yol a\u00e7\u0131yor.\nRapora g\u00f6re, ge\u00e7ti\u011fimiz y\u0131l \u0130ngiltere'de yap\u0131lan bir ankete kat\u0131lan \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n y\u00fczde 91'i y\u00fcksek d\u00fczeyde stres ya\u015fad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtirken, y\u00fczde 20'si stres kaynakl\u0131 ruh sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 sorunlar\u0131 nedeniyle i\u015ften izin almak zorunda kald\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0tMbIk7iYkqUtv7e1J8HAw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ara\u015ft\u0131rmalar, t\u00fckenmi\u015fli\u011fin ba\u015fl\u0131ca nedeninin uzun s\u00fcreli ve a\u015f\u0131r\u0131 i\u015f talepleri oldu\u011funu g\u00f6steriyor.\n\u00c7al\u0131\u015fanlar\u0131n ruh sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131 tehdit eden bu durum, fiziksel ve zihinsel yorgunluk, motivasyon kayb\u0131 ve i\u015f verimlili\u011finde d\u00fc\u015f\u00fc\u015f gibi belirtilerle kendini g\u00f6steriyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/pLu7Zo1QBE-zHH2J55tkGg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>G\u00fcn\u00fcm\u00fcz toplumunda yayg\u0131nl\u0131\u011f\u0131 giderek artan bir sa\u011fl\u0131k sorunu olan t\u00fckenmi\u015flik sendromu, son y\u0131llarda \u00fcnl\u00fc isimler nedeniyle \u00e7ok daha s\u0131k g\u00fcndeme gelmeye ba\u015flad\u0131. T\u00fckenmi\u015flik sendromu, duygusal t\u00fckenme, duyars\u0131zla\u015fma ve ki\u015fisel ba\u015far\u0131 olmak \u00fczere \u00fc\u00e7 temel boyuttan olu\u015fur. Peki, t\u00fckenmi\u015flik sendromu tam olarak nedir?\nT\u00fckenmi\u015flik sendromu, hayat\u0131n yo\u011fun talepleri sonucunda ruhsal ve fiziksel a\u00e7\u0131dan enerjinin t\u00fckeni\u015fi olarak tan\u0131mlanabilir. T\u00fckenmi\u015flik sendromuna yakalanan ki\u015filer, fiziksel ve ruhsal \u00e7\u00f6k\u00fcnt\u00fcn\u00fcn yan\u0131 s\u0131ra yapt\u0131klar\u0131 i\u015fe dair iste\u011fini ve hevesini kaybeder, i\u015fe ve kendilerine kar\u015f\u0131 olumsuz, alayc\u0131 ve \u015f\u00fcpheci bir tav\u0131r i\u00e7ine girerler.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8oCr7jMyOESc8PJ1GHXyBQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>T\u00fckenmi\u015flik sendromunun ba\u015fl\u0131ca nedenleri aras\u0131nda \u015funlar yer al\u0131yor:Kontrol Eksikli\u011fi: \u0130\u015fle ilgili kararlar\u0131n ba\u015fkalar\u0131 taraf\u0131ndan al\u0131nmas\u0131.Rahats\u0131z Edici \u0130li\u015fkiler: \u0130\u015fyerindeki huzursuzluk, mobbing ve bask\u0131c\u0131 tutumlar.Belirsiz G\u00f6rev Tan\u0131mlar\u0131: Sorumluluklar\u0131n net olmamas\u0131.Etik Uyumsuzluk: \u00c7al\u0131\u015f\u0131lan yerin etik anlay\u0131\u015f\u0131yla ki\u015fisel etik anlay\u0131\u015f\u0131n\u0131n uyumsuzlu\u011fu.Kaotik \u0130\u015f Ortam\u0131: S\u00fcrekli zaman bask\u0131s\u0131 ve kayg\u0131 alt\u0131nda \u00e7al\u0131\u015fma durumu.Yetersiz Destek: Hem i\u015fyerinde hem de \u00f6zel ya\u015famda sosyal destek eksikli\u011fi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-hwe8f5ADEWURQ1x1oQzZg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>T\u00fckenmi\u015flik sendromunun belirtileri aras\u0131nda yorgun uyanma, h\u0131r\u00e7\u0131nl\u0131k, i\u015ften ka\u00e7ma iste\u011fi, karar verememe ve genel olarak motivasyon kayb\u0131 yer al\u0131yor. \u00c7al\u0131\u015fanlar, fiziksel, zihinsel veya duygusal olarak s\u00fcrekli yorgun hissetmekte ve i\u015f performanslar\u0131nda d\u00fc\u015f\u00fc\u015f ya\u015famaktad\u0131r.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RkWB7tXJGkGI_ZWwHja7ow.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Genellikle t\u00fckenmi\u015flik sendromu ile depresyonun kar\u0131\u015ft\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131, her ikisinde de motivasyon ve zevk alman\u0131n azald\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten uzmanlar depresyonda olumsuz duygular i\u015f, aile, sosyal ili\u015fkiler gibi t\u00fcm ya\u015fam alanlar\u0131nda kendini g\u00f6sterirken t\u00fckenmi\u015flik sendromunun sadece i\u015fle ilgili oldu\u011funu, i\u015f \u015fartlar\u0131 d\u00fczelirse psikolojide de iyile\u015fme oldu\u011funu s\u00f6yl\u00fcyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5wqFPEZmgkGRxA2QjQIt-w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>D\u00fcnya Ruh Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 G\u00fcn\u00fc, (10 Ekim) D\u00fcnya Ruh Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 Federasyonu'nun bir projesi olarak do\u011fmu\u015ftur. Ruh sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 g\u00fcn\u00fcn\u00fcn ama\u00e7lar\u0131 \u015fu ana ba\u015fl\u0131klarda \u00f6zetlenebilir:Ruh sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 hastal\u0131\u011f\u0131ndan muzdarip olanlar\u0131n sesini duyurabilmek, toplumda ruh sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 konusunda bilgi ve anlay\u0131\u015f\u0131n artmas\u0131n\u0131 sa\u011flamak.Ki\u015finin ruh sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve ya\u015fam i\u015flevlerini koruyup desteklemek.Psikiyatrik ve n\u00f6rolojik hastal\u0131klar\u0131 \u00f6nlemek.Psikiyatrik ve n\u00f6rolojik hastal\u0131klar\u0131n tedavi ve bak\u0131m\u0131n\u0131 geli\u015ftirmek.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "L\u00fcbnan'dan tahliyeler ba\u015flad\u0131: Gemiler Beyrut'tan yola \u00e7\u0131kt\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/lubnandan-tahliyeler-basladi-gemiler-beyruttan-yola-cikti,ETz1iKr6fEyw22f5pqwHCg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZL2sFqeTxE67d_hwqbg1zw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0w7BbXN-w0uqijUv1pZOng.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"L\u00fcbnan'dan tahliyeler ba\u015flad\u0131: Gemiler Beyrut'tan yola \u00e7\u0131kt\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZL2sFqeTxE67d_hwqbg1zw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u0130srail sald\u0131r\u0131s\u0131 alt\u0131ndaki L\u00fcbnan'dan ayr\u0131lmak isteyen yakla\u015f\u0131k 2 bin 500 T\u00fcrk vatanda\u015f\u0131, Deniz Kuvvetleri'ne ait 2 bin ki\u015fi kapasiteli iki gemiyle Mersin'e do\u011fru yola \u00e7\u0131kt\u0131.</p><p>\u0130srail sald\u0131r\u0131s\u0131 alt\u0131ndaki L\u00fcbnan'da ya\u015fayan ve \u00fclkeden ayr\u0131lmak isteyen T\u00fcrk vatanda\u015flar\u0131, tahliye i\u00e7in Beyrut liman\u0131nda topland\u0131.</p><p>Mersin'den yol \u00e7\u0131kan iki gemi, Beyrut'a, g\u0131da, ila\u00e7, \u00e7ad\u0131r ve battaniyeden olu\u015fan 300 ton insani yard\u0131m g\u00f6t\u00fcrd\u00fc.\u00a0  Yard\u0131m malzemelerinin bo\u015falt\u0131lmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan ikinci a\u015famaya ge\u00e7ildi. Limanda bekleyen T\u00fcrk vatanda\u015flar\u0131 pasaport i\u015flemlerinin ard\u0131ndan otob\u00fcslerle gemiye g\u00f6t\u00fcr\u00fcld\u00fc.</p><p>D\u0131\u015fi\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131 kaynaklar\u0131, yakla\u015f\u0131k bin 900 vatanda\u015f\u0131n L\u00fcbnan\u2019dan ayr\u0131lmak istedi\u011fini\u00a0bildirdi.  A\u00e7\u0131klamada, \u015fu ifadelere yer verildi: \"10 \u015eubat g\u00fcn\u00fc, 878 vatanda\u015f\u0131m\u0131z, 24 KKTC vatanda\u015f\u0131 ve bu iki grubun birinci derece yak\u0131nlar\u0131ndan olu\u015fan 64 ki\u015fi (sadece e\u015f, \u00e7ocuk, anne, baba) toplam 966 ki\u015fi gemilerimizle L\u00fcbnan\u2019dan tahliye ediliyorlar.\"</p><img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0w7BbXN-w0uqijUv1pZOng.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p><strong>BAKAN F\u0130DAN: GEM\u0130LER YOLA \u00c7IKTI</strong>  D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 Hakan Fidan, iki geminin\u00a0Mersin'e do\u011fru yola \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.\u00a0</p><p>Sosyal medya hesab\u0131ndan payla\u015f\u0131m yapan Hakan Fidan, \"Cumhurba\u015fkan\u0131m\u0131z Say\u0131n Recep Tayyip Erdo\u011fan'\u0131n talimatlar\u0131yla, L\u00fcbnan\u2019daki vatanda\u015flar\u0131m\u0131z\u0131 g\u00fcvenli bir \u015fekilde tahliye eden ve karde\u015f L\u00fcbnan halk\u0131na insani yard\u0131m g\u00f6t\u00fcren gemilerimiz Beyrut\u2019tan ayr\u0131larak Mersin\u2019e do\u011fru yola \u00e7\u0131kt\u0131.  \u00dclkemiz, \u0130srail\u2019in b\u00f6lgede yayd\u0131\u011f\u0131 sava\u015f\u0131n yaratt\u0131\u011f\u0131 insani kriz kar\u015f\u0131s\u0131nda b\u00f6lge halklar\u0131na yard\u0131m elini uzatmaya ve yurt d\u0131\u015f\u0131ndaki vatanda\u015flar\u0131n\u0131n can ve mal g\u00fcvenli\u011fini korumak i\u00e7in her ad\u0131m\u0131 atmaya devam edecektir.\" ifadelerini kulland\u0131.</p><strong>GEM\u0130LER 300 TON YARDIM G\u00d6T\u00dcRD\u00dc</strong>  B\u00fcy\u00fckel\u00e7i Ulusoy, Anadolu Ajans\u0131'na yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada da \u0130srail'in son sald\u0131r\u0131lar\u0131n\u0131n ba\u015fkent Beyrut'u hedef ald\u0131\u011f\u0131na i\u015faret etti. T\u00fcrk vatanda\u015flar\u0131n\u0131n bir\u00e7o\u011funun Beyrut'un mahallelerinde ya\u015famas\u0131 sebebiyle tahliye taleplerinin geldi\u011fini dile getirdi.  T\u00fcrkiye'den giden gemilerin 300 ton yard\u0131mla L\u00fcbnan'a ula\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten Beyrut b\u00fcy\u00fckel\u00e7isi, \u015fu bilgileri payla\u015ft\u0131:  \"Hem AFAD'\u0131n hem K\u0131z\u0131lay'\u0131n hem baz\u0131 derneklerimizin g\u00fc\u00e7lerini birle\u015ftirerek L\u00fcbnanl\u0131 karde\u015flerimize bu zor g\u00fcnlerinde temel ihtiya\u00e7lar\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131lanmas\u0131 i\u00e7in g\u00f6nderdikleri yatak, \u00e7ad\u0131r, battaniye, g\u0131da kolisi, mutfak e\u015fyalar\u0131 ve hijyen setleri bulunuyor.\""
    },
    {
        "title": "Zenginler listesinde ilk s\u0131radalar! Solak olanlar daha m\u0131 zeki? \u0130\u015fte d\u00fcnyan\u0131n en \u00fcnl\u00fc solaklar\u0131 ve ba\u015far\u0131lar\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/zenginler-listesinde-ilk-siradalar-solak-olanlar-daha-mi-zeki-iste-dunyanin-en-unlu-solaklari-ve-basarilari,Sioske9U3UG1Pq4FnXnGnA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JDR8hL4K80yCCCojWcJ9oA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both&ampv=20241010082212250",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/pqoGNCQ1yEORCyH1F8yhxA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Uh6cU4V7HEqJ6CH2oi1A6g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hNCo94sMrkq_b6h_Xf6VnQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/NOXzXsbRH0a-n7vVXwBhIg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/c0KL7xNcOUiT1N9D3CjUcQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qdSndUM23kaCTAtF9-gJkw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LA2gURZsUkaxYofRy3lMvw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qmpHDmJ4N0Wd_HKRNL64ng.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Zenginler listesinde ilk s\u0131radalar! Solak olanlar daha m\u0131 zeki? \u0130\u015fte d\u00fcnyan\u0131n en \u00fcnl\u00fc solaklar\u0131 ve ba\u015far\u0131lar\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JDR8hL4K80yCCCojWcJ9oA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both&amp;ampv=20241010082212250\" /><p>Onlar d\u00fcnya n\u00fcfusunun neredeyse y\u00fczde 10'unu olu\u015fturuyor, olduk\u00e7a zeki ve ba\u015far\u0131l\u0131 olduklar\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcl\u00fcyor... Yap\u0131lan ara\u015ft\u0131rmalar da bu durumun farkl\u0131l\u0131k g\u00f6sterdi\u011fini ortaya koysa da bilim d\u00fcnyas\u0131 hen\u00fcz net bir g\u00f6r\u00fc\u015f belirtemiyor. Peki sizce, solaklar sa\u011flaklara g\u00f6re daha zeki olabilir mi?  \u0130\u015fte ba\u015far\u0131lar\u0131 ile dikkat \u00e7eken \u00fcnl\u00fc solaklar...</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/pqoGNCQ1yEORCyH1F8yhxA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Solaklar\u0131n zek\u00e2 d\u00fczeyinin sa\u011flaklardan farkl\u0131 olup olmad\u0131\u011f\u0131 sorusu, olduk\u00e7a karma\u015f\u0131k bir konu.\nBilimsel ara\u015ft\u0131rmalar, solaklar\u0131n ve sa\u011flaklar\u0131n bili\u015fsel yetenekleri ve zek\u00e2lar\u0131 aras\u0131nda genel bir fark oldu\u011funu kesin olarak kan\u0131tlam\u0131\u015f de\u011fil.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Uh6cU4V7HEqJ6CH2oi1A6g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ancak, baz\u0131 ara\u015ft\u0131rmalar solak bireylerin belirli bili\u015fsel becerilerde ve d\u00fc\u015f\u00fcnme tarzlar\u0131nda farkl\u0131l\u0131k g\u00f6sterebilece\u011fini ortaya koymu\u015f olabilir.\u00a0\nYarat\u0131c\u0131l\u0131k ve problem \u00e7\u00f6zme becerileri a\u00e7\u0131s\u0131ndan baz\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar solaklar\u0131n avantajl\u0131 olabilece\u011fini belirtse de, bu bulgular genel zek\u00e2 farklar\u0131n\u0131 kesin olarak g\u00f6stermemektedir. Zek\u00e2, genetik, \u00e7evresel etmenler ve bireysel deneyimlerin karma\u015f\u0131k bir etkile\u015fimiyle \u015fekillenir.\nSolak insanlar n\u00fcfusun genelinde y\u00fczde 10\u2019luk bir az\u0131nl\u0131k iken, beceri ve zekalar\u0131 ile bu oran\u0131n \u00fczerinde bir performans g\u00f6steriyor...\ni\u015fte ba\u015far\u0131lar\u0131 ile g\u00fcndem olmu\u015f \u00fcnl\u00fc solaklar</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hNCo94sMrkq_b6h_Xf6VnQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Solaklar\u0131n zekas\u0131n\u0131 nakde \u00e7evirme konusunda sa\u011f elini kullananlara g\u00f6re daha ba\u015far\u0131l\u0131 oldu\u011fu bug\u00fcn bilinen bir ger\u00e7ek.\nMicrosoft'un sahibi Bill Gates ve Apple'\u0131n kurucusu Steve Jobs ile d\u00fcnyan\u0131n en \u00fcnl\u00fc televizyoncusu say\u0131lan Oprah Winfrey de birer solak.\nD\u00fcnya zenginler listesindeki solaklar\u0131n oran\u0131 genel n\u00fcfustaki solak oran\u0131ndan 2,5 kat fazla.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/NOXzXsbRH0a-n7vVXwBhIg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Solaklar\u0131n sporda daha ba\u015far\u0131l\u0131 oldu\u011fu art\u0131k olimpik anlamda kabul edilen bir ger\u00e7ek. \u00d6rne\u011fin, \u00fcnl\u00fc eskrim \u015fampiyonu Race Imboden, olimpiyatlar\u0131nda 198 sa\u011flak aras\u0131ndan s\u0131yr\u0131larak \u015fampiyon oldu.\nD\u00fcnya futbolunda da en yetenekli ve pahal\u0131 y\u0131ld\u0131zlar\u00a0Pele, Maradona, Messi gibi ismlerin sol ayakl\u0131 oldu\u011funu bilemeyen yok. Amerika'da beyzbol oyuncular\u0131n\u0131n en de\u011ferlisi olan at\u0131c\u0131lar\u0131n y\u00fczde 25'i solak. En \u00e7ok kazanan 10 at\u0131c\u0131n\u0131n ise 6\u2019s\u0131 solak.\n22 Grand Slam \u015fampiyonlu\u011funa ula\u015farak tenis tarihinin en b\u00fcy\u00fck oyuncular\u0131ndan biri olmu\u015ftur\u00a0Rafael Nadal'da \u00fcnl\u00fc solaklar aras\u0131nda.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/c0KL7xNcOUiT1N9D3CjUcQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00dcnl\u00fcler cephesinde de solak olman\u0131n ba\u015fka bir g\u00fczelli\u011fi var.\u00a0\nOyunculu\u011fu ve g\u00fczelli\u011fi ile alt\u0131n \u00e7a\u011f\u0131n\u0131 ya\u015fayan Jennifer Lawrence bir solak.\nD\u00fcnyan\u0131n en g\u00fczel kad\u0131nlar\u0131ndan Scarlett Johansonn, Nicole Kidman, Angelina Jolie, Julia Roberts ve Tina Fey gibi isimlerde solaklar aras\u0131nda yer al\u0131yor.\nHollywood'un \u00fcnl\u00fc erkekleri aras\u0131nda da solaklar ba\u015f k\u00f6\u015fede.\nJim Carrey, Tom Cruise, Charlie Chaplin, Robert De Niro, Morgan Freeman ilk akla gelenler.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qdSndUM23kaCTAtF9-gJkw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Solaklar ayn\u0131 zamanda m\u00fczik d\u00fcnyas\u0131n\u0131 da b\u00fcy\u00fck ba\u015far\u0131lara imza att\u0131.\nKendileri i\u00e7in \u00f6zel enstr\u00fcmanlar \u00fcretilen solak sanat\u00e7\u0131lar aras\u0131nda Jimi Hendrix Kurt Cobain, Paul McCartney, Justin Bieber, Eminem, Ricky Martin, Sting gibi isimlar yer al\u0131yor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LA2gURZsUkaxYofRy3lMvw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Solaklar\u0131n farkl\u0131 sosyal zekas\u0131 ve yarat\u0131c\u0131 \u00f6zellikleri siyaset alan\u0131nda da kendini g\u00f6steriyor.\nABD tarihindeki ba\u015fkanlar\u0131n bir \u00e7o\u011fu solakt\u0131. ABD ba\u015fkanlar\u0131 aras\u0131nda solaklar\u0131n oran\u0131 y\u00fczde 23\u2019\u00fcn \u00fczerinde.\nBarack Obama, Bill Clinton, George W. Bush\u00a0 Gerald Ford ve Harry Trumanen \u00fcnl\u00fc solak ba\u015fkanlar olarak tarihe damga vurdu.\n\u0130ngiltere\u2019de de iki d\u00f6nem ba\u015fbakanl\u0131k yapanl\u0131k yapan David Cameron da solak.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qmpHDmJ4N0Wd_HKRNL64ng.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Albert Einstein, Mozart, Beethoven, Napolyon Bonapart, Leonardo da Vinci, Sezar, Josh Holloway, Fidel Castro, Michelangelo, Isaac Newton, Picasso, Marilyn Monroe, Muhammed Ali Clay, Mark Twain, Ronald Reagan, Bob Dylan, Benjamin Franklin, John F. Kennedy</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Sol elini kullananlar daha m\u0131 zeki?  D\u00fcnyan\u0131n en \u00fcnl\u00fc solaklar\u0131 ve ba\u015far\u0131lar\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/lifestyle/sol-elini-kullananlar-daha-mi-zeki-dunyanin-en-unlu-solaklari-ve-basarilari,Ooj1buDkekaLUeiRWcm7ag",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JDR8hL4K80yCCCojWcJ9oA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both&ampv=20241010082212250",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RE6ZAB4ppk-oHkrtZfcJnA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-MQLz3i0R0G58uJmIPpt3g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/eT4kgHxRX06nqJNPERh2aQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Pp3QZAJYgUCIsDcuKDzbrw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/D6FtPUFYbkCNs-Gp2wulcA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-xa0OVD2Lk-j8XJdemRu4Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LuIDpmMvGEG7zPlicoYyeg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/BBwaXjSMDU2-2iPBXpztPA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Sol elini kullananlar daha m\u0131 zeki?  D\u00fcnyan\u0131n en \u00fcnl\u00fc solaklar\u0131 ve ba\u015far\u0131lar\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JDR8hL4K80yCCCojWcJ9oA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both&amp;ampv=20241010082212250\" /><p>Son y\u0131llarda yap\u0131lan ara\u015ft\u0131rmalar, solaklar\u0131n baz\u0131 bili\u015fsel yeteneklerde sa\u011flaklardan farkl\u0131l\u0131k g\u00f6sterebilece\u011fini ortaya koydu. Ancak, bu farkl\u0131l\u0131klar\u0131n zek\u00e2 d\u00fczeyini etkileyip etkilemedi\u011fi konusunda bilim d\u00fcnyas\u0131nda hen\u00fcz net bir g\u00f6r\u00fc\u015f birli\u011fi yok. Ancak solak insanlar n\u00fcfusun genelinde y\u00fczde 10\u2019luk bir az\u0131nl\u0131k iken, beceri ve zekalar\u0131 ile bu oran\u0131n \u00fczerinde bir performans g\u00f6steriyor. \u0130\u015fte solaklarla ilgili bilinmesi gerekenler...</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RE6ZAB4ppk-oHkrtZfcJnA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Solaklar\u0131n zek\u00e2 d\u00fczeyinin sa\u011flaklardan farkl\u0131 olup olmad\u0131\u011f\u0131 sorusu, olduk\u00e7a karma\u015f\u0131k bir konu.\nBilimsel ara\u015ft\u0131rmalar, solaklar\u0131n ve sa\u011flaklar\u0131n bili\u015fsel yetenekleri ve zek\u00e2lar\u0131 aras\u0131nda genel bir fark oldu\u011funu kesin olarak kan\u0131tlam\u0131\u015f de\u011fil.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-MQLz3i0R0G58uJmIPpt3g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ancak, baz\u0131 ara\u015ft\u0131rmalar solak bireylerin belirli bili\u015fsel becerilerde ve d\u00fc\u015f\u00fcnme tarzlar\u0131nda farkl\u0131l\u0131k g\u00f6sterebilece\u011fini ortaya koymu\u015f olabilir.\u00a0\nYarat\u0131c\u0131l\u0131k ve problem \u00e7\u00f6zme becerileri a\u00e7\u0131s\u0131ndan baz\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar solaklar\u0131n avantajl\u0131 olabilece\u011fini belirtse de, bu bulgular genel zek\u00e2 farklar\u0131n\u0131 kesin olarak g\u00f6stermemektedir. Zek\u00e2, genetik, \u00e7evresel etmenler ve bireysel deneyimlerin karma\u015f\u0131k bir etkile\u015fimiyle \u015fekillenir.\nSolak insanlar n\u00fcfusun genelinde y\u00fczde 10\u2019luk bir az\u0131nl\u0131k iken, beceri ve zekalar\u0131 ile bu oran\u0131n \u00fczerinde bir performans g\u00f6steriyor... i\u015fte ba\u015far\u0131lar\u0131 ile g\u00fcndem olmu\u015f \u00fcnl\u00fc solaklar.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/eT4kgHxRX06nqJNPERh2aQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Solaklar\u0131n zekas\u0131n\u0131 nakde \u00e7evirme konusunda sa\u011f elini kullananlara g\u00f6re daha ba\u015far\u0131l\u0131 oldu\u011fu bug\u00fcn bilinen bir ger\u00e7ek. Microsoft'un sahibi Bill Gates ve Apple'\u0131n kurucusu Steve Jobs ile d\u00fcnyan\u0131n en \u00fcnl\u00fc televizyoncusu say\u0131lan Oprah Winfrey de birer solak. D\u00fcnya zenginler listesindeki solaklar\u0131n oran\u0131 genel n\u00fcfustaki solak oran\u0131ndan 2,5 kat fazla.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Pp3QZAJYgUCIsDcuKDzbrw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Solaklar\u0131n sporda daha ba\u015far\u0131l\u0131 oldu\u011fu art\u0131k olimpik anlamda kabul edilen bir ger\u00e7ek. \u00d6rne\u011fin, \u00fcnl\u00fc eskrim \u015fampiyonu Race Imboden, olimpiyatlar\u0131nda 198 sa\u011flak aras\u0131ndan s\u0131yr\u0131larak \u015fampiyon oldu.\nD\u00fcnya futbolunda da en yetenekli ve pahal\u0131 y\u0131ld\u0131zlar\u00a0Pele, Maradona, Messi gibi ismlerin sol ayakl\u0131 oldu\u011funu bilemeyen yok. Amerika'da beyzbol oyuncular\u0131n\u0131n en de\u011ferlisi olan at\u0131c\u0131lar\u0131n y\u00fczde 25'i solak. En \u00e7ok kazanan 10 at\u0131c\u0131n\u0131n ise 6\u2019s\u0131 solak.\n22 Grand Slam \u015fampiyonlu\u011funa ula\u015farak tenis tarihinin en b\u00fcy\u00fck oyuncular\u0131ndan biri olmu\u015ftur\u00a0Rafael Nadal'da \u00fcnl\u00fc solaklar aras\u0131nda.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/D6FtPUFYbkCNs-Gp2wulcA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00dcnl\u00fcler cephesinde de solak olman\u0131n ba\u015fka bir g\u00fczelli\u011fi var.\u00a0 Oyunculu\u011fu ve g\u00fczelli\u011fi ile alt\u0131n \u00e7a\u011f\u0131n\u0131 ya\u015fayan Jennifer Lawrence bir solak. D\u00fcnyan\u0131n en g\u00fczel kad\u0131nlar\u0131ndan Scarlett Johansonn, Nicole Kidman, Angelina Jolie, Julia Roberts ve Tina Fey gibi isimlerde solaklar aras\u0131nda yer al\u0131yor. Hollywood'un \u00fcnl\u00fc erkekleri aras\u0131nda da solaklar ba\u015f k\u00f6\u015fede. Jim Carrey, Tom Cruise, Charlie Chaplin, Robert De Niro, Morgan Freeman ilk akla gelenler.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-xa0OVD2Lk-j8XJdemRu4Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Solaklar ayn\u0131 zamanda m\u00fczik d\u00fcnyas\u0131n\u0131 da b\u00fcy\u00fck ba\u015far\u0131lara imza att\u0131. Kendileri i\u00e7in \u00f6zel enstr\u00fcmanlar \u00fcretilen solak sanat\u00e7\u0131lar aras\u0131nda Jimi Hendrix Kurt Cobain, Paul McCartney, Justin Bieber, Eminem, Ricky Martin, Sting gibi isimlar yer al\u0131yor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LuIDpmMvGEG7zPlicoYyeg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Solaklar\u0131n farkl\u0131 sosyal zekas\u0131 ve yarat\u0131c\u0131 \u00f6zellikleri siyaset alan\u0131nda da kendini g\u00f6steriyor. ABD tarihindeki ba\u015fkanlar\u0131n bir \u00e7o\u011fu solakt\u0131. ABD ba\u015fkanlar\u0131 aras\u0131nda solaklar\u0131n oran\u0131 y\u00fczde 23\u2019\u00fcn \u00fczerinde. Barack Obama, Bill Clinton, George W. Bush\u00a0 Gerald Ford ve Harry Trumanen \u00fcnl\u00fc solak ba\u015fkanlar olarak tarihe damga vurdu. \u0130ngiltere\u2019de de iki d\u00f6nem ba\u015fbakanl\u0131k yapanl\u0131k yapan David Cameron da solak.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/BBwaXjSMDU2-2iPBXpztPA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Albert Einstein, Mozart, Beethoven, Napolyon Bonapart, Leonardo da Vinci, Sezar, Josh Holloway, Fidel Castro, Michelangelo, Isaac Newton, Picasso, Marilyn Monroe, Muhammed Ali Clay, Mark Twain, Ronald Reagan, Bob Dylan, Benjamin Franklin, John F. Kennedy</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "R\u00fcyada \u00e7\u0131\u011f\u0131r a\u00e7an ke\u015fif: Uyku s\u0131ras\u0131nda ileti\u015fim m\u00fcmk\u00fcn m\u00fc?",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/teknoloji/ruyada-cigir-acan-kesif-uyku-sirasinda-iletisim-mumkun-mu,Wb-tEDBHdUyTeiZAZf8_4A",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xQdnCd4BGEa4Ct9zfR_mNw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tS8oJPfdJECCY0bfr3iygA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1bvAKfnm1EWxRgbZi-RQLg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8w9ACci0DEy3JE7MRVPofA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mF5wAMMxfEKp2byHR_IW0Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/VW2AEwCiJUufxI1uG20_oQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RlbHZpIqQE29YD67zGNgBw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/A4Ok_v2W_EqYEd9Nsihu4A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/d3EFox1V0ku0X3eIdo6YPw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/pO_YHkmkg0ykvPRaSJsQEw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"R\u00fcyada \u00e7\u0131\u011f\u0131r a\u00e7an ke\u015fif: Uyku s\u0131ras\u0131nda ileti\u015fim m\u00fcmk\u00fcn m\u00fc?\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xQdnCd4BGEa4Ct9zfR_mNw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Kaliforniya ve Rusya merkezli bir n\u00f6roteknoloji giri\u015fimi olan REMspace, l\u00fccid r\u00fcya (berrak r\u00fcya) s\u0131ras\u0131nda bireyler aras\u0131nda ilk iki y\u00f6nl\u00fc ileti\u015fimi ger\u00e7ekle\u015ftirdiklerini iddia etti. \u00d6zel olarak tasarlanm\u0131\u015f ekipmanlar kullan\u0131larak ger\u00e7ekle\u015ftirilen deneylerde, kat\u0131l\u0131mc\u0131lar\u0131n uykudayken sorunsuz bir \u015fekilde ileti\u015fim kurduklar\u0131 belirtildi. \u00c7al\u0131\u015fma hen\u00fcz hakem onay\u0131ndan ge\u00e7memi\u015f olsa da bilim insanlar\u0131, yeni ke\u015ffin do\u011frulanmas\u0131 halinde r\u00fcya ara\u015ft\u0131rmalar\u0131nda bir d\u00f6n\u00fcm noktas\u0131 olabilece\u011fini belirtiyor.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tS8oJPfdJECCY0bfr3iygA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kaliforniya ve Rusya merkezli n\u00f6roteknoloji giri\u015fimi REMspace, lucid dream (berrak r\u00fcya) s\u0131ras\u0131nda bireyler aras\u0131nda ilk \u00e7ift y\u00f6nl\u00fc ileti\u015fimi sa\u011flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 iddia ediyor.\u015eirket CEO'su Michael Raduga, 2023 y\u0131l\u0131n\u0131n May\u0131s ay\u0131nda r\u00fcyalar\u0131n\u0131 kontrol etmek amac\u0131yla kafas\u0131na mikro\u00e7ip yerle\u015ftirdi\u011fi haberleriyle g\u00fcndeme gelmi\u015fti. Raduga, \u00e7ipin REM uykusu s\u0131ras\u0131nda beyninin motor korteksini uyarmak i\u00e7in tasarland\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1bvAKfnm1EWxRgbZi-RQLg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u015eirket yapt\u0131\u011f\u0131 bas\u0131n a\u00e7\u0131klamas\u0131nda , \u00f6zellikle REM (H\u0131zl\u0131 G\u00f6z Hareketi) evresinde l\u00fccid r\u00fcya g\u00f6rmenin, ruh sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 sorunlar\u0131n\u0131n \u00e7\u00f6z\u00fclmesi ve yeni becerilerin \u00f6\u011frenilmesi de dahil olmak \u00fczere bir\u00e7ok potansiyel uygulamaya sahip oldu\u011funu iddia etti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8w9ACci0DEy3JE7MRVPofA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Raduga, l\u00fcsid r\u00fcyan\u0131n psikolojik avantajlar\u0131n\u0131 vurgulayarak, kabuslar\u0131 azaltmaya, fobilerle y\u00fczle\u015fmeye ve ki\u015fisel sorunlar\u0131 ele almaya yard\u0131mc\u0131 olabilece\u011fini \u00f6ne s\u00fcr\u00fcyor. Ayr\u0131ca l\u00fcsid r\u00fcya s\u0131ras\u0131nda yeni beceriler geli\u015ftirmenin m\u00fcmk\u00fcn oldu\u011funu da ileri s\u00fcr\u00fcyor.\nREMspace ekibi, 24 Eyl\u00fcl 2024'te ger\u00e7ekle\u015ftirdikleri bir l\u00fcsid r\u00fcya s\u0131ras\u0131nda iki kat\u0131l\u0131mc\u0131 aras\u0131nda ileti\u015fim sa\u011flad\u0131klar\u0131n\u0131 iddia etti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mF5wAMMxfEKp2byHR_IW0Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Raduga'ya g\u00f6re, kat\u0131l\u0131mc\u0131lar r\u00fcya g\u00f6r\u00fcrken kulakl\u0131klar arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla bir sunucu taraf\u0131ndan \u00fcretilen rastgele kelimeler ald\u0131lar. Kat\u0131l\u0131mc\u0131lardan birinin r\u00fcyas\u0131nda kelimeyi tekrarlad\u0131\u011f\u0131, ikincisinin ise uyand\u0131ktan sonra kelimeyi do\u011frulad\u0131\u011f\u0131 bildirildi ve REMspace bunu iki y\u00f6nl\u00fc r\u00fcya ileti\u015fiminin ilk \u00f6rne\u011fi olarak tan\u0131mlad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/VW2AEwCiJUufxI1uG20_oQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Raduga ayr\u0131ca, ekibin elektromiyografi sens\u00f6rleri arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla tespit edilebilen Remmyo adl\u0131 bir r\u00fcya dili geli\u015ftirdi\u011fini iddia ediyor. Bu sens\u00f6rler r\u00fcyalar s\u0131ras\u0131nda \u00fcretilen belirli sesleri yakalayabiliyor. REMspace'e g\u00f6re, bu teknoloji r\u00fcya g\u00f6r\u00fcrken ger\u00e7ek zamanl\u0131 ileti\u015fime olanak tan\u0131yor, ancak bu sonu\u00e7lar hen\u00fcz hakem de\u011ferlendirmesinden ge\u00e7medi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RlbHZpIqQE29YD67zGNgBw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>REMspace devrim niteli\u011findeki ara\u015ft\u0131rmalar\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcr\u00fcrken, ileriye d\u00f6n\u00fck olarak, tam konu\u015fmalar ve harici sunucularla etkile\u015fimler de dahil olmak \u00fczere daha karma\u015f\u0131k r\u00fcya ileti\u015fimi bi\u00e7imlerini m\u00fcmk\u00fcn k\u0131lmak i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcr\u00fcyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/A4Ok_v2W_EqYEd9Nsihu4A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Raduga, birka\u00e7 y\u0131l i\u00e7inde \u201cr\u00fcya ileti\u015fiminin yayg\u0131nla\u015faca\u011f\u0131n\u0131\u201d \u00f6ng\u00f6r\u00fcyor. O zamana kadar, bilim camias\u0131 bu ilgi \u00e7ekici, ancak \u015fu anda do\u011frulanmam\u0131\u015f iddialar\u0131 do\u011frulamak i\u00e7in hakem onay\u0131 bekliyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/d3EFox1V0ku0X3eIdo6YPw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>L\u00fccid r\u00fcyalar, r\u00fcya g\u00f6ren ki\u015finin r\u00fcya g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcn fark\u0131nda oldu\u011fu ve bunu yaparken d\u00fc\u015f\u00fcncelerini ve duygular\u0131n\u0131 tan\u0131yabildi\u011fi bir bilin\u00e7 durumunu ifade ediyor.\nUzmanlara g\u00f6re, insanlar\u0131n yakla\u015f\u0131k y\u00fczde 50'si en az bir kez l\u00fcsid r\u00fcya deneyimlediklerini bildirirken, bu t\u00fcr bir ileti\u015fim kurma fikri hen\u00fcz ara\u015ft\u0131rman\u0131n erken a\u015famalar\u0131nda.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/pO_YHkmkg0ykvPRaSJsQEw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130nsanlar\u0131n berrak r\u00fcya g\u00f6rmelerine yard\u0131mc\u0131 olmak i\u00e7in \u00e7e\u015fitli egzersizler tasarlanm\u0131\u015ft\u0131r ve ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar ba\u015fka egzersizler de geli\u015ftirmektedir.R\u00fcya g\u00fcnl\u00fc\u011f\u00fc tutma: Her sabah uyan\u0131r uyanmaz r\u00fcyalar\u0131n\u0131zla ilgili hat\u0131rlad\u0131\u011f\u0131n\u0131z her \u015feyi yaz\u0131n veya ayn\u0131 \u015feyi yapmak i\u00e7in bir ses kay\u0131t cihaz\u0131 kullan\u0131n. Bunu yapmak r\u00fcyalar\u0131n\u0131za a\u015fina olman\u0131za yard\u0131mc\u0131 olarak uykuya dald\u0131\u011f\u0131n\u0131zda onlar\u0131n daha fazla fark\u0131na varman\u0131z\u0131 sa\u011flayabilir.Ger\u00e7eklik testi: Uyan\u0131kken yap\u0131lan bu egzersiz, beyni r\u00fcyalar ve ger\u00e7ekler aras\u0131nda daha iyi ayr\u0131m yapmas\u0131 i\u00e7in e\u011fitir ve bu da uykuya dald\u0131\u011f\u0131n\u0131zda berrakl\u0131\u011f\u0131 art\u0131rabilir. G\u00fcn boyunca d\u00fczenli aral\u0131klarla durun ve \u00e7evrenizde r\u00fcya g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcze i\u015faret edebilecek ola\u011fan d\u0131\u015f\u0131 herhangi bir \u015fey olup olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 dikkatlice de\u011ferlendirin.\nNiyet belirleme: Baz\u0131 insanlar l\u00fcsid r\u00fcyalar\u0131n\u0131n s\u0131kl\u0131\u011f\u0131n\u0131 sadece kendilerine r\u00fcyalar\u0131 s\u0131ras\u0131nda fark\u0131na varacaklar\u0131n\u0131 s\u00f6yleyerek, \u00f6rne\u011fin \u201cuyudu\u011fumda r\u00fcya g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcm\u00fc hat\u0131rlayaca\u011f\u0131m\u201d gibi bir c\u00fcmleyi tekrarlayarak art\u0131rabilirler.Yata\u011fa geri d\u00f6n\u00fcn: \u00c7o\u011fu r\u00fcya, gecenin ikinci yar\u0131s\u0131nda daha yayg\u0131n olan REM uykusu s\u0131ras\u0131nda meydana gelir. Kendinizi her zamanki saatinizden bir saat kadar \u00f6nce uyand\u0131rmak i\u00e7in bir \u00e7alar saat ayarlayarak ve ard\u0131ndan uykuya geri d\u00f6nerek, do\u011frudan bir r\u00fcyaya dalma \u015fans\u0131n\u0131z\u0131 art\u0131rabilirsiniz. Kendinize o r\u00fcyada berrak olaca\u011f\u0131n\u0131z\u0131 s\u00f6ylemek de bunu ba\u015farman\u0131za yard\u0131mc\u0131 olabilir.D\u0131\u015f uyar\u0131m: L\u00fcsid r\u00fcyalar s\u0131ras\u0131nda insanlarla ileti\u015fim kurmak i\u00e7in tasarlanan bir\u00e7ok yeni \u00e7al\u0131\u015fma, ki\u015finin r\u00fcyas\u0131nda fark\u0131na varmas\u0131 ve geri sinyal vermesi i\u00e7in bir ipucu olarak REM uykusu s\u0131ras\u0131nda hafif titre\u015fim, elektrik stim\u00fclasyonu veya yan\u0131p s\u00f6nen \u0131\u015f\u0131klar kullanm\u0131\u015ft\u0131r. Bu y\u00f6ntemlerden baz\u0131lar\u0131 da l\u00fcsid r\u00fcyalar\u0131n s\u0131kl\u0131\u011f\u0131n\u0131 art\u0131rmak i\u00e7in bir ara\u00e7 olarak ara\u015ft\u0131r\u0131lmaktad\u0131r.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "\u0130srail askerleri Bat\u0131 \u015eeria'da bir araca ate\u015f a\u00e7t\u0131: D\u00f6rt Filistinli \u00f6ld\u00fcr\u00fcld\u00fc",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/dunya/israil-askerleri-bati-seriada-bir-araca-ates-acti-dort-filistinli-olduruldu,b_TiMvY9nUiv_mAX-NHLDw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hXGj4de9J0Sa5mTH61cLrA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"\u0130srail askerleri Bat\u0131 \u015eeria'da bir araca ate\u015f a\u00e7t\u0131: D\u00f6rt Filistinli \u00f6ld\u00fcr\u00fcld\u00fc\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hXGj4de9J0Sa5mTH61cLrA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u0130srail askerleri, i\u015fgal alt\u0131ndaki Bat\u0131 \u015eeria'n\u0131n kuzeyinde yer alan Nablus kentinde bir araca ate\u015f a\u00e7t\u0131. Sald\u0131r\u0131da d\u00f6rt Filistinli hayat\u0131n\u0131 kaybetti.</p><p>Gazze ve L\u00fcbnan'\u0131 bombalamaya devam \u0130srail g\u00fc\u00e7leri, i\u015fgal alt\u0131ndaki Bat\u0131 \u015eeria'daki sald\u0131r\u0131lar\u0131na da bir yenisini ekledi.</p><p>\u0130srail askerlerinin, Nablus'ta bir araca a\u00e7t\u0131\u011f\u0131 ate\u015fte d\u00f6rt Filistinli\u00a0hayat\u0131n\u0131 kaybetti. </p><p>Sa\u011fl\u0131k ekiplerinin E\u015f-\u015earki \u00c7ar\u015f\u0131s\u0131'nda ger\u00e7ekle\u015fen sald\u0131r\u0131da \u00f6len Filistinlilerin\u00a0cans\u0131z bedenleri hastanenin morguna nakledildi.</p><p>\u00d6te yandan israil'in\u00a0Suriye'nin orta kesimindeki Humus iline de bir sald\u0131r\u0131 d\u00fczenledi\u011fi a\u00e7\u0131kland\u0131.  Suriye devlet haber ajans\u0131 SANA'n\u0131n bildirdi\u011fine g\u00f6re, Hasye il\u00e7esinde araba fabrikas\u0131na sald\u0131r\u0131 d\u00fczenlendi\u011fi,\u00a0maddi hasar meydana geldi\u011fi belirtildi. </p>"
    },
    {
        "title": "Kas\u0131rga nedir, neden olur?",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/dunya/kasirga-nedir-neden-olur,cyAL1LWVWUWOUbZ68iFw5g",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LlKE-wA_7keDx-8sVkzKdQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tEDdTsqFkk688AOrQYK-gQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/x6xGvr5P90W98xKH_-J1Sg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wLV7bUh7jEG-rfOi-hE50w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1VAabJi4kkiZMZLBqEpOLg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Kas\u0131rga nedir, neden olur?\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LlKE-wA_7keDx-8sVkzKdQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>ABD'de \"y\u00fczy\u0131l\u0131n kas\u0131rgas\u0131\" Milton etkisini g\u00f6stermeye ba\u015flad\u0131.  Bu y\u0131l \"olduk\u00e7a aktif\" ge\u00e7ece\u011fi \u00f6ng\u00f6r\u00fclen Atlantik kas\u0131rga sezonunun ba\u015flamas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan, Helene'nin yol a\u00e7t\u0131\u011f\u0131 hasar\u0131 atlatamayan ve bu kez de Milton ile b\u00fcy\u00fck bir s\u0131nav vermeye haz\u0131rlanan ABD, ge\u00e7mi\u015fte de y\u0131k\u0131c\u0131 kas\u0131rgalar\u0131n etkisi alt\u0131na girmi\u015fti. Peki, kas\u0131rga nedir, neden olur?</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tEDdTsqFkk688AOrQYK-gQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kas\u0131rga, g\u00fc\u00e7l\u00fc r\u00fczgarlar ve yo\u011fun ya\u011f\u0131\u015flarla karakterize edilen, genellikle tropikal b\u00f6lgelerde olu\u015fan b\u00fcy\u00fck bir f\u0131rt\u0131nad\u0131r.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/x6xGvr5P90W98xKH_-J1Sg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kas\u0131rgalar, genellikle tropikal siklonlar, tayfunlar ve hortumlar olarak s\u0131n\u0131fland\u0131r\u0131l\u0131r. Tropikal siklonlar, okyanuslarda olu\u015fan b\u00fcy\u00fck f\u0131rt\u0131nalard\u0131r; tayfunlar ise Asya'da bu t\u00fcr f\u0131rt\u0131nalara verilen isimdir. Hortumlar, daha k\u00fc\u00e7\u00fck ama daha y\u0131k\u0131c\u0131 d\u00f6ng\u00fcsel r\u00fczgarlard\u0131r.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wLV7bUh7jEG-rfOi-hE50w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kas\u0131rgalar, genellikle tropikal b\u00f6lgelerde olu\u015fan b\u00fcy\u00fck f\u0131rt\u0131nalard\u0131r ve a\u015fa\u011f\u0131daki ko\u015fullar\u0131n bir araya gelmesiyle meydana gelir:S\u0131cak Su: Okyanus y\u00fczeyindeki su s\u0131cakl\u0131\u011f\u0131n\u0131n 26\u00b0C (yakla\u015f\u0131k 79\u00b0F) veya daha y\u00fcksek olmas\u0131 gerekir. Bu s\u0131cakl\u0131k, buharla\u015fmay\u0131 art\u0131rarak enerji sa\u011flar.Y\u00fcksek Nem: S\u0131cak suyun buharla\u015fmas\u0131, havan\u0131n nem oran\u0131n\u0131 art\u0131r\u0131r. Y\u00fcksek nem, kas\u0131rga olu\u015fumunu destekler.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1VAabJi4kkiZMZLBqEpOLg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>D\u00fc\u015f\u00fck Bas\u0131n\u00e7: Havan\u0131n y\u00fckselmesi i\u00e7in bir d\u00fc\u015f\u00fck bas\u0131n\u00e7 alan\u0131 gereklidir. Bu, havan\u0131n merkezden d\u0131\u015far\u0131ya do\u011fru hareket etmesine neden olur.D\u00f6nme Hareketi: Coriolis etkisi, d\u00fcnyan\u0131n d\u00f6nmesi nedeniyle r\u00fczgarlar\u0131n belirli bir y\u00f6nde d\u00f6nmesini sa\u011flar. Bu, kas\u0131rgan\u0131n d\u00f6nme hareketini g\u00fc\u00e7lendirir.Atmosferik Ko\u015fullar: \u00dcst atmosferdeki hava ak\u0131mlar\u0131, kas\u0131rgan\u0131n geli\u015fimini ve y\u00f6n\u00fcn\u00fc etkileyebilir.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "\u0130srail Savunma Bakan\u0131 Gallant: \u0130ran'a verilecek yan\u0131t \u00f6l\u00fcmc\u00fcl ve \u015fa\u015f\u0131rt\u0131c\u0131 olacak",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/dunya/israil-savunma-bakani-gallant-irana-verilecek-yanit-olumcul-ve-sasirtici-olacak,J2m43Hij10OaUjWVEGUWow",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/TXjn35zu30Gy3cQXQ5eKzw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"\u0130srail Savunma Bakan\u0131 Gallant: \u0130ran'a verilecek yan\u0131t \u00f6l\u00fcmc\u00fcl ve \u015fa\u015f\u0131rt\u0131c\u0131 olacak\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/TXjn35zu30Gy3cQXQ5eKzw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u0130ran'\u0131n 1 Ekim'deki f\u00fcze sald\u0131r\u0131s\u0131na verilecek yan\u0131ta ilikin a\u00e7\u0131klama yapan \u0130srail Savunma Bakan\u0131 Yoav Gallant, misillemenin\u00a0\u201c\u00f6l\u00fcmc\u00fcl, hassas ve \u00f6zellikle \u015fa\u015f\u0131rt\u0131c\u0131\u201d olaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.</p><p>\u0130srail'in \u0130ran'\u0131n f\u00fcze sald\u0131r\u0131s\u0131na nas\u0131l yan\u0131t verece\u011fi merak konusu.</p><p>The Times of Israel gazetesinin haberine g\u00f6re, \u0130srail Savunma Bakan\u0131 Yoav Gallant, \u0130srail ordusunun \u0130stihbarat Direkt\u00f6rl\u00fc\u011f\u00fc b\u00fcnyesindeki Birim 9900'\u00fc ziyaret etti.</p><p>Burada \u0130srail'in \u0130ran'a olas\u0131 sald\u0131r\u0131s\u0131na ili\u015fkin a\u00e7\u0131klamalarda bulundu.  Gallant, \u0130srail sald\u0131rd\u0131\u011f\u0131nda \u0130ran'\u0131n \"ba\u015f\u0131na ne geldi\u011fini veya nas\u0131l geldi\u011fini anlamayaca\u011f\u0131n\u0131\" \u00f6ne s\u00fcrerek, sald\u0131r\u0131n\u0131n \"\u00f6l\u00fcmc\u00fcl, hassas ve \u00f6zellikle \u015fa\u015f\u0131rt\u0131c\u0131\" olaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.</p><p>T\u00fcm askeri komuta kademesinin \u0130ran'a sald\u0131r\u0131 konusuna odaklanm\u0131\u015f durumda oldu\u011funu ifade eden Gallant, \u0130ran'\u0131n ge\u00e7en hafta d\u00fczenledi\u011fi sald\u0131r\u0131n\u0131n \"agresif\" oldu\u011funu ancak hatal\u0131 olduklar\u0131 i\u00e7in \"ba\u015far\u0131s\u0131z\" oldu\u011funu savundu.</p><p><b>F\u00dcZE SALDIRILARI NASIL BA\u015eLADI?</b>  \u0130ran ve \u0130srail aras\u0131ndaki gerilim, Hamas lideri \u0130smail Haniye'nin Tahran'da \u00f6ld\u00fcr\u00fclmesi ile ba\u015flad\u0131. \u0130ran Tahran'daki suikasttan \u0130srail'i sorumlu tuttu ancak \u0130srail sald\u0131r\u0131y\u0131 \u00fcstlenmedi.</p><p>Tahran y\u00f6netimi, intikam s\u00f6z\u00fc verirken \u0130ran f\u00fczeleri \u0130srail semalar\u0131nda g\u00f6r\u00fcld\u00fc. Bu \u0130ran'\u0131n \u0130srail'e ilk f\u00fcze sald\u0131r\u0131s\u0131 oldu.   Ard\u0131ndan \u0130srail gizli servisi Hizbullah'\u0131n kulland\u0131\u011f\u0131 cep telefonu ve telsizleri patlatarak y\u0131k\u0131c\u0131 bir sald\u0131r\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftirdi. </p><p>\u0130srail'in Beyrut'ta Hizbullah Lideri\u00a0Hasan Nasrallah'\u0131 \u00f6ld\u00fcrmesi ise barda\u011f\u0131 ta\u015f\u0131ran son damla oldu.\u00a0  \u0130ran bu sald\u0131r\u0131 sonras\u0131 hipersonik f\u00fczeleri ilk kez kullanarak \u0130srail kentlerini bir kez daha hedef ald\u0131. Sald\u0131r\u0131da yakla\u015f\u0131k 200 f\u00fcze kullan\u0131ld\u0131. Demir Kubbe'yi ge\u00e7en \u0130ran f\u00fczeleri \u0130srail kentlerine d\u00fc\u015ft\u00fc.\u00a0  Tel Aviv y\u00f6netimi ise \u0130ran'\u0131n bu sald\u0131r\u0131s\u0131na sert kar\u015f\u0131l\u0131k verilece\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131. </p>"
    },
    {
        "title": "M\u0131s\u0131r: B\u00f6lgesel geli\u015fmeler k\u00f6t\u00fcye giderse sava\u015f ekonomisine ge\u00e7ebiliriz",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/dunya/misir-bolgesel-gelismeler-kotuye-giderse-savas-ekonomisine-gecebiliriz,U-mCkz4ZAU-xq2VVTn-mtQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/a2MGxGxfy0-OdDCU1Ab52g.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"M\u0131s\u0131r: B\u00f6lgesel geli\u015fmeler k\u00f6t\u00fcye giderse sava\u015f ekonomisine ge\u00e7ebiliriz\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/a2MGxGxfy0-OdDCU1Ab52g.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u0130srail sald\u0131r\u0131lar\u0131 Ortado\u011fu'yu ate\u015f hatt\u0131na \u00e7evirirken M\u0131s\u0131r, b\u00f6lgedeki olumsuz geli\u015fmelerin devam etmesi ve b\u00f6lgesel bir sava\u015f \u00e7\u0131kmas\u0131 durumunda \"sava\u015f ekonomisine\" ge\u00e7mek zorunda kalabileceklerini bildirdi.</p><p>M\u0131s\u0131r Ba\u015fbakan\u0131 Mustafa Medbuli, Ortado\u011fu'da geni\u015fleyen \u00e7at\u0131\u015fmalar\u0131n etkilerine ili\u015fkin a\u00e7\u0131klamalarda bulundu.</p><p>Mebduli, d\u00fczenledi\u011fi bas\u0131n toplant\u0131s\u0131nda, \"E\u011fer b\u00f6lgesel bir sava\u015f durumu ya\u015fan\u0131rsa, sava\u015f ekonomisi olarak adland\u0131r\u0131lan duruma ge\u00e7ebiliriz\" dedi.</p><p>\"Son b\u00f6lgesel geli\u015fmeler nedeniyle petrol fiyat\u0131 varil ba\u015f\u0131na 10 dolar artt\u0131. Bu art\u0131\u015f, M\u0131s\u0131r'\u0131n genel b\u00fct\u00e7esi \u00fczerinde b\u00fcy\u00fck bir y\u00fck olu\u015fturuyor\" diyen ba\u015fbakan\u0131n a\u00e7\u0131klamalar\u0131,\u00a0\u0130srail ile \u0130ran ve Hizbullah aras\u0131ndaki tansiyonun t\u0131rmand\u0131\u011f\u0131 bir d\u00f6nemde geldi.</p><p>Mebduli, mevcut \u015fartlar alt\u0131nda hizmet ve mal tedarikini g\u00fcvence alt\u0131na almak i\u00e7in maliye, elektrik ve petrol bakanlar\u0131na talimat verdi\u011fini\u00a0de s\u00f6yledi.  M\u0131s\u0131r Maliye Bakan\u0131 Ahmed Kucuk da bas\u0131n toplant\u0131s\u0131nda yapt\u0131\u011f\u0131 konu\u015fmada, \u00fclkesinin y\u00fckleri azaltmay\u0131 ve vergi sistemini kolayla\u015ft\u0131rmay\u0131 hedefledi\u011fini, bunun i\u00e7in 20 vergi reformu ger\u00e7ekle\u015ftirmeyi planlad\u0131klar\u0131n\u0131 ifade etti.  <strong>GEL\u0130RLER D\u00dc\u015eT\u00dc</strong></p><p>M\u0131s\u0131r, halihaz\u0131rda IMF ile serbest kura ge\u00e7ilmesi, bir\u00e7ok temel \u00fcr\u00fcnde s\u00fcbvansiyonlar\u0131n kademeli olarak kald\u0131r\u0131lmas\u0131 ve baz\u0131 \u00fcr\u00fcnlerin fiyatlar\u0131n\u0131n art\u0131r\u0131lmas\u0131n\u0131 i\u00e7eren ekonomik reform program\u0131 y\u00fcr\u00fct\u00fcyor.  M\u0131s\u0131r Merkez Bankas\u0131 ge\u00e7en hafta yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, Ortado\u011fu'daki gerilimler nedeniyle S\u00fcvey\u015f Kanal\u0131'ndan elde edilen gelirlerin ge\u00e7en y\u0131l y\u00fczde 25 oran\u0131nda d\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc bildirmi\u015fti.  M\u0131s\u0131r Cumhurba\u015fkan\u0131 Abdulfettah es-Sisi de ge\u00e7en hafta, \u00fclkesinin bu y\u0131l\u0131n ilk sekiz ay\u0131nda, b\u00f6lgedeki jeopolitik gerginlikler nedeniyle S\u00fcvey\u015f Kanal\u0131'ndan yakla\u015f\u0131k 6 milyar dolar gelir kaybetti\u011fini a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131.</p>"
    },
    {
        "title": "K\u00f6pek vergisi rekor k\u0131rd\u0131: Y\u0131lda 421 milyon euro topland\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/dunya/kopek-vergisi-rekor-kirdi-yilda-421-milyon-euro-toplandi,C1sC-8xeXk2rtSRA5SCSQA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KDI5ztJEg02e28Tr5QxqOA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"K\u00f6pek vergisi rekor k\u0131rd\u0131: Y\u0131lda 421 milyon euro topland\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KDI5ztJEg02e28Tr5QxqOA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Almanya'da k\u00f6pek sahiplerinden al\u0131nan vergi ge\u00e7ti\u011fimiz y\u0131l rekor k\u0131rd\u0131. \u00dclke genelinde belediyelerin k\u00f6pek vergisi gelirleri, 2023'te y\u00fczde 1,6 art\u0131\u015fla 421 milyon avroya ula\u015ft\u0131.</p><p>Almanya'da belediyelerin k\u00f6pek vergisi gelirleri, 2023'te y\u00fczde 1,6 art\u0131\u015fla 421 milyon avroya ula\u015farak rekor k\u0131rd\u0131.  Almanya Federal \u0130statistik Ofisinden (Destatis) yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re, \u00fclkede belediyeler, ge\u00e7en y\u0131l k\u00f6pek sahiplerinden 421 milyon avro vergi toplad\u0131. B\u00f6ylece k\u00f6pek vergisindeki art\u0131\u015f, 2022'ye k\u0131yasla y\u00fczde 1,6 ile rekor seviyeye ula\u015ft\u0131.  A\u00e7\u0131klamada, k\u00f6pek sahiplerinin \u00f6demek zorunda oldu\u011fu miktar\u0131n evdeki k\u00f6pek say\u0131s\u0131na veya k\u00f6pek \u0131rk\u0131na da ba\u011fl\u0131 oldu\u011fu belirtilerek, \"Y\u00fcksek vergi gelirleri, bu d\u00f6rt ayakl\u0131 evcil hayvanlar\u0131n say\u0131s\u0131n\u0131n artt\u0131\u011f\u0131 anlam\u0131na gelmiyor.\" ifadesi kullan\u0131ld\u0131.</p><p><strong>\"D\u00d6RT AYAKLI ARKADA\u015eA\" SAH\u0130P OLMA VERG\u0130S\u0130</strong>  \"D\u00f6rt ayakl\u0131 bir arkada\u015fa\" sahip olman\u0131n vergi \u00f6demelerinin \u00f6tesinde bir maliyet getirdi\u011fi kaydedilen a\u00e7\u0131klamada, k\u00f6pek ve kedi mamas\u0131 fiyatlar\u0131n\u0131n 2023'te ortalama y\u00fczde 17 artt\u0131\u011f\u0131 bildirildi.  K\u00f6pek vergisinin y\u0131ll\u0131k miktar\u0131 ve yap\u0131s\u0131, ilgili belediye taraf\u0131ndan belirleniyor.  Almanya'da, k\u00f6pek vergisi her y\u0131l \u00f6deniyor. \u00dclkede vergi beyannamesi vermeyen veya vergi \u00f6demeyen k\u00f6pek sahipleri cezaland\u0131r\u0131labiliyor.  Almanya'da \u00f6zellikle Kovid-19 salg\u0131n\u0131 s\u0131ras\u0131nda daha fazla ki\u015fi k\u00f6pek sahibi olmu\u015ftu. Evcil Hayvan \u0130\u015fletmeleri Derne\u011fi (ZZF) ve Evcil Hayvan Sanayi Derne\u011fi (IVH) taraf\u0131ndan yap\u0131lan ortak bir ara\u015ft\u0131rmaya g\u00f6re, 2023'te Almanya'daki hanelerde yakla\u015f\u0131k 10 milyon 500 bin k\u00f6pek ya\u015f\u0131yordu.  </p>"
    },
    {
        "title": "AB, Rus paras\u0131n\u0131 Ukrayna'ya g\u00f6nderiyor: Kiev'e 35 milyar euro kredi",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/dunya/ab-rus-parasini-ukraynaya-gonderiyor-kieve-35-milyar-euro-kredi,cOQr6L2GLUmOnYY_WUB6_w",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LSTsg-_mcEGHlEpYaG1oAQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"AB, Rus paras\u0131n\u0131 Ukrayna'ya g\u00f6nderiyor: Kiev'e 35 milyar euro kredi\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LSTsg-_mcEGHlEpYaG1oAQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Avrupa Birli\u011fi \u00fcyesi \u00fclkeler, G7 taahh\u00fcd\u00fc kapsam\u0131nda Rusya'n\u0131n dondurulmu\u015f varl\u0131klar\u0131n\u0131n getirilerini teminat g\u00f6stererek Ukrayna'ya 35 milyar euro kredi sa\u011flanmas\u0131nda anla\u015ft\u0131. Daha \u00f6nce, b\u00f6yle bir ad\u0131m\u0131n \"h\u0131rs\u0131zl\u0131k\" olaca\u011f\u0131n\u0131 belirten Moskova'n\u0131n bu hamleye ne tepki verece\u011fi merak konusu.</p><p>Dondurulan Rus varl\u0131klar\u0131n\u0131n Ukrayna'ya g\u00f6nderilmesi \u00fczerindeki tart\u0131\u015fmalar devam ederken Avrupa Birli\u011fi (AB) ilk somut ad\u0131m\u0131 att\u0131.</p><p>AB Konseyi, \u00fcye \u00fclkelerin Ukrayna'ya\u00a035\u00a0milyar euroluk istisnai bir makro finansal yard\u0131m\u00a0kredisi g\u00f6nderme konusunda uzla\u015ft\u0131klar\u0131n\u0131 bildirdi.</p><p>Yeni mali yard\u0131m paketi, Ukrayna'n\u0131n\u00a0AB\u00a0ve G7 ortaklar\u0131 taraf\u0131ndan sa\u011flanan 45\u00a0milyar euroya kadar\u00a0kredileri geri \u00f6demesine destek olacak bir mekanizmay\u0131 i\u00e7eriyor.\u00a0</p><p>A\u00e7\u0131klamada, kredinin Ukrayna'n\u0131n acil finansman ihtiyac\u0131na destek olaca\u011f\u0131 belirtilirken, kredinin y\u00f6netim, kontrol sistemleri ve usuls\u00fczl\u00fcklerin \u00f6nlenmesine ili\u015fkin \u00e7e\u015fitli h\u00fck\u00fcmler i\u00e7erece\u011fi kaydedildi.</p><p>Ayr\u0131ca AB'nin Ukrayna'ya verece\u011fi\u00a0kredinin finansman\u0131 i\u00e7in yap\u0131lacak bor\u00e7lanman\u0131n, AB\u00a0b\u00fct\u00e7esinden sa\u011flanacak bir garantiyle desteklenece\u011fi bildirilen a\u00e7\u0131klamada,\u00a0kredinin bu y\u0131l kullan\u0131labilir hale getirilmesinin ama\u00e7land\u0131\u011f\u0131\u00a0ifade edildi.  Kredinin sa\u011flanmas\u0131 i\u00e7in bu a\u015famadan sonra Avrupa Parlamentosu'nun onay\u0131 gerekiyor.  <strong>RUSYA'NIN TEPK\u0130S\u0130 NE OLACAK?</strong></p><p>G7 \u00fclkelerinin liderleri, haziran ay\u0131nda\u00a0Rusya'n\u0131n dondurulmu\u015f varl\u0131klar\u0131ndan elde edilen k\u00e2rlar\u0131 teminat olarak g\u00f6stererek Ukrayna'ya 50\u00a0milyar\u00a0dolar\u00a0kredi\u00a0sa\u011flanmas\u0131nda anla\u015fm\u0131\u015ft\u0131.  Rusya-Ukrayna Sava\u015f\u0131'n\u0131n ba\u015flamas\u0131ndan bu yana Bat\u0131 \u00fclkeleri yakla\u015f\u0131k 300\u00a0milyar\u00a0dolarl\u0131k\u00a0Rus\u00a0varl\u0131\u011f\u0131n\u0131 dondurdu. Bu tutar\u0131n yakla\u015f\u0131k 200\u00a0milyar\u00a0dolar\u0131\u00a0AB\u00a0\u00fclkelerinde bulunuyor.  Dondurulan\u00a0varl\u0131klar, her y\u0131l\u00a0milyarlarca dolar faiz geliri sa\u011fl\u0131yor. Ba\u015fta\u00a0ABD olmak \u00fczere G7 \u00fclkeleri bu geliri Ukrayna'y\u0131 desteklemek i\u00e7in kullanmak istiyor.</p><p>Rusya, dondurulan varl\u0131klar\u0131n Ukrayna'ya aktar\u0131lmas\u0131n\u0131n\" h\u0131rs\u0131zl\u0131k\" oldu\u011funu s\u00f6ylemi\u015fti.\u00a0Kremlin S\u00f6zc\u00fcs\u00fc Dimitri Peskov, Bat\u0131'n\u0131n Rus merkez bankas\u0131 rezervlerine el koymas\u0131 halinde ABD ve Avrupa \u00fclkelerine kar\u015f\u0131 benzer ad\u0131m\u0131 atacaklar\u0131n\u0131 duyurmu\u015ftu.</p>"
    },
    {
        "title": "Beyaz Saray: L\u00fcbnan'\u0131n yeni bir Gazze oldu\u011funu g\u00f6rmek istemiyoruz",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/dunya/beyaz-saray-lubnanin-yeni-bir-gazze-oldugunu-gormek-istemiyoruz,7ziRLzoOPkG_VNpv-sk-sQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/9ZW0nAjMOk2hbtUfAldOrg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Beyaz Saray: L\u00fcbnan'\u0131n yeni bir Gazze oldu\u011funu g\u00f6rmek istemiyoruz\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/9ZW0nAjMOk2hbtUfAldOrg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>ABD y\u00f6netimi, \u0130srail Ba\u015fbakan\u0131 Binyamin Netanyahu'nun \"L\u00fcbnan yeni bir Gazze olabilir\" a\u00e7\u0131klamas\u0131na kat\u0131lmad\u0131klar\u0131n\u0131 belirtti. Beyaz Saray, \"L\u00fcbnan'\u0131n bir ba\u015fka Gazze'ye d\u00f6n\u00fc\u015fece\u011fini g\u00f6remeyiz\" diyerek ate\u015fkes\u00a0i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015ft\u0131klar\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.</p><p>Beyaz Saray S\u00f6zc\u00fcs\u00fc Karine Jean-Pierre, g\u00fcnl\u00fck bas\u0131n brifinginde \u0130srail'in L\u00fcbnan'a y\u00f6nelik sald\u0131r\u0131lar\u0131na ili\u015fkin g\u00fcncel durumu de\u011ferlendirdi.  S\u00f6zc\u00fc Jean-Pierre, \u0130srail Ba\u015fbakan\u0131 Netanyahu'nun \"L\u00fcbnan'\u0131n Gazze gibi olabilece\u011fine\" ili\u015fkin tehdit i\u00e7eren a\u00e7\u0131klamas\u0131na kat\u0131lmad\u0131klar\u0131n\u0131 ifade ederek \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi: \"Bu soru ile ilgili \u00e7ok a\u00e7\u0131k konu\u015faca\u011f\u0131m, L\u00fcbnan'\u0131n bir ba\u015fka Gazze'ye d\u00f6n\u00fc\u015fece\u011fini g\u00f6remeyiz ve g\u00f6rmeyece\u011fiz. Bu, g\u00f6rmek istedi\u011fimiz \u015fey de\u011fil.\"\u00a0  Gazze ve L\u00fcbnan'daki ac\u0131lar\u0131n giderek artt\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve tam da bu sebeple ate\u015fkesin \u00f6neminin bir kez daha alt\u0131n\u0131 \u00e7izdiklerini s\u00f6yleyen Jean-Pierre, b\u00f6lgede ate\u015fkes i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fmaya devam ettiklerini kaydetti.  Hizbullah'\u0131n son bir y\u0131ld\u0131r \u0130srail'e sald\u0131r\u0131lar d\u00fczenledi\u011fini ve bu sald\u0131r\u0131lar\u0131 durdurmas\u0131 halinde bug\u00fcnk\u00fc \u0130srail sald\u0131r\u0131lar\u0131n\u0131n \u00f6nlenebilece\u011fini savunan Jean-Pierre, \u0130srail'in kendini savunma hakk\u0131 konusunda net olduklar\u0131n\u0131 ifade etti.  <strong>NETANYAHU'DAN GAZZE TEHD\u0130D\u0130</strong></p><p>\u0130srail Ba\u015fbakan\u0131 Netanyahu, yay\u0131mlad\u0131\u011f\u0131 \u0130ngilizce video mesaj\u0131nda, L\u00fcbnan halk\u0131n\u0131, Gazze'deki Filistinlilerin ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 y\u0131k\u0131m ve ac\u0131 ile tehdit etmi\u015fti.</p><p>Netanyahu, \"Gazze'de g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz gibi y\u0131k\u0131ma ve ac\u0131ya yol a\u00e7acak uzun bir sava\u015f\u0131n u\u00e7urumuna d\u00fc\u015fmeden \u00f6nce L\u00fcbnan'\u0131 kurtarma f\u0131rsat\u0131n\u0131z var. \u00d6yle olmak zorunda de\u011fil\"\u00a0demi\u015fti.  <strong>L\u00dcBNAN'DA 2 B\u0130N 141 K\u0130\u015e\u0130 \u00d6LD\u00dc</strong>  Hizbullah'la 8 Ekim 2023'ten bu yana kontroll\u00fc \u00e7at\u0131\u015fmalara devam eden \u0130srail ordusu, 23 Eyl\u00fcl'de L\u00fcbnan'\u0131n g\u00fcney kentlerinin yan\u0131 s\u0131ra Bekaa ve Baalbek b\u00f6lgelerine y\u00fczlerce hava sald\u0131r\u0131s\u0131 d\u00fczenledi.  L\u00fcbnan Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 verilerine g\u00f6re, 8 Ekim 2023'ten bu yana 104'\u00fc \u00e7ocuk, 194'\u00fc kad\u0131n olmak \u00fczere toplam 2 bin 141 ki\u015fi \u00f6ld\u00fc.  Hizbullah lideri Hasan Nasrallah, \u0130srail ordusunun 27 Eyl\u00fcl'de Beyrut'a d\u00fczenledi\u011fi hava sald\u0131r\u0131lar\u0131nda \u00f6ld\u00fcr\u00fcld\u00fc.  Hizbullah ise \u0130srail'e roket ve f\u00fczelerle kar\u015f\u0131l\u0131k veriyor. \u0130srail taraf\u0131nda \u00e7o\u011funlukla ordu \u00fcslerini hedef alan bu sald\u0131r\u0131larda b\u00fcy\u00fck bir hasar bildirilmedi.  \u0130srail bombard\u0131man\u0131 nedeniyle \u00fclke i\u00e7erisinde y\u00fczbinlerce ki\u015fi yerinden oldu.  \u00dclkenin g\u00fcney kesimlerinden ba\u015fkent Beyrut ve kuzeye g\u00f6\u00e7 dalgas\u0131 devam ederken, Suriye'ye 10 binlerce ki\u015finin g\u00f6\u00e7 etti\u011fi belirtiliyor.</p>"
    },
    {
        "title": "\u0130srail'in L\u00fcbnan sald\u0131r\u0131lar\u0131 devam ediyor: \u00d6l\u00fc say\u0131s\u0131 10'a y\u00fckseldi, 12 ki\u015fi yaraland\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/dunya/israilin-lubnan-saldirilaridevam-ediyor-olu-sayisi-10a-yukseldi-12-kisi-yaralandi,XinzL4XdmEePS3ZrmSOlyQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/VENE3A0NxUKL1_hnZaesUg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"\u0130srail'in L\u00fcbnan sald\u0131r\u0131lar\u0131 devam ediyor: \u00d6l\u00fc say\u0131s\u0131 10'a y\u00fckseldi, 12 ki\u015fi yaraland\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/VENE3A0NxUKL1_hnZaesUg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u0130srail'in L\u00fcbnan'\u0131n g\u00fcneyine d\u00fczenledi\u011fi iki hava sald\u0131r\u0131s\u0131nda, aralar\u0131nda be\u015f sa\u011fl\u0131k g\u00f6revlisinin de bulundu\u011fu 10 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti, 12 ki\u015fi yaraland\u0131.</p><p>\u0130srail'in Gazze'nin kuzeyine ve L\u00fcbnan'a y\u00f6nelik bombard\u0131manlar\u0131 devam ediyor.</p><p>L\u00fcbnan\u00a0Sivil Savunma M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcnden yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re, \u0130srail sava\u015f u\u00e7aklar\u0131,\u00a0L\u00fcbnan'\u0131n G\u00fcney iline ba\u011fl\u0131 Sur il\u00e7esine hava sald\u0131r\u0131s\u0131 d\u00fczenledi.  Derde\u011f\u0131ye beldesinde sivil savunma merkezinin hedef al\u0131nd\u0131\u011f\u0131 sald\u0131r\u0131da be\u015f sa\u011fl\u0131k g\u00f6revlisi ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi.  L\u00fcbnan\u00a0Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 ise Sur il\u00e7esindeki Verdaniye kasabas\u0131na d\u00fczenlenen bir di\u011fer \u0130srail hava sald\u0131r\u0131s\u0131nda be\u015f ki\u015finin hayat\u0131n\u0131 kaybetti\u011fini, 12 ki\u015finin yaraland\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurdu. <strong></strong></p><p><strong>2 B\u0130N 141 K\u0130\u015e\u0130 \u00d6LD\u00dc</strong>  Hizbullah ile 8 Ekim 2023'ten beri kontroll\u00fc \u00e7at\u0131\u015fmalara devam eden \u0130srail ordusu, 23 Eyl\u00fcl'de\u00a0L\u00fcbnan'\u0131n g\u00fcney kentlerinin yan\u0131 s\u0131ra Bekaa ve Baalbek b\u00f6lgelerine y\u00fczlerce hava sald\u0131r\u0131s\u0131 d\u00fczenledi.  L\u00fcbnan\u00a0Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 verilerine g\u00f6re, 8 Ekim 2023'ten bu yana 104'\u00fc \u00e7ocuk ve 194'\u00fc kad\u0131n olmak \u00fczere 2 bin 141 ki\u015fi \u00f6ld\u00fc.  Hizbullah lideri Hasan Nasrallah, \u0130srail ordusunun 27 Eyl\u00fcl'de Beyrut'a d\u00fczenledi\u011fi hava sald\u0131r\u0131lar\u0131nda \u00f6ld\u00fcr\u00fcld\u00fc.  Hizbullah ise \u0130srail'e roket ve f\u00fczelerle kar\u015f\u0131l\u0131k veriyor. \u0130srail taraf\u0131nda \u00e7o\u011funlukla ordu \u00fcslerini hedef alan bu sald\u0131r\u0131larda b\u00fcy\u00fck bir hasar bildirilmedi.  \u0130srail bombard\u0131man\u0131 nedeniyle \u00fclke i\u00e7inde y\u00fcz binlerce ki\u015fi yerinden oldu.  \u00dclkenin g\u00fcney kesimlerinden ba\u015fkent Beyrut ve kuzeye g\u00f6\u00e7 dalgas\u0131 devam ederken, Suriye'ye 10 binlerce ki\u015finin g\u00f6\u00e7 etti\u011fi belirtiliyor.</p>"
    },
    {
        "title": "Milton kas\u0131rgas\u0131 5. kategoride: 230 km r\u00fczgarla y\u0131k\u0131p ge\u00e7ebilir",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/dunya/milton-kasirgasi-4-kategoride-230-km-ruzgarla-yikip-gecebilir,9ARvZExLwUeNJE9M26aDSQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JfpkhT31dEuGa7-5Hh0AzQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/CKca4hXuGESWqaIflSHuhg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7Y_mPwlUPEmPqwExcJM6TA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/PYU1MuGGEUi0qQv4j6z64g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mGQ_uBFlVUOV9X1WvoNlIw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Lcmk8Js1t0inL0cZySSRgQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/26DYK9T1G0WdA6pV9fpebQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/9JAD6jHbh02wAoeeqY_BFQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/pd2Wr5iF2EKdfBJ6mxEx1Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/CtWt0dLzyku7Ac3y2rltyw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SdluYtvx_EWyc_8CrzE8tw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/L7keRT2yz0GiV1BGh14Skg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/oX2y6yqWxEu2_eK4__IpMw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/R7-ug7mWYEyKlGX9XmybBg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Milton kas\u0131rgas\u0131 5. kategoride: 230 km r\u00fczgarla y\u0131k\u0131p ge\u00e7ebilir\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JfpkhT31dEuGa7-5Hh0AzQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Milton Kas\u0131rgas\u0131 Florida'ya yakla\u015f\u0131rken etkisini art\u0131rarak ilerliyor ve \u015fiddetli f\u0131rt\u0131nalarla birlikte b\u00f6lgede tehlikeli hava ko\u015fullar\u0131 yarat\u0131yor.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/CKca4hXuGESWqaIflSHuhg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kas\u0131rga h\u0131zla g\u00fc\u00e7lenerek Florida k\u0131y\u0131lar\u0131na ula\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7Y_mPwlUPEmPqwExcJM6TA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kategori\u00a05 seviyesindeki Milton, saatte 230 kilometreye varan r\u00fczgar h\u0131zlar\u0131yla b\u00fcy\u00fck bir y\u0131k\u0131m potansiyeline sahip.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/PYU1MuGGEUi0qQv4j6z64g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Florida'da \u00f6zellikle Tampa, Fort Myers ve Orlando gibi yo\u011fun n\u00fcfuslu b\u00f6lgelerde, \u015fiddetli ya\u011fmurlar, sel bask\u0131nlar\u0131 ve hortumlar bekleniyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mGQ_uBFlVUOV9X1WvoNlIw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>B\u00f6lgede ola\u011fan\u00fcst\u00fc alarma ge\u00e7en yetkililer halk\u0131 uyar\u0131yor. B\u00f6lgede, havaalanlar\u0131 kapat\u0131ld\u0131 ve eyalet genelinde tahliyeler h\u0131zland\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Lcmk8Js1t0inL0cZySSRgQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Florida Valisi Ron DeSantis, b\u00f6lgedeki 51 il i\u00e7in acil durum ilan etti ve federal h\u00fck\u00fcmet de acil durum yard\u0131mlar\u0131n\u0131 devreye soktu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/26DYK9T1G0WdA6pV9fpebQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kas\u0131rgan\u0131n yaratt\u0131\u011f\u0131 f\u0131rt\u0131na dalgalar\u0131n\u0131n k\u0131y\u0131 b\u00f6lgelerinde ciddi su bask\u0131nlar\u0131na neden olabilece\u011fi ve baz\u0131 evlerin haftalarca kullan\u0131lamaz hale gelebilece\u011fi uyar\u0131lar\u0131 yap\u0131ld\u0131</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/9JAD6jHbh02wAoeeqY_BFQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Florida'da hortumlar olu\u015fmaya ba\u015flad\u0131.\u00a0Milton Kas\u0131rgas\u0131 Florida'ya yakla\u015f\u0131rken, Florida'da olas\u0131 bir hortum g\u00f6r\u00fcld\u00fc.\u00a0\nKas\u0131rga \u00f6ncesi hava ko\u015fullar\u0131nda ortaya \u00e7\u0131kan bu t\u00fcr hortumlar, b\u00f6lgedeki riskleri art\u0131r\u0131yor ve kas\u0131rgan\u0131n y\u0131k\u0131c\u0131 etkilerini daha da tehlikeli hale getiriyor. Kas\u0131rgan\u0131n ilerleyi\u015fiyle birlikte daha fazla hortum olma olas\u0131l\u0131\u011f\u0131 da g\u00f6z \u00f6n\u00fcnde bulunduruluyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/pd2Wr5iF2EKdfBJ6mxEx1Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Meksika K\u00f6rfezi'nden ge\u00e7en Milton Kas\u0131rgas\u0131'n\u0131n etkisiyle, K\u00fcba'n\u0131n Havana kentinde Malecon deniz duvar\u0131na \u00e7arpan dalgalar\u0131n olu\u015fturdu\u011fu dev dalgalar\u0131n foto\u011fraflar\u0131n\u0131 \u00e7eken insanlar g\u00f6r\u00fcld\u00fc.\nBu t\u00fcr dalgalar kas\u0131rgan\u0131n etkilerini g\u00f6sterirken, \u00e7evrede ya\u015fayanlar manzaran\u0131n hem tehlikesine hem de etkileyicili\u011fine tan\u0131kl\u0131k ediyorlar.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/CtWt0dLzyku7Ac3y2rltyw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SdluYtvx_EWyc_8CrzE8tw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/L7keRT2yz0GiV1BGh14Skg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/oX2y6yqWxEu2_eK4__IpMw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/R7-ug7mWYEyKlGX9XmybBg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure></section>"
    },
    {
        "title": "\u0130ngiltere'nin \u0130srail'e silah sat\u0131\u015f\u0131na Picasso tablosuyla protesto",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/video/dunya/ingilterenin-israile-silah-satisina-picasso-tablosuyla-protesto,3erh6OC1v0meTsD_IHRoXw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xx2hhl0xUE-2ba82ygS48Q.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"\u0130ngiltere'nin \u0130srail'e silah sat\u0131\u015f\u0131na Picasso tablosuyla protesto\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xx2hhl0xUE-2ba82ygS48Q.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u0130ngiltere'de Youth Demand adl\u0131 grubun \u00fcyeleri, \u0130srail'e silah sat\u0131\u015f\u0131n\u0131 protesto etmek amac\u0131yla Londra'daki Ulusal Galeri'de bulunan Picasso'nun \"La Maternite\" (Annelik) adl\u0131 tablosunu hedef ald\u0131. G\u00f6stericiler, tabloya Gazze'den bir anne ve \u00e7ocu\u011fun foto\u011fraf\u0131n\u0131 yap\u0131\u015ft\u0131rd\u0131. Grup, \u0130ngiliz h\u00fck\u00fcmetini \u0130srail'e silah sat\u0131\u015f\u0131 yapmakla su\u00e7lad\u0131 ve silah ambargosu uygulanmas\u0131 \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131nda bulundu. Galeri, tablonun zarar g\u00f6rmedi\u011fini ve iki protestocunun g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.</p>"
    },
    {
        "title": "Putin, Luka\u015fenko'ya Aziz Andrey Ni\u015fan\u0131 takt\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/dunya/putin-lukasenkoya-aziz-andrey-nisani-takti,SL1SlmpmLkuJ5Nc1RRLtiw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1H_ox3qmmESPyMtiTIWgoQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both&ampv=20241009143202232"
        ],
        "content": "<img alt=\"Putin, Luka\u015fenko'ya Aziz Andrey Ni\u015fan\u0131 takt\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1H_ox3qmmESPyMtiTIWgoQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both&amp;ampv=20241009143202232\" /><p>Kremlin Saray\u0131'nda ger\u00e7ekle\u015fen g\u00f6r\u00fc\u015fmede Rusya lideri Vladimir Putin ile Belaruslu mevkida\u015f\u0131 Aleksandr Luka\u015fenko bir araya geldi.\u00a0Putin Luka\u015fenko'ya, Rus \u00c7ar\u0131 1. Petro d\u00f6neminde verilmeye ba\u015flanan, \u00fclkenin en \u00fcst d\u00fczey devlet ni\u015fan\u0131 olan Aziz Andrey Ni\u015fan\u0131'n\u0131 takt\u0131.</p><p>Rusya Devlet Ba\u015fkan\u0131 Vladimir Putin, Belarus Cumhurba\u015fkan\u0131 Aleksandr Luka\u015fenko ile bir araya geldi.  Kremlin'de heyetlerle yap\u0131lan g\u00f6r\u00fc\u015fmede konu\u015fan Putin, iki \u00fclke aras\u0131ndaki ticari ve ekonomik ili\u015fkilerin h\u0131zla geli\u015fti\u011fini belirtti ve \"\u0130statistiklerimize g\u00f6re ticaret hacmimiz 46,5 milyar dolar\" dedi.  \u0130ki \u00fclke aras\u0131nda sanayide etkile\u015fimi geli\u015ftirmeye ve tar\u0131m alan\u0131nda birlikte \u00e7al\u0131\u015fmaya devam ettiklerini kaydeden Putin, son 1,5 y\u0131ld\u0131r aktif olarak mikroelektronikle ilgilendiklerini dile getirdi. \"U\u00e7ak yap\u0131m\u0131 alan\u0131nda, u\u00e7ak end\u00fcstrisinde de yeni f\u0131rsatlar a\u00e7\u0131l\u0131yor\" diye ekledi.  Rus lider,\u00a0Sovyet zamanlar\u0131ndan beri Belarus'a \"Sovyetler Birli\u011fi'nin montaj at\u00f6lyesi\" denildi\u011fini hat\u0131rlatarak, Belarus'un ekonomi ve end\u00fcstriyel \u00fcretim alan\u0131ndaki bu avantajlar\u0131 korudu\u011funu s\u00f6yledi.  <strong>\"BATI'NIN BASKILARI \u0130\u015eE YARAMADI\"</strong></p><p>Luka\u015fenko da Bat\u0131'n\u0131n Belarus ve Rusya'ya y\u00f6nelik bask\u0131lardan sonu\u00e7 alamad\u0131\u011f\u0131na de\u011findi.</p><p>Belarus lideri, \"Rusya ile ili\u015fkilerimize gelince, bence bunun en \u00f6nemli sonucu, Bat\u0131'n\u0131n ba\u015fta ekonomi ve finans olmak \u00fczere bizi bo\u011fmak i\u00e7in planlar yapt\u0131\u011f\u0131 ancak bunun i\u015fe yaramad\u0131\u011f\u0131d\u0131r. Zaten bunu kendileri de itiraf ediyor\" ifadelerini kulland\u0131.  Moskova\u00a0ile bir\u00e7ok alanda \u00e7al\u0131\u015ft\u0131klar\u0131n\u0131 belirten Luka\u015fenko, Rusya'n\u0131n tar\u0131mdan mikroelektronik \u00fcr\u00fcnlere kadar Belarus'un \u00fcretti\u011fi \u00fcr\u00fcnlere ihtiyac\u0131 oldu\u011funu\u00a0dile getirdi. </p>"
    },
    {
        "title": "\u0130srail'in Hadera kentinde b\u0131\u00e7akl\u0131 sald\u0131r\u0131: \u0130kisi a\u011f\u0131r alt\u0131 yaral\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/dunya/israilin-hadera-kentinde-bicakli-saldiri-ikisi-agir-alti-yarali,oV_Qo0pOmU6TbpNlwm116g",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5byxlLJcCUmCZ-zlcdAsoA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"\u0130srail'in Hadera kentinde b\u0131\u00e7akl\u0131 sald\u0131r\u0131: \u0130kisi a\u011f\u0131r alt\u0131 yaral\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5byxlLJcCUmCZ-zlcdAsoA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u0130srail'in kuzeyindeki Hadera kentinin\u00a0d\u00f6rt ayr\u0131 noktas\u0131nda d\u00fczenlenen b\u0131\u00e7akl\u0131 sald\u0131r\u0131da ikisi a\u011f\u0131r, alt\u0131 ki\u015finin yaraland\u0131\u011f\u0131 bildirildi.\u00a0\u0130srail polisi, sald\u0131rgan\u0131n \u00f6ld\u00fcr\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc a\u00e7\u0131klad\u0131.</p><p>\u0130srail'in kuzeyindeki Hadera kentinde\u00a0kimli\u011fi a\u00e7\u0131klanmayan bir ki\u015finin b\u0131\u00e7akl\u0131 sald\u0131r\u0131 d\u00fczenledi\u011fi belirtildi.</p><p>\u015e\u00fcphelinin, kentin farkl\u0131 b\u00f6lgelerine motosikletle gitti\u011fi ve sokaktaki insanlara sald\u0131rd\u0131\u011f\u0131 bildirildi. </p><p>Polis taraf\u0131ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, \u201cSald\u0131r\u0131 d\u00f6rt farkl\u0131 yerde ger\u00e7ekle\u015fti ve alt\u0131 ki\u015fi b\u0131\u00e7akland\u0131... K\u0131sa bir s\u00fcre \u00f6nce polis \u015f\u00fcphelinin yerini tespit etti ve ate\u015f ederek etkisiz hale getirdi.\u201d denildi.  \u0130srail acil yard\u0131m servisi K\u0131z\u0131l Davut Y\u0131ld\u0131z\u0131, Hadera'daki sald\u0131r\u0131da ikisi a\u011f\u0131r, alt\u0131 ki\u015finin yaraland\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.</p>"
    },
    {
        "title": "\u0130ngiliz aktivistlerden Picasso eserinde \u0130srail protestosu",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/dunya/ingiliz-aktivistlerden-picasso-eserinde-israil-protestosu,MNlEv0SXSEKUOTjc8K5rnA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5aot10CEe0mfOJRmTtHSPg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"\u0130ngiliz aktivistlerden Picasso eserinde \u0130srail protestosu\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5aot10CEe0mfOJRmTtHSPg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u0130ngiltere'de aktivistler, \u0130srail'e silah sat\u0131\u015f\u0131n\u0131 protesto etmek i\u00e7in Picasso'nun eserini kulland\u0131. Aktivistler,\u00a0Londra'daki bir galeride Picasso'nun tablosunun \u00fczerine Gazze'deki bir anne ve \u00e7ocu\u011fun foto\u011fraf\u0131n\u0131 yap\u0131\u015ft\u0131rarak \u0130srail'e silah ambargosu uygulanmas\u0131 \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131nda bulundu. \u0130ki iklim aktivisti de ge\u00e7ti\u011fimiz ay Ulusal Galeri'de Vincent van Gogh'un \u201cAy\u00e7i\u00e7ekleri\u201d tablosuna \u00e7orba att\u0131klar\u0131 i\u00e7in 20 ay ve iki y\u0131l hapis cezas\u0131na \u00e7arpt\u0131r\u0131lm\u0131\u015ft\u0131.</p><p>Londra'daki\u00a0Ulusal Galeri'de aktivistler, Londra'daki bir galeride Picasso'nun tablosunun \u00fczerine Gazzeli bir anne ve \u00e7ocu\u011fun foto\u011fraf\u0131n\u0131 yap\u0131\u015ft\u0131rarak \u0130srail'e silah ambargosu uygulanmas\u0131 \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131nda bulundu.</p><p>Ulusal Galeri, Picasso'nun 1901 tarihli \u201cAnnelik\u201d adl\u0131 eserine y\u00f6nelik protestonun\u00a0ard\u0131ndan iki ki\u015finin polis taraf\u0131ndan tutukland\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve herhangi bir zarar\u00a0tespit edilmedi\u011fini\u00a0a\u00e7\u0131klad\u0131.</p><p>\u0130ki protestocunun Picasso'nun eserinin \u00fczerindeki koruyucu cam kapa\u011f\u0131n \u00fczerine anne ve \u00e7ocu\u011fun foto\u011fraf\u0131n\u0131 yap\u0131\u015ft\u0131rd\u0131\u011f\u0131 aktar\u0131ld\u0131.  Grup taraf\u0131ndan sosyal medyada yay\u0131nlanan bir videoda bir g\u00fcvenlik g\u00f6revlisinin foto\u011fraf\u0131 indirdi\u011fi g\u00f6r\u00fcl\u00fcyor. Protestoculardan birinin ise g\u00f6zalt\u0131na al\u0131n\u0131rken, \u201c\u00d6zg\u00fcr, \u00f6zg\u00fcr Filistin\u201d diye ba\u011f\u0131rd\u0131\u011f\u0131 kay\u0131tlara yans\u0131yor.</p><p><strong>\"SOYKIRIMIN SU\u00c7 ORTA\u011eI\"</strong></p><p>Protestocu yerdeyken\u00a0\u0130ngiltere h\u00fck\u00fcmetinin Gazze'deki \u201csoyk\u0131r\u0131m\u0131n su\u00e7 orta\u011f\u0131\u201d oldu\u011funu ve silah sat\u0131\u015flar\u0131n\u0131n durdurulmas\u0131 i\u00e7in yayg\u0131n bir\u00a0bask\u0131 oldu\u011funu s\u00f6yledi.  Youth Demand isimli aktivist grup daha \u00f6nce de Londra'daki Cenotaph sava\u015f an\u0131t\u0131nda protesto g\u00f6sterileri d\u00fczenlemi\u015f ve ge\u00e7en y\u0131l Kral Charles'\u0131n ta\u00e7 giyme t\u00f6renini engellemeyi planlam\u0131\u015ft\u0131.  Ulusal Galeri yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada Picasso'nun bulundu\u011fu odaya iki ki\u015finin girdi\u011fini s\u00f6yledi. A\u00e7\u0131klamada, \u201cBiri, bir sanat eserine ka\u011f\u0131t par\u00e7as\u0131 gibi g\u00f6r\u00fcnen bir \u015fey yap\u0131\u015ft\u0131rmaya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131ktan sonra yakaland\u0131. Yere bir miktar boya at\u0131ld\u0131. Herhangi bir tabloya zarar verilmedi.\u201d denildi.</p><p><strong>20 YIL HAP\u0130S CEZASI ALDILAR</strong>  Just Stop Oil grubundan iki iklim aktivisti ge\u00e7ti\u011fimiz ay Ulusal Galeri'de Vincent van Gogh'un \u201cAy\u00e7i\u00e7ekleri\u201d tablosuna \u00e7orba att\u0131klar\u0131 i\u00e7in 20 ay ve iki y\u0131l hapis cezas\u0131na \u00e7arpt\u0131r\u0131lm\u0131\u015ft\u0131.  \u0130klim kampanyas\u0131 gruplar\u0131 taraf\u0131ndan d\u00fczenlenen protestolarda ba\u015fka tablolar da hedef al\u0131nd\u0131. </p>"
    },
    {
        "title": "\u0130srail L\u00fcbnan'da sa\u011fl\u0131k merkezini hedef ald\u0131, Hizbullah Kiryat \u015eamona'y\u0131 vurdu",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/dunya/israilin-lubnana-saldirilari-surerken-hizbullah-kiryat-samonayi-vurdu-iki-kisi-oldu,yqJjZCn9nU2OhvDdzuI3BA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JkIO3JmeIEWxus9RXlritw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JhRmdmfFWUKOBFaPaGBCyg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZNvy5C9OcUmXq_KA9iU9Aw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/whtMzcN98ka0EJpmPPufVw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jJaLZM4u8EiHMORklXJtlQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JtmhfczGckiQk4wir47UYA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"\u0130srail L\u00fcbnan'da sa\u011fl\u0131k merkezini hedef ald\u0131, Hizbullah Kiryat \u015eamona'y\u0131 vurdu\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JkIO3JmeIEWxus9RXlritw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u0130srail Ba\u015fbakan\u0131 Binyamin Netanyahu ve ABD Ba\u015fkan\u0131 Joe Biden'\u0131n yapaca\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015fme beklenirken, L\u00fcbnan ate\u015f alt\u0131nda. \u0130srail'in, L\u00fcbnan'\u0131n g\u00fcneyindeki Tire'de bulunan sa\u011fl\u0131k merkezini hedef ald\u0131\u011f\u0131 sald\u0131r\u0131da  iki sa\u011fl\u0131k g\u00f6revlisi \u00f6ld\u00fc. Hizbullah ise \u0130srail'in kuzeyindeki Kiryat \u015eamona kasabas\u0131n\u0131 vurdu. Sald\u0131r\u0131da can kayb\u0131n\u0131n iki oldu\u011fu a\u00e7\u0131kland\u0131. (Haber: Derya Do\u011fan)</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JhRmdmfFWUKOBFaPaGBCyg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130srail'in L\u00fcbnan ve Gazze'ye bombard\u0131manlar\u0131 s\u00fcrerken, Hizbullah\u00a0\u0130srail'in kuzeyini hedef ald\u0131.\n\u0130srailli yetkililer, L\u00fcbnan'daki Hizbullah'tan gelen roket ate\u015finin Kiryat \u015eamona kasabas\u0131n\u0131 vurdu\u011funu, sald\u0131r\u0131da\u00a0iki ki\u015finin \u00f6ld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc\u00a0a\u00e7\u0131klad\u0131.\n\u0130srail ordusu, yayl\u0131m ate\u015finde L\u00fcbnan'dan yakla\u015f\u0131k 20 merminin f\u0131rlat\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirdi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZNvy5C9OcUmXq_KA9iU9Aw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Hizbullah ise daha \u00f6nce di\u011fer s\u0131n\u0131r k\u00f6yleri yak\u0131nlar\u0131ndaki iki s\u0131zma giri\u015fimini p\u00fcsk\u00fcrtt\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc duyurduktan sonra bug\u00fcn L\u00fcbnan'\u0131n g\u00fcneyindeki bir s\u0131n\u0131r b\u00f6lgesinde \u0130srail birlikleriyle \u00e7at\u0131\u015fmaya girdiklerini a\u00e7\u0131klad\u0131.\nA\u00e7\u0131klamada, \u201c\u0130srail birlikleri Mays al-Jabal b\u00f6lgesinde \u00e7e\u015fitli y\u00f6nlerden ilerlemeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131rken roket ve top mermileri ate\u015fledik. \u00c7at\u0131\u015fmalar devam ediyor\" denildi.\n\u00d6te yandan \u0130srail, hava savunma sistemlerinin Caesarea'ya do\u011fru at\u0131lan iki mermiyi engelledi\u011fini ve son 24 saat i\u00e7inde 100'den fazla Hizbullah hedefinin imha edildi\u011fini \u00f6ne s\u00fcrd\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/whtMzcN98ka0EJpmPPufVw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Hizbullah, s\u0131n\u0131r b\u00f6lgesinin bat\u0131 kesiminde, Akdeniz k\u0131y\u0131s\u0131na yak\u0131n Labbouneh k\u00f6y\u00fc yak\u0131nlar\u0131ndaki \u0130srail birliklerine birka\u00e7 roket att\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve onlar\u0131 geri p\u00fcsk\u00fcrtmeyi ba\u015fard\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirdi.\nL\u00fcbnanl\u0131 \u00f6rg\u00fct, daha do\u011fuda ise Marun el-Ras k\u00f6y\u00fcnde \u0130srail askerlerine sald\u0131rd\u0131klar\u0131n\u0131 ve Mays al-Jabal ve Mouhaybib s\u0131n\u0131r k\u00f6ylerine do\u011fru ilerleyen \u0130srail g\u00fc\u00e7lerine f\u00fcze at\u0131\u015flar\u0131 yapt\u0131klar\u0131n\u0131 aktard\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jJaLZM4u8EiHMORklXJtlQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130srail ordusu Hizbullah sava\u015f\u00e7\u0131lar\u0131n\u0131n s\u0131n\u0131rdan \u0130srail topraklar\u0131na yakla\u015f\u0131k 40 mermi att\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve bunlardan baz\u0131lar\u0131n\u0131n d\u00fc\u015f\u00fcr\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc duyurdu.\nSiren seslerini duyan \u0130srailliler, s\u0131\u011f\u0131naklara do\u011fru ko\u015ftu.\n\u0130srail ise L\u00fcbnan'a hava sald\u0131r\u0131lar\u0131 d\u00fczenledi.\nL\u00fcbnan Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131, Sidon'un kuzeyinde sahil boyunca uzanan Wardaniyeh kasabas\u0131n\u0131 vuran bir sald\u0131r\u0131da d\u00f6rt ki\u015finin \u00f6ld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc ve 10 ki\u015finin yaraland\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.\nL\u00fcbnan devlet haber ajans\u0131 da g\u00fcneydeki Tire'nin Vadi Jilo kasabas\u0131nda bulunan sa\u011fl\u0131k merkezini hedef alan \u0130srail hava sald\u0131r\u0131s\u0131nda iki sa\u011fl\u0131k g\u00f6revlisi \u00f6ld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc, di\u011ferlerinin yaraland\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirdi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JtmhfczGckiQk4wir47UYA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure></section>"
    },
    {
        "title": "A\u015f\u0131r\u0131 sa\u011fla koalisyona kimse yana\u015fm\u0131yor: Avusturya'da h\u00fck\u00fcmet krizi",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/dunya/asiri-sagla-koalisyona-kimse-yanasmiyor-avusturyada-hukumet-krizi,SEpP8iivOE29U6BKQ0YhaA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OsKUjrlCzk-LTiqrRbk_1w.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both&ampv=20241009132151999"
        ],
        "content": "<img alt=\"A\u015f\u0131r\u0131 sa\u011fla koalisyona kimse yana\u015fm\u0131yor: Avusturya'da h\u00fck\u00fcmet krizi\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OsKUjrlCzk-LTiqrRbk_1w.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both&amp;ampv=20241009132151999\" /><p>A\u015f\u0131r\u0131 sa\u011fc\u0131 Avusturya \u00d6zg\u00fcrl\u00fck Partisi'nin (FP\u00d6) kazand\u0131\u011f\u0131 genel se\u00e7imler sonras\u0131 Cumhurba\u015fkan\u0131\u00a0Van der Bellen, herhangi bir siyasi parti genel ba\u015fkan\u0131na h\u00fck\u00fcmet kurma g\u00f6revi vermedi. Partiler, se\u00e7im sonu\u00e7lar\u0131n\u0131n ard\u0131ndan FP\u00d6 ile koliasyon yapmayacaklar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131. FP\u00d6, \u0130kinci D\u00fcnya Sava\u015f\u0131'ndan bu yana Avusturya'da se\u00e7im kazanan ilk a\u015f\u0131r\u0131 sa\u011fc\u0131 parti.</p><p>Avusturya'da a\u015f\u0131r\u0131 sa\u011f\u0131n kazand\u0131\u011f\u0131 se\u00e7imler sonras\u0131 yeni h\u00fck\u00fcmet kurulamad\u0131.</p><p>Cumhurba\u015fkan\u0131 Alexander Van der Bellen, a\u015f\u0131r\u0131 sa\u011fc\u0131 Avusturya \u00d6zg\u00fcrl\u00fck Partisinin (FP\u00d6) y\u00fczde 29'a yak\u0131n oyla kazand\u0131\u011f\u0131 29 Eyl\u00fcl'deki genel se\u00e7imler sonras\u0131nda herhangi bir siyasi parti genel ba\u015fkan\u0131na h\u00fck\u00fcmet kurma g\u00f6revi vermedi.  Se\u00e7imlerin ard\u0131ndan meclise giren be\u015f partinin liderleri ile g\u00f6r\u00fc\u015fmelerde bulunan Van der Bellen, yeni kurulacak koalisyon h\u00fck\u00fcmeti ve hangi siyasi partinin bu g\u00f6rev i\u00e7in belirlenece\u011fi hakk\u0131nda bas\u0131na a\u00e7\u0131klamalarda bulundu.  Van der Bellen, bu zamana kadar genel olarak se\u00e7imde en \u00e7ok oy alan partinin genel ba\u015fkan\u0131n\u0131n h\u00fck\u00fcmet kurmak i\u00e7in g\u00f6revlendirildi\u011fini ancak bu sefer al\u0131\u015f\u0131lm\u0131\u015f\u0131n d\u0131\u015f\u0131nda bir durumun ortaya \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti ve\u00a0<span>\"Bu ilk defa kar\u015f\u0131la\u015f\u0131lan, tamamen yeni durum. Hi\u00e7bir parti se\u00e7imin kazanan\u0131yla h\u00fck\u00fcmet kurmak istemiyor\"\u00a0dedi.</span></p><p><strong>\"KLAS\u0130K B\u0130R \u00c7IKMAZ\"</strong> </p><p>Cumhurba\u015fkan\u0131, b\u00fct\u00fcn partilerin kamuya a\u00e7\u0131k bir \u015fekilde ya FP\u00d6 ile koalisyon kurmak istemediklerini ya da merkez sa\u011f Avusturya Halk Partisi (\u00d6VP) gibi FP\u00d6'n\u00fcn a\u015f\u0131r\u0131 sa\u011fc\u0131 lideri Herbert Kickl'e koalisyon h\u00fck\u00fcmeti kurmayaca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131\u011f\u0131n\u0131 hat\u0131rlatt\u0131.</p><p>Parti ba\u015fkanlar\u0131yla yapt\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015fmede bu yakla\u015f\u0131m\u0131 \u00e7ok daha yak\u0131nda g\u00f6zlemleme \u015fans\u0131 buldu\u011funu dile getirdi.  Van der Bellen, Kickl ile yapt\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015fmede de a\u015f\u0131r\u0131 sa\u011fc\u0131 liderin, kendisinin ba\u015fbakan olmayaca\u011f\u0131 bir koalisyona partisinin yana\u015fmayaca\u011f\u0131n\u0131 aktard\u0131\u011f\u0131n\u0131\u00a0belirterek, ortaya \u00e7\u0131kan durumun \"klasik bir \u00e7\u0131kmaz\" oldu\u011funu s\u00f6yledi.\u00a0</p><p><strong>B\u0130R HAFTA S\u00dcRE VERD\u0130</strong></p><p>B\u00fct\u00fcn se\u00e7menlere duydu\u011fu sayg\u0131 ve bu \u00e7\u0131kmaza \u00e7\u00f6z\u00fcm bulunabilmesi i\u00e7in \u00e7ok daha net bir yakla\u015f\u0131ma ihtiya\u00e7 duyuldu\u011funa i\u015faret eden Van der Bellen, \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi:</p><p>\"En \u00e7ok oy alan \u00fc\u00e7 partinin genel ba\u015fkanlar\u0131na, Herbert Kickl (FP\u00d6), Karl Nehammer (\u00d6VP) ve Andreas Babler (SP\u00d6), parti lideri d\u00fczeyinde g\u00f6r\u00fc\u015fmelerde bulunmalar\u0131n\u0131 rica ediyorum. Prensipte hangi (taraflar aras\u0131nda) kar\u015f\u0131l\u0131kl\u0131 i\u015fbirli\u011finin m\u00fcmk\u00fcn olabilece\u011fini g\u00fcvenilir bir \u015fekilde a\u00e7\u0131klamal\u0131lar\" dedi.\u00a0</p><p>Van der Bellen, parti ba\u015fkanlar\u0131na, gelecek hafta sonuna kadar s\u00f6z konusu g\u00f6r\u00fc\u015fmeler i\u00e7in s\u00fcre verdi.  Bu \u00e7\u0131kmazdan \u00e7\u0131k\u0131labilmesi i\u00e7in b\u00f6yle bir yolun ka\u00e7\u0131n\u0131lmaz oldu\u011funu vurgulayan Cumhurba\u015fkan\u0131, ba\u015f\u0131ndan itibaren sonu\u00e7 getirmeyecek bir s\u00fcrece girmenin, koalisyon kurulmas\u0131na ili\u015fkin sonu\u00e7 al\u0131nmayacak bir g\u00f6r\u00fc\u015fme s\u00fcrecinin ba\u015flat\u0131lmas\u0131n\u0131n \u00fclkeye hi\u00e7bir \u015fey kazand\u0131rmayaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6zlerine ekledi. </p>"
    },
    {
        "title": "T\u00fcrk vatanda\u015flar\u0131n\u0131n L\u00fcbnan'dan tahliyesi ba\u015flad\u0131: Mersin'de kar\u015f\u0131lanacaklar",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/turk-vatandaslarinin-lubnandan-tahliyesi-basladi-mersinde-karsilanacaklar,90tTIXl2akK3h3pMInzGrA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZL2sFqeTxE67d_hwqbg1zw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zho7kNB_xESYfWo_DVdVbA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7av_jJ0i80WDlWVi6v3Hqg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"T\u00fcrk vatanda\u015flar\u0131n\u0131n L\u00fcbnan'dan tahliyesi ba\u015flad\u0131: Mersin'de kar\u015f\u0131lanacaklar\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZL2sFqeTxE67d_hwqbg1zw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>T\u00fcrkiye'nin Beyrut B\u00fcy\u00fckel\u00e7isi Ali Bar\u0131\u015f Ulusoy, NTV'ye yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, L\u00fcbnan'dan T\u00fcrk vatanda\u015flar\u0131n\u0131n tahliyesinin ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurdu.\u00a0T\u00fcrkiye'ye gelecek 2 bin 500 ki\u015fi, Beyrut liman\u0131nda topland\u0131. TCG Bayraktar\u00a0gemisi sevilleri almaya ba\u015flad\u0131.\u00a0TCG Sancaktar'a da siviller bindirilecek ve 2 gemi T\u00fcrkiye'ye hareket edecek.</p><p>\u0130srail'in L\u00fcbnan'a y\u00f6nelik hem havadan hem karadan sald\u0131r\u0131lar\u0131 s\u00fcrereken T\u00fcrkiye dahil bir\u00e7ok \u00fclke vatanda\u015flar\u0131n\u0131 tahliye etmek i\u00e7in harekete ge\u00e7ti.</p><p>T\u00fcrkiye'nin Beyrut B\u00fcy\u00fckel\u00e7isi Ali Bar\u0131\u015f Ulusoy, T\u00fcrk vatanda\u015flar\u0131n\u0131n tahliyesi ile ilgili NTV'ye a\u00e7\u0131klamalarda bulundu.</p><p>Ulusoy, T\u00fcrk vatanda\u015flar\u0131n\u0131n\u00a0L\u00fcbnan'dan tahliyesinin ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve 2 bin 500 ki\u015finin Beyrut liman\u0131nda topland\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirdi.</p><p>\u0130srail'in sald\u0131rganl\u0131\u011f\u0131n\u0131n artmas\u0131 durumunda tahliye say\u0131s\u0131n\u0131n artabilece\u011fini belirtti.</p><p>L\u00fcbnan'\u0131n ba\u015fkenti Beyrut'tan yola \u00e7\u0131kacak gemiler, ilk olarak Mersin'e ula\u015facak.</p><p>D\u0131\u015fi\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131 ve Milli Savunma Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n koordinesinde, Deniz Kuvvetleri Komutanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n amfibi gemileri TCG Sancaktar ve TCG Bayraktar ile L\u00fcbnan'a 300 ton insani yard\u0131m malzemesi ula\u015ft\u0131ran gemiler t\u00f6renle kar\u015f\u0131land\u0131.</p><p>Gemilerden insani yard\u0131mlar\u0131n bo\u015falt\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 ve daha sonra T\u00fcrk vatanda\u015flar\u0131n\u0131n bindirilece\u011fi belirten b\u00fcy\u00fckel\u00e7i, yolculu\u011fun 12 saat kadar s\u00fcrmesinin beklendi\u011fini aktard\u0131.</p><img alt=\"T\u00fcrk\u00a0gemisi,\u00a0Beyrut liman\u0131na vard\u0131.\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zho7kNB_xESYfWo_DVdVbA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p><strong>GEM\u0130LER 300 TON YARDIM G\u00d6T\u00dcRD\u00dc</strong>  B\u00fcy\u00fckel\u00e7i Ulusoy, Anadolu Ajans\u0131'na yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada da \u0130srail'in son sald\u0131r\u0131lar\u0131n\u0131n ba\u015fkent Beyrut'u hedef ald\u0131\u011f\u0131na i\u015faret etti.\u00a0T\u00fcrk vatanda\u015flar\u0131n\u0131n bir\u00e7o\u011funun Beyrut'un mahallelerinde ya\u015famas\u0131 sebebiyle tahliye taleplerinin geldi\u011fini dile getirdi.  T\u00fcrkiye'den giden gemilerin 300 ton yard\u0131mla L\u00fcbnan'a ula\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten Beyrut b\u00fcy\u00fckel\u00e7isi, \u015fu bilgileri payla\u015ft\u0131:  \"Hem AFAD'\u0131n hem K\u0131z\u0131lay'\u0131n hem baz\u0131 derneklerimizin g\u00fc\u00e7lerini birle\u015ftirerek L\u00fcbnanl\u0131 karde\u015flerimize bu zor g\u00fcnlerinde temel ihtiya\u00e7lar\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131lanmas\u0131 i\u00e7in g\u00f6nderdikleri yatak, \u00e7ad\u0131r, battaniye, g\u0131da kolisi, mutfak e\u015fyalar\u0131 ve hijyen setleri bulunuyor.\"</p><p><strong>S\u0130V\u0130LLER GEM\u0130YE ALINMAYA BA\u015eLANDI  </strong>Deniz Kuvvetleri'ne ba\u011fl\u0131 TCG Bayraktar ve TCG Sancaktar, L\u00fcbnan'a insani yard\u0131m ta\u015f\u0131d\u0131. Yard\u0131mlar Beyrut Liman\u0131'na indirildi ve sonras\u0131nda \u00e7o\u011funlu\u011fu T\u00fcrk vatanda\u015flar\u0131ndan olu\u015fan siviller, tahliye i\u015flemi i\u00e7in gemilere al\u0131nmaya ba\u015fland\u0131.   Tahliye edilenler aras\u0131nda ya\u015fl\u0131lar, engelliler, bebekler ve \u00e7ocuklar da yer ald\u0131. T\u00fcrkiye'nin Beyrut B\u00fcy\u00fckel\u00e7isi Ali Bar\u0131\u015f Ulusoy ve L\u00fcbnan Tahliye G\u00f6revi Grup Komutan\u0131 T\u00fcmamiral Nihat Baran, tahliye edilen sivilleri kar\u015f\u0131lad\u0131.  Gemilere e\u015flik eden 2 firkateyn ve 2 karakol gemisi ile tahliyeler T\u00fcrkiye'ye y\u00f6nlendirilecek. Tahliye edilen ki\u015filerin sa\u011fl\u0131k kontrolleri gemilerde g\u00f6revli doktorlar taraf\u0131ndan yap\u0131lacak. Ayr\u0131ca, farkl\u0131 \u00fclkelerin vatanda\u015flar\u0131 da T\u00fcrkiye'nin yard\u0131m\u0131yla tahliye edilecek.  Bu t\u00fcr bir tahliye operasyonu, 2006'daki \u0130srail-L\u00fcbnan Sava\u015f\u0131 s\u0131ras\u0131nda da ger\u00e7ekle\u015ftirilmi\u015fti. O d\u00f6nemde, T\u00fcrkiye 1100'e yak\u0131n vatanda\u015f\u0131n\u0131 Beyrut'tan tahliye etmi\u015fti.<strong> </strong></p><p><strong>BEYRUT B\u00dcY\u00dcKEL\u00c7\u0130L\u0130\u011e\u0130NDEN A\u00c7IKLAMA</strong> </p><p>T\u00fcrkiye'nin Beyrut B\u00fcy\u00fckel\u00e7ili\u011fi, sosyal medya hesab\u0131ndan L\u00fcbnan'dan ayr\u0131lmak isteyen T\u00fcrk vatanda\u015flar\u0131yla ilgili bir a\u00e7\u0131klama yapt\u0131.  </p><p>Deniz yoluyla tahliyelerin ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 belirtilen a\u00e7\u0131klamada, \"Hava yoluyla \u00fclkemize intikal etmek isteyen vatanda\u015flar\u0131m\u0131z i\u00e7in Beyrut-\u0130stanbul Havaliman\u0131 ve/veya Beyrut-\u00c7ukurova Havaliman\u0131 g\u00fczergahlar\u0131nda \u00fccreti mukabil, s\u0131n\u0131rl\u0131 say\u0131da u\u00e7ak seferi d\u00fczenlenmesi i\u00e7in haz\u0131rl\u0131k yap\u0131lmaktad\u0131r\" ifadesi yer ald\u0131.  <strong>TAHL\u0130YE S\u00dcREC\u0130 NASIL \u0130\u015eLEYECEK?</strong>  Tahliye s\u00fcreci, konsolosluk \u00e7a\u011fr\u0131 merkeziyle temasa ge\u00e7ilmesiyle ba\u015flayacak. T\u00fcrkiye'ye hava yoluyla intikal etmek isteyen vatanda\u015flar\u0131n \u00f6n kay\u0131t ba\u015fvurular\u0131, 24 saat g\u00f6rev yapan Konsolosluk \u00c7a\u011fr\u0131 Merkezi (+90 312 292 29 29) arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla ger\u00e7ekle\u015ftirilecek.  U\u00e7u\u015flar\u0131n ne zaman ve hangi g\u00fczergahta yap\u0131laca\u011f\u0131 gibi ayr\u0131nt\u0131lar, kay\u0131t yapt\u0131ran vatanda\u015flarla bilahare payla\u015f\u0131lacak.</p><p> </p><img alt=\"Evcil hayvanlar da sahipleriyle birlikte yola \u00e7\u0131kt\u0131.\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7av_jJ0i80WDlWVi6v3Hqg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" />"
    },
    {
        "title": "Beyaz Saray'\u0131n s\u0131rlar\u0131 ortaya d\u00f6k\u00fcld\u00fc: 5 b\u00fcy\u00fck iddia",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/dunya/beyaz-sarayin-sirlari-ortaya-dokuldu-4-buyuk-iddia,m2P1rJCgjEOD7oTtn0ZhMg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/NUXgH235WUGYILmA9aS-RQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/YtYrSuw010aVVHfUYFXhrw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/S5jDJ19PMkaAAUYLRXz37A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nP1MFyBMakaXrGVMXOoXNg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4umtsm1u3Uy5Lg0fQ72j9g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/9CQeqxhfA0-Y8Y_Sx4PH7A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/NFFSBjWJH0mjKZ7JvGqAWQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mO_QRxtO_Uqyap4qj0T7zw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nVxjxZg9oU6SIKvFJA0OkQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Beyaz Saray'\u0131n s\u0131rlar\u0131 ortaya d\u00f6k\u00fcld\u00fc: 5 b\u00fcy\u00fck iddia\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/NUXgH235WUGYILmA9aS-RQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Amerikal\u0131 gazeteci Bob Woodward'\u0131n gelecek hafta piyasaya s\u00fcr\u00fclecek \"War\" (Sava\u015f) adl\u0131 kitab\u0131nda, eski ABD ba\u015fkan\u0131 Donald Trump, Rusya Devlet Ba\u015fkan\u0131 Vladimir Putin ve \u0130srail Ba\u015fbakan\u0131 Binyamin Netanyahu'yla ilgili \u00e7arp\u0131c\u0131 iddialar yer al\u0131yor.  \u0130\u015fte Woodward'\u0131n yeni kitab\u0131ndan d\u00fcnya liderleri hakk\u0131nda ortaya at\u0131lan d\u00f6rt \u00f6nemli iddia...</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/YtYrSuw010aVVHfUYFXhrw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Amerikan gazetesi Washington Post'un (WP) edit\u00f6rlerinden Woodward kitab\u0131nda, 2020'de d\u00f6nemin ABD Ba\u015fkan\u0131 Trump'\u0131n, Putin'e gizlice Amerikan yap\u0131m\u0131 Covid testleri g\u00f6nderdi\u011fini iddia ediyor.\nKitaptaki iddialara g\u00f6re, Putin \u00f6l\u00fcmc\u00fcl salg\u0131na yakalanmaktan \u00e7ok korkuyordu.\nTestleri almay\u0131 kabul etti ancak olayla ilgili bilgi payla\u015fmamas\u0131 i\u00e7in Trump'\u0131 uyard\u0131.\nWoodward'\u0131n aktard\u0131\u011f\u0131na g\u00f6re Putin, Trump'a \"L\u00fctfen bunlar\u0131 bana g\u00f6nderdi\u011fini kimseye s\u00f6yleme.\" dedi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/S5jDJ19PMkaAAUYLRXz37A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Woodward ayr\u0131ca, Trump ve Putin'in, Trump'\u0131n 2021'de Beyaz Saray'dan ayr\u0131lmas\u0131ndan bu yana yedi kez kadar konu\u015fmu\u015f olabilece\u011fini de \u00f6ne s\u00fcr\u00fcyor.\nKremlin ise telefon g\u00f6r\u00fc\u015fmeleriyle ilgili iddialar\u0131n ger\u00e7e\u011fi yans\u0131tmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 savundu.\nTrump'\u0131n se\u00e7im kampanyas\u0131ndan yetkililer, Woodward'\u0131n Cumhuriyet\u00e7i liderle ilgili t\u00fcm iddialar\u0131n\u0131 reddetti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nP1MFyBMakaXrGVMXOoXNg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Washington Post'a g\u00f6re kitap, Biden'\u0131 dikkatli ve kararl\u0131 bir ba\u015fkomutan olarak tasvir ederken, inat\u00e7\u0131 yabanc\u0131 liderler, \u00f6zellikle Rus lider Putin ve \u0130srail Ba\u015fbakan\u0131 Netanyahu konusunda \u00f6fkeli biri olarak anlat\u0131yor.\nKitapta, ABD Ba\u015fkan\u0131 Joe Biden'\u0131n \u00f6zel konu\u015fmalar\u0131nda Putin ve Netanyahu'ya k\u00fcf\u00fcr etti\u011fi savunuluyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4umtsm1u3Uy5Lg0fQ72j9g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Woodward, Biden'\u0131n Netanyahu'ya \u00f6fkesinin bu y\u0131l bahar ay\u0131nda zirvesine ula\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 yaz\u0131yor.\nKitaptaki iddialara g\u00f6re Biden, Netanyahu'nun Hamas'\u0131 yenmeyi de\u011fil kendi siyasi kariyerini korumay\u0131 hedefledi\u011fini anlay\u0131nca, k\u00fcf\u00fcrl\u00fc bir \u00e7\u0131k\u0131\u015fta bulunmu\u015f.\nAyr\u0131ca Biden'\u0131n, Netanyahu'yla y\u00fczy\u00fcze yapt\u0131\u011f\u0131 son g\u00f6r\u00fc\u015fmede de \u0130srailli lidere \u00e7\u0131k\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 savunuluyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/9CQeqxhfA0-Y8Y_Sx4PH7A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Demokratlar\u0131n Ba\u015fkan aday\u0131 Kamala Harris, Netanyahu ile yapt\u0131\u011f\u0131 y\u00fcz y\u00fcze g\u00f6r\u00fc\u015fmenin ard\u0131ndan a\u00e7\u0131klamalarda bulundu.\nAskeri harekat\u0131n maliyetleri hakk\u0131nda g\u00fc\u00e7l\u00fc bir \u015fekilde konu\u015fan Harris, Filistinlilerin ac\u0131lar\u0131 konusunda \"sessiz kalmayaca\u011f\u0131na\" s\u00f6z verdi.\nHarris bu ifadeleriyle, kamuoyu \u00f6n\u00fcnde \u00e7at\u0131\u015fmalarla ilgili Biden'dan daha farkl\u0131 bir s\u00f6ylem kullanm\u0131\u015f oldu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/NFFSBjWJH0mjKZ7JvGqAWQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ancak Demokratlar ad\u0131na yar\u0131\u015fan Harris'in, Netanyahu'yla yapt\u0131\u011f\u0131 \u00f6zel g\u00f6r\u00fc\u015fmede \u0130srailli lidere bu kadar sert davranmad\u0131\u011f\u0131 savunuluyor.\n\u0130srail'in Washington B\u00fcy\u00fckel\u00e7isi Michael Herzog, Harris'in \u00e7\u0131k\u0131\u015f\u0131yla ilgili, \"Kamuoyu \u00f6n\u00fcnde sert g\u00f6r\u00fcnmek istiyor ama \u00f6zel hayat\u0131nda o kadar da sert biri de\u011fil.\" diye konu\u015ftu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mO_QRxtO_Uqyap4qj0T7zw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kitapta, ABD'nin, Rusya'n\u0131n ba\u015flatt\u0131\u011f\u0131 Ukrayna i\u015fgali i\u00e7in geni\u015f bir istihbarat faaliyeti y\u00fcr\u00fctt\u00fc\u011f\u00fc belirtiliyor.\nAyr\u0131ca Washington'\u0131n Kremlin'e ajan soktu\u011fu da iddia edildi.\nKitap, Kremlin i\u00e7indeki bir insan kayna\u011f\u0131 da dahil olmak \u00fczere, ABD'nin \u00e7arp\u0131c\u0131 istihbarat yeteneklerinden baz\u0131lar\u0131n\u0131 ayr\u0131nt\u0131l\u0131 olarak anlat\u0131yor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nVxjxZg9oU6SIKvFJA0OkQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Amerikan istihbarat yetkilileri, 2022'de Rusya'n\u0131n n\u00fckleer silah kullanma ihtimalinin \"yar\u0131 yar\u0131ya\" artt\u0131\u011f\u0131n\u0131 \u00f6ne s\u00fcrd\u00fc.\nBunun \u00fczerine ABD Savunma Bakan\u0131 Lloyd Austin'in d\u00f6nemin Rusya Savunma Bakan\u0131 Sergey \u015eoygu'yu arad\u0131\u011f\u0131, ABD Ulusal G\u00fcvenlik Dan\u0131\u015fman\u0131 Jake Sullivan'\u0131n da Kiev y\u00f6netimiyle ileti\u015fime ge\u00e7ti\u011fi aktar\u0131l\u0131yor.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Boeing'de grev s\u00fcr\u00fcyor: Teklif geri \u00e7ekildi",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/dunya/boeingde-grev-suruyor-teklif-geri-cekildi,0v5l2Hh9K02n3ad0cFVcxA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gmTFv0hVikSzYEVwIrnJEQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Boeing'de grev s\u00fcr\u00fcyor: Teklif geri \u00e7ekildi\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gmTFv0hVikSzYEVwIrnJEQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>ABD'li u\u00e7ak \u00fcreticisi Boeing'i maddi a\u00e7\u0131dan zor durumda b\u0131rakan grev devam ediyor. \u015eirket, yakla\u015f\u0131k 33 bin i\u015f\u00e7iyi ilgilendiren \u00fccret art\u0131\u015f teklifini geri \u00e7ekti. Yeni m\u00fczakere turu planlanmad\u0131\u011f\u0131 da belirtildi.</p>D\u00fcnyan\u0131n iki b\u00fcy\u00fck ticari u\u00e7ak \u00fcreticisinden biri olan Boeing, grev nedeniyle en \u00e7ok satan modelleri olan 737 MAX modelini ve 767 ile 777 tipi u\u00e7aklar\u0131 \u00fcretemiyor.  Boeing ile sendika aras\u0131ndaki g\u00f6r\u00fc\u015fmelere yak\u0131n bir kayna\u011f\u0131n verdi\u011fi bilgiye g\u00f6re, taraflar pazartesi ve sal\u0131 g\u00fcnleri m\u00fczakerelerde bulundu ancak taraflar birbirlerine ters d\u00fc\u015ft\u00fc ve ilerleme sa\u011flanamad\u0131.  <strong>\"SEND\u0130KA \u0130LE M\u00dcZAKERE ED\u0130LEMEZ\"</strong>  Boeing'in ticari u\u00e7ak biriminin ba\u015f\u0131nda bulunan Stephanie Pope \u00e7al\u0131\u015fanlara g\u00f6nderdi\u011fi mesajda, \"Sendika tekliflerimizi ciddiye almad\u0131\" dedi ve sendikan\u0131n taleplerini \"m\u00fczakere edilemez\" olarak nitelendirdi.  Pope, \"Bu durumda yeni m\u00fczakerelerde bulunmak anlams\u0131z ve teklifimizi geri \u00e7ektik\" dedi ve Boeing'in elindeki nakdi korumak i\u00e7in ad\u0131mlar att\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti.  <strong>SERMAYE ARTIRIMI KAPIDA</strong>  Boeing, yeni nakit kaynak sa\u011flamak i\u00e7in sermaye benzeri bor\u00e7lanma arac\u0131 ihrac\u0131 veya bedelli sermaye art\u0131r\u0131m\u0131 de\u011ferlendiriyor.  Sendika, \u00fccretlerin d\u00f6rt y\u0131l i\u00e7inde y\u00fczde 40 art\u0131r\u0131lmas\u0131n\u0131 ve on y\u0131l \u00f6nceki s\u00f6zle\u015fmede kald\u0131r\u0131lan sabit emekli maa\u015f\u0131n\u0131n yeniden y\u00fcr\u00fcrl\u00fc\u011fe al\u0131nmas\u0131n\u0131 talep ediyor.  Boeing, ge\u00e7en ay i\u015f\u00e7ilere y\u00fczde 30 maa\u015f art\u0131\u015f\u0131 ve ikramiyelerin yeniden ba\u015flat\u0131lmas\u0131n\u0131 kapsayan bir teklif sundu, ancak sendika teklifi yetersiz buldu."
    },
    {
        "title": "18 ya\u015f\u0131ndaki k\u0131za tecav\u00fcz eden sap\u0131k 6 ayd\u0131r bulunamad\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/dunya/18-yasindaki-kiza-tecavuz-eden-sapik-6-aydir-bulunamadi,e0FPpHbY80KQ1PhFaWQCeg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SvMaSOWRLkOPeke8Ynfhvg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/i1pSapVPbUycCUJ-yzw-eA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5j1ly5BwSkSoeFoGlvLz4A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"18 ya\u015f\u0131ndaki k\u0131za tecav\u00fcz eden sap\u0131k 6 ayd\u0131r bulunamad\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SvMaSOWRLkOPeke8Ynfhvg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Birle\u015fik Krall\u0131k'ta 6 ay \u00f6nce 18 ya\u015f\u0131ndaki bir k\u0131za tecav\u00fcz eden sap\u0131\u011f\u0131 arama \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131, sonu\u00e7suz kald\u0131.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/i1pSapVPbUycCUJ-yzw-eA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ge\u00e7ti\u011fimiz Nisan ay\u0131nda Newcastle 'da 18 ya\u015f\u0131ndaki bir gen\u00e7 k\u0131z\u0131n tecav\u00fcze u\u011framas\u0131yla harekete ge\u00e7en emniyet g\u00fc\u00e7leri, sap\u0131\u011f\u0131n izine hala ula\u015famad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5j1ly5BwSkSoeFoGlvLz4A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Gen\u00e7 k\u0131za cinsel sald\u0131r\u0131da bulunan ki\u015finin teslim olmas\u0131 i\u00e7in \u00e7a\u011fr\u0131 yapan g\u00fcvenlik g\u00fc\u00e7leri,\u00a0 6 ay\u0131n sonunda tecav\u00fczc\u00fcn\u00fcn foto\u011fraf\u0131na ula\u015ft\u0131klar\u0131n\u0131 duyurarak yerel halktan yard\u0131m istedi.\nYetkililer, bu s\u00fcre\u00e7te ma\u011fdurun g\u00fcvenli\u011finin sa\u011fland\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve\u00a0\u00f6zel e\u011fitimli polis ekipleri taraf\u0131ndan korundu\u011funun da alt\u0131n\u0131 \u00e7izdi.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Schengen b\u00f6lgesine gidecekler dikkat! Pasaport damgas\u0131 gidiyor, elektronik sistem geliyor",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/dunya/schengen-bolgesine-gidecekler-dikkat-pasaport-damgasi-gidiyor-elektronik-sistem-geliyor,8k08fqMI90ypYzjgh-RUTg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/GeLRQLh26Emi4igPa0uA4A.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/s55PcBLS1kKeFVr_IDoemw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/UurKvGsvcUyX6yolKT-4Uw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nqyId-sp0kucgKw0nZ0Njw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LMfucmAVCk65xtXNld3WWw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xb8cM96200yk1La2morBag.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Schengen b\u00f6lgesine gidecekler dikkat! Pasaport damgas\u0131 gidiyor, elektronik sistem geliyor\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/GeLRQLh26Emi4igPa0uA4A.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Avrupa Birli\u011fi (AB) \u00fclkelerinin s\u0131n\u0131r g\u00fcvenli\u011fini art\u0131rma ve yasad\u0131\u015f\u0131 g\u00f6\u00e7\u00fc \u00f6nleme amac\u0131yla uygulamaya koydu\u011fu Elektronik Giri\u015f/\u00c7\u0131k\u0131\u015f Sistemi (EES), 10 Kas\u0131m 2024'ten itibaren hayata ge\u00e7iyor. Yeni sistemle birlikte AB d\u0131\u015f\u0131 \u00fclkelerden Schengen b\u00f6lgesine gelenlerin giri\u015f ve \u00e7\u0131k\u0131\u015flar\u0131 dijital ortamlarda kaydedilecek. Uzmanlar ise olas\u0131 bir tak\u0131m sorunlara kar\u015f\u0131 uyar\u0131da bulunuyor. Peki Elektronik Giri\u015f/\u00c7\u0131k\u0131\u015f Sistemi nedir? Elektronik Giri\u015f/\u00c7\u0131k\u0131\u015f Sistemi ile neler de\u011fi\u015fecek?</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/s55PcBLS1kKeFVr_IDoemw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Avrupa Birli\u011fi \u00fclkelerine art\u0131k elektronik sistemle girilebilecek.\nS\u0131n\u0131r g\u00fcvenli\u011fini art\u0131rma ve yasad\u0131\u015f\u0131 g\u00f6\u00e7\u00fc \u00f6nleme amac\u0131yla uygulamaya konulanacak sistem 10 Kas\u0131m itibariyle uygulamaya koyulacak.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/UurKvGsvcUyX6yolKT-4Uw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Avrupa Komisyonu\u2019nun \u0130\u00e7i\u015flerinden Sorumlu \u00dcyesi Ylva Johansson, 10 Kas\u0131m'dan itibaren k\u0131sa s\u00fcreli kal\u0131\u015flar i\u00e7in Avrupa \u00fclkelerine seyahat eden, \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc \u00fclke vatanda\u015flar\u0131 yeni kurallara tabi olaca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131. Elektronik giri\u015f \u00e7\u0131k\u0131\u015f sistemiyle AB'de vizeye tabi olmayan \u00fclke vatanda\u015flar\u0131n\u0131n bile ki\u015fisel verileri dijital olarak toplanacak.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nqyId-sp0kucgKw0nZ0Njw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Yeni sistem, AB vatanda\u015f\u0131 olmayan \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc \u00fclke vatanda\u015flar\u0131n\u0131n pasaportlar\u0131n\u0131n elle damgalanmas\u0131n\u0131n yerini alacak.\nSistem, giri\u015fte ve \u00e7\u0131k\u0131\u015fta ki\u015filerin biyometrik verilerini, yani y\u00fcz resmi ve d\u00f6rt parmak izini toplayacak. EES (Elektronik Giri\u015f/\u00c7\u0131k\u0131\u015f Sistemi), Schengen b\u00f6lgesindeki 27 \u00fclke ile Bulgaristan ve Romanya\u2019da ge\u00e7erli olacak.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LMfucmAVCk65xtXNld3WWw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>T\u00fcrk vatanda\u015flar\u0131n\u0131n Avrupa\u2019ya yapacaklar\u0131 seyahatlerde EES uygulamas\u0131, s\u0131n\u0131r kap\u0131lar\u0131nda biyometrik verilerin al\u0131nmas\u0131n\u0131 gerektirecek.\nSeyahat \u00f6ncesinde herhangi bir ekstra belge sunmalar\u0131na gerek olmayacak, ancak giri\u015f ve \u00e7\u0131k\u0131\u015f i\u015flemleri s\u0131ras\u0131nda biyometrik verilerin toplanmas\u0131, s\u0131n\u0131rda bekleme s\u00fcrelerinin uzamas\u0131na neden olabilir.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xb8cM96200yk1La2morBag.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>D\u00fcnya'n\u0131n haberine g\u00f6re bu yeni sistemle ilgili olarak g\u00f6\u00e7 politikalar\u0131 uzmanlar\u0131 ise \"Elektronik Giri\u015f/\u00c7\u0131k\u0131\u015f Sistemi, Avrupa s\u0131n\u0131r y\u00f6netimini modernize etmek i\u00e7in at\u0131lm\u0131\u015f \u00f6nemli bir ad\u0131md\u0131r. Dijital kay\u0131tlar, s\u0131n\u0131r ge\u00e7i\u015flerini daha h\u0131zl\u0131 ve g\u00fcvenli hale getirebilir.\nAncak, sistemin uygulamaya konulmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan, s\u0131n\u0131r kap\u0131lar\u0131nda biyometrik veri toplama s\u00fcre\u00e7lerinin etkin ve verimli bir \u015fekilde y\u00f6netilmesi kritik \u00f6nem ta\u015f\u0131yacakt\u0131r.\nAyr\u0131ca, s\u0131n\u0131r ge\u00e7i\u015flerinde ya\u015fanabilecek uzun bekleme s\u00fcreleri ve teknolojik aksakl\u0131klar gibi olas\u0131 sorunlara kar\u015f\u0131 haz\u0131rl\u0131kl\u0131 olunmas\u0131 gerekmektedir\" ifadelerini kulland\u0131.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Musk'tan \"Epstein\" iddias\u0131: Milyarderler Trump'\u0131n kazanmas\u0131ndan korkuyor",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/dunya/musktan-epstein-iddiasi-milyarderler-trumpin-kazanmasindan-korkuyor,3az_zrtSq0iYFlmb-Q7ceQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/K3nWhYlW3EeHHx5c2Eov6g.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/517SZesQ0ke8pVTeXWM4UA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/WMP7I0O5ZkGA7zRSxTJLMw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/w5vqh4GtZUevGRn2lUSrZQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8AOnMEhTi0ChkI0DYZYqYQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/FTQOHcgZbUi4j1EmJwwAng.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/CROeaJHHgkaQwV09hMxcIw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kdQnB_a1zUyaji23vXuHlg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Y0pBCBLVNE6Gi_b88r-j0w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6TLlhbRDukGp7_s_n-lhIQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZqNrqpKKWkGmAe9pj-s62g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/WKBpe3dT7kyEkCYGDwotEA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-4qVyOzcxUqMrlIswDa9aw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Musk'tan \" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/K3nWhYlW3EeHHx5c2Eov6g.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>ABD'li milyarder Elon Musk, aralar\u0131nda Bill Gates ve Reid Hoffman'\u0131n da bulundu\u011fu baz\u0131 \u00f6nde gelen ABD'li milyarderlerin, gelecek ayki ba\u015fkanl\u0131k se\u00e7imlerinde Donald Trump'\u0131n kazanmas\u0131ndan korktuklar\u0131n\u0131 iddia etti. Musk'\u0131n iddias\u0131na g\u00f6re milyarderler, Jeffrey Epstein ile ba\u011flant\u0131lar\u0131n\u0131n ortaya \u00e7\u0131kmas\u0131ndan endi\u015fe ediyor.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/517SZesQ0ke8pVTeXWM4UA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>ABD'li milyarder Elon Musk, sosyal medya uygulamas\u0131 X \u00fczerinden Tucker Carlson ile r\u00f6portaj yapt\u0131.\nMusk, milyarderlerin cinsel istismar, pedofili ve fuhu\u015f a\u011f\u0131 olu\u015fturmaktan g\u00f6zalt\u0131nda tutulurken hapishanede \u00f6len milyarder Jeffrey Epstein ve 120 ki\u015finin cinsel istismarla su\u00e7lad\u0131\u011f\u0131 \"Diddy\" lakapl\u0131 rap\u00e7i Sean Combs ile ili\u015fkilerinin ortaya \u00e7\u0131kmas\u0131ndan korktu\u011funu \u00f6ne s\u00fcrd\u00fc.\nTrump'a deste\u011fini a\u00e7\u0131klayan Musk, milyarderlerin bu nedenle ba\u015fkanl\u0131k se\u00e7iminde Demokrat aday Kamala Harris\u2019e destek oldu\u011funu savundu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/WMP7I0O5ZkGA7zRSxTJLMw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Harris'in arkas\u0131ndaki milyarderlerden baz\u0131lar\u0131n\u0131n bu sebeple Trump'\u0131n kazanmas\u0131ndan korktuklar\u0131n\u0131 iddia etti.\nMusk, \"Bence Kamala'n\u0131n bu kadar \u00e7ok destek almas\u0131n\u0131n bir nedeni de Trump'\u0131n kazanmas\u0131 halinde Epstein'in m\u00fc\u015fteri listesinin kamuoyuna a\u00e7\u0131klanacak olmas\u0131.\" dedi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/w5vqh4GtZUevGRn2lUSrZQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Musk, Microsoft'un kurucusu Bill Gates ve LinkedIn'in kurucusu Reid Hoffman'\u0131, Epstein'\u0131n m\u00fc\u015fteri listesinin yay\u0131nlanmas\u0131ndan korktu\u011fu iddia edilen milyarderlerden ikisi olarak g\u00f6sterdi.\nGates ve Hoffman, Demokratlar\u0131n \u00f6nemli ba\u011f\u0131\u015f\u00e7\u0131lar\u0131 aras\u0131nda yer al\u0131yor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8AOnMEhTi0ChkI0DYZYqYQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Hoffman'\u0131n ideolojik olarak Trump'la ayn\u0131 \u00e7izgide olmad\u0131\u011f\u0131na i\u015faret eden Musk, \"Ancak bence Epstein konusunda ger\u00e7ekten endi\u015feli. Adalet Bakanl\u0131\u011f\u0131'n\u0131n ger\u00e7ekten ilerleme kaydedebilece\u011finden korkuyor.\" ifadelerini kulland\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/FTQOHcgZbUi4j1EmJwwAng.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Musk, 6 Ocak 2021'deki Kongre bask\u0131n\u0131nda yer alanlar\u0131n yarg\u0131land\u0131\u011f\u0131na dikkati \u00e7ekerek Epstein ile ili\u015fkisi olanlar\u0131n cezas\u0131z kalmas\u0131n\u0131n ak\u0131llara durgunluk veren bir durum oldu\u011funu dile getirdi.\nEpstein'\u0131n su\u00e7lar\u0131na ili\u015fkin video kan\u0131tlar\u0131 iddialar\u0131yla ilgili olarak Musk, \"Diddy ve Epstein aras\u0131nda muhtemelen birka\u00e7 bin saatlik g\u00f6r\u00fcnt\u00fc var.\" diye konu\u015ftu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/CROeaJHHgkaQwV09hMxcIw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Musk, ba\u015fkanl\u0131k se\u00e7imleri d\u00fcnyas\u0131na girdi\u011finden bu yana hayat\u0131n\u0131n nas\u0131l ge\u00e7ti\u011fine ili\u015fkin soruya, \"Olduk\u00e7a e\u011flenceli.\" yan\u0131t\u0131n\u0131 verdi.\nTrump'\u0131n se\u00e7imleri kaybetmesi halinde hapse at\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 \u00f6ne s\u00fcren Musk, \"E\u011fer Trump kaybederse bittim demektir.\" dedi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kdQnB_a1zUyaji23vXuHlg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Musk, bir d\u00f6nem daha Demokratlar\u0131n y\u00f6netimde kalmas\u0131 halinde \u00e7ok say\u0131da yasad\u0131\u015f\u0131 g\u00f6\u00e7menin yasalla\u015ft\u0131r\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 \u00f6ne s\u00fcrerek, \"Her karars\u0131z eyalete y\u00fcz binlerce insan koyarsan\u0131z ne olur? Bir sonraki se\u00e7imde karars\u0131z eyalet olmayacak ve buras\u0131 tek partili bir \u00fclke olacak.\" diye konu\u015ftu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Y0pBCBLVNE6Gi_b88r-j0w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>En k\u00fc\u00e7\u00fc\u011f\u00fc 14 olmak \u00fczere 18 ya\u015f alt\u0131ndaki onlarca k\u0131z \u00e7ocu\u011funa cinsel istismarda bulunmak ve fuhu\u015f a\u011f\u0131 olu\u015fturmak su\u00e7lamas\u0131yla yarg\u0131lanan Jeffrey Epstein, tutuklu bulundu\u011fu h\u00fccresinde 10 A\u011fustos 2019'da \u00f6l\u00fc bulunmu\u015ftu.\nYetkililer, Epstein'\u0131n \u00f6l\u00fcm nedenini intihar olarak a\u00e7\u0131klam\u0131\u015f ancak aile \u00fcyeleri, bunu reddederek \u015f\u00fcphelerini dile getirmi\u015fti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6TLlhbRDukGp7_s_n-lhIQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Epstein'\u0131n k\u0131z arkada\u015f\u0131 Ghislaine Maxwell, baz\u0131 zenginler, \u00fcnl\u00fcler ve devlet g\u00f6revlileri i\u00e7in re\u015fit olmayan k\u0131zlar\u0131n fuhu\u015f tuza\u011f\u0131na \u00e7ekilmesi organizasyonunda, Epstein'\u0131n yasa d\u0131\u015f\u0131 faaliyetlerine yard\u0131mc\u0131 oldu\u011fu iddias\u0131yla yarg\u0131land\u0131\u011f\u0131 davada su\u00e7lu bulunmu\u015ftu.\nOcak ay\u0131n\u0131n ba\u015flar\u0131nda yay\u0131nlanmaya ba\u015flanan Epstein davas\u0131 dosyalar\u0131, bu konuyu tekrar g\u00fcndemin ilk s\u0131ralar\u0131na ta\u015f\u0131m\u0131\u015f; yarg\u0131c\u0131n karar\u0131yla 4 b\u00f6l\u00fcm halinde yay\u0131nlanan toplam 4 bin 500\u2019den fazla belge, Epstein ile bir\u00e7ok \u00fcnl\u00fc ismin ili\u015fkisini ortaya koymu\u015ftu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZqNrqpKKWkGmAe9pj-s62g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>A\u00e7\u0131klanan dava dosyalar\u0131nda, aralar\u0131nda Prens Andrew, eski ABD ba\u015fkanlar\u0131 Bill Clinton ve Donald Trump, eski \u0130srail Ba\u015fbakan\u0131 Ehud Barak, eski ABD Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Al Gore, akt\u00f6r Kevin Spacey, \u015fark\u0131c\u0131 Michael Jackson, ill\u00fczyonist David Copperfield, avukat Alan Dershowitz ve eski New Mexico Valisi Bill Richardson gibi \u00fcnl\u00fc isimler yer alm\u0131\u015ft\u0131.\nDosyalarda, Clinton ve Trump'\u0131n isimleri yer almas\u0131na ra\u011fmen eski ba\u015fkanlara y\u00f6nelik herhangi bir su\u00e7lama y\u00f6neltilmemi\u015fti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/WKBpe3dT7kyEkCYGDwotEA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\"Diddy\" lakapl\u0131 Amerikal\u0131 yap\u0131mc\u0131 ve rap\u00e7i Sean Combs, \"seks ticareti, zorla \u00e7al\u0131\u015ft\u0131rma, adam ka\u00e7\u0131rma, al\u0131koyma, kundaklama, uyu\u015fturucu bulundurma, r\u00fc\u015fvet ve adaleti engelleme\" su\u00e7lamalar\u0131yla 16 Eyl\u00fcl 2024'te g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nm\u0131\u015ft\u0131.\nABD'de 120 ki\u015finin, Combs taraf\u0131ndan cinsel sald\u0131r\u0131 ve istismara u\u011frad\u0131klar\u0131 gerek\u00e7esiyle davac\u0131 olaca\u011f\u0131 bildirilmi\u015fti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-4qVyOzcxUqMrlIswDa9aw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Combs taraf\u0131ndan cinsel sald\u0131r\u0131 ve istismara u\u011frad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten 120 ki\u015fiyi temsilen a\u00e7\u0131klama yapan avukat Tony Buzbee, 120 ki\u015fiden 25'inin, \"cinsel istismara u\u011frad\u0131\u011f\u0131 d\u00f6nemde re\u015fit olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131\" aktararak su\u00e7lamalara ili\u015fkin foto\u011fraf, video ve mesajlar\u0131n ellerinde oldu\u011funu belirtmi\u015fti.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Nobel Kimya \u00d6d\u00fcl\u00fc \u00fc\u00e7 bilim insan\u0131na verildi",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/dunya/nobel-kimya-oduluuc-bilim-insanina-verildi,7iVV9eoRqU6Up1xC1yVfvw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/a9Fn-5zqTUWNOvToXLy6Bg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Nobel Kimya \u00d6d\u00fcl\u00fc \u00fc\u00e7 bilim insan\u0131na verildi\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/a9Fn-5zqTUWNOvToXLy6Bg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>2024 Nobel Kimya \u00d6d\u00fcl\u00fc'ne protein tasar\u0131m\u0131 alan\u0131ndaki \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131ndan dolay\u0131 bilim\u00a0insan\u0131 David Baker ile proteinlerin yap\u0131 tahmini \u00fczerine \u00e7al\u0131\u015fan Demis Hassabis ve John Jumper lay\u0131k g\u00f6r\u00fcld\u00fc.\u00a0David Baker, tamamen yeni t\u00fcrde proteinler olu\u015fturma gibi neredeyse imkans\u0131z bir ba\u015far\u0131ya ula\u015ft\u0131. Demis Hassabis ve John Humper ise proteinlerin karma\u015f\u0131k yap\u0131lar\u0131n\u0131n tahmin edilmesine ili\u015fkin 50 y\u0131ll\u0131k problemi \u00e7\u00f6zmek i\u00e7in bir yapay zeka modeli geli\u015ftirdi.</p><p>Nobel Kimya \u00d6d\u00fcl\u00fc'n\u00fcn bu y\u0131lki sahipleri belli oldu. </p><p>2024 Nobel Kimya \u00d6d\u00fcl\u00fc'n\u00fcn bilgi i\u015flemsel protein tasar\u0131m\u0131 alan\u0131ndaki \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131ndan dolay\u0131 Washington \u00dcniversitesi'nden David Baker ile protein yap\u0131s\u0131n\u0131n tahmini alan\u0131ndaki \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 nedeniyle \u0130ngiltere'deki yapay zeka program geli\u015ftirme \u015firketi Google Deepmind \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 Demis Hassabis ve John Jumper aras\u0131nda payla\u015f\u0131lmas\u0131na karar verildi.</p><p>Nobel Komitesi Kimya Ba\u015fkan\u0131 Heiner Linke, \u201cBu y\u0131l taltif edilen ke\u015fiflerden biri, muazzam proteinlerin in\u015fas\u0131yla ilgili. Di\u011feri ise 50 y\u0131ll\u0131k bir hayalin ger\u00e7ekle\u015ftirilmesiyle yani protein yap\u0131lar\u0131n\u0131n amino asit dizilimlerini tahmin etmekle ilgili. Her iki ke\u015fif de b\u00fcy\u00fck f\u0131rsatlar\u0131n kap\u0131s\u0131n\u0131 aral\u0131yor.\u201d dedi.</p><strong>\"KE\u015e\u0130FLER\u0130N DEVASA POTANS\u0130YELLER\u0130 BULUNUYOR\"</strong>  \u0130sve\u00e7 Kraliyet Bilimler Akademisi taraf\u0131ndan yay\u0131nlanan a\u00e7\u0131klamada ise, \u201c2024 Nobel Kimya \u00d6d\u00fcl\u00fc ya\u015fam\u0131n kimyasal ara\u00e7lar\u0131 olarak bilinen proteinler \u00fczerinde \u00e7al\u0131\u015fan ve yapay zeka kullanarak neredeyse bilinen t\u00fcm proteinlerin kodunu \u00e7\u00f6zen \u00fc\u00e7 bilim\u00a0insan\u0131na\u00a0verildi. Bu ke\u015fiflerin devasa potansiyelleri bulunuyor.\u201d denildi.  David Baker, tamamen yeni t\u00fcrde proteinler olu\u015fturma gibi neredeyse imkans\u0131z bir ba\u015far\u0131ya ula\u015ft\u0131.  Demis Hassabis ve John Humper ise proteinlerin karma\u015f\u0131k yap\u0131lar\u0131n\u0131n tahmin edilmesine ili\u015fkin 50 y\u0131ll\u0131k problemi \u00e7\u00f6zmek i\u00e7in bir yapay zeka modeli geli\u015ftirdi.  Nobel Kimya \u00d6d\u00fcl\u00fc, ge\u00e7ti\u011fimiz y\u0131l elektronik cihazlar ve t\u0131bbi g\u00f6r\u00fcnt\u00fclemede kullan\u0131lan kuantum noktalar\u0131 \u00fczerine yapt\u0131klar\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar nedeniyle Moungi Gabriel Bawendi, Louis E. Brus ve Alexei I. Ekimov'a verilmi\u015fti.<strong>\u0130NSANLI\u011eA H\u0130ZMET EDENLERE VER\u0130L\u0130YOR</strong>  Nobel \u00d6d\u00fclleri, \u0130sve\u00e7li kimyager ve m\u00fchendis Alfred Nobel'in \u201cservetinin \u00f6nceki y\u0131l insanl\u0131\u011fa en b\u00fcy\u00fck fayday\u0131 sa\u011flayanlara \u00f6d\u00fcller vermek i\u00e7in kullan\u0131lmas\u0131n\u0131\u201d talep etti\u011fi vasiyeti \u00fczerine olu\u015fturulmu\u015ftu.  Nobel \u00d6d\u00fclleri, 1901 y\u0131l\u0131ndan bu yana \u0130sve\u00e7 Kraliyet Bilimler Akademisi, \u0130sve\u00e7 Akademisi, Karolinska Enstit\u00fcs\u00fc ve Norve\u00e7 Nobel Komitesi taraf\u0131ndan ki\u015filer veya kurulu\u015flara fizik, kimya, edebiyat, bar\u0131\u015f ve fizyoloji veya t\u0131p alanlar\u0131ndaki ola\u011fan\u00fcst\u00fc ba\u015far\u0131lar\u0131 nedeniyle veriliyor.  Nobel \u00d6d\u00fcl\u00fc kazanan tan\u0131nm\u0131\u015f isimler aras\u0131nda Albert Einstein, Niels Bohr ve Marie Curie gibi bilim insanlar\u0131, Ernest Hemingway ve Albert Camus gibi yazarlar ile Nelson Mandela ve Martin Luther King Jr. gibi toplumlara liderlik etmi\u015f isimler yer al\u0131yor."
    },
    {
        "title": "Bat\u0131 deste\u011fi sars\u0131nt\u0131da: Ukrayna i\u00e7in k\u0131\u015f zor ge\u00e7ecek",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/dunya/bati-destegi-sarsintida-ukrayna-icin-kis-zor-gececek,bFTZ1yULB0-9W4jQGeJCDA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/BOEOC4luFU2ug8UgQOAxHA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Lh7lThxb-0GfPlkuK-RTAw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lVf-ERkr40Gfq7LleaLr_A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/x4ofKz4caEmjdyPZ4wuctw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/F14vzJSx50aQte5xdr5zXg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZSBoPf9sZUiSX9WiS-2FhQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nHjl56OBYU2jdjpsAhX0Qw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DzluvBI6nkKLsdgorQMkcw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1ZZE3wDS-Em4TfJNnkA3Ig.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/z7n3m191KEyE9i5IplPQvA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hmMnHtx3L0ibV5WXWDGzEQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gmcKJvQ9pU2fzoDC3wKa3g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Bat\u0131 deste\u011fi sars\u0131nt\u0131da: Ukrayna i\u00e7in k\u0131\u015f zor ge\u00e7ecek\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/BOEOC4luFU2ug8UgQOAxHA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Ukrayna-Rusya aras\u0131ndaki sava\u015f \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc y\u0131l\u0131nda devam ederken zorlu ge\u00e7ecek bir k\u0131\u015f\u0131n ayak sesleri duyulmaya ba\u015flad\u0131. Elektrik altyap\u0131s\u0131 parampar\u00e7a olan Ukraynal\u0131lar, her g\u00fcn saatlerce \u0131\u015f\u0131k veya \u0131s\u0131 olmadan ya\u015famak zorunda kalabilir. Bu arada Washington'da ve baz\u0131 Bat\u0131 ba\u015fkentlerinde ruh hali de de\u011fi\u015fmeye ba\u015flad\u0131. Sava\u015f alan\u0131nda zorlu ge\u00e7ecek olan k\u0131\u015f, Bat\u0131'n\u0131n Ukrayna'ya y\u00f6nelik deste\u011finin azalmas\u0131yla daha da tehlikeli bir hal al\u0131yor. Baz\u0131 Bat\u0131l\u0131 ba\u015fkentler \"tam zafer\" iste\u011finden uzakla\u015f\u0131p m\u00fczakere se\u00e7ene\u011fine do\u011fru y\u00f6nelirken, Ukrayna'n\u0131n sava\u015f hedefleri mecburi bir de\u011fi\u015fiklikle kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Lh7lThxb-0GfPlkuK-RTAw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ukrayna'n\u0131n sava\u015f\u0131n ba\u015flang\u0131c\u0131ndan beri ge\u00e7irmesi gereken \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc k\u0131\u015f\u00a0kap\u0131da.\nDo\u011fuda, birlikleri Rus rakiplerinin ezici ilerleyi\u015fi kar\u015f\u0131s\u0131nda geriliyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lVf-ERkr40Gfq7LleaLr_A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Elektrik altyap\u0131s\u0131n\u0131n yar\u0131s\u0131 parampar\u00e7a olan Ukraynal\u0131lar, en so\u011fuk aylarda her g\u00fcn\u00a0saatlerce \u0131\u015f\u0131k veya \u0131s\u0131 olmadan ya\u015famak zorunda kalabilir.\nRus ordusu Ukrayna'n\u0131n kritik altyap\u0131lar\u0131na sald\u0131rmaya devam ediyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/x4ofKz4caEmjdyPZ4wuctw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bu arada Washington'da ve baz\u0131 Bat\u0131 ba\u015fkentlerinde ruh hali de de\u011fi\u015fmeye ba\u015flad\u0131.\nFikirler, sava\u015f\u0131n ancak Rusya ordusunun Ukrayna'dan \u00e7ekilmesiyle sona erebilece\u011fi kararl\u0131l\u0131\u011f\u0131ndan, m\u00fczakereli bir \u00e7\u00f6z\u00fcm\u00fcn en iyi umut olabilece\u011fi y\u00f6n\u00fcndeki isteksiz kabule kayd\u0131.\nYine de Kiev'e, bu k\u00fc\u00e7\u00fclt\u00fclm\u00fc\u015f hedefe ula\u015fmak i\u00e7in bile ihtiya\u00e7 duydu\u011fu destek verilmiyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/F14vzJSx50aQte5xdr5zXg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Financial Times'\u0131n haberine g\u00f6re Ukrayna'n\u0131n umutlar\u0131, her \u015feyden \u00f6nce Donald Trump'\u0131n gelecek ay yap\u0131lacak ABD se\u00e7imlerini kazanmas\u0131 ve s\u00f6z verdi\u011fi gibi sava\u015f\u0131n h\u0131zla sona ermesini istemesi tehlikesiyle g\u00f6lgeleniyor.\nOrtado\u011fu'da t\u0131rmanan gerilimle bo\u011fu\u015furken, daha \u00f6nce Rusya'y\u0131 askeri olarak yenmek gerekti\u011finde \u0131srar eden baz\u0131 bat\u0131 ba\u015fkentleri bile hedeflerini de\u011fi\u015ftiriyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZSBoPf9sZUiSX9WiS-2FhQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Financial Times'\u0131n haberine g\u00f6re kapal\u0131 kap\u0131lar ard\u0131nda, \u00fclkenin Rus i\u015fgalinden geri kalan k\u0131sm\u0131n\u0131n NATO'ya kat\u0131lmas\u0131na izin verilmesiyle ilgili bir anla\u015fma konu\u015fuluyor.\nMoskova, i\u015fgal etti\u011fi Ukrayna'n\u0131n yakla\u015f\u0131k be\u015fte biri \u00fczerinde fiili kontrol\u00fc elinde tutuyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nHjl56OBYU2jdjpsAhX0Qw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ancak bu senaryo iddial\u0131 varsay\u0131mlara dayan\u0131yor. Bunlardan biri, ABD ve m\u00fcttefiklerinin, Kiev'e \u015fimdiye kadar isteksiz davrand\u0131klar\u0131 halde NATO \u00fcyeli\u011fi sunmaya haz\u0131r olmas\u0131.\nBu varsay\u0131m ger\u00e7ekle\u015firse, ABD ve ortaklar\u0131 taraf\u0131ndan Ukrayna'ya b\u00fcy\u00fck ve maliyetli bir kuvvet konu\u015fland\u0131r\u0131lmas\u0131n\u0131 gerektirecek.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DzluvBI6nkKLsdgorQMkcw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130kinci \u00f6nemli nokta, Putin'in b\u00f6yle bir senaryoyu m\u00fczakere etmeye ve kabul etmeye ikna edilip edilemeyece\u011fi.\nUkrayna'n\u0131n NATO'ya kat\u0131lmas\u0131n\u0131 engellemek onun g\u00f6r\u00fcn\u00fcrdeki sava\u015f ama\u00e7lar\u0131ndan biriydi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1ZZE3wDS-Em4TfJNnkA3Ig.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ukrayna Devlet Ba\u015fkan\u0131 Volodimir Zelenski, ge\u00e7en ay Washington'da sava\u015f\u0131 sonland\u0131rmas\u0131n\u0131 umut etti\u011fi \"zafer plan\u0131n\u0131\" sundu.\n\u0130ki \u00f6nemli talepte eli bo\u015f ayr\u0131ld\u0131: NATO \u00fcyeli\u011fi konusunda ilerleme ve Kiev'in Rus topraklar\u0131nda uzun menzilli sald\u0131r\u0131lar i\u00e7in bat\u0131 f\u00fczelerini kullanmas\u0131na izin verilmesi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/z7n3m191KEyE9i5IplPQvA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ama\u00e7 ister a\u00e7\u0131k bir zafer kazanmak ister Rusya'y\u0131 m\u00fczakere masas\u0131na oturtmak olsun, Bat\u0131l\u0131 m\u00fcttefiklerin Ukrayna'n\u0131n elini g\u00fc\u00e7lendirmesi gerekiyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hmMnHtx3L0ibV5WXWDGzEQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kremlin, sava\u015fman\u0131n maliyetinin \u00e7ok y\u00fcksek oldu\u011funu hissederse, Kiev ve bat\u0131 i\u00e7in tatmin edici olabilecek bir anla\u015fma i\u00e7in g\u00f6r\u00fc\u015fmelere zorlanabilir.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gmcKJvQ9pU2fzoDC3wKa3g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Bombalar alt\u0131nda Beyrut'ta ya\u015fam",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/video/dunya/bombalar-altinda-beyrutta-yasam,UvxSoVyQ-kuTz0T2BsKixw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6aai8Zn200SPOLlkPkAFZA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Bombalar alt\u0131nda Beyrut'ta ya\u015fam\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6aai8Zn200SPOLlkPkAFZA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>L\u00fcbnan'\u0131n ba\u015fkenti Beyrut'un g\u00fcneyi eyl\u00fcl ay\u0131ndan bu yana bombalar\u0131n hedefinde yer al\u0131yor. Sald\u0131r\u0131lara ra\u011fmen kent halk\u0131 g\u00fcnl\u00fck hayata tutunmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor. NTV ekibinden \u00d6zden Erku\u015f,\u00a0 haftalard\u0131r a\u011f\u0131r \u0130srail bombard\u0131man\u0131 alt\u0131ndaki Beyrut'tan izlenimlerini aktard\u0131. (Kamera: Yunus \u00d6zkan)</p>"
    },
    {
        "title": "Gazze'nin kuzeyi \u0130srail sald\u0131r\u0131s\u0131 alt\u0131nda: 400 bin Filistinli s\u0131k\u0131\u015f\u0131p kald\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/dunya/gazzenin-kuzeyi-israil-saldirisi-altinda-400-bin-filistinli-sikisip-kaldi,qWOSwygg2EK06koDH3CBMQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/pJf85lGRnEGCCq8Quefpaw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/dm4gX6oQVkiMLrB01eVOww.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/cRuKlwTrpEu6eVWrrUzAJA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_-Y_oiNTq0OjxDhVJMD-sQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_dPPSujsXkqZ98MrVta3HQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3sd7jhmviE2vl9_XEoMlEg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/FI3eYA1Yj0m7kzVzEKvE_w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Gazze'nin kuzeyi \u0130srail sald\u0131r\u0131s\u0131 alt\u0131nda: 400 bin Filistinli s\u0131k\u0131\u015f\u0131p kald\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/pJf85lGRnEGCCq8Quefpaw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u0130srail, Gazze'nin kuzeyine sald\u0131r\u0131lar\u0131n\u0131 yeniden yo\u011funla\u015ft\u0131r\u0131rken Birle\u015fmi\u015f Milletler, b\u00f6lgede 400 bin Filistinlinin mahsur kald\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurdu. \u0130srail'in tehditleri sonras\u0131 Kemal Advan Hastanesi'nin, birka\u00e7 hem\u015fire ve gidecek yeri olmayan birka\u00e7 hasta d\u0131\u015f\u0131nda tahliye edildi\u011fi bildirildi. \u00d6te yandan Gazze'deki Sivil Savunma M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc, \u0130srail'in kuzeydeki Beyt Hanun, Beyt Lahiye ve Cibaliye'de d\u00f6rt g\u00fcnd\u00fcr devam eden sald\u0131r\u0131lar ile g\u0131da, su ve ila\u00e7 giri\u015fini engelledi\u011fi s\u0131k\u0131 abluka nedeniyle, b\u00f6lgede insani durumun her ge\u00e7en saat daha da k\u00f6t\u00fcle\u015fti\u011fini bildirdi.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/dm4gX6oQVkiMLrB01eVOww.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Birle\u015fmi\u015f Milletler\u00a0Yak\u0131n Do\u011fu'daki Filistinli M\u00fcltecilere Yard\u0131m ve Bay\u0131nd\u0131rl\u0131k Ajans\u0131 (UNRWA) Genel Komiseri Philippe Lazzarini, Gazze'deki son duruma ili\u015fkin a\u00e7\u0131klama yapt\u0131.\nLazzarini, X sosyal medya hesab\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda, \u0130srail\u00a0makamlar\u0131n\u0131n, son tahliye emirleriyle insanlar\u0131 tekrar g\u00f6\u00e7 etmeye zorlad\u0131\u011f\u0131na ancak insanlar\u0131n gidecek g\u00fcvenli yerlerinin olmad\u0131\u011f\u0131na dikkat \u00e7ekti.\nB\u00f6lgedeki insanlar\u0131n yeniden g\u00f6\u00e7\u00fc kabul etmedi\u011fini de belirterek, \"\u00c7\u00fcnk\u00fc\u00a0Gazze'deki hi\u00e7bir yerin g\u00fcvenli olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 \u00e7ok iyi biliyorlar\"\u00a0dedi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/cRuKlwTrpEu6eVWrrUzAJA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Lazzarini, Gazze'nin kuzeyinde temel ihtiya\u00e7lar\u0131n neredeyse hi\u00e7 bulunmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve bu nedenle de a\u00e7l\u0131\u011f\u0131n yeniden derinle\u015fti\u011fini belirtti.\nBM temsilcisi, \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi: \"Bu son askeri operasyon ayn\u0131 zamanda \u00e7ocuklar i\u00e7in yap\u0131lacak olan \u00e7ocuk felci kampanyas\u0131n\u0131n ikinci a\u015famas\u0131n\u0131 da tehdit ediyor. \u00c7ocuklar her zaman oldu\u011fu gibi ilk ve en \u00e7ok ac\u0131 \u00e7ekenler.\"\n\u00c7ocuklar\u0131n daha iyisini ve daha iyi bir gelece\u011fi hak etti\u011fini belirten Lazzarini,\u00a0Gazze'de derhal ate\u015fkes \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131 yapt\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_-Y_oiNTq0OjxDhVJMD-sQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00d6te yandan Gazze\u00a0\u015eeridi'ndeki h\u00fck\u00fcmet, \u0130srail'in,\u00a0Gazze\u00a0\u015eeridi'nin kuzeyindeki \u00fc\u00e7 hastaneyi bo\u015faltma y\u00f6n\u00fcndeki tehditlerine ili\u015fkin a\u00e7\u0131klama yapt\u0131.\nH\u00fck\u00fcmetin medya ofisinden yap\u0131lan yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamada, \"\u0130\u015fgalci caninin hastaneleri bo\u015faltma tehdidini kesinlikle reddediyoruz, d\u00fcnyay\u0131 ve uluslararas\u0131 toplumu \u015eifa T\u0131p Kompleksi'nin y\u0131k\u0131lmas\u0131 ve i\u00e7indeki hasta, yaral\u0131 ve sa\u011fl\u0131k personelinin \u00f6ld\u00fcr\u00fclmesi senaryosunun tekrarlanmamas\u0131 konusunda uyar\u0131yoruz\" denildi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_dPPSujsXkqZ98MrVta3HQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>H\u00fck\u00fcmet, \u0130srail'in, soyk\u0131r\u0131m su\u00e7unu tamamlamak ve\u00a0Gazze\u00a0\u015eeridi'ndeki t\u00fcm hayati sekt\u00f6rleri yok etmek i\u00e7in hastaneleri tehdit etme ve hizmet d\u0131\u015f\u0131 b\u0131rakma su\u00e7unu tekrarlamaya c\u00fcret etti\u011fini kaydetti.\nAyr\u0131ca\u00a0\u0130srail'in, Kemal Advan Hastanesi, Endonezya Hastanesi ve El-Avde Hastanesi'ndeki hastalar\u0131n ve sa\u011fl\u0131k personelinin tahliye edilmesini talep etti\u011fi, aksi takdirde y\u0131k\u0131m, \u00f6ld\u00fcrme ve g\u00f6zalt\u0131na alma eylemlerinin yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 \u015eifa Hastanesi ile ayn\u0131 kaderle kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya kalaca\u011f\u0131 tehdidinde bulundu\u011fu ifade edildi.\nKamal Advan Hastanesi'nin, birka\u00e7 hem\u015fire ve gidecek yeri olmayan birka\u00e7 hasta d\u0131\u015f\u0131nda tahliye edildi\u011fi bildirildi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3sd7jhmviE2vl9_XEoMlEg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Gazze'deki Sivil Savunma M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ise \u0130srail ordusunun\u00a0Gazze\u00a0\u015eeridi'nin kuzeyinde ba\u015flatt\u0131\u011f\u0131 geni\u015f \u00e7apl\u0131 sald\u0131r\u0131lar\u0131n\u00a0d\u00f6rd\u00fcnc\u00fc g\u00fcn\u00fcnde b\u00f6lgedeki durumun \u00e7ok k\u00f6t\u00fc oldu\u011funu duyurdu.\nA\u00e7\u0131klamada, \u0130srail ordusunun\u00a0Gazze\u00a0\u015eeridi'nin kuzeyindeki Beyt Hanun, Beyt Lahiye ve Cibaliye'de d\u00f6rt g\u00fcnd\u00fcr d\u00fczenledi\u011fi geni\u015f \u00e7apl\u0131 sald\u0131r\u0131lar ve g\u0131da, su, ila\u00e7 giri\u015fini engelledi\u011fi s\u0131k\u0131 abluka nedeniyle b\u00f6lgede insani durumun her ge\u00e7en saat daha da k\u00f6t\u00fcle\u015fti\u011fi belirtildi.\n\u0130srail ordusunun\u00a0Gazze'nin kuzeyinde sivilleri hedef ald\u0131\u011f\u0131 katliamlarda onlarca ki\u015finin \u00f6ld\u00fc\u011f\u00fc, y\u00fczlerce ki\u015finin de yaraland\u0131\u011f\u0131 vurguland\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/FI3eYA1Yj0m7kzVzEKvE_w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure></section>"
    },
    {
        "title": "\u0130srail, Hamas lideri Sinvar'a bro\u015f\u00fcrle mesaj g\u00f6nderdi",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/dunya/israil-hamas-lideri-sinvara-brosurle-mesaj-gonderdi,SIaPu-8xy0u8RyMjyUF0gQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/GKviUXn0JkytyrO0a1UBDg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"\u0130srail, Hamas lideri Sinvar'a bro\u015f\u00fcrle mesaj g\u00f6nderdi\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/GKviUXn0JkytyrO0a1UBDg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u0130srail, Gazze \u015eeridi'ne b\u0131rakt\u0131\u011f\u0131 bro\u015f\u00fcrlerle Hamas lideri Yahya Sinvar'a mesaj g\u00f6nderdi. Bro\u015f\u00fcrlerde, Sinvar'\u0131n \u0130srail'e kar\u015f\u0131 sava\u015fan di\u011fer liderlerle ayn\u0131 kaderi payla\u015faca\u011f\u0131 \u00f6ne s\u00fcr\u00fcld\u00fc.</p><p>\u0130srail, Gazze \u015eeridi'ne bir kez daha havadan bro\u015f\u00fcr da\u011f\u0131tt\u0131.</p><p>\u0130srail bas\u0131n\u0131n\u0131n aktard\u0131\u011f\u0131na g\u00f6re bro\u015f\u00fcrlerde bu kez Hamas lideri Yahya Sinvar'\u0131n \u0130srail'e kar\u015f\u0131 sava\u015fan di\u011fer liderlerle ayn\u0131 kaderi payla\u015faca\u011f\u0131 uyar\u0131s\u0131 yap\u0131lan mesajlar yer ald\u0131.  \u201cHi\u00e7bir t\u00fcnel \u00e7ok derin de\u011fildir Sinwar. Seyyid Hasan'a sor\u201d yazan bro\u015f\u00fcrde, Hizbullah lideri Hasan Nasrallah'\u0131n bir yeralt\u0131 tesisinde \u00f6ld\u00fcr\u00fclmesine at\u0131fta bulunuldu\u011fu bildirildi.  Arap\u00e7a ilanda, \u201cNe yeralt\u0131nda ne de yery\u00fcz\u00fcn\u00fcn \u00fcst\u00fcnde g\u00fcvenli bir yer olmayacak ve hi\u00e7bir \u015fey onlar\u0131 topra\u011f\u0131n derinliklerine g\u00f6m\u00fclmekten koruyamayacak\u201d ifadesi yer ald\u0131.  Ayr\u0131ca Hamas'\u0131n siyasi lider yard\u0131mc\u0131s\u0131 Salih Aruri\u00a0gibi suikasta kurban giden di\u011fer liderlerin g\u00f6r\u00fcnt\u00fcleri de g\u00f6sterildi.</p>"
    },
    {
        "title": "ABD'nin 13 eyaletinde TikTok'a dava a\u00e7\u0131ld\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/teknoloji/abdnin-13-eyaletinde-tiktoka-dava-acildi,6Z4_Jzaf_0azOhUMoRaoog",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/2j7ljoKSfk-a23gDWMC1BA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"ABD'nin 13 eyaletinde TikTok'a dava a\u00e7\u0131ld\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/2j7ljoKSfk-a23gDWMC1BA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>ABD'de 13 eyalet ve ba\u015fkent Washington'da, uygulaman\u0131n \u00e7ocuklar i\u00e7in \"ba\u011f\u0131ml\u0131l\u0131k yapacak \u015fekilde tasarland\u0131\u011f\u0131 ve ruh sa\u011fl\u0131klar\u0131na\" zarar verdi\u011fi gerek\u00e7esiyle TikTok'a dava a\u00e7\u0131ld\u0131.</p><p>ABD'de son d\u00f6nemin en tart\u0131\u015fmal\u0131 konular\u0131ndan biri olan TikTok'un yasaklanmas\u0131na ili\u015fkin s\u00fcre\u00e7 devam ederken \u00c7inli sosyal medya platformu, bu kez 13 eyalet ve ba\u015fkentte a\u00e7\u0131lan davalarla kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya kald\u0131.  New York Ba\u015fsavc\u0131s\u0131 Letitia James ve California Ba\u015fsavc\u0131s\u0131 Rob Bonta \u00f6nc\u00fcl\u00fc\u011f\u00fcnde 13 eyalet ve ba\u015fkentin ba\u015fsavc\u0131lar\u0131, \u00e7ocuklar\u0131n m\u00fcmk\u00fcn oldu\u011funca uzun s\u00fcre uygulamay\u0131 kullanmalar\u0131n\u0131 sa\u011flayacak, kas\u0131tl\u0131 olarak ba\u011f\u0131ml\u0131l\u0131k yaratan bir yaz\u0131l\u0131m kulland\u0131\u011f\u0131 ve ruh sa\u011fl\u0131klar\u0131na zarar verdi\u011fi gerek\u00e7esiyle TikTok aleyhine dava a\u00e7t\u0131.  New York Ba\u015fsavc\u0131s\u0131 James, yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, \"TikTok'un g\u00fcvenli oldu\u011funu iddia etmesine ra\u011fmen \u00fclkedeki gen\u00e7lerin uygulamada \u00e7\u0131kan trendleri takip etmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131rken hayat\u0131ndan oldu\u011funu\" ifade etti.  TikTok'un, gen\u00e7 kullan\u0131c\u0131lar\u0131n platformda ge\u00e7irdikleri s\u00fcreyi en \u00fcst d\u00fczeye \u00e7\u0131karmaya odakland\u0131\u011f\u0131n\u0131 aktaran James, b\u00f6ylece \u015firketin kullan\u0131c\u0131ya \u00f6zel reklamlar sayesinde gelirini art\u0131rd\u0131\u011f\u0131n\u0131 kaydetti.  Bonta da TikTok'un, kar\u0131n\u0131 art\u0131rmak i\u00e7in ba\u011f\u0131ml\u0131l\u0131k yapacak \u015fekilde tasarland\u0131\u011f\u0131n\u0131 vurgulayarak \"TikTok, kas\u0131tl\u0131 olarak \u00e7ocuklar\u0131 hedef al\u0131yor \u00e7\u00fcnk\u00fc \u00e7ocuklar\u0131n, hen\u00fcz ba\u011f\u0131ml\u0131l\u0131k yaratan i\u00e7erikler konusunda sa\u011fl\u0131kl\u0131 karar verecek kapasiteye sahip olmad\u0131klar\u0131n\u0131 biliyorlar.\" de\u011ferlendirmesini yapt\u0131.  Ba\u015fkent Washington'\u0131n Ba\u015fsavc\u0131s\u0131 Brian Schwalb da X'ten yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda, TikTok'un \u00e7ocuklar aras\u0131nda ruh sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 krizini tetikledi\u011fini ve \u00e7ocuklar\u0131n g\u00fcvenli\u011fini tehlikeye att\u0131\u011f\u0131n\u0131 kaydetti.  TikTok'a; New York, California, Illinois, Kentucky, Louisiana, Massachusetts, Mississippi, New Jersey, North Carolina, Oregon, South Carolina, Vermont, Washington eyaletlerinin yan\u0131 s\u0131ra ba\u015fkent Washington'daki ba\u015fsavc\u0131lar dava a\u00e7t\u0131.  ABD bas\u0131n\u0131nda yer alan haberlere g\u00f6re TikTok'tan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, davada yer alan iddialar\u0131n bir\u00e7o\u011funun \"yanl\u0131\u015f ve yan\u0131lt\u0131c\u0131\" oldu\u011fu, s\u00f6z konusu iddialar\u0131 kabul etmedikleri belirtildi.  <strong>ABD, T\u0130KTOK'UN YASAKLANMASI \u0130\u00c7\u0130N HAREKETE GE\u00c7T\u0130</strong> </p><p>ABD y\u00f6netimi ge\u00e7en y\u0131l, Amerikal\u0131 kullan\u0131c\u0131 bilgilerini \u00c7in y\u00f6netiminin eri\u015fimine a\u00e7\u0131k hale getirmekle su\u00e7lad\u0131\u011f\u0131 TikTok'un ya bir ABD'li firmaya sat\u0131lmas\u0131n\u0131 ya da yasaklanmas\u0131n\u0131 \u00f6ng\u00f6ren ad\u0131m atm\u0131\u015ft\u0131.  ABD Kongresinden martta ge\u00e7en yasa tasar\u0131s\u0131, ABD Ba\u015fkan\u0131 Biden taraf\u0131ndan nisanda imzalanm\u0131\u015ft\u0131.  Biden y\u00f6netimi son olarak TikTok'a, 19 Ocak 2025'e kadar \u00c7inli ByteDance ile olan t\u00fcm ili\u015fkisini sona erdirmesi i\u00e7in s\u00fcre vermi\u015f, aksi takdirde firman\u0131n ABD'de kullan\u0131c\u0131lar\u0131n eri\u015fimine kapat\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 bildirmi\u015fti.  TikTok, eyl\u00fclde de \u00fclkedeki varl\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcrebilmek i\u00e7in Adalet Bakanl\u0131\u011f\u0131na kar\u015f\u0131 a\u00e7t\u0131\u011f\u0131 davan\u0131n temyiz duru\u015fmas\u0131nda s\u00f6zl\u00fc savunma vermi\u015fti.</p>"
    },
    {
        "title": "130 \u0130srailli askerden Netanyahu h\u00fck\u00fcmetine mektup: \"K\u0131rm\u0131z\u0131 \u00e7izgi \u00e7oktan a\u015f\u0131ld\u0131\"",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/dunya/130-israilli-askerden-netanyahu-hukumetine-mektup-kirmizi-cizgi-coktan-asildi,45HGztuGV0WBUmSTT3JzXw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/x1Kpv8YvhE26AQplnX8B4Q.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both&ampv=20241009093352801"
        ],
        "content": "<img alt=\"130 \u0130srailli askerden Netanyahu h\u00fck\u00fcmetine mektup: \" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/x1Kpv8YvhE26AQplnX8B4Q.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both&amp;ampv=20241009093352801\" /><p>\u0130srailli 130 asker, Netanyahu h\u00fck\u00fcmetine ele\u015ftirel bir mektup yazd\u0131. H\u00fck\u00fcmet, rehine ve ate\u015fkes anla\u015fmas\u0131 i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fmazsa art\u0131k hizmet etmeyeceklerini s\u00f6yleyen askerler, \u201cBaz\u0131lar\u0131m\u0131z i\u00e7in k\u0131rm\u0131z\u0131 \u00e7izgi \u00e7oktan a\u015f\u0131ld\u0131, k\u0131r\u0131k kalplerle g\u00f6rev i\u00e7in rapor vermeyi b\u0131rakaca\u011f\u0131m\u0131z g\u00fcn yakla\u015f\u0131yor\u201d dedi.</p><p>\u0130srail\u2019de bir\u00e7ok askeri bran\u015ftan yedek askerler ve askere al\u0131nanlar, rehine m\u00fczakerelerine \u00f6ncelik verilmezse, hizmeti b\u0131rakacaklar\u0131 konusunda Ba\u015fbakan Binyamin Netanyahu h\u00fck\u00fcmetini uyar\u0131yor.  Kabine bakanlar\u0131 ve \u0130srail genelkurmay ba\u015fkan\u0131na hitaben yaz\u0131lan mektup, Z\u0131rhl\u0131 Birlikler, Top\u00e7u Birlikleri, \u0130\u00e7 Cephe Komutanl\u0131\u011f\u0131, hava kuvvetleri ve donanma dahil olmak \u00fczere \u00e7ok \u00e7e\u015fitli g\u00f6revlerdeki yedekler ve askerler taraf\u0131ndan imzaland\u0131.   Haaretz gazetesinin bildirdi\u011fine g\u00f6re mektupta, \u201cGazze'deki sava\u015f\u0131n devam etmesinin sadece rehinelerin esaretten d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcn\u00fc geciktirmekle kalmad\u0131\u011f\u0131, ayn\u0131 zamanda hayatlar\u0131n\u0131 da tehlikeye att\u0131\u011f\u0131 art\u0131k a\u00e7\u0131kt\u0131r\u201d deniliyor.</p><p>Ayr\u0131ca, \u201cIDF (\u0130srail Savunma Kuvvetleri) sald\u0131r\u0131lar\u0131nda \u00e7ok say\u0131da rehine \u00f6ld\u00fcr\u00fcld\u00fc, bu say\u0131 onlar\u0131 kurtarmak i\u00e7in d\u00fczenlenen askeri operasyonlarda kurtar\u0131lanlardan \u00e7ok daha fazla\u201d ifadesi yer al\u0131yor.  \u0130srailli askerlerin mektubu \u015f\u00f6yle devam ediyor:\u00a0\u201cHayatlar\u0131n\u0131 riske atarak ve \u00f6zveriyle hizmet eden bizler, h\u00fck\u00fcmet derhal rotas\u0131n\u0131 de\u011fi\u015ftirmez ve rehineleri evlerine geri getirecek bir anla\u015fma i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fmazsa, hizmet etmeye devam edemeyece\u011fimizi duyuruyoruz.\"\u00a0  Askerler, son olarak mektupta \u015fu uyar\u0131y\u0131 yap\u0131yor:\u00a0\u201cBaz\u0131lar\u0131m\u0131z i\u00e7in k\u0131rm\u0131z\u0131 \u00e7izgi \u00e7oktan a\u015f\u0131ld\u0131; di\u011ferleri i\u00e7in ise h\u0131zla yakla\u015f\u0131yor: k\u0131r\u0131k kalplerle g\u00f6rev i\u00e7in rapor vermeyi b\u0131rakaca\u011f\u0131m\u0131z g\u00fcn yakla\u015f\u0131yor.\u201d</p>"
    },
    {
        "title": "Bosna Hersek'te sel felaketi: Can kayb\u0131 22'ye y\u00fckseldi",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/dunya/bosna-hersekte-sel-felaketi-can-kaybi-22ye-yukseldi,x9Y5kPlmjkOEq0DiLyWnqQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/dBPe4jY-ckyQYEiwOsGSRg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/39gEeK-_DUakvCw-j5htXA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tkryQmm9tEKfSsPltaX9ig.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ktuI_s7zVkaOCuS0Bs4tyw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6p1V6Z_S-0-DqLOOB4b2qQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/C0-qKMaEC0OoerabwxTDNA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Bosna Hersek'te sel felaketi: Can kayb\u0131 22'ye y\u00fckseldi\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/dBPe4jY-ckyQYEiwOsGSRg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Bosna Hersek'in orta ve g\u00fcney kesimlerinde 4 Ekim'de meydana gelen selde hayat\u0131n\u0131 kaybedenlerin say\u0131s\u0131 21'e y\u00fckseldi, kay\u0131p alt\u0131 ki\u015fi aran\u0131yor. \u00dclkeyi vuran sel ve heyelanlar sonucu yollar, demiryollar\u0131 ve k\u00f6pr\u00fcler y\u0131k\u0131l\u0131rken, bir\u00e7ok yerle\u015fim yeri ula\u015f\u0131ma kapanm\u0131\u015ft\u0131.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/39gEeK-_DUakvCw-j5htXA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bosna Hersek'in Jablanica, Konjic, Fojnica ve Kresevo \u015fehirlerini ge\u00e7ti\u011fimiz hafta vuran sel felaketinin bilan\u00e7osu a\u011f\u0131rla\u015f\u0131yor.\nYetkililerden yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re bir ki\u015finin daha cans\u0131z bedenine ula\u015f\u0131lmas\u0131yla hayat\u0131n\u0131 kaybedenlerin say\u0131s\u0131 22'ye y\u00fckseldi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tkryQmm9tEKfSsPltaX9ig.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Jablanica ve Konjic'in yer ald\u0131\u011f\u0131 Hersek-Neretva kantonunun yerel h\u00fck\u00fcmeti, selde 19 ki\u015finin ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi\u011fini aktard\u0131.\nKresevo ve Fojnica'n\u0131n bulundu\u011fu Merkez Bosna Kantonu ise \u00fc\u00e7 can kayb\u0131n\u0131n ya\u015fand\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti.\nKurtarma ekipleri kay\u0131p durumdaki alt\u0131 ki\u015fiyi arama \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 s\u00fcr\u00fcyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ktuI_s7zVkaOCuS0Bs4tyw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Sel felaketinin ard\u0131ndan yaralar sar\u0131lmaya devam edilirken, yeni ya\u011f\u0131\u015f uyar\u0131s\u0131 geldi.\nSivil Savunma, \u015fiddetli ya\u011f\u0131\u015flar\u0131n beklenmesi \u00fczerine tehlike alt\u0131ndaki Jablanica \u015fehri ve Konjic belediyesindeki sakinlerin derhal tahliye edilmesi \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131nda bulundu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6p1V6Z_S-0-DqLOOB4b2qQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>4 Ekim Cuma g\u00fcn\u00fc \u00fclkeyi vuran sel ve heyelanlar sonucu yollar, demiryollar\u0131 ve k\u00f6pr\u00fcler y\u0131k\u0131l\u0131rken, bir\u00e7ok yerle\u015fim yeri ula\u015f\u0131ma kapanm\u0131\u015ft\u0131. Yetkililer hala baz\u0131 noktalara eri\u015fim sa\u011flamakta zorlan\u0131yor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/C0-qKMaEC0OoerabwxTDNA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Selden en \u00e7ok etkilenen Donja Jablanica k\u00f6y\u00fc, yak\u0131ndaki bir ta\u015f oca\u011f\u0131ndan gelen \u00e7amur, kaya ve granit molozlar\u0131n\u0131n alt\u0131nda kalm\u0131\u015f, evler y\u0131k\u0131l\u0131rken, ara\u00e7lar hurdaya d\u00f6nm\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Rusya yine Odessa'y\u0131 vurdu: Be\u015f ki\u015fi yaraland\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/dunya/rusyayine-odessayi-vurdu-bes-kisi-yaralandi,Efwsza8dOEuNyZnBZ5GEnA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ciEJlr2PUkeL90vNLtX5Iw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Rusya yine Odessa'y\u0131 vurdu: Be\u015f ki\u015fi yaraland\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ciEJlr2PUkeL90vNLtX5Iw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Rusya'n\u0131n Ukrayna'n\u0131n Odessa b\u00f6lgesine d\u00fczenledi\u011fi \u0130HA sald\u0131r\u0131s\u0131nda be\u015f ki\u015fi yaraland\u0131.\u00a0Ukrayna ordusundan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, Rusya'n\u0131n ayr\u0131ca Ukrayna'n\u0131n merkezindeki Poltava b\u00f6lgesine \u00fc\u00e7 balistik f\u00fcze f\u0131rlatt\u0131\u011f\u0131 bildirildi.</p><p>Rusya'n\u0131n Ukrayna'ya y\u00f6nelik sald\u0131r\u0131lar\u0131 devam ediyor. Rusya ordusu Ukrayna'n\u0131n g\u00fcneyindeki Odessa b\u00f6lgesini gece saatlerinde insans\u0131z hava ara\u00e7lar\u0131 ile hedef ald\u0131. </p><p>Odessa B\u00f6lge Valisi Oleh Kiper yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, Rusya'n\u0131n \u00fc\u00e7 g\u00fcnd\u00fcr gece saatlerinde art arda b\u00f6lgeye sald\u0131r\u0131 d\u00fczenledi\u011fini, hava savunma kuvvetlerinin hedeflerin b\u00fcy\u00fck bir k\u0131sm\u0131n\u0131 imha etti\u011fini belirtti. </p><p>D\u00fcn gece saatlerinde d\u00fczenlenen sald\u0131r\u0131 nedeniyle dokuz katl\u0131 binada hasar meydana geldi\u011fini ifade eden Kiper, olayda yaralanan be\u015f ki\u015fiden \u00fc\u00e7\u00fcn\u00fcn hastaneye kald\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi. </p><p>Kiper, in\u015faat\u0131 tamamlanmam\u0131\u015f bir binan\u0131n \u00e7at\u0131 kat\u0131nda \u00e7\u0131kan yang\u0131n\u0131n itfaiye ekipleri taraf\u0131ndan k\u0131sa s\u00fcrede s\u00f6nd\u00fcr\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc, ayr\u0131ca bir sa\u011fl\u0131k merkezinde de hasar olu\u015ftu\u011funu kaydetti.</p><p><strong>POLTAVA'YA \u00dc\u00c7 BAL\u0130ST\u0130K F\u00dcZE</strong></p><p>Ukrayna ordusundan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada,\u00a0Rusya'n\u0131n ayr\u0131ca Ukrayna'n\u0131n merkezindeki Poltava b\u00f6lgesine \u00fc\u00e7 balistik f\u00fcze f\u0131rlatt\u0131\u011f\u0131 bildirildi.</p><p>B\u00f6lge valisi Filip Pronin, sald\u0131r\u0131n\u0131n bir sanayi tesisinde hasara yol a\u00e7t\u0131\u011f\u0131n\u0131, ancak sivil altyap\u0131da hasar olu\u015fmad\u0131\u011f\u0131 ve can kayb\u0131 bildirilmedi\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131. </p>"
    },
    {
        "title": "Gazze'nin en ya\u015fl\u0131 ve en gen\u00e7 kurbanlar\u0131: Biri 101 y\u0131l, di\u011feri iki saat ya\u015fad\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/dunya/gazzenin-en-yasli-ve-en-genc-kurbanlari-biri-101-yil-digeri-iki-saat-yasadi,bD92gmsyUkS7oSbneW7KUg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/f2UWWi622EiybYOq7TSqGw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/9tYxjTips0mDVv31BPN3_g.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Fnjmkc9xbU-LI8bNejjIfw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Gazze'nin en ya\u015fl\u0131 ve en gen\u00e7 kurbanlar\u0131: Biri 101 y\u0131l, di\u011feri iki saat ya\u015fad\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/f2UWWi622EiybYOq7TSqGw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u0130srail'in Gazze \u015eeridi'ne y\u00f6nelik sald\u0131r\u0131lar\u0131nda \u00f6ld\u00fcr\u00fclen en gen\u00e7 ve en ya\u015fl\u0131 kurbanlar\u0131n kimli\u011fi belli oldu.\u00a0Gazze'de ya\u015fam\u0131n\u0131 yitiren en ya\u015fl\u0131 kurban 101 ya\u015f\u0131ndaki Ahmed Tahravi olurken, en gen\u00e7 kurban\u0131n sadece iki saat ya\u015fama tutunmay\u0131 ba\u015faran Vaat Valid Samir Sabah isimli bir bebek oldu\u011fu ortaya \u00e7\u0131kt\u0131. \u0130\u015fte Gazze'de hayat\u0131n\u0131 kaybeden en ya\u015fl\u0131 ve en gen\u00e7\u00a0kurbanlar\u0131n hikayesi...</p>\u0130ngiltere'nin \u00f6nde gelen gazetelerinden The Guardian, \u0130srail'in Gazze \u015eeridi'ne y\u00f6nelik sald\u0131r\u0131lar\u0131nda \u00f6ld\u00fcr\u00fclen en gen\u00e7 ve en ya\u015fl\u0131 kurbanlar\u0131n hikayelerini ele ald\u0131.  Gazze'deki Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131, \u0130srail sald\u0131r\u0131lar\u0131 sonucu b\u00f6lgede \u00f6ld\u00fcr\u00fclen 34 bin 344 Filistinlinin kimli\u011fini tespit etti.  Yetkililer, sava\u015fta \u015fu ana kadar \u00f6ld\u00fcr\u00fclen Filistinlilerin y\u00fczde 80'inden fazlas\u0131n\u0131 kapsayan isim, ya\u015f, cinsiyet ve kimlik numaralar\u0131n\u0131 i\u00e7eren bir liste yay\u0131nlad\u0131.  Gazze'de ya\u015fam\u0131n\u0131 yitiren en ya\u015fl\u0131 kurban 101 ya\u015f\u0131ndaki Ahmed Tahravi olurken, en gen\u00e7 kurban\u0131n sadece iki saat ya\u015fama tutunmay\u0131 ba\u015faran Vaat Valid Samir Sabah isimli bir bebek oldu\u011fu ortaya \u00e7\u0131kt\u0131.<img alt=\"\u0130srail sald\u0131r\u0131s\u0131nda \u00f6ld\u00fcr\u00fclen 101 ya\u015f\u0131ndaki\u00a0Ahmed Tahravi. (The Guardian)\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/9tYxjTips0mDVv31BPN3_g.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p><strong>EN YA\u015eLI KURBANIN 101 YILLIK \u00d6YK\u00dcS\u00dc</strong>  Gazze'nin en ya\u015fl\u0131 kurban\u0131 Ahmed Tahravi, 101 y\u0131ll\u0131k bir ya\u015fam s\u00fcrd\u00fc. 1922'de Filistin'deki Massimiye k\u00f6y\u00fcnde do\u011fmu\u015ftu.  Guardian, son sald\u0131r\u0131larla harabeye d\u00f6nen k\u00f6y\u00fcn sakinlerinin, 1948'deki zorunlu g\u00f6\u00e7le buray\u0131 terk etti\u011fini aktard\u0131.  Tahravi, Nakba s\u0131ras\u0131nda k\u00f6yden ka\u00e7anlar aras\u0131ndayd\u0131. O d\u00f6nem 26 ya\u015f\u0131ndayd\u0131 ve yolculukta iki \u00e7ocu\u011funu kaybetti. Bunun ard\u0131ndan Tahravi ve e\u015fi, Gazze'deki Bureyc m\u00fclteci kamp\u0131na yerle\u015fti.  Y\u0131llarca terzi olarak \u00e7al\u0131\u015fan Tahravi, torunlar\u0131n\u0131n torunlar\u0131n\u0131 g\u00f6recek kadar uzun ya\u015fad\u0131.</p><p><strong>126 TORUNU VARDI, 90'I HAYATTA KALDI</strong>  Ancak \u0130srail'in 7 Ekim'de Gazze'ye y\u00f6nelik sald\u0131r\u0131lar\u0131n\u0131n ba\u015flamas\u0131yla, kald\u0131\u011f\u0131 ev y\u0131k\u0131ld\u0131. Enkaz alt\u0131nda kalan ya\u015fl\u0131 adam saatlerce kurtar\u0131lmak i\u00e7in bekledi.  23 Ekim'de bombalanan evin enkaz\u0131ndan \u00e7\u0131kar\u0131l\u0131p hastaneye kald\u0131r\u0131lan Tahravi, bir hafta\u00a0dayand\u0131ktan sonra ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi.  Guardian'\u0131n\u00a0haberine g\u00f6re Gazze sald\u0131r\u0131lar\u0131\u00a0patlak verdi\u011finde Tahravi'nin ya\u015fayan 126 torunu vard\u0131. Bunlardan sadece 90'\u0131 hayatta kald\u0131. Tahravi \u00f6ld\u00fc\u011f\u00fcnde en b\u00fcy\u00fck torunu 53, en b\u00fcy\u00fck torununun torunuysa 5 ya\u015f\u0131ndayd\u0131. </p><img alt=\"\u0130ki saat ya\u015fama tutunmay\u0131 ba\u015faran\u00a0Vaat Valid Samir Sabah. (The Guardian)\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Fnjmkc9xbU-LI8bNejjIfw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p><strong>EN GEN\u00c7 KURBAN YALNIZCA \u0130K\u0130 SAAT YA\u015eADI</strong>  \u0130srail sald\u0131r\u0131lar\u0131nda \u00f6ld\u00fcr\u00fclen en gen\u00e7 kurban Vaat Valid Samir Sabah oldu.  K\u00fc\u00e7\u00fck bebe\u011fin annesi Salam Sabah, 15 \u015eubat'ta d\u00fczenlenen hava sald\u0131r\u0131s\u0131\u00a0sonucunda enkaz alt\u0131nda kald\u0131. Hamileli\u011finin 9. ay\u0131ndaki kad\u0131n, enkazdan \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131ktan hemen sonra hastaneye kald\u0131r\u0131ld\u0131 fakat burada ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi.</p><p>Kad\u0131n\u0131n karn\u0131ndaki bebek bu s\u0131rada hala ya\u015f\u0131yordu. Doktorlar, bebe\u011fi sezaryenle kurtarmay\u0131 ba\u015fard\u0131. Yo\u011fun bak\u0131ma al\u0131nan Vaat, sadece iki saat ya\u015fama tutunabildi.</p><p>Vaat ve annesi ayn\u0131 kefene sar\u0131larak Sabah'\u0131n daha \u00f6nce sald\u0131r\u0131larda \u00f6ld\u00fcr\u00fclen\u00a011 ya\u015f\u0131ndaki o\u011flu Asid'in yan\u0131nda topra\u011fa verildi.</p>"
    },
    {
        "title": "Birle\u015fmi\u015f Milletler: Gazze'nin kuzeyinde 400 bin Filistinli mahsur kald\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/dunya/birlesmis-milletler-gazzenin-kuzeyinde-400-bin-filistinli-mahsur-kaldi,z9_Ue9cClUKIJE8BdZnHPQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RGva0X1UK0ybrtTr2keNCw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Birle\u015fmi\u015f Milletler: Gazze'nin kuzeyinde 400 bin Filistinli mahsur kald\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RGva0X1UK0ybrtTr2keNCw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Birle\u015fmi\u015f Milletler, \u0130srail'in yeniden sald\u0131r\u0131lar\u0131n\u0131 yo\u011funla\u015ft\u0131rd\u0131\u011f\u0131 Gazze'nin kuzeyinde 400 bin Filistinlinin mahsur kald\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurdu. B\u00f6lgedeki insanlar\u0131n yeniden g\u00f6\u00e7\u00fc kabul etmedi\u011fini s\u00f6yleyen\u00a0UNRWA Genel Komiseri Lazzarini, \"\u00c7\u00fcnk\u00fc Gazze'deki hi\u00e7bir yerin g\u00fcvenli olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 \u00e7ok iyi biliyorlar\" dedi.</p><p>Birle\u015fmi\u015f Milletler Yak\u0131n Do\u011fu'daki Filistinli M\u00fcltecilere Yard\u0131m ve Bay\u0131nd\u0131rl\u0131k Ajans\u0131 (UNRWA) Genel Komiseri Philippe Lazzarini, Gazze'deki son duruma ili\u015fkin a\u00e7\u0131klama yapt\u0131. </p><p>Lazzarini, X sosyal medya hesab\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda,\u00a0\u0130srail makamlar\u0131n\u0131n, son tahliye emirleriyle, insanlar\u0131 tekrar g\u00f6\u00e7 etmeye zorlad\u0131\u011f\u0131na, ancak insanlar\u0131n gidecek g\u00fcvenli yerlerinin olmad\u0131\u011f\u0131na dikkat \u00e7ekti.</p><p>B\u00f6lgedeki insanlar\u0131n yeniden g\u00f6\u00e7\u00fc kabul etmedi\u011fini aktaran Lazzarini, \"\u00c7\u00fcnk\u00fc\u00a0Gazze'deki hi\u00e7bir yerin g\u00fcvenli olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 \u00e7ok iyi biliyorlar\"\u00a0dedi.  Ayr\u0131ca Gazze'nin kuzeyinde temel ihtiya\u00e7lar\u0131n neredeyse hi\u00e7 bulunmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve bu nedenle de a\u00e7l\u0131\u011f\u0131n yeniden derinle\u015fti\u011fini belirterek, \u015funlar\u0131 ekledi:\u00a0\"Bu son askeri operasyon ayn\u0131 zamanda \u00e7ocuklar i\u00e7in yap\u0131lacak olan \u00e7ocuk felci kampanyas\u0131n\u0131n ikinci a\u015famas\u0131n\u0131 da tehdit ediyor. \u00c7ocuklar her zaman oldu\u011fu gibi ilk ve en \u00e7ok ac\u0131 \u00e7ekenler.\"  \u00c7ocuklar\u0131n daha iyisini ve daha iyi bir gelece\u011fi hak etti\u011fini belirten Lazzarini,\u00a0Gazze'de derhal ate\u015fkes \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131 yapt\u0131.</p><p><strong>CAN KAYBI 42 B\u0130NE DAYANDI</strong></p><p>\u0130srail'in Gazze \u015eeridi'ne y\u00f6nelik sald\u0131r\u0131lar\u0131 369'uncu g\u00fcn\u00fcnde devam ediyor.</p><p>\u0130srail ordusunun d\u00fcn gece kuzeydeki \u015eucaiyye Mahallesi'ne d\u00fczenledi\u011fi sald\u0131r\u0131da en az dokuz Filistinli ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi.</p><p>7 Ekim'den bu yana Gazze'de hayat\u0131n\u0131 kaybeden Filistinlilerin say\u0131s\u0131 42 bini a\u015ft\u0131.</p>"
    },
    {
        "title": "L\u00fcbnan'dan tahliye ba\u015fl\u0131yor: T\u00fcrkiye'nin Beyrut B\u00fcy\u00fckel\u00e7isi NTV'ye konu\u015ftu",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/video/dunya/lubnandan-tahliye-basliyor-turkiyenin-beyrut-buyukelcisi-ntvye-konustu,U2BMOyY0u0ut-K6ESdSAyQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8Bw5Y-UtiECYIPO7GtCY2w.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"L\u00fcbnan'dan tahliye ba\u015fl\u0131yor: T\u00fcrkiye'nin Beyrut B\u00fcy\u00fckel\u00e7isi NTV'ye konu\u015ftu\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8Bw5Y-UtiECYIPO7GtCY2w.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u0130srail'in sald\u0131r\u0131lar\u0131n\u0131 yo\u011funla\u015ft\u0131rd\u0131\u011f\u0131 L\u00fcbnan'da ya\u015fayan T\u00fcrk vatanda\u015flar\u0131n\u0131n tahliyesi bug\u00fcn ba\u015fl\u0131yor. Deniz Kuvvetleri'ne ait gemiler tahliye i\u00e7in ba\u015fvuran yakla\u015f\u0131k 2 bin 500 ki\u015fiyi alarak Beyrut Liman\u0131'ndan T\u00fcrkiye'ye do\u011fru yola \u00e7\u0131kacak. T\u00fcrk vatanda\u015flar\u0131 limanda toplanmaya ba\u015flad\u0131. T\u00fcrkiye'nin Beyrut B\u00fcy\u00fckel\u00e7isi Ali Bar\u0131\u015f Ulusoy, NTV ekibinden \u00d6zden Erku\u015f'un sorular\u0131n\u0131 yan\u0131tlad\u0131. Limanda tahliyeyle ilgili son bilgileri payla\u015ft\u0131.</p>"
    },
    {
        "title": "ABD'de se\u00e7im g\u00fcn\u00fc operasyonu: FBI ter\u00f6r sald\u0131r\u0131lar\u0131 i\u00e7in alarmda",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/dunya/abdde-secim-gunu-operasyonu-fbi-teror-saldirilari-icin-alarmda,xn0ZZu5f8Uqh_zZfSuBrLA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-ghmjVkTOkCMoZtTBw_mIg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"ABD'de se\u00e7im g\u00fcn\u00fc operasyonu: FBI ter\u00f6r sald\u0131r\u0131lar\u0131 i\u00e7in alarmda\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-ghmjVkTOkCMoZtTBw_mIg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>ABD se\u00e7imleri yakla\u015f\u0131rken h\u00fck\u00fcmet potansiyel tehditler i\u00e7in alarma ge\u00e7ti.\u00a0Adalet Bakanl\u0131\u011f\u0131,\u00a0FBI'\u0131n se\u00e7im g\u00fcn\u00fc b\u00fcy\u00fck kalabal\u0131klar\u0131 hedef alan bir sald\u0131r\u0131 planlayan Afgan bir adam\u0131 tutuklad\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurdu.\u00a0\u0130ddiaya g\u00f6re \u015f\u00fcpheli, DAE\u015e ad\u0131na ABD topraklar\u0131nda \u015fiddetli bir sald\u0131r\u0131 d\u00fczenlemek i\u00e7in silah ve m\u00fchimmat temin etti. San\u0131\u011f\u0131n komplonun bir par\u00e7as\u0131 olarak ailesinin varl\u0131klar\u0131n\u0131 tasfiye etme, aile \u00fcyelerini deniza\u015f\u0131r\u0131 \u00fclkelere yerle\u015ftirme ve AK-47 sald\u0131r\u0131 t\u00fcfekleri ve m\u00fchimmat edinme\u00a0gibi\u00a0ad\u0131mlar att\u0131\u011f\u0131 iddia ediliyor.</p><p>ABD Adalet Bakanl\u0131\u011f\u0131, yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, FBI'\u0131n ABD'de se\u00e7im g\u00fcn\u00fc b\u00fcy\u00fck kalabal\u0131klar\u0131 hedef alan bir sald\u0131r\u0131 planlad\u0131\u011f\u0131n\u0131 iddia etti\u011fi Afgan bir adam\u0131 tutuklad\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurdu.  Oklahoma City'li 27 ya\u015f\u0131ndaki Nasir Ahmad Tawhedi, pazartesi g\u00fcn\u00fc tutuklanmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan soru\u015fturmac\u0131lara, sald\u0131r\u0131y\u0131 gelecek ay se\u00e7imin yap\u0131laca\u011f\u0131 5 Kas\u0131m g\u00fcn\u00fcne denk getirmeyi planlad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.</p><p><strong>SALDIRIYA HAZIRLANIYORDU</strong>  Yetkililer, eyl\u00fcl 2021'de ABD'ye gelen Tawhedi'nin son haftalarda sald\u0131r\u0131 planlar\u0131n\u0131 ilerletmek i\u00e7in AK-47 t\u00fcfekleri sipari\u015f etmek, ailesinin varl\u0131klar\u0131n\u0131 tasfiye etmek ve kar\u0131s\u0131 ile \u00e7ocu\u011funun Afganistan'daki evine d\u00f6nmesi i\u00e7in tek y\u00f6n bilet almak gibi ad\u0131mlar att\u0131\u011f\u0131n\u0131 aktard\u0131.  FBI Direkt\u00f6r\u00fc Christopher Wray, A\u011fustos ay\u0131nda Associated Press'e yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, \"Kariyerimde bu kadar \u00e7ok farkl\u0131 t\u00fcrden tehdidin ayn\u0131 anda g\u00fcndeme geldi\u011fi ba\u015fka bir zaman\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnmekte zorlan\u0131yorum.\" demi\u015fti.</p><p><strong>ON YILLARCA HAPS\u0130 \u0130STEN\u0130YOR</strong>  Wray, sal\u0131 g\u00fcn\u00fc yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, \"Ter\u00f6rizm hala FBI'\u0131n bir numaral\u0131 \u00f6nceli\u011fidir ve Amerikan halk\u0131n\u0131 korumak i\u00e7in her kayna\u011f\u0131 kullanaca\u011f\u0131z.\" dedi.  Tawhedi\u2019nin, DAE\u015e'e maddi destek sa\u011flama su\u00e7lamas\u0131yla 20 y\u0131la kadar, ayr\u0131ca ter\u00f6r su\u00e7u kapsam\u0131nda silah edinme su\u00e7lamas\u0131yla da 15 y\u0131la kadar hapis cezas\u0131yla kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya kalabilece\u011fi ifade edildi. </p>"
    },
    {
        "title": "Silah ambargosu: \u0130srail'in sahip oldu\u011fu yabanc\u0131 \u015firketlerin \u0130srail'e sat\u0131\u015f yapmas\u0131 yasaklanacak m\u0131?",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/dunya/silah-ambargosu-israilin-sahip-oldugu-yabanci-sirketlerin-israile-satis-yapmasi-yasaklanacak-mi,2YkG6FnSSkWULTQfIfcTbQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xWVOiBQ0Y0qZvqLz40Le4g.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yaBG3oadYEmnd0UkE9Jjgw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/T7dJNaAVdk6gn9RmGLNCZQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fqNJ-Y6WHUKS6aZ-2pOqhg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/MKJv1D4AzUmaNcyuIVV9vQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/C575_hiBOUKOQrswMqLOEg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fG2i1mcdRUiva0C5-vL0DA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/G7zCPk2hy0ybVJf3Ij-7nw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/PnexIblXlkSoWDLcjEvfnA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Silah ambargosu: \u0130srail'in sahip oldu\u011fu yabanc\u0131 \u015firketlerin \u0130srail'e sat\u0131\u015f yapmas\u0131 yasaklanacak m\u0131?\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xWVOiBQ0Y0qZvqLz40Le4g.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u0130srail'in b\u00fcy\u00fck savunma firmalar\u0131n\u0131n, \u0130srail silah sistemleri i\u00e7in par\u00e7a \u00fcreten Avrupal\u0131 i\u015ftirakleri bulunuyor. Netanyahu h\u00fck\u00fcmeti, \u0130ngiltere, Almanya ve di\u011fer \u00fclkelerin silah ambargolar\u0131n\u0131n, \u0130srail'e kritik ekipman tedarikini zay\u0131flataca\u011f\u0131ndan korkuyor. (Edit\u00f6r: Derya Do\u011fan)</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yaBG3oadYEmnd0UkE9Jjgw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Devam eden sald\u0131r\u0131lar\u0131 nedeniyle \u0130srail'in k\u00f6t\u00fcle\u015fen uluslararas\u0131 konumu, \u00e7e\u015fitli \u00fclkelerin silah ihracat\u0131na getirdi\u011fi k\u0131s\u0131tlamalarla birle\u015fince, tamam\u0131 \u0130srail'e ait yabanc\u0131 savunma \u015firketlerini vurabilir.\nBu durum, bu \u015firketlerin \u0130srail'e silah ihra\u00e7 edemedi\u011fi bir durumu ortaya \u00e7\u0131karabilir.\n\u0130srailli Haaretz gazetesi, silah ambargosuna ili\u015fkin detayl\u0131 bir haber yay\u0131nlad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/T7dJNaAVdk6gn9RmGLNCZQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Son aylarda bir\u00e7ok \u00fclke, Gazze'de soyk\u0131r\u0131m yapmakla su\u00e7lanan \u0130srail'e \"yard\u0131m ediyor g\u00f6r\u00fcnmemek i\u00e7in\" hem kamuoyu \u00f6n\u00fcnde hem de gizli \u00f6nlemler ald\u0131.\n\u0130ngiltere 30 ihracat lisans\u0131n\u0131 iptal etti ve \u0130srail'e gelecekte yap\u0131lacak savunma ihracat\u0131n\u0131 zorla\u015ft\u0131racak de\u011fi\u015fiklikleri uygulamaya koydu.\n\u0130srail'e \u00f6nemli bir ihracat\u00e7\u0131 olan Almanya (\u00f6zellikle denizalt\u0131 ve korvet), savunma ihracat\u0131n\u0131 etkin bir \u015fekilde k\u0131s\u0131tlad\u0131.\u00a0Berlin, ihracat\u0131n tamamen durduruldu\u011fu haberlerini yalanlarken, yerel medya \u0130srail'in 10 bin tank mermisi talebinin bir y\u0131l gecikmesine at\u0131fta bulunarak, verilen lisanslarda dramatik bir azalma oldu\u011funu bildirdi.\nCuma g\u00fcn\u00fc Fransa Cumhurba\u015fkan\u0131 Emmanuel Macron da \u0130srail'e silah ihracat\u0131n\u0131n k\u0131s\u0131tlanmas\u0131 \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131nda bulundu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fqNJ-Y6WHUKS6aZ-2pOqhg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Haaretz'e g\u00f6re \u0130srailli savunma firmalar\u0131 y\u0131llar i\u00e7inde Avrupa, Asya ve Amerika'da \u00e7ok say\u0131da yan kurulu\u015f kurdu.\nBu strateji hem kendi \u00fcr\u00fcnlerini pazarlamaya hem de devlet m\u00fc\u015fterilerinin baz\u0131 silah sistemlerinin geli\u015ftirilmesi ve \u00fcretiminin yerel \u00fcreticilerle ortak giri\u015fimler yoluyla yerelle\u015ftirilmesine y\u00f6nelik taleplerini kar\u015f\u0131lamaya hizmet ediyor.\n\u00d6rne\u011fin Elbit Systems, Hindistan'da Adani Defense ile ortak bir tesis kurarak hem Hindistan hem de \u0130srail i\u00e7in Hermes 900 insans\u0131z hava arac\u0131 \u00fcretti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/MKJv1D4AzUmaNcyuIVV9vQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Israel Aerospace Industries, geli\u015fmi\u015f deniz f\u00fcze sistemleri \u00fcretmek ve pazarlamak \u00fczere ST Engineering ile Singapur'da bir ortak giri\u015fim kurdu.\n\u015eirket alt\u0131 ay \u00f6nce \u201cB\u00fcy\u00fcyoruz\u201d a\u00e7\u0131klamas\u0131n\u0131 yapm\u0131\u015f ve \u015funlar\u0131 kaydetmi\u015fti: \u201cGe\u00e7en y\u0131l boyunca 10 kadar birle\u015fme ve sat\u0131n alma onayland\u0131. Bunlar Hindistan, Almanya, \u0130talya, G\u00fcney Kore ve \u0130srail'deki varl\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131 derinle\u015ftiriyor ve m\u00fc\u015fterilerimize sundu\u011fumuz \u00fcr\u00fcn yelpazesini tamamlamam\u0131za yard\u0131mc\u0131 oluyor.\u201d\n\u0130srail'in \u00fc\u00e7 b\u00fcy\u00fck savunma \u015firketinden ikisi IAI ve Rafael, devlete ait oldu\u011fu i\u00e7in Devlet \u015eirketleri Kurumu d\u00fcnya \u00e7ap\u0131nda bir\u00e7ok savunma firmas\u0131n\u0131n resmi sahibi konumunda.\n\u0130srail'in k\u00f6t\u00fcle\u015fen uluslararas\u0131 konumu g\u00f6z \u00f6n\u00fcne al\u0131nd\u0131\u011f\u0131nda, bu \u015firketler yak\u0131nda \u0130srail'e savunma ekipman\u0131 ihra\u00e7 etmekte zorlanabilir.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/C575_hiBOUKOQrswMqLOEg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Almanya'n\u0131n ge\u00e7en y\u0131l \u0130srail'e yapt\u0131\u011f\u0131 en b\u00fcy\u00fck savunma ihracat\u0131, \u201cmuhtemelen\u201d Matador (\u0130srail ordusunda F\u0131nd\u0131kk\u0131ran olarak biliniyor) olan 3 bin tanksavar sistemiydi.\nBu \u00e7ok y\u00f6nl\u00fc silahlar z\u0131rhl\u0131 ara\u00e7lar\u0131, s\u0131\u011f\u0131naklar\u0131 ve binalardaki d\u00fc\u015fmanlar\u0131 hedef alabiliyor. Minimum geri patlama \u00fcretecek \u015fekilde tasarlanan Matador\u2019un, Gazze'deki \u201c\u015fehir sava\u015f\u0131\u201d i\u00e7in \u00e7ok \u00f6nemli oldu\u011fu belirtiliyor.\nRafael'in yirmi y\u0131l \u00f6nce sat\u0131n ald\u0131\u011f\u0131 Dynamit Nobel Defense taraf\u0131ndan \u00fcretildi.\nAlmanya ihracat\u0131 durdurdu\u011funu ink\u00e2r etse de tank mermisi tedarikinin onaylanmas\u0131ndaki mevcut gecikme, gelecekteki sipari\u015fler konusunda soru i\u015faretleri yarat\u0131yor. \u00d6rne\u011fin, Rafael'e ait bir \u015firketin \u0130srail'e Matador ihra\u00e7 etmesi yasaklan\u0131r m\u0131?</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fG2i1mcdRUiva0C5-vL0DA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kanada da \u0130srail'e silah ihracat\u0131n\u0131 ask\u0131ya ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 Melanie Joly, 30 lisans\u0131n donduruldu\u011funu s\u00f6yledi.\nJoly, \u201cPolitikam\u0131z a\u00e7\u0131k. Gazze'ye hi\u00e7bir \u015fekilde silah ya da silah par\u00e7as\u0131 g\u00f6nderilmesine izin vermeyece\u011fiz\u201d dedi.\n2017 y\u0131l\u0131nda Elbit Systems, Elbit'in Seagull \u0130nsans\u0131z Su\u00fcst\u00fc Gemisinde kullan\u0131lan deniz sonar sistemlerini geli\u015ftiren Kanada'n\u0131n GeoSpectrum Technologies \u015firketini sat\u0131n ald\u0131.\n\u0130srail donanmas\u0131na en az bir Seagull tedarik edilirken, \u0130srail'in sahip oldu\u011fu GeoSpectrum'un gelecekte \u0130srail'e savunma ekipman\u0131 ihra\u00e7 edip edemeyece\u011fi belirsiz.\nEn etkilisi olmasa da kayda de\u011fer de\u011fi\u015fikliklerden biri de \u0130ngiltere'nin gelecekteki savunma ihracat lisanslar\u0131n\u0131 iptal etti\u011fini ve s\u0131k\u0131la\u015ft\u0131rd\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurmas\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/G7zCPk2hy0ybVJf3Ij-7nw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Haaretz\u2019e konu\u015fan Tel Aviv \u00dcniversitesi Buchmann Hukuk Fak\u00fcltesi'nde do\u00e7ent olan Natalie Davidson, karar\u0131n \u0130ngiltere'nin uluslararas\u0131 sava\u015f hukukunda b\u00fcy\u00fck ihlal risklerini de\u011ferlendirme kriterlerine dayand\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yl\u00fcyor.\nDavidson ve \u0130ngiltere'deki Silah Ticaretine Kar\u015f\u0131 Kampanya'dan Dr. Samuel Perlo-Freeman, bunun genel bir yasak olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131, daha ziyade \u0130srail'e g\u00f6nderilen silah ve teknolojinin Gazze'de kullan\u0131lmas\u0131 ve potansiyel olarak insan haklar\u0131 yasalar\u0131n\u0131 ihlal etmesi konusundaki endi\u015feleri yans\u0131tan bir de\u011fi\u015fiklik oldu\u011funu ifade ediyor.\nMan\u015fetler 30 lisans\u0131n dondurulmas\u0131na odaklanm\u0131\u015f olsa da be\u015f A\u00e7\u0131k Genel \u0130hracat Lisans\u0131n\u0131n (OGEL) s\u0131k\u0131la\u015ft\u0131r\u0131lmas\u0131 da bir o kadar \u00f6nemli.\nUygulamada \u0130srail, \u0130ran, Rusya ve Afganistan ile birlikte bu lisanslar\u0131n ge\u00e7erli olmad\u0131\u011f\u0131 \u00fclkeler listesine dahil edildi. Perlo-Freeman, OGEL'lerin belirli d\u00fc\u015f\u00fck seviyeli bile\u015fenlerin s\u0131n\u0131rs\u0131z ihracat\u0131na izin verdi\u011fini a\u00e7\u0131kl\u0131yor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/PnexIblXlkSoWDLcjEvfnA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure></section>"
    },
    {
        "title": "L\u00fcbnan'da zorunlu g\u00f6\u00e7: Gece kul\u00fcpleri s\u0131\u011f\u0131nak oldu",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/dunya/lubnanda-zorunlu-goc-gece-kulupleri-siginak-oldu,kmeBlrjQpU2kvbSmfENjWw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OHQrsLk61U-DDtt7Ja6z3w.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/IgZJ8SlRZEeneBh3nnAQKw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/dKMTCfl57kqCftELqb1IqQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/VWJF5vxf-06dMlQe1toxZw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ywLJwyfaPkm9pVJ_rNF0AA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jN4m-dSGUEWxzz5pE2MBvw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SB5Xo0MMaEW8_mCuSndA0w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/88pvrv7420G8BgeCg2W8FQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-nNgPB6bOkOZutMFAfsppA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/klWRS_rOxECb44R6JbdwBQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/f48Xm3MrckW6Hjm96qNsDw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"L\u00fcbnan'da zorunlu g\u00f6\u00e7: Gece kul\u00fcpleri s\u0131\u011f\u0131nak oldu\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OHQrsLk61U-DDtt7Ja6z3w.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Amerikan gazetesi Washington Post (WP), L\u00fcbnan'daki gece kul\u00fcplerinin ve bo\u015f apartmanlar\u0131n, \u0130srail sald\u0131r\u0131lar\u0131 y\u00fcz\u00fcnden yerinden edilenlerle dolup ta\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 yazd\u0131. H\u00fck\u00fcmet taraf\u0131ndan kurulan s\u0131\u011f\u0131naklar\u0131n kapasitesi yeterli gelmeyince Beyrut'un efsanevi gece kul\u00fcb\u00fc Skybar, kap\u0131lar\u0131n\u0131 evlerinden edilen halka a\u00e7t\u0131. L\u00fcbnan'da n\u00fcfusun yakla\u015f\u0131k y\u00fczde 20'si yani 1,2 milyon ki\u015fi \u0130srail'in hava sald\u0131r\u0131lar\u0131 ve kara harekat\u0131 nedeniyle yerinden edildi.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/IgZJ8SlRZEeneBh3nnAQKw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Amerikan gazetesi Washington Post (WP), L\u00fcbnan halk\u0131n\u0131n m\u00fccadele etmek zorunda oldu\u011fu g\u00f6\u00e7 ko\u015fullar\u0131n\u0131 yazd\u0131.\nBeyrut'un \u00fcnl\u00fc gece kul\u00fcplerinden Skybar, kap\u0131lar\u0131n\u0131 yerinden edilmi\u015f vatanda\u015flar\u0131na a\u00e7t\u0131.\nSkybar'\u0131n i\u015fletmecisi Gaelle Irani, mekan\u0131 bir s\u0131\u011f\u0131nma merkezine \u00e7evirdiklerini belirterek, \"\u0130\u015f 180 derece de\u011fi\u015fti\" dedi.\nV\u0130DEO:\u00a0Bombalar alt\u0131nda Beyrut'ta ya\u015fam</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/dKMTCfl57kqCftELqb1IqQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130\u015fletmeci, dans pistini b\u00f6l\u00fcmlere ay\u0131rd\u0131klar\u0131n\u0131, kad\u0131n, \u00e7ocuk ve ya\u015fl\u0131lar\u0131n gece i\u00e7eride uyudu\u011funu, gen\u00e7 erkeklerinse d\u0131\u015far\u0131da yatt\u0131\u011f\u0131n\u0131 aktard\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/VWJF5vxf-06dMlQe1toxZw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>H\u00fck\u00fcmet \u00fclke genelinde 973 s\u0131\u011f\u0131nma yeri a\u00e7t\u0131, buralarda 180 bine yak\u0131n L\u00fcbnanl\u0131 kald\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in ise kapasite dolmu\u015f durumda.\nHaberde, \u0130srail'in bombard\u0131manlar\u0131n\u0131n yaratt\u0131\u011f\u0131 pani\u011fin kiralar\u0131 da u\u00e7urdu\u011fu \u00f6ne s\u00fcr\u00fcld\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ywLJwyfaPkm9pVJ_rNF0AA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Baz\u0131 ev sahiplerinin 12 ayl\u0131k kiray\u0131 pe\u015fin istedi\u011fi ifade ediliyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jN4m-dSGUEWxzz5pE2MBvw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Beyrut'un g\u00fcney banliy\u00f6lerinde, aileler yanlar\u0131nda ta\u015f\u0131yabildikleri her \u015feyi alarak apartmanlardan ka\u00e7t\u0131.\nWashington Post gazetesi, yerlerinden edilenlerin, bo\u015f l\u00fcks konutlara girerek buralara s\u0131\u011f\u0131nmak zorunda kald\u0131\u011f\u0131n\u0131 aktar\u0131yor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SB5Xo0MMaEW8_mCuSndA0w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Beyrut Amerikan \u00dcniversitesi'ndeki ara\u015ft\u0131rmac\u0131lara g\u00f6re, ba\u015fkentte bo\u015f duran l\u00fcks binalar\u0131n y\u00fczde 31'inden fazlas\u0131nda kimse oturmam\u0131\u015ft\u0131.\nBir zamanlar \u00fclkenin mali \u00e7\u00f6k\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcn sembolleri olan bu yap\u0131lar, art\u0131k b\u00fcy\u00fcyen\u00a0zorunlu g\u00f6\u00e7 krizini temsil ediyor.\nWashington Post, baz\u0131 dairelerde neredeyse 40 ki\u015finin birlikte ya\u015fad\u0131\u011f\u0131n\u0131 aktar\u0131yor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/88pvrv7420G8BgeCg2W8FQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>L\u00fcbnan'daki y\u00fcz binlerce ki\u015fi i\u00e7in hayat, Hizbullah ile \u0130srail aras\u0131nda uzun s\u00fcredir devam eden s\u0131n\u0131r \u00e7at\u0131\u015fmas\u0131n\u0131n kara harekat\u0131na d\u00f6n\u00fc\u015fmesiyle bir gecede de\u011fi\u015fti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-nNgPB6bOkOZutMFAfsppA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Yakla\u015f\u0131k 1,2 milyon insan -n\u00fcfusun yakla\u015f\u0131k y\u00fczde 20'si- \u0130srail'in hava sald\u0131r\u0131lar\u0131 ve ilerleyen kara i\u015fgali nedeniyle yerinden edildi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/klWRS_rOxECb44R6JbdwBQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/f48Xm3MrckW6Hjm96qNsDw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Biden ve Netanyahu'dan aylar sonra ilk g\u00f6r\u00fc\u015fme: G\u00fcndem \u0130ran misillemesi",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/dunya/biden-ve-netanyahudan-aylar-sonra-ilk-gorusme-gundem-iran-misillemesi,vPvH-4p1bEKv76nHcqmGPw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/YqWS_iS6IEW-2rdiCkIiEA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Biden ve Netanyahu'dan aylar sonra ilk g\u00f6r\u00fc\u015fme: G\u00fcndem \u0130ran misillemesi\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/YqWS_iS6IEW-2rdiCkIiEA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>ABD Ba\u015fkan\u0131 Joe Biden ve \u0130srail Ba\u015fbakan\u0131 Binyamin Netanyahu, \u0130ran'a verilecek potansiyel kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131 tart\u0131\u015fmak \u00fczere telefonda g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc.\u00a0\u0130ki lider a\u011fustos ay\u0131ndan beri ilk kez g\u00f6r\u00fc\u015fm\u00fc\u015f oldu. G\u00f6r\u00fc\u015fmede \u201c\u0130srail'in g\u00fcvenli\u011fine olan sars\u0131lmaz ba\u011fl\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131\u201d yineleyen ABD Ba\u015fkan\u0131 Joe Biden, \"\u00d6zellikle Beyrut'un yo\u011fun n\u00fcfuslu b\u00f6lgelerinde sivillere verilen zarar\u0131n en aza indirilmesi gerekti\u011fini\" ifade etti. \u0130srail Savunma Bakan\u0131 Yoav Gallant'\u0131n Washington'a yapaca\u011f\u0131 ziyaret ise iptal edildi.</p><p>ABD Ba\u015fkan\u0131 Joe Biden ile \u0130srail Ba\u015fbakan\u0131 Binyamin Netanyahu'nun yapt\u0131\u011f\u0131 telefon g\u00f6r\u00fc\u015fmesine ili\u015fkin Beyaz Saray'dan resmi a\u00e7\u0131klama geldi. G\u00f6r\u00fc\u015fmeye ABD Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Kamala Harris\u2019in de kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 belirtilen a\u00e7\u0131klamada, Biden\u2019\u0131n \u201c\u0130srail'in g\u00fcvenli\u011fine olan sars\u0131lmaz ba\u011fl\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131\u201d yineledi\u011fi belirtildi. </p><p>Biden\u2019\u0131n \u201c\u0130ran'\u0131n 1 Ekim'de \u0130srail'e y\u00f6nelik ger\u00e7ekle\u015ftirdi\u011fi balistik f\u00fcze sald\u0131r\u0131s\u0131n\u0131 kesin bir dille k\u0131nad\u0131\u011f\u0131\u201d aktar\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, \u201cBa\u015fkan Biden hem L\u00fcbnanl\u0131 hem de \u0130srailli sivillerin Mavi Hatt\u0131n her iki taraf\u0131ndaki evlerine g\u00fcvenli bir \u015fekilde d\u00f6nmelerini sa\u011flayacak diplomatik bir anla\u015fmaya duyulan ihtiyac\u0131 vurgulad\u0131\u201d denildi. </p><p>\u0130srail\u2019in vatanda\u015flar\u0131n\u0131 koruma hakk\u0131na y\u00f6nelik deste\u011fini dile getiren Biden\u2019\u0131n buna ra\u011fmen \u201c\u00d6zellikle Beyrut'un yo\u011fun n\u00fcfuslu b\u00f6lgelerinde sivillere verilen zarar\u0131n en aza indirilmesi gerekti\u011fini vurgulad\u0131\u011f\u0131\u201d ifade edildi.  <strong>D\u0130PLOMAS\u0130 \u0130HT\u0130YACI ELE ALINDI</strong>  Gazze konusunda ise liderlerin \u201cHamas'\u0131n elindeki rehinelerin serbest b\u0131rak\u0131lmas\u0131 i\u00e7in diplomasiye acilen d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcn gereklili\u011fini\u201d ele ald\u0131\u011f\u0131 kaydedildi.  Biden\u2019\u0131n Gazze'deki insani durumu ve b\u00f6lgenin kuzeyine yeniden eri\u015fimin \u00f6nemini g\u00fcndeme getirdi\u011fi aktar\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, \u201cLiderler \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki g\u00fcnlerde hem do\u011frudan hem de ulusal g\u00fcvenlik ekipleri arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla yak\u0131n temas\u0131 s\u00fcrd\u00fcrme konusunda mutab\u0131k kald\u0131lar\u201d ifadelerine yer verildi.</p><p>\u00d6te yandan, \u0130srail bas\u0131n\u0131, g\u00f6r\u00fc\u015fmenin tamamland\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve 50 dakika s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc bildirdi. </p><p>Beyaz Saray'dan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada g\u00f6r\u00fc\u015fmenin 30 dakika s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc ve verimli ge\u00e7ti\u011fi belirtildi.\u00a0</p><p><strong>M\u0130S\u0130LLEMEN\u0130N SINIRLARI BEL\u0130RLENECEK</strong>  Axios'a konu\u015fan ABD'li yetkili, \"Bu \u00e7a\u011fr\u0131y\u0131, \u0130srail'in misillemesinin s\u0131n\u0131rlar\u0131n\u0131 belirlemek i\u00e7in kullanmak istiyoruz.\" dedi.  Yetkili, ABD'nin \u0130srail'in \u0130ran'daki \u00f6nemli hedeflere \"orant\u0131l\u0131 \u015fekilde\" sald\u0131rmas\u0131n\u0131 sa\u011flamak istedi\u011fini s\u00f6yledi.  \u0130ngiliz haber ajans\u0131 Reuters g\u00f6r\u00fc\u015fmeyi do\u011frulayarak, iki liderin Gazze'de Hamas ve L\u00fcbnan'da Hizbullah ile ya\u015fanan \u00e7at\u0131\u015fmalar\u0131 da g\u00f6r\u00fc\u015fmesinin beklendi\u011fini bildirdi.</p><p><strong>S\u00dcREKL\u0130 ERTELENEN G\u00d6R\u00dc\u015eME</strong>  Biden ge\u00e7en ay\u0131n sonlar\u0131nda, Ortado\u011fu'da topyek\u00fcn bir sava\u015f\u0131 \u00f6nlemek i\u00e7in Netanyahu ile g\u00f6r\u00fc\u015fece\u011fini s\u00f6yledi.   Ancak bu g\u00f6r\u00fc\u015fme ger\u00e7ekle\u015fmedi ve ge\u00e7en hafta kendisine bu konuda soru soruldu\u011funda Biden, bunun \"\u015fu anda hi\u00e7bir eylem olmad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in\" ertelendi\u011fini s\u00f6yledi.</p><p><strong>GALLANT'IN Z\u0130YARET\u0130 \u0130PTAL ED\u0130LD\u0130</strong>  Pentagon yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, \u0130srail Savunma Bakan\u0131 Yoav Gallant'\u0131n \u00e7ar\u015famba g\u00fcn\u00fc Washington'a yapaca\u011f\u0131 ziyareti ve ABD'li mevkida\u015f\u0131 Lloyd Austin ile yapaca\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015fmeyi iptal etti\u011fini duyurdu.  Biden ayr\u0131ca cumartesi g\u00fcn\u00fc ABD, \u0130ngiltere, Fransa ve Almanya liderleri aras\u0131nda Ortado\u011fu ve Ukrayna konusunda planlanan g\u00f6r\u00fc\u015fmelerden \u00e7ekildi.   Beyaz Saray, Biden'\u0131n Milton Kas\u0131rgas\u0131'na verilen yan\u0131ta odaklanmak i\u00e7in art\u0131k Berlin'e seyahat etmeyece\u011fini s\u00f6yledi.</p>"
    },
    {
        "title": "Netanyahu: Nasrallah'\u0131n muhtemel halefi Ha\u015fim Seyfettin \u00f6ld\u00fcr\u00fcld\u00fc",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/dunya/netanyahu-nasrallahin-muhtemel-halefihasim-seyfettinolduruldu,v7T30MrOPEuV3V5nVB9ToA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nQQJKxwSf0eu3NrgHljMLQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Netanyahu: Nasrallah'\u0131n muhtemel halefi Ha\u015fim Seyfettin \u00f6ld\u00fcr\u00fcld\u00fc\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nQQJKxwSf0eu3NrgHljMLQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u0130srail Ba\u015fbakan\u0131 Binyamin Netanyahu, Hasan Nasrallah'\u0131n muhtemel halefi olarak g\u00f6sterilen Hizbullah Y\u00fcr\u00fctme Konseyi Ba\u015fkan\u0131 Ha\u015fim Seyfettin'in, d\u00fczenledikleri sald\u0131r\u0131da \u00f6ld\u00fcr\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc ileri s\u00fcrd\u00fc. Hizbullah'tan konuya ili\u015fkin hen\u00fcz a\u00e7\u0131klama gelmedi.</p>\u0130srail Ba\u015fbakan\u0131 Binyamin Netanyahu, yay\u0131mlad\u0131\u011f\u0131 \u0130ngilizce g\u00f6r\u00fcnt\u00fcl\u00fc mesajda, L\u00fcbnan halk\u0131na seslendi.  L\u00fcbnan'\u0131n i\u00e7inde bulundu\u011fu durumdan dolay\u0131 \u0130ran'\u0131 su\u00e7layan Netanyahu, ya\u015fananlardan \u0130srail'in de\u011fil Tahran'\u0131n sorumlu oldu\u011funu savundu.  Netanyahu, Hizbullah Genel Sekreteri Hasan Nasrallah'\u0131n yan\u0131 s\u0131ra muhtemel halefi olarak g\u00f6sterilen Ha\u015fim Seyfettin'i de \u00f6ld\u00fcrd\u00fcklerini \u00f6ne s\u00fcrd\u00fc.  Hizbullah'a \"darbe vurduklar\u0131n\u0131 ve zay\u0131flatt\u0131klar\u0131n\u0131\" savunan Netanyahu, L\u00fcbnan halk\u0131n\u0131 Hizbullah'a kar\u015f\u0131 tutum almaya \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131.  <strong>L\u00dcBNANLILARI GAZZE \u0130LE TEHD\u0130T ETT\u0130</strong>  Netanyahu, L\u00fcbnan halk\u0131na \u0130srail sald\u0131r\u0131lar\u0131 alt\u0131ndaki Gazze'deki Filistinlilerin ba\u015f\u0131na gelenlerle tehdit ederek, \"Gazze'de g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz gibi y\u0131k\u0131ma ve ac\u0131ya yol a\u00e7acak uzun bir sava\u015f\u0131n u\u00e7urumuna d\u00fc\u015fmeden \u00f6nce L\u00fcbnan'\u0131 kurtarma f\u0131rsat\u0131n\u0131z var. \u00d6yle olmak zorunda de\u011fil\" ifadelerini kulland\u0131.  Hasan Nasrallah, 27 Eyl\u00fcl'de Beyrut'un g\u00fcneyindeki Dahiye Mahallesi'nde d\u00fczenlenen \u0130srail hava sald\u0131r\u0131lar\u0131nda \u00f6lm\u00fc\u015ft\u00fc.  Hizbullah, Nasrallah'\u0131n yerine ge\u00e7ecek ki\u015fiyi hen\u00fcz belirlemedi ancak genel sekreterlik i\u00e7in Seyfettin ismi \u00f6ne \u00e7\u0131k\u0131yor.  \u0130srail bas\u0131n\u0131, \u0130srail ordusunun 3 Ekim gecesi Beyrut'un g\u00fcneyine d\u00fczenledi\u011fi hava sald\u0131r\u0131s\u0131nda Seyfettin'in hedef al\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131 yazm\u0131\u015ft\u0131."
    },
    {
        "title": "\u0130srail \u015eam'da bir binay\u0131 vurdu: 4 \u00f6l\u00fc",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/dunya/israil-samda-bir-binayi-vurdu-4-olu,IQ9gXpz6B0GI4u4EpPl88w",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wq334sILvkyD-CN5EpwZXg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"\u0130srail \u015eam'da bir binay\u0131 vurdu: 4 \u00f6l\u00fc\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wq334sILvkyD-CN5EpwZXg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u0130srail ordusu, bir kez daha Suriye'nin ba\u015fkenti \u015eam'\u0131 hedef ald\u0131. Suriye bas\u0131n\u0131n\u0131n bildirdi\u011fine g\u00f6re bir binay\u0131 vuran hava sald\u0131r\u0131s\u0131nda 7 ki\u015fi \u00f6ld\u00fc, 11 ki\u015fi yaraland\u0131.</p><p>Gazze ve L\u00fcbnan'\u0131 bombalamaya devam eden \u0130srail ordusu, Suriye'ye sald\u0131r\u0131lar\u0131n\u0131 da son g\u00fcnlerde art\u0131rd\u0131.\u00a0</p><p><span>Suriye bas\u0131n\u0131, \u0130srail\u2019in \u015eam\u2019\u0131n bat\u0131s\u0131ndaki Mezzah\u2019da bir binaya hava sald\u0131r\u0131s\u0131 d\u00fczenledi\u011fini bildirdi.</span></p><p>Sald\u0131r\u0131da aralar\u0131nda kad\u0131n ve \u00e7ocuklar\u0131n da bulundu\u011fu 7 ki\u015finin hayat\u0131n\u0131 kaybetti\u011fi, 11 ki\u015finin de yaraland\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131kland\u0131.</p><p>Haberlerde, sald\u0131r\u0131n\u0131n hedefinde \u0130ran ve destekledi\u011fi gruplardan gelen silahlar\u0131 Hizbullah'a ula\u015ft\u0131rmakla g\u00f6revli Hizbullah'\u0131n 4400 numaral\u0131 biriminden \u00fcst d\u00fczey bir yetkili oldu\u011fu ifade edildi.</p><p>Ba\u015fka bir haberde, sald\u0131r\u0131n\u0131n hedefinde \u0130ran Devrim Muhaf\u0131zlar\u0131 Ordusu \u00fcyelerinin oldu\u011fu \u00f6ne s\u00fcr\u00fcld\u00fc.    Sald\u0131r\u0131n\u0131n d\u00fczenledi\u011fi binan\u0131n, \u0130ran B\u00fcy\u00fckel\u00e7ili\u011fine birka\u00e7 y\u00fcz metre mesafede oldu\u011fu aktar\u0131ld\u0131.</p>"
    },
    {
        "title": "Hizbullah, \u0130srail'in kuzeyini 180 roketle hedef ald\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/dunya/israilin-lubnana-saldirilari-suruyor-hizbullahtan-israilin-kuzeyine-180-roket,F3frCpftxUi-yLzmPv0mwQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/aCBNx0c_Z0uOtEXjX0hu3Q.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Hizbullah, \u0130srail'in kuzeyini 180 roketle hedef ald\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/aCBNx0c_Z0uOtEXjX0hu3Q.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u0130srail Savunma Kuvvetleri (IDF), Hizbullah\u2019\u0131n \u00fclkenin kuzeyine 180 roket f\u0131rlatt\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. Hizbullah ise L\u00fcbnan'\u0131 vurmaya devam etmesi halinde kuzeydeki liman kenti Hayfa da dahil \u0130srail'e y\u00f6nelik sald\u0131r\u0131lar\u0131n\u0131 yo\u011funla\u015ft\u0131raca\u011f\u0131 uyar\u0131s\u0131nda bulundu.\u00a0L\u00fcbnan Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131, son 24 saatte \u0130srail\u2019in ger\u00e7ekle\u015ftirdi\u011fi sald\u0131r\u0131larda 36 ki\u015finin daha hayat\u0131n\u0131 kaybetti\u011fini, 150 ki\u015finin daha yaraland\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.</p><p>\u0130srail\u2019in L\u00fcbnan\u2019a y\u00f6nelik sald\u0131r\u0131lar\u0131 Ortado\u011fu\u2019da gerilimi t\u0131rmand\u0131r\u0131rken, Hizbullah \u0130srail\u2019e kar\u015f\u0131 en yo\u011fun hava sald\u0131r\u0131lar\u0131ndan birini ger\u00e7ekle\u015ftirdi.</p><p> \u0130srail Savunma Kuvvetleri (IDF), Hizbullah\u2019\u0131n \u00fclkenin kuzeyine 180 roket f\u0131rlatt\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurdu.</p><p>Hizbullah\u2019tan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada ise \u0130srail\u2019e L\u00fcbnan\u2019a y\u00f6nelik sald\u0131r\u0131lar\u0131n\u0131 durdurma \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131 yap\u0131larak, \"\u0130srail'in sald\u0131r\u0131lar\u0131n\u0131 yo\u011funla\u015ft\u0131rmas\u0131 halinde Hayfa ve di\u011fer \u015fehirler de en az Kiryat Shmona, Metula ve di\u011fer \u015fehirler kadar roketlerimizin hedefi olacak\" uyar\u0131s\u0131nda bulunuldu.  Hizbullah son olarak Hayfa \u015fehri dahil \u0130srail'in kuzeyine en yo\u011fun hava sald\u0131r\u0131lar\u0131ndan birini ger\u00e7ekle\u015ftirmi\u015fti. \u0130srail ordusundan daha \u00f6nce yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, Hizbullah\u2019\u0131n en az 135 roket f\u0131rlatt\u0131\u011f\u0131 kaydedilmi\u015fti.</p><p><strong>\u0130SRA\u0130L'\u0130N SALDIRILARI S\u00dcR\u00dcYOR</strong></p><p>\u0130srail\u2019in L\u00fcbnan\u2019a y\u00f6nelik sald\u0131r\u0131lar\u0131n\u0131n bilan\u00e7osu a\u011f\u0131rla\u015fmaya devam ediyor. </p><p>L\u00fcbnan Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131\u2019ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, son 24 saatte \u0130srail\u2019in ger\u00e7ekle\u015ftirdi\u011fi sald\u0131r\u0131larda 36 ki\u015finin daha hayat\u0131n\u0131 kaybetti\u011fi, 150 ki\u015finin daha yaraland\u0131\u011f\u0131 bildirildi. Son geli\u015fmelerle birlikte 8 Ekim 2023'ten bu yana \u0130srail sald\u0131r\u0131lar\u0131nda \u00f6lenlerin say\u0131s\u0131n\u0131n 2 bin 119\u2019a y\u00fckseldi\u011fi, yaral\u0131 say\u0131s\u0131n\u0131n ise 10 bin 19\u2019a ula\u015ft\u0131\u011f\u0131 aktar\u0131ld\u0131.  <strong>\"EN AZ 181 B\u0130N K\u0130\u015e\u0130 BARINAKLARDA KALIYOR\"</strong>  L\u00fcbnan \u00c7evre Bakan\u0131 Nas\u0131r Yasin, son 24 saat i\u00e7inde \u0130srail\u2019in farkl\u0131 b\u00f6lgelere 137 hava sald\u0131r\u0131s\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftirdi\u011fi bilgisini payla\u015ft\u0131. \"Yerinden edilmi\u015f insanlar\u0131n bar\u0131nmas\u0131 i\u00e7in 990 merkez a\u00e7\u0131ld\u0131\u201d diyen Yasin, bunlardan 781'inin maksimum kapasiteye ula\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi. </p><p>Yasin, en az 181 bin 700 yerinden edilmi\u015f ki\u015finin bar\u0131naklarda kald\u0131\u011f\u0131n\u0131 da s\u00f6zlerine ekledi.</p>"
    },
    {
        "title": "Milton, 100 y\u0131ld\u0131r Tampa K\u00f6rfezi'ni vuran en g\u00fc\u00e7l\u00fc kas\u0131rga olacak",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/dunya/milton-100-yildir-tampa-korfezini-vuran-en-guclu-kasirga-olacak,YNJJKFdldkqU_ouGuNCn1w",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_m6Pr64eVE6IPMHwDIvAQw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/T6QZr67VDUir-T92qOE46g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4vtq7WXOTEGPihh6UIThkg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mCW_Od61IEmlKrz0KUHa_A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/MvWx4p2XkUa97VZ3GfVK6g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jmMqLXcj5Uyd3uY0rAsUig.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nR9m1Rkf-kSrS0mkqC0kBQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ghWmVA-KV0mwAvYy-11F3Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/YFsKVtRMC0i0rG8w58ghTA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Milton, 100 y\u0131ld\u0131r Tampa K\u00f6rfezi'ni vuran en g\u00fc\u00e7l\u00fc kas\u0131rga olacak\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_m6Pr64eVE6IPMHwDIvAQw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>ABD Ulusal Hava Durumu Servisi (NWS), Meksika K\u00f6rfezi'nden g\u00fc\u00e7lenerek Florida eyaletine do\u011fru yakla\u015fan Milton Kas\u0131rgas\u0131'n\u0131n son 100 y\u0131l\u0131n \"en g\u00fc\u00e7l\u00fcs\u00fc\" olabilece\u011fi uyar\u0131s\u0131nda bulundu. Kas\u0131rgan\u0131n Florida'ya ula\u015fmas\u0131na saatler kala ABD'liler b\u00f6lgeyi bo\u015faltmaya devam ediyor.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/T6QZr67VDUir-T92qOE46g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Amerika Birle\u015fik Devletleri, a\u015f\u0131r\u0131 hava ko\u015fullar\u0131yla m\u00fccadele ediyor.\nFlorida k\u0131y\u0131lar\u0131na do\u011fru ilerleyen ve saatteki h\u0131z\u0131 230 kilometreyi bulan Milton Kas\u0131rgas\u0131'yla ilgili, federal ve yerel yetkililer uyar\u0131da bulunmaya devam ediyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4vtq7WXOTEGPihh6UIThkg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ulusal Hava Servisi (NWS) taraf\u0131ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, \"Milton rotas\u0131nda kal\u0131rsa, bu 100 y\u0131ld\u0131r Tampa K\u00f6rfezi'ni vuran en g\u00fc\u00e7l\u00fc kas\u0131rga olacak\"\u00a0denildi.\nKas\u0131rgadan en \u00e7ok etkilenecek b\u00f6lgelerin 3 ile 4,5 metreye kadar sular alt\u0131nda kalabilece\u011fi, b\u00fcy\u00fck okyanus dalgalar\u0131na yol a\u00e7abilece\u011fi tahmin ediliyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mCW_Od61IEmlKrz0KUHa_A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Florida Valisi Ron DeSantis, eyalet y\u00f6netiminin Milton Kas\u0131rgas\u0131'n\u0131n ard\u0131ndan ya\u015fananlarla ba\u015fa \u00e7\u0131kmak i\u00e7in \"benzeri g\u00f6r\u00fclmemi\u015f kaynaklar ay\u0131rd\u0131\u011f\u0131n\u0131\" belirtti.\nDeSantis, b\u00f6lge sakinlerini \"tahliye emirlerine uymalar\u0131 konusunda\" uyarmaya devam etti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/MvWx4p2XkUa97VZ3GfVK6g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Hava durumu takibi yapan The Wheater Channel isimli internet sitesinde ise kas\u0131rgan\u0131n \u00e7ar\u015famba gecesi ge\u00e7 saatlerde veya per\u015fembe sabah\u0131 ABD anakaras\u0131na ula\u015farak Florida'n\u0131n Tampa, Sarasota ve Fort Myers gibi yerle\u015fim yerlerini i\u00e7eren yo\u011fun n\u00fcfuslu bir b\u00f6lgeyi etkisi alt\u0131na almas\u0131 beklendi\u011fi kaydedildi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jmMqLXcj5Uyd3uY0rAsUig.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ulusal Kas\u0131rga Merkezi, Milton Kas\u0131rgas\u0131'n\u0131n Meksika K\u00f6rfezi'nde \"h\u0131zla g\u00fc\u00e7lenmeye devam etti\u011fi\" bilgisini payla\u015fm\u0131\u015f ve son olarak bir seviye yava\u015flay\u0131p kategori 4'e inerek Florida k\u0131y\u0131lar\u0131na do\u011fru yoluna devam etti\u011fini bildirmi\u015fti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nR9m1Rkf-kSrS0mkqC0kBQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>ABD Ba\u015fkan\u0131 Joe Biden,\u00a0Helene Kas\u0131rgas\u0131'n\u0131n ard\u0131ndan \u00fclkenin g\u00fcneydo\u011fusunu etkisi alt\u0131na almas\u0131 beklenen\u00a0Milton\u00a0Kas\u0131rgas\u0131'na ili\u015fkin Beyaz Saray'da a\u00e7\u0131klamalarda bulundu.\u00a0\nFlorida k\u0131y\u0131lar\u0131na do\u011fru ilerleyen ve saatteki h\u0131z\u0131 230 kilometreyi bulan\u00a0Milton\u00a0Kas\u0131rgas\u0131'n\u0131n \"devasa\" bir kas\u0131rga oldu\u011funu kaydeden Biden, herkesin en h\u0131zl\u0131 \u015fekilde yerle\u015fim b\u00f6lgelerini bo\u015faltmas\u0131 gerekti\u011fini vurgulad\u0131.\nABD Ba\u015fkan\u0131, \"\u00c7oktan bulundu\u011funuz yeri tahliye etmeniz gerekirdi, bu \u00f6l\u00fcm kal\u0131m meselesi. Derhal tahliye edin.\u00a0Milton, Flordia'y\u0131 vuracak son y\u00fczy\u0131l\u0131n en k\u00f6t\u00fc kas\u0131rgas\u0131 olabilir\" diye konu\u015ftu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ghWmVA-KV0mwAvYy-11F3Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Milton\u00a0Kas\u0131rgas\u0131'n\u0131n Florida'ya ula\u015fmas\u0131na saatler kala ABD'liler b\u00f6lgeyi bo\u015faltmaya devam ediyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/YFsKVtRMC0i0rG8w58ghTA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Da\u011fc\u0131l\u0131k tutkusunun doru\u011fu: 14 zirvenin tamam\u0131na t\u0131rmand\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/dunya/dagcilik-tutkusunun-dorugu-14-zirvenin-tamamina-tirmandi,86MkhzH3eEaK73UQPCUYgA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/MJDqK9QPtE2_4mSiOxvRSg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both&ampv=20241009061415422",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/__7iz354x0uw_jvj1yHDYQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4sg8HM09ikyZ9BHIinbr_g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/NsTRxuOilUuR_pXZq42Dgg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/g4182iVUokC5qkCx-Ey2Iw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4PEiACcsE0uqrZuShkTOoQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/67_GXaUlYkmqBTSDzsNG9g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LKRb32tbd06W-S_rh3m3Ag.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Da\u011fc\u0131l\u0131k tutkusunun doru\u011fu: 14 zirvenin tamam\u0131na t\u0131rmand\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/MJDqK9QPtE2_4mSiOxvRSg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both&amp;ampv=20241009061415422\" /><p>Nima Rinji isimli 18 ya\u015f\u0131ndaki gen\u00e7, \"d\u00fcnyan\u0131n en y\u00fcksek zirvelerine t\u0131rmanma\" g\u00f6revini tamamlad\u0131. Nepalli gen\u00e7 da\u011fc\u0131, d\u00fcnyan\u0131n 8 bin metrelik 14 zirvesinin tamam\u0131na t\u0131rmanan en gen\u00e7 ki\u015fi oldu. Bu g\u00f6rev, da\u011fc\u0131l\u0131k tutkusunun zirvesi olarak kabul ediliyor. Nepalli da\u011fc\u0131lar, Himalayalar'daki da\u011fc\u0131l\u0131k end\u00fcstrisinin bel kemi\u011fi olarak kabul ediliyor.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/__7iz354x0uw_jvj1yHDYQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>18 ya\u015f\u0131ndaki Nepalli bir da\u011fc\u0131, d\u00fcnyan\u0131n 8 bin metrelik 14 zirvesinin tamam\u0131na t\u0131rmanan en gen\u00e7 ki\u015fi olma rekorunu k\u0131rd\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4sg8HM09ikyZ9BHIinbr_g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Nima Rinji Sherpa, \u00e7ar\u015famba sabah\u0131 Tibet'in 8 bin 27 metre y\u00fcksekli\u011findeki Shisha Pangma zirvesine ula\u015farak \"d\u00fcnyan\u0131n en y\u00fcksek zirvelerine t\u0131rmanma\" g\u00f6revini tamamlad\u0131.\nAFP'ye konu\u015fan\u00a0babas\u0131 Tashi Sherpa,\u00a0\u201cBu sabah zirveye ula\u015ft\u0131. \u0130yi antrenman yapm\u0131\u015ft\u0131 ve bunu ba\u015faraca\u011f\u0131ndan emindim.\u201d dedi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/NsTRxuOilUuR_pXZq42Dgg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>14 da\u011f\u0131n \u201csekiz bin metrelik\u201d zirvesine\u00a0ula\u015fmak da\u011fc\u0131l\u0131k tutkusunun zirvesi olarak kabul ediliyor.\nDa\u011fc\u0131lar, havada insan ya\u015fam\u0131n\u0131 uzun s\u00fcre devam ettirmeye yetecek kadar oksijen bulunmayan \u201c\u00f6l\u00fcm b\u00f6lgelerinden\u201d ge\u00e7iyorlar.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/g4182iVUokC5qkCx-Ey2Iw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Sherpa yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, \u201cBu zirve sadece benim ki\u015fisel yolculu\u011fumun doruk noktas\u0131 de\u011fil, ayn\u0131 zamanda bizim i\u00e7in belirlenen geleneksel s\u0131n\u0131rlar\u0131n \u00f6tesini hayal etmeye cesaret eden her Sherpa i\u00e7in bir \u00f6vg\u00fcd\u00fcr.\u201d dedi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4PEiACcsE0uqrZuShkTOoQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Sherpa da\u011flara yabanc\u0131 de\u011fil, rekor k\u0131ran da\u011fc\u0131 bir aileden geliyor ve \u015fu anda Nepal'in en b\u00fcy\u00fck da\u011fc\u0131l\u0131k sefer \u015firketini y\u00f6netiyor.\nRekor daha \u00f6nce bir ba\u015fka Nepalli da\u011fc\u0131 olan Mingma Gyabu Sherpa'ya aitti.\u00a0\nDa\u011fc\u0131 bu rekora 2019 y\u0131l\u0131nda, 30 ya\u015f\u0131ndayken ula\u015fm\u0131\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/67_GXaUlYkmqBTSDzsNG9g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Halihaz\u0131rda onlarca zirveye t\u0131rmanarak bir\u00e7ok rekorun sahibi olan Nima Rinji Sherpa, y\u00fcksek irtifa t\u0131rman\u0131\u015flar\u0131na 16 ya\u015f\u0131nda, A\u011fustos 2022'de Manaslu Da\u011f\u0131'na t\u0131rmanarak ba\u015flad\u0131.\u00a0\nNepalli da\u011fc\u0131lar - genellikle Everest \u00e7evresindeki vadilerden gelen etnik Sherpalar - Himalayalar'daki t\u0131rman\u0131\u015f end\u00fcstrisinin bel kemi\u011fi olarak kabul ediliyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LKRb32tbd06W-S_rh3m3Ag.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ekipman ve yiyeceklerin \u00e7o\u011funu onlar ta\u015f\u0131yor, ipleri onar\u0131yor ve merdivenleri tamir ediyorlar.\nUzun s\u00fcredir yabanc\u0131 da\u011fc\u0131lar\u0131n destek\u00e7ileri olarak g\u00f6lgede kalan Nepalliler, yava\u015f yava\u015f kendi haklar\u0131n\u0131n fark\u0131na varmaya ba\u015flad\u0131lar.\n2021 y\u0131l\u0131nda Nepalli da\u011fc\u0131lardan olu\u015fan bir ekip, d\u00fcnyan\u0131n en y\u00fcksek ikinci zirvesi olan Pakistan'\u0131n 8 bin 611 metrelik me\u015fhur \u201cvah\u015fi da\u011f\u0131\u201d K2'ye ilk k\u0131\u015f t\u0131rman\u0131\u015f\u0131n\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftirdi.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Gazze i\u00e7in insani kriz a\u00e7\u0131klamas\u0131: Cesetler sokaklara sa\u00e7\u0131lm\u0131\u015f durumda",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/dunya/gazze-icininsani-kriz-aciklamasi-cesetler-sokaklara-sacilmis-durumda,RKXstrfd50eCs9Z2nxVLbw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LZMtUhkknUmbDpfxVV9e_w.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Gazze i\u00e7in insani kriz a\u00e7\u0131klamas\u0131: Cesetler sokaklara sa\u00e7\u0131lm\u0131\u015f durumda\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LZMtUhkknUmbDpfxVV9e_w.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Filistin Sivil Savunma Te\u015fkilat\u0131\u2019ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, \u0130srail'in Beyt Hanun, Beyt Lahiya ve Cibaliye'ye sald\u0131r\u0131lar\u0131na i\u015faret edilerek \u201c\u0130nsanlar\u0131n cesetleri sokaklara sa\u00e7\u0131lm\u0131\u015f durumda ve onlara ula\u015fmak \u00e7ok zor\" denildi. Bunun nedeninin \u0130srail askerlerinin ambulans ve sivil savunma ekiplerini hedef almas\u0131\u00a0 oldu\u011fu aktar\u0131ld\u0131.</p><p>\u0130srail\u2019in\u00a0Gazze \u015eeridi'ne\u00a0y\u00f6nelik sald\u0131r\u0131lar\u0131 devam ederken, Filistin Sivil Savunma Te\u015fkilat\u0131\u2019ndan (PCD) b\u00f6lgede ya\u015fanan insani krize dair resmi a\u00e7\u0131klama geldi.</p><p>\u0130srail'in Beyt Hanun, Beyt Lahiya ve Cebaliye'ye y\u00f6nelik\u00a0 g\u00fcnd\u00fcr devam eden sald\u0131r\u0131lar\u0131nda onlarca sivilin katledildi\u011fi kaydedilen a\u00e7\u0131klamada, \u201c\u0130nsanlar\u0131n cesetleri sokaklara sa\u00e7\u0131lm\u0131\u015f durumda ve onlara ula\u015fmak \u00e7ok zor. \u00c7\u00fcnk\u00fc askerler ambulans ve sivil savunma ekiplerini hedef al\u0131yor\" ifadeleri kullan\u0131ld\u0131.</p><p>Y\u00fczlerce sivilin de \u0130srail\u2019in sald\u0131r\u0131lar\u0131nda yaraland\u0131\u011f\u0131 kaydedilirken, \"\u0130srail g\u00fc\u00e7leri bu b\u00f6lgelere s\u0131k\u0131 bir ku\u015fatma uygulad\u0131 ve su, g\u0131da ve t\u0131bbi malzeme giri\u015fini engelliyor\u201d denildi.</p><p>\u0130srail ordusunun bu b\u00f6lgelerdeki 200 bini a\u015fk\u0131n Filistinli\u2019yi evlerini bo\u015faltmaya, sa\u011fl\u0131k personeli ve hastalar\u0131 da Gazze'nin kuzeyindeki hastaneleri terk etmeye zorlad\u0131\u011f\u0131 aktar\u0131ld\u0131. </p>"
    },
    {
        "title": "\u0130srail Savunma Bakan\u0131 Gallant'\u0131n ABD ziyareti ertelendi: \"Gitmesini Netanyahu istemedi\" iddias\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/dunya/israil-savunma-bakani-gallantin-abd-ziyareti-ertelendi-gitmesini-netanyahu-istemedi-iddiasi,PrxskOhjnE-ZMQvMFoVohA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yHeupllGxE2aA2G69yqN3w.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"\u0130srail Savunma Bakan\u0131 Gallant'\u0131n ABD ziyareti ertelendi: \" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yHeupllGxE2aA2G69yqN3w.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u0130srail Savunma Bakan\u0131 Yoav Gallant'\u0131n ABD ziyareti ileri bir tarihe ertelendi. \u0130srail bas\u0131n\u0131na g\u00f6re Ba\u015fbakan Netanyahu, kendisi ABD Ba\u015fkan\u0131 Joe Biden ile g\u00f6r\u00fc\u015fmeden, Gallant'\u0131n Amerika'ya gitmesini istemiyor.</p><p><span>ABD Savunma Bakanl\u0131\u011f\u0131 (Pentagon), \u0130srail Savunma Bakan\u0131 Yoav Gallant'\u0131n ABD ziyaretinin ileri bir tarihe ertelendi\u011fini duyurdu.\u00a0</span> </p><p>Gallant, ziyareti \u00e7er\u00e7evesinde ABD Savunma Bakan\u0131 Lloyd Austin ve ABD Ulusal G\u00fcvenlik Dan\u0131\u015fman\u0131 Jake Sullivan ile bir araya gelecekti.</p><p>\u0130srail bas\u0131n\u0131nda yer alan haberlere g\u00f6re Netanyahu,\u00a0Gallant\u00a0ile ger\u00e7ekle\u015ftirdi\u011fi g\u00f6r\u00fc\u015fmede, bakan\u0131n ABD'ye yapmay\u0131 planlad\u0131\u011f\u0131 bir g\u00fcnl\u00fck ziyareti ele ald\u0131.  Netanyahu, \u00f6ncesinde kendisinin ABD Ba\u015fkan\u0131 Joe Biden ile telefonda g\u00f6r\u00fc\u015fmek istedi\u011fini ve\u00a0Gallant'\u0131n bu g\u00f6r\u00fc\u015fme olmadan ABD'ye hareket etmesine kar\u015f\u0131 oldu\u011funu savunma bakan\u0131na iletti.  Buna ek olarak Netanyahu,\u00a0Gallant'tan \u0130srail G\u00fcvenlik Kabinesi, Tel Aviv'in \u0130ran'a verece\u011fi yan\u0131t\u0131 onaylamas\u0131ndan sonra ABD'ye hareket etmesini istedi.  Gallant'\u0131n, \u0130ran'\u0131n f\u00fcze sald\u0131r\u0131s\u0131na verilecek yan\u0131t\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015fmek i\u00e7in bir g\u00fcnl\u00fck ziyaret kapsam\u0131nda bu ak\u015fam Washington'a hareket etmesi ve yar\u0131n da ABD Savunma Bakan\u0131 Lloyd Austin ile bir araya gelmesi planlan\u0131yordu.  Netanyahu'nun talebi do\u011frultusunda\u00a0Gallant'\u0131n ABD'ye hareketinde gecikme ya\u015fanabilece\u011fi belirtiliyor. </p>"
    },
    {
        "title": "Kuzey Kore, G\u00fcney'le kara ve demir yolu ba\u011flant\u0131lar\u0131n\u0131 kesiyor",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/dunya/kuzey-kore-guneyle-kara-ve-demir-yolu-baglantilarini-kesiyor,1CluRvEysk2VIxVXtEsv8g",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/IBGvL-XYQE-Kih0W67AoMA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Kuzey Kore, G\u00fcney'le kara ve demir yolu ba\u011flant\u0131lar\u0131n\u0131 kesiyor\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/IBGvL-XYQE-Kih0W67AoMA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Kuzey Kore yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, G\u00fcney Kore ve ABD'nin askeri hareketleri nedeniyle bug\u00fcnden itibaren G\u00fcney ile t\u00fcm kara ve demir yolu ba\u011flant\u0131lar\u0131n\u0131 kesece\u011fini duyurdu. Bunun bir \u00f6zsavunma tedbiri oldu\u011fu kaydedildi.</p><p>Kuzey Kore, G\u00fcney'e kar\u015f\u0131 yeni bir tedbir a\u00e7\u0131klad\u0131.\u00a0</p><p>KCNA haber ajans\u0131n\u0131n bildirdi\u011fine\u00a0g\u00f6re, Kuzey Kore Halk Ordusu, s\u0131n\u0131rdaki kara ve demir yolu ba\u011flant\u0131lar\u0131n\u0131n 9 Ekim'den itibaren kesilece\u011fini, s\u0131n\u0131r b\u00f6lgelerinin savunma yap\u0131lar\u0131yla tahkim edilece\u011fini bildirdi.  G\u00fcney Kore'nin \"birincil d\u00fc\u015fman devlet\" ve \"sabit ana d\u00fc\u015fman\" olarak tan\u0131mland\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, \"Ordumuzun s\u0131n\u0131r\u0131 kal\u0131c\u0131 olarak kesmesi ve kapatmas\u0131 mevcut durumda sava\u015f\u0131 \u00f6nlemeye ve \u00fclkenin g\u00fcvenli\u011fini sa\u011flamaya y\u00f6nelik bir \u00f6z savunma tedbiridir\" denildi.  Ayr\u0131ca G\u00fcney Kore'nin askeri tatbikatlar\u0131 ve ABD'nin baz\u0131 n\u00fckleer varl\u0131klar\u0131n\u0131n b\u00f6lgeyi ziyareti nedeniyle, Kore Yar\u0131madas\u0131'ndaki askeri durumun \"akut\" hale geldi\u011fi belirtildi ve buna kar\u015f\u0131 daha kararl\u0131 ve g\u00fc\u00e7l\u00fc tedbirler al\u0131nd\u0131\u011f\u0131 kaydedildi.  Kuzey Kore ordusunun tahkimat faaliyetini G\u00fcney'de konu\u015flu ABD birliklerine telefon mesaj\u0131yla duyurdu\u011fu aktar\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, bunun faaliyetin yanl\u0131\u015f anla\u015f\u0131lmas\u0131n\u0131 ve kaza sonucu \u00e7at\u0131\u015fma riskini \u00f6nlemeyi ama\u00e7lad\u0131\u011f\u0131na i\u015faret edildi.  G\u00fcney Kore'de Amerikan askeri varl\u0131\u011f\u0131 1950-53 Kore Sava\u015f\u0131'ndan bu yana devam ederken \u00fclkede h\u00e2l\u00e2 28 bin Amerikan askeri bulunuyor. Kuzey ve G\u00fcney Kore aras\u0131nda ayr\u0131l\u0131k, So\u011fuk Sava\u015f'\u0131n \u00e7\u00f6z\u00fclemeyen b\u00f6l\u00fcnmelerinden biri olarak s\u00fcr\u00fcyor.</p>"
    },
    {
        "title": "ABD'de Harris-Trump yar\u0131\u015f\u0131: G\u00fcncel anketlerde son durum",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/dunya/abddeharris-trump-yarisi-guncel-anketlerde-son-durum,nr_i-N2HjUCzIEuj1LfcAw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ssf2bc6rkk-J38GYZoonCQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"ABD'de Harris-Trump yar\u0131\u015f\u0131: G\u00fcncel anketlerde son durum\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ssf2bc6rkk-J38GYZoonCQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>ABD'de yap\u0131lan g\u00fcncel bir ankete g\u00f6re, y\u00fczde 49 deste\u011fe ula\u015fan Demokrat aday Kamala Harris, Cumhuriyet\u00e7i rakibi Donald Trump'\u0131n 3 puan \u00f6n\u00fcnde yar\u0131\u015f\u0131 g\u00f6t\u00fcr\u00fcyor.</p>ABD'de 5 Kas\u0131m'da yap\u0131lacak ba\u015fkanl\u0131k se\u00e7imleri i\u00e7in geri say\u0131m s\u00fcrerken New York Times (NYT) gazetesi ile Siena taraf\u0131ndan yap\u0131lan ortak anket, yar\u0131\u015f\u0131n halen ba\u015fa ba\u015f oldu\u011funu ortaya koydu.  NYT'nin yay\u0131mlad\u0131\u011f\u0131 haberde, Demokrat Harris'in ankete kat\u0131lanlar\u0131n y\u00fczde 49'unun deste\u011fini al\u0131rken Cumhuriyet\u00e7i Trump'\u0131n ise y\u00fczde 46 d\u00fczeyinde destek buldu\u011fu kaydedildi.  S\u00f6z konusu anketin 29 Eyl\u00fcl-6 Ekim tarihlerinde \u00fclke genelinde yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 aktaran NYT, Harris'in \u00f6nceki anketlere k\u0131yasla ilk kez Trump'\u0131n \u00f6n\u00fcnde \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131 vurgulad\u0131.  Son NYT-Siena anketinin eyl\u00fcl ortas\u0131nda yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve o ankette iki rakibin y\u00fczde 47 ile ayn\u0131 puanda \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131 hat\u0131rlatan gazete, Harris'in ufak ad\u0131mlarla da olsa Trump'\u0131n \u00f6n\u00fcne ge\u00e7mesinin se\u00e7men nezdinde g\u00fcnden g\u00fcne daha fazla kar\u015f\u0131l\u0131k buldu\u011fu anlam\u0131na geldi\u011fini belirtti.  ABD'de 60. ba\u015fkanl\u0131k se\u00e7imleri 5 Kas\u0131m Sal\u0131 g\u00fcn\u00fc yap\u0131lacak."
    },
    {
        "title": "Brezilya'da X platformu yeniden eri\u015fime a\u00e7\u0131l\u0131yor",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/dunya/brezilyada-x-platformu-yeniden-erisime-aciliyor,Z72vEfNDTk-LNdqRSY9G-g",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/k2m0YePqh0utCyNoY1cVfg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Brezilya'da X platformu yeniden eri\u015fime a\u00e7\u0131l\u0131yor\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/k2m0YePqh0utCyNoY1cVfg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Brezilya Y\u00fcksek Mahkemesi, a\u00e7\u0131lmas\u0131 i\u00e7in gerekli talepleri yerine getiren sosyal medya platformu X'e yeniden eri\u015fim sa\u011flanaca\u011f\u0131n\u0131 bildirdi.</p><p>G\u00fcney Amerika \u00fclkesi Brezilya,\u00a0ABD'li milyarder Elon Musk'a ait X platformunun kapat\u0131lmas\u0131na ili\u015fkin a\u00e7\u0131klama yapt\u0131.</p><p>Brezilya Y\u00fcksek Mahkemesi'nin internet sitesinde yay\u0131mlanan a\u00e7\u0131klamada, sosyal medya platformunun, baz\u0131 hesaplar\u0131n kapat\u0131lmas\u0131, para cezas\u0131n\u0131n \u00f6denmesi ve \u00fclkeye yasal temsilci atanmas\u0131 gibi mahkemenin taleplerini yerine getirdi\u011fi belirtildi.  Buna g\u00f6re, Brezilyal\u0131 kullan\u0131c\u0131lar, \u00fclkede 31 A\u011fustos'ta eri\u015fime engellen X platformunu yeniden kullanabilecek.  Y\u00fcksek Mahkeme, a\u015f\u0131r\u0131 sa\u011fc\u0131 eski Devlet Ba\u015fkan\u0131 Jair Bolsonaro hakk\u0131nda y\u00fcr\u00fct\u00fclen \"darbe giri\u015fimi\" soru\u015fturmas\u0131 kapsam\u0131nda X'ten baz\u0131 ki\u015filer hakk\u0131nda veri sa\u011flanmas\u0131n\u0131 ve baz\u0131 hesaplar\u0131n engellenmesini talep etmi\u015fti. Talebin reddedilmesinin ard\u0131ndan mahkeme, \u00fclkede yasal temsilci atamas\u0131 i\u00e7in X'e 24 saat s\u00fcre vermi\u015fti.  Tan\u0131nan s\u00fcrede \u015firketin Brezilya'da yasal temsilci atamamas\u0131 sonras\u0131 mahkeme 31 A\u011fustos'ta, \"temsilci atanana ve kesilen para cezalar\u0131 \u00f6denene kadar\" X'e eri\u015fim engeli getirildi\u011fini a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131.  Elon Musk da X'ten yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda, \"\u0130fade \u00f6zg\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc, demokrasinin temel ta\u015f\u0131d\u0131r ve Brezilya'daki se\u00e7ilmeyen s\u00f6zde yarg\u0131\u00e7, bunu siyasi nedenlerden dolay\u0131 yok ediyor\" diyerek karara tepki g\u00f6stermi\u015fti.</p>"
    },
    {
        "title": "Suudi Arabistan'dan Kral Selman'\u0131n sa\u011fl\u0131k durumuyla ilgili a\u00e7\u0131klama",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/dunya/suudi-arabistandan-kral-selmanin-saglik-durumuyla-ilgili-aciklama,7Bj1Csc_KECPOW53v8k0hg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/K7aCUQI0Akynzg3WnznOxA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Suudi Arabistan'dan Kral Selman'\u0131n sa\u011fl\u0131k durumuyla ilgili a\u00e7\u0131klama\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/K7aCUQI0Akynzg3WnznOxA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Suudi Arabistan Veliaht Prensi Muhammed bin Selman, Kral Selman bin Abd\u00fclaziz'in sa\u011fl\u0131k durumunun iyi oldu\u011funu duyurdu.</p>Suudi Arabistan resmi ajans\u0131 SPA'n\u0131n haberine g\u00f6re, d\u00fcn ba\u015fkent Riyad'daki kabine toplant\u0131s\u0131na Ba\u015fbakan ve Veliaht Prens Muhammed bin Selman ba\u015fkanl\u0131k etti.  Toplant\u0131n\u0131n ba\u015f\u0131nda Veliaht Prens Bin Salman, Kral Selman'\u0131n sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131n iyi oldu\u011funu s\u00f6yledi.  Suudi Arabistan Kraliyet Divan\u0131ndan 6 Ekim'de yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, Selman'\u0131n akci\u011fer enfeksiyonu nedeniyle t\u0131bbi muayeneye tabi tutuldu\u011fu bildirilmi\u015fti.  May\u0131s ay\u0131nda da Kral Selman'\u0131n akci\u011fer enfeksiyonu sebebiyle antibiyotik tedavisi g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc a\u00e7\u0131klanm\u0131\u015ft\u0131."
    },
    {
        "title": "\u0130srail g\u00fc\u00e7leri Gazze'de son 24 saatte 57 Filistinliyi \u00f6ld\u00fcrd\u00fc",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/dunya/israil-gucleri-gazzedeson-24-saatte-57-filistinliyi-oldurdu,b5e8X54O30CxYQLypGZHdw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ts-ioYOAhkKN8_BPYrKeaQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"\u0130srail g\u00fc\u00e7leri Gazze'de son 24 saatte 57 Filistinliyi \u00f6ld\u00fcrd\u00fc\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ts-ioYOAhkKN8_BPYrKeaQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u0130srail'in d\u00fcn sabahtan bu yana Gazze \u015eeridi'nin \u00e7e\u015fitli b\u00f6lgelerine d\u00fczenledi\u011fi sald\u0131r\u0131larda 57 Filistinlinin \u00f6ld\u00fc\u011f\u00fc, \u00e7ok say\u0131da ki\u015finin de yaraland\u0131\u011f\u0131 bildirildi.</p><p>Gazze \u015eeridi'ndeki Filistin Sivil Savunma M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc S\u00f6zc\u00fcs\u00fc Mahmud Basal, Gazze'nin farkl\u0131 yerlerine d\u00fczenlenen sald\u0131r\u0131lara ili\u015fkin yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klama yapt\u0131.  Basal'\u0131n a\u00e7\u0131klamas\u0131na g\u00f6re, \u0130srail ordusunun Gazze'nin kuzeyine d\u00fczenledi\u011fi alt\u0131 hava sald\u0131r\u0131s\u0131nda 15 Filistinli hayat\u0131n\u0131 kaybetti.</p><p>Gazze\u00a0\u015fehrinde\u00a0ise \u0130srail ordusunun d\u00fczenledi\u011fi iki sald\u0131r\u0131da iki ki\u015fi \u00f6ld\u00fc. \u015eeridin orta kesimindeki Deyr el-Belah'ta da \u0130srail'in \u00e7ok say\u0131da hava sald\u0131r\u0131s\u0131nda 29 Filistinli ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi.  Sald\u0131r\u0131larda \u00e7ok say\u0131da ki\u015fi de yaraland\u0131.  Ayr\u0131ca Gazze \u015eeridi'nin g\u00fcneyindeki Refah kentinde, \u0130srail'in sald\u0131r\u0131lar\u0131nda \u00f6ld\u00fcr\u00fclen 11 ki\u015finin cans\u0131z bedenine ula\u015f\u0131ld\u0131.</p>"
    },
    {
        "title": "Rusya pop\u00fcler mesajla\u015fma uygulamas\u0131 Discord\u2019u yasaklad\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/teknoloji/rusya-populer-mesajlasma-uygulamasi-discordu-yasakladi,d71iAA4yVUuOizy6xtYTMQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mbrC9JOt1EaA4GMccdjyog.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Rusya pop\u00fcler mesajla\u015fma uygulamas\u0131 Discord\u2019u yasaklad\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mbrC9JOt1EaA4GMccdjyog.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Rusya, pop\u00fcler mesajla\u015fma ve sosyal medya uygulamas\u0131 Discord\u2019un yasal gereklilikleri yerine getirmedi\u011fi gerek\u00e7esiyle \u00fclkede engellendi\u011fini bildirdi.</p>Rus TASS haber ajans\u0131na g\u00f6re, Roskomnadzor bas\u0131n servisinden yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, Discord mesajla\u015fma uygulamas\u0131n\u0131n Rus yasalar\u0131n\u0131 ihlal etti\u011fi belirtildi.  Uygulaman\u0131n ter\u00f6rist ve a\u015f\u0131r\u0131l\u0131k\u00e7\u0131 ama\u00e7larla kullan\u0131ld\u0131\u011f\u0131, bu ama\u00e7larla vatanda\u015flar\u0131n kand\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131, uyu\u015fturucu sat\u0131\u015f\u0131 ve yasa d\u0131\u015f\u0131 bilgilerin yay\u0131lmas\u0131n\u0131 sa\u011flad\u0131\u011f\u0131 kaydedilen a\u00e7\u0131klamada, bu gerek\u00e7elerle uygulamaya engelleme karar\u0131 getirildi\u011fi ifade edildi.  A\u00e7\u0131klamada, ge\u00e7en y\u0131l mahkeme karar\u0131yla uygulamada yasa d\u0131\u015f\u0131 bilgileri silmedi\u011fi gerek\u00e7esiyle Discord\u2019a 6 milyon ruble (yakla\u015f\u0131k 62 bin dolar) ceza kesildi\u011fi hat\u0131rlat\u0131ld\u0131.  Roskomnadzor, daha \u00f6nce Discord y\u00f6netimine 947 yasa d\u0131\u015f\u0131 materyalin kald\u0131r\u0131lmas\u0131 i\u00e7in talep g\u00f6ndermi\u015fti.  Discord, 2015\u2019te bilgisayar oyuncular\u0131n\u0131n daha iyi ileti\u015fim kurmas\u0131n\u0131 sa\u011flamak amac\u0131yla kurulmu\u015ftu."
    },
    {
        "title": "Putin Moskova'da Aliyev ve Pa\u015finyan'la bir araya geldi",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/dunya/putin-moskovada-aliyev-ve-pasinyanla-bir-araya-geldi,SeeU9ECuGUa6-lC9caWk0A",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ofyGQ9520kKC-By0BjFbEQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KjgfjvZHJUiJVqsUOoGcSA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Putin Moskova'da Aliyev ve Pa\u015finyan'la bir araya geldi\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ofyGQ9520kKC-By0BjFbEQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Ba\u011f\u0131ms\u0131z Devletler Toplulu\u011fu \u00fcyesi \u00fclkelerin liderleri, Rusya Devlet Ba\u015fkan\u0131 Vladimir Putin'in ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131nda Moskova'da topland\u0131. Putin burada Azerbaycan Cumhurba\u015fkan\u0131 \u0130lham Aliyev ve Ermenistan Ba\u015fbakan\u0131 Nikol Pa\u015finyan ile bir araya geldi.</p><p>Rusya'n\u0131n ba\u015fkenti Moskova, bug\u00fcn\u00a0Ba\u011f\u0131ms\u0131z Devletler Toplulu\u011fu (BDT) Devlet Ba\u015fkanlar\u0131 Toplant\u0131s\u0131'na ev sahipli\u011fi yapt\u0131.</p><p>Toplant\u0131ya Azerbaycan Cumhurba\u015fkan\u0131 \u0130lham Aliyev ve Ermenistan Ba\u015fbakan\u0131 Nikol Pa\u015finyan da kat\u0131ld\u0131. Aliyev ve Pa\u015finyan, toplant\u0131 \u00f6ncesi Rusya Devlet Ba\u015fkan\u0131 Vladimir Putin ile g\u00f6r\u00fc\u015fme ger\u00e7ekle\u015ftirdi. </p><p>Aliyev ile g\u00f6r\u00fc\u015fmesini de\u011ferlendiren Putin, Rusya ile Azerbaycan ili\u015fkilerinin olumlu y\u00f6nde geli\u015fti\u011fini belirtti.  \u0130ki \u00fclke aras\u0131ndaki ticaret hacminin 4,3 milyar dolar, Rusya\u2019n\u0131n Azerbaycan\u2019a do\u011frudan yat\u0131r\u0131mlar\u0131n\u0131n ise 4 milyar dolardan fazla oldu\u011funu kaydeden Putin, hem enerji sekt\u00f6r\u00fc hem de altyap\u0131 geli\u015ftirme alan\u0131nda projeler bulundu\u011funu dile getirdi.  Aliyev de Putin\u2019in Azerbaycan ziyareti sonras\u0131nda ikili ili\u015fkilerin dinamiklerinin olduk\u00e7a dikkat \u00e7ekti\u011fini vurgulayarak, Bak\u00fc'de a\u011fustosta al\u0131nan kararlar\u0131n uygulanmas\u0131 kapsam\u0131nda \u00e7e\u015fitli kurumlar\u0131n temsilcileri ve h\u00fck\u00fcmet \u00fcyeleri d\u00fczeyinde \u00e7ok say\u0131da temas ger\u00e7ekle\u015fti\u011fine i\u015faret etti. </p><img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KjgfjvZHJUiJVqsUOoGcSA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><strong>ERMEN\u0130STAN'LA T\u0130CARETTE REKOR SEV\u0130YE</strong>  Putin, Pa\u015finyan ile g\u00f6r\u00fc\u015fmesinde ise Rusya ve Ermenistan aras\u0131nda ticari ve ekonomik ili\u015fkilerin \u00e7ok ba\u015far\u0131l\u0131 bir \u015fekilde geli\u015fti\u011fini s\u00f6yledi.  Rus lider,\u00a0\"Ge\u00e7en y\u0131l 7,4 milyar dolara ula\u015fan ticaret hacmi, bu y\u0131l\u0131n ilk yar\u0131s\u0131nda iki bu\u00e7uk kat artarak 8,3 milyar dolar\u0131 a\u015ft\u0131. Bu h\u0131zla gidersek bu y\u0131lki ticaret hacmimiz 14-16 milyar dolara ula\u015fabilecek. Bu rekor bir rakam.\" ifadelerini kulland\u0131.  <strong>BRICS'E DAVET ETTT\u0130</strong>  Ayr\u0131ca Pa\u015finyan'\u0131 bu ay Kazan'da yap\u0131lacak olan ve Bat\u0131'n\u0131n k\u00fcresel finans sistemi \u00fczerindeki hakimiyetine alternatif olarak kurulan BRICS'in liderler zirvesine davet etti.\u00a0  Pa\u015finyan da\u00a0Erivan'da h\u00fck\u00fcmetleraras\u0131 i\u015fbirli\u011fi komisyonunun bir toplant\u0131s\u0131n\u0131n yap\u0131lmas\u0131n\u0131n yan\u0131 s\u0131ra bu ay\u0131n ba\u015f\u0131nda Avrasya Ekonomik Birli\u011fi h\u00fck\u00fcmetleraras\u0131 konseyinin bir toplant\u0131s\u0131n\u0131n yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131\u00a0hat\u0131rlatt\u0131. Burada\u00a0Rusya Ba\u015fbakan\u0131 Mihail Mi\u015fustin ile i\u015fbirli\u011fi konular\u0131n\u0131 m\u00fczakere ettiklerini dile getirdi."
    },
    {
        "title": "Norve\u00e7'te Ortado\u011fu etkisi: Polis art\u0131k silah ta\u015f\u0131yacak",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/dunya/norvecte-ortadogu-etkisi-polis-artik-silah-tasiyacak,cPxAOslJOkC9cWrqog8Log",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zL3L7yalOEGUn0E5V9Fd6w.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Norve\u00e7'te Ortado\u011fu etkisi: Polis art\u0131k silah ta\u015f\u0131yacak\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zL3L7yalOEGUn0E5V9Fd6w.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Ortado\u011fu'daki \u00e7at\u0131\u015fmalar nedeniyle Yahudi ve \u0130srail hedeflerine y\u00f6nelik tehdidin yo\u011funla\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten Norve\u00e7 polisi, ter\u00f6r tehdidini en y\u00fcksek ikinci seviyeye \u00e7\u0131kard\u0131.</p><p>Norve\u00e7, Ortado\u011fu'daki \u00e7at\u0131\u015fmalar nedeniyle harekete ge\u00e7ti.</p><p>Ulusal polis m\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc, Norve\u00e7'in Yahudilere ve \u0130srail hedeflerine y\u00f6nelik sald\u0131r\u0131 riskinin artmas\u0131 nedeniyle ter\u00f6rizm tehdidi de\u011ferlendirmesini, ikinci en y\u00fcksek seviyeye y\u00fckseltti\u011fini duyurdu.  Polis G\u00fcvenlik Servisi\u2019nin (PST) ald\u0131\u011f\u0131 karar\u0131n bir sonucu olarak normalde silahs\u0131z olan Norve\u00e7li polis memurlar\u0131, art\u0131k \u00fclke genelinde silah ta\u015f\u0131yacak.  Polis taraf\u0131ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, \u201cPST, Ortado\u011fu'daki \u00e7at\u0131\u015fman\u0131n t\u0131rmanmaya devam etmesinin bir sonucu olarak Norve\u00e7'teki ter\u00f6r tehdidi seviyesini orta d\u00fczeyden y\u00fcksek d\u00fczeye y\u00fckseltmi\u015ftir. \u00d6ncelikle Yahudi ve \u0130srail hedeflerine y\u00f6nelik tehdit daha da yo\u011funla\u015ft\u0131\u201d denildi.   Ulusal Polis Komiseri Benedicte Bjoernland, ter\u00f6r giri\u015fimi olas\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131n artt\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yleyerek,\u00a0\u201cHalk\u0131 korumak i\u00e7in bir dizi \u00f6nlem ald\u0131k\u201d dedi. </p>"
    },
    {
        "title": "\u0130ran, \u0130srail'i vuran f\u00fczeleri sergiledi",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/dunya/iran-israili-vuran-fuzeleri-sergiledi,kj5iCCKFTEuuXDG4e_4fXQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0uOAbVh2VEWUgpPBUZq6uQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LDzFKP3Z0EmDjAEVeCSOIg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/162--DnscUya4clc4m3lSA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/XucQBDE9k0aK0h_bETv6Ng.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8asWlG1Y3065mEBUd6idSw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/oveZ0K-Hd0m8MbY52YiZJw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/dXu4nKW-uEWv8ByNBFCP8A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KKCWX_ZDdUK-N6KRDkbm4g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zbR-qeIipEWK12zgGDkNnA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Fkw5atyND0KlsLEFQjw18Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"\u0130ran, \u0130srail'i vuran f\u00fczeleri sergiledi\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0uOAbVh2VEWUgpPBUZq6uQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u0130ran, \u0130srail sald\u0131r\u0131s\u0131nda kulland\u0131\u011f\u0131 f\u00fcze ve insans\u0131z hava ara\u00e7lar\u0131 Devrim Muhaf\u0131zlar\u0131 Ordusu'na ait Havac\u0131l\u0131k ve Uzay Sanayi Fuar\u0131'nda sergiledi. Ba\u015fkent Tahran\u2019daki fuarda \u201cGer\u00e7ek Vaat 1\u201d ve \u201cGer\u00e7ek Vaat 2\u201d operasyonunda kullan\u0131lan silahlar sergilendi.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LDzFKP3Z0EmDjAEVeCSOIg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130ran'da Devrim Muhaf\u0131zlar\u0131 Ordusu'na ait Havac\u0131l\u0131k ve Uzay Sanayi Fuar\u0131'nda, \u0130ran'\u0131n \u0130srail'e y\u00f6nelik sald\u0131r\u0131s\u0131nda kulland\u0131\u011f\u0131 f\u00fcze ve insans\u0131z hava ara\u00e7lar\u0131 sergilendi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/162--DnscUya4clc4m3lSA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ba\u015fkent Tahran\u2019daki fuarda \u201cGer\u00e7ek Vaat 1\u201d ve \u201cGer\u00e7ek Vaat 2\u201d operasyonunda kullan\u0131lan bin 450 km menzilli Hayber \u015eiken balistik f\u00fczesi, bin 400 km menzilli Fettah hipersonik f\u00fczesi, bin 700 km menzilli Emad balistik f\u00fczesi, bin 800 ile 2 bin km menzilli Kadir balistik f\u00fczesi ile 3 Khordad ve Tebes adl\u0131 hava savunma sistemleri yer ald\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/XucQBDE9k0aK0h_bETv6Ng.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130srail\u2019in muhtemel bir sald\u0131r\u0131s\u0131na kar\u015f\u0131 \u0130ran\u2019\u0131n kullanabilece\u011fi de\u011ferlendirilen 2 bin km menzilli H\u00fcrrem\u015fehr balistik f\u00fczesi ve bin 900 km menzilli Siccil balistik f\u00fczesi de sergilendi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8asWlG1Y3065mEBUd6idSw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Fuarda, \u0130ran\u2019\u0131n Rusya\u2019ya, Ukrayna Sava\u015f\u0131 i\u00e7in verdi\u011fi iddia edilen Shaded 136, 131 ve 139 tipi S\u0130HA/\u0130HA'lar sergilenirken ABD'den ele ge\u00e7irilen RQ-170, MQ-1 ve RQ-4 Global Hawks insans\u0131z hava ara\u00e7lar\u0131 da yer ald\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/oveZ0K-Hd0m8MbY52YiZJw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/dXu4nKW-uEWv8ByNBFCP8A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KKCWX_ZDdUK-N6KRDkbm4g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zbR-qeIipEWK12zgGDkNnA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Fkw5atyND0KlsLEFQjw18Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure></section>"
    },
    {
        "title": "ABD se\u00e7imlerinde geri say\u0131m: Harris'in \u00fcst\u00fcnl\u00fc\u011f\u00fc sars\u0131l\u0131yor mu?",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/dunya/abd-secimlerinde-geri-sayim-harrisin-ustunlugu-sarsiliyor-mu,m1K0-TLV1kKwcaZTi00PFA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hT1KzmOUpEu5EQfxL23c0A.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both&ampv=20240922085821558"
        ],
        "content": "<img alt=\"ABD se\u00e7imlerinde geri say\u0131m: Harris'in \u00fcst\u00fcnl\u00fc\u011f\u00fc sars\u0131l\u0131yor mu?\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hT1KzmOUpEu5EQfxL23c0A.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both&amp;ampv=20240922085821558\" /><p>ABD'de yap\u0131lan se\u00e7im anketlerine g\u00f6re\u00a0Demokrat Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Kamala Harris, Cumhuriyet\u00e7i Donald Trump'a kar\u015f\u0131 \u00fc\u00e7 puanl\u0131k farkla \u00f6nde gidiyor. Anketler daha \u00f6nce\u00a0Harris'in alt\u0131 puan gerisinde kalan Trump'\u0131n z\u0131play\u0131\u015fa ge\u00e7ti\u011fini g\u00f6steriyor.\u00a0Harris, temmuz ay\u0131 sonlar\u0131nda yar\u0131\u015fa girdi\u011finden beri Reuters/Ipsos'un alt\u0131 anketinin her birinde Trump'\u0131n \u00f6n\u00fcnde yer ald\u0131.</p><p>\u0130ngiliz haber ajans\u0131 Reuters/Ipsos'un yeni anketine g\u00f6re, Demokrat Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Kamala Harris, Cumhuriyet\u00e7i Donald Trump'a kar\u015f\u0131 sadece \u00fc\u00e7 puanl\u0131k farkla \u00f6nde gidiyor. </p><p>\u0130ki aday aras\u0131ndaki k\u0131yas\u0131ya rekabet anketlerde y\u00fczde 46'ya y\u00fczde 43 durumda.</p><p> \u0130ki isim de 5 Kas\u0131m'daki ABD ba\u015fkanl\u0131k se\u00e7imlerini kazanmak i\u00e7in k\u0131yas\u0131ya bir yar\u0131\u015f i\u00e7inde.  Pazartesi g\u00fcn\u00fc tamamlanan d\u00f6rt g\u00fcnl\u00fck anket, 20-23 Eyl\u00fcl tarihlerinde yap\u0131lan Reuters/Ipsos anketinde Harris'in alt\u0131 puan gerisinde kalan Trump'\u0131n z\u0131play\u0131\u015fa ge\u00e7ti\u011fini g\u00f6steriyor.  Anketler, Trump'\u0131n bir dizi ekonomik konuda tercih edilen aday oldu\u011funu ve baz\u0131 se\u00e7menlerin \u00fclkede yasad\u0131\u015f\u0131 olarak bulunan g\u00f6\u00e7menlerin su\u00e7 i\u015flemeye meyilli oldu\u011fu y\u00f6n\u00fcndeki iddialardan etkilenebilece\u011fini g\u00f6sterdi.  Anketin hata pay\u0131 yakla\u015f\u0131k y\u00fczde 3 olarak aktar\u0131ld\u0131.</p><strong>BEL\u0130RLEY\u0130C\u0130 BA\u015eLIKLAR EKONOM\u0130 VE G\u00d6\u00c7</strong>  Ankete kat\u0131lanlar, \u00fclkenin kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya oldu\u011fu en \u00f6nemli sorunun ekonomi oldu\u011funu belirtti. Kat\u0131l\u0131mc\u0131lar\u0131n yakla\u015f\u0131k y\u00fczde 44'\u00fc, \"ya\u015fam maliyeti\" konusunda Trump'\u0131n daha iyi bir yakla\u015f\u0131ma sahip oldu\u011funu s\u00f6ylerken, Harris'i se\u00e7enlerin oran\u0131 y\u00fczde 38 oldu.  Bir sonraki ba\u015fkan\u0131n ele almas\u0131 gereken bir dizi ekonomik konu aras\u0131nda, kat\u0131l\u0131mc\u0131lar\u0131n yakla\u015f\u0131k y\u00fczde 70'i ya\u015fam maliyetinin en \u00f6nemli konu olaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.  Se\u00e7menler y\u00fczde 42'ye kar\u015f\u0131 y\u00fczde 35 oran\u0131nda Harris'in zengin Amerikal\u0131lar ile ortalama Amerikal\u0131lar aras\u0131ndaki u\u00e7urumu ele almak i\u00e7in daha iyi bir aday oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyor.  Trump, \u015fu anda Amerika'da bir as\u0131rdan uzun s\u00fcredir en y\u00fcksek seviyede olan g\u00f6\u00e7 konusundaki endi\u015felerden cesaret alm\u0131\u015f gibi g\u00f6r\u00fcn\u00fcyor.  Ankete kat\u0131lan se\u00e7menlerin yakla\u015f\u0131k y\u00fczde 53'\u00fc, \"\u00fclkede yasad\u0131\u015f\u0131 olarak bulunan g\u00f6\u00e7menlerin kamu g\u00fcvenli\u011fi i\u00e7in bir tehlike olu\u015fturdu\u011fu\" ifadesine kat\u0131ld\u0131klar\u0131n\u0131 s\u00f6ylerken, kat\u0131lmayanlar\u0131n oran\u0131 y\u00fczde 41 oldu.<strong>HARRIS'\u0130N \u00dcST\u00dcNL\u00dc\u011e\u00dc SARSILIYOR MU?</strong>  Harris, Temmuz ay\u0131 sonlar\u0131nda yar\u0131\u015fa girdi\u011finden beri Reuters/Ipsos'un alt\u0131 anketinin her birinde Trump'\u0131n \u00f6n\u00fcnde yer ald\u0131.  Son ankete g\u00f6re se\u00e7menler Harris'in zihinsel keskinli\u011fine Trump'\u0131nkinden daha fazla g\u00fcvendi. Harris'in \"zihinsel olarak keskin ve zorluklarla ba\u015fa \u00e7\u0131kabilen\" oldu\u011fu ifadesine kat\u0131lanlar\u0131n oran\u0131 y\u00fczde 55 iken, Trump i\u00e7in ayn\u0131 \u015feyi s\u00f6yleyenlerin oran\u0131 y\u00fczde 46 oldu."
    },
    {
        "title": "Nepal\u2019de 5 Rus da\u011fc\u0131 t\u0131rman\u0131\u015fta hayat\u0131n\u0131 kaybetti",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/dunya/nepalde-5-rus-dagci-tirmanista-hayatini-kaybetti,OdelNk9YpkC7jyVU3kvdYw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OqaYr_tAkEOG8xzgtCQw_g.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Nepal\u2019de 5 Rus da\u011fc\u0131 t\u0131rman\u0131\u015fta hayat\u0131n\u0131 kaybetti\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OqaYr_tAkEOG8xzgtCQw_g.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>D\u00fcnyan\u0131n en y\u00fcksek yedinci da\u011f\u0131 Dhaulagiri'ye t\u0131rmanan da\u011fc\u0131lar\u0131n kaybolmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan, ekipler \u00e7al\u0131\u015fma ba\u015flatt\u0131. Pazar g\u00fcn\u00fcnden itibaren kay\u0131p olan 5 Rus da\u011fc\u0131n\u0131n cans\u0131z bedenlerine ula\u015f\u0131ld\u0131.</p><p>Nepal'de pazar g\u00fcn\u00fcnden itibaren kay\u0131p oldu\u011fu belirtilen 5 Rus da\u011fc\u0131n\u0131n cans\u0131z bedenleri bulundu. </p><p>8 bin 167 metre y\u00fcksekli\u011fi ile d\u00fcnyan\u0131n en y\u00fcksek yedinci da\u011f\u0131 olan Dhaulagiri\u2019ye t\u0131rmanan 5 da\u011fc\u0131n\u0131n kay\u0131p d\u00fc\u015ferek hayat\u0131n\u0131 kaybetti\u011fi bildirildi. Da\u011fc\u0131lar\u0131n cans\u0131z bedenleri kurtarma helikopteri taraf\u0131ndan tespit edildi.  T\u0131rman\u0131\u015f turlar\u0131 d\u00fczenleyen Katmandu merkezli \u015firket taraf\u0131ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, da\u011fc\u0131lardan ikisinin zirveye ula\u015ft\u0131\u011f\u0131, di\u011fer da\u011fc\u0131lar\u0131n zirveye ula\u015fmadan d\u00f6nd\u00fc\u011f\u00fc fakat da\u011fc\u0131lar ve ekip aras\u0131ndaki telsiz ba\u011flant\u0131s\u0131n\u0131n koptu\u011fu kaydedildi. Cesetlerin da\u011fdan ne zaman ve nas\u0131l al\u0131naca\u011f\u0131 netlik kazanmazken, operasyon i\u00e7in bir plan haz\u0131rlanmas\u0131 \u00f6ng\u00f6r\u00fcl\u00fcyor.</p>"
    },
    {
        "title": "\u0130srail Savunma Bakan\u0131 Gallant: \"G\u00f6r\u00fcn\u00fc\u015fe g\u00f6re\" Nasrallah'\u0131n halefi de \u00f6ld\u00fc",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/dunya/israil-savunma-bakani-gallant-gorunuse-gore-nasrallahin-halefi-de-oldu,pDnmvi2ODEaXZygRB28GRQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zYpw3Cu81Ui9aC3DCISAFg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"\u0130srail Savunma Bakan\u0131 Gallant: \" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zYpw3Cu81Ui9aC3DCISAFg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u0130srail Savunma Bakan\u0131 Yoav Gallant, Hizbullah'\u0131n \"ba\u015fs\u0131z bir \u00f6rg\u00fct\" oldu\u011funu s\u00f6yleyerek, \"Nasralah'\u0131n yerine ge\u00e7ecek ki\u015fi de g\u00f6r\u00fcn\u00fc\u015fe g\u00f6re ortadan kald\u0131r\u0131ld\u0131\" diye konu\u015ftu.\u00a0Hizbullah'\u0131n Hamas'\u0131n ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 duruma benzer, hatta daha k\u00f6t\u00fc durumda oldu\u011funu iddia etti.</p><p>Hizbullah Genel Sekreter Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Naim Kas\u0131m'\u0131n konu\u015fmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan bir a\u00e7\u0131klama da \u0130srail Savunma Bakan\u0131 Yoav Gallant'tan geldi.</p><p>Ordunun kuzey komutanl\u0131\u011f\u0131n\u0131 ziyaret eden Gallant, Hizbullah'\u0131n \"ba\u015fs\u0131z bir \u00f6rg\u00fct\" oldu\u011funu s\u00f6yledi.</p><p>Hizbullah Genel Sekreteri Hasan Nasrallah'\u0131n \"ortadan kald\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131\" ifade eden Gallant, onun yerine ge\u00e7ecek ki\u015finin de \"g\u00f6r\u00fcn\u00fc\u015fe g\u00f6re\" ortadan kald\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti.</p><p>Nasrallah'\u0131n yerine ge\u00e7mesi beklenen Ha\u015fim Seyfettin'in ge\u00e7en haftaki bir \u0130srail sald\u0131r\u0131s\u0131nda hedef al\u0131nd\u0131\u011f\u0131 \u00f6ne s\u00fcr\u00fclm\u00fc\u015ft\u00fc.\u00a0Hizbullah, Seyfettin'den sald\u0131r\u0131dan sonra haber al\u0131namad\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131.\u00a0</p><p>Gallant, bu ger\u00e7ekli\u011fin dramatik sonu\u00e7lar\u0131 oldu\u011funu, \u00e7\u00fcnk\u00fc \u00f6rg\u00fctte kararlar\u0131 verecek kimsenin bulunmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 \u00f6ne s\u00fcrd\u00fc. Nasrallah'\u0131n \u00f6ld\u00fcr\u00fclmesinden bu yana Hizbullah'\u0131n \"h\u0131rpaland\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve k\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131\" ifade etti.</p><p>Ayr\u0131ca Hizbullah'\u0131n sald\u0131r\u0131 yeteneklerinin a\u011f\u0131r darbeler ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve \u00f6rg\u00fct\u00fcn, Hamas'\u0131n ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 duruma benzer, hatta daha k\u00f6t\u00fc durumda oldu\u011funu iddia etti. </p><p>Sava\u015ftaki bir y\u0131lda, Hamas'\u0131n par\u00e7alanm\u0131\u015f, Hizbullah'\u0131n yaralanm\u0131\u015f bir \u00f6rg\u00fct oldu\u011fu g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcn\u00fc dile getiren Gallant,\u00a0\u201cL\u00fcbnan'daki duman da\u011f\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda\u00a0\u0130srail'in eylemleri t\u00fcm Ortado\u011fu'da g\u00f6r\u00fcl\u00fcyor\" diye konu\u015ftu.</p><p><strong>H\u0130ZBULLAH: KAYIPLARIN YER\u0130 DOLDURULDU</strong></p><p>Hizbullah Genel Sekreter Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Naim Kas\u0131m, bug\u00fcn yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, \"Kay\u0131plar\u0131m\u0131z\u0131n yerleri dolduruldu. \u0130srail'in imk\u00e2nlar\u0131m\u0131z\u0131 vurdu\u011fu iddias\u0131 bir hayal\" demi\u015fti.</p><p>Kas\u0131m, \u00f6rg\u00fct\u00fcn sava\u015f\u00e7\u0131lar\u0131n\u0131n \u0130srail'in kara sald\u0131r\u0131lar\u0131n\u0131 geri p\u00fcsk\u00fcrtt\u00fc\u011f\u00fcne dikkat \u00e7ekti. \u00d6te yandan yeni genel sekreterin yak\u0131nda se\u00e7ilece\u011fini ancak sava\u015f durumu nedeniyle se\u00e7im yapmakta zorland\u0131klar\u0131n\u0131 ifade etti.</p>"
    },
    {
        "title": "Avrupa Birli\u011fi, Rusya'ya yeni yapt\u0131r\u0131mlar uygulayacak",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/dunya/avrupa-birligi-rusyaya-yeni-yaptirimlar-uygulayacak,qy3XfJe7aEC6YdWyCcnwZA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/erO0nkOCd0KLBYlzGRe7sA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Avrupa Birli\u011fi, Rusya'ya yeni yapt\u0131r\u0131mlar uygulayacak\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/erO0nkOCd0KLBYlzGRe7sA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Avrupa Birli\u011fi (AB), Rusya'ya, Birlik ve \u00fcye \u00fclkelere y\u00f6nelik \"istikrar bozucu faaliyetleri\" nedeniyle yeni yapt\u0131r\u0131mlar uygulanaca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.\u00a0\u00a0Yapt\u0131r\u0131mlar\u0131n amac\u0131n\u0131n \"se\u00e7imlerin ve kurumlar\u0131n baltalanmas\u0131, ekonomik faaliyetlere y\u00f6nelik tehditler, k\u00f6t\u00fc niyetli siber faaliyetler, g\u00f6\u00e7menlerin ara\u00e7salla\u015ft\u0131r\u0131lmas\u0131 gibi \u00e7e\u015fitli tehditler\" ile m\u00fccadele etmek oldu\u011fu bildirildi.</p><p>Avrupa Birli\u011fi (AB), Rusya'ya yeni yapt\u0131r\u0131mlar uygulanaca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.</p><p>AB Konseyinden yap\u0131lan yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamada, yeni yapt\u0131r\u0131mlar\u0131n \"Rusya h\u00fck\u00fcmetinin AB ve \u00fcye \u00fclkelerin temel de\u011ferlerini, g\u00fcvenlik, ba\u011f\u0131ms\u0131zl\u0131k ve b\u00fct\u00fcnl\u00fckleri ile uluslararas\u0131 \u00f6rg\u00fctler ve \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc \u00fclkelerin de\u011ferlerini zay\u0131flatan eylem ve politikalar\u0131na dahil olan ki\u015fi ve kurumlar\u0131\" hedef alaca\u011f\u0131 aktar\u0131ld\u0131.  A\u00e7\u0131klamada, yapt\u0131r\u0131mlar\u0131n amac\u0131n\u0131n \"se\u00e7im s\u00fcre\u00e7lerinin ve demokratik kurumlar\u0131n i\u015fleyi\u015finin baltalanmas\u0131, ekonomik faaliyetlere y\u00f6nelik tehditler ve sabotajlar, k\u00f6t\u00fc niyetli siber faaliyetler, g\u00f6\u00e7menlerin ara\u00e7salla\u015ft\u0131r\u0131lmas\u0131 gibi \u00e7e\u015fitli hibrit tehditler\" ile m\u00fccadele etmek oldu\u011fu bildirildi.  Yapt\u0131r\u0131mlar\u0131n hangi kurum ve ki\u015fileri kapsayaca\u011f\u0131na ili\u015fkin bilgi payla\u015f\u0131lmad\u0131.</p><p><strong>\"AB'N\u0130N RUSYA'NIN FAAL\u0130YETLER\u0130NE YANITI\"</strong>  AB Komisyonu D\u0131\u015f \u0130li\u015fkiler ve G\u00fcvenlik Politikas\u0131 Y\u00fcksek Temsilcisi Josep Borrell, karara ili\u015fkin yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, \"Bug\u00fcn al\u0131nan karar, AB'nin Rusya'n\u0131n Avrupa topraklar\u0131nda ger\u00e7ekle\u015ftirdi\u011fi yeni operasyonlarla artan faaliyetlerine verdi\u011fi yan\u0131t\u0131n bir par\u00e7as\u0131d\u0131r.\" ifadesini kulland\u0131.  Borrell, \"AB'ye, \u00fcye \u00fclkelerine ve ortaklar\u0131na y\u00f6nelik istikrars\u0131zla\u015ft\u0131r\u0131c\u0131 eylemlerin bedeli vard\u0131r. Rusya direncimizi ve istikrar\u0131m\u0131z\u0131 baltalamay\u0131 ba\u015faramayacakt\u0131r.\" de\u011ferlendirmesinde bulundu.  AB'nin yapt\u0131r\u0131mlar\u0131; listeye al\u0131nan ki\u015fi ve kurulu\u015flar\u0131n 27 \u00fcye \u00fclkedeki varl\u0131klar\u0131n\u0131n dondurulmas\u0131, onlara do\u011frudan veya dolayl\u0131 olarak ekonomik kaynak sa\u011flanmas\u0131 yasa\u011f\u0131 ve listede yer alan ger\u00e7ek ki\u015filere AB'ye seyahat yasa\u011f\u0131n\u0131 i\u00e7eriyor. </p>"
    },
    {
        "title": "Benjamin Button hastal\u0131\u011f\u0131'n\u0131n sembol\u00fc olmu\u015ftu: 28 ya\u015f\u0131nda hayat\u0131n\u0131 kaybetti",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/dunya/benjamin-button-hastaliginin-sembolu-olmustu-28-yasinda-hayatini-kaybetti,Yz4WQY1V60iAfaJX-H1V6g",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JRupfjO3tka0vQ87fKQVmQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/afBOW-X7_UGvPsHwnEnMvg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Benjamin Button hastal\u0131\u011f\u0131'n\u0131n sembol\u00fc olmu\u015ftu: 28 ya\u015f\u0131nda hayat\u0131n\u0131 kaybetti\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JRupfjO3tka0vQ87fKQVmQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Halk aras\u0131nda \"Benjamin Button hastal\u0131\u011f\u0131\" olarak adland\u0131r\u0131lan Progeria hastal\u0131\u011f\u0131yla en uzun s\u00fcre m\u00fccadele eden Sammy Basso 28 ya\u015f\u0131nda hayat\u0131n\u0131 kaybetti.</p><p>Sammy Basso,\u00a0Progeria olarak bilinen ve halk aras\u0131nda \"Benjamin Button hastal\u0131\u011f\u0131\" olarak adland\u0131r\u0131lan nadir bir genetik hastal\u0131\u011fa sahipti. </p><p>Ortalama ya\u015fam s\u00fcresinin 14,5 y\u0131l oldu\u011fu bilinen\u00a0hastal\u0131\u011f\u0131n d\u00fcnyadaki en uzun s\u00fcre hayatta kalan ismi olan Sammy Basso, 28 ya\u015f\u0131nda hayat\u0131n\u0131 kaybetti.</p><p>Basso, 2 ya\u015f\u0131ndayken hastal\u0131\u011f\u0131na te\u015fhis konduktan sonra, 10 ya\u015f\u0131nda ailesinin deste\u011fiyle \u0130talyan Progeria Sammy Basso Derne\u011fi'ni kurarak, ya\u015fam\u0131n\u0131 bu hastal\u0131k hakk\u0131nda fark\u0131ndal\u0131k yaratmaya adad\u0131.</p><p>Sammy Basso, National Geographic belgeseli \"Sammy'nin Yolculu\u011fu\"nda yer alarak progeria hakk\u0131nda bilgi payla\u015fm\u0131\u015f ve genetik m\u00fchendisli\u011fi ile hastal\u0131\u011f\u0131n tedavisini inceleyen bir y\u00fcksek lisans tezi yazm\u0131\u015ft\u0131. Basso, 5 Ekim ak\u015fam\u0131 ailesi ve arkada\u015flar\u0131yla ak\u015fam yeme\u011finde fenala\u015farak hastaneye kald\u0131r\u0131ld\u0131, ancak yap\u0131lan m\u00fcdahaleler ba\u015far\u0131l\u0131 olamad\u0131.</p><img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/afBOW-X7_UGvPsHwnEnMvg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p><strong>SAMMY BASSO K\u0130MD\u0130R?\u00a0</strong>  1 Aral\u0131k 1995'te \u0130talya'n\u0131n Thiene \u015fehrinde do\u011fan Basso, 2018 y\u0131l\u0131nda Padua \u00dcniversitesi'nden Do\u011fa Bilimleri b\u00f6l\u00fcm\u00fcnden mezun oldu. 2021 y\u0131l\u0131nda ayn\u0131 \u00fcniversitede Molek\u00fcler Biyoloji alan\u0131nda y\u00fcksek lisans yaparak akademik kariyerine y\u00f6n verdi. 2019 y\u0131l\u0131nda ise \u0130talya Cumhurba\u015fkan\u0131 Sergio Mattarella taraf\u0131ndan \u0130talya Cumhuriyeti Liyakat Ni\u015fan\u0131 ile \u00f6d\u00fcllendirildi. </p><p>Sammy Basso'nun ailesi, yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, \"Onunla bu hayat yolculu\u011funun bir par\u00e7as\u0131n\u0131 payla\u015fma ayr\u0131cal\u0131\u011f\u0131na sahip oldu\u011fumuz i\u00e7in derin bir minnettarl\u0131k duyuyoruz. Bize hayat\u0131n engelleri ne kadar a\u015f\u0131lmaz g\u00f6r\u00fcnse de dolu dolu ya\u015famaya de\u011fer oldu\u011funu \u00f6\u011fretti,\" ifadelerini kulland\u0131. </p><p> Basso'nun m\u00fccadelesi, Progeria sendromuna kar\u015f\u0131 b\u00fcy\u00fck bir fark\u0131ndal\u0131k kazand\u0131rman\u0131n en \u00f6nemli simgelerinden biri haline gelmi\u015fti. Onun ya\u015fam\u0131, ba\u015fkalar\u0131na ilham vermeye devam edecek.  <strong>PROGER\u0130A HASTALI\u011eI NED\u0130R?\u00a0</strong>  Progeria, \"Hutchinson-Gilford progeria sendromu\" olarak da bilinen nadir bir genetik hastal\u0131kt\u0131r. Bu hastal\u0131k, \u00e7ocuklar\u0131n normalden \u00e7ok daha h\u0131zl\u0131 ya\u015flanmas\u0131na neden olur. Genellikle 1 ila 2 ya\u015flar\u0131nda belirtiler g\u00f6stermeye ba\u015flar ve ciltte incelik, sa\u00e7 d\u00f6k\u00fclmesi, eklem sertli\u011fi ve b\u00fcy\u00fcme gerili\u011fi gibi sorunlara yol a\u00e7ar.  Progeria, LMNA genindeki bir mutasyondan kaynaklan\u0131r ve bu mutasyon, h\u00fccrelerin i\u015fleyi\u015fini bozan anormal bir protein \u00fcretir. Kesin bir tedavisi yoktur, ancak belirtileri y\u00f6netmek i\u00e7in \u00e7e\u015fitli tedavi y\u00f6ntemleri uygulanabilir. Fark\u0131ndal\u0131k yaratma \u00e7abalar\u0131, bu nadir hastal\u0131kla ya\u015fayan bireyler ve aileleri i\u00e7in b\u00fcy\u00fck \u00f6nem ta\u015f\u0131r.</p>"
    },
    {
        "title": "2016'da do\u011fru bilmi\u015fti! \u00dcnl\u00fc belgeselciden ABD se\u00e7imleri tahmini",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/dunya/2016da-dogru-bilmisti-unlu-belgeselciden-abd-secimleri-tahmini,LRMsz9b1C0SOWnwG0b9zcA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZfQdGOTvaEy2uL8e9FEtTQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"2016'da do\u011fru bilmi\u015fti! \u00dcnl\u00fc belgeselciden ABD se\u00e7imleri tahmini\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZfQdGOTvaEy2uL8e9FEtTQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Az say\u0131da insan\u0131n \u00f6ng\u00f6rebildi\u011fi 2016 se\u00e7iminin sonucunu do\u011fru tahmin eden \u00fcnl\u00fc belgesel yap\u0131mc\u0131s\u0131 Michael Moore, bu sene kas\u0131m ay\u0131nda yap\u0131lacak olan ABD se\u00e7imleri i\u00e7in tahminini payla\u015ft\u0131.</p><p>2016 se\u00e7imlerinin sonucunu \u00e7ok az ki\u015finin tahmin edebildi\u011fi bir d\u00f6nemde do\u011fru tahminlerde bulunan belgesel yap\u0131mc\u0131s\u0131 Michael Moore, Donald Trump'\u0131n 2024'te yeniden kazanma \u015fans\u0131n\u0131n \"hi\u00e7 olmad\u0131\u011f\u0131na\" inan\u0131yor.  Substack'te yay\u0131mlanan makalesinde Moore, \"\u00dclkenin b\u00fcy\u00fck \u00e7o\u011funlu\u011fu, normal insanlar, yeterince g\u00f6rd\u00fc. Kamala Harris h\u0131zl\u0131 ve patlay\u0131c\u0131 bir ivme sa\u011flad\u0131, onlarca y\u0131ld\u0131r g\u00f6r\u00fclen hi\u00e7bir \u015feye benzemiyor.\" diye yazd\u0131.  Moore, Harris'in Se\u00e7iciler Kurulu'nda 268'e kar\u015f\u0131 270 oyla kazanaca\u011f\u0131n\u0131 \u00f6ng\u00f6r\u00fcyor.  Bu tahmine g\u00f6re Harris, bu se\u00e7imde Wisconsin, Michigan, Pennsylvania ve New Hampshire gibi geleneksel olarak \u00e7eki\u015fmeli eyaletlerin \u00e7o\u011funu kazanacak.</p><strong>\"EN \u0130Y\u0130 ANKETLER\u0130N B\u0130R TOPLAMI\"</strong>  Yap\u0131mc\u0131, bu analizin \"en iyi anketlerin bir toplam\u0131na\" ve \"sadece Costco'da al\u0131\u015fveri\u015f yapan, TikTok \u00e7ekerek e\u011flenen Amerikal\u0131 arkada\u015flar\u0131n\u0131n yan\u0131nda bulunarak vard\u0131\u011f\u0131 temel sonu\u00e7lara\" dayand\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.  Ancak Moore, Trump'\u0131n yenilgisinin kesin olmad\u0131\u011f\u0131 uyar\u0131s\u0131nda da bulunarak, \"Trump'\u0131n imkans\u0131z\u0131 ba\u015farmakta m\u00fckemmel bir serisi oldu\u011funu biliyoruz. Onu g\u00f6zden \u00e7\u0131karanlar, t\u00fck\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc yalamak zorunda kalacaklar\u0131 g\u00fcn\u00fc birden fazla kez ya\u015fad\u0131.\" diye konu\u015ftu.  The Independent'a g\u00f6re Harris'in Trump'a kar\u015f\u0131 yakla\u015f\u0131k y\u00fczde 3'l\u00fck bir \u00fcst\u00fcnl\u00fc\u011f\u00fc var. Harris, t\u00fcm \u00f6nemli \u00e7eki\u015fmeli eyaletlerde Trump'la ba\u015faba\u015f ya da \u00f6nde olsa da Trump, ekonomi ve g\u00f6\u00e7 gibi baz\u0131 \u00e7ok \u00f6nemli konularda hala daha y\u00fcksek oy al\u0131yor."
    },
    {
        "title": "Nobel Fizik \u00d6d\u00fcl\u00fc sahiplerini buldu: Kazananlar Hopfield ve Hinton",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/dunya/nobel-fizik-odulu-sahiplerini-buldu-kazananlar-hopfield-ve-hinton,cz85hYwq0EGfiDFy7MU0sA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/oh4X31MNFEisQByOtuGLCg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Nobel Fizik \u00d6d\u00fcl\u00fc sahiplerini buldu: Kazananlar Hopfield ve Hinton\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/oh4X31MNFEisQByOtuGLCg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Nobel Fizik \u00d6d\u00fcl\u00fc'n\u00fc Amerikal\u0131 John Hopfield ve Kanadal\u0131-\u0130ngiliz Geoffrey Hinton, \u00f6\u011frenebilen makineler konusundaki \u00f6nc\u00fc \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 ile kazand\u0131.</p><p>Nobel fizik \u00f6d\u00fcl\u00fc sahiplerini buldu.\u00a0</p><p>Amerikal\u0131 John Hopfield ve Kanadal\u0131-\u0130ngiliz Geoffrey Hinton, \u00f6\u011frenebilen makineler konusundaki \u00f6nc\u00fc \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 ile Nobel Fizik \u00d6d\u00fcl\u00fc'n\u00fc kazand\u0131.  J\u00fcri, ikilinin \u201cyapay sinir a\u011flar\u0131yla makine \u00f6\u011frenimini m\u00fcmk\u00fcn k\u0131lan temel ke\u015fifler ve icatlar i\u00e7in\u201d onurland\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.</p><p>2024 Nobel T\u0131p \u00d6d\u00fcl\u00fc\u00a0ise\u00a0mikroRNA'n\u0131n ke\u015ffi ve gen d\u00fczenlemesi \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131ndan dolay\u0131 ABD\u2019li Victor Ambros ve Gary Ruvkun\u2019a verilmi\u015fti.  Ambros ve Ruvkun, gen d\u00fczenlemesinde \u00f6nemli rol oynayan yeni bir k\u00fc\u00e7\u00fck RNA molek\u00fcl\u00fc mikroRNA'y\u0131 ke\u015ffetti ve bulgular\u0131 yeni bir gen d\u00fczenleme prensibini ortaya \u00e7\u0131kard\u0131. </p>"
    },
    {
        "title": "Hastaneler kapan\u0131yor: L\u00fcbnan'da salg\u0131n hastal\u0131k alarm\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/dunya/hastaneler-kapaniyor-lubnanda-salgin-hastalik-alarmi,8n7LkIha4k2EDSk0pn1Qpg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/q_8irbmazkeMWKamAXzzqg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Hastaneler kapan\u0131yor: L\u00fcbnan'da salg\u0131n hastal\u0131k alarm\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/q_8irbmazkeMWKamAXzzqg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc, \u0130srail bombard\u0131man\u0131 alt\u0131ndaki L\u00fcbnan'da mevcut ko\u015fullar nedeniyle salg\u0131n hastal\u0131klar\u0131n ortaya \u00e7\u0131kabilece\u011fi konusunda uyar\u0131da bulundu. L\u00fcbnan'da\u00a0\u015fimdiye kadar be\u015f hastane kapand\u0131, d\u00f6rt tanesi ise k\u0131smen i\u015flevsel durumda.</p><p>\u0130srail'in L\u00fcbnan'a hem karadan hem havadan s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc sald\u0131r\u0131lar, \u00f6l\u00fcm ve yaralanmalarla birlilte hastal\u0131k risklerini de ortaya \u00e7\u0131kard\u0131.</p><p>Birle\u015fmi\u015f Milletler\u2019e ba\u011fl\u0131 D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc (DS\u00d6), L\u00fcbnan\u2019da hastanelerin kapanmas\u0131 ve yerinden edilen sivillerin s\u0131\u011f\u0131naklar\u0131ndaki kalabal\u0131k nedeniyle salg\u0131nlar\u0131n ortaya \u00e7\u0131kabilece\u011fi uyar\u0131s\u0131 yapt\u0131.</p><p>L\u00fcbnan'dan sorumlu olay y\u00f6neticisi yard\u0131mc\u0131s\u0131 Ian Clarke, \u00a0Cenevre\u2019de d\u00fczenlenen bas\u0131n toplant\u0131s\u0131nda yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, \u201cAkut sulu ishal, hepatit A ve bir dizi a\u015f\u0131yla \u00f6nlenebilir hastal\u0131k gibi salg\u0131n riskinin \u00e7ok daha y\u00fcksek oldu\u011fu bir durumla kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131yay\u0131z\u201d dedi.  Clarke, sa\u011fl\u0131k sisteminin halihaz\u0131rda a\u015f\u0131r\u0131 y\u00fck ta\u015f\u0131d\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve \u015fimdiye kadar \u00fclkedeki be\u015f hastanenin kapand\u0131\u011f\u0131n\u0131, d\u00f6rd\u00fcn\u00fcn yaln\u0131zca k\u0131smen hizmet verdi\u011fini belirtti.  Hastanelerin kapat\u0131lma nedeni olarak, sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n\u0131n da di\u011fer insanlar gibi sava\u015ftan ka\u00e7mas\u0131 veya tahliye \u00e7a\u011fr\u0131lar\u0131 oldu\u011funu s\u00f6zlerine ekledi.\u00a0</p><p><strong>N\u00dcFUSUN Y\u00dcZDE 20'S\u0130 G\u00d6\u00c7 ETT\u0130\u00a0</strong></p><p>Buna ek olarak Avrupa Birli\u011fi'nin D\u0131\u015f \u0130li\u015fkiler sorumlusu Josep Borrell, bug\u00fcn Avrupa Parlamentosu'nda yapt\u0131\u011f\u0131 konu\u015fmada L\u00fcbnan'daki durumun her ge\u00e7en g\u00fcn daha da k\u00f6t\u00fcye gitti\u011fini belirterek ate\u015fkesin sa\u011flanmas\u0131 gerekti\u011fini s\u00f6yledi.\u00a0  Borrell, rakamlara g\u00f6re L\u00fcbnan n\u00fcfusunun yakla\u015f\u0131k y\u00fczde 20'sinin g\u00f6\u00e7 etmek zorunda kald\u0131\u011f\u0131n\u0131\u00a0bildirdi.</p>"
    },
    {
        "title": "Simpsonlar'\u0131n \u00fcrk\u00fct\u00fcc\u00fc \u00f6ng\u00f6r\u00fcleri: Yap\u0131mc\u0131 gelece\u011fi \u00f6nceden bilmenin s\u0131rr\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/kultur-ve-sanat/simpsonlarin-urkutucu-ongoruleri-dizi-yapimcisi-gelecegi-onceden-bilmenin-sirrini-acikladi,XJ9OONtlOUq8xuIpEDCZPw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1gxQdwycHESS1BuBOXvU8w.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/pWsBfOFEoEC2iHkTLeCGBQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Ed4__KK37km5EumtmZSYzw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ngfhYlx6VUWSyNi3cKormw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KKBAT5IJmEO0lxgJMeLqmg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7NOMn58VcUaa4jDDwIgNRg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DTYIVO8F8kyjVDkDFRiV4g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_uY1zUN_CEC8Rrn3KazDLg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/S2Z46gc5nkS5AEc9FLnL-A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fDmi5Rzod0u7SppRY8Q_GQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nWGSvnsNtUSFjc-CTq5y0w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Simpsonlar'\u0131n \u00fcrk\u00fct\u00fcc\u00fc \u00f6ng\u00f6r\u00fcleri: Yap\u0131mc\u0131 gelece\u011fi \u00f6nceden bilmenin s\u0131rr\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1gxQdwycHESS1BuBOXvU8w.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u00dcnl\u00fc sitcom \u00e7izgi dizisi Simpsonlar (The Simpsons) \u00f6nemli olaylar\u0131 \"\u00f6ng\u00f6rmesi\" nedeniyle b\u00fcy\u00fck bir \u015f\u00f6hrete kavu\u015ftu. Uzun s\u00fcredir yay\u0131nlanan \u00e7izgi filmin, Trump'\u0131n ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 ve ak\u0131ll\u0131 saat de dahil olmak \u00fczere modern tarihin en \u00f6nemli olaylar\u0131ndan baz\u0131lar\u0131n\u0131 tuhaf bir \u015fekilde tahmin etti\u011fi iddia ediliyor. Dizinin ba\u015f yap\u0131mc\u0131s\u0131 Matt Selman Simpsonlar'\u0131n kehanetlerin arkas\u0131ndaki ger\u00e7e\u011fi a\u00e7\u0131klad\u0131.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/pWsBfOFEoEC2iHkTLeCGBQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Y\u0131llard\u0131r izleyicileri \u015fa\u015f\u0131rtan \"Simpsonlar\" (The Simpsons),\u00a0 gelecekteki\u00a0bir\u00e7ok olay\u0131, ger\u00e7ekle\u015fmeden \u00e7ok \u00f6nce tuhaf bir \u015fekilde tahmin etmesiyle dikkat \u00e7ekiyor. Donald Trump'\u0131n ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 ve 2020'deki katil e\u015fek ar\u0131s\u0131 istilas\u0131 gibi \u00f6ng\u00f6r\u00fclemez g\u00f6r\u00fcnen olaylar\u0131 haber verme yetene\u011fi pop\u00fcler \u00e7izgi filmin izleyicilerini s\u0131kl\u0131kla hayrete d\u00fc\u015f\u00fcr\u00fcyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Ed4__KK37km5EumtmZSYzw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Dizinin ba\u015f yap\u0131mc\u0131s\u0131 Matt Selman, bu tahminlerin arkas\u0131ndaki s\u0131rr\u0131n o kadar sihirli olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ngfhYlx6VUWSyNi3cKormw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Yap\u0131mc\u0131 People dergisine verdi\u011fi yeni r\u00f6portajda\u00a0 \"Her zaman verdi\u011fim ve kimsenin ho\u015funa gitmeyen donuk cevap, e\u011fer tarih ve matematik \u00e7al\u0131\u015f\u0131rsan\u0131z, baz\u0131 \u015feyleri tahmin etmememizin ger\u00e7ekten imkans\u0131z olaca\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6r\u00fcrs\u00fcn\u00fcz\" dedi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KKBAT5IJmEO0lxgJMeLqmg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Selman, yeterince \u00e7ok \u015fey s\u00f6ylendi\u011finde, bunlar\u0131n bir k\u0131sm\u0131n\u0131n ger\u00e7eklikle \u00f6rt\u00fc\u015fece\u011fini ve bunun matematiksel bir unsur oldu\u011funu ifade etti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7NOMn58VcUaa4jDDwIgNRg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Selman, \"E\u011fer insanl\u0131\u011f\u0131n ge\u00e7mi\u015fteki aptall\u0131klar\u0131n\u0131 incelemeye dayal\u0131 bir dizi yaparsan\u0131z, gelecekteki aptall\u0131klar\u0131n\u0131 da tahmin edebilirsiniz,\" diyerek\u00a0bunun \u00fczerine d\u00fc\u015f\u00fcnmediklerini belirtti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DTYIVO8F8kyjVDkDFRiV4g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ancak, hayranlar\u0131n internette sahte g\u00f6rseller payla\u015farak tahminler yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6rmekten rahats\u0131z oldu\u011funu belirtti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_uY1zUN_CEC8Rrn3KazDLg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\"Tahminler\u00a0sadece ger\u00e7ek korkun\u00e7 olaylar\u0131 \u00f6ng\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcnde daha g\u00fczeldi, insanlar\u0131n bizim korkun\u00e7 olaylar\u0131 \u00f6ng\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz\u00fc iddia etti\u011finde de\u011fil\" diyen Selman, \"insanlar\u0131n b\u00fcy\u00fcn\u00fcn ger\u00e7ek olmas\u0131n\u0131 o kadar \u00e7ok istemesinin\" ve dizinin hi\u00e7 yer vermedi\u011fi sahte senaryolar\u0131n g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerini yay\u0131mlamaya ba\u015flamas\u0131n\u0131n \"\u00e7ok i\u00e7 karart\u0131c\u0131 ve moral bozucu oldu\u011funu\" s\u00f6zlerine ekledi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/S2Z46gc5nkS5AEc9FLnL-A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u015eu anda 36. sezonunda olan \"Simpsonlar,\" 1989'dan beri yay\u0131nda. Matt Groening'in yaratt\u0131\u011f\u0131 bu animasyon sitcom, Simpson ailesinin g\u00fcnl\u00fck ya\u015fam\u0131n\u0131 ve tipik bir Amerikan kasabas\u0131ndaki maceralar\u0131n\u0131 konu al\u0131yor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fDmi5Rzod0u7SppRY8Q_GQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bu y\u0131l Channel 4, Trump'a y\u00f6nelik bir suikast giri\u015fimini hat\u0131rlatan 1996 tarihli \"Lisa the Iconoclast\" b\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fcn yeniden yay\u0131mlanmas\u0131n\u0131 iptal etti.\nBu b\u00f6l\u00fcmde, Lisa Simpson'\u0131 hedef alan bir kolluk g\u00f6revlisi, Trump'\u0131n bir g\u00fcn \u00f6nceki kampanya mitingine \u00fcrk\u00fct\u00fcc\u00fc bir \u015fekilde benziyordu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nWGSvnsNtUSFjc-CTq5y0w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\"Simpsonlar,\" ge\u00e7mi\u015fteki olaylar\u0131 mizahi bir dille ele alarak, gelecekteki olaylara dair \u00f6ng\u00f6r\u00fclerde bulunmaya devam ediyor ve bu, dizinin k\u00fclt\u00fcrel bir fenomen haline gelmesini sa\u011fl\u0131yor.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "D\u00fcnyan\u0131n en de\u011ferli 10 T\u00fcrk futbolcusu belli oldu! Uluslararas\u0131 \u00e7apta piyasa de\u011feri en y\u00fcksek T\u00fcrk futbolcular",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/sporskor/dunyanin-en-degerli-10-turk-futbolcusu-belli-oldu-uluslararasi-capta-piyasa-degeri-en-yuksek-turk-futbolcular,JJN83zgtIUGzIIryD6R8_w",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jcL_vjkT8kO9ps5AwkQgPg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/NVR-xOkWfkS2VGBBsbQrwA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ftyjTT6g4UWBARCLEHbZHw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KS0oTnHY8keUCMiRIJWRMg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Gxi1d1p9Z0iDbg5n0d-NFw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kNu5xqExwkqu4CWrSPRC5A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-TQT7J4JXU6Z6ymVS6L3uA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wP3e1oxxhEeruVNDcer_DA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/aE_JV25VikOi0TgL0Z8qPg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/GC8WUphEQ0GHDChRgAc86Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Odx9PJw2eEejBfaa63gcKQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/VjuJlTFSDEOFQaNcHdVhKg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"D\u00fcnyan\u0131n en de\u011ferli 10 T\u00fcrk futbolcusu belli oldu! Uluslararas\u0131 \u00e7apta piyasa de\u011feri en y\u00fcksek T\u00fcrk futbolcular\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jcL_vjkT8kO9ps5AwkQgPg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>En de\u011ferli T\u00fcrk futbolcular listesi, Uluslararas\u0131 Spor \u00c7al\u0131\u015fmalar\u0131 Merkezi (CIES) taraf\u0131ndan belli oldu. Futbol ve futbolcularla ilgili uluslararas\u0131 \u00e7apta istatiksel ara\u015ft\u0131rmalar yapan CIES, 2024 y\u0131l\u0131n\u0131n en de\u011ferli 10 T\u00fcrk futbolcusunu a\u00e7\u0131klad\u0131. \u0130\u015fte uluslararas\u0131 \u00e7apta piyasa de\u011feri en y\u00fcksek T\u00fcrk futbolcular.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/NVR-xOkWfkS2VGBBsbQrwA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>D\u00fcnyan\u0131n en de\u011ferli 10 T\u00fcrk futbolcu listesi, Fransa'da bulunan Uluslararas\u0131 Spor \u00c7al\u0131\u015fmalar\u0131 Merkezi (CIES) taraf\u0131ndan yap\u0131lan istatistik ara\u015ft\u0131rmas\u0131 sonucunda belli oldu.\u0130\u015fte en de\u011ferli 10 T\u00fcrk futbolcu;</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ftyjTT6g4UWBARCLEHbZHw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KS0oTnHY8keUCMiRIJWRMg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Gxi1d1p9Z0iDbg5n0d-NFw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kNu5xqExwkqu4CWrSPRC5A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-TQT7J4JXU6Z6ymVS6L3uA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wP3e1oxxhEeruVNDcer_DA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/aE_JV25VikOi0TgL0Z8qPg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/GC8WUphEQ0GHDChRgAc86Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Odx9PJw2eEejBfaa63gcKQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/VjuJlTFSDEOFQaNcHdVhKg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Gazze'de can kayb\u0131 42 bine dayand\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/dunya/gazzede-can-kaybi-42-bine-dayandi,H2Uthx6joUGfise7bI9DQA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jsKmUB0Vy0C_k78II6QL8A.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Gazze'de can kayb\u0131 42 bine dayand\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jsKmUB0Vy0C_k78II6QL8A.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u0130srail'in 7 Ekim\u00a02023 tarihinden bu yana Gazze \u015eeridi'nde s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc sald\u0131r\u0131larda hayat\u0131n\u0131 kaybedenlerin say\u0131s\u0131 41 bin 965'e, yaralananlar\u0131n say\u0131s\u0131 ise 97 bin 590'a y\u00fckseldi.</p><p>\u0130srail, Gazze'ye y\u00f6nelik sald\u0131r\u0131lar\u0131na 368 g\u00fcnd\u00fcr devam ediyor. </p><p>Filistin Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 taraf\u0131ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, \u0130srail ordusunun son 24 saatte d\u00fczenledi\u011fi 8 sald\u0131r\u0131da 56 Filistinlinin hayat\u0131n\u0131 kaybetti\u011fi, 278 Filistinlinin ise yaraland\u0131\u011f\u0131 kaydedildi.  Gazze \u015eeridi'nde 7 Ekim'den bu yana ger\u00e7ekle\u015ftirilen sald\u0131r\u0131larda can kayb\u0131n\u0131n 41 bin 965'e, yaral\u0131 say\u0131s\u0131n\u0131n da 97 bin 590'a y\u00fckseldi\u011fi bildirildi.</p>"
    },
    {
        "title": "Nobel \u00f6d\u00fclleri nedir ve neden \u00f6nemli? Nobel \u00f6d\u00fclleri verilen kategoriler",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/dunya/nobel-odulleri-nedir-ve-neden-onemli-nobel-odulleri-verilen-kategoriler,Gpf58oHDqUuL_q2htfCIqg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jeNAn4QhpE-uLAsWk7O5gg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tZgrSpW7k06JeOMiXuVQQA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JOIlHbIUDECnIFAv39vF_Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_wwi6jGp3EOXv5wC9Kz2sA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/2xCMYIc6nEqGqrrKXAImDw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Nobel \u00f6d\u00fclleri nedir ve neden \u00f6nemli? Nobel \u00f6d\u00fclleri verilen kategoriler\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jeNAn4QhpE-uLAsWk7O5gg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Nobel \u00d6d\u00fclleri, bilim, k\u00fclt\u00fcr ve insanl\u0131k i\u00e7in \u00f6nemli katk\u0131larda bulunanlar\u0131 tan\u0131mak ve \u00f6d\u00fcllendirmek amac\u0131 ta\u015f\u0131r. \u00d6d\u00fcl kazananlar, hem ulusal hem de uluslararas\u0131 d\u00fczeyde b\u00fcy\u00fck bir sayg\u0131 g\u00f6r\u00fcr. Her y\u0131l bu \u00f6d\u00fcller, Ekim ay\u0131nda a\u00e7\u0131klan\u0131r ve Aral\u0131k ay\u0131nda Stockholm ve Oslo'da d\u00fczenlenen t\u00f6renlerle sahiplerine takdim edilir. Peki, Nobel \u00f6d\u00fclleri nedir ve neden \u00f6nemliler? Nobel \u00f6d\u00fclleri verilen kategoriler hangileri?</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tZgrSpW7k06JeOMiXuVQQA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Nobel \u00d6d\u00fclleri, Alfred Nobel'in vasiyetiyle 1901 y\u0131l\u0131ndan itibaren her y\u0131l verilen prestijli \u00f6d\u00fcllerdir. \u00d6d\u00fcller, fizik, kimya, t\u0131p, edebiyat, bar\u0131\u015f ve ekonomi alanlar\u0131nda verilmektedir. Nobel Bar\u0131\u015f \u00d6d\u00fcl\u00fc, di\u011ferlerinden farkl\u0131 olarak Norve\u00e7'teki Nobel Komitesi taraf\u0131ndan verilirken, di\u011fer \u00f6d\u00fcller \u0130sve\u00e7'teki komiteler taraf\u0131ndan verilmektedir. Nobel \u00d6d\u00fclleri, bilim ve insanl\u0131k i\u00e7in \u00f6nemli katk\u0131larda bulunan bireyleri ve kurulu\u015flar\u0131 onurland\u0131rmak amac\u0131 ta\u015f\u0131r. Hangi alanda kimin \u00f6d\u00fcllendirilece\u011fi her y\u0131l b\u00fcy\u00fck bir merakla beklenir.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JOIlHbIUDECnIFAv39vF_Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Nobel \u00d6d\u00fclleri, \u015fu ana kadar be\u015f ana kategoriye verilmektedir:Fizik: Fizik alan\u0131nda \u00f6nemli ke\u015fifler veya yenilikler yapan bilim insanlar\u0131na verilir.Kimya: Kimya alan\u0131ndaki \u00f6nemli \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 onurland\u0131r\u0131r.Fizyoloji veya T\u0131p: \u0130nsan sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 ve biyoloji alan\u0131nda \u00f6nemli katk\u0131larda bulunan ara\u015ft\u0131rmac\u0131lara verilir.Edebiyat: Edebiyat alan\u0131nda \u00f6nemli eserler veren yazarlar veya \u015fairlere verilir.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_wwi6jGp3EOXv5wC9Kz2sA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bar\u0131\u015f: Sava\u015flar\u0131 \u00f6nleme, bar\u0131\u015f\u0131 sa\u011flama veya insan haklar\u0131 konular\u0131nda \u00f6nemli \u00e7al\u0131\u015fmalar yapan bireylere veya kurulu\u015flara verilir. Bu \u00f6d\u00fcl, Norve\u00e7'teki Nobel Komitesi taraf\u0131ndan verilmektedir.Ekonomi: 1968 y\u0131l\u0131nda, \u0130sve\u00e7 Merkez Bankas\u0131 taraf\u0131ndan kurulan \"Sveriges Riksbank Ekonomi Alan\u0131nda Nobel \u00d6d\u00fcl\u00fc\" olarak da bilinen bu \u00f6d\u00fcl, ekonomi alan\u0131ndaki \u00f6nemli \u00e7al\u0131\u015fmalara verilmektedir.Bu kategoriler, bilim, sanat ve toplumsal konular a\u00e7\u0131s\u0131ndan \u00f6nemli katk\u0131larda bulunanlar\u0131 onurland\u0131rmay\u0131 ama\u00e7lar. Her y\u0131l bu \u00f6d\u00fcller, belirli bir tarihte a\u00e7\u0131klan\u0131r ve kazan\u0131lan \u00f6d\u00fcller b\u00fcy\u00fck bir ilgiyle kar\u015f\u0131lan\u0131r.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/2xCMYIc6nEqGqrrKXAImDw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Nobel \u00d6d\u00fclleri birka\u00e7 \u00f6nemli nedenden dolay\u0131 b\u00fcy\u00fck bir \u00f6neme sahiptir:Uluslararas\u0131 Tan\u0131nma: Nobel \u00d6d\u00fcl\u00fc, d\u00fcnyan\u0131n en prestijli \u00f6d\u00fcllerinden biri olarak kabul edilir. \u00d6d\u00fcl kazananlar, uluslararas\u0131 alanda tan\u0131n\u0131r ve \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n etkisi daha geni\u015f bir kitleye ula\u015f\u0131r.Bilimsel ve K\u00fclt\u00fcrel Katk\u0131lar: \u00d6d\u00fcller, bilim, edebiyat ve bar\u0131\u015f gibi alanlarda \u00f6nemli katk\u0131larda bulunan ki\u015fileri onurland\u0131r\u0131r. Bu, topluma ilham verir ve yeni ara\u015ft\u0131rmalara veya sanatsal \u00e7al\u0131\u015fmalara te\u015fvik eder.Toplumsal Fark\u0131ndal\u0131k: Nobel Bar\u0131\u015f \u00d6d\u00fcl\u00fc gibi \u00f6d\u00fcller, sava\u015f, adalet ve insan haklar\u0131 konular\u0131nda fark\u0131ndal\u0131\u011f\u0131 art\u0131r\u0131r. \u00d6d\u00fcl kazananlar, toplumsal sorunlara dikkat \u00e7ekerek daha geni\u015f bir etki yaratabilir.Ara\u015ft\u0131rma ve \u0130novasyon Te\u015fviki: Bilim alan\u0131nda verilen Nobel \u00d6d\u00fclleri, ara\u015ft\u0131rmac\u0131lara yeni fikirler \u00fcretmeleri ve yenilik\u00e7i projeler geli\u015ftirmeleri konusunda ilham kayna\u011f\u0131 olur. Bu, bilimsel ilerlemeye katk\u0131da bulunur.K\u00fcresel Etki: Nobel \u00d6d\u00fclleri, d\u00fcnya genelinde kabul g\u00f6r\u00fcr ve farkl\u0131 k\u00fclt\u00fcrler aras\u0131nda bir k\u00f6pr\u00fc i\u015flevi g\u00f6r\u00fcr. Bu, uluslararas\u0131 i\u015fbirli\u011fini ve anlay\u0131\u015f\u0131 te\u015fvik eder.Bu nedenlerden dolay\u0131, Nobel \u00d6d\u00fclleri sadece \u00f6d\u00fcl kazananlar i\u00e7in de\u011fil, t\u00fcm insanl\u0131k i\u00e7in b\u00fcy\u00fck bir \u00f6neme sahiptir.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "\u0130ran'da sahte i\u00e7ki alarm\u0131: 21 ki\u015fi \u00f6ld\u00fc",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/dunya/iranda-sahte-icki-alarmi-21-kisi-oldu,Diw7Ly3N806o1fnoxn3Q1w",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JiRmrH5D2EKuwomRQLuyJQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"\u0130ran'da sahte i\u00e7ki alarm\u0131: 21 ki\u015fi \u00f6ld\u00fc\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JiRmrH5D2EKuwomRQLuyJQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u0130ran'\u0131n Mazenderan eyaletinde sahte i\u00e7ki t\u00fcketimi nedeniyle 21 ki\u015fi \u00f6ld\u00fc.\u00a0\u00d6lenlerden 18'inin erkek, \u00fc\u00e7\u00fcn\u00fcn kad\u0131n oldu\u011fu aktar\u0131ld\u0131. Metil alkol t\u00fcketimi nedeniyle 284 ki\u015finin zehirlenme belirtileri g\u00f6stererek hastaneye ba\u015fvurdu\u011fu kaydedildi.</p>\u0130ran \u00d6\u011frenci Haber A\u011f\u0131'n\u0131n (SNN) haberine g\u00f6re, Mazenderan Adli T\u0131p Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc Ali Abbasi, eyalette metil alkolden kaynaklanan \u015fiddetli zehirlenme nedeniyle 21 ki\u015finin \u00f6ld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc bildirdi.  \u00d6lenlerden 18'inin erkek, \u00fc\u00e7\u00fcn\u00fcn kad\u0131n oldu\u011funu aktaran Abbasi, metil alkol\u00fcn t\u00fcketilmesinin k\u00f6rl\u00fc\u011fe, b\u00f6brek yetmezli\u011fine ve \u00f6l\u00fcme yol a\u00e7t\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti.  Mazenderan Sa\u011fl\u0131k Bilimleri \u00dcniversitesi Tedavi Birimi Ba\u015fkan\u0131 Resul Zafermend ise metil alkol t\u00fcketimi nedeniyle 284 ki\u015finin zehirlenme belirtileri hastaneye ba\u015fvurdu\u011funu kaydetti.  \u0130ranl\u0131 doktor, \u00f6lenlerin haricinde bunlardan 4'\u00fcn\u00fcn g\u00f6rme yetisini kaybetti\u011fini ve 81'inin de b\u00f6brek yetmezli\u011fi nedeniyle diyalize girdi\u011fini s\u00f6yledi.  Alkol\u00fcn yasak oldu\u011fu \u0130ran'da ka\u00e7ak yap\u0131lan i\u00e7kilerde bazen etil alkol yerine daha ucuz oldu\u011fu i\u00e7in metil alkol kullan\u0131ld\u0131\u011f\u0131 ve bunun da \u00f6l\u00fcmlere ve g\u00f6rme kay\u0131plar\u0131na yol a\u00e7acak zehirlenmelere neden oldu\u011fu belirtiliyor."
    },
    {
        "title": "Rusya'dan Harkov'a sald\u0131r\u0131: 11 ki\u015fi yaraland\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/dunya/rusyadan-harkova-saldiri-11-kisi-yaralandi,65YYq7kVmUKmkiyrhMfK8w",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8Uxoj2isiUiAgVdTJWpvZg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Rusya'dan Harkov'a sald\u0131r\u0131: 11 ki\u015fi yaraland\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8Uxoj2isiUiAgVdTJWpvZg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Rusya taraf\u0131ndan Ukrayna'n\u0131n Harkov kentine d\u00fczenlenen sald\u0131r\u0131da 11 ki\u015finin yaraland\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131kland\u0131.</p>Rusya, Ukrayna'n\u0131n Harkov kentine sald\u0131r\u0131 d\u00fczenledi. Harkov Valisi Oleh Syniehubov, sosyal medya hesab\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada sald\u0131r\u0131da biri \u00e7ocuk 11 ki\u015finin yaraland\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurdu.   Syniehubov a\u00e7\u0131klamas\u0131nda, sald\u0131r\u0131 sonucu alt yap\u0131da hasar meydana geldi\u011fi ve yetkililerin sald\u0131r\u0131da kullan\u0131lan silah\u0131 tespit etmeye \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirdi.   Syniehubov ve Harkov Belediye Ba\u015fkan\u0131 Ihor Terekhov, sald\u0131r\u0131da bir \u00fcretim tesisinin vuruldu\u011funu ve yang\u0131n \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.  Rusya s\u0131n\u0131r\u0131na 30 kilometre mesafede bulunan Harkov, Rusya'n\u0131n Ukrayna'ya y\u00f6nelik sald\u0131r\u0131lar\u0131na ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 2022 y\u0131l\u0131ndan bu yana s\u0131k s\u0131k sald\u0131r\u0131lar\u0131n hedefi oluyor.  Ge\u00e7ti\u011fimiz hafta da Rusya taraf\u0131ndan Harkov'a ger\u00e7ekle\u015ftirilen sald\u0131r\u0131da g\u00fcd\u00fcml\u00fc bomban\u0131n be\u015f katl\u0131 binaya isabet etmesi sonucu en az 10 ki\u015fi yaralanm\u0131\u015ft\u0131."
    },
    {
        "title": "John J. Hopfield kimdir? 2024 Nobel Fizik \u00d6d\u00fcl\u00fc kazanan John J. Hopfield'\u0131n \u00f6zge\u00e7mi\u015fi",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/john-j-hopfield-kimdir-2024-nobel-fizik-odulu-kazanan-john-j-hopfieldin-ozgecmisi,epizEPkpuE2kx5aBq85vBA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kxU8nQBCSEWzYTFKhL7zew.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"John J. Hopfield kimdir? 2024 Nobel Fizik \u00d6d\u00fcl\u00fc kazanan John J. Hopfield'\u0131n \u00f6zge\u00e7mi\u015fi\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kxU8nQBCSEWzYTFKhL7zew.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>2024 Nobel T\u0131p \u00d6d\u00fcl\u00fc'nden sonra \u015fimdi de Nobel Fizik \u00d6d\u00fcl\u00fc kazananlar\u0131 belli oldu. Nobel Fizik \u00d6d\u00fcl\u00fc'n\u00fc Amerikal\u0131 John Hopfield ve Kanadal\u0131-\u0130ngiliz Geoffrey Hinton, \u00f6\u011frenebilen makineler konusundaki \u00f6nc\u00fc \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 ile kazand\u0131. Peki, 2024 Nobel Fizik \u00d6d\u00fcl\u00fc kazanan John J. Hopfield kimdir?</p>John Joseph Hopfield 15 Temmuz 1933 tarihinde Polonyal\u0131 fizik\u00e7i John Joseph Hopfield ve fizik\u00e7i Helen Hopfield'\u0131n \u00e7ocuklar\u0131 olarak d\u00fcnyaya geldi. Hopfield, 1982'de ili\u015fkisel sinir a\u011f\u0131 \u00fczerine yapt\u0131\u011f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmayla tan\u0131nan Amerikal\u0131 Nobel \u00d6d\u00fcl\u00fc sahibidir. Model art\u0131k daha yayg\u0131n olarak Hopfield a\u011f\u0131 olarak biliniyor, ancak model onun \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131ndan \u00f6nce kavramsalla\u015ft\u0131r\u0131ld\u0131. Hopfield, 2024'te yapay a\u011flar \u00fczerine yapt\u0131\u011f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalardan dolay\u0131 Nobel Fizik \u00d6d\u00fcl\u00fc'ne lay\u0131k g\u00f6r\u00fcld\u00fc.  1954'te Swarthmore College'dan lisans derecesi ve 1958'de Cornell \u00dcniversitesi'nden fizik alan\u0131nda doktora derecesi alan Hopfield, Bell Laboratuvarlar\u0131'ndaki teori grubunda iki y\u0131l ge\u00e7irdi ve ard\u0131ndan Kaliforniya \u00dcniversitesi, Berkeley'de, Princeton \u00dcniversitesi'nde, Kaliforniya Teknoloji Enstit\u00fcs\u00fc'nde ve yine Princeton'da \u00f6\u011fretim \u00fcyesi olarak \u00e7al\u0131\u015ft\u0131. Burada Howard A. Prior Molek\u00fcler Biyoloji Profes\u00f6r\u00fc, emeritus oldu. 35 y\u0131l boyunca Bell Laboratuvarlar\u0131 ile g\u00fc\u00e7l\u00fc bir ba\u011flant\u0131 s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc.1986'da Caltech'te Hesaplama ve Sinir Sistemleri Doktora program\u0131n\u0131n kurucu orta\u011f\u0131 olan Hopfield, 2024 Nobel Fizik \u00d6d\u00fcl\u00fc'n\u00fc kazand\u0131.  En etkili makaleleri aras\u0131nda polariton'u tan\u0131mlayan \"Kristallerin Karma\u015f\u0131k Dielektrik Sabitine Eksitonlar\u0131n Katk\u0131s\u0131\" (1958) ; uzun menzilli elektron transferlerinin kuantum mekani\u011fini tan\u0131mlayan \"Termal olarak aktive edilen t\u00fcnelleme ile biyolojik molek\u00fcller aras\u0131ndaki elektron transferi\" (1974); \" Kinetik D\u00fczeltme : Y\u00fcksek \u00d6zg\u00fcll\u00fck Gerektiren Biyosentetik \u0130\u015flemlerde Hatalar\u0131 Azaltmak \u0130\u00e7in Yeni Bir Mekanizma\" (1974); \"Ortaya \u00e7\u0131kan kolektif hesaplama yeteneklerine sahip sinir a\u011flar\u0131 ve fiziksel sistemler\" (1982) (Hopfield A\u011f\u0131 olarak bilinir) ve DW Tank ile birlikte \"Optimizasyon problemlerinde kararlar\u0131n sinirsel hesaplanmas\u0131\" (1985) yer almaktad\u0131r. Mevcut ara\u015ft\u0131rmalar\u0131 ve son makaleleri esas olarak aksiyon potansiyeli zamanlamas\u0131n\u0131n ve senkronizasyonunun n\u00f6robiyolojik hesaplamada nas\u0131l kullan\u0131labilece\u011fi \u00fczerine odaklan\u0131yor. Hopfield, biyofizi\u011fe, ard\u0131ndan da sinir a\u011f\u0131 ara\u015ft\u0131rmalar\u0131na nas\u0131l geldi\u011fini otobiyografik bir makalede anlatt\u0131."
    },
    {
        "title": "Ortado\u011fu'da son durum: \u0130srail i\u015fgali geni\u015flerken \u0130ran uyarmaya devam ediyor",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/dunya/ortadoguda-son-durum-israil-isgali-genislerken-iran-uyarmaya-devam-ediyor,DIHnvDPJs0-6kRIq1rG8wQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4uTMWtIQ_02KTyIzQ4nSZQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/--krYE4c40m7RVd6ZvOUIw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/VNna9-bkxkqJb1OnjaHvag.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_Sndf9OD0EaHZ-_aeZrfRg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/iWXgF8jAKk6gqB-B_ScghA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_S3x9Gx2CkC5OIil-cTGJw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/me0uhcHjzEGQpXRk51hA-w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/GTA5X4Ks9kqATp4TuCvsTA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Yk1fkvCt1kqg94GHcdvWRA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/IhMjUFD7Ukax6oURWpG4Kw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/QwkxHpSzU0Cs_OODyGIHxA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Ortado\u011fu'da son durum: \u0130srail i\u015fgali geni\u015flerken \u0130ran uyarmaya devam ediyor\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4uTMWtIQ_02KTyIzQ4nSZQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>7 Ekim 2023'ten bug\u00fcne dek s\u00fcren sald\u0131r\u0131lar bir y\u0131l i\u00e7inde kuzeye do\u011fru geni\u015fleyerek Ortado\u011fu'da b\u00f6lgesel bir sava\u015f tehdidini beraberinde getirdi. \u0130ran \u0130srail'i, f\u00fcze sald\u0131r\u0131s\u0131ndan bir hafta sonra herhangi bir misilleme yap\u0131lmamas\u0131 konusunda uyard\u0131. Bu s\u0131rada \u0130srail ordusu, ilk yedek t\u00fcmenini L\u00fcbnan'\u0131n g\u00fcneyine g\u00f6nderdi\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131. Beyrut'a y\u00f6nelik sald\u0131r\u0131larda Hizbullah'\u0131n kararg\u00e2h komutan\u0131 S\u00fcheyl H\u00fcseyin H\u00fcseyni'nin \u00f6ld\u00fcr\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc \u00f6ne s\u00fcr\u00fcld\u00fc. Ancak bu, hen\u00fcz Hizbullah taraf\u0131ndan do\u011frulanmad\u0131. \u00d6te yandan D\u0131\u015fi\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131, L\u00fcbnan\u2019dan ayr\u0131lmak \u00fczere ba\u015fvuran vatanda\u015flar\u0131n deniz yoluyla tahliyesinin yar\u0131n yap\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/--krYE4c40m7RVd6ZvOUIw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130srail'in Gazze'ye y\u00f6nelik sald\u0131r\u0131lar\u0131 birinci y\u0131l\u0131na girerken Ortado\u011fu topyek\u00fcn bir sava\u015f\u0131n e\u015fi\u011finde.\n\u0130srail ordusu, 23 Eyl\u00fcl\u2019den bu yana L\u00fcbnan'a y\u00f6nelik sald\u0131r\u0131lar\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcr\u00fcyor.\nV\u0130DEO:\u00a0\u0130ran \u0130srail'i hangi f\u00fczelerle vurdu?</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/VNna9-bkxkqJb1OnjaHvag.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>1 Ekim tarihinde \u0130ran f\u00fczeleri \u0130srail'i vurdu. Tel Aviv'e yakla\u015f\u0131k 200 f\u00fcze f\u0131rlat\u0131l\u0131rken d\u00fcnya intikam yemini eden \u0130srail'in verece\u011fi kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131 bekliyor.\n\u0130srail ordusunun \u0130ran'\u0131n stratejik varl\u0131klar\u0131na misilleme sald\u0131r\u0131s\u0131 ba\u015flatmas\u0131 bekleniyor.\nBunlar aras\u0131nda n\u00fckleer ve petrol \u00fcretim tesislerine sald\u0131r\u0131lar, \u0130ran Devrim Muhaf\u0131zlar\u0131'na y\u00f6nelik hedefli suikastlar ve askeri varl\u0131klara y\u00f6nelik hassas sald\u0131r\u0131lar yer alabilir.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_Sndf9OD0EaHZ-_aeZrfRg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130ranl\u0131 yetkililer \u0130srail'i, Tahran'\u0131n f\u00fcze sald\u0131r\u0131s\u0131ndan bir hafta sonra herhangi bir misilleme yap\u0131lmamas\u0131 konusunda uyard\u0131.\nD\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 Abbas Arak\u00e7i, \u0130ran'\u0131n altyap\u0131s\u0131na y\u00f6nelik herhangi bir sald\u0131r\u0131ya misliyle kar\u015f\u0131l\u0131k verilece\u011fini s\u00f6yledi ve \u0130srail'i \u00fclkesine y\u00f6nelik sald\u0131r\u0131lara kar\u015f\u0131 uyard\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/iWXgF8jAKk6gqB-B_ScghA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bu s\u0131rada \u0130srail ordusu, ilk yedek t\u00fcmenini L\u00fcbnan'\u0131n g\u00fcneyine g\u00f6nderdi\u011fini iddia etti.\n\u0130srail Savunma Kuvvetleri, Telegram'da yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda, 146. T\u00fcmen'in b\u00f6lgede \"s\u0131n\u0131rl\u0131, yerel ve hedefli operasyonlar\" y\u00fcr\u00fctmeye ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirdi.\nA\u00e7\u0131klamada, \"146. T\u00fcmen, kuzey arenas\u0131nda Hizbullah'a kar\u015f\u0131 devam eden operasyonlar\u0131n bir par\u00e7as\u0131 olarak L\u00fcbnan'\u0131n g\u00fcneyinde faaliyet g\u00f6steren ilk yedek t\u00fcmendir.\" ifadelerine yer verildi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_S3x9Gx2CkC5OIil-cTGJw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130srail ordusu sal\u0131 g\u00fcn\u00fc yapt\u0131\u011f\u0131 bir a\u00e7\u0131klamada, Beyrut b\u00f6lgesinde ger\u00e7ekle\u015ftirdi\u011fi bir sald\u0131r\u0131da Hizbullah'\u0131n kararg\u00e2h komutan\u0131n\u0131 \u00f6ld\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc duyurdu.\nAyr\u0131ca \u00e7\u0131kan \u00e7at\u0131\u015fmalarda iki \u0130srail askerinin \u00f6ld\u00fc\u011f\u00fc bildirildi.\nKarargah Ba\u015fkan\u0131 S\u00fcheyl H\u00fcseyin H\u00fcseyni'nin \u00f6l\u00fcm\u00fc hen\u00fcz Hizbullah taraf\u0131ndan do\u011frulanmad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/me0uhcHjzEGQpXRk51hA-w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130srail ordusu, L\u00fcbnan'\u0131n g\u00fcneyindeki kara harekat\u0131na sava\u015f u\u00e7aklar\u0131yla destek verildi\u011fini ve g\u00fcneydeki 120 Hizbullah hedefinin havadan vuruldu\u011funu a\u00e7\u0131klad\u0131.\nL\u00fcbnan'\u0131n do\u011fusundaki Bat\u0131 Bekaa'da bulunan Sohmor kasabas\u0131ndaki bir eve d\u00fczenlenen hava sald\u0131r\u0131s\u0131nda \u00fc\u00e7 ki\u015fi \u00f6ld\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/GTA5X4Ks9kqATp4TuCvsTA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130srail ordusu, L\u00fcbnan s\u0131n\u0131r\u0131na yak\u0131n Bat\u0131 Celil b\u00f6lgesinde 5 beldeyi \"kapal\u0131 askeri b\u00f6lge\" ilan ederek, giri\u015f- \u00e7\u0131k\u0131\u015f\u0131 yasaklad\u0131.\n\u0130srail ordusunun sosyal payla\u015f\u0131m sitesi X'te yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re, Rosh Hanikra, \u015elomi, Hanita, Adamit ve Arab el-Aramshe beldelerinin saat 22'den itibaren \"kapal\u0131 askeri b\u00f6lge\" ilan edildi.\nS\u00f6z konusu b\u00f6lgelere giri\u015f \u00e7\u0131k\u0131\u015flar\u0131n da kesinlikle yasakland\u0131\u011f\u0131 belirtildi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Yk1fkvCt1kqg94GHcdvWRA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00d6te yandan Hizbullah, \u0130srail'in L\u00fcbnanl\u0131 sivillere, k\u00f6ylere ve kasabalara y\u00f6nelik \"ac\u0131mas\u0131z\" sald\u0131r\u0131lar\u0131na yan\u0131t olarak Hayfa'ya ve \u0130srail'in kuzeyindeki Krayot yerle\u015fimine roketlerle sald\u0131r\u0131 d\u00fczenlediklerini duyurdu.\nL\u00fcbnan'dan d\u00fczenlenen roket sald\u0131r\u0131s\u0131nda 12 ki\u015fi yaraland\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/IhMjUFD7Ukax6oURWpG4Kw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>T\u00fcrkiye D\u0131\u015fi\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131, yar\u0131n vatanda\u015flar\u0131n\u0131 L\u00fcbnan'dan deniz yoluyla tahliye edece\u011fini duyurdu.\n\u0130ki donanma gemisinin bug\u00fcn ilerleyen saatlerde Beyrut'a do\u011fru yola \u00e7\u0131kmas\u0131 beklenirken, bu gemilerin yakla\u015f\u0131k 2 bin vatanda\u015f\u0131 evlerine getirmesi bekleniyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/QwkxHpSzU0Cs_OODyGIHxA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Avrupa Birli\u011fi'nin D\u0131\u015f \u0130li\u015fkiler sorumlusu Josep Borrell, Avrupa Parlamentosu'nda yapt\u0131\u011f\u0131 konu\u015fmada L\u00fcbnan'daki durumun her ge\u00e7en g\u00fcn daha da k\u00f6t\u00fcye gitti\u011fini belirterek ate\u015fkesin sa\u011flanmas\u0131 gerekti\u011fini s\u00f6yledi.\nBorrell, rakamlara g\u00f6re L\u00fcbnan n\u00fcfusunun yakla\u015f\u0131k y\u00fczde 20'sinin g\u00f6\u00e7 etmek zorunda kald\u0131\u011f\u0131n\u0131\u00a0bildirdi.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "\u00d6\u011fretmenden \u00f6\u011frenciye cinsel istismar",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/dunya/ogrencisine-cinsel-istismarda-bulunan-51-yasindaki-ogretmen-tutuklandi,MgFdYSVEUE6afCO1EG0o1Q",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rfRNFSZKy06k9o-fx1sujA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"\u00d6\u011fretmenden \u00f6\u011frenciye cinsel istismar\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rfRNFSZKy06k9o-fx1sujA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u00d6\u011frencisine cinsel istismarda bulunan 51 ya\u015f\u0131ndaki Teksasl\u0131 sanat \u00f6\u011fretmeni tutukland\u0131.</p><p>Emniyet g\u00f6revlileri taraf\u0131ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re, Davenport Lisesi'nde sanat \u00f6\u011fretmeni olan 51 ya\u015f\u0131ndaki Jennifer Massey, ak\u015fam saatlerinde terk edilmi\u015f bir in\u015faatta \u00f6\u011frencisiyle uygunsuz \u015fekilde yakaland\u0131. \u00d6\u011frencisine cinsel istismarda bulundu\u011fu tespit edilen Massey, tutuklan\u0131p cezaevine g\u00f6nderildi. Okul y\u00f6netimi, \u00f6\u011fretmenin g\u00f6revden al\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurdu.</p>"
    },
    {
        "title": "Yurt odas\u0131nda \u00f6l\u00fc bulunan 19 ya\u015f\u0131ndaki Hava Kuvvetleri \u00f6\u011frencisinin \u00f6l\u00fcm nedeni belli oldu",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/dunya/yurt-odasinda-olu-bulunan-19-yasindaki-hava-kuvvetleri-ogrencisinin-olum-nedeni-belli-oldu,sSWpPx_xg0GyFmIjbsOf9w",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/pdggopOOjUm17yKLgrsWxg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6KaLmPJ9gUSYDoHTN15Xew.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZxSIzNG2mEy_H45iulMbwA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Yurt odas\u0131nda \u00f6l\u00fc bulunan 19 ya\u015f\u0131ndaki Hava Kuvvetleri \u00f6\u011frencisinin \u00f6l\u00fcm nedeni belli oldu\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/pdggopOOjUm17yKLgrsWxg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>ABD'nin Colorado eyaletinde kald\u0131\u011f\u0131 yurt odas\u0131nda cans\u0131z halde bulunan 19 ya\u015f\u0131ndaki Hava Kuvvetleri Akademisi \u00f6\u011frencisinin \u00f6l\u00fcm nedeni a\u00e7\u0131kland\u0131.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6KaLmPJ9gUSYDoHTN15Xew.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Adli t\u0131p uzmanlar\u0131, 19 ya\u015f\u0131ndaki Avery Koonce'un \u00f6l\u00fcm nedeninin zat\u00fcrre oldu\u011funu a\u00e7\u0131klad\u0131. Otopsi raporunda, talihsiz gen\u00e7 k\u0131z\u0131n kronik \u00f6ks\u00fcr\u00fc\u011f\u00fc oldu\u011fu ve tedavi edilmedi\u011fi i\u00e7in g\u00fcn ge\u00e7tik\u00e7e k\u00f6t\u00fcye gitti\u011fi tespit edildi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZxSIzNG2mEy_H45iulMbwA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Dr. Michael Baden, ''Asl\u0131nda gen\u00e7 k\u0131z\u0131n hastal\u0131\u011f\u0131 tedavi edilebilirdi. Ben, bu \u00f6l\u00fcme ihmal g\u00f6z\u00fcyle bak\u0131yorum. E\u011fer hastal\u0131\u011f\u0131n\u0131n \u00fczerine d\u00fc\u015f\u00fclseydi antibiyotiklerle \u00f6l\u00fcm\u00fc engellenebilirdi'' dedi.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Hizbullah'tan yeni a\u00e7\u0131klama: Silahlar\u0131m\u0131z\u0131 b\u0131rakmayaca\u011f\u0131z",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/dunya/hizbullahtan-yeni-aciklama-silahlarimizi-birakmayacagiz,m7ruhMSfU0W0ocjKe5y4jg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/bnY7_IZpM0m-dXfOAA8iIw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Hizbullah'tan yeni a\u00e7\u0131klama: Silahlar\u0131m\u0131z\u0131 b\u0131rakmayaca\u011f\u0131z\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/bnY7_IZpM0m-dXfOAA8iIw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u0130srail'in devam eden sald\u0131r\u0131lar\u0131na ili\u015fkin a\u00e7\u0131klama yapan Hizbullah Genel Sekreter Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Naim Kas\u0131m, ABD'nin Gazze'de i\u015flenen t\u00fcm su\u00e7larda \u00f6nemli bir ortak oldu\u011funu s\u00f6yledi. Kas\u0131m ayr\u0131ca, Nasrallah'\u0131n yerine yeni bir genel sekreter se\u00e7tiklerinde bunu duyuracaklar\u0131n\u0131\u00a0belirtti. L\u00fcbnan'da ate\u015fkes s\u00fcrecini de desteklediklerini de belirterek, \"Kimse mevzilerimizi terk edece\u011fimizi, silahlar\u0131m\u0131z\u0131 b\u0131rakaca\u011f\u0131m\u0131z\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnmemelidir\" diye konu\u015ftu.</p><p>Hizbullah Genel Sekreter Yard\u0131mc\u0131s\u0131\u00a0Naim Kas\u0131m, Ortado\u011fu'daki son duruma ili\u015fkin a\u00e7\u0131klama yapt\u0131. </p><p>Televizyondan yay\u0131nlanan konu\u015fmas\u0131nda Kas\u0131m, \"ABD'nin Gazze'de i\u015flenen t\u00fcm su\u00e7larda \u00f6nemli bir ortak oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyoruz\" dedi.</p><p>Kas\u0131m, \u0130ran'\u0131n \"uygun g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc \u015fekillerde\" direni\u015fin yan\u0131nda durmaya kararl\u0131 oldu\u011funu\u00a0da ifade etti.</p><p>\"\u0130mk\u00e2nlar\u0131m\u0131z sa\u011flam, \u0130srail'in imk\u00e2nlar\u0131m\u0131z\u0131 vurdu\u011fu iddias\u0131 bir hayal\" diyen Kas\u0131m,\u00a0<span>\"Operasyonlar\u0131m\u0131z son g\u00fcnlerde artt\u0131, \u0130srail'in kuzeyinde ya\u015fayanlar b\u00f6lgeden ayr\u0131lmaya zorland\u0131\" diye ekledi.</span></p><p><span>L\u00fcbnanl\u0131lar\u0131n yerinden edilmesinin ise \"bir y\u00fck ve direni\u015f i\u00e7in bir fedak\u00e2rl\u0131k\" oldu\u011funu ifade etti.</span></p><p><span>Hizbullah ve Emel hareketinin birbiriyle uyumlu oldu\u011funa de\u011finen Kas\u0131m, ate\u015fkese varmak i\u00e7in Parlamento s\u00f6zc\u00fcs\u00fc Nabih Berri'nin \u00f6nc\u00fcl\u00fck etti\u011fi siyasi s\u00fcreci desteklediklerini\u00a0kaydetti.</span></p><p><strong>\"T\u00dcM KAYIPLARIMIZIN YER\u0130 DOLDURULDU\"</strong></p><p><span>\u0130srail'in son haftalardaki \u201cac\u0131 verici darbelerine\u201d ra\u011fmen Hizbullah'\u0131n\u00a0 kabiliyetlerinin sa\u011flam oldu\u011funu\u00a0belirten genel sekreter yard\u0131mc\u0131s\u0131, \u00f6rg\u00fct\u00fcn sava\u015f\u00e7\u0131lar\u0131n\u0131n \u0130srail'in kara sald\u0131r\u0131lar\u0131n\u0131 geri p\u00fcsk\u00fcrtt\u00fc\u011f\u00fcne dikkat \u00e7ekti.</span></p><p><span>\u0130srail'in L\u00fcbnan'da sivillere y\u00f6nelik sald\u0131r\u0131larla halka ter\u00f6r estirmeye \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 ancak ba\u015far\u0131s\u0131z oldu\u011funa i\u015faret etti.</span></p><p><span>Kas\u0131m, konu\u015fmas\u0131na \u015f\u00f6yle devam etti:</span><strong><span>\u00a0</span></strong><span>\"Bu, ilk kimin a\u011flayaca\u011f\u0131 sava\u015f\u0131. Biz a\u011flamayaca\u011f\u0131z. Hizbullah'\u0131n komuta ve kontrol\u00fc hassasiyetle organize edilmi\u015ftir. Sald\u0131r\u0131larda kaybetti\u011fimiz t\u00fcm mevkilerdeki ki\u015filerin yerleri dolduruldu.\u00a0Sahadaki \u00e7e\u015fitli birimler ve g\u00fc\u00e7ler aras\u0131nda s\u00fcrekli bir koordinasyon var.\"</span></p><p><strong><span>\"\u0130SRA\u0130L, ABD SE\u00c7\u0130MLER\u0130NE M\u00dcDAHALE ETMEYE \u00c7ALI\u015eIYOR\"</span></strong></p><p>\u0130srail'in kuzeydeki askeri kay\u0131plar\u0131n\u0131n \u00e7ok b\u00fcy\u00fck oldu\u011funu ve bunu gizlemeye \u00e7al\u0131\u015ft\u0131klar\u0131n\u0131 belirten Kas\u0131m, \u0130srail'in ABD'deki se\u00e7imlere m\u00fcdahale etmeye \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.</p><p><span>\"Netanyahu bu sava\u015ftaki hedeflerine ula\u015famayacak. Kendi askeri planlar\u0131m\u0131za uygun yer ve zamanda f\u00fczeler ve insans\u0131z hava ara\u00e7lar\u0131yla sald\u0131raca\u011f\u0131z\" diye konu\u015ftu. </span></p><p><strong>\"SAVA\u015e, YEN\u0130 GENEL SEKRETER SE\u00c7MEY\u0130 ZORLA\u015eTIRIYOR\"</strong></p><p>\u0130srail sald\u0131r\u0131s\u0131nda \u00f6len Hasan Nasrallah'\u0131n yerine yeni bir genel sekreter se\u00e7eceklerini de dile getiren Kas\u0131m, s\u00fcre\u00e7 tamamlan\u0131nca bunu duyuracaklar\u0131n\u0131 bildirdi. Ancak sava\u015f nedeniyle, yeni bir genel sekreter se\u00e7mek i\u00e7in ko\u015fullar\u0131n zor oldu\u011funu ifade etti. \"Bizim i\u00e7in tek \u00e7\u00f6z\u00fcm direnmek, \u0131srar etmek\" diye ekledi.</p><p>Kas\u0131m, \u0130srail'in L\u00fcbnan'a y\u00f6nelik kara harek\u00e2t\u0131na da de\u011findi. Karadaki \u00e7at\u0131\u015fmalar\u0131n yedi g\u00fcn \u00f6nce ba\u015flad\u0131\u011f\u0131na i\u015faret ederek, \u0130srail'in hen\u00fcz bir ilerleme kaydedemedi\u011fini s\u00f6yledi.</p><p>Hizbullah genel sekreter yard\u0131mc\u0131s\u0131, \"\u0130sraillilerle \u00e7at\u0131\u015fmak istiyoruz, kimse mevzilerimizi terk edece\u011fimizi, silahlar\u0131m\u0131z\u0131 b\u0131rakaca\u011f\u0131m\u0131z\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnmemelidir\" diye konu\u015ftu.</p>"
    },
    {
        "title": "Organize su\u00e7lar\u0131n yeni \u00fcss\u00fc: Telegram'da milyarlarca dolarl\u0131k karanl\u0131k pazar",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/teknoloji/organize-suclarin-yeni-ussutelegramda-milyarlarca-dolarlik-karanlik-pazar,yIZcWDfQJ0ieC-6IrFei-w",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Tbnzb2muqUmuO2KA_fV17Q.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Organize su\u00e7lar\u0131n yeni \u00fcss\u00fc: Telegram'da milyarlarca dolarl\u0131k karanl\u0131k pazar\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Tbnzb2muqUmuO2KA_fV17Q.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Birle\u015fmi\u015f Milletler, Telegram'\u0131n G\u00fcneydo\u011fu Asya'daki su\u00e7 \u015febekeleri taraf\u0131ndan kullan\u0131larak organize su\u00e7larda b\u00fcy\u00fck bir art\u0131\u015fa neden oldu\u011funu ve bu karanl\u0131k pazar\u0131n milyarlarca dolara ula\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti.\u00a0Birle\u015fmi\u015f Milletler Uyu\u015fturucu ve Su\u00e7 Ofisi'nin (UNODC) G\u00fcneydo\u011fu Asya ve Pasifik'ten sorumlu temsilci yard\u0131mc\u0131s\u0131 Benedikt Hofmann, uygulaman\u0131n su\u00e7lular i\u00e7in kolayca gezinilebilir bir ortam oldu\u011funu s\u00f6yledi.</p><p>Birle\u015fmi\u015f Milletler, G\u00fcneydo\u011fu Asya'daki g\u00fc\u00e7l\u00fc su\u00e7 \u015febekelerinin mesajla\u015fma uygulamas\u0131 Telegram'\u0131 yo\u011fun bir \u015fekilde kulland\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve bu uygulaman\u0131n organize su\u00e7lar\u0131n b\u00fcy\u00fck \u00f6l\u00e7ekli yasad\u0131\u015f\u0131 faaliyetler y\u00fcr\u00fctme bi\u00e7iminde k\u00f6kl\u00fc bir de\u011fi\u015fiklik yaratt\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti.</p><p>Rusya do\u011fumlu Telegram'\u0131n sahibi Pavel Durov A\u011fustos ay\u0131nda Paris'te tutuklanm\u0131\u015f ve platformda \u00e7ocuklar\u0131n cinsel g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerinin yay\u0131lmas\u0131 da dahil olmak \u00fczere baz\u0131 su\u00e7 faaliyetlerine izin vermekle su\u00e7lanm\u0131\u015ft\u0131.</p><p><strong>KRED\u0130 KART B\u0130LG\u0130LER\u0130 ALINIP SATILIYOR</strong></p><p>Birle\u015fmi\u015f Milletler Uyu\u015fturucu ve Su\u00e7 Ofisi (UNODC) taraf\u0131ndan haz\u0131rlanan raporda, kredi kart\u0131 bilgileri, \u015fifreler ve taray\u0131c\u0131 ge\u00e7mi\u015fi de dahil olmak \u00fczere hacklenen verilerin, \u00e7ok az denetime sahip geni\u015f kanallara sahip olan uygulamada b\u00fcy\u00fck \u00f6l\u00e7ekte a\u00e7\u0131k\u00e7a al\u0131n\u0131p sat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 belirtildi.</p><p><strong>KARA PARA AKLAMA\u00a0</strong></p><p>Rapora g\u00f6re, doland\u0131r\u0131c\u0131l\u0131k i\u00e7in tasarlanm\u0131\u015f deepfake yaz\u0131l\u0131m\u0131 ve veri \u00e7alan k\u00f6t\u00fc ama\u00e7l\u0131 yaz\u0131l\u0131mlar da dahil olmak \u00fczere siber su\u00e7lar i\u00e7in kullan\u0131lan ara\u00e7lar da yayg\u0131n olarak sat\u0131l\u0131rken, lisanss\u0131z kripto para borsalar\u0131 kara para aklama hizmetleri sunuyor.</p><p>\u00d6te yandan, \"Telegram'a ta\u015f\u0131nan yeralt\u0131 veri pazarlar\u0131na ve G\u00fcneydo\u011fu Asya merkezli ulus\u00f6tesi organize su\u00e7 gruplar\u0131n\u0131 aktif olarak hedeflemek isteyen sat\u0131c\u0131lara dair g\u00fc\u00e7l\u00fc kan\u0131tlar var.\" denildi.</p><p><strong>G\u00dcNEYDO\u011eU ASYA'DA TELEGRAM TEHL\u0130KES\u0130</strong></p><p>G\u00fcneydo\u011fu Asya, doland\u0131r\u0131c\u0131l\u0131k planlar\u0131yla d\u00fcnyan\u0131n d\u00f6rt bir yan\u0131ndaki kurbanlar\u0131 hedef alan milyarlarca dolarl\u0131k bir end\u00fcstri i\u00e7in \u00f6nemli bir merkez olarak ortaya \u00e7\u0131kt\u0131.</p><p><strong>M\u0130LYARLARCA DOLARLIK KARANLIK PAZAR</strong></p><p>UNODC, sekt\u00f6r\u00fcn y\u0131lda 27,4 milyar ila 36,5 milyar dolar aras\u0131nda gelir elde etti\u011fini s\u00f6yledi.</p><p><strong>IP ADRESLER\u0130N\u0130 YETK\u0130L\u0130LERLE PAYLA\u015eACA\u011eINI A\u00c7IKLAMI\u015eTI</strong></p><p>Tutuklanmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan, \u015fu anda kefaletle serbest b\u0131rak\u0131lan Durov, uygulaman\u0131n kullan\u0131c\u0131lar\u0131n IP adreslerini ve telefon numaralar\u0131n\u0131 yasal talepte bulunan yetkililere teslim edece\u011fini a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131.</p><p>Ayr\u0131ca, uygulaman\u0131n yasad\u0131\u015f\u0131 faaliyetler i\u00e7in k\u00f6t\u00fcye kullan\u0131lan baz\u0131 \u00f6zellikleri kald\u0131raca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6ylemi\u015fti.</p><p><strong>\"SU\u00c7LULAR \u0130\u00c7\u0130N KOLAYCA GEZ\u0130N\u0130LEB\u0130L\u0130R B\u0130R ORTAM\"</strong></p><p>UNODC'nin G\u00fcneydo\u011fu Asya ve Pasifik'ten sorumlu temsilci yard\u0131mc\u0131s\u0131 Benedikt Hofmann, uygulaman\u0131n su\u00e7lular i\u00e7in kolayca gezinilebilir bir ortam oldu\u011funu s\u00f6yledi.</p><p>Hoffman, \"T\u00fcketiciler i\u00e7in bu, verilerinin doland\u0131r\u0131c\u0131l\u0131k veya di\u011fer su\u00e7 faaliyetlerine aktar\u0131lma riskinin her zamankinden daha y\u00fcksek oldu\u011fu anlam\u0131na geliyor\" dedi.</p><p>Raporda, b\u00f6lgedeki su\u00e7 gruplar\u0131n\u0131n elde etti\u011fi kar\u0131n b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcn, yenilik yapmalar\u0131n\u0131 gerektirdi\u011fi belirtilerek, k\u00f6t\u00fc ama\u00e7l\u0131 yaz\u0131l\u0131m, \u00fcretken yapay zeka ve deepfake gibi yeni i\u015f modelleri ve teknolojileri operasyonlar\u0131na entegre ettikleri ifade edildi.</p><p><strong>10'DAN FAZLA DEEPFAKE YAZILIMI TESP\u0130T ED\u0130LD\u0130</strong></p><p>UNODC, \u00f6zellikle G\u00fcneydo\u011fu Asya'da siber doland\u0131r\u0131c\u0131l\u0131\u011fa kar\u0131\u015fan su\u00e7 gruplar\u0131n\u0131 hedef alan 10'dan fazla deepfake yaz\u0131l\u0131m hizmeti sa\u011flay\u0131c\u0131s\u0131 tespit etti\u011fini s\u00f6yledi.</p><p><strong>G\u00dcNEY KORE'DE SORU\u015eTURMA BA\u015eLATILDI</strong></p><p>Asya'n\u0131n ba\u015fka bir yerinde, deepfake pornografinin en \u00e7ok hedef ald\u0131\u011f\u0131 \u00fclke oldu\u011fu tahmin edilen G\u00fcney Kore'de polisin, Telegram'\u0131n \u00e7evrimi\u00e7i seks su\u00e7lar\u0131n\u0131 destekleyip desteklemedi\u011fini incelemek \u00fczere bir soru\u015fturma ba\u015flatt\u0131\u011f\u0131 bildirilmi\u015fti.</p>"
    },
    {
        "title": "Emine Erdo\u011fan'dan Burundi 5. \u00dcst D\u00fczey Kad\u0131n Liderler Forumu'na mesaj: \"E\u015fit f\u0131rsat sunulmas\u0131 ortak gayemiz olmal\u0131\"",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/emine-erdogandan-burundi-5-ust-duzey-kadin-liderler-forumuna-mesaj-esit-firsat-sunulmasi-ortak-gayemiz-olmali,Bqa7yCnRz0ux2EZiKNxpAQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vZM2gVI49Ee8fpf1mIplXA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Emine Erdo\u011fan'dan Burundi 5. \u00dcst D\u00fczey Kad\u0131n Liderler Forumu'na mesaj: \" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vZM2gVI49Ee8fpf1mIplXA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Emine Erdo\u011fan, sava\u015f, a\u00e7l\u0131k, salg\u0131n gibi zorlu s\u0131namalarla m\u00fccadele eden co\u011frafyalar\u0131n \u00e7ocuklar\u0131na, ihtiya\u00e7 duyduklar\u0131 imkanlar\u0131n ve di\u011fer \u00e7ocuklarla e\u015fit f\u0131rsatlar\u0131n sunulmas\u0131n\u0131n herkesin ortak gayreti olmas\u0131 gerekti\u011fini bildirdi.</p><p>Emine Erdo\u011fan, Burundi 5. \u00dcst D\u00fczey Kad\u0131n Liderler Forumu'na video mesaj g\u00f6nderdi.  Video mesaj\u0131nda, bu seneki zirvenin ana temas\u0131n\u0131n \"Ya\u015fam Boyunca G\u00fc\u00e7l\u00fc Bir \u0130nsan Sermayesi Olu\u015fturmak \u0130\u00e7in Erken \u00c7ocukluk D\u00f6nemine Yat\u0131r\u0131m Yapmak\" oldu\u011funa dikkati \u00e7eken Emine Erdo\u011fan, forumun hay\u0131rlara vesile olmas\u0131n\u0131 diledi.  Emine Erdo\u011fan, bu y\u0131l erken \u00e7ocukluk d\u00f6neminin ele al\u0131nmas\u0131n\u0131n son derece k\u0131ymetli oldu\u011funu vurgulayarak, \"Ya\u015fam\u0131n bu ilk d\u00f6nemleri yaln\u0131zca \u00e7ocuklar\u0131m\u0131z\u0131 ilgilendirmiyor. \u0130nsan\u0131n zihinsel, duygusal, sosyal ve bedensel geli\u015fiminin \u00f6nemli bir k\u0131sm\u0131n\u0131n tamamland\u0131\u011f\u0131 bu d\u00f6nem, asl\u0131nda yeti\u015fkinlikte olaca\u011f\u0131m\u0131z ki\u015fiyi tan\u0131ml\u0131yor. Toplumsal kalk\u0131nman\u0131n anahtar\u0131 olacak g\u00fc\u00e7l\u00fc bir insan modelinin tohumlar\u0131, \u00e7ocuklu\u011fun ilk safhalar\u0131nda at\u0131l\u0131yor.\" ifadelerini kulland\u0131.  Sevgi ve g\u00fcven i\u00e7erisinde fiziksel, bili\u015fsel ve sosyal ihtiya\u00e7lar\u0131 kar\u015f\u0131lanarak yeti\u015fmi\u015f nesillerin, b\u00fcy\u00fcd\u00fcklerinde \u00fcretken bireylere d\u00f6n\u00fc\u015ferek, m\u00fcreffeh bir gelece\u011fin teminat\u0131 olduklar\u0131na i\u015faret eden Erdo\u011fan, hayat\u0131n\u0131n ilk d\u00fc\u011fmeleri yanl\u0131\u015f iliklenmi\u015f \u00e7ocuklar\u0131n ise yeti\u015fkinlik d\u00f6nemlerinde do\u011fru bir istikamet yakalamakta zorland\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti.  Emine Erdo\u011fan, \"Hayalini kurdu\u011fumuz k\u00fcresel s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilir bar\u0131\u015f ve adaletin, erken \u00e7ocukluk d\u00f6nemine yapaca\u011f\u0131m\u0131z yat\u0131r\u0131mlarla do\u011frudan ba\u011flant\u0131s\u0131 oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum. Bug\u00fcn sava\u015f, a\u00e7l\u0131k, salg\u0131n gibi zorlu s\u0131namalarla m\u00fccadele eden co\u011frafyalar\u0131n \u00e7ocuklar\u0131na, ihtiya\u00e7 duyduklar\u0131 imkanlar\u0131n ve di\u011fer \u00e7ocuklarla e\u015fit f\u0131rsatlar\u0131n sunulmas\u0131, hepimizin ortak gayreti olmal\u0131.\" dedi.  <strong>\"AFR\u0130KA'NIN \u00c7OCUKLARINA HER YATIRIM, HUZUR DOLU GELECE\u011eE ATILMI\u015e ADIM\"</strong> </p><p>H\u0131zl\u0131 artan gen\u00e7 ve dinamik n\u00fcfusuyla Afrika k\u0131tas\u0131n\u0131n \u00e7ocuklar\u0131n\u0131n, modern zaman\u0131n sundu\u011fu imkanlardan geride kalmas\u0131n\u0131n, insanl\u0131\u011f\u0131n ortak gelece\u011fini tehdit eden bir ger\u00e7ek oldu\u011funa dikkati \u00e7eken Erdo\u011fan, \u015funlar\u0131 kaydetti:  \"2050 y\u0131l\u0131na kadar, d\u00fcnyada ya\u015fayacak 4 ki\u015fiden birisinin Afrika k\u0131tas\u0131ndan olaca\u011f\u0131n\u0131 istatistikler ortaya koyuyor. Bu a\u00e7\u0131dan, Afrika'n\u0131n \u00e7ocuklar\u0131na yap\u0131lacak her yat\u0131r\u0131m\u0131n, asl\u0131nda d\u00fcnyan\u0131n ortak gelece\u011fine yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6rebilirsiniz. 0-5 ya\u015f aras\u0131, 2,39 milyon \u00e7ocukla b\u00f6lgenin en gen\u00e7 n\u00fcfuslar\u0131ndan birisine sahip olan Burundi'nin bu konuya dikkati \u00e7ekiyor olmas\u0131, ayr\u0131ca k\u0131ymetli.</p><p>T\u00fcrkiye olarak, b\u00f6lge \u00fclkelerine y\u00f6nelik sa\u011fl\u0131k, e\u011fitim ve bar\u0131nma gibi temel ihtiya\u00e7lar\u0131n sa\u011flanmas\u0131n\u0131 ama\u00e7layan insani yard\u0131m ve projelerimizle, sahada aktif var olman\u0131n sevincini ya\u015f\u0131yoruz. \u0130nan\u0131yorum ki uluslararas\u0131 toplum olarak Afrika'n\u0131n \u00e7ocuklar\u0131na yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z her yat\u0131r\u0131m, bar\u0131\u015f ve huzur dolu gelece\u011fe at\u0131lm\u0131\u015f \u00f6nemli birer ad\u0131m olacakt\u0131r.\"  Forumun, Afrika ba\u015fta olmak \u00fczere d\u00fcnyan\u0131n her b\u00f6lgesinde, erken \u00e7ocukluk d\u00f6nemi konusunda fark\u0131ndal\u0131\u011f\u0131n artmas\u0131na vesile olmas\u0131n\u0131 dileyen Emine Erdo\u011fan, \"Her yeti\u015fkinin i\u00e7indeki \u00e7ocu\u011fu, her \u00e7ocu\u011fun i\u00e7indeki yeti\u015fkini g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcm\u00fczde, bu birbirini tamamlayan d\u00f6ng\u00fcy\u00fc daha iyi anlad\u0131\u011f\u0131m\u0131zda, g\u00fc\u00e7l\u00fc yar\u0131nlar\u0131 in\u015fa edecek nesilleri yeti\u015ftirece\u011fimize inan\u0131yorum.\" de\u011ferlendirmesinde bulundu.  Emine Erdo\u011fan, \"Nazik davetinden dolay\u0131 k\u0131ymetli dostum, Burundi Devlet Ba\u015fkan\u0131'n\u0131n e\u015fi Anjelin Han\u0131m'a \u015f\u00fckranlar\u0131m\u0131 sunuyor, zirveye kat\u0131lan de\u011ferli 'first lady'leri ve kat\u0131l\u0131mc\u0131lar\u0131 sevgi ve sayg\u0131yla selaml\u0131yorum.\" ifadesini kulland\u0131.</p>"
    },
    {
        "title": "Hamas y\u00f6neticilerinden Me\u015fal: \"K\u00fcllerimizden do\u011faca\u011f\u0131z\"",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/dunya/hamas-yoneticilerinden-mesal-kullerimizden-dogacagiz,G0frExmiUE2d7K4qdNkqsg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ES_ITLfA7UW3BrvP3-3Zog.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Hamas y\u00f6neticilerinden Me\u015fal: \" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ES_ITLfA7UW3BrvP3-3Zog.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Hamas'\u0131n yurtd\u0131\u015f\u0131 sorumlusu Halid Me\u015fal, Filistinli grubun, \u0130srail ile bir y\u0131ll\u0131k sava\u015fta verdi\u011fi a\u011f\u0131r kay\u0131plara ra\u011fmen \"anka ku\u015fu gibi k\u00fcllerinden do\u011faca\u011f\u0131n\u0131\" ve silah \u00fcretmeye devam etti\u011fini aktard\u0131.</p>Hamas'\u0131n yurtd\u0131\u015f\u0131 sorumlusu Halid Me\u015fal, grubun tekrar toplanmaya odakland\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi. Me\u015fal, Filistinli grubun, \u0130srail ile bir y\u0131ll\u0131k sava\u015fta verdi\u011fi a\u011f\u0131r kay\u0131plara ra\u011fmen \"anka ku\u015fu gibi k\u00fcllerinden do\u011faca\u011f\u0131n\u0131\" ve silah \u00fcretmeye devam etti\u011fini aktard\u0131.  \u0130ngiltere merkezli haber ajans\u0131 Reuters'da bug\u00fcn yay\u0131mlanan s\u00f6yle\u015fisinde Me\u015fal, \u0130srail Ba\u015fbakan\u0131 Binyamin Netanyahu iktidarda kald\u0131\u011f\u0131 s\u00fcrece bar\u0131\u015f imkan\u0131 olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 savunarak, Ortado\u011fu'daki durumun daha da k\u00f6t\u00fcle\u015febilece\u011fini kaydetti.  Hamas'\u0131n kay\u0131p verdi\u011fini fakat m\u00fccadeleyi b\u0131rakmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yleyen Me\u015fal, grubun sald\u0131r\u0131 kapasitesini korudu\u011funu ve g\u00fcc\u00fcn\u00fc art\u0131rmaya odakland\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade etti.  1997'de \u0130srail suikast giri\u015fiminden kurtulan ve 1996-2017 y\u0131llar\u0131 aras\u0131nda Hamas liderli\u011fini y\u00fcr\u00fcten Me\u015fal, \"M\u00fchimmat ve silahlar\u0131m\u0131z\u0131n bir k\u0131sm\u0131n\u0131 kaybettik fakat Hamas, halen gen\u00e7leri silah alt\u0131na al\u0131yor. M\u00fchimmat ve silahlar\u0131m\u0131z\u0131n \u00f6nemli bir k\u0131sm\u0131n\u0131 kendimiz \u00fcretmeyi s\u00fcrd\u00fcr\u00fcyoruz.\" diye konu\u015ftu.  \u0130srail'in Hamas lideri \u0130smail Haniye'yi Tahran'da 31 Temmuz'da \u00f6ld\u00fcrmesinin ard\u0131ndan grubun liderli\u011fine Yahya Sinvar ge\u00e7mi\u015fti. Reuters, grup i\u00e7inde Me\u015fal'in Hamas'\u0131n \"diplomatik y\u00fcz\u00fc\" haline geldi\u011fini yaz\u0131yor."
    },
    {
        "title": "Kay\u0131p gen\u00e7 k\u0131z evinde \u00f6l\u00fc bulundu",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/dunya/6-gundur-kayip-olan-22-yasindaki-genc-kiz-evinde-olu-bulundu,ZGlTjdj2sUmxN65VFTT2LA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/QNDyOiIKj02yPhqwQQxunA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Kay\u0131p gen\u00e7 k\u0131z evinde \u00f6l\u00fc bulundu\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/QNDyOiIKj02yPhqwQQxunA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Kuzey \u0130rlanda'ya ba\u011fl\u0131 Belfast'ta 6 g\u00fcnd\u00fcr kay\u0131p olan 22 ya\u015f\u0131ndaki gen\u00e7 k\u0131z, evinde \u00f6l\u00fc olarak bulundu.</p><p>Polis, Mary Ward'un cesedini bulduktan sonra olay hakk\u0131nda cinayet soru\u015fturmas\u0131 ba\u015flat\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurdu. Ge\u00e7en haftadan beri kay\u0131p olan talihsiz gen\u00e7 k\u0131z, b\u00f6lgede son 1 bu\u00e7uk ay i\u00e7erisinde \u00f6ld\u00fcr\u00fclen 4. kad\u0131n oldu.</p><p>Mary Ward'\u0131 ge\u00e7ti\u011fimiz \u00c7ar\u015famba g\u00fcn\u00fc sokakta sa\u011f g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc s\u00f6yleyen g\u00f6rg\u00fc tan\u0131klar\u0131n\u0131n ifadeleri sonras\u0131, soru\u015fturma daha da derinle\u015ftirildi. Su\u00e7lular\u0131 bulmak i\u00e7in titiz bir s\u00fcre\u00e7 y\u00fcr\u00fct\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc belirten yetkililer, kamuoyundan bu konuda destek beklediklerini ifade ettiler.</p>"
    },
    {
        "title": "Sanat eserlerini \u00e7\u00f6p san\u0131p att\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/dunya/sanat-eserlerini-cop-sanip-atti,a-ile2fu8kmUMcDSDM_uzA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/NWuqZ9-P9EOqMl71SZxjjA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gPCmSLoyiUiXVSwoXxB_6g.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Sanat eserlerini \u00e7\u00f6p san\u0131p att\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/NWuqZ9-P9EOqMl71SZxjjA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Hollanda'da bir m\u00fcze \u00e7al\u0131\u015fan\u0131, sergilenen sanat eserlerini \u00e7\u00f6pe att\u0131. \u00c7al\u0131\u015fan, ilk bak\u0131\u015fta at\u0131lm\u0131\u015f ve ezilmi\u015f gibi g\u00f6r\u00fcnen bu i\u00e7ecek kutular\u0131n\u0131n asl\u0131nda bir sanat eseri oldu\u011funu fark etmedi.</p><p>Hollanda'da LAM M\u00fczesi'nde i\u015fe yeni ba\u015flayan bir \u00e7al\u0131\u015fan, Frans\u0131z sanat\u00e7\u0131 Alexandre Lavet'in \"All The Good Times We Spent Together\" isimli, ilk bak\u0131\u015fta at\u0131lm\u0131\u015f ve ezilmi\u015f gibi g\u00f6r\u00fcnen i\u00e7ecek kutular\u0131n\u0131n asl\u0131nda bir sanat eseri oldu\u011funu fark etmeyerek \u00e7\u00f6pe att\u0131.</p><p>Eserlerin genellikle ziyaret\u00e7ileri \u015fa\u015f\u0131rtmak amac\u0131yla al\u0131\u015f\u0131lmad\u0131k yerlerde sergilendi\u011fini a\u00e7\u0131klayan m\u00fcze s\u00f6zc\u00fcs\u00fc Froukje Budding, s\u00f6z konusu sanat eserinin bu sebeple asans\u00f6rde sergilendi\u011fini belirtti. M\u00fcze\u2019den yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, \u201cK\u00fcrat\u00f6r (m\u00fcze y\u00f6neticisi) kutular\u0131n kayboldu\u011funu fark etti\u011finde kapsaml\u0131 bir arama ba\u015flat\u0131ld\u0131.</p><p>K\u00fcrat\u00f6r Elisah van den Bergh sonunda sanat eserini at\u0131lmaya haz\u0131r bir \u00e7\u00f6p torbas\u0131nda buldu. Mucizevi bir \u015fekilde, her iki kutu da sa\u011flam bulundu.</p><p>Temizlendiler ve m\u00fcze giri\u015finde ge\u00e7ici olarak onur yerine konuldular, art\u0131k geleneksel bir kaide \u00fczerinde sergileniyorlar\u201d denildi.</p><img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gPCmSLoyiUiXVSwoXxB_6g.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" />"
    },
    {
        "title": "Ortado\u011fu'da son durum: \u0130ran \u0130srail'i hangi f\u00fczelerle vurdu?",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/video/dunya/ortadoguda-son-durum-iran-israili-bu-fuzelerle-vurdu,rXOca-mNVkC0-akb-eWTfg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0pmu7NH0zEusNK0pVNVcQg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both&ampv=20241002091944950"
        ],
        "content": "<img alt=\"Ortado\u011fu'da son durum: \u0130ran \u0130srail'i hangi f\u00fczelerle vurdu?\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0pmu7NH0zEusNK0pVNVcQg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both&amp;ampv=20241002091944950\" /><p>D\u00fcnyan\u0131n g\u00f6z\u00fc \u0130srail'in \u0130ran'a yapaca\u011f\u0131 olas\u0131 bir misillemeye \u00e7evrildi. Tahran, altyap\u0131y\u0131 hedef alacak herhangi bir sald\u0131r\u0131ya yan\u0131t vereceklerini belirtiyor. B\u00f6lgedeki karma\u015f\u0131k denklemde bir sonraki ad\u0131m ne olacak? \u0130ran olas\u0131 bir misillemede hangi f\u00fczeleri kullanacak? NTV Tahran Muhabiri Ali \u00c7abuk, Devrim Muhaf\u0131zlar\u0131'na ait f\u00fcze, \u0130HA ve hava savunma sistemlerinin bulundu\u011fu sergi alan\u0131ndan izlenimlerini aktard\u0131.</p>"
    }
]