[
    {
        "title": "Ziraat T\u00fcrkiye Kupas\u0131'n\u0131n 2. turuna 4 ma\u00e7la devam edildi",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/sporskor/ziraat-turkiye-kupasinin-2-turuna-4-macla-devam-edildi,Cb5FmoH_NE6Kl-SFbCUqMA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/sOygLu6nlUOSvOsDzJsJ7g.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Ziraat T\u00fcrkiye Kupas\u0131'n\u0131n 2. turuna 4 ma\u00e7la devam edildi\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/sOygLu6nlUOSvOsDzJsJ7g.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Ziraat T\u00fcrkiye Kupas\u0131'n\u0131n 2. turu, bug\u00fcn 4 m\u00fcsabakayla devam etti.</p>Ziraat T\u00fcrkiye Kupas\u0131'n\u0131n 2. turuna 4 ma\u00e7la devam edildi.\u00a0 Organizasyonun 2. turunda rakiplerine \u00fcst\u00fcnl\u00fck kuran tak\u0131mlar, bir \u00fcst tura y\u00fckseldi.  Osmaniyespor FK-Diyarbekirspor kar\u015f\u0131la\u015fmas\u0131, Diyarbekirsporlu futbolcular uzatma b\u00f6l\u00fcm\u00fcnde sahadan \u00e7ekildi\u011fi i\u00e7in tamamlanamad\u0131. Ma\u00e7\u0131n 118. dakikas\u0131nda bir faul pozisyonunun ard\u0131ndan 1-0 geride olan Diyarbekirspor'un oyuncular\u0131, kul\u00fcbeden gelen talimatla sahadan \u00e7ekilerek soyunma odas\u0131na gitti. M\u00fcsabaka ile ilgili karar\u0131 T\u00fcrkiye Futbol Federasyonu verecek.  Organizasyonun 2. turu, bug\u00fcn saat 19.00'da yap\u0131lacak Erciyes 38 Futbol-Orduspor 1967 ma\u00e7\u0131yla tamamlanacak.  <strong>\u015eu ana kadar m\u00fcsabakalarda al\u0131nan sonu\u00e7lar \u015fu \u015fekilde: </strong> T\u00fcrk Metal 1963-Pazarspor: 1-3 Kemerkent Bulvarspor-\u0130neg\u00f6lspor: 0-1 B\u00fcy\u00fck\u00e7ekmece Tepecikspor-Serik Belediyespor: 0-1 U\u015fakspor-Bursaspor: 0-1"
    },
    {
        "title": "Uzman erba\u015f al\u0131m\u0131 ba\u015fvuru \u015fartlar\u0131: Jandarma uzman erba\u015f al\u0131m\u0131 ba\u015fvurusu ne zaman bitecek?",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/uzman-erbas-alimi-basvuru-sartlari-jandarma-uzman-erbas-alimi-basvurusu-ne-zaman-bitecek,hL5qWAE8JEmtcXikaBl0Aw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/U8rrJjWLbECa4Gm1dKqaIA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Uzman erba\u015f al\u0131m\u0131 ba\u015fvuru \u015fartlar\u0131: Jandarma uzman erba\u015f al\u0131m\u0131 ba\u015fvurusu ne zaman bitecek?\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/U8rrJjWLbECa4Gm1dKqaIA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Jandarma Genel Komutanl\u0131\u011f\u0131na 9 bin 690 s\u00f6zle\u015fmeli uzman erba\u015f al\u0131m\u0131 ba\u015fvurular\u0131 devam ediyor. Resmi Gazete'de yay\u0131mlanan ilana g\u00f6re, Jandarma Genel Komutanl\u0131\u011f\u0131na 9 bin 75 jandarma, 5 bot serd\u00fcmeni, 500 s\u0131hhiyeci, 100 muhabere ve 10 havac\u0131l\u0131k alt bran\u015flar\u0131nda olmak \u00fczere 9 bin 690 s\u00f6zle\u015fmeli uzman erba\u015f istihdam edilecek. Peki, Jandarma uzman erba\u015f al\u0131m\u0131 ba\u015fvurusu ne zaman bitecek?</p>Jandarma ve Sahil G\u00fcvenlik Akademisi Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131, Jandarma Genel Komutanl\u0131\u011f\u0131na 9 bin 690 s\u00f6zle\u015fmeli uzman erba\u015f al\u0131naca\u011f\u0131n\u0131 duyurdu. \u0130\u015fte, Uzman erba\u015f al\u0131m\u0131 ba\u015fvurular\u0131 hakk\u0131nda son bilgiler...  <strong>UZMAN ERBA\u015e ALIMI BA\u015eVURULARI NE ZAMAN B\u0130TECEK?</strong>  Ba\u015fvurular, 7-21 Ekim'de internet \u00fczerinden yap\u0131lacak.  Ba\u015fvurular\u0131n ba\u015flama ve biti\u015f saatleri, temini yap\u0131lacak s\u00f6zle\u015fmeli uzman erba\u015f bran\u015flar\u0131, temin \u015fartlar\u0131 ve di\u011fer detaylar https://vatandas.jandarma.gov.tr, www.jsga.edu.tr ve T.C. Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 Strateji ve B\u00fct\u00e7e Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n https://kamuilan.sbb.gov.tr internet sitelerinde yay\u0131mlanacak olan, \"2025 Y\u0131l\u0131 Jandarma Genel Komutanl\u0131\u011f\u0131 S\u00f6zle\u015fmeli Uzman Erba\u015f Temini\" k\u0131lavuzunda yer al\u0131yor.  <strong>UZMAN ERBA\u015e ALIMI BA\u015eVURU \u015eARTLARI NELER?</strong>  K\u0131lavuzda ba\u015fvuru \u015fartlar\u0131 \u015fu \u015fekilde s\u0131raland\u0131:  a. T\u00fcrk vatanda\u015f\u0131 ve erkek olmak,  b. Ba\u015fvuru yapacak adaylarda e\u011fitim \u015fart\u0131 ile ilgili olarak; Jandarma bran\u015f\u0131ndan ba\u015fvuru yapacak adaylarda en az orta\u00f6\u011fretim (lise) mezuniyeti \u015fart\u0131 aranmakta olup, orta\u00f6\u011fretim (lise), \u00f6n lisans ve lisans b\u00f6l\u00fcmlerinin tamam\u0131 ba\u015fvuru yapabileceklerdir. Di\u011fer bran\u015flar i\u00e7in ise Tablo (2-4)\u2019te belirtilen e\u011fitim seviyesindeki b\u00f6l\u00fcmlerden mezun olma \u015fart\u0131 aranacakt\u0131r.  c. D\u00fczeltilmemi\u015f n\u00fcfus kayd\u0131na g\u00f6re m\u00fcracaat yap\u0131lan y\u0131l\u0131n Ocak ay\u0131n\u0131n ilk g\u00fcn\u00fc (01 Ocak 2024) itibar\u0131yla 20 (yirmi) ya\u015f\u0131ndan g\u00fcn alm\u0131\u015f olmak ve 27 (yirmi yedi) ya\u015f\u0131n\u0131 bitirmemi\u015f olmak [01 Ocak 2005 (dahil) - 01 Ocak 1997 (dahil) tarihleri aras\u0131nda do\u011fanlar],  \u00e7. Askerlik hizmetini yapma \u015fart\u0131 aranmamaktad\u0131r. Ancak, askerlik hizmetini yapmakta iken m\u00fcracaat edenler i\u00e7in (Yedek subay, yedek astsubay, erba\u015f ve er olarak g\u00f6rev yapanlardan m\u00fcracaat edenler dahil) birlik komutanl\u0131klar\u0131nca d\u00fczenlenen Tablo-5\u2019teki nitelik belgesinden 80 (seksen) puan ve \u00fczeri not alm\u0131\u015f olmak,  d. Askerli\u011fe elveri\u015fli de\u011fildir raporu olmamak, e. Askerlik hizmetini yapm\u0131\u015f olan adaylar i\u00e7in m\u00fcracaat tarihinin ilk g\u00fcn\u00fc (07 Ekim 2024) itibariyle, terhisinin \u00fczerinden be\u015f y\u0131ldan fazla s\u00fcre ge\u00e7memi\u015f olmak (07 Ekim 2019 tarihi ve sonras\u0131nda terhis olmak.),  f. S\u00f6zle\u015fmeli Erba\u015f ve Er Kanununun \u201cUzman Erba\u015fl\u0131\u011fa Ge\u00e7irilme\u201d ba\u015fl\u0131kl\u0131 5\u2019inci Ek Maddesinde \u201cS\u00f6zle\u015fmeli erba\u015f ve erlerden bu f\u0131kradaki \u015fartlar\u0131 sa\u011flayanlar; kuvvet komutanl\u0131klar\u0131n\u0131n, Jandarma Genel Komutanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n ve Sahil G\u00fcvenlik Komutanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n ihtiya\u00e7 duyaca\u011f\u0131 miktar kadar\u0131, ayn\u0131 kuvvet komutanl\u0131\u011f\u0131, Jandarma Genel Komutanl\u0131\u011f\u0131 ve Sahil G\u00fcvenlik Komutanl\u0131\u011f\u0131 i\u00e7erisinde olmak \u015fart\u0131 ile uzman erba\u015fl\u0131\u011fa nasbedilirler.\u201d h\u00fckm\u00fc do\u011frultusunda halen J.Gn.K.l\u0131\u011f\u0131 emrinde g\u00f6revli s\u00f6zle\u015fmeli erba\u015f ve er olmak, S\u00f6zle\u015fmeli erba\u015f/er yahut bunlar\u0131n aday\u0131 iken s\u00f6zle\u015fmesi kendi kusuru nedeniyle idarece feshedilmemi\u015f olmak,  g. Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 taraf\u0131ndan sa\u011fl\u0131k kurulu raporu vermeye yetkilendirilen hastanelerden TSK, J.Gn.K.l\u0131\u011f\u0131 ve S.G.K.l\u0131\u011f\u0131 Sa\u011fl\u0131k Yetene\u011fi Y\u00f6netmeli\u011fi esaslar\u0131na g\u00f6re \u201cUzman Erba\u015f Olur\u201d kararl\u0131 sa\u011fl\u0131k kurulu raporu alm\u0131\u015f olmak, \u011f. En az 167 cm ve en fazla 210 cm boyunda olmak ko\u015fuluyla, kilosu Tablo-6\u2019da boy-kilo tablosunda oranlar\u0131 belirtilen de\u011ferler i\u00e7erisinde bulunmak, (Boy uzunlu\u011fu \u00e7\u0131plak ayakla, a\u011f\u0131rl\u0131k ise spor \u015fortu/e\u015fofman ile \u00f6l\u00e7\u00fcl\u00fcr.)  h. G\u00fcvenlik soru\u015fturmas\u0131 ve ar\u015fiv ara\u015ft\u0131rmas\u0131 olumlu olmak (G\u00fcvenlik soru\u015fturmas\u0131 i\u00e7in adaylar\u0131n Adrese Dayal\u0131 N\u00fcfus Kay\u0131t Sisteminde kay\u0131tl\u0131 olan adres bilgileri kullan\u0131lacakt\u0131r. Bu nedenle adaylar\u0131n halen ikamet etti\u011fi g\u00fcncel adres bilgileri, il/il\u00e7e n\u00fcfus m\u00fcd\u00fcrl\u00fcklerince kullan\u0131lan Adrese Dayal\u0131 N\u00fcfus Kay\u0131t Sisteminde kay\u0131tl\u0131 olmas\u0131 gerekir.),  \u0131. Askeri okullar ile Jandarma ve Sahil G\u00fcvenlik Akademisi, Jandarma Genel Komutanl\u0131\u011f\u0131 ve Sahil G\u00fcvenlik Komutanl\u0131\u011f\u0131na ba\u011fl\u0131 e\u011fitim komutanl\u0131klar\u0131ndan herhangi bir sebeple \u00e7\u0131kmam\u0131\u015f veya \u00e7\u0131kar\u0131lmam\u0131\u015f olmak, di\u011fer okullardan disiplinsizlik nedeniyle \u00e7\u0131kar\u0131lmam\u0131\u015f olmak veya orta\u00f6\u011fretim kurumlar\u0131nda \u00f6rg\u00fcn \u00f6\u011fretim d\u0131\u015f\u0131na \u00e7\u0131karma cezas\u0131 almam\u0131\u015f olmak,  i. Muvazzaf/s\u00f6zle\u015fmeli subay veya astsubay, uzman jandarma, uzman erba\u015f veya bunlar\u0131n aday\u0131 olarak T\u00fcrk Silahl\u0131 Kuvvetleri, Jandarma Genel Komutanl\u0131\u011f\u0131 ve Sahil G\u00fcvenlik Komutanl\u0131\u011f\u0131nda g\u00f6revli iken buralardan ayr\u0131lmam\u0131\u015f veya \u00e7\u0131kar\u0131lmam\u0131\u015f olmak yahut g\u00f6rev yapm\u0131yor olmak (Yukar\u0131daki hususlarda yanl\u0131\u015f veya eksik beyanda bulundu\u011fu anla\u015f\u0131lan adaylar\u0131n i\u015flemleri temin faaliyetinin hangi a\u015famas\u0131nda olursa olsun sonland\u0131r\u0131lacakt\u0131r.),  j. Devlet memurlu\u011fundan veya kamu g\u00f6revinden herhangi bir nedenle \u00e7\u0131kar\u0131lmam\u0131\u015f olmak,  k. Taksirli su\u00e7lar hari\u00e7 olmak \u00fczere di\u011fer su\u00e7lardan mahkemeler taraf\u0131ndan 30 (otuz) g\u00fcnden daha fazla s\u00fcreli h\u00fcrriyeti ba\u011flay\u0131c\u0131 bir cezaya mahk\u00fbm edilmemi\u015f olmak,  l. Taksirli su\u00e7lar nedeniyle 6 (alt\u0131) ay veya daha fazla s\u00fcre ile h\u00fcrriyeti ba\u011flay\u0131c\u0131 bir cezaya mahk\u00fbm edilmemi\u015f olmak,  m. Verilen ceza, ertelense, se\u00e7enek yapt\u0131r\u0131mlara \u00e7evrilse, h\u00fckm\u00fcn a\u00e7\u0131klanmas\u0131n\u0131n geri b\u0131rak\u0131lmas\u0131na karar verilse veya affa u\u011frasa dahi; Devletin \u015fahsiyetine kar\u015f\u0131 i\u015flenen su\u00e7lar ile basit ve nitelikli zimmet, irtik\u00e2p, iftira, r\u00fc\u015fvet, h\u0131rs\u0131zl\u0131k, doland\u0131r\u0131c\u0131l\u0131k, sahtecilik, inanc\u0131 k\u00f6t\u00fcye kullanma, yalan yere tan\u0131kl\u0131k, yalan yere yemin, c\u00fcr\u00fcm tasni\u00ee, \u0131rza ge\u00e7mek, sark\u0131nt\u0131l\u0131k, k\u0131z, kad\u0131n veya erkek ka\u00e7\u0131rmak, fuh\u015fiyata tahrik, gayri tabi\u00ee mukarenet, dolanl\u0131 iflas gibi y\u00fcz k\u0131zart\u0131c\u0131 veya \u015feref ve haysiyeti k\u0131r\u0131c\u0131 su\u00e7lar ile istimal ve istihl\u00e2k ka\u00e7ak\u00e7\u0131l\u0131\u011f\u0131 hari\u00e7 ka\u00e7ak\u00e7\u0131l\u0131k, resm\u00ee ihale ve al\u0131m ve sat\u0131mlara fesat kar\u0131\u015ft\u0131rma, Devlet s\u0131rlar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131\u011fa vurma, firar, amir veya \u00fcste fiilen taarruz, emre itaatsizlikte \u0131srar, \u00fcste hakaret, mukavemet, fesat, isyan su\u00e7lar\u0131ndan dolay\u0131 mahk\u00fbm olmamak,  n. Firar, amir veya \u00fcste fiilen taarruz, emre itaatsizlikte \u0131srar, \u00fcste hakaret, mukavemet, fesat ve isyan su\u00e7lar\u0131ndan, 22/5/1930 tarihli ve 1632 say\u0131l\u0131 Askeri Ceza Kanununun 148\u2019inci maddesinde belirtilen su\u00e7lardan hakk\u0131nda h\u00fckm\u00fcn a\u00e7\u0131klanmas\u0131n\u0131n geri b\u0131rak\u0131lmas\u0131na karar verilmi\u015f olsa dahi hapis cezas\u0131na ve/veya adli para cezas\u0131na h\u00fckmedilmemi\u015f olmak,  o. T\u00fcrk Silahl\u0131 Kuvvetleri, Jandarma Genel Komutanl\u0131\u011f\u0131 ve Sahil G\u00fcvenlik Komutanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n manev\u00ee \u015fahsiyetine g\u00f6lge d\u00fc\u015f\u00fcrmemi\u015f ve askerli\u011fin \u015feref ve haysiyeti ile ba\u011fda\u015fmayacak fiil ve hareketlerde bulunmam\u0131\u015f olmak, \u00f6. Toplumca tasvip edilmeyen ve uygun g\u00f6r\u00fclmeyen kazan\u00e7 yollar\u0131nda \u00e7al\u0131\u015fmam\u0131\u015f ve halen \u00e7al\u0131\u015fm\u0131yor olmak,  p. Ter\u00f6r \u00f6rg\u00fctlerine veya Devletin mill\u00ee g\u00fcvenli\u011fine kar\u015f\u0131 faaliyette bulundu\u011funa karar verilen yap\u0131, olu\u015fum veya gruplara \u00fcyeli\u011fi, mensubiyeti, iltisak\u0131 ya da bunlarla irtibat\u0131 olmamak,  r. Silah ta\u015f\u0131maya veya silahl\u0131 g\u00f6rev yapmaya hukuki bir engeli bulunmamak,  s. Alkol, uyu\u015fturucu veya uyar\u0131c\u0131 madde kullan\u0131m\u0131 nedeniyle tedavi g\u00f6rmemi\u015f veya g\u00f6rm\u00fcyor olmak,  \u015f. V\u00fccut yap\u0131s\u0131 d\u00fczg\u00fcn, her bak\u0131mdan sa\u011flam ve fiziki g\u00f6r\u00fcn\u00fc\u015f\u00fc kusursuz olmak ,  t. Dilinde pelteklik, kekemelik, tutukluk gibi konu\u015fma \u00f6z\u00fcrleri olmamak,  <span><strong><a href=\"https://jandarma.gov.tr/2025-yili-sozlesmeli-uzman-erbas-temini\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">KILAVUZU G\u00d6R\u00dcNT\u00dcLEMEK \u0130\u00c7\u0130N TIKLAYIN</a></strong></span>"
    },
    {
        "title": "Bakanl\u0131k ilan etti: K\u00f6fteci Yusuf \u00fcr\u00fcnlerinde domuz eti kulland\u0131 m\u0131? Hangi K\u00f6fteci Yusuf \u015eubesi'nde domuz eti \u00e7\u0131kt\u0131?",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/turkiye/kofteci-yusuf-domuz-eti-mi-kullandi-hangi-kofteci-yusuf-subesinde-domuz-eti-cikti-bakanlik-acikladi,TLHRCNcyHUSpoQSZxhJhXg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4NlrPDO-VUOyTka2vIkUTQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/bDzS-mqXdE6Oi59T-fIBkg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-ga1bjbNMk-6BseosSZjmA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/MaDm00a1eEe3pK3-TmRgyg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/57k3TYm0aECVWN4SlxAKcQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Bakanl\u0131k ilan etti: K\u00f6fteci Yusuf \u00fcr\u00fcnlerinde domuz eti kulland\u0131 m\u0131? Hangi K\u00f6fteci Yusuf \u015eubesi'nde domuz eti \u00e7\u0131kt\u0131?\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4NlrPDO-VUOyTka2vIkUTQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Tar\u0131m ve Orman Bakanl\u0131\u011f\u0131, taklit-ta\u011f\u015fi\u015f yap\u0131lan ve sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 tehlikeye d\u00fc\u015f\u00fcrebilecek g\u0131dalar listesini g\u00fcncelledi. Listede g\u00fcnlerdir \u00fcr\u00fcnlerinde domuz etti kullan\u0131ld\u0131\u011f\u0131 konu\u015fulan K\u00f6fteci Yusuf ismi dikkat \u00e7ekti. Listede K\u00f6fteci Yusuf'un domuz eti kullanan \u015fubesine de yer verildi. Tar\u0131m ve Orman Bakanl\u0131\u011f\u0131'n\u0131n g\u0131da denetimlerinde \u00fcr\u00fcnlerinde domuz etine rastlan\u0131ld\u0131\u011f\u0131 iddia edilen, 280 \u015fubeli K\u00f6fteci Yusuf, a\u00e7\u0131klama yaparak kendisini savunmu\u015ftu.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/bDzS-mqXdE6Oi59T-fIBkg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Tar\u0131m ve Orman Bakanl\u0131\u011f\u0131, taklit-ta\u011f\u015fi\u015f yap\u0131lan ve sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 tehlikeye d\u00fc\u015f\u00fcrebilecek g\u0131dalar listesini g\u00fcncelledi. S\u00f6z konusu liste \"guvenilirgida.tarimorman.gov.tr\" adresinde kamuoyuyla payla\u015f\u0131ld\u0131. Listede \u00f6ne \u00e7\u0131kan ise K\u00f6fteci Yusuf markas\u0131 oldu. T\u00fcrkiye'nin bir\u00e7ok noktas\u0131nda restoran\u0131 bulunan K\u00f6fteci Yusuf'un etlerine domuz eti kar\u0131\u015ft\u0131rd\u0131\u011f\u0131 s\u00f6ylentileri k\u0131sa s\u00fcrede yay\u0131lm\u0131\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-ga1bjbNMk-6BseosSZjmA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>17 Aral\u0131k 2011 tarihli G\u0131da ve Yemin Resmi Kontrol\u00fcne Dair Y\u00f6netmeli\u011fin 8'inci maddesi gere\u011fince ki\u015filerin hayat\u0131n\u0131 ve sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131 tehlikeye d\u00fc\u015f\u00fcrecek \u015fekilde bozulmu\u015f, de\u011fi\u015ftirilmi\u015f g\u0131dalar\u0131 \u00fcreten veya satan firmalar\u0131n ad\u0131, \u00fcr\u00fcn ad\u0131, markas\u0131, parti ve seri numaras\u0131 burada payla\u015f\u0131l\u0131yor. Sitede \"Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 Tehlikeye D\u00fc\u015f\u00fcrecek G\u0131dalar\" b\u00f6l\u00fcm\u00fcnde; merkezi Bursa'n\u0131n Yeni\u015fehir il\u00e7esinde bulunan \"K\u00f6fteci Yusuf\" isimli firman\u0131n k\u00f6fte ve dana eti d\u00f6ner \u00fcr\u00fcnlerinde domuz eti tespit edildi\u011fi belirtildi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/MaDm00a1eEe3pK3-TmRgyg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bu nedenle \u015firketin s\u00f6z konusu i\u015fletmeleri \"Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 tehlikeye d\u00fc\u015f\u00fcrecek g\u0131dalar\" b\u00f6l\u00fcm\u00fcne eklendi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/57k3TYm0aECVWN4SlxAKcQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00dcr\u00fcnlerinde domuz etine rastlan\u0131ld\u0131\u011f\u0131 iddia edilen K\u00f6fteci Yusuf isimli i\u015fletme X hesab\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, olumsuz \u00f6rneklerin iki denetim s\u0131ras\u0131nda \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 bilgisini payla\u015ft\u0131.\u00a0Bu y\u0131l \u015fubat ve mart aylar\u0131nda iki \u015fubelerinden numune al\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten i\u015fletmeci, olumsuz \u00f6rneklerin bu numulerde \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131 ancak \u015fahit numune al\u0131nmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ileri s\u00fcrd\u00fc. \u0130\u015fletmedeki d\u00f6ner \u00f6rneklerinden gen testi s\u0131ras\u0131nda domuz etine rastlan\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 aktaran firma denetim sonu\u00e7lar\u0131n\u0131n kendileriyle hemen payla\u015f\u0131lmas\u0131 halinde, kayna\u011f\u0131 tespit edebileceklerini savundu. Firma, \u00fcr\u00fcnlerinde domuz etinin kullan\u0131lmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 da vurgulad\u0131.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "\u015e\u0131rnak'ta kaybolan iki \u00e7ocuktan iyi haber",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/sirnakta-kaybolan-iki-cocuktan-iyi-haber,f1HgXj9hXE2HZjs-qWxKYQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/2_z4Z1qKDUOOxrlj5zRRSA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"\u015e\u0131rnak'ta kaybolan iki \u00e7ocuktan iyi haber\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/2_z4Z1qKDUOOxrlj5zRRSA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u015e\u0131rnak'\u0131n \u0130dil il\u00e7esinde\u00a07 Ekim'de kald\u0131klar\u0131 yat\u0131l\u0131 Kur'an kursundan \u00e7\u0131kt\u0131ktan sonra bir daha haber al\u0131namayan 14 ve 15 ya\u015f\u0131ndaki iki \u00e7ocuk bulundu.</p><p>\u015e\u0131rnak'ta kaybolan iki \u00e7ocuk, 4'\u00fcnc\u00fc g\u00fcnde bulundu. </p><p>\u0130dil il\u00e7esine ba\u011fl\u0131 Oyal\u0131 k\u00f6y\u00fcnde ya\u015fayan E.D. (14) ile E.A. (15) 7 Ekim\u2019de il\u00e7e merkezinde yat\u0131l\u0131 kald\u0131klar\u0131 Kur\u2019an kursundan \u00e7antalar\u0131n\u0131 alarak ayr\u0131ld\u0131.</p><p>\u00c7ocuklar geri d\u00f6nmeyince, kurs y\u00f6netimi ailelere haber verdi. Ailelerin durumu bildirmesi \u00fczerine polis ekipleri, \u00e7ocuklar\u0131n bulunmas\u0131 i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fma ba\u015flatt\u0131.</p><p>\u015e\u0131rnak Valili\u011fi, ekiplerin \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131yla \u00e7ocuklar\u0131n bulundu\u011funu duyurdu. Valilik a\u00e7\u0131klamas\u0131nda \u015fu ifadelere yer verildi:</p><p>\"7 Ekim g\u00fcn\u00fc \u0130dil \u0130l\u00e7e Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc\u2019ne E.A. (15) ve E.D. (14) isimli \u00e7ocuklar\u0131n aileleri kay\u0131p ba\u015fvurusunda bulunmu\u015ftur. Konu ile ilgili ekiplerimizce yap\u0131lan \u00e7al\u0131\u015fmalar neticesinde 10 Ekim g\u00fcn\u00fc E.A. ve E.D. isimli iki \u00e7ocu\u011fumuz sa\u011f salim bulunmu\u015ftur.\"</p>"
    },
    {
        "title": "Ankara'da kuzu y\u00fckl\u00fc t\u0131r devrildi",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/ankarada-kuzu-yuklu-tir-devrildi-hayvanlar-telef-oldu,lAUMzEBL3U2wDa8TOUa9HQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OCAKD7sWZkaUC71PXMwO9Q.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Ankara'da kuzu y\u00fckl\u00fc t\u0131r devrildi\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OCAKD7sWZkaUC71PXMwO9Q.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Ankara'n\u0131n Haymana il\u00e7esinde kontrolden \u00e7\u0131kan kuzu y\u00fckl\u00fc TIR'\u0131n devrilmesi sonucu, \u00e7ok say\u0131da k\u00fc\u00e7\u00fckba\u015f hayvan telef oldu.</p><p>Kaza, Haymana\u2019n\u0131n Esenk\u00f6y Mahallesi'nde meydana geldi. Al\u0131nan bilgilere g\u00f6re, s\u00fcr\u00fcc\u00fcs\u00fc ve plakas\u0131 hen\u00fcz \u00f6\u011frenilemeyen k\u00fc\u00e7\u00fckba\u015f hayvan y\u00fckl\u00fc TIR, freninin bo\u015falmas\u0131 sonucu dereye yuvarland\u0131. </p><p>\u0130hbar \u00fczerine olay yerine jandarma ve sa\u011fl\u0131k ekipleri sevk edildi. Kazada TIR'\u0131n dorsesinde bulunan kuzular dereye d\u00fc\u015ferek telef olurken, TIR s\u00fcr\u00fcc\u00fcs\u00fc yaraland\u0131. Jandarma kazayla ilgili inceleme ba\u015flatt\u0131.</p>"
    },
    {
        "title": "Erkek \u00e7ocu\u011funa etek giydirenlere g\u00f6zalt\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/14-yasindaki-erkek-cocuguna-etek-giydirilmesine-8-gozalti,LOSJ2odpcU6Ix55ehzr55w",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/utAjkTCoc06i5rZxysO1xw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Erkek \u00e7ocu\u011funa etek giydirenlere g\u00f6zalt\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/utAjkTCoc06i5rZxysO1xw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Samsun'da 14 ya\u015f\u0131ndaki erkek \u00e7ocu\u011funun al\u0131konulup giysilerinin \u00e7\u0131kar\u0131lmas\u0131 ve etek giydirilerek g\u00f6r\u00fcnt\u00fcs\u00fcn\u00fcn \u00e7ekilmesi olay\u0131yla ilgili 8 ki\u015fi g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131.</p><p>Olay, Samsun\u2019un Tekkek\u00f6y il\u00e7esinde d\u00fcn meydana geldi. Edinilen bilgiye g\u00f6re, k\u0131z arkada\u015flar\u0131n\u0131n g\u00f6r\u00fcnt\u00fcs\u00fcn\u00fc sosyal medya hesab\u0131ndan yay\u0131nlad\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131yla 14 ya\u015f\u0131ndaki Y.T.A. adl\u0131 erkek \u00e7ocu\u011fu al\u0131konulup giysileri \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131 ve etek giydirilerek g\u00f6r\u00fcnt\u00fcs\u00fc \u00e7ekildi.</p><p> Y.T.A.'n\u0131n durumu ailesine bildirmesi \u00fczerine \u015fikayet \u00fczerine M.B.(19), D.U.(18) ve M.Y.(18) Tekkek\u00f6y \u0130l\u00e7e Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ekipleri taraf\u0131ndan, ya\u015flar\u0131 16-17 aras\u0131 5 \u00e7ocuk da Samsun Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc \u00c7ocuk \u015eube M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ekipleri taraf\u0131ndan g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131.</p><p>Bug\u00fcn Samsun Adliyesine sevk edilen 5'i \u00e7ocuk 8 ki\u015fi savc\u0131 taraf\u0131ndan tutuklanmalar\u0131 talebiyle n\u00f6bet\u00e7i mahkemeye sevk edildi. N\u00f6bet\u00e7i mahkemeye ifade veren M.B., D.U. ve M.Y. tutuklanarak Samsun T Tipi Kapal\u0131 Cezaevine g\u00f6nderilirken, ya\u015flar\u0131 k\u00fc\u00e7\u00fck 5 \u00e7ocuk ise haftada 3 g\u00fcn polis merkezine imza atmak \u00fczere adli kontrol \u015fart\u0131yla serbest b\u0131rak\u0131ld\u0131.</p>"
    },
    {
        "title": "Avc\u0131lar'da silahla havaya ate\u015f a\u00e7an \u015f\u00fcpheli yakaland\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/avcilarda-silahla-havaya-ates-acan-supheli-yakalandi,IcSmH0asokSeApNmCBMS4g",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/sJWFamEp4UilbLoZa9M6_g.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Avc\u0131lar'da silahla havaya ate\u015f a\u00e7an \u015f\u00fcpheli yakaland\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/sJWFamEp4UilbLoZa9M6_g.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u0130stanbul\u2019da bir ki\u015fi arac\u0131ndan inip silahla havaya ate\u015f a\u00e7t\u0131. G\u00f6r\u00fcnt\u00fcleri sosyal medyada payla\u015f\u0131lan \u015f\u00fcpheli, polis taraf\u0131ndan yakalanarak g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131.</p>\u0130stanbul Avc\u0131lar'da, arac\u0131ndan inip silah\u0131yla havaya ate\u015f a\u00e7an zanl\u0131 hakk\u0131nda adli i\u015flem ba\u015flat\u0131ld\u0131.  \u0130stanbul Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ekipleri, Ye\u015filkent Mahallesi'nde bir \u015f\u00fcphelinin arac\u0131ndan inip silah\u0131yla havaya ate\u015f a\u00e7t\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerinin sosyal medyada yer almas\u0131 \u00fczerine \u00e7al\u0131\u015fma ba\u015flatt\u0131.  Ekipler, kimli\u011fini belirledi\u011fi 16 ya\u015f\u0131ndaki D.Y'yi evinde yakalad\u0131.  Kasten yaralama ve h\u0131rs\u0131zl\u0131k gibi su\u00e7lardan sab\u0131kal\u0131 oldu\u011fu \u00f6\u011frenilen D.Y. hakk\u0131nda \"genel g\u00fcvenli\u011fin kasten tehlikeye sokulmas\u0131\" su\u00e7undan adli i\u015flem ba\u015flat\u0131ld\u0131."
    },
    {
        "title": "Mehmet\u00e7ik, \"Ate\u015f Serbest\"te hedefleri tam isabetle vurdu",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/turkiye/mehmetcik-ates-serbestte-hedefleri-tam-isabetle-vurdu,y-HglFygJ0GWf8o-U2L4Zg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-rZaNNWPJUGt9uK-FoGKzA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Gshzrp62iE6TrfYkJP8qTA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/NGzhqgi850ypmxxO638ghQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/pZCefKzsrUGzVnQV-R1Mbw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/svBzmgHbwEyCdKukq8uhDw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tCRY3gDqk06yhAo69iO99A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yDCY24tM1EO9yXFTKhtxAA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/N7uVOn3csESs2KEpJF7KoA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rwghVb1sAES6895Z9mcycg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/UlBOChkyzk2X0FdTsMxf2Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mR3yA5ahvEK7O3KPkhLAgQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/X079cidfO0Wv329h-wS-Yw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OCSDrkx41U-YS2P4UDWkzg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fJnflW9sSE2tAu1KPUZ-lA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/y_iEwPwlp0SH2EwoKjQjJg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/B_wld_1kwkCcx3uvmoO0YQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Ik74Cr1La0-7Vcs-EcwCrQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/EzN4Ex4S7kGkjJnwW92sEA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vUgBoN-XsU2tJbExYa_v3Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Rh3qpfcGtk6J7kRqVbHkww.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Af54CgSig0GAhshJUeRi2w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kk25pHjC2EazMf6YqHADOA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6gX0RM6TTkeL6anBDV3fsQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/pBZ-kA2Wo0KwiiwWyUBptQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xF6eZa5PWkaKHyjmDCD0iQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/v_4dpjYdI0-E0skDI4rn_A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/u_NU61ecsEifgQxjUQ-0-Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/TKWNww7obkylgqnxDzQGpQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/NHx3dJjoD0-IKpVdy6BzQQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Mehmet\u00e7ik, \" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-rZaNNWPJUGt9uK-FoGKzA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>T\u00fcrk Silahl\u0131 Kuvvetleri'nin (TSK) ate\u015f g\u00fcc\u00fcn\u00fcn sergilendi\u011fi \"Ate\u015f Serbest-2024\" faaliyetinde hedefler, aralar\u0131nda milli imkanlarla \u00fcretilen yeni nesil F\u0131rt\u0131na ob\u00fcs\u00fc, F-16 sava\u015f u\u00e7a\u011f\u0131, ATAK helikopteri, Cirit ve UMTAS ile OMTAS f\u00fczelerinin oldu\u011fu silah sistemlerince tam isabetle vurularak imha edildi. Milli Savunma Bakan\u0131 Ya\u015far G\u00fcler ve TSK komuta kademesinin de izledi\u011fi faaliyette, 995 personel g\u00f6rev ald\u0131, 49 silah ve silah sistemi kullan\u0131ld\u0131.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Gshzrp62iE6TrfYkJP8qTA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\"Ate\u015f Serbest-2024\" faaliyetinin Se\u00e7kin G\u00f6zlemci G\u00fcn\u00fc, Milli Savunma Bakan\u0131 Ya\u015far G\u00fcler, Genelkurmay Ba\u015fkan\u0131 Orgeneral Metin G\u00fcrak, Kara Kuvvetleri Komutan\u0131 Orgeneral Sel\u00e7uk Bayraktaro\u011flu, Hava Kuvvetleri Komutan\u0131 Orgeneral Ziya Cemal Kad\u0131o\u011flu ile milli savunma bakan yard\u0131mc\u0131lar\u0131 ve ordu komutanlar\u0131n\u0131n da kat\u0131l\u0131m\u0131yla ger\u00e7ekle\u015ftirildi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/NGzhqgi850ypmxxO638ghQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>TSK'n\u0131n ate\u015f g\u00fcc\u00fcn\u00fc g\u00f6stererek cayd\u0131r\u0131c\u0131l\u0131k sa\u011flamay\u0131, envanterindeki silahlar\u0131n hedefteki etkisini g\u00f6stermeyi ve kuvvetler aras\u0131 ate\u015f deste\u011finin koordinasyonunu geli\u015ftirmeyi ama\u00e7layan m\u00fc\u015fterek faaliyete, kuvvet komutanl\u0131klar\u0131 ve \u00d6zel Kuvvetler Komutanl\u0131\u011f\u0131ndan 995 personel kat\u0131ld\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/pZCefKzsrUGzVnQV-R1Mbw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>F-16 sava\u015f u\u00e7aklar\u0131n\u0131n yan\u0131 s\u0131ra ATAK taarruz helikopterleri ile 49 silah ve silah sisteminin g\u00f6rev ald\u0131\u011f\u0131 faaliyet, Ankara'n\u0131n Polatl\u0131 il\u00e7esindeki General Nahit \u015eeno\u011flu At\u0131\u015f ve Tatbikat B\u00f6lgesi'nde icra edildi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/svBzmgHbwEyCdKukq8uhDw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130lk olarak Pen\u00e7e serisi dahil bir\u00e7ok harekatta etkin olarak kullan\u0131lan yerli \u00fcretim milli piyade t\u00fcfek at\u0131\u015flar\u0131n\u0131n ger\u00e7ekle\u015ftirildi\u011fi faaliyette, keskin ni\u015fanc\u0131 timleri de hedefleri vurdu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tCRY3gDqk06yhAo69iO99A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Keskin ni\u015fanc\u0131lar\u0131n 600 metre ve bir kilometre mesafedeki k\u00fc\u00e7\u00fck cam hedeflere yapt\u0131klar\u0131 isabetli at\u0131\u015flar, protokol \u00fcyelerince be\u011feniyle takip edildi. At\u0131\u015flarda yerli \u00fcretim KNT-76, Bora-12 ve KN-12 keskin ni\u015fanc\u0131 t\u00fcfekleri de kullan\u0131ld\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yDCY24tM1EO9yXFTKhtxAA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\"Tek at\u0131\u015f, tek vuru\u015f\" slogan\u0131yla yap\u0131lan keskin ni\u015fanc\u0131 at\u0131\u015flar\u0131 sonras\u0131nda makineli t\u00fcfek at\u0131\u015flar\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftirildi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/N7uVOn3csESs2KEpJF7KoA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00d6zel e\u011fitim alan personellerce yap\u0131lan at\u0131\u015flar sonucu hedefler ba\u015far\u0131yla imha edildi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rwghVb1sAES6895Z9mcycg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130stihkam birliklerince may\u0131nl\u0131 sahalardan ge\u00e7it a\u00e7\u0131lmas\u0131 g\u00f6revinin yerine getirilmesinden sonra u\u00e7aksavar, z\u0131rhl\u0131 personel ta\u015f\u0131y\u0131c\u0131 \u00fczerine monte edilen SARP silah sistemleri ve bomba atar at\u0131\u015flar\u0131na ge\u00e7ildi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/UlBOChkyzk2X0FdTsMxf2Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Daha sonra hareket halindeki tank tak\u0131m\u0131, \u00f6nce duran, ard\u0131ndan hareketli hedefleri ate\u015f alt\u0131na ald\u0131. Sonras\u0131nda z\u0131rhl\u0131 muharebe ara\u00e7lar\u0131ndaki toplar hedefleri vurdu. Hedeflerin tam isabetle imha edildi\u011fi at\u0131\u015flar\u0131, tanksavar at\u0131\u015flar\u0131 izledi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mR3yA5ahvEK7O3KPkhLAgQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Faaliyet sahas\u0131ndaki tanklar\u0131n, sis havanlar\u0131 kullanarak mevziler aras\u0131nda ger\u00e7ekle\u015ftirdi\u011fi hareketin ard\u0131ndan yakla\u015f\u0131k 5 bin metredeki hedefe Kornet taraf\u0131ndan \"nokta at\u0131\u015f\u0131\" yap\u0131ld\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/X079cidfO0Wv329h-wS-Yw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Havan ve ob\u00fcs bataryalar\u0131n\u0131n hedef b\u00f6lgelerini ate\u015f alt\u0131na almas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan faaliyette yerli \u00fcretim yeni nesil F\u0131rt\u0131na ob\u00fcslerinin at\u0131\u015flar\u0131na ge\u00e7ildi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OCSDrkx41U-YS2P4UDWkzg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>F\u0131rt\u0131na ob\u00fcslerinin hedeflerini \"hedefte zaman\" anlay\u0131\u015f\u0131 ile tam isabetle vurmas\u0131 sonras\u0131nda \"Skorsky\" tipi helikopterler, toplar\u0131 ve CH-47 Chinook nakliye helikopterleri, m\u00fchimmat dolu konteynerleri alana ta\u015f\u0131d\u0131. Faaliyet sahas\u0131na havadan ta\u015f\u0131nan toplar\u0131n hedeflere y\u00f6nelik yapt\u0131\u011f\u0131 \"g\u00f6rerek at\u0131\u015f\u0131n\" sonras\u0131nda ob\u00fcslerce tesir at\u0131\u015f\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftirildi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fJnflW9sSE2tAu1KPUZ-lA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>At\u0131\u015flar\u0131n ayn\u0131 anda hedefe d\u00fc\u015fmesiyle ba\u015far\u0131yla ger\u00e7ekle\u015ftirilen at\u0131\u015f\u0131n sonras\u0131nda ATAK taarruz helikopterinden olu\u015fan helikopter taburu faaliyet alan\u0131na geldi. ATAK helikopterleri C\u0130R\u0130T, L-UMTAS ve tanksavar f\u00fczeleri ile at\u0131\u015f yapt\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/y_iEwPwlp0SH2EwoKjQjJg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Hedeflerin tam isabetle imhas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan faaliyet sahas\u0131na, Hava Kuvvetleri Komutanl\u0131\u011f\u0131na ba\u011fl\u0131 iki F-16 sava\u015f u\u00e7a\u011f\u0131 geldi ve ayr\u0131 hedeflere at\u0131\u015f ger\u00e7ekle\u015ftirdi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/B_wld_1kwkCcx3uvmoO0YQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ard\u0131ndan AKINCI T\u0130HA belirlenen hedefleri MAM-T ve MAM-L f\u00fczeleri ile tam isabetle vurdu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Ik74Cr1La0-7Vcs-EcwCrQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Sonras\u0131nda motorlu yama\u00e7 para\u015f\u00fct\u00fc ekiplerince u\u00e7u\u015f g\u00f6sterisi yap\u0131ld\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/EzN4Ex4S7kGkjJnwW92sEA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>General Nahit \u015eeno\u011flu At\u0131\u015f ve Tatbikat B\u00f6lgesi'ndeki faaliyeti Bakan G\u00fcler ve TSK komuta kademesiyle, \u00e7ok say\u0131da subay ve astsubay temel kursiyerinin yan\u0131 s\u0131ra askeri \u00f6\u011frenciler de takip etti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vUgBoN-XsU2tJbExYa_v3Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>TSK'n\u0131n ate\u015f g\u00fcc\u00fcn\u00fcn sergilendi\u011fi \"Ate\u015f Serbest- 2024\" faaliyeti kapsam\u0131nda a\u00e7\u0131lan silah ve sistemlerin yer ald\u0131\u011f\u0131 sergi, subay ve astsubay temel kursiyeri ile askeri \u00f6\u011frencilerce ziyaret edildi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Rh3qpfcGtk6J7kRqVbHkww.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Tatbikat \u00f6ncesinde Kara Kuvvetleri EDOK Komutan\u0131 Korgeneral Zorlu Topalo\u011flu taraf\u0131ndan faaliyete ili\u015fkin sunum da yap\u0131ld\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Af54CgSig0GAhshJUeRi2w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Milli imkanlarla \u00fcretilen yeni nesil F\u0131rt\u0131na ob\u00fcs\u00fcn\u00fcn de aralar\u0131nda bulundu\u011fu bir \u00e7ok silah ve silah sistemi de faaliyet kapsam\u0131nda ilk kez sahneye \u00e7\u0131kt\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kk25pHjC2EazMf6YqHADOA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6gX0RM6TTkeL6anBDV3fsQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/pBZ-kA2Wo0KwiiwWyUBptQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xF6eZa5PWkaKHyjmDCD0iQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/v_4dpjYdI0-E0skDI4rn_A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/u_NU61ecsEifgQxjUQ-0-Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/TKWNww7obkylgqnxDzQGpQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/NHx3dJjoD0-IKpVdy6BzQQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure></section>"
    },
    {
        "title": "\u0130stanbul'da feci olay: \u00dcniversite \u00f6\u011frencisi yolda y\u00fcr\u00fcrken \u00f6l\u00fcmden d\u00f6nd\u00fc",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/turkiye/istanbulda-feci-olay-universite-ogrencisi-yolda-yururken-olumden-dondu,1yjjdy9BL0CUGIg6ik6GhQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/QLblY9PdF0KM0mmWg3WWVg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LMnlpqveJ0iSB4P__PHBgw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KD6UV4FXi0ywXXtJkGOAsw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SLMaOQOT2kudvBFHHTxZ6g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wX1FfUVyK02bgsURcGLKcQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/FAcRCKt5ek6w3nqqXXOejw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wnim6KGxCk65TQQEpUqVkQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/53st0GAlt06BfAhapcWAaA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3yrjWvhcLkmwgP9_9-7zCg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"\u0130stanbul'da feci olay: \u00dcniversite \u00f6\u011frencisi yolda y\u00fcr\u00fcrken \u00f6l\u00fcmden d\u00f6nd\u00fc\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/QLblY9PdF0KM0mmWg3WWVg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u0130stanbul Sar\u0131yer'de derse giden \u00fcniversite \u00f6\u011frencisi 20 ya\u015f\u0131ndaki Emir \u00d6ks\u00fczo\u011flu'nun ba\u015f\u0131na, yolda y\u00fcr\u00fcd\u00fc\u011f\u00fc esnada 1. kattan demir korkuluk d\u00fc\u015ft\u00fc. \u00c7arpma sonucu yaralanan ve hastaneye kald\u0131r\u0131lan gencin ba\u015f\u0131na diki\u015f at\u0131ld\u0131\u011f\u0131 ve hayati tehlikesinin olmad\u0131\u011f\u0131 \u00f6\u011frenildi.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LMnlpqveJ0iSB4P__PHBgw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130stanbul'un Sar\u0131yer il\u00e7esi Ayaza\u011fa'da \u00f6zel bir \u00fcniversitede Yaz\u0131l\u0131m M\u00fchendisli\u011fi okuyan Emir \u00d6ks\u00fczo\u011flu (20), 8 Ekim Sal\u0131 g\u00fcn\u00fc saat 09.00 s\u0131ralar\u0131nda \u00fcniversiteye gitmek i\u00e7in evinden \u00e7\u0131kt\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KD6UV4FXi0ywXXtJkGOAsw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130ddiaya g\u00f6re gen\u00e7 \u00f6\u011frenci yolda y\u00fcr\u00fcd\u00fc\u011f\u00fc s\u0131rada, bir i\u015f yerinin 1. kat\u0131ndaki demir korkuluk yerinden \u00e7\u0131karak a\u015fa\u011f\u0131ya d\u00fc\u015ft\u00fc. Demir korkuluk o s\u0131rada yolda y\u00fcr\u00fcyen \u00d6ks\u00fczo\u011flu\u2019nun ba\u015f\u0131na \u00e7arpt\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SLMaOQOT2kudvBFHHTxZ6g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Deh\u015fet anlar\u0131 g\u00fcvenlik kameras\u0131yla da g\u00f6r\u00fcnt\u00fclendi. G\u00f6r\u00fcnt\u00fclerde, bir \u00f6\u011frenci grubu y\u00fcr\u00fcy\u00fcp uzakla\u015f\u0131yor. Hemen ard\u0131ndan gelen \u00fcniversite \u00f6\u011frencisinin ba\u015f\u0131na demir korkuluk d\u00fc\u015f\u00fcyor. Gen\u00e7 yere savrulurken, \u00e7evredekiler ko\u015farak yan\u0131na geliyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wX1FfUVyK02bgsURcGLKcQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00c7arpman\u0131n etkisiyle yere savrulan \u00f6\u011frenci, ba\u015f\u0131ndan yaraland\u0131. \u00c7evredekilerin ihbar\u0131yla olay yerine sa\u011fl\u0131k ve polis ekibi sevk edildi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/FAcRCKt5ek6w3nqqXXOejw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>K\u0131sa s\u00fcrede olay yerine gelen sa\u011fl\u0131k ekipleri, \u00d6ks\u00fczo\u011flu\u2019nu yapt\u0131klar\u0131 ilk m\u00fcdahalenin ard\u0131ndan ambulansla \u015ei\u015fli\u2019deki Okmeydan\u0131 Prof. Dr. Cemil Ta\u015f\u00e7\u0131o\u011flu Hastanesi'ne kald\u0131rarak tedavi alt\u0131na ald\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wnim6KGxCk65TQQEpUqVkQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Gencin ba\u015f\u0131na diki\u015f at\u0131ld\u0131\u011f\u0131 ve hayati tehlikesinin olmad\u0131\u011f\u0131 \u00f6\u011frenildi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/53st0GAlt06BfAhapcWAaA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Polis, olayla ilgili \u00e7al\u0131\u015fma ba\u015flatt\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3yrjWvhcLkmwgP9_9-7zCg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Olayla ilgili a\u00e7\u0131klama yapan Emir \u00d6ks\u00fczo\u011flu \u015f\u00f6yle konu\u015ftu:\n\"Kafamda ne k\u0131r\u0131k var ne beyin kanamas\u0131 ne de kafa travmas\u0131. Yani sadece a\u00e7\u0131k bir yarayla atlatt\u0131m. \u015eanss\u0131zl\u0131k i\u00e7erisinde \u015fans denilebilir. Bana dedikleri d\u00fc\u015fen \u015fey, 1 metre civar\u0131nda h\u0131rs\u0131z girmesin diye pencere \u00f6n\u00fcne konulan yap\u0131lm\u0131\u015f bir \u015feydi. Tahmini 10 kilogram a\u011f\u0131rl\u0131\u011f\u0131nda bir demir olabilir. \u0130\u015f g\u00fcvenli\u011fi olmas\u0131 laz\u0131m. \u0130\u015f g\u00fcvenli\u011finin olmad\u0131\u011f\u0131 yerlerde b\u00f6yle \u015feyler olmas\u0131 muhtemel. Hukuki s\u00fcre\u00e7 ba\u015flat\u0131lacak.\"</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Kordon sefas\u0131 yapacakken yakaland\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/kesinlesmis-hapis-cezasi-bulunan-kisi-kordon-sefasi-yapacakken-yakalandi,44M96RyAa0OEJtJij-6aRw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Dlvn0RDSpUq8MmE7x3-fgw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Kordon sefas\u0131 yapacakken yakaland\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Dlvn0RDSpUq8MmE7x3-fgw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Bal\u0131kesir'in Edremit il\u00e7esinde hakk\u0131nda 12 y\u0131l 8 ay 15 g\u00fcn kesinle\u015fmi\u015f hapis cezas\u0131 bulunan E.A., jandarman\u0131n teknik takibi sonucunda yakaland\u0131.</p><p>Edinilen bilgiye g\u00f6re, Bal\u0131kesir \u0130l Jandarma Komutanl\u0131\u011f\u0131nca; aranan \u015fah\u0131slar\u0131n yakalanmas\u0131na y\u00f6nelik Edremit \u0130l\u00e7e Jandarma Komutanl\u0131\u011f\u0131 ve Jandarma Su\u00e7 Ara\u015ft\u0131rma Timlerinden (JASAT) \u00f6zel bir ekip olu\u015fturuldu.</p><p>\"Uyu\u015fturucu Madde Ticareti Yapma ve Sa\u011flama\" su\u00e7undan hakk\u0131nda 12 y\u0131l 8 ay 15 g\u00fcn kesinle\u015fmi\u015f hapis cezas\u0131 bulunan A.E.'nin (41) yakalanmas\u0131 amac\u0131yla g\u00f6revli ekipler taraf\u0131ndan teknik ve fiziki takip ba\u015flad\u0131.</p><p>Edremit il\u00e7esi G\u00fcre Mahallesi sahiline gelece\u011fi bilgisinin al\u0131nmas\u0131 \u00fczerine, adli makamlarla gerekli koordine kurularak yap\u0131lan operasyonda A.E. yakaland\u0131. A.E., sevk edildi\u011fi adli makamlarca tutuklanarak Burhaniye T Tipi Cezaevine teslim edildi.</p>"
    },
    {
        "title": "Sakarya'da \u015farampole devrilen motosikletin s\u00fcr\u00fcc\u00fcs\u00fc yaraland\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/sakaryada-sarampole-devrilen-motosikletin-surucusu-yaralandi,BWx5mx91bE6ctI1zA_qbKQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7duyAntXkkKhyzk_GwTVsw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Sakarya'da \u015farampole devrilen motosikletin s\u00fcr\u00fcc\u00fcs\u00fc yaraland\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7duyAntXkkKhyzk_GwTVsw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Sakarya'n\u0131n Tarakl\u0131 il\u00e7esinde \u015farampole devrilen motosikletin s\u00fcr\u00fcc\u00fcs\u00fc hastaneye kald\u0131r\u0131ld\u0131.</p>Tarakl\u0131-Geyve kara yolunda seyreden \u00d6.\u0130. idaresindeki 34 ECF 213 plakal\u0131 motosiklet, Hac\u0131yakup Pa\u015falar Mahallesi mevkisinde kontrolden \u00e7\u0131karak 20 metre y\u00fckseklikten \u015farampole devrildi.  \u0130hbar \u00fczerine b\u00f6lgeye jandarma ve sa\u011fl\u0131k ekibi sevk edildi.  Sa\u011fl\u0131k personelince ilk m\u00fcdahalesi yap\u0131lan s\u00fcr\u00fcc\u00fc, e\u011fimli araziden ambulansa kadar sedyeyle ta\u015f\u0131nd\u0131.  Yaral\u0131 s\u00fcr\u00fcc\u00fc, daha sonra Geyve Devlet Hastanesine kald\u0131r\u0131ld\u0131."
    },
    {
        "title": "Kamp alan\u0131nda \u00f6l\u00fc bulunmu\u015ftu: \u0130\u00e7 mimar Bartu Can cinayeti davas\u0131nda karar",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/turkiye/kamp-alaninda-olu-bulunmustu-ic-mimar-bartu-can-cinayeti-davasinda-karar,3_AfUG0UB0SBfMaOs5KrNw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yRze6b05RkGzcd4VgYb5Tg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hO6UQcVLXk-rokNXEXPGYQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/WsFQLiAX4kCOKeCIWf6n_Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3f58yrNNSUyC6WFEmg458A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kgItAKMWXkieNkBfpoO6Yg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/dIaANKPF5kOKX0zO2IiFcA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5h322ACMkUSoNXoPMX-0Qw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/__TOs-l1UEK7BRbfy3XMig.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Kamp alan\u0131nda \u00f6l\u00fc bulunmu\u015ftu: \u0130\u00e7 mimar Bartu Can cinayeti davas\u0131nda karar\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yRze6b05RkGzcd4VgYb5Tg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Zonguldak'\u0131n Ere\u011fli il\u00e7esinde ge\u00e7en y\u0131l kamp alan\u0131nda \u00f6l\u00fc bulunan i\u00e7 mimar Bartu Can cinayetine ili\u015fkin davada san\u0131klardan biri 25 y\u0131l, di\u011feri 8 y\u0131l 4 ay hapis cezas\u0131na \u00e7arpt\u0131r\u0131ld\u0131.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hO6UQcVLXk-rokNXEXPGYQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Zonguldak'ta i\u00e7 mimar\u0131n \u00f6ld\u00fcr\u00fclmesine ili\u015fkin davada karar a\u00e7\u0131kland\u0131.\nKaradeniz Ere\u011fli A\u011f\u0131r Ceza Mahkemesince g\u00f6r\u00fclen davan\u0131n karar duru\u015fmas\u0131na, tutuklu san\u0131k K.A. SEGB\u0130S ile kat\u0131l\u0131rken, tutuksuz san\u0131k M.\u00d6. ile maktul\u00fcn yak\u0131nlar\u0131 ve taraf avukatlar\u0131 salonda haz\u0131r bulundu. S\u00f6z verilen san\u0131k K.A., bilerek ve isteyerek olay\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftirmedi\u011fini, vicdan azab\u0131 \u00e7ekti\u011fini ve pi\u015fman oldu\u011funu ileri s\u00fcrd\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/WsFQLiAX4kCOKeCIWf6n_Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>San\u0131\u011f\u0131n avukat\u0131 Baha Can Kaya, m\u00fcvekkilinin, \u00fczerine at\u0131l\u0131 \"kasten \u00f6ld\u00fcrme\" su\u00e7unu bilerek ve isteyerek i\u015flemedi\u011fini, olay\u0131n gece saatinde uyu\u015fturucu ve alkol\u00fcn etkisiyle ger\u00e7ekle\u015fti\u011fi i\u00e7in nas\u0131l ya\u015fand\u0131\u011f\u0131n\u0131 tam olarak bilemedi\u011fini iddia etti.\nM\u00fcvekkilinin maktul\u00fc \u00f6nceden tan\u0131mad\u0131\u011f\u0131 ve arac\u0131n kap\u0131s\u0131n\u0131 kapatmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131rken yanl\u0131\u015fl\u0131kla silah\u0131n ate\u015f ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 anlatt\u0131\u011f\u0131 g\u00f6z \u00f6n\u00fcne al\u0131nd\u0131\u011f\u0131nda, \"taksirle \u00f6l\u00fcme neden olma\" maddesi gere\u011fince yarg\u0131lanman\u0131n s\u00f6z konusu olabilece\u011fini belirten Kaya, mahkeme aksi kanaatte ise maktul\u00fcn araca gece vakti binmesi, kafas\u0131nda kap\u00fc\u015fon olmas\u0131 ve olay yerini terk etmesi istenilmesine ra\u011fmen gitmemesi dikkate al\u0131narak haks\u0131z tahrik h\u00fck\u00fcmlerinin uygulanmas\u0131 gerekti\u011fini savundu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3f58yrNNSUyC6WFEmg458A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Tutuksuz san\u0131k M.\u00d6. olay an\u0131nda \u00e7\u00f6pleri toplamaya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131, arka sol kap\u0131dan araca binen ve y\u00fcz\u00fcn\u00fc kapatacak \u015fekilde oturan Bartu Can'a inmesi i\u00e7in uyar\u0131 yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 ancak m\u00fcdahale etmedi\u011fini, anl\u0131k geli\u015fen durum oldu\u011fu i\u00e7in nas\u0131l ger\u00e7ekle\u015fti\u011fini g\u00f6remedi\u011fini \u00f6ne s\u00fcrd\u00fc.\nSan\u0131k M.\u00d6.'n\u00fcn avukat\u0131 Mehmet \u00dcnal, K.A.'n\u0131n su\u00e7u kendisinin i\u015fledi\u011fini belirtti\u011fine i\u015faret ederek, m\u00fcvekkilinin hangi gerek\u00e7elerle \"yard\u0131m\" su\u00e7undan cezaland\u0131r\u0131lmas\u0131n\u0131n istenildi\u011fini anlamad\u0131klar\u0131n\u0131, M.\u00d6.'n\u00fcn hukuken de\u011fil belki ahlaken sorgulanabilece\u011fini, su\u00e7un ortaya \u00e7\u0131kmas\u0131n\u0131n da m\u00fcvekkili sayesinde oldu\u011fu savunmas\u0131nda bulundu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kgItAKMWXkieNkBfpoO6Yg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>M\u00fc\u015ftekilerin avukat\u0131 Y\u0131lmaz Efe ise K.A.'nin maktul\u00fc vurdu\u011funu kabul etti\u011fini, tart\u0131\u015f\u0131lmas\u0131 gerekenin san\u0131k M.\u00d6.'n\u00fcn durumu oldu\u011funu iddia etti.\nEfe \u015f\u00f6yle devam etti:\n\"Acaba yard\u0131m eden midir, yoksa i\u015ftirak halinde birlikte mi olay\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftirmi\u015flerdir? Maktul\u00fcn vurulduktan sonra \u00f6l\u00fcme terk edilmesi, ertesi g\u00fcn M.\u00d6.'n\u00fcn cenazeye kat\u0131lmas\u0131, birka\u00e7 ay sonra da 'Sizin olay ne oldu?' \u015feklinde maktul\u00fcn babas\u0131na sormas\u0131 gibi hususlar dikkate al\u0131nd\u0131\u011f\u0131nda M.\u00d6.'n\u00fcn gayet so\u011fukkanl\u0131 \u015fekilde olaylar\u0131 gizleyip su\u00e7a i\u015ftirak etti\u011fi anla\u015f\u0131lmaktad\u0131r.\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/dIaANKPF5kOKX0zO2IiFcA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bartu Can'\u0131n annesi Filiz Can ise, san\u0131klar\u0131n cezaland\u0131r\u0131lmas\u0131n\u0131 istedi\u011fini ve adalete g\u00fcvendi\u011fini s\u00f6yledi. Baba Ahmet Turan Can da o\u011flunun il\u00e7edeki say\u0131l\u0131 i\u00e7 mimarlardan biri oldu\u011funu, ki\u015fili\u011fi, giyimi ve karakteriyle g\u00f6renin onu kolay kolay unutamayaca\u011f\u0131n\u0131 vurgulayarak, san\u0131klar\u0131n cezaland\u0131r\u0131lmalar\u0131n\u0131 talep etti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5h322ACMkUSoNXoPMX-0Qw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Karar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klayan mahkeme heyeti, tutuklu san\u0131k K.A.'y\u0131 \"kasten \u00f6ld\u00fcrme\" su\u00e7undan 25 y\u0131l, tutuksuz san\u0131k M.\u00d6.'y\u00fc \"yard\u0131m etme\" su\u00e7undan 8 y\u0131l 4 ay hapse mahkum etti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/__TOs-l1UEK7BRbfy3XMig.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Zonguldak-Karadeniz Ere\u011fli kara yolu Yumurta Kayal\u0131klar\u0131 mevkisinde kamp yapan i\u00e7 mimar\u00a0Bartu\u00a0Can (32), 10 Eyl\u00fcl 2023'te \u00e7ad\u0131r\u0131n yak\u0131n\u0131nda \u00f6l\u00fc bulunmu\u015f, olaya ili\u015fkin 19 Eyl\u00fcl'de g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nan 3 zanl\u0131, i\u015flemlerinin ard\u0131ndan sal\u0131verilmi\u015fti.\nCan'\u0131n otopsisinde \u00e7ene alt\u0131ndan mermi giri\u015fi tespit edilmesi \u00fczerine olu\u015fturulan \u00f6zel ekibin soru\u015fturmas\u0131nda, olay sabah\u0131 il\u00e7eye giri\u015f ve \u00e7\u0131k\u0131\u015f saatleri aras\u0131ndaki zaman fark\u0131 tutmayan ikisi taksici 3 zanl\u0131, 28 Eyl\u00fcl'de g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nm\u0131\u015f, ifadelerinin ard\u0131ndan serbest b\u0131rak\u0131lm\u0131\u015ft\u0131.\n\u0130l Jandarma Komutanl\u0131\u011f\u0131 taraf\u0131ndan olu\u015fturulan \u00f6zel ekibin derinle\u015ftirdi\u011fi soru\u015fturma kapsam\u0131nda s\u00f6z konusu tarihte olay yerinde bulundu\u011fu tespit edilen zanl\u0131lardan K.A. 6 Mart'ta tutuklanm\u0131\u015f, M.\u00d6. ise adli kontrol \u015fart\u0131yla serbest b\u0131rak\u0131lm\u0131\u015ft\u0131.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "\u00d6zel halk otob\u00fcs\u00fcndeki cinayete tutuklama",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/ozel-halk-otobusundeki-cinayete-tutuklama,W_ceIZwqJUWSPqnaGkgiLQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/o-VcOgmNSUO7tfXWkie_xg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jEcyI5m7GkSmboeS_DTm2w.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/q8uLIoDBB0GxKnuVQVB4Lg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/UW63k0J8F0SCVVqH6Zz2yQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"\u00d6zel halk otob\u00fcs\u00fcndeki cinayete tutuklama\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/o-VcOgmNSUO7tfXWkie_xg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Kocaeli'nin Karam\u00fcrsel il\u00e7esinde, \u00f6zel halk otob\u00fcs\u00fcnde husumetli oldu\u011fu Enes Yi\u011fit Toraman'\u0131 b\u0131\u00e7aklayarak \u00f6ld\u00fcren e\u015finin day\u0131s\u0131 Volkan A. tutukland\u0131.</p>\u00d6zel halk otob\u00fcs\u00fcnde d\u00fcn, Enes Yi\u011fit Toraman, hatt\u0131n ilk dura\u011f\u0131 olan Karam\u00fcrsel Otogar\u0131\u2019ndan \u00f6zel halk otob\u00fcs\u00fcne bindi.   Otob\u00fcs, 4 Temmuz dura\u011f\u0131na geldi\u011fi s\u0131rada Toraman, otob\u00fcse binen ve e\u015finin day\u0131s\u0131 Volkan A.'n\u0131n b\u0131\u00e7akl\u0131 sald\u0131r\u0131s\u0131na u\u011frad\u0131.<img alt=\"Enes Yi\u011fit Toraman\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jEcyI5m7GkSmboeS_DTm2w.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u015e\u00fcpheli olay yerinden ka\u00e7arken \u00e7evredekilerin ihbar\u0131 \u00fczerine adrese sa\u011fl\u0131k ve polis ekibi sevk edildi.  A\u011f\u0131r yaralanan Toraman, sa\u011fl\u0131k ekiplerinin ilk m\u00fcdahalesinin ard\u0131ndan Karam\u00fcrsel Devlet Hastanesi\u2019ne kald\u0131r\u0131ld\u0131.</p><p>Toraman, doktorlar\u0131n t\u00fcm m\u00fcdahalesine ra\u011fmen hayat\u0131n\u0131 kaybetti.</p><p><strong>TAK\u0130P ED\u0130P AYNI OTOB\u00dcSE B\u0130NM\u0130\u015e</strong></p><p>Olayla ilgili \u00e7al\u0131\u015fma ba\u015flatan polis ekipleri, Volkan A.'y\u0131 k\u0131sa s\u00fcre sonra G\u00f6lc\u00fck il\u00e7esinde yakalad\u0131.</p><img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/q8uLIoDBB0GxKnuVQVB4Lg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><strong>KA\u00c7ARAK EVLENM\u0130\u015e</strong>  Sald\u0131rgan g\u00f6zalt\u0131na al\u0131n\u0131rken olay\u0131n ayr\u0131nt\u0131lar\u0131 da ortaya \u00e7\u0131kt\u0131.\u00a0 Volkan A.'n\u0131n ye\u011feninin Enes Yi\u011fit Toraman ile ka\u00e7arak evlendi\u011fi, bu nedenle aralar\u0131nda husumet oldu\u011fu \u00f6\u011frenildi.  Olaydan bir \u00f6nceki g\u00fcn Volkan A. ile Enes Yi\u011fit Toraman'\u0131n telefonda tart\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 da belirlendi. Volkan A.'n\u0131n Enes Yi\u011fit Toraman'\u0131 takip ederek ayn\u0131 otob\u00fcse bindi\u011fi tespit edildi.<img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/UW63k0J8F0SCVVqH6Zz2yQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" />Emniyetteki i\u015flemlerinin ard\u0131ndan Karam\u00fcrsel Adliyesi'ne sevk edilen zanl\u0131, \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131\u011f\u0131 n\u00f6bet\u00e7i sulh ceza hakimli\u011fince tutukland\u0131.  <strong>NE OLMU\u015eTU?</strong>  Enes Yi\u011fit Toraman (29), d\u00fcn Karam\u00fcrsel Otogar\u0131'ndan \u0130zmit'e giden \u00f6zel halk otob\u00fcs\u00fcnde, 4 Temmuz Mahallesi'ndeki duraktan araca binen V.A'n\u0131n (39) b\u0131\u00e7akl\u0131 sald\u0131r\u0131s\u0131na u\u011fram\u0131\u015f, kald\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131 Karam\u00fcrsel Devlet Hastanesi'nde hayat\u0131n\u0131 kaybetmi\u015fti. Olay yerinden ka\u00e7an zanl\u0131, ba\u015fka bir \u00f6zel halk otob\u00fcs\u00fcnde polis ekiplerince yakalanm\u0131\u015ft\u0131."
    },
    {
        "title": "Meme kanseri uyar\u0131s\u0131 i\u00e7in K\u0131z Kulesi'ne pembe kurdele as\u0131ld\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/turkiye/meme-kanseri-uyarisi-icin-kiz-kulesine-pembe-kurdele-asildi,5fmrq5UlwEeyZz8Tu4BaAQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xN_-RSCg0Umh4Ap5nSTZDQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/VaSG49_KlUKj50DeOZ6XnA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/2zpj1VWNHUKQ9G5GbvY0yw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/PZvPQNj_hEyC1JTNmjNr_w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/VSmzMd5yDkaVAZoYPr8tSg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/MRM62UqY7k682EH_2ORVUw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DldrZSam-kK4nd4S5kFvsA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/T9ZDfRs71kiIhKOD64ctqg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Q1W6fdvgyU65y3RwDug_JA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rmIbIV8DKkmK8Nas70zXQg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Of-d9pIlfU2wjBxiMvDYow.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Meme kanseri uyar\u0131s\u0131 i\u00e7in K\u0131z Kulesi'ne pembe kurdele as\u0131ld\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xN_-RSCg0Umh4Ap5nSTZDQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Her y\u0131l\u0131n ekim ay\u0131, Meme Kanseri Fark\u0131ndal\u0131k Ay\u0131 olarak kutlan\u0131yor. Etkinlikler kapsam\u0131nda \u00dcsk\u00fcdar'daki K\u0131z Kulesi'ne pembe kurdele as\u0131ld\u0131.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/VaSG49_KlUKj50DeOZ6XnA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00dcsk\u00fcdar'daki K\u0131z Kulesi'nde d\u00f6viz ve pankartlarla meme kanserinde erken te\u015fhisin \u00f6nemine dikkat \u00e7ekildi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/2zpj1VWNHUKQ9G5GbvY0yw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Meme kanserinin sembol\u00fc haline gelen pembe kurdele K\u0131z Kulesi'ne, hastane y\u00f6neticileri, onkoloji hekimleri, sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 ve kat\u0131l\u0131mc\u0131larca as\u0131ld\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/PZvPQNj_hEyC1JTNmjNr_w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Genel Cerrahi ve Meme Cerrahisi Uzman\u0131 Prof. Dr. Deniz B\u00f6ler, fark\u0131ndal\u0131k ay\u0131nda meme kanserine dikkati \u00e7ekmek istediklerini s\u00f6yledi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/VSmzMd5yDkaVAZoYPr8tSg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Tarihi ve mekansal \u00f6zellikleri olan pek \u00e7ok an\u0131tta pembe kurdele etkinliklerinin s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc anlatan B\u00f6ler, \"Biz de \u0130stanbul'da hem \u0130stanbul'un simgelerinden birisi olan hem de k\u0131zlar\u0131 ve kad\u0131nlar\u0131 temsil eden K\u0131z Kulesi'nde b\u00f6yle bir etkinlik yapmay\u0131 ama\u00e7lad\u0131k. Bizim hedefimiz meme kanserine dikkati \u00e7ekmek, bu konudaki fark\u0131ndal\u0131\u011f\u0131 artt\u0131rmak.\" dedi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/MRM62UqY7k682EH_2ORVUw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>D\u00fcnyada milyonlarca kad\u0131na her y\u0131l meme kanseri tan\u0131s\u0131 konuldu\u011funa dikkati \u00e7eken B\u00f6ler, \"Bu konuda ne hastalar\u0131m\u0131z ne de hasta yak\u0131nlar\u0131 yaln\u0131z de\u011filler. Biz kanseri yenebiliriz. Kendi kendini muayeneyle erken te\u015fhisle, kanserden korkmayarak, g\u00f6z\u00fcn\u00fc kapatmayarak, fark\u0131na vararak ve birbirimize destek olarak bu hastal\u0131ktan kurtulabiliriz.\" dedi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DldrZSam-kK4nd4S5kFvsA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\"Erken te\u015fhis hayat kurtar\u0131r.\" ifadelerini kullanan B\u00f6ler, \"D\u00fcnyada, T\u00fcrkiye de dahil olmak \u00fczere kad\u0131nlar\u0131n y\u00fczde 30 ila 40'\u0131n\u0131 sadece tedaviye ula\u015famad\u0131klar\u0131 ve te\u015fhiste ge\u00e7 kal\u0131nd\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in kaybettik. Ama erken tan\u0131s\u0131 olan kad\u0131nlarda neredeyse y\u00fczde 100'e varan ba\u015far\u0131 oranlar\u0131 yakal\u0131yorsunuz. Bu, bizim elimizdeyken bu \u015fans\u0131 kullanmak istiyoruz.\" diye konu\u015ftu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/T9ZDfRs71kiIhKOD64ctqg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kat\u0131l\u0131mc\u0131lar, daha sonra pembe kurdele as\u0131lan kule \u00f6n\u00fcnde pankartlar\u0131yla hat\u0131ra foto\u011fraf\u0131 \u00e7ektirdi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Q1W6fdvgyU65y3RwDug_JA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rmIbIV8DKkmK8Nas70zXQg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Of-d9pIlfU2wjBxiMvDYow.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Manisa'daki orman yang\u0131n\u0131 kontrol alt\u0131nda",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/turkiye/manisadaki-orman-yangini-kontrol-altinda,VzWMMvexvECmgwnHje9eyg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/HG3cvvyrZEmvXPBGMkROsQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Mkg7MVZSZ0q3paEPYO1hog.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Xf7wQyam4UalCcIdA04nmA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/CYPqmiqGzkSbgEVHowN0tg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Manisa'daki orman yang\u0131n\u0131 kontrol alt\u0131nda\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/HG3cvvyrZEmvXPBGMkROsQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Manisa'n\u0131n K\u0131rka\u011fa\u00e7 il\u00e7esinde tar\u0131m arazisinde ba\u015flay\u0131p ormanl\u0131k alana s\u0131\u00e7rayan yang\u0131n kontrol alt\u0131na al\u0131nd\u0131.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Mkg7MVZSZ0q3paEPYO1hog.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Manisa'n\u0131n K\u0131rka\u011fa\u00e7 il\u00e7esi S\u00f6\u011f\u00fctalan Mahallesi yak\u0131nlar\u0131ndaki bir tarlada saat 12.40 s\u0131ralar\u0131nda ba\u015flayan yang\u0131n, tarlan\u0131n biti\u015fi\u011findeki ormanl\u0131k alana s\u0131\u00e7rad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Xf7wQyam4UalCcIdA04nmA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130hbar \u00fczerine b\u00f6lgeye \u0130zmir Orman B\u00f6lge M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc'ne ait 4 u\u00e7ak, 2 helikopter, 16 araz\u00f6z ve 7 su ikmal arac\u0131 sevk edildi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/CYPqmiqGzkSbgEVHowN0tg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Yang\u0131n, ekiplerin havadan ve karadan m\u00fcdahalesiyle kontrol alt\u0131na al\u0131nd\u0131.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "2. kattan d\u00fc\u015fen 3 ya\u015f\u0131ndaki \u00e7ocuk a\u011f\u0131r yaraland\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/2-kattan-dusen-3-yasindaki-cocuk-agir-yaralandi,2cpITWyqnk-W4LG9FL-5Zg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-JPefPQ-ikOzrp2bCP6IrA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"2. kattan d\u00fc\u015fen 3 ya\u015f\u0131ndaki \u00e7ocuk a\u011f\u0131r yaraland\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-JPefPQ-ikOzrp2bCP6IrA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Ayd\u0131n'\u0131n Nazilli il\u00e7esinde, 2. kattaki evlerinin balkonundan d\u00fc\u015fen 3 ya\u015f\u0131ndaki\u00a0A.T. a\u011f\u0131r yaraland\u0131.</p><p>Ayd\u0131n'\u0131n Nazilli il\u00e7esi Yeni Mahalle 135 Sokak'taki bir binada ya\u015fayan A.T. ikinci kattaki evlerinin balkonundan zemine d\u00fc\u015ft\u00fc.  D\u00fc\u015fme s\u0131ras\u0131nda bir i\u015fletme \u00f6n\u00fcnde oturanlara da \u00e7arpan A.T. a\u011f\u0131r yaraland\u0131.</p><p>Vatanda\u015flar taraf\u0131ndan Nazilli Devlet Hastanesi'ne g\u00f6t\u00fcr\u00fclen \u00e7ocuk, daha sonra Ayd\u0131n Adnan Menderes \u00dcniversitesi Hastanesi'ne sevk edildi.  Bu arada \u00e7ocu\u011fun d\u00fc\u015fme an\u0131, \u00e7evredeki bir i\u015f yerinin g\u00fcvenlik kameras\u0131nca kaydedildi.  G\u00f6r\u00fcnt\u00fclerde \u00e7ocu\u011fun, sokakta oturan iki ki\u015fiye \u00e7arparak beton zemine d\u00fc\u015fmesi, ard\u0131ndan \u00e7evredekilerin A.T.'ye m\u00fcdahalesi yer al\u0131yor.</p>"
    },
    {
        "title": "Kay\u0131p Rojin Kabai\u015f\u2019ten g\u00fcnler sonra ize ula\u015f\u0131ld\u0131: Gen\u00e7 k\u0131z\u0131n ba\u015f\u00f6rt\u00fcs\u00fc k\u0131y\u0131ya vurdu",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/turkiye/kayip-rojin-kabaistengunler-sonra-ize-ulasildi-genc-kizin-basortusu-kiyiya-vurdu,TkBa4gXRS0CkJ1_ck-yxog",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Ahd062sd0kmdcAp9LKrQPw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/32rT1IDzAkyefUtm57FYhQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/g2sTvhjFSEWLx2EONZKZkw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wqZ_ZGcfYEehiRksee0yAg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hlLIUklbkkKTKaxTRPEPmA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wC4kCSUAP0moIp7qTOhHsw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rVatnmQJf02Nk2yinMI0_A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Q4WpnSf4VkGHj4GXLMxlTA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/o4b2yjjYakGlpG7EWFEtzQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/TtCf4t_-ZkGLZTMFmt1PAQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Kay\u0131p Rojin Kabai\u015f\u2019ten g\u00fcnler sonra ize ula\u015f\u0131ld\u0131: Gen\u00e7 k\u0131z\u0131n ba\u015f\u00f6rt\u00fcs\u00fc k\u0131y\u0131ya vurdu\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Ahd062sd0kmdcAp9LKrQPw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Van\u2019da kaybolan \u00fcniversite \u00f6\u011frencisi 21 ya\u015f\u0131ndaki Rojin Kabai\u015f\u2019i arama \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n 13\u2019\u00fcnc\u00fc g\u00fcn\u00fcnde bir ize ula\u015f\u0131ld\u0131. \u0130\u00e7i\u015fleri Bakan\u0131 Ali Yerlikaya, Van G\u00f6l\u00fc k\u0131y\u0131s\u0131nda gen\u00e7 k\u0131z\u0131n ba\u015f\u00f6rt\u00fcs\u00fcn\u00fcn bulundu\u011funu a\u00e7\u0131klad\u0131. Bakan Yerlikaya, sahile vuran ba\u015f\u00f6rt\u00fcs\u00fcn\u00fcn Rojin\u2019e ait oldu\u011funun ailesi taraf\u0131ndan do\u011fruland\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirdi.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/32rT1IDzAkyefUtm57FYhQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Van\u2019da kaybolan 21 ya\u015f\u0131ndaki \u00fcniversite \u00f6\u011frencisi Rojin Kabai\u015f\u2019i arama \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 13\u2019\u00fcnc\u00fc g\u00fcn\u00fcnde de devam ediyor.\nRojin'den hala haber yok: Telefon y\u00fcksek d\u00fczeyli \u015fifreliymi\u015f\nTelefonla konu\u015ftu, bankta oturdu, bir daha haber al\u0131namad\u0131: \u00dcniversiteli Rojin\u2019i arama \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 s\u00fcr\u00fcyor</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/g2sTvhjFSEWLx2EONZKZkw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Arkada\u015flar\u0131na \u00e7ak\u0131l ta\u015f\u0131 toplamak i\u00e7in sahile gidece\u011fini s\u00f6yleyen Van Y\u00fcz\u00fcnc\u00fc Y\u0131l \u00dcniversitesi (YY\u00dc) Okul \u00d6ncesi \u00d6\u011fretmenli\u011fi B\u00f6l\u00fcm\u00fc \u00f6\u011frencisi Kabai\u015f\u2019ten 27 Eyl\u00fcl\u2019den bu yana haber al\u0131nam\u0131yor.\nDaha \u00f6nce sahilde cep telefonu ve kulakl\u0131\u011f\u0131 bulunan Kabai\u015f\u2019i arama \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131nda g\u00fcnler sonra yeni bir ize daha ula\u015f\u0131ld\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wqZ_ZGcfYEehiRksee0yAg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Van G\u00f6l\u00fc k\u0131y\u0131s\u0131nda arama kurtarma k\u00f6pekleri, drone ile arama \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcren ekipler, Rojin Kabai\u015f\u2019e ait oldu\u011fu de\u011ferlendirilen ba\u015f\u00f6rt\u00fcs\u00fc buldu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hlLIUklbkkKTKaxTRPEPmA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bardak\u00e7\u0131 Mahallesi\u2019ne yakla\u015f\u0131k 150 metre uzakl\u0131kta Van G\u00f6l\u00fc sahilinde bulunan e\u015farp, yap\u0131lan incelemenin ard\u0131ndan \u0130l Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ekiplerince muhafaza alt\u0131na al\u0131nd\u0131.\n\u0130\u00e7i\u015fleri Bakan\u0131 Ali Yerlikaya, sosyal medya hesab\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada bulunan ba\u015f\u00f6rt\u00fcs\u00fcn\u00fcn gen\u00e7 k\u0131za ait oldu\u011funun Rojin\u2019in ailesi taraf\u0131ndan do\u011fruland\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade etti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wC4kCSUAP0moIp7qTOhHsw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Van Y\u00fcz\u00fcnc\u00fc Y\u0131l \u00dcniversitesi (YY\u00dc) E\u011fitim Fak\u00fcltesi \u00c7ocuk Geli\u015fimi B\u00f6l\u00fcm\u00fc 1'inci s\u0131n\u0131f \u00f6\u011frencisi Rojin Kabai\u015f, 27 Eyl\u00fcl ak\u015fam\u0131 kald\u0131\u011f\u0131 yurtta ak\u015fam yeme\u011fini yedikten sonra d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kt\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rVatnmQJf02Nk2yinMI0_A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Geri d\u00f6nmeyen Rojin Kabai\u015f'e telefonla ula\u015famayan arkada\u015flar\u0131, 28 Eyl\u00fcl'de saat 12.00 s\u0131ralar\u0131nda polise haber verdi. Kabai\u015f'in 27 Eyl\u00fcl'de saat 18.30 s\u0131ralar\u0131nda Van G\u00f6l\u00fc Sahili'ne \u00e7ak\u0131l ta\u015f\u0131 toplamaya gidece\u011fini s\u00f6yledi\u011fi, birlikte gitmeyi teklif etti\u011fi arkada\u015f\u0131n\u0131n olumsuz yan\u0131t verdi\u011fi tespit edildi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Q4WpnSf4VkGHj4GXLMxlTA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kabai\u015f'in arkada\u015flar\u0131, 28 Eyl\u00fcl'de Van G\u00f6l\u00fc Sahili'nde Rojin'e ait cep telefonu, kulakl\u0131k, kek ve su bulundu.\nTelefon incelenmek \u00fczere polise teslim edildi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/o4b2yjjYakGlpG7EWFEtzQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Telefonla konu\u015ftu\u011fu annesine markete gidip, kahve, su ve kek alaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yleyen Rojin i\u00e7in polis, Jandarma Sahil G\u00fcvenlik, AFAD ve B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi'nin itfaiye ekipleri arama \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 ba\u015flatt\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/TtCf4t_-ZkGLZTMFmt1PAQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>G\u00f6n\u00fcll\u00fc arama-kurtarma ekiplerinin de kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalara, polis ekipleri havadan da destek veriyor. \u00c7anakkale \u0130l Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc'nden g\u00f6nderilen yandan taramal\u0131 sonar cihaz\u0131 ile jandarman\u0131n su \u00fcst\u00fc radar cihaz\u0131 da arama \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131nda kullan\u0131l\u0131yor.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Eski\u015fehir'de firari FET\u00d6 h\u00fck\u00fcml\u00fcs\u00fc yakaland\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/eskisehirde-firari-feto-hukumlusu-yakalandi,-Te-bp4htUuZ7SrP0t2B4Q",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wpRwKfuDR0aQ0mGvSNR-sg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Eski\u015fehir'de firari FET\u00d6 h\u00fck\u00fcml\u00fcs\u00fc yakaland\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wpRwKfuDR0aQ0mGvSNR-sg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Eski\u015fehir'de FET\u00d6 \u00fcyesi oldu\u011fu gerek\u00e7esiyle hakk\u0131nda 8 y\u0131l 1 ay 15 g\u00fcn kesinle\u015fmi\u015f hapis cezas\u0131 bulunan firari h\u00fck\u00fcml\u00fc yakaland\u0131.</p>Eski\u015fehir \u0130l Jandarma Komutanl\u0131\u011f\u0131 Ter\u00f6rle M\u00fccadele \u015eube M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ekipleri, \"silahl\u0131 ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fcne \u00fcye olma\" su\u00e7undan aranan firari h\u00fck\u00fcml\u00fc A.Y.'nin Odunpazar\u0131 il\u00e7esinde oldu\u011fu bilgisine ula\u015ft\u0131.  Belirlenen adrese d\u00fczenlenen operasyonda A.Y. g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131.  H\u00fck\u00fcml\u00fc, jandarmadaki i\u015flemlerin ard\u0131ndan cezaevine g\u00f6nderildi."
    },
    {
        "title": "\u0130kbal vah\u015fice katledilmi\u015fti: Edirnekap\u0131 surlar\u0131nda demir bariyerli \u00f6nlem",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/turkiye/ikbal-vahsice-katledilmisti-edirnekapi-surlarinda-demir-bariyerli-onlem,CkNP1y8fhkuzCN-_8xKguw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8LL9S-uA0Emdvonvyul6Tg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/r0VNrDHcS0-zKnQ_D3-lSA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/oKZ0ydxaGEqGREZEm8R1sg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/y3PXju_szUiXITkMDW0_-Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-n6rWhyb1E6NI12jHKOYIg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hcXq15SqekCJLQYqtqzUsA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_3h9-CkLJEai92sGwSKlHA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/CibS9zf1SUGXSQE42TpB9g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7KwkuDBpJU2kV7ycYkN9og.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"\u0130kbal vah\u015fice katledilmi\u015fti: Edirnekap\u0131 surlar\u0131nda demir bariyerli \u00f6nlem\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8LL9S-uA0Emdvonvyul6Tg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u0130stanbul'da 19 ya\u015f\u0131ndaki Semih \u00c7elik'in \u0130kbal Uzuner isimli gen\u00e7 k\u0131z\u0131 vah\u015fice \u00f6ld\u00fcrd\u00fckten sonra atlayarak intihar etti\u011fi Edirnekap\u0131 surlar\u0131nda g\u00fcvenlik \u00f6nlemi al\u0131nd\u0131. Surlara \u00e7\u0131kan merdivenler, demir bariyerlerle kapat\u0131ld\u0131. Son zamanlarda surlara giden baz\u0131 sosyal medya kullan\u0131c\u0131lar\u0131, burada etkile\u015fim i\u00e7in videolar \u00e7ekmeye ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/r0VNrDHcS0-zKnQ_D3-lSA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130stanbul'da Semih \u00c7elik'in (19) iki gen\u00e7 k\u0131z\u0131 \u00f6ld\u00fcrd\u00fckten sonra intihar etti\u011fi Edirnekap\u0131 surlar\u0131na \u00e7\u0131kan merdivenler, g\u00fcvenlik \u00f6nlemleri kapsam\u0131nda demir bariyerlerle kapat\u0131ld\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/oKZ0ydxaGEqGREZEm8R1sg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Polis ekiplerinin, 4 Ekim'de meydana gelen olay\u0131n ard\u0131ndan Edirnekap\u0131 surlar\u0131na \u00e7\u0131kan merdivenlerin \u00f6n\u00fc ile \u00e7evresinde bekleyi\u015fleri s\u00fcr\u00fcyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/y3PXju_szUiXITkMDW0_-Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>G\u00fcvenlik \u00f6nlemleri kapsam\u0131nda surlara \u00e7\u0131kan merdivenlerin demir bariyerlerle kapat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fcld\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-n6rWhyb1E6NI12jHKOYIg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Baz\u0131 sosyal medya kullan\u0131c\u0131lar\u0131n\u0131n b\u00fcy\u00fck bir ac\u0131n\u0131n ya\u015fand\u0131\u011f\u0131 yerde TikTok videolar\u0131 \u00e7ekerek poz vermesi ve \u015fark\u0131lar s\u00f6ylemesi tepki toplam\u0131\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hcXq15SqekCJLQYqtqzUsA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bu arada surlar\u0131n \u00f6n\u00fcnden ge\u00e7en vatanda\u015flardan baz\u0131lar\u0131 olay yerine karanfil b\u0131rak\u0131rken baz\u0131lar\u0131 foto\u011fraf ve video \u00e7ekiyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_3h9-CkLJEai92sGwSKlHA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Psikolojik sorunlar\u0131 oldu\u011fu iddia edilen Semih \u00c7elik (19) 4 Ekim'de Ey\u00fcpsultan'daki evinde Ay\u015fenur Halil'i (19) bo\u011faz\u0131n\u0131 keserek, Fatih il\u00e7esinde \u0130kbal Uzuner'i (19) de kafas\u0131n\u0131 kesip v\u00fccudunu par\u00e7alara ay\u0131rarak vah\u015fice katletmi\u015fti. Cani, daha sonra Edirnekap\u0131 surlar\u0131ndan atlayarak intihar etmi\u015fti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/CibS9zf1SUGXSQE42TpB9g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00d6ld\u00fcr\u00fclen \u0130kbal Uzuner ve Ay\u015fenur Halil.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7KwkuDBpJU2kV7ycYkN9og.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Hangi hayvanlar tek t\u0131rnakl\u0131? Tek t\u0131rnak eti nedir?",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/hangi-hayvanlar-tek-tirnaklitek-tirnak-eti-nedir,H1_pJiJBkki2sB2E0bzgIA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Qhy73xP040yXStZxVQ93-A.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Hangi hayvanlar tek t\u0131rnakl\u0131? Tek t\u0131rnak eti nedir?\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Qhy73xP040yXStZxVQ93-A.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Tar\u0131m ve Orman Bakanl\u0131\u011f\u0131, taklit-ta\u011f\u015fi\u015f yap\u0131lan ve sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 tehlikeye d\u00fc\u015f\u00fcrebilecek g\u0131dalar\u0131n listesi ard\u0131ndan tek t\u0131rnakl\u0131 etler g\u00fcndeme geldi. \"Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 Tehlikeye D\u00fc\u015f\u00fcrecek G\u0131dalar\" listesinde \"Et ve Et \u00dcr\u00fcnleri\" grubunda \"Tek T\u0131rnakl\u0131 Eti Tespiti\" sebebiyle uygunsuz bulunan firmalar dikkat \u00e7ekti. Peki, tek t\u0131rnak eti nedir? Hangi hayvanlar tek t\u0131rnakl\u0131?</p><p>Tar\u0131m ve Orman Bakanl\u0131\u011f\u0131, t\u00fcketicilerin sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131 tehdit eden taklit ve ta\u011f\u015fi\u015f \u00fcr\u00fcnler listesini ilan etti. Sofralara sa\u011fl\u0131kl\u0131 diye sunulan baz\u0131 et \u00fcr\u00fcnlerinde, dana ve tavuk eti yerine at, domuz ve tek t\u0131rnakl\u0131 hayvan eti kar\u0131\u015ft\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131 ortaya \u00e7\u0131kt\u0131.</p><p><strong>TEK TIRNAKLI ET NED\u0130R?</strong>  \"Tek t\u0131rnakl\u0131 hayvanlar,\" ayaklar\u0131nda sadece bir t\u0131rna\u011fa sahip olan hayvanlar\u0131 tan\u0131mlar. \u00c7ift toynakl\u0131lar tak\u0131m\u0131n\u0131n gevi\u015f getiren hayvanlar\u0131n\u0131n aksine tek toynakl\u0131lar bitki sel\u00fclozunu midede de\u011fil ba\u011f\u0131rsaklarda sindirir. Atgiller, gergedanlar ve tapirler mevcut tek t\u0131rnakl\u0131 hayvan gruplar\u0131 aras\u0131ndad\u0131r.   <strong>HANG\u0130 HAYVANLAR TEK TIRNAKLIDIR?</strong>  Bu gruba en bilinen \u00f6rnekler aras\u0131nda:  Atlar: Yaln\u0131zca bir t\u0131rna\u011fa sahiptirler ve h\u0131zl\u0131 ko\u015fma yetenekleri ile bilinirler.  E\u015fekler: Atlara benzer, fakat genetik olarak farkl\u0131d\u0131rlar.  Zebra: Afrika'n\u0131n \u00f6zg\u00fcn tek t\u0131rnakl\u0131s\u0131d\u0131r ve siyah-beyaz \u00e7izgileri ile tan\u0131n\u0131r.  Gergedan: Gergedanlar\u0131n ayaklar\u0131 da tek t\u0131rnakl\u0131 olarak s\u0131n\u0131fland\u0131r\u0131l\u0131r, ancak t\u0131rnaklar\u0131 daha kal\u0131n ve geni\u015ftir.  Tek t\u0131rnakl\u0131lar, \"perissodactyla\" ad\u0131 verilen bir memeli grubuna aittir. Bu hayvanlar genellikle ot\u00e7uldur ve geni\u015f a\u00e7\u0131k alanlarda ya\u015farlar.</p>"
    },
    {
        "title": "Beyo\u011flu Belediyesi \u00f6n\u00fcnde korkutan patlama: Bina tahliye edildi",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/turkiye/beyoglu-belediyesi-onunde-korkutan-patlama-bina-tahliye-edildi,OaXnUA2yu02k_X7YEF-mDQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/iKkWV_DGukeyNW4GLrNqFg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mryJwtuCJ0S5v8TAmTcieg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lBlmSG6YdEOI3dsJKqak7A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SU9S95g0HEW1KvSWIS7vhg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/NNU8bIy1VU-CHWj0fJdDjw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/P44M3UlwJE2qvLBargTImA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Beyo\u011flu Belediyesi \u00f6n\u00fcnde korkutan patlama: Bina tahliye edildi\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/iKkWV_DGukeyNW4GLrNqFg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u0130stanbul'da Beyo\u011flu Belediyesi'nin \u00f6n\u00fcnde trafoda hen\u00fcz belirlenemeyen bir nedenle patlama meydana geldi. Binadaki \u00e7al\u0131\u015fanlar tedbir ama\u00e7l\u0131 tahliye edilirken, yang\u0131n itfaiyenin m\u00fcdahalesiyle s\u00f6nd\u00fcr\u00fcld\u00fc.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mryJwtuCJ0S5v8TAmTcieg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130stanbul'un Beyo\u011flu il\u00e7esi \u015ei\u015fhane'de bulunan Beyo\u011flu Belediyesi'nin bah\u00e7esindeki trafoda saat 13.00 s\u0131ralar\u0131nda hen\u00fcz belirlenmeyen bir nedenle patlama meydana geldi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lBlmSG6YdEOI3dsJKqak7A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Trafodan siyah dumanlar\u0131n y\u00fckseldi\u011fini g\u00f6renlerin ihbar\u0131yla olay yerine itfaiye ekipleri sevk edildi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SU9S95g0HEW1KvSWIS7vhg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>K\u0131sa s\u00fcrede olay yerine gelen itfaiye ekibi yang\u0131na k\u00f6p\u00fck s\u0131karak m\u00fcdahale etti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/NNU8bIy1VU-CHWj0fJdDjw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Beyo\u011flu Belediyesi \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 ise tedbir ama\u00e7l\u0131 binay\u0131 bo\u015faltt\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/P44M3UlwJE2qvLBargTImA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Yang\u0131n\u0131n s\u00f6nd\u00fcr\u00fclmesi ve duman tahliyesi yap\u0131ld\u0131ktan sonra personel yeniden i\u015f ba\u015f\u0131 yapt\u0131.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Kom\u015fusu k\u00f6peklerini b\u0131\u00e7akland\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/3-kopegi-komsusu-tarafindan-bicaklanan-adam-isyan-etti-gozumun-onunde-oldu,cVJPghW7ckuZkzEG2R1E6Q",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vmvUhOLeVkK3trmymHZvLQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/WQOMaFCEsEaL3vYzgkRvAw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Kom\u015fusu k\u00f6peklerini b\u0131\u00e7akland\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vmvUhOLeVkK3trmymHZvLQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Kastamonu\u2019nun \u0130hsangazi il\u00e7esinde bir \u015fah\u0131s, kom\u015fusunun 3 k\u00f6pe\u011fini b\u0131\u00e7aklad\u0131. 2 k\u00f6pek telef olurken, 1 k\u00f6pek ise yaraland\u0131.</p><p>Olay, d\u00fcn ak\u015fam \u0130hsangazi il\u00e7esi Sipahiler Mahallesi\u2019nde meydana geldi. Edinilen bilgiye g\u00f6re, hayvanc\u0131l\u0131kla u\u011fra\u015fan Kadir I\u015f\u0131k k\u00f6y \u00e7evresinde hayvanlar\u0131n\u0131 otlatt\u0131\u011f\u0131 s\u0131rada 3 k\u00f6pe\u011fi, kom\u015fusu D.K.\u2019ye ait k\u00f6peklerle kavga etmeye ba\u015flad\u0131.</p><p>\u0130ddiaya g\u00f6re D.K., k\u00f6peklerin kendisine sald\u0131rmaya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yleyerek I\u015f\u0131k\u2019\u0131n 3 k\u00f6pe\u011fini b\u0131\u00e7aklad\u0131. B\u0131\u00e7aklanan 2 k\u00f6pek telef olurken, ortal\u0131ktan kaybolan yaral\u0131 k\u00f6pek ise bir s\u00fcre sonra eve d\u00f6nd\u00fc. Yaral\u0131 k\u00f6pek, veteriner hekim taraf\u0131ndan tedavi edildi. I\u015f\u0131k\u2019\u0131n \u015fikayeti \u00fczerine polis merkezine g\u00f6t\u00fcr\u00fclen D.K.\u2019nin ifadesi al\u0131nd\u0131. Hakk\u0131nda adli i\u015flem ba\u015flat\u0131lan D.K.\u2019nin ifadesinin ard\u0131ndan serbest b\u0131rak\u0131ld\u0131\u011f\u0131 \u00f6\u011frenildi.</p><img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/WQOMaFCEsEaL3vYzgkRvAw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><strong>''SONUNA KADAR \u015e\u0130KAYET\u00c7\u0130Y\u0130M''</strong>  Ya\u015fanan olay\u0131 anlatan Kadir I\u015f\u0131k, \u201cHayvanlar\u0131m\u0131 otlatmaya giderken benim k\u00f6peklerim, kom\u015fumun k\u00f6pekleri ile kavga etmeye ba\u015flad\u0131lar. Daha sonra a\u011fa\u00e7lar\u0131n aras\u0131na girdiler. K\u00f6peklerin \u00e7\u0131kmas\u0131n\u0131 beklerken k\u00f6peklerin 3\u2019\u00fcn\u00fcn sesinin de kesildi\u011fini duydum. Buraya geldi\u011fimde bir k\u00f6pe\u011fim kar\u015f\u0131mda \u00f6ld\u00fc, bir tanesi de a\u011fa\u00e7lar\u0131n aras\u0131nda \u00f6lm\u00fc\u015f. Yaralanan di\u011fer k\u00f6pe\u011fim de ak\u015fam saatlerinde eve geldi. K\u00f6peklerim kom\u015fum taraf\u0131ndan b\u0131\u00e7akland\u0131. Bizim 20 y\u0131l \u00f6ncesinden husumetimiz vard\u0131. Ben sonuna kadar \u015fikayet\u00e7iyim\u201d dedi."
    },
    {
        "title": "8 y\u0131ld\u0131r k\u0131z\u0131na cinsel istismarda bulundu\u011fu iddia edilen baba tutukland\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/8-yildir-kizina-cinsel-istismarda-bulundugu-iddia-edilen-baba-tutuklandi,LS25kW4lPU6lR9PVyuIl9A",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vEnofs-AvkKkWJK5zQjiOg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"8 y\u0131ld\u0131r k\u0131z\u0131na cinsel istismarda bulundu\u011fu iddia edilen baba tutukland\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vEnofs-AvkKkWJK5zQjiOg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Tokat'ta 16 ya\u015f\u0131ndaki k\u0131z\u0131na 8 y\u0131ld\u0131r cinsel istismarda bulundu\u011fu iddia edilen baba tutukland\u0131. \u00c7ocuk, devlet korumas\u0131na al\u0131nd\u0131.</p><p>Tokat'\u0131n Erbaa il\u00e7esinde, k\u0131z\u0131na istismarda bulundu\u011fu \u00f6ne s\u00fcr\u00fclen ki\u015fi tutukland\u0131.</p><p>N.H.'nin 8 y\u0131ld\u0131r k\u0131z \u00e7ocu\u011funa cinsel istismarda bulundu\u011fu iddias\u0131 \u00fczerine Erbaa Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131nca soru\u015fturma ba\u015flat\u0131ld\u0131.</p><p>Polis ekiplerince g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nan N.H., emniyetteki i\u015flemlerinin ard\u0131ndan sevk edildi\u011fi adliyede \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131\u011f\u0131 hakimlik\u00e7e tutukland\u0131.</p><p>16 ya\u015f\u0131ndaki k\u0131z \u00e7ocu\u011fu devlet korumas\u0131na al\u0131nd\u0131.</p>"
    },
    {
        "title": "AVM y\u0131k\u0131m\u0131nda faciadan d\u00f6n\u00fcld\u00fc",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/istanbulda-alisveris-merkezi-yikimi-esnasinda-faciadan-donuldu,Q5l3iwhMDUO4BRoa5z2VYw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/iwnkOY7u_kuZg_POUZgVcA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"AVM y\u0131k\u0131m\u0131nda faciadan d\u00f6n\u00fcld\u00fc\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/iwnkOY7u_kuZg_POUZgVcA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u015ei\u015fli'deki Profilo Al\u0131\u015fveri\u015f Merkezi'nin y\u0131k\u0131m\u0131 esnas\u0131nda yandaki apartmana \u00e7elik direk sapland\u0131. Hasar g\u00f6ren dairede bulunan bir ki\u015fi, \u00f6l\u00fcmden d\u00f6nd\u00fc.</p><p>Mecidiyek\u00f6y bulunan Profilo Al\u0131\u015fveri\u015f Merkezi, 425 milyon TL ba\u015flang\u0131\u00e7 bedeli ile sat\u0131\u015fa \u00e7\u0131kar\u0131lm\u0131\u015ft\u0131. Kamhi Ailesi taraf\u0131ndan kurulan al\u0131\u015fveri\u015f merkezinin doluluk oran\u0131n\u0131n y\u00fczde 71 seviyesinde oldu\u011fu belirtilmi\u015fti. Teklif usul\u00fcyle yap\u0131lacak sat\u0131\u015f\u0131n ba\u015flang\u0131\u00e7 bedelinin 425 milyon lira, teminat bedeli ise 8.5 milyon lira olarak g\u00f6r\u00fcl\u00fcyordu.</p><p>1998 y\u0131l\u0131nda a\u00e7\u0131lan ve 26 y\u0131l boyunca hizmet veren Profilo Al\u0131\u015fveri\u015f Merkezi, may\u0131s ay\u0131nda y\u0131k\u0131lmaya ba\u015flanm\u0131\u015ft\u0131. Bir gayrimenkul \u015firketinin m\u00fclkiyetine ge\u00e7ti\u011fi ve kentsel d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 kapsam\u0131nda y\u0131k\u0131lan AVM'nin rezidans ve ticari alan olarak yeniden in\u015fa edilece\u011fi \u00f6\u011frenildi.</p><p><strong>MUHTEMEL FAC\u0130ADAN 2 METREYLE KURTULDU</strong> </p><p>AVM'nin y\u0131k\u0131m\u0131 s\u0131ras\u0131nda \u00e7elik direk, arkadaki apartman dairesine b\u00fcy\u00fck bir g\u00fcr\u00fclt\u00fc ile girdi. Cihazlar zarar g\u00f6r\u00fcrken, katta bulunan 1 ki\u015fi son anda \u00f6l\u00fcmden d\u00f6nd\u00fc. O esnada hasar g\u00f6ren binada bulunan vatanda\u015flar b\u00fcy\u00fck panik ya\u015fad\u0131. Duvar\u0131 y\u0131k\u0131lan dairede bulunan bir vatanda\u015f ise muhtemel faciadan 2 metreyle kurtuldu. Olayda \u00f6len ya da yaralanan olmad\u0131\u011f\u0131 \u00f6\u011frenildi.</p>"
    },
    {
        "title": "Miray'\u0131n \u00f6lmesine neden olan \u00f6\u011fretmen asli kusurlu bulundu",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/mirayin-olmesine-neden-olan-ogretmen-asli-kusurlu-bulundu,mjyE19uiGE224DNXU53oww",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gAlbQ7BpxUyW24g3mMD6sA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Miray'\u0131n \u00f6lmesine neden olan \u00f6\u011fretmen asli kusurlu bulundu\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gAlbQ7BpxUyW24g3mMD6sA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Ordu'da uyum haftas\u0131nda okula giden birinci s\u0131n\u0131f \u00f6\u011frencisi Miray Arslan'a kulland\u0131\u011f\u0131 cip ile \u00e7arparak hayat\u0131n\u0131 kaybetmesine yol a\u00e7an okulun \u00f6\u011fretmeni asli kusurlu bulundu.</p><p>Alt\u0131nordu il\u00e7esi Saray Mahallesi'ndeki Gazi \u0130lk ve Ortaokulu'nda 2 Eyl\u00fcl 2024 tarihinde meydana gelen olaya ili\u015fkin, okulun Beden E\u011fitimi ve Spor \u00d6\u011fretmeni Banu Kaya'n\u0131n yarg\u0131lamas\u0131na devam edildi.</p><p>\u0130lk duru\u015fmas\u0131, Ordu 5. Asliye Ceza Mahkemesi'nde 24 Eyl\u00fcl 2024 tarihinde g\u00f6r\u00fclen duru\u015fman\u0131n 2'ncisinde ise \u00f6\u011fretmen Banu Kaya, san\u0131k s\u0131fat\u0131 ile kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 duru\u015fmaya, tutuklu bulundu\u011fu Efirli E Tipi Cezaevi'nden Ses ve G\u00f6r\u00fcnt\u00fcl\u00fc Bili\u015fim Sistemi (SEGB\u0130S) ile ba\u011fland\u0131.  \u00d6\u011fretmen Banu Kaya \u00f6nceki verdi\u011fi beyanlar\u0131n\u0131 tekrarlayarak, \u201c\u00d6yle bir \u015fey oldu\u011fu i\u00e7in \u00e7ok \u00fczg\u00fcn\u00fcm. Ben de o ailenin yerinde olabilirdim. Her iki taraf i\u00e7in de zor. \u00c7ocuklar\u0131m okuyor, bana ihtiya\u00e7lar\u0131 var. Tahliyemi talep ederim, takdir sizin.\u201d ifadelerine yer verdi.  <strong>ASL\u0130 KUSURLU BULUNDU</strong>  Miray'\u0131n hayat\u0131n\u0131 kaybetmesi ile sonu\u00e7lanan olay kapsam\u0131nda haz\u0131rlanan savc\u0131l\u0131k m\u00fctalaas\u0131nda, \u201cOkul bah\u00e7esinde g\u00f6r\u00fc\u015f k\u0131s\u0131tl\u0131l\u0131\u011f\u0131na ra\u011fmen kontrols\u00fczce sa\u011fa d\u00f6n\u00fc\u015f yaparak manevra alan\u0131nda bulunan yayay\u0131 fark edememi\u015ftir. Olayda dikkat ve \u00f6zen y\u00fck\u00fcml\u00fcl\u00fc\u011f\u00fcne ayk\u0131r\u0131 hareketleriyle asli kusurludur.\u201d ifadeleri yer al\u0131rken tutuklu beden e\u011fitimi \u00f6\u011fretmeninin \"bilin\u00e7li taksirle \u00f6l\u00fcme neden olma\" su\u00e7undan yarg\u0131lanmas\u0131n\u0131 istendi.  Mahkeme heyeti \u00f6\u011fretmen Banu Kaya'n\u0131n tutukluluk halinin devam\u0131na karar vererek duru\u015fmay\u0131 ileri bir tarihe erteledi.  <strong>NE OLMU\u015eTU?</strong>  Alt\u0131nordu il\u00e7esi Gazi \u0130lk ve Ortaokulu'nda 2 Eyl\u00fcl 2024 tarihinde meydana gelen olayda, uyum haftas\u0131 kapsam\u0131nda ilk kez okula giden birinci s\u0131n\u0131f \u00f6\u011frencisi Miray Arslan'a (7), okul bah\u00e7esindeki demir kap\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcnde, okulun Beden E\u011fitimi ve Spor \u00d6\u011fretmeni Banu Kaya cip ile \u00e7ocu\u011fu fark edemeyerek \u00e7arpm\u0131\u015f, cipin alt\u0131na kalarak a\u011f\u0131r yaralanan Miray Arslan, kald\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131 Ordu \u00dcniversitesi E\u011fitim ve Ara\u015ft\u0131rma Hastanesi'nde hayat\u0131n\u0131 kaybetmi\u015fti. </p>"
    },
    {
        "title": "Osmaniyespor-Diyarbekirspor ma\u00e7\u0131 yar\u0131da kald\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/sporskor/osmaniyespor-diyarbekirspor-maci-yarida-kaldi,M0JThCJ31kqliN9TNt_ibA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/CgJFEJkItk-GbI3w0b2uWw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Osmaniyespor-Diyarbekirspor ma\u00e7\u0131 yar\u0131da kald\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/CgJFEJkItk-GbI3w0b2uWw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Osmaniyespor-Diyarbekirspor aras\u0131nda oynanan\u00a0ma\u00e7 konuk ekibin sahadan \u00e7ekilmesi nedeniyle yar\u0131da kald\u0131.</p><p><strong>Ziraat T\u00fcrkiye Kupas</strong>\u0131 2. tur ma\u00e7\u0131nda, TFF 3'\u00fcnc\u00fc Lig temsilcisi <strong>Osmaniyespor</strong> sahas\u0131nda TFF 2'inci Lig ekibi <strong>Diyarbekirspor</strong> ile kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya geldi. </p><p>Osmaniye 7 Ocak Stadyumu\u2019nda oynanan m\u00fcsabakan\u0131n 90 dakikas\u0131 0-0\u2019l\u0131k e\u015fitlikle sonu\u00e7land\u0131 ve ma\u00e7 uzatmalara gitti. </p><p>Uzatmalar\u0131n ikinci yar\u0131s\u0131nda, ma\u00e7\u0131n 102'nci dakikas\u0131nda Osmaniyesporlu Ali Ku\u00e7ik\u2019in att\u0131\u011f\u0131 golle Diyarbak\u0131rspor kar\u015f\u0131s\u0131nda skoru 1-0\u2019a getirdi. \u0130lk uzatma devresi bu skorla sona erdi.</p><p> </p><p><strong>HAKEM MA\u00c7I TAT\u0130L ETT\u0130</strong></p><p>\u0130kinci uzatma devresinin 118\u2019inci dakikas\u0131nda bir faul pozisyonunun ard\u0131ndan Diyarbekirsporlu oyuncular, kul\u00fcbeden gelen talimat ile sahadan \u00e7ekildi. Bu nedenle ma\u00e7\u0131n hakemi, kar\u015f\u0131la\u015fmay\u0131 tatil etti.   Kar\u015f\u0131la\u015fmay\u0131 Osmaniye Belediye Ba\u015fkan\u0131 \u0130brahim \u00c7enet, Gen\u00e7lik ve Spor \u0130l M\u00fcd\u00fcr\u00fc Yusuf \u00c7ebi, her iki tak\u0131m\u0131n ba\u015fkan ve y\u00f6neticileri ile \u00e7ok say\u0131da taraftar izledi.</p>"
    },
    {
        "title": "Husumetlisini sokak ortas\u0131nda pompal\u0131 t\u00fcfekle \u00f6ld\u00fcrd\u00fc",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/husumetlisini-sokak-ortasinda-pompali-tufekle-oldurdu,vwkuG591RECpz1RVsJTp2w",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vwrUYtp-kkK7CBuyDkgz0A.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4hf4ZQX_Q0asNnaHu4u-rA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LsHAkUqTiUul8IdA4Z2cQA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Husumetlisini sokak ortas\u0131nda pompal\u0131 t\u00fcfekle \u00f6ld\u00fcrd\u00fc\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vwrUYtp-kkK7CBuyDkgz0A.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Eski\u015fehir'de H\u00fcseyin K., k\u00fcf\u00fcrle\u015fme meselesi y\u00fcz\u00fcnden husumetli oldu\u011fu Burak \u00dcnl\u00fcer'i sokak ortas\u0131nda pompal\u0131 t\u00fcfekle vurarak \u00f6ld\u00fcrd\u00fc. Katil zanl\u0131s\u0131 ve ve kendisine yard\u0131m eden 6 \u015f\u00fcpheli adliyeye sevk edildi.</p>Odunpazar\u0131 il\u00e7esi Deliklita\u015f Mahallesi G\u00fcrman Sokak'ta motosikletiyle gelen H\u00fcseyin K. (35), k\u00fcf\u00fcrle\u015fme meselesi y\u00fcz\u00fcnden husumetli oldu\u011fu Burak \u00dcnl\u00fcer'e (29) pompal\u0131 t\u00fcfekle ate\u015f ederek olay yerinden ka\u00e7t\u0131.   \u0130hbar \u00fczerine b\u00f6lgeye gelen 112 Acil Servis ekiplerince Eski\u015fehir Osmangazi \u00dcniversitesi T\u0131p Fak\u00fcltesi Hastanesi'ne kald\u0131r\u0131lan \u00dcnl\u00fcer, t\u00fcm m\u00fcdahalelere ra\u011fmen kurtar\u0131lamayarak hayat\u0131n\u0131 kaybetti.<img alt=\"Burak \u00dcnl\u00fcer\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4hf4ZQX_Q0asNnaHu4u-rA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" />Olay\u0131n ard\u0131ndan motosikletiyle ka\u00e7an H\u00fcseyin K. isimli \u015f\u00fcphelinin yakalanmas\u0131 amac\u0131yla Eski\u015fehir Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc Asayi\u015f \u015eube M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc Cinayet B\u00fcro Amirli\u011fi ekiplerince \u00e7al\u0131\u015fma ba\u015flat\u0131ld\u0131.   Yap\u0131lan teknik ve fiziki \u00e7al\u0131\u015fmalar neticesinde Sakarya'ya ka\u00e7an \u015f\u00fcpheli H\u00fcseyin K., yakalanarak g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131.<p>Husumetlisini pompal\u0131 t\u00fcfekle vurarak \u00f6ld\u00fcren H\u00fcseyin K.'nin ka\u00e7mas\u0131 i\u00e7in yard\u0131m etti\u011fi belirlenen S.A., \u00d6.S., M.A., L.B., \u015e.Y. ve S.T. isimli 6 \u015f\u00fcpheli de g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131. </p><p>Emniyetteki i\u015flemleri tamamlanan 7 \u015f\u00fcpheli, adliyeye sevk edildi.</p><img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LsHAkUqTiUul8IdA4Z2cQA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" />"
    },
    {
        "title": "Gaziantep'te huzur-g\u00fcven uygulamas\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/gaziantepte-huzur-guven-uygulamasi,obHBtVVWekiwG5fnTMHv3g",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/bpYVxTTQmEmUKjec4v4ahA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Gaziantep'te huzur-g\u00fcven uygulamas\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/bpYVxTTQmEmUKjec4v4ahA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Gaziantep'in Nurda\u011f\u0131 il\u00e7esinde jandarma ekiplerince yap\u0131lan \u015fok huzur-g\u00fcven uygulamas\u0131nda 25 \u015f\u00fcpheli hakk\u0131nda yasal i\u015flem yap\u0131ld\u0131. Uyu\u015fturucu madde imal ve ticaretinden 3 \u015f\u00fcpheli tutukland\u0131.</p><p>Gaziantep \u0130l Jandarma Komutanl\u0131\u011f\u0131 ve Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131 koordinesinde Nurda\u011f\u0131 il\u00e7esinde \u015fok huzur-g\u00fcven uygulamas\u0131 yap\u0131ld\u0131.   Asayi\u015fin sa\u011flanmas\u0131, aranan \u015f\u00fcphelilerin yakalanmas\u0131, uyu\u015fturucu madde ticareti, ka\u00e7ak\u00e7\u0131l\u0131k su\u00e7lar\u0131 gibi kamu d\u00fczenini bozan t\u00fcm su\u00e7lar\u0131n \u00f6n\u00fcne ge\u00e7ilmesi amac\u0131yla yap\u0131lan uygulamaya 16 tim kat\u0131ld\u0131.</p><p><strong>ADL\u0130 VE \u0130DAR\u0130 \u0130\u015eLEM</strong>  Uygulama sonucunda 25 \u015f\u00fcpheli hakk\u0131nda adli ve idari i\u015flem yap\u0131l\u0131rken 68 bin 475 TL idari para cezas\u0131 kesildi. Adli makamlara sevk edilen E.G., K.D. ve A.\u00d6. isimli 3 \u015f\u00fcpheli, uyu\u015fturucu madde imal ve ticaretinden tutukland\u0131.  Yap\u0131lan aramalarda ise 175 gram metamfetamin, 27 gram kubar esrar, 10 gram eroin, 8 adet uyu\u015fturucu kullanma aparat\u0131, 2 adet tabanca ve 8 adet fi\u015fek, 2 adet su\u00e7ta kullan\u0131lan cep telefonu ile 16 bin 535 TL su\u00e7tan elde edilen gelir ele ge\u00e7irildi.</p>"
    },
    {
        "title": "Be\u015fikta\u015f\u2019ta oto h\u0131rs\u0131zlar\u0131na operasyon: 3 tutuklama",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/besiktasta-oto-hirsizlarina-operasyon-3-tutuklama,4IIxHD5_bUG7IU8QJ0UQ6Q",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/C3bQfxB7N0muSf7add9YuQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SHBtjOORzUeORzO_DamfbQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Be\u015fikta\u015f\u2019ta oto h\u0131rs\u0131zlar\u0131na operasyon: 3 tutuklama\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/C3bQfxB7N0muSf7add9YuQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u0130stanbul Be\u015fikta\u015f\u2019ta otomobil \u00e7alan h\u0131rs\u0131zlar, \u00f6zel harekat polislerinin d\u00fczenledi\u011fi operasyonla yakaland\u0131. G\u00f6zalt\u0131na al\u0131nan 3 \u015f\u00fcpheli, sevk edildikleri mahkemece tutuklanarak cezaevine g\u00f6nderildi. \u015e\u00fcphelilerin \u00e7ok say\u0131da su\u00e7 kayd\u0131 oldu\u011fu tespit edildi.</p><p>Be\u015fikta\u015f'ta M.N.'ye ait bir otomobil park edildi\u011fi yerden \u00e7al\u0131nd\u0131.   Otomobilini park etti\u011fi yerde bulamayan M.N., durumu polis ekiplerine bildirdi. \u015eikayet \u00fczerine \u0130stanbul Emniyeti Oto H\u0131rs\u0131zl\u0131k B\u00fcro amirli\u011fi ekipleri taraf\u0131ndan \u015f\u00fcphelilerin belirlenmesi ve yakalanmas\u0131 i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fma ba\u015flat\u0131ld\u0131.</p><p>Polis, olay\u0131n ya\u015fand\u0131\u011f\u0131 b\u00f6lgedeki g\u00fcvenlik kameralar\u0131n\u0131 inceleyerek \u015f\u00fcphelilerin kimliklerini tespit etti. </p><img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SHBtjOORzUeORzO_DamfbQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p><strong>\u00c7OK SAYIDA MATERYAL ELE GE\u00c7\u0130R\u0130LD\u0130</strong></p><p>Adresleri belirlenen \u015f\u00fcpheliler \u00d6zel Harekat Polisi'nin de kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 operasyonla kald\u0131klar\u0131 evde yakalanarak g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131. </p><p>Adreste yap\u0131lan aramada bir adet pompal\u0131 t\u00fcfek, 13 adet fi\u015fek, bir adet hassas terazi, 9 adet sahte 100 dolar ve \u00e7ok say\u0131da uyu\u015fturucu madde ele ge\u00e7irildi.</p><p>G\u00f6zalt\u0131na al\u0131nan \u015f\u00fcpheliler Kemal K. (24), Ya\u011f\u0131z \u00d6. (19) ve Mehmet E.\u00d6. (33) sa\u011fl\u0131k kontrollerinin ard\u0131ndan ifadeleri al\u0131nmak \u00fczere emniyete g\u00f6t\u00fcr\u00fcld\u00fc.</p><p><strong>TUTUKLANDILAR</strong></p><p>Oto H\u0131rs\u0131zl\u0131k B\u00fcro Amirli\u011fi'nde sorgulanan \u015f\u00fcpheli Kemal K.'n\u0131n 31 adet su\u00e7 kayd\u0131, Ya\u011f\u0131z \u00d6.'n\u00fcn 7 adet su\u00e7 kayd\u0131 ve Mehmet E.\u00d6.'n\u00fcn 29 adet su\u00e7 kayd\u0131 oldu\u011fu ortaya \u00e7\u0131kt\u0131.</p><p>Emniyetteki i\u015flemlerinin tamamlanmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan \u015f\u00fcpheliler adliyeye sevk edildi. \u015e\u00fcpheliler, adliyede \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131klar\u0131 mahkemece tutuklanarak cezaevine g\u00f6nderildi.</p>"
    },
    {
        "title": "K\u0131r\u0131kkale'de 37 litre ka\u00e7ak i\u00e7ki ele ge\u00e7irildi: 2 g\u00f6zalt\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/kirikkalede-37-litre-kacak-icki-ele-gecirildi-2-gozalti,1p_myFOhpEif2rJncQ61EQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/srgygET_tE-l-4ak09B36A.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"K\u0131r\u0131kkale'de 37 litre ka\u00e7ak i\u00e7ki ele ge\u00e7irildi: 2 g\u00f6zalt\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/srgygET_tE-l-4ak09B36A.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>K\u0131r\u0131kkale'de polis ekiplerince d\u00fczenlenen operasyonda 37 litre alkol ele ge\u00e7irildi, 2 \u015f\u00fcpheli g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131.</p><p>K\u0131r\u0131kkale \u0130l Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc Ka\u00e7ak\u00e7\u0131l\u0131k ve Organize Su\u00e7larla M\u00fccadele \u015eubesi ekiplerince, ka\u00e7ak i\u00e7ki ticareti yapan \u015fah\u0131slara y\u00f6nelik y\u00fcr\u00fct\u00fclen \u00e7al\u0131\u015fmalar neticesinde \u015fehir merkezinde tespiti yap\u0131lan bir ikamette arama yap\u0131ld\u0131.</p><p>Aramada 22 litre alkoll\u00fc i\u00e7ki, 15 litre etil alkol ve 19 adet alkol yap\u0131m kiti ele ge\u00e7irildi.</p><p>Olayla ilgili S.Y. ve N.K. isimli 2 ki\u015fi g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131. Zanl\u0131lar hakk\u0131nda adli i\u015flem ba\u015flat\u0131ld\u0131. </p>"
    },
    {
        "title": "Patnos\u2019ta trafik kazas\u0131: 1 \u00f6l\u00fc",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/patnosta-trafik-kazasi-1-olu,z3JC_UBBa0iRvDhjrQvqDw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-VmwAkxeGEigkahhAHwncg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Patnos\u2019ta trafik kazas\u0131: 1 \u00f6l\u00fc\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-VmwAkxeGEigkahhAHwncg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>A\u011fr\u0131\u2019n\u0131n Patnos il\u00e7esinde meydana gelen trafik kazas\u0131nda\u00a0bir ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti. Kazayla ilgili soru\u015fturma ba\u015flat\u0131ld\u0131.</p><p>A\u011fr\u0131 - Van karayolunda meydana gelen trafik kazas\u0131nda \u015eirin Deniz y\u00f6netimindeki ara\u00e7, hen\u00fcz bilinmeyen bir sebeple kontrolden \u00e7\u0131karak yol kenar\u0131ndaki elektrik dire\u011fine \u00e7arpt\u0131.</p><p>Kazan\u0131n etkisiyle ara\u00e7ta b\u00fcy\u00fck hasar olu\u015furken \u015fof\u00f6r \u015eirin Deniz a\u011f\u0131r yaraland\u0131.</p><p>Kazay\u0131 g\u00f6ren \u00e7evredeki vatanda\u015flar, olay\u0131 hemen 112 Acil Servis ekiplerine bildirdi. Olay yerine gelen sa\u011fl\u0131k ekipleri, a\u011f\u0131r yaral\u0131 olan \u015eirin Deniz\u2019i Patnos Devlet Hastanesi\u2019ne kald\u0131rd\u0131. Ancak yap\u0131lan t\u00fcm m\u00fcdahalelere ra\u011fmen, \u015eirin Deniz hayat\u0131n\u0131 kaybetti. </p><p>Olayla ilgili soru\u015fturma s\u00fcrerken kazan\u0131n olu\u015f nedenine dair teknik incelemeler devam ediyor. </p>"
    },
    {
        "title": "Hasat d\u00f6nemi ba\u015flad\u0131, komandolar sahaya indi: Bal\u0131kesir\u2019de eller tetikte n\u00f6bet",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/turkiye/hasat-donemi-basladi-komandolar-sahaya-indi-balikesirdeeller-tetikte-nobet,GvcFkY7Uc0ODqLbOHyIWXA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/aAZi5rkdl0Khtas-fC9rng.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8kUXmFdJ9UmsVyG_xr9neg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DUMLw3JQl0OX9GUfNeADLQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tCzXntGF3Uiy_OOCpeHlJQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/EI5jUaNS002QnqSEmGX8gg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/UqA7vPYA-EK8-fG8vc8f5Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/cU1XuQTLx0yCJ4CW6QKzzg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Zsz5Cjq4vE-BNa_FesLUKA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/g2KdBo-jOUGaq_PxFOCdBA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qFHTC9uPqUivY-w00p_iPA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/aB9tXzoRckONefYa55_3Kw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/UnQiV11IkUi4KXChsov-ng.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mLqhd1bkMUyfMRzyfNVsPg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/FkqAYQg_okSqCbyV7AcBqg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Hasat d\u00f6nemi ba\u015flad\u0131, komandolar sahaya indi: Bal\u0131kesir\u2019de eller tetikte n\u00f6bet\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/aAZi5rkdl0Khtas-fC9rng.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Zeytinya\u011f\u0131 \u00fcretim merkezlerinden Bal\u0131kesir\u2019de hasat d\u00f6nemi ba\u015flad\u0131. G\u00fcvenlik g\u00fc\u00e7leri, hasat d\u00f6neminin ba\u015flamas\u0131yla birlikte ya\u015fanabilecek h\u0131rs\u0131zl\u0131k olaylar\u0131na kar\u015f\u0131 teyakkuza ge\u00e7ti. Sahaya inen komandolar, zeytin bah\u00e7elerinde devriye at\u0131yor.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8kUXmFdJ9UmsVyG_xr9neg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>T\u00fcrkiye\u2019nin zeytinya\u011f\u0131 \u00fcretiminin y\u00fczde 10\u2019unun kar\u015f\u0131land\u0131\u011f\u0131 Bal\u0131kesir\u2019de zeytin hasad\u0131 ba\u015flad\u0131.\nHasat zaman\u0131n\u0131n gelmesiyle birlikte, jandarma b\u00f6lgedeki \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 yo\u011funla\u015ft\u0131rd\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DUMLw3JQl0OX9GUfNeADLQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kolluk g\u00fc\u00e7leri, Edremit, Burhaniye, G\u00f6me\u00e7, Ayval\u0131k, Havran ve Erdek il\u00e7elerinde mart ay\u0131ndan itibaren \u0130l Tar\u0131m ve Orman M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc, \u00c7ift\u00e7i Mallar\u0131 Koruma Ba\u015fkanl\u0131klar\u0131, zeytin \u00fcreticileri, zeytinya\u011f\u0131 fabrikalar\u0131n\u0131n yetkilileri ve zeytin i\u015f\u00e7ilerinin tayfa ba\u015flar\u0131n\u0131n kat\u0131l\u0131m\u0131yla g\u00fcvenlik konusunda toplant\u0131 ve bilgilendirme faaliyetleri yapt\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tCzXntGF3Uiy_OOCpeHlJQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Jandarma, polis ve ilgili kamu kurumlar\u0131n\u0131n temsilcileri ise \u00fcreticiler, zeytinya\u011f\u0131 fabrikalar\u0131, yol kenar\u0131nda bulunan tezgahlar ile \u00e7ar\u015f\u0131 ve pazarlarda bulunan sat\u0131c\u0131lar\u0131 1 Ocak\u2019tan bu yana d\u00fczenli olarak denetliyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/EI5jUaNS002QnqSEmGX8gg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Hasad\u0131n ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 bug\u00fcnlerde zeytin h\u0131rs\u0131zl\u0131klar\u0131n\u0131n \u00f6nlenmesine y\u00f6nelik jandarma asayi\u015f, motosikletli asayi\u015f, komando ve trafik timleri gece ve g\u00fcnd\u00fcz devriye faaliyetleri ile ana ve tali yollarda \u015fok asayi\u015f uygulamalar\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftiriliyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/UqA7vPYA-EK8-fG8vc8f5Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Komando timleri taraf\u0131ndan zeytinlik alanlarda z\u0131rhl\u0131 ara\u00e7larla bah\u00e7elerde 24 saat n\u00f6bet tutulup yaya olarak kontroller s\u00fcrd\u00fcr\u00fcl\u00fcyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/cU1XuQTLx0yCJ4CW6QKzzg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Zeytinliklere giden yollarda, zeytin ta\u015f\u0131yan her ara\u00e7 kontrol ediliyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Zsz5Cjq4vE-BNa_FesLUKA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Zeytinlik araziler termal kameralar, drone, cayrokopter, insans\u0131z hava arac\u0131 (\u0130HA) gibi teknik ara\u00e7 ve cihazlarla havadan ve karadan kontrol alt\u0131nda tutuluyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/g2KdBo-jOUGaq_PxFOCdBA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Edremit Zeytin ve Zeytinya\u011f\u0131 \u00dcretici Dernekleri Federasyon Ba\u015fkan\u0131 Mehmet Hakk\u0131 Semerci, gazetecilere, zeytinin sofraya ula\u015fmas\u0131n\u0131n ard\u0131nda bir y\u0131ll\u0131k emek oldu\u011funu s\u00f6yledi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qFHTC9uPqUivY-w00p_iPA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Meyvesi ve ya\u011f\u0131 son derece de\u011ferli bu \u00fcr\u00fcn\u00fcn korunmas\u0131n\u0131n \u00f6nemine i\u015faret eden Semerci, \u201cTarla sahiplerinin her g\u00fcn ba\u015f\u0131nda durmalar\u0131 m\u00fcmk\u00fcn de\u011fil. H\u0131rs\u0131zl\u0131k olaylar\u0131yla \u00fcreticiler b\u00fcy\u00fck zararlara u\u011frayabiliyor. Bunun \u00f6nlenmesi a\u00e7\u0131s\u0131ndan askerimizi tarlalar\u0131m\u0131zda g\u00f6rmek bizleri \u00e7ok mutlu ediyor.\u201d dedi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/aB9tXzoRckONefYa55_3Kw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Semerci, \u00fcr\u00fcn\u00fcn \u00e7al\u0131nmas\u0131n\u0131n, \u00fcreticinin eme\u011finin heba olmas\u0131 anlam\u0131na geldi\u011fini vurgulad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/UnQiV11IkUi4KXChsov-ng.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mLqhd1bkMUyfMRzyfNVsPg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/FkqAYQg_okSqCbyV7AcBqg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Kahramanmara\u015f'ta 4 h\u00fck\u00fcml\u00fc yakaland\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/kahramanmarasta-4-hukumlu-yakalandi,di6Vl1WbgEWML4INcjxQjg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/CDUo5b1Srk-03_t44GM-Ug.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Kahramanmara\u015f'ta 4 h\u00fck\u00fcml\u00fc yakaland\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/CDUo5b1Srk-03_t44GM-Ug.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Kahramanmara\u015f'ta uyu\u015fturucu ticareti yapmak, h\u0131rs\u0131zl\u0131k ve kasten yaralamadan hapis cezas\u0131 alan firari 4 h\u00fck\u00fcml\u00fc yakaland\u0131.</p>Kahramanmara\u015f \u0130l Jandarma Komutanl\u0131\u011f\u0131 ekiplerince, 01 Ekim- 10 Ekim 2024 tarihleri aras\u0131nda aranan \u015f\u00fcphelilerin ve firari h\u00fck\u00fcml\u00fclerin yakalanmas\u0131na y\u00f6nelik operasyon yapt\u0131.   Yap\u0131lan operasyonda \u201cuyu\u015fturucu ticareti yapmaktan\u201d 14 y\u0131l 7 ay hapis cezas\u0131yla aranan H.S. (44), \u201ch\u0131rs\u0131zl\u0131k\u201d su\u00e7undan 9 y\u0131l 9 ay hapis cezas\u0131yla aranan \u015e.U. (32) ve yine \u201ch\u0131rs\u0131zl\u0131k\u201d su\u00e7undan 6 y\u0131l 6 ay hapis cezas\u0131yla aranan B.K. (20) ile \u201cKasten yaralama\u201d su\u00e7undan kesinle\u015fmi\u015f 6 y\u0131l 3 ay 17 g\u00fcn hapis cezas\u0131yla aranan \u00c7.E. (39) isimli h\u00fck\u00fcml\u00fc yakaland\u0131.   Operasyonlarda \u00e7e\u015fitli su\u00e7lardan aranan 122 \u015f\u00fcpheli de yakaland\u0131. H\u00fck\u00fcml\u00fcler i\u015flemlerinin ard\u0131ndan cezaevine g\u00f6nderilirken, \u015f\u00fcpheliler adliyeye sevk edildi."
    },
    {
        "title": "K\u00f6fteci Yusuf listede: D\u00f6nerde domuz eti kullanm\u0131\u015flar",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/kofteci-yusuf-listededonerde-domuz-eti-kullanmislar,DUy6XXU5vku5SwMCL08haA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jWKt_PdpQUqYQDqZ_yVvqQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"K\u00f6fteci Yusuf listede: D\u00f6nerde domuz eti kullanm\u0131\u015flar\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jWKt_PdpQUqYQDqZ_yVvqQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Tar\u0131m ve Orman Bakanl\u0131\u011f\u0131, g\u0131da denetimi listesini g\u00fcncelledi. K\u00f6fte ve d\u00f6nerde domuz eti kulland\u0131\u011f\u0131 tespit edilen K\u00f6fteci Yusuf da listeye dahil edildi. 280 \u015fubeli restoran zinciri, \u00fcr\u00fcnlerinde domuz eti kullan\u0131lmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve numune al\u0131n\u0131rken teknik hatalar yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 iddia edilmi\u015fti.</p><p>Tar\u0131m ve Orman Bakanl\u0131\u011f\u0131, taklit-ta\u011f\u015fi\u015f yap\u0131lan ve sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 tehlikeye d\u00fc\u015f\u00fcrebilecek g\u0131dalar listesini g\u00fcncelledi.  Ki\u015filerin hayat\u0131n\u0131 ve sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131 tehlikeye d\u00fc\u015f\u00fcrecek \u015fekilde bozulmu\u015f ve de\u011fi\u015ftirilmi\u015f \u00fcr\u00fcn say\u0131s\u0131 72'ye \u00e7\u0131karken, listeye son olarak \u00fcr\u00fcnlerinde domuz etine rastland\u0131\u011f\u0131 gerek\u00e7esiyle K\u00f6fteci Yusuf da dahil edildi.  Bakanl\u0131k, \"guvenilirgida.tarimorman.gov.tr\" adresindeki bilgileri g\u00fcncelledi.  Buna g\u00f6re, \"ki\u015filerin hayat\u0131n\u0131 ve sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131 tehlikeye d\u00fc\u015f\u00fcrecek \u015fekilde bozulmu\u015f ve de\u011fi\u015ftirilmi\u015f \u00fcr\u00fcn\" say\u0131s\u0131 72'ye \u00e7\u0131kt\u0131. Taklit-ta\u011f\u015fi\u015f yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 kesinle\u015fmi\u015f \u00fcr\u00fcn say\u0131s\u0131 ise 552'ye y\u00fckseldi.  <strong>K\u00d6FTEC\u0130 YUSUF L\u0130STEYE G\u0130RD\u0130</strong>  G\u00fcncellenen listeye, son g\u00fcnlerde \u00fcr\u00fcnlerinde domuz eti kullan\u0131ld\u0131\u011f\u0131 iddialar\u0131yla g\u00fcndeme gelen ve kamuoyunda \"K\u00f6fteci Yusuf\" olarak bilinen \"K\u00f6fteci Yusuf Haz\u0131r Yemek Temizlik Canl\u0131 Hayvan Et Mamulleri Entegre G\u0131da \u0130thalat \u0130hracat Sanayi ve Ticaret A\u015e\" adl\u0131 i\u015fletme dahil edildi.  \u0130\u015fletmenin Bursa Yeni\u015fehir'deki iki \u015fubesinde \u015fubat ay\u0131nda yap\u0131lan denetimlerde k\u00f6fte ve dana eti d\u00f6ner \u00fcr\u00fcnlerinde domuz etine rastland\u0131\u011f\u0131 bilgisi verildi.  Bu nedenle \u015firketin s\u00f6z konusu i\u015fletmeleri \"Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 tehlikeye d\u00fc\u015f\u00fcrecek g\u0131dalar\" b\u00f6l\u00fcm\u00fcne eklendi.  <strong>\u015e\u0130RKET \u0130DD\u0130ALARI REDDETT\u0130</strong>  Bakanl\u0131\u011f\u0131n listeyi g\u00fcncellemesinden dakikalar \u00f6nce K\u00f6fteci Yusuf'un sosyal medya hesaplar\u0131ndan yap\u0131lan payla\u015f\u0131mda \u00fcr\u00fcnlerde domuz eti kullan\u0131lmad\u0131\u011f\u0131 ifade edilmi\u015fti.</p><p>A\u00e7\u0131klamada \u00fcr\u00fcnlerden numune alma i\u015flemleri s\u0131ras\u0131nda yap\u0131lan bir\u00e7ok teknik hatan\u0131n analiz sonu\u00e7lar\u0131n\u0131 ger\u00e7eklikten uzakla\u015ft\u0131rd\u0131\u011f\u0131\u00a0belirtilmi\u015fti.  A\u00e7\u0131klamada, \"T\u00fcrkiye nezdinde 280 \u015fubesi bulunan ve 12 bin personel istihdam eden \u015firketimizde iddia edildi\u011fi gibi bir ta\u011f\u015fi\u015f yap\u0131lmas\u0131 m\u00fcmk\u00fcn de\u011fildir.\" de\u011ferlendirmesinde bulunulmu\u015ftu.</p>"
    },
    {
        "title": "Gaziantep'te uyu\u015fturucu operasyonu: 3 tutuklama",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/gaziantepte-uyusturucu-operasyonu-3-tutuklama,c4UQ8FXJ20SSuUXkgVsj6w",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wpRwKfuDR0aQ0mGvSNR-sg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Gaziantep'te uyu\u015fturucu operasyonu: 3 tutuklama\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wpRwKfuDR0aQ0mGvSNR-sg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Gaziantep'in Nurda\u011f\u0131 il\u00e7esinde, uyu\u015fturucu satt\u0131klar\u0131 iddias\u0131yla g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nan 3 zanl\u0131 tutukland\u0131.</p>Gaziantep \u0130l Jandarma Komutanl\u0131\u011f\u0131'ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re, Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131 koordinesinde, Nurda\u011f\u0131'nda \"\u015fok huzur g\u00fcven uygulamas\u0131\" ger\u00e7ekle\u015ftirildi.  Uygulamada, 217 gram sentetik uyu\u015fturucu, 8 uyu\u015fturucu kullanma aparat\u0131, 2 tabanca, 8 fi\u015fek, 2 cep telefonu ve 16 bin 535 lira ele ge\u00e7ildi, E.G, K.D. ve A.\u00d6. g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131.  Jandarmadaki i\u015flemlerinin ard\u0131ndan adliyeye sevk edilen \u015f\u00fcpheliler, \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131klar\u0131 n\u00f6bet\u00e7i hakimlik\u00e7e tutukland\u0131."
    },
    {
        "title": "Afyonkarahisar'da devrilen kamyonetin s\u00fcr\u00fcc\u00fcs\u00fc \u00f6ld\u00fc",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/afyonkarahisarda-devrilen-kamyonetin-surucusu-oldu,G2VsXUTkqEalXP5bZPmEFg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JpDY91nHNUuDQMm_UgtNVg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Afyonkarahisar'da devrilen kamyonetin s\u00fcr\u00fcc\u00fcs\u00fc \u00f6ld\u00fc\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JpDY91nHNUuDQMm_UgtNVg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Afyonkarahisar'da \u015farampole devrilen kamyonetin s\u00fcr\u00fcc\u00fcs\u00fc hayat\u0131n\u0131 kaybetti.</p><p>Afyonkarahisar'da kaza yapan kamyonetin s\u00fcr\u00fcc\u00fcs\u00fc ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi.</p><p>N.\u0130, (26) idaresindeki 43 FF 010 plakal\u0131 otomobil, Afyonkarahisar - Konya kara yolu Karaaslan kav\u015fa\u011f\u0131 yak\u0131nlar\u0131nda \u015farampole devrildi.  Kazada kamyonet s\u00fcr\u00fcc\u00fcs\u00fc ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi.</p><p>Yap\u0131lan incelemenin ard\u0131ndan s\u00fcr\u00fcc\u00fc N.\u0130'nin cenazesi, Afyonkarahisar Devlet Hastanesi'nin morguna g\u00f6t\u00fcr\u00fcld\u00fc.</p>"
    },
    {
        "title": "Sivas'ta sanayi sitesinde yang\u0131n: 3 i\u015f yeri alevlere teslim oldu",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/turkiye/sivasta-sanayi-sitesinde-yangin-3-is-yeri-alevlere-teslim-oldu,sIgpeI395kqIk7zr9KQplw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/507dilUjCkKDLoRWCEHb5A.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZRlS-V2fi0Kt27eLOobihA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/XYerpT5zNkmI9m-9WPLGTA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1_EEyyYyJU6DItQehUWkjw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/YQWM5rrJ6kKP59-rUySLFA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Sivas'ta sanayi sitesinde yang\u0131n: 3 i\u015f yeri alevlere teslim oldu\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/507dilUjCkKDLoRWCEHb5A.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Sivas'ta sanayi sitesinde biti\u015fik haldeki 3 d\u00fckkan\u0131n \u00e7at\u0131s\u0131 yand\u0131. Yang\u0131n ekipler taraf\u0131ndan kontrol alt\u0131na al\u0131n\u0131rken, 3 ki\u015fi dumandan etkilendi.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZRlS-V2fi0Kt27eLOobihA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Sivas'ta Mehmet Akif Ersoy Mahallesi'nde bulunan Ata Sanayi i\u00e7erisinde biti\u015fik haldeki Y.\u00d6., S.K., ve A.\u0130.'nin i\u015fletti\u011fi 2 oto tamiri ile 1 oto y\u0131kama d\u00fckkan\u0131n\u0131n \u00e7at\u0131s\u0131nda saat 14.00 s\u0131ralar\u0131nda yang\u0131n \u00e7\u0131kt\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/XYerpT5zNkmI9m-9WPLGTA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00c7al\u0131\u015fanlar\u0131n ihbar\u0131 \u00fczerine b\u00f6lgeye itfaiye ve sa\u011fl\u0131k ekiplerine sevk edildi. Sivas Belediyesi \u0130tfaiye ekiplerinin yakla\u015f\u0131k yar\u0131m saatlik \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131yla yang\u0131n kontrol alt\u0131na al\u0131nd\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1_EEyyYyJU6DItQehUWkjw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Yang\u0131na m\u00fcdahale etmeye \u00e7al\u0131\u015fan d\u00fckkan \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131ndan 3 ki\u015fi dumandan etkilendi. B\u00f6lgeye gelen ambulansta ilk m\u00fcdahaleleri yap\u0131lan 3 ki\u015fi, Numune Hastanesi'ne kald\u0131r\u0131larak tedaviye al\u0131nd\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/YQWM5rrJ6kKP59-rUySLFA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Dumandan etkilenen ki\u015filerin sa\u011fl\u0131k durumlar\u0131n\u0131n iyi oldu\u011fu bildirildi. \u00c7at\u0131larda zarara neden olan yang\u0131n\u0131n \u00e7\u0131k\u0131\u015f nedenini tespiti i\u00e7in soru\u015fturma ba\u015flat\u0131ld\u0131.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan Arnavutluk'ta: Netanyahu h\u00fck\u00fcmeti k\u00fcresel d\u00fczeni tehdit eder hale geldi",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/cumhurbaskani-erdogan-arnavutluktanetanyahu-hukumeti-kuresel-duzeni-tehdit-eder-hale-geldi,AdhiWvbqI0-Q2NZHDVvxRQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/CEc5v_xszk69yo4NzUDqKQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LgbIafRtx0SqV6kQnlzgYw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RhfkdxDtEE2hl59OZbYyWg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan Arnavutluk'ta: Netanyahu h\u00fck\u00fcmeti k\u00fcresel d\u00fczeni tehdit eder hale geldi\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/CEc5v_xszk69yo4NzUDqKQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan, resmi temaslarda bulunmak \u00fczere \u00f6zel u\u00e7ak \"TUR\" ile Arnavutluk'un ba\u015fkenti Tiran'a gitti.\u00a0Arnavutluk Ba\u015fbakan\u0131 Edi Rama ile ortak bas\u0131n toplant\u0131s\u0131 d\u00fczenleyen Erdo\u011fan, \"Netanyahu h\u00fck\u00fcmeti k\u00fcresel d\u00fczeni tehdit eder hale geldi. Gazze'de bir y\u0131ld\u0131r devam eden soyk\u0131r\u0131m t\u00fcm insanl\u0131\u011f\u0131n ortak utanc\u0131d\u0131r\" diye konu\u015ftu.</p><p>Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan resmi ziyaretlerde bulunmak \u00fczere Arnavutluk'a gitti.</p><p>Erdo\u011fan, Arnavutluk\u00a0Ba\u015fbakan\u0131 Edi Rama ile ortak bas\u0131n toplant\u0131s\u0131 d\u00fczenledi.</p><p>Konu\u015fmas\u0131nda, \"Ticaret ve yat\u0131r\u0131m alanlar\u0131ndaki giri\u015fimlerimizi halklar\u0131m\u0131z\u0131n refah\u0131n\u0131 art\u0131rtacak bir ad\u0131m olarak g\u00f6r\u00fcyoruz\" diyen Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan, \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi: \"Stratejik orta\u011f\u0131m\u0131z ve NATO m\u00fcttefikimiz Arnavutluk'un ihtiya\u00e7lar\u0131n\u0131n kar\u015f\u0131lanmas\u0131 i\u00e7in gereken deste\u011fi verece\u011fiz. FET\u00d6 ba\u015fta olmak \u00fczere ter\u00f6r \u00f6rg\u00fctleriyle m\u00fccadelemize etkin \u015fekilde devam edece\u011fiz.\"\u00a0</p><p>Rama ile g\u00f6r\u00fc\u015fmede, Gazze ba\u015fta olmak \u00fczere i\u015fgal edilmi\u015f Filistin topraklar\u0131 ve L\u00fcbnan'daki \u0130srail sald\u0131r\u0131lar\u0131n\u0131n \u00f6ncelikli konular aras\u0131nda yer ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten Erdo\u011fan, \"Netanyahu h\u00fck\u00fcmeti, k\u00fcresel d\u00fczeni tehdit eder hale geldi\" dedi.</p><p>Erdo\u011fan, \u015f\u00f6yle konu\u015ftu: \"Gazze'de bir y\u0131ld\u0131r devam eden soyk\u0131r\u0131m t\u00fcm insanl\u0131\u011f\u0131n ortak utanc\u0131d\u0131r.\u00a0Kal\u0131c\u0131 ate\u015fkes, insani yard\u0131mlar\u0131n ula\u015ft\u0131r\u0131lmas\u0131 ve \u0130srail \u00fczerinde bask\u0131 i\u00e7in uluslararas\u0131 toplum olarak elimizden gelen gayreti g\u00f6stermemiz gerekiyor.\"</p><p><strong>RAMA: TER\u00d6RE KAR\u015eI ORTAK NOKTADAYIZ</strong></p><p>Arnavutluk Ba\u015fbakan\u0131 Rama ise \"Ortak hedefimiz olan, \u00f6zellikle T\u00fcrkiye ile daha fazla i\u015fbirli\u011fi ve yat\u0131r\u0131m yap\u0131lmas\u0131 konusunda mutabakata vard\u0131k\" dedi.</p><p>Rama, \u015funlar\u0131 ekledi: \"D\u00f6rt g\u00f6zle bekledi\u011fimiz bir anla\u015fma, \u0130stanbul Teknik \u00dcniversitesi'nin Tiran'da bir \u015fubesinin a\u00e7\u0131lmas\u0131. Bu b\u00fcy\u00fck bir \u00f6nem arz ediyor.\"</p><p>Ba\u015fbakan, Rusya-Ukrayna sava\u015f\u0131na ili\u015fkin, \"Ukrayna'daki Rus agresyonunun kar\u015f\u0131s\u0131nday\u0131z. Ukraynal\u0131lar\u0131n kendi \u00fclkelerinde \u00f6zg\u00fcrce ya\u015famalar\u0131 gerekti\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum\" diye konu\u015ftu.</p><p>\"Ter\u00f6re kar\u015f\u0131 ortak noktaday\u0131z, ter\u00f6r tolere edilemez\" diyen Rama, Filistin ve \u0130srail aras\u0131nda ise\u00a0mutabakata var\u0131lmas\u0131 gerekti\u011fini s\u00f6yledi.</p><img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LgbIafRtx0SqV6kQnlzgYw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p><strong>RESM\u0130 T\u00d6REN \u0130LE KAR\u015eILANDI</strong></p><p>Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan, Tiran Uluslararas\u0131 Rahibe Teresa Havaliman\u0131'nda Arnavutluk Ba\u015fbakan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Belinda Balluku, D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 Igli Hasani ve di\u011fer h\u00fck\u00fcmet yetkilileri taraf\u0131ndan t\u00f6renle kar\u015f\u0131land\u0131.</p><p>Erdo\u011fan, Arnavutluk Cumhurba\u015fkan\u0131 Bayram Begay ile ba\u015f ba\u015fa ve heyetler aras\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015fmelerde bulunmak \u00fczere Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 Ofisi'ne hareket etti. </p><img alt=\"Erdo\u011fan, Arnavutluk Cumhurba\u015fkan\u0131 Bayram Begay ile bir araya geldi.\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RhfkdxDtEE2hl59OZbYyWg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><strong>T\u0130RAN NAMAZGAH CAM\u0130S\u0130'N\u0130N A\u00c7ILI\u015eINI YAPACAK</strong>  Erdo\u011fan, Arnavutluk Ba\u015fbakan\u0131 Edi Rama'n\u0131n kat\u0131l\u0131m\u0131yla finansman\u0131 T\u00fcrkiye taraf\u0131ndan sa\u011flanan, Balkanlar\u0131n en b\u00fcy\u00fck camisi konumundaki Tiran Namazgah Camisi'nin a\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131n\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftirecek.<p><strong>VUC\u0130C \u0130LE \u0130\u015e FORUMUNA KATILACAK</strong>  Daha sonra Belgrad'a ge\u00e7ecek Erdo\u011fan, S\u0131rbistan Cumhurba\u015fkan\u0131 Aleksandar Vucic ile d\u00fczenlenecek i\u015f forumuna kat\u0131lacak.  Ziyaretlerde\u00a0ikili ili\u015fkilerin geli\u015ftirilmesi amac\u0131yla \u00e7e\u015fitli anla\u015fmalar\u0131n imzalanmas\u0131 da planlan\u0131yor.  G\u00f6r\u00fc\u015fmelerde ayr\u0131ca, Balkanlar'daki geli\u015fmelerin yan\u0131 s\u0131ra Gazze ve i\u015fgal edilmi\u015f Filistin topraklar\u0131 ile L\u00fcbnan'a y\u00f6nelik \u0130srail sald\u0131r\u0131lar\u0131 ba\u015fta olmak \u00fczere, g\u00fcncel k\u00fcresel ve b\u00f6lgesel meseleler hakk\u0131nda fikir al\u0131\u015fveri\u015finde bulunulmas\u0131 \u00f6ng\u00f6r\u00fcl\u00fcyor.</p><p>Erdo\u011fan'a yard\u0131mc\u0131s\u0131 Cevdet Y\u0131lmaz vekalet edecek.</p>"
    },
    {
        "title": "48 ki\u015fiye mezar olan Sedarbey Apartman\u0131 davas\u0131nda karar \u00e7\u0131kt\u0131: M\u00fcteahhide 13 y\u0131l 4 ay hapis",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/48-kisiye-mezar-olan-sedarbey-apartmani-davasinda-karar-cikti-muteahhide-13-yil-4-ay-hapis,PyZthRNdzEWMyXvKaZsRmA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/g2IlYmGiM0-Lcf0HAEW4cQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"48 ki\u015fiye mezar olan Sedarbey Apartman\u0131 davas\u0131nda karar \u00e7\u0131kt\u0131: M\u00fcteahhide 13 y\u0131l 4 ay hapis\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/g2IlYmGiM0-Lcf0HAEW4cQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Kahramanmara\u015f merkezli deprem felaketinde y\u0131k\u0131lan binalara ili\u015fkin yarg\u0131lamalar s\u00fcr\u00fcyor. Depremin merkez \u00fcss\u00fcnde y\u0131k\u0131lan binalardan biri de Serdarbey Apartman\u0131\u2019yd\u0131\u2026 Serdarbey Apartman\u0131\u2019nda 48 ki\u015fi can verdi. Binan\u0131n m\u00fcteahhidi Ali Serdar Kazanc\u0131\u2019n\u0131n tutuksuz yarg\u0131land\u0131\u011f\u0131 dava karara ba\u011fland\u0131. Kazanc\u0131 13 y\u0131l 4 ay hapis cezas\u0131na \u00e7arpt\u0131r\u0131ld\u0131.</p>Kahramanmara\u015f merkezli deprem felaketinde kentte y\u0131k\u0131lan Serdarbey Apartman\u0131\u2019na ili\u015fkin davada karar belli oldu.  Kahramanmara\u015f 1. A\u011f\u0131r Ceza Mahkemesi\u2019nde g\u00f6r\u00fclen duru\u015fmada, taraf avukatlar\u0131 haz\u0131r bulundu. Tutuksuz san\u0131k m\u00fcteahhit Ali Serdar Kazanc\u0131 duru\u015fmaya kat\u0131lmad\u0131.Duru\u015fmada, m\u00fc\u015ftekilerin avukat\u0131 Emrullah Kurar, san\u0131\u011f\u0131n cezaland\u0131r\u0131lmas\u0131n\u0131 talep etti.  San\u0131k avukat\u0131 Necati Da\u011f ise m\u00fcvekkilinin su\u00e7suz oldu\u011funu iddia ederek, tahliye ve beraat y\u00f6n\u00fcnde karar verilmesini istedi.  Savunmalar\u0131n ard\u0131ndan mahkeme, san\u0131k Ali Serdar Kazanc\u0131'ya bilin\u00e7li taksirle birden fazla ki\u015finin \u00f6l\u00fcm\u00fc ve yaralanmas\u0131na neden olma su\u00e7undan 13 y\u0131l 4 ay hapis cezas\u0131 verdi.  SERDARBEY APARTMANI\u2019NDA 48 K\u0130\u015e\u0130 CAN VERD\u0130  Kahramanmara\u015f Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131 taraf\u0131ndan, Pazarc\u0131k merkezli 7,7 b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcndeki depremde merkez Oniki\u015fubat il\u00e7esi \u015eazibey Mahallesi\u2019nde y\u0131k\u0131lan, 48 ki\u015finin ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi\u011fi Serdarbey Apartman\u0131\u2019na ili\u015fkin y\u00fcr\u00fct\u00fclen soru\u015fturma sonucu Kazanc\u0131 hakk\u0131nda dava a\u00e7\u0131lm\u0131\u015ft\u0131."
    },
    {
        "title": "Meclis'te yine kap\u0131lar kitlendi: Kapal\u0131 oturuma ge\u00e7ildi, tutanaklar m\u00fch\u00fcrlendi",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/mecliste-yine-kapilar-kitlendi-kapali-oturuma-gecildi-tutanaklar-muhurlendi,D6jyhq457EuPD_vAl6nhZw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/eHQMh1w_S0uTAOjklZ58GA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/9VffoI5Cy0uTsEs1tuFErw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Meclis'te yine kap\u0131lar kitlendi: Kapal\u0131 oturuma ge\u00e7ildi, tutanaklar m\u00fch\u00fcrlendi\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/eHQMh1w_S0uTAOjklZ58GA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>T\u00fcrkiye B\u00fcy\u00fck Millet Meclisi (TBMM) Genel Kurulu'nda, kap\u0131lar kitlenerek kapal\u0131 oturum ger\u00e7ekle\u015fti.\u00a0\u0130srail tehdidi g\u00fcndemiyle yap\u0131lan kapal\u0131 oturumun tutanaklar\u0131 m\u00fch\u00fcrlendi.</p>TBMM Genel Kurulu, \u00d6\u011fretmenlik Mesle\u011fi Kanun Teklifi'ni g\u00f6r\u00fc\u015fmek \u00fczere Meclis Ba\u015fkan Vekili G\u00fclizar Bi\u00e7er Karaca ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131nda topland\u0131.   Ba\u015fkan Vekili Karaca, 8 Ekim'de \u0130srail tehdidi g\u00fcndemiyle kapal\u0131 oturumda toplanan Genel Kurul tutanaklar\u0131n\u0131n m\u00fch\u00fcrlenmesi i\u00e7in kapal\u0131 oturuma ge\u00e7ilece\u011fini duyurdu.   Kapal\u0131 oturum nedeniyle Genel Kurul salonunda bulunan dinleyici ve gazeteciler d\u0131\u015far\u0131ya \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131.<img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/9VffoI5Cy0uTsEs1tuFErw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" />Meclis'teki bas\u0131n b\u00fcrolar\u0131 bo\u015falt\u0131ld\u0131, kap\u0131lar kilitlendi.  Yakla\u015f\u0131k 10 dakika s\u00fcren oturumda kapal\u0131 oturum tutanaklar\u0131 m\u00fch\u00fcrlendi. Genel Kurul, daha sonra g\u00fcndemindeki konular\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015fmek \u00fczere a\u00e7\u0131k oturuma ge\u00e7ti."
    },
    {
        "title": "Hastane bah\u00e7esinde kad\u0131n cinayeti",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/hastane-bahcesinde-kadin-cinayeti,GqnLzg7TxU-vHn2RuWhKDw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/A1vFfJzQ50CBhdRFWCKtJA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Hastane bah\u00e7esinde kad\u0131n cinayeti\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/A1vFfJzQ50CBhdRFWCKtJA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u0130stanbul Bak\u0131rk\u00f6y'de Erhan \u00d6nala, hastane bah\u00e7esinde silahla e\u015fi Berivan \u00d6nala'y\u0131 \u00f6ld\u00fcrd\u00fc. Cinayetin ard\u0131ndan ise \u015f\u00fcpheli intihar etti.</p><p>Bir kad\u0131n daha cinayete kurban gitti.</p><p>Bak\u0131rk\u00f6y Dr. Sadi Konuk E\u011fitim ve Ara\u015ft\u0131rma Hastanesi bah\u00e7esinde Erhan \u00d6nala, hen\u00fcz belirlenemeyen nedenle\u00a0e\u015fi Berivan \u00d6nala'ya silahla ate\u015f etti, ard\u0131ndan kendini vurdu.  \u0130hbar \u00fczerine b\u00f6lgeye polis ve sa\u011fl\u0131k sevk edildi.  Sa\u011fl\u0131k ekiplerince yap\u0131lan inceleme kad\u0131n ile \u015f\u00fcphelinin hayat\u0131n\u0131 kaybetti\u011fi belirlendi.</p><p><strong>\u00c7ALI\u015eMALAR DEVAM ED\u0130YOR</strong>  Polis ekipleri \u00e7evrede g\u00fcvenlik \u00f6nlemi al\u0131rken, olay yeri inceleme ekipleri ve cumhuriyet savc\u0131s\u0131 b\u00f6lgede inceleme yapt\u0131.  \u00d6len ki\u015filerin kimli\u011finin belirlenmesine y\u00f6nelik \u00e7al\u0131\u015fmalar s\u00fcr\u00fcyor.</p>"
    },
    {
        "title": "300 kiloluk devasa domuz avlad\u0131lar!",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/gorenler-saskina-dondu-300-kiloluk-devasa-domuz-avladilar,Cl4NtUBP9ki8E-8yZotyOA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DKJjcM6HSkSA7nnRlTbDZw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OpnrQvcLHEiSl_WavZCYJA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"300 kiloluk devasa domuz avlad\u0131lar!\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DKJjcM6HSkSA7nnRlTbDZw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Manisa'da avc\u0131lar, \u00e7ift\u00e7ilerin korkulu r\u00fcyas\u0131 haline gelen yakla\u015f\u0131k 300 kilo a\u011f\u0131rl\u0131\u011f\u0131nda devasa yaban domuzu avlad\u0131.</p><p>Salihli'nin Emirhac\u0131l\u0131 Mahallesi'nde hayvanc\u0131l\u0131kla u\u011fra\u015fan \u00e7ift\u00e7iler, ekimini yapt\u0131klar\u0131 silajl\u0131k m\u0131s\u0131rlar\u0131na zarar veren yaban domuzlar\u0131n\u0131n avlanmas\u0131 i\u00e7in avc\u0131lardan destek istedi.</p><img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OpnrQvcLHEiSl_WavZCYJA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" />Tar\u0131m ve Orman Bakanl\u0131\u011f\u0131'ndan al\u0131nan iznin ard\u0131ndan araziye \u00e7\u0131kan avc\u0131lar, Emirhac\u0131l\u0131 Mahallesi'nde uzun takibin ard\u0131ndan devasa bir domuz avlad\u0131. Avlanan domuzun, 300 kilo a\u011f\u0131rl\u0131\u011f\u0131nda oldu\u011fu belirtildi. \u0130lk kez bu b\u00fcy\u00fckl\u00fckte bir domuz avlad\u0131klar\u0131n\u0131 s\u00f6yleyen avc\u0131lar, \u015fa\u015fk\u0131n olduklar\u0131n\u0131 s\u00f6yledi."
    },
    {
        "title": "\u0130stanbul\u2019da \u00e7ifte soygun:  Alt\u0131nlar\u0131 \u00e7uvala doldurup ka\u00e7t\u0131lar",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/turkiye/istanbulda-ciftesoygun-altinlari-cuvala-doldurupkactilar,mPXaw-p_M0CpxB7uOaDKLA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Ijbg_t57JEa9DM3tEjbuCw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/L-eU4iaCFkWk3np1KDYefQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/n9pucjT4KE6hYEy04FvD0Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/pFyFOKyxOEK9Kh1RsTHyWQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/FUFDMytYrkCUTH9XoKkTfw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LtMEKx2p2UGOPzBK_G4viA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"\u0130stanbul\u2019da \u00e7ifte soygun:  Alt\u0131nlar\u0131 \u00e7uvala doldurup ka\u00e7t\u0131lar\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Ijbg_t57JEa9DM3tEjbuCw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u0130stanbul\u2019un Kartal ve Pendik il\u00e7elerinde iki kuyumcuya giren h\u0131rs\u0131zlar, 6 milyon liral\u0131k soygun yapt\u0131. Alt\u0131nlar\u0131 saniyeler i\u00e7inde \u00e7uvallara dolduran h\u0131rs\u0131zlar, polis taraf\u0131ndan g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131. Mahkemeye \u00e7\u0131kar\u0131lan 9 \u015f\u00fcpheli, tutuklanarak cezaevine g\u00f6nderildi.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/L-eU4iaCFkWk3np1KDYefQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130stanbul\u2019da Kartal ve Pendik\u2019te iki kuyumcu h\u0131rs\u0131zlar taraf\u0131ndan soyuldu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/n9pucjT4KE6hYEy04FvD0Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Emniyet g\u00fc\u00e7leri, 28 A\u011fustos g\u00fcn\u00fc Pendik\u2019te bulunan kuyumcu d\u00fckkan\u0131ndan 5 milyon lira de\u011ferinde alt\u0131n \u00e7al\u0131nd\u0131\u011f\u0131 ihbar\u0131 \u00fczerine \u00e7al\u0131\u015fma ba\u015flatt\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/pFyFOKyxOEK9Kh1RsTHyWQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>15 Eyl\u00fcl tarihinde de Kartal il\u00e7esi Cevizli Mahallesi\u2019nde bir kuyumcudan 1 milyon lira de\u011ferinde ziynet e\u015fyas\u0131 \u00e7al\u0131nd\u0131\u011f\u0131 ihbar\u0131 geldi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/FUFDMytYrkCUTH9XoKkTfw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>G\u00fcvenlik kameralar\u0131n\u0131 inceleyerek \u015f\u00fcphelilerin kimliklerini tespit eden Asayi\u015f \u015eube M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc H\u0131rs\u0131zl\u0131k ve Yankesicilik B\u00fcro Amirli\u011fi g\u00f6revlileri, \u00e7al\u0131\u015fmalarda \u015f\u00fcpheli olarak tespit edilen 10 ki\u015fiyi yakalayarak g\u00f6zalt\u0131na ald\u0131.\nOperasyonda 3 ruhsats\u0131z tabanca ele ge\u00e7irildi.\nEmniyetteki i\u015flemlerinin ard\u0131ndan adliyeye sevk edilen 9 \u015f\u00fcpheli tutuklanarak cezaevine g\u00f6nderildi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LtMEKx2p2UGOPzBK_G4viA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kartal ve Pendik\u2019te ya\u015fanan h\u0131rs\u0131zl\u0131k anlar\u0131 ise i\u015f yerinin g\u00fcvenlik kameralar\u0131 taraf\u0131ndan kaydedildi.\nG\u00f6r\u00fcnt\u00fclerde, \u015f\u00fcphelilerin d\u00fckkana girerek alt\u0131nlar\u0131 saniyeler i\u00e7inde \u00e7uvala doldurduklar\u0131, ard\u0131ndan ka\u00e7arak uzakla\u015ft\u0131klar\u0131 yer al\u0131yor.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Temizlik yaparken LAW silah\u0131 buldular",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/turkiye/temizlik-yaparken-lav-silahi-buldular,x2AsKrwSokemDoNuZrZJjg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-U1EwdNUSkSKFrpC0TLzPg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/k-R3b22GIEWec0F6IhcbIQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kWgLmZDrAkGiA7cNIX8Dbg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/k51RPx6hJkWuLoqch7ml8g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_aEkobCFmk2f-owfWYpI9A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/eSYcoSkN70uWRzmMoJVF5Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4q1gWhqciEa_nygHgeR93A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vnq5rPqlU06XKb19iEcusQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Temizlik yaparken LAW silah\u0131 buldular\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-U1EwdNUSkSKFrpC0TLzPg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u0130stanbul Avc\u0131lar'da bir binan\u0131n bodrumunda \u00e7uval i\u00e7erisinde tek at\u0131ml\u0131k iki LAW silah\u0131 bulundu. Olayla ilgili bir \u015f\u00fcpheli g\u00f6zalt\u0131na al\u0131n\u0131rken silahlar\u0131n emekli uzman \u00e7avu\u015fa ait oldu\u011fu ortaya \u00e7\u0131kt\u0131.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/k-R3b22GIEWec0F6IhcbIQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Denizk\u00f6\u015fkler Mahallesi'nde Hasan \u00c7elebi Sokak'ta d\u00fcn ak\u015fam saatlerinde bir binan\u0131n bodrum kat\u0131nda temizlik yap\u0131lmas\u0131 i\u00e7in\u00a0iki ki\u015fi kullan\u0131lmayan malzemeleri d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kard\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kWgLmZDrAkGiA7cNIX8Dbg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bodrumdan \u00e7\u0131kar\u0131lan iki \u00e7uvalda hafif tanksavar silah\u0131 olarak bilinen 66 milimetrelik tek kullan\u0131ml\u0131k iki LAW silah\u0131 oldu\u011fu g\u00f6r\u00fcld\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/k51RPx6hJkWuLoqch7ml8g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130hbar \u00fczerine \u0130stanbul Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc Ter\u00f6rle M\u00fccadele \u015eubesi ile Avc\u0131lar \u0130l\u00e7e Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc G\u00fcvenlik B\u00fcro Amirli\u011fi ekipleri olay yerine geldi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_aEkobCFmk2f-owfWYpI9A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ekipler, ta\u015f\u0131nabilir LAW silahlar\u0131na el koydu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/eSYcoSkN70uWRzmMoJVF5Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Olay yeri inceleme ekipleri de z\u0131rhl\u0131 ara\u00e7la gelerek i\u015f yeri ve LAW silahlar\u0131n\u0131n bulundu\u011fu yerde kapsaml\u0131 \u00e7al\u0131\u015fma yapt\u0131.\nOlayla ilgili birka\u00e7 ki\u015finin ifadesine ba\u015fvurulurken bir \u015f\u00fcpheli de g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4q1gWhqciEa_nygHgeR93A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Yap\u0131lan ara\u015ft\u0131rmalarda,\u00a0 silahlar\u0131n ge\u00e7mi\u015f tarihlerde adreste ikamet eden ve eski uzman \u00e7avu\u015f K.U. isimli\u00a0ki\u015fiye ait oldu\u011fu \u00f6\u011frenildi.\n\u015e\u00fcpheli,\u00a0yeni ikamet adresine d\u00fczenlenen operasyon sonucunda yakaland\u0131. Yakalanan K.U. isimli ki\u015fiye y\u00f6nelik yap\u0131lan sorgulamada, eski asker oldu\u011fu ve 15 y\u0131l \u00f6nce anti tank roket atarlar\u0131 hat\u0131ra olarak ald\u0131\u011f\u0131, bir \u00f6nceki ikamet adresinin bodrum kat\u0131na koydu\u011fu ve orada unuttu\u011fu anla\u015f\u0131ld\u0131.\n\u015e\u00fcphelinin 11 kez psikolojik tedavi g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc \u00f6\u011frenildi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vnq5rPqlU06XKb19iEcusQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>LAW silah\u0131, \"Light Anti-tank Weapon\" (LAV) k\u0131saltmas\u0131yla bilinen, hafif anti-tank f\u00fczesi sistemidir.\nGenellikle ta\u015f\u0131nabilir bir roketatar olarak kullan\u0131l\u0131r ve z\u0131rhl\u0131 hedeflere kar\u015f\u0131 etkili bir silah olarak tasarlanm\u0131\u015ft\u0131r.\nLAW, Kore Sava\u015f\u0131'nda ABD piyadelerinin ana tanksavar silah\u0131 olan bazukan\u0131n yerini ald\u0131. TSK taraf\u0131ndan da kullan\u0131lmaktad\u0131r.\nMakina ve Kimya End\u00fcstrisi Kurumu taraf\u0131ndan E\u015fek Ar\u0131s\u0131 ad\u0131 verilmi\u015f olan bir s\u00fcr\u00fcm\u00fc de \u00fcretilmektedir.\nG\u00f6rsel: iStock (Temsili)</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "\u0130hbara giden polisi \u015fehit etmi\u015fti: Polis katilinin cezas\u0131 belli oldu",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/turkiye/ihbaragiden-polisi-sehit-etmisti-polis-katilinin-cezasi-belli-oldu,npPMmXZctEifUAhRTgAjfQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/oVc1qHeRv06b-Jm_njW9Bg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Hbxv-25zSk21R_eo7tAVsw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kJt7AzreHUGHUFOeLaZyHQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/d2RwbZy8wkq2vcc9lBPq0g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fLMeeRKAAUeQ_YJDsEODpA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"\u0130hbara giden polisi \u015fehit etmi\u015fti: Polis katilinin cezas\u0131 belli oldu\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/oVc1qHeRv06b-Jm_njW9Bg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u0130stanbul B\u00fcy\u00fck\u00e7ekmece\u2019de polis memuru Cihat Ermi\u015f\u2019i ihbar i\u00e7in gitti\u011fi evde ate\u015f a\u00e7arak \u00f6ld\u00fcren Muhammet Berke \u00c7orak hakk\u0131ndaki dava karara ba\u011fland\u0131. Mahkeme heyeti \u00c7orak\u2019\u0131 a\u011f\u0131rla\u015ft\u0131r\u0131lm\u0131\u015f m\u00fcebbet hapis cezas\u0131na \u00e7arpt\u0131rd\u0131.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Hbxv-25zSk21R_eo7tAVsw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130stanbul\u2019un B\u00fcy\u00fck\u00e7ekmece il\u00e7esinde polis memuru Cihat Ermi\u015f\u2019i ihbar \u00fczerine gitti\u011fi ikamette silahla ate\u015f edip \u015fehit eden san\u0131k Muhammet Berke \u00c7orak, a\u011f\u0131rla\u015ft\u0131r\u0131lm\u0131\u015f m\u00fcebbet hapis cezas\u0131na \u00e7arpt\u0131r\u0131ld\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kJt7AzreHUGHUFOeLaZyHQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bak\u0131rk\u00f6y 2. A\u011f\u0131r Ceza Mahkemesi\u2019ndeki duru\u015fmaya, san\u0131k \u00c7orak tutuklu bulundu\u011fu cezaevinden Ses ve G\u00f6r\u00fcnt\u00fc Bili\u015fim Sistemi (SEGB\u0130S) arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla ba\u011fland\u0131.\nDuru\u015fmada, Ermi\u015f\u2019in e\u015fi Nil\u00fcfer, annesi Sare ve babas\u0131 \u015eefik Ermi\u015f ile taraf avukatlar\u0131 da yer ald\u0131.\nM\u00fc\u015fteki e\u015f Ermi\u015f, d\u00fcn e\u015finin \u00f6l\u00fcm y\u0131l d\u00f6n\u00fcm\u00fc oldu\u011funu s\u00f6yledi.\nDo\u011fum g\u00fcn\u00fc olan o\u011flunun her g\u00fcn kendisine babas\u0131n\u0131 sordu\u011funu dile getiren Ermi\u015f, \u201cSan\u0131k \u015fu an a\u011fl\u0131yor ama inanm\u0131yorum. Timsah g\u00f6zya\u015flar\u0131 d\u00f6kmesin. E\u015fimle birlikte biz de topra\u011f\u0131n alt\u0131nda yat\u0131yoruz. Biz, sadece yery\u00fcz\u00fcnde kald\u0131k. San\u0131\u011f\u0131n nefes al\u0131yor olu\u015fu zoruma gidiyor.\u201d dedi.\n\u015eehit polis memurunun annesi Sare Ermi\u015f ise o\u011fluyla kavu\u015fmas\u0131n\u0131n mah\u015fere kald\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti.\nTorununun babas\u0131z kald\u0131\u011f\u0131n\u0131 anlatan Ermi\u015f, san\u0131\u011f\u0131n \u00f6m\u00fcr boyu hapiste kalmas\u0131n\u0131 istedi\u011fini kaydetti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/d2RwbZy8wkq2vcc9lBPq0g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Son s\u00f6z\u00fc sorulan san\u0131k Muhammet Berke \u00c7orak, kendini korumak i\u00e7in b\u00f6yle bir \u015fey yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 iddia ederek, \u201cKolluk kuvvetlerine direnen birisi de\u011filim. B\u00f6yle bir \u015fey olaca\u011f\u0131n\u0131 bilseydim yapmazd\u0131m. Ben b\u00f6yle bir insan de\u011filim. \u015eehit hepimizin \u015fehididir.\u201d diye konu\u015ftu.\nKarar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klayan mahkeme heyeti, san\u0131k \u00c7orak\u2019\u0131 ki\u015fiyi yerine getirdi\u011fi kamu g\u00f6revi nedeniyle kasten \u00f6ld\u00fcrme su\u00e7undan a\u011f\u0131rla\u015ft\u0131r\u0131lm\u0131\u015f m\u00fcebbet hapis cezas\u0131na \u00e7arpt\u0131rd\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fLMeeRKAAUeQ_YJDsEODpA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Mahkeme, ayr\u0131ca san\u0131\u011f\u0131 ruhsats\u0131z ate\u015fli silahlarla mermileri sat\u0131n alma veya ta\u015f\u0131ma veya bulundurma su\u00e7undan da 1 y\u0131l 3 ay hapis cezas\u0131na h\u00fckmetti.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Cenaze namaz\u0131 k\u0131l\u0131n\u0131rken \u00f6lmedi\u011fi ortaya \u00e7\u0131kan adam i\u00e7in ikinci cenaze namaz\u0131: \u201cTabuta vurup \u2018a\u00e7\u0131n\u2019 diyordu\u201d",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/turkiye/cenaze-namazikilinirken-olmedigi-ortaya-cikan-adam-icin-ikinci-cenaze-namazi-tabuta-vurup-acindiyordu,QK_M9GmB8kKRNlZAfc0L2g",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/PhRB5RWPNE-tKrFnkXIQ-g.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LE0JZt54m0yR1Gh0wyskKw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ls3msxrfI0-nVmGbJlp5UA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/L0Lw4ZitiEuw1xZtSVY9Bw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/GnMFR2oFFU6ig0RPYWV4Sw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/bU8e7LV5HUyW1dyNT_PeGA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/XHplIEVJtUGuYW0GzpVyTA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qk8vH5FeskWFbali93ueBg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LGMQMw0uNU6o-RCUcR8lGQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Cenaze namaz\u0131 k\u0131l\u0131n\u0131rken \u00f6lmedi\u011fi ortaya \u00e7\u0131kan adam i\u00e7in ikinci cenaze namaz\u0131: \u201cTabuta vurup \u2018a\u00e7\u0131n\u2019 diyordu\u201d\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/PhRB5RWPNE-tKrFnkXIQ-g.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u0130stanbul\u2019un Fatih il\u00e7esinde cenaze s\u0131ras\u0131nda \u00f6lmedi\u011fi anla\u015f\u0131lan ve hastaneye g\u00f6t\u00fcr\u00fcld\u00fckten sonra ya\u015fam\u0131n\u0131 yitiren Halit Bay\u015fu i\u00e7in bug\u00fcn ikinci kez cenaze t\u00f6reni d\u00fczenlendi. Cenazede konu\u015fan Bay\u015fu\u2019nun k\u0131z\u0131, babas\u0131n\u0131n \u201cA\u00e7\u0131n\u201d diyerek tabuta vurdu\u011funu belirtip, \u201cHem ayak ucundan hem ba\u015f ucundan vuruyordu tabuta. \u00c7\u0131ld\u0131rd\u0131m orada. \u0130nanmad\u0131lar bana.\u201d dedi. Bay\u015fu, ikinci cenaze t\u00f6reninin ard\u0131ndan Ey\u00fcpsultan\u2019da topra\u011fa verildi. Ak\u0131llara durgunluk veren olay\u0131n g\u00f6r\u00fcnt\u00fcs\u00fc de ortaya \u00e7\u0131kt\u0131. G\u00f6r\u00fcnt\u00fclerde tabuttan gelen ses \u00fczerine ya\u015fl\u0131 adam\u0131n yak\u0131nlar\u0131n\u0131n musalla ta\u015f\u0131na ko\u015fmas\u0131 yer al\u0131yor.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LE0JZt54m0yR1Gh0wyskKw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130stanbul\u2019da cenaze namaz\u0131nda \u00f6lmedi\u011fi ortaya \u00e7\u0131kan adam bug\u00fcn son yolculu\u011funa u\u011furland\u0131.\nBenzeri ancak filmlerde ya\u015fanabilecek olay Fatih\u2019te ger\u00e7ekle\u015fti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ls3msxrfI0-nVmGbJlp5UA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>G\u0131rtlak kanseri tedavisi g\u00f6ren ve d\u00fcn sabah saatlerinde kald\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131 \u00f6zel hastanede \u00f6l\u00fcm raporu verilen Halit Bay\u015fu\u2019nun naa\u015f\u0131 cenaze namaz\u0131n\u0131n k\u0131l\u0131nmas\u0131 i\u00e7in Ayvansaray\u2019daki Hac\u0131 \u0130lyas Yata\u011fan Camisi\u2019ne getirildi.\nTabuttan gelen sesler \u00fczerine olay yerine sa\u011fl\u0131k ekibi \u00e7a\u011f\u0131r\u0131ld\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/L0Lw4ZitiEuw1xZtSVY9Bw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bay\u015fu, ambulansla hastaneye g\u00f6t\u00fcr\u00fcld\u00fc.\nAncak Bay\u015fu\u2019nun hastanede hayat\u0131n\u0131 kaybetti\u011fi belirlendi.\nBay\u015fu bug\u00fcn k\u0131l\u0131nan cenaze namaz\u0131n\u0131n ard\u0131ndan Ey\u00fcpsultan Mezarl\u0131\u011f\u0131\u2019nda topra\u011fa verildi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/GnMFR2oFFU6ig0RPYWV4Sw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bay\u015fu\u2019nun k\u0131z\u0131 d\u00fcn cenaze t\u00f6reninde ya\u015fananlar\u0131 anlatt\u0131.\nBabas\u0131n\u0131n hem ayak ucundan hem de ba\u015f b\u00f6lgesinden tabura vurup \u201cA\u00e7\u0131n\u201d dedi\u011fini s\u00f6yleyen Bay\u015fu\u2019nun k\u0131z\u0131, \u201c\u00c7\u0131ld\u0131rd\u0131m orada. \u0130nanmad\u0131lar bana. Buraya geldim babam\u0131n ya\u015fad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledim ses geldi\u011fini s\u00f6yledim. Hocaya gittim s\u00f6yledim. Herkes duyunca \u015fok oldu. A\u00e7\u0131n diye vuruyordu. Karn\u0131 da nefes al\u0131yordu. Kalp ritimleri ka\u011f\u0131da \u00e7\u0131kt\u0131. Nab\u0131z da at\u0131yordu.\u201d diye konu\u015ftu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/bU8e7LV5HUyW1dyNT_PeGA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Halit Bay\u015fu\u2019nun o\u011flu Yi\u011fit Bay\u015fu ise babas\u0131n\u0131n d\u00fcn Kozlu Gasilhanesi\u2019nde y\u0131kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131, camide ise bu olay\u0131n ya\u015fand\u0131\u011f\u0131n\u0131 anlatt\u0131.\nYa\u015fananlara kimsenin inanamad\u0131\u011f\u0131n\u0131 anlatan o\u011ful Bay\u015fu, \u201cAmbulans geldi, cihaza takt\u0131. Cihaza tak\u0131ld\u0131ktan sonra babam\u0131n ya\u015fad\u0131\u011f\u0131na dair cep telefonuyla da g\u00f6r\u00fcnt\u00fclediler. Apar topar hastaneye g\u00f6t\u00fcr\u00fcld\u00fc.\u201d diye konu\u015ftu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/XHplIEVJtUGuYW0GzpVyTA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ambulanstaki sa\u011fl\u0131k ekiplerinin b\u00f6yle bir durumla ilk kez kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131klar\u0131n\u0131 anlatt\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yleyen Yi\u011fit Bay\u015fu, \u201cKim bilir ka\u00e7 tane Halit Bay\u015fu'yu diri diri mezara g\u00f6m\u00fcyorlar. Hayat\u0131m\u0131z\u0131n sonuna kadar ibretlik bir durum. Filmlerde izlerdik ama \u015fu an biz canl\u0131 canl\u0131 bu durumu g\u00f6r\u00fcyoruz.\u201d ifadelerini kulland\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qk8vH5FeskWFbali93ueBg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ak\u0131llara durgunluk veren olay\u0131n g\u00f6r\u00fcnt\u00fcs\u00fc de ortaya \u00e7\u0131kt\u0131.\nG\u00f6r\u00fcnt\u00fclerde, olay s\u0131ras\u0131nda musalla ta\u015f\u0131na ko\u015fan ya\u015fl\u0131 adam\u0131n yak\u0131nlar\u0131n\u0131n tabutu a\u00e7\u0131\u015f\u0131 yer ald\u0131.\nYa\u015fl\u0131 adam tabuttan \u00e7\u0131kar\u0131larak sa\u011fl\u0131k ekipleri ve vatanda\u015flar\u0131n yard\u0131m\u0131yla ambulansa g\u00f6t\u00fcr\u00fcld\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LGMQMw0uNU6o-RCUcR8lGQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bay\u015fu topra\u011fa verilirken, adam\u0131n hastaneye kald\u0131r\u0131l\u0131rken nabz\u0131n\u0131n att\u0131\u011f\u0131 EKG g\u00f6r\u00fcnt\u00fcleri ortaya \u00e7\u0131kt\u0131.\nG\u00f6r\u00fcnt\u00fclerde, \u00f6ld\u00fc san\u0131lan adam\u0131n kalp at\u0131\u015f\u0131n\u0131n cihaza yans\u0131d\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fcld\u00fc.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "RT\u00dcK, g\u00fcnd\u00fcz ku\u015fa\u011f\u0131 programlar\u0131 i\u00e7in harekete ge\u00e7ti: Yeni tedbirler al\u0131nd\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/rtuk-gunduz-kusagi-programlari-icin-harekete-gecti-yeni-tedbirler-alindi,APQyWLP5c0yvWd93sMYMCA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zr115zZMLEqP9SRUf7yP0Q.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"RT\u00dcK, g\u00fcnd\u00fcz ku\u015fa\u011f\u0131 programlar\u0131 i\u00e7in harekete ge\u00e7ti: Yeni tedbirler al\u0131nd\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zr115zZMLEqP9SRUf7yP0Q.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Radyo ve Televizyon \u00dcst Kurulu Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 (RT\u00dcK), T\u00fcrkiye'de yay\u0131n yapan radyo ve televizyonlara yeni d\u00f6nem i\u00e7in uyar\u0131da bulundu. A\u00e7\u0131klamada yasa ihlallerinde gerekli cezai m\u00fceyyidelerin en a\u011f\u0131r \u015fekilde uygulanaca\u011f\u0131 vurguland\u0131.\u00a0RT\u00dcK, g\u00fcnd\u00fcz ku\u015fa\u011f\u0131 programlar\u0131na ili\u015fkin de a\u015f\u0131r\u0131l\u0131\u011f\u0131n giderilmesi i\u00e7in tedbirler al\u0131nd\u0131\u011f\u0131 duyurdu.</p><p>Radyo ve Televizyon \u00dcst Kurulu Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131'ndan (RT\u00dcK) yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, ge\u00e7en yay\u0131n d\u00f6neminde yay\u0131nc\u0131l\u0131k ilkeleri ihlalleri nedeniyle \u00e7ok arzu edilmese de baz\u0131 m\u00fceyyideler uygulanmas\u0131 gerekti\u011fi belirtildi.  Hem yay\u0131nlar yoluyla baz\u0131 toplumsal sorunlar\u0131n k\u00f6r\u00fcklenmemesi hem de yay\u0131nc\u0131lar\u0131n ma\u011fdur olmamas\u0131 a\u00e7\u0131s\u0131ndan uyar\u0131lar\u0131n dikkate al\u0131nmas\u0131n\u0131n \u00e7ok \u00f6nemli oldu\u011fu vurguland\u0131.  <strong>KADINA VE \u00c7OCU\u011eA \u015e\u0130DDET</strong>  Son g\u00fcnlerde kad\u0131na ve \u00e7ocuklara y\u00f6nelik \u015fiddet olaylar\u0131 ba\u015fta olmak \u00fczere \u015fiddetle ilgili adli konular\u0131n medyan\u0131n g\u00fcndemine d\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fc aktar\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, \"Bu elim olaylar\u0131n medyada i\u015fleni\u015f bi\u00e7imleri ise maalesef kendilerinden beklenen olgunluktan, bas\u0131n meslek ilkelerine riayet etmekten \u00e7ok uzakt\u0131r.\" denildi.  Mahkemelerin verdikleri yay\u0131n yasaklar\u0131n\u0131n hi\u00e7e say\u0131ld\u0131\u011f\u0131, ma\u011fdurlar\u0131n ve yak\u0131nlar\u0131n\u0131n medya arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla tekrar tekrar ma\u011fdur edildi\u011fi bir yay\u0131nc\u0131l\u0131k anlay\u0131\u015f\u0131yla kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131klar\u0131n\u0131n belirtildi\u011fi a\u00e7\u0131klamada \"6112 say\u0131l\u0131 yasada ge\u00e7en 'Yay\u0131nc\u0131l\u0131k ilkeleri', t\u00fcm bas\u0131n\u0131m\u0131z\u0131n imza vererek destekledi\u011fi 'G\u00f6rsel i\u015fitsel medya etik ilkeleri', 'Uluslararas\u0131 bas\u0131n etik de\u011ferleri' ortadayken, son d\u00f6nemde sergilenen olumsuz medya tavr\u0131 halk\u0131m\u0131z\u0131n tepkisini \u00e7ekmektedir.\" ifadeleri kullan\u0131ld\u0131.</p><p><strong>ALINACAK TEDB\u0130RLER A\u00c7IKLANACAK</strong>  A\u00e7\u0131klamada, ge\u00e7en d\u00f6nemde RT\u00dcK taraf\u0131ndan, \"Kad\u0131na y\u00f6nelik \u015fiddetle m\u00fccadele etik ilkeleri\" ve \"Spor programlar\u0131 yay\u0131n etik ilkeleri\", \"Haber b\u00fcltenlerinde ak\u0131ll\u0131 i\u015faretler uygulamas\u0131\" kararlar\u0131n\u0131n ilan edildi\u011fi an\u0131msat\u0131ld\u0131.  \u200b\u00dcst Kurul'da al\u0131nan ilke kararlar\u0131n\u0131n t\u00fcm medyay\u0131 ba\u011flay\u0131c\u0131 nitelikte oldu\u011fu belirtilen a\u00e7\u0131klamada, \"\u00dczerinde durdu\u011fumuz son \u00e7al\u0131\u015fmam\u0131z ise 'G\u00fcnd\u00fcz ku\u015fa\u011f\u0131 programlar\u0131 ilke kararlar\u0131'd\u0131r. \u0130lerleyen g\u00fcnlerde bu tarz programlardaki a\u015f\u0131r\u0131l\u0131klar\u0131n giderilmesi i\u00e7in al\u0131nacak tedbirler kamuoyuyla payla\u015f\u0131lacakt\u0131r.\" ifadelerine yer verildi.  Al\u0131nan etik ilke kararlar\u0131n\u0131n yan\u0131 s\u0131ra fark\u0131ndal\u0131k art\u0131r\u0131c\u0131 \u200bkamu spotlar\u0131, \u200bikame programlar, \u200bkamuoyu ara\u015ft\u0131rmalar\u0131 yap\u0131larak medyan\u0131n bilin\u00e7lenmesi yolunda \u00f6nemli ad\u0131mlar at\u0131ld\u0131\u011f\u0131 aktar\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, ayr\u0131ca su\u00e7a te\u015fvik ve \u015fiddeti \u00f6zendirici nitelikli yay\u0131nlar nedeniyle \u00dcst Kurul taraf\u0131ndan medya hizmet sa\u011flay\u0131c\u0131 kurulu\u015flara 47 kez m\u00fceyyide uyguland\u0131\u011f\u0131 bildirildi.  <strong>\"\u015e\u0130DDET OLA\u011eANLA\u015eTIRILAMAZ\"</strong>  \"Medyam\u0131z reyting \u015fehvetine kap\u0131larak hassasiyetlerden uzak sorumsuz bir yay\u0131n politikas\u0131 y\u00fcr\u00fctemez. Medya, kayna\u011f\u0131 belirsiz dedikodu ve iddialar\u0131 g\u00fcndeme getiremez.\" ifadelerinin kullan\u0131ld\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, \u015fiddet olaylar\u0131n\u0131n \u00e7ocuklar\u0131n ekran ba\u015f\u0131nda olabilece\u011fi saatlerde televizyonlara ta\u015f\u0131namayaca\u011f\u0131, kontrols\u00fczce verilen g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerle \u015fiddetin ola\u011fanla\u015ft\u0131r\u0131lamayaca\u011f\u0131 ve m\u00fcnferit olaylar\u0131n sanki toplumun genelinde varm\u0131\u015f gibi g\u00f6sterilemeyece\u011fi vurguland\u0131.   RT\u00dcK'\u00fcn 6112 say\u0131l\u0131 Kanunda ge\u00e7en yay\u0131nc\u0131l\u0131k ilkeleri ve etik ilkelerini ihlal edenlerle ilgili m\u00fccadelesini s\u00fcrd\u00fcrece\u011fi belirtilen a\u00e7\u0131klamada, \"Bu yay\u0131n d\u00f6neminde izleme uzmanlar\u0131m\u0131z aral\u0131ks\u0131z mesai yaparak medyam\u0131z\u0131n, toplumumuzun bekledi\u011fi, arzu edilen \u015fekilde yay\u0131n yapmas\u0131 i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015facakt\u0131r. Bundan sonraki s\u00fcre\u00e7te uyar\u0131lardan ziyade denetim s\u00fcre\u00e7leri aktif olacakt\u0131r. Yasa ihlallerinde gerekli cezai m\u00fceyyideler en a\u011f\u0131r \u015fekilde uygulanacakt\u0131r.\" ifadeleri kullan\u0131ld\u0131. </p>"
    },
    {
        "title": "14 bin 407 liral\u0131k ceza akl\u0131na geldi, kameraya bak\u0131p \u00f6z\u00fcr diledi",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/turkiye/14-bin-407-liralikceza-aklina-geldi-kameraya-bakip-ozur-diledi,c3FhQ8yLUEGj7FDCgceCGg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/TgzD8kCEPEul6_aSC3Lpdw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/sP_yh1lL2UilzL3rjBYWpQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fsUk6EUO-UyKdI0g4mQrzg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rBw68BCce0KGEmR0n2ut8g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"14 bin 407 liral\u0131k ceza akl\u0131na geldi, kameraya bak\u0131p \u00f6z\u00fcr diledi\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/TgzD8kCEPEul6_aSC3Lpdw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Bolu\u2019da yere sigara izmariti ya da \u00e7\u00f6p atanlara 14 bin 407 lira para cezas\u0131 kesiliyor. Kentteki g\u00fcvenlik kameralar\u0131ndan ceza tespiti yapan ekipler, ilgin\u00e7 bir ana tan\u0131kl\u0131k etti. Parkta y\u00fcr\u00fcrken yere att\u0131\u011f\u0131 izmariti al\u0131p \u00e7\u00f6p kutusuna atan gen\u00e7, kameraya bakarak \u00f6z\u00fcr i\u015fareti yapt\u0131.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/sP_yh1lL2UilzL3rjBYWpQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bolu\u2019da belediye yere sigara izmariti ya da \u00e7\u00f6p atanlara para cezas\u0131 kesiyor.\nSes getiren uygulama s\u00fcrerken, ekipler yere \u00e7\u00f6p atanlara ceza uygulamaya devam ediyor.\nZab\u0131ta ekipleri ceza tespiti yaparken, g\u00fcvenlik kameralar\u0131na tak\u0131lan ilgin\u00e7 bir ana tan\u0131kl\u0131k etti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fsUk6EUO-UyKdI0g4mQrzg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kara\u00e7ay\u0131r Mahallesi\u2019ndeki parkta y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015f yapan gen\u00e7, i\u00e7ti\u011fi sigaran\u0131n izmaritini yere att\u0131ktan k\u0131sa bir s\u00fcre sonra hatas\u0131n\u0131 fark etti.\nYerden izmariti alan bu ki\u015fi, izmariti \u00e7\u00f6p kutusuna att\u0131, ard\u0131ndan da g\u00fcvenlik kameras\u0131na d\u00f6nerek el i\u015faretiyle \u00f6z\u00fcr diledi.\nGen\u00e7 ceza yemekten kurtulurken, Bolu Belediye Ba\u015fkan\u0131 Tanju \u00d6zcan, o anlar\u0131 sosyal medya hesab\u0131ndan payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rBw68BCce0KGEmR0n2ut8g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bolu\u2019da zab\u0131ta ekipleri, yere sigara izmariti, \u00e7ekirdek kabu\u011fu veya \u00e7\u00f6p atanlara ya da t\u00fck\u00fcrenlere 14 bin 407 liraya kadar varan idari para cezas\u0131 uyguluyor.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "L\u00fcbnan'dan SAT destekli tahliye operasyonu: Gemiler Beyrut'tan yola \u00e7\u0131kt\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/turkiye/lubnandan-sat-destekli-tahliye-operasyonu-gemiler-beyruttan-yola-cikti,0Gypg-NYAEq3eYOWDCN6DQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_OslkQNWhkGMlx0w-y7AmA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DOtpD2rPtUOqi_9K-AAdJA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lgTTrJ7y2k6IESt5Sk-Cfg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/MvKCU-ROG0W9OKOaVLOouQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/QXn8W4SI3UijfqHWu3yGHA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6LwSCyE1zU6ocg1PVLMlrg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kQIzqi9GYEG2AL8Pw_rUPQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OHjdqDKP206mHbe6Ag2cCQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8i8Rn-ZvdUSEHDw5IY2bnQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yilGaEKLV0SWx2NDV11EJw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/MVR1vYCFGUqzFHy21hOdVg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tgYsNXajZEyeRdjpnIP8HQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DqjGWuEMokqxdyWbxsKp5Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nlpG7BbRhkO1_AQ1cX-PWw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/90nP-CQXBEGdEkPK4sBLJQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/w7arWq0A30qkbumaIm7Uog.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/FZFMUROXqUCuDo5gIbA4Og.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/BSztz_aFzEODZGeFvtl2QA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_7fNpnVHrEOz9Z1r-5pUzQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/iNe_O_UFBkqL3YgKkEGr6w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nFmCEuh1eUO63aRLNUFg5A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/BVc_eAkFoEa4QfMTu07aHw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/B0O3SOyRbUKQ_776z-m4ig.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ipECGuYlUEC65hZbJgE-0Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"L\u00fcbnan'dan SAT destekli tahliye operasyonu: Gemiler Beyrut'tan yola \u00e7\u0131kt\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_OslkQNWhkGMlx0w-y7AmA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>D\u0131\u015fi\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131 ve Milli Savunma Bakanl\u0131\u011f\u0131 koordinesinde, \u0130srail'in sald\u0131r\u0131s\u0131 alt\u0131ndaki L\u00fcbnan'dan \u00e7o\u011fu T\u00fcrk vatanda\u015f\u0131 olan sivillerin tahliyesine ba\u015fland\u0131. Deniz Kuvvetleri'ne ait iki gemi Mersin'e do\u011fru yola \u00e7\u0131kt\u0131. Tahliye gemilerine SAT komandolar\u0131, 2 f\u0131rkateyn ve 2 karakol gemisi de e\u015flik ediyor.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DOtpD2rPtUOqi_9K-AAdJA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130srail sald\u0131r\u0131s\u0131 alt\u0131ndaki L\u00fcbnan'da ya\u015fayan ve \u00fclkeden ayr\u0131lmak isteyen T\u00fcrk vatanda\u015flar\u0131n\u0131n tahliyesi Beyrut liman\u0131ndan ba\u015flad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lgTTrJ7y2k6IESt5Sk-Cfg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130ki a\u015famal\u0131 olarak ger\u00e7ekle\u015ftirilen tahliye operasyonuna SAT komandolar\u0131 da destek verdi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/MvKCU-ROG0W9OKOaVLOouQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Mersin'den yol \u00e7\u0131kan iki gemi, Beyrut'a, g\u0131da, ila\u00e7, \u00e7ad\u0131r ve battaniyeden olu\u015fan 300 ton insani yard\u0131m g\u00f6t\u00fcrd\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/QXn8W4SI3UijfqHWu3yGHA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Yard\u0131m malzemelerinin bo\u015falt\u0131lmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan ikinci a\u015famaya ge\u00e7ildi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6LwSCyE1zU6ocg1PVLMlrg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Limanda bekleyen T\u00fcrk vatanda\u015flar\u0131 pasaport i\u015flemlerinin ard\u0131ndan otob\u00fcslerle gemiye g\u00f6t\u00fcr\u00fcld\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kQIzqi9GYEG2AL8Pw_rUPQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 Hakan Fidan, iki geminin\u00a0Mersin'e do\u011fru yola \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.\u00a0\nSosyal medya hesab\u0131ndan payla\u015f\u0131m yapan Hakan Fidan, \"Cumhurba\u015fkan\u0131m\u0131z Say\u0131n Recep Tayyip Erdo\u011fan'\u0131n talimatlar\u0131yla, L\u00fcbnan\u2019daki vatanda\u015flar\u0131m\u0131z\u0131 g\u00fcvenli bir \u015fekilde tahliye eden ve karde\u015f L\u00fcbnan halk\u0131na insani yard\u0131m g\u00f6t\u00fcren gemilerimiz Beyrut\u2019tan ayr\u0131larak Mersin\u2019e do\u011fru yola \u00e7\u0131kt\u0131.\u00dclkemiz, \u0130srail\u2019in b\u00f6lgede yayd\u0131\u011f\u0131 sava\u015f\u0131n yaratt\u0131\u011f\u0131 insani kriz kar\u015f\u0131s\u0131nda b\u00f6lge halklar\u0131na yard\u0131m elini uzatmaya ve yurt d\u0131\u015f\u0131ndaki vatanda\u015flar\u0131n\u0131n can ve mal g\u00fcvenli\u011fini korumak i\u00e7in her ad\u0131m\u0131 atmaya devam edecektir.\" ifadelerini kulland\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OHjdqDKP206mHbe6Ag2cCQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>L\u00fcbnan'a insani yard\u0131m ta\u015f\u0131yan Deniz Kuvvetleri Komutanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n amfibi gemileri TCG Bayraktar ve TCG Sancaktar'\u0131n y\u00fcklerini indirmesinin ard\u0131ndan\u00a0tahliye\u00a0i\u00e7in \u00e7o\u011fu T\u00fcrk vatanda\u015f\u0131 olan siviller, bavul kontrol\u00fcn\u00fcn ard\u0131ndan al\u0131nmaya ba\u015fland\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8i8Rn-ZvdUSEHDw5IY2bnQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Gemiye bindirilenler aras\u0131nda ya\u015fl\u0131, engelli, bebek ve \u00e7ocuklar da yer ald\u0131.\nT\u00fcrkiye'nin Beyrut B\u00fcy\u00fckel\u00e7isi Ali Bar\u0131\u015f Ulusoy ve L\u00fcbnan\u00a0Tahliye\u00a0G\u00f6revi Grup Komutan\u0131 T\u00fcmamiral Nihat Baran, gemiye al\u0131nanlar\u0131 kar\u015f\u0131lad\u0131.\n\u0130ki gemi, i\u015flemlerinin tamamlanmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan T\u00fcrkiye'ye hareket etti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yilGaEKLV0SWx2NDV11EJw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>L\u00fcbnan'da denizden yap\u0131lan ilk askeri\u00a0tahliye\u00a0kapsam\u0131nda gemiye al\u0131nanlar, 2'\u015fer firkateyn ve karakol gemisi e\u015fli\u011finde T\u00fcrkiye'ye d\u00f6necek.\n\u00d6te yandan, T\u00fcrk makamlar\u0131ndan talepte bulunan farkl\u0131 \u00fclkelerin vatanda\u015flar\u0131 da bu gemilere al\u0131narak\u00a0tahliye\u00a0edilecek.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/MVR1vYCFGUqzFHy21hOdVg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>T\u00fcrkiye, 2006 y\u0131l\u0131nda 34 g\u00fcn s\u00fcren \u0130srail-L\u00fcbnan Sava\u015f\u0131'nda da T\u00fcrk vatanda\u015flar\u0131n\u0131n\u00a0tahliyesini ger\u00e7ekle\u015ftirmi\u015fti.\nGenelkurmay Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 ve D\u0131\u015fi\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n organizasyonuyla 23 Temmuz 2006'da Deniz Kuvvetleri Komutanl\u0131\u011f\u0131na ait TCG \u0130skenderun; TCG Gelibolu ve TCG Bart\u0131n gemilerinin refakatinde Beyrut Liman\u0131'na ula\u015fm\u0131\u015ft\u0131.\nTCG \u0130skenderun, 12 saat s\u00fcren i\u015flemlerden sonra 1100'e yak\u0131n vatanda\u015f ile T\u00fcrkiye'ye d\u00f6nm\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tgYsNXajZEyeRdjpnIP8HQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DqjGWuEMokqxdyWbxsKp5Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nlpG7BbRhkO1_AQ1cX-PWw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/90nP-CQXBEGdEkPK4sBLJQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/w7arWq0A30qkbumaIm7Uog.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/FZFMUROXqUCuDo5gIbA4Og.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/BSztz_aFzEODZGeFvtl2QA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_7fNpnVHrEOz9Z1r-5pUzQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/iNe_O_UFBkqL3YgKkEGr6w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nFmCEuh1eUO63aRLNUFg5A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/BVc_eAkFoEa4QfMTu07aHw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/B0O3SOyRbUKQ_776z-m4ig.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Mersin'den yol \u00e7\u0131kan iki gemi, Beyrut'a, g\u0131da, ila\u00e7, \u00e7ad\u0131r ve battaniyeden olu\u015fan 300 ton insani yard\u0131m g\u00f6t\u00fcrd\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ipECGuYlUEC65hZbJgE-0Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Yarg\u0131tay\u2019dan M\u0131zrakl\u0131\u2019n\u0131n cezas\u0131na onama",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/yargitaydan-mizraklinin-cezasina-onama,aVSvnQVIJ0aCqzW_gR_MNA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/dEYNjF0idU-GBQw1CJ4rPA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Yarg\u0131tay\u2019dan M\u0131zrakl\u0131\u2019n\u0131n cezas\u0131na onama\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/dEYNjF0idU-GBQw1CJ4rPA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Diyarbak\u0131r B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi\u2019nin eski ba\u015fkan\u0131 Adnan Sel\u00e7uk M\u0131zrakl\u0131 hakk\u0131nda verilen hapis cezas\u0131 Yarg\u0131tay taraf\u0131ndan onand\u0131. Kararda, M\u0131zrakl\u0131\u2019n\u0131n ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fcn\u00fcn KCK yap\u0131lanmas\u0131 i\u00e7erisinde hareket etti\u011fi ve belediyenin imkanlar\u0131n\u0131 kullanarak \u00f6rg\u00fcte mali ve fiziki imkanlar sa\u011flad\u0131\u011f\u0131 belirtildi.</p>Yarg\u0131tay 3. Ceza Dairesi, eski Diyarbak\u0131r B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan\u0131 Adnan Sel\u00e7uk M\u0131zrakl\u0131\u2019ya silahl\u0131 ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fcne \u00fcye olma su\u00e7undan verilen 9 y\u0131l 4 ay 15 g\u00fcn hapis cezas\u0131n\u0131 hukuka uygun bularak onad\u0131.  Daire, Diyarbak\u0131r 9. A\u011f\u0131r Ceza Mahkemesi taraf\u0131ndan 2020\u2019de verilen h\u00fckm\u00fcn eksik ara\u015ft\u0131rma nedeniyle 2022\u2019de bozulmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan yap\u0131lan yeniden yarg\u0131lamada, 2023\u2019te verilen karara ili\u015fkin temyiz incelemesini tamamlad\u0131.  Buna g\u00f6re, M\u0131zrakl\u0131\u2019ya, b\u00f6l\u00fcc\u00fc ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc PKK/KCK kapsam\u0131nda silahl\u0131 ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fcne \u00fcye olma su\u00e7undan verilen 9 y\u0131l 4 ay 15 g\u00fcn hapis cezas\u0131n\u0131n onanmas\u0131 kararla\u015ft\u0131r\u0131ld\u0131.  M\u0131zrakl\u0131 hakk\u0131ndaki yarg\u0131lamada usuli i\u015flemlerin kanuna uygun yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 belirtilen Yarg\u0131tay karar\u0131nda, san\u0131k hakk\u0131nda verilen mahkumiyet karar\u0131na y\u00f6nelik vicdani kan\u0131n\u0131n kesin, tutarl\u0131 ve \u00e7eli\u015fmeyen verilere dayand\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131, kurulan h\u00fck\u00fcmde hukuka ayk\u0131r\u0131l\u0131k bulunmad\u0131\u011f\u0131 ifade edildi.  Yarg\u0131tay\u0131n karar\u0131nda, M\u0131zrakl\u0131 hakk\u0131ndaki ilk derece mahkemesince verilen mahkumiyet h\u00fckm\u00fcne esas al\u0131nan tespitlere de yer verildi.  Buna g\u00f6re M\u0131zrakl\u0131, ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fcyle irtibatl\u0131 oldu\u011fu gerek\u00e7esiyle kapat\u0131lan bir derne\u011fin \u00f6nce ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131n\u0131, daha sonra y\u00f6netim kurulu \u00fcyeli\u011fini yapt\u0131. PKK/KCK'l\u0131lar\u0131n ailelerini \u00f6rg\u00fctleyen dernek, ailelere y\u00f6nelik \u00e7e\u015fitli eylemler planlad\u0131 ve ailelerin ihtiya\u00e7lar\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131lamada rol \u00fcstlendi.  Dernek faaliyetleri d\u0131\u015f\u0131nda M\u0131zrakl\u0131, \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 hastanede \u00e7at\u0131\u015fmalarda yaralanan ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc mensuplar\u0131n\u0131 kay\u0131t d\u0131\u015f\u0131 tedavi etti, \u00f6rg\u00fct y\u00f6neticileriyle g\u00f6r\u00fc\u015fmeler yapt\u0131.  Ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fcn\u00fcn KCK yap\u0131lanmas\u0131 i\u00e7erisinde hareket eden M\u0131zrakl\u0131, KCK'n\u0131n s\u00f6zde sa\u011fl\u0131k komitesi i\u00e7erisinde yer ald\u0131.  Yarg\u0131tay karar\u0131nda, M\u0131zrakl\u0131'n\u0131n \u00f6rg\u00fctsel faaliyetlerine ili\u015fkin yerel mahkemece kabul edilen \u015fu tespitlere yer verildi:  \u201cTan\u0131k \u00dc.A'n\u0131n beyan\u0131ndan anla\u015f\u0131ld\u0131\u011f\u0131 \u00fczere \u00f6rg\u00fct\u00fcn talimat\u0131yla hareket etti\u011fi ve belediyenin imkanlar\u0131n\u0131, belediye ba\u015fkan\u0131 olmas\u0131n\u0131n imkanlar\u0131n\u0131 kullanarak \u00f6rg\u00fcte mali ve fiziki imkanlar sa\u011flad\u0131\u011f\u0131, PKK/KCK ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc mensuplar\u0131 aras\u0131nda kay\u0131t alt\u0131na al\u0131namayan para transferine kuryelik yapt\u0131\u011f\u0131 \u015feklinde \u00e7e\u015fitli eylemlerde bulundu\u011fu, ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fcn\u00fcn hiyerar\u015fik yap\u0131s\u0131 i\u00e7erisinde yer almadan ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc ile organik ba\u011f kurmadan a\u00e7\u0131klanan i\u015flem ve eylemleri yapmas\u0131n\u0131n m\u00fcmk\u00fcn olmad\u0131\u011f\u0131 belirtilerek cezaland\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131 kaydedilmi\u015ftir.\u201d"
    },
    {
        "title": "Cem Garipo\u011flu'nun DNA i\u015flemleri tamamland\u0131: Kemikler defnedildi",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/turkiye/cem-garipoglunun-dna-islemleri-tamamlandi-kemikler-defnedildi,Z0ONIyQpw0S7AV2f4T2s6w",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tyjrxA8PHEChUBClaaRUbg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/9zGEJLAxtUu8snHD46jTGg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wBRgqssRFEKzS3xwzqmR0A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/VaFxcv8RNUy_FMMr-za_mA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/AQWxa7q9eESFVJ8ZXXYG0w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zy3qglXbkU6GQfVoO6aEuw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/T8e3BsuRq0aOKwCkWDiscw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/esfDlN7twUysZTx0aIyqEw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gfGxAUlR6EqlK2Y4xi8EeA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/iEdhoxRX_kml7ZhcYNT6ow.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/e_3--B4SWk2F2dp9QO12vg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DzlBB7aUjEqj43g1RlXYqg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RA_IhaZ2j0CuOk5vKQr66g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zhVyPEzNuUukfOvtSqx8cA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Z6k7bLtyOEiOd1OzNYCJQQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wLWSH0CcW0alhJWqYACchA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/QV1A67_fIkiWYQam8CwzKA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Cem Garipo\u011flu'nun DNA i\u015flemleri tamamland\u0131: Kemikler defnedildi\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tyjrxA8PHEChUBClaaRUbg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>M\u00fcnevver Karabulut'un katili Cem Garipo\u011flu'nun Adli T\u0131p Kurumu'nda DNA i\u015flemleri tamamland\u0131. Garipo\u011flu'nun a\u00e7\u0131lan mezar\u0131ndan DNA incelemesi i\u00e7in \u00e7\u0131kar\u0131lan \u00f6rnekler yeniden kabrine konuldu. Defin s\u0131ras\u0131nda anne T\u00fclay Makbule Garipo\u011flu da haz\u0131r bulundu.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/9zGEJLAxtUu8snHD46jTGg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>M\u00fcnevver Karabulut'u 2009 y\u0131l\u0131nda \u00f6ld\u00fcren ve tutukland\u0131ktan sonra kald\u0131\u011f\u0131 h\u00fccrede 2014'te \u00f6l\u00fc bulunan Cem Garipo\u011flu'nun mezar\u0131 a\u00e7\u0131ld\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wBRgqssRFEKzS3xwzqmR0A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Garipo\u011flu\u2019nun mezar\u0131ndan al\u0131nan kemik par\u00e7alar\u0131 \u00fczerindeki Adli T\u0131p incelemesi tamamland\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/VaFxcv8RNUy_FMMr-za_mA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Silivri Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131, \u0130stanbul Adli T\u0131p Kurumu\u2019nda yap\u0131lan inceleme sonucunda mezardan al\u0131nan kemiklerde yap\u0131lan DNA incelemesinin, Cem Garipo\u011flu\u2019nun anne ve babas\u0131yla do\u011frudan uyumlu oldu\u011funu a\u00e7\u0131klad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/AQWxa7q9eESFVJ8ZXXYG0w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Biyoloji \u0130htisas Dairesi\u2019nin mezardan al\u0131nan kemik, di\u015f ve di\u011fer t\u00fcm \u00f6rnekler \u00fczerinde DNA incelemelerini b\u00fcy\u00fck bir titizlikle ger\u00e7ekle\u015ftirdi\u011fi belirtilen a\u00e7\u0131klamada, \u201cYap\u0131lan i\u015flemlerin sonucunda mezardan \u00e7\u0131kar\u0131lan \u00f6rneklerin, Baba Mehmet Nida ve Anne T\u00fclay Makbule\u2019nin m\u00fc\u015fterek \u00e7ocu\u011fu Cem Garipo\u011flu\u2019na ait olup yine bu ki\u015finin 2014 y\u0131l\u0131nda otopsi i\u015flemi yap\u0131larak intihar etti\u011fi belirlenen \u015fah\u0131sla birebir ayn\u0131 DNA profiline sahip oldu\u011fu tespit edilmi\u015ftir.\u201d denildi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zy3qglXbkU6GQfVoO6aEuw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Garipo\u011flu'nun avukat\u0131 bug\u00fcn Adli T\u0131p Kurumu\u2019na gelerek kemikleri teslim ald\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/T8e3BsuRq0aOKwCkWDiscw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kemikler yeniden defnedilmek \u00fczere Karacaahmet Mezarl\u0131\u011f\u0131'nda bulunan Garipo\u011flu'nun kabrine defnedilmek \u00fczere g\u00f6t\u00fcr\u00fcld\u00fc.\nCenaze nakil arac\u0131yla getirilen Cem Garipo\u011flu'nun cesedine ait \u00f6rnekler, belediye ekiplerince kaz\u0131lan mezara konuldu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/esfDlN7twUysZTx0aIyqEw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Defin s\u0131ras\u0131nda Cem Garipo\u011flu'nun annesi T\u00fclay Makbule Garipo\u011flu da haz\u0131r bulundu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gfGxAUlR6EqlK2Y4xi8EeA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Defin i\u015flemleri s\u0131ras\u0131nda anne Garipo\u011flu'nun dua etti\u011fi g\u00f6r\u00fcl\u00fcrken fethi kabir yap\u0131l\u0131rken makt\u00fcl\u00fcn ailesinden kimse gelmemi\u015fti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/iEdhoxRX_kml7ZhcYNT6ow.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>M\u00fcnevver Karabulut'un ailesinin avukat\u0131 Rezan Ep\u00f6zdemir, adli t\u0131p uzmanlar\u0131yla bilimsel ve akademik a\u00e7\u0131dan inceledikten sonra rapora itiraz edeceklerini bildirdi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/e_3--B4SWk2F2dp9QO12vg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>A\u00e7\u0131lan mezardan \u00e7\u0131kan po\u015fetle ilgili inceleme yap\u0131lmas\u0131na ili\u015fkin taleplerinin Silivri Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131nca kabul edildi\u011fini dile getiren Ep\u00f6zdemir, po\u015fetin \u0130stanbul Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc Kriminal Daire Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 taraf\u0131ndan incelenece\u011fini belirtti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DzlBB7aUjEqj43g1RlXYqg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130stanbul'da 3 Mart 2009'da M\u00fcnevver Karabulut'u \u00f6ld\u00fcren, 10 Ekim 2014'te ise cezaevinde intihar eden Cem Garipo\u011flu'nun mezar\u0131, Karabulut ailesinin talebi \u00fczerine Silivri Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131n karar\u0131yla 3 Ekim'de a\u00e7\u0131lm\u0131\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RA_IhaZ2j0CuOk5vKQr66g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Yap\u0131lan \"fethi kabir\" i\u015fleminin ard\u0131ndan mezardan \u00e7\u0131kar\u0131lan kemik, di\u015f ve di\u011fer \u00f6rnekler \u00fczerinde \u0130stanbul Adli T\u0131p Kurumu, DNA incelemesi yapm\u0131\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zhVyPEzNuUukfOvtSqx8cA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Silivri Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, mezardan \u00e7\u0131kar\u0131lan \u00f6rneklerin, Cem Garipo\u011flu'nun DNA \u00f6rnekleriyle uyu\u015ftu\u011fu bildirilmi\u015fti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Z6k7bLtyOEiOd1OzNYCJQQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wLWSH0CcW0alhJWqYACchA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/QV1A67_fIkiWYQam8CwzKA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Aral\u0131ks\u0131z hap\u015f\u0131rma krizine giren kad\u0131ndan haber var: Durumu iyiye gidiyor",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/turkiye/araliksiz-hapsirma-krizine-giren-kadindan-haber-var-durumu-iyiye-gidiyor,RWx1r_tqTU2DQBdEtdEN6A",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yNwdhI1YkUqBG84Ija0_GA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/9k5BidDeKkeZicNcolo0Ow.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rrUlKh7IGUS3HnnuJNqrgw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5wkkA-HM90qaVrNUsy8jcQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RE86Jr250E6HVKm-tyK0TQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/osLSZlaz_kOv5BJAmGgv1Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/t0cUQRIsdk6iabSYbEqTzA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RCJeXnwxGEy7shyw5idwRA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Aral\u0131ks\u0131z hap\u015f\u0131rma krizine giren kad\u0131ndan haber var: Durumu iyiye gidiyor\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yNwdhI1YkUqBG84Ija0_GA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Hap\u015f\u0131rma n\u00f6beti ge\u00e7iren Benazir Ayd\u0131n\u2019\u0131n hap\u015f\u0131rma n\u00f6betleri azald\u0131. Ankara Bilkent \u015eehir Hastanesi\u2019nde tedavisi s\u00fcren kad\u0131n\u0131n durumu iyiye gidiyor. Ayd\u0131n\u2019\u0131n \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki g\u00fcnlerde taburcu edilmesi planlan\u0131yor.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/9k5BidDeKkeZicNcolo0Ow.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Batman\u2019da ya\u015fayan Benazir Ayd\u0131n isimli kad\u0131n, hap\u015f\u0131rma n\u00f6betine tutuldu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rrUlKh7IGUS3HnnuJNqrgw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Batman E\u011fitim ve Ara\u015ft\u0131rma Hastanesi\u2019nde tedavi g\u00f6ren Ayd\u0131n, ileri tetkik ve tedavi i\u00e7in 2 Ekim g\u00fcn\u00fc Ankara Bilkent \u015eehir Hastanesine sevk edildi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5wkkA-HM90qaVrNUsy8jcQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Edinilen bilgilere g\u00f6re, sevk edildi\u011fi g\u00fcnden bu yana Ayd\u0131n\u2019a n\u00f6roloji, psikiyatri, kulak burun bo\u011faz, imm\u00fcnoloji ve alerji hastal\u0131klar\u0131 ile dahiliye b\u00f6l\u00fcm\u00fcnden farkl\u0131 doktorlar te\u015fhis koyabilmek i\u00e7in \u00e7e\u015fitli testler uygulad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RE86Jr250E6HVKm-tyK0TQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ankara\u2019da 8 g\u00fcnd\u00fcr tedavi g\u00f6ren Ayd\u0131n\u2019\u0131n sa\u011fl\u0131k durumunun iyi gitti\u011fi ve hap\u015f\u0131rma n\u00f6betinin azald\u0131\u011f\u0131, yap\u0131lacak son de\u011ferlendirmelere g\u00f6re \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki g\u00fcnlerde taburcu edilmesinin planland\u0131\u011f\u0131 kaydedildi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/osLSZlaz_kOv5BJAmGgv1Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/t0cUQRIsdk6iabSYbEqTzA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RCJeXnwxGEy7shyw5idwRA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure></section>"
    },
    {
        "title": "10 ya\u015f\u0131ndaki Ekin'in feci \u00f6l\u00fcm\u00fc: Hama\u011f\u0131n ipi boynuna doland\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/10-yasindaki-ekinin-feci-olumu-hamagin-ipi-boynuna-dolandi,W-5Gf1lR-0KFg7b5w9kLkA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-JPefPQ-ikOzrp2bCP6IrA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"10 ya\u015f\u0131ndaki Ekin'in feci \u00f6l\u00fcm\u00fc: Hama\u011f\u0131n ipi boynuna doland\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-JPefPQ-ikOzrp2bCP6IrA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Kocaeli'de hama\u011f\u0131n ipi boynuna dolanan 10 ya\u015f\u0131ndaki Ekin Karaaslan, kald\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131 hastanede hayat\u0131n\u0131 kaybetti.</p><p>Kocaeli'de hamak ipi boynuna dolanan k\u00fc\u00e7\u00fck k\u0131z ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi.</p><p>Derince il\u00e7esi Yenikent Mahallesi'nde, Derince Bas\u0131n Yay\u0131n Halkla \u0130li\u015fkiler M\u00fcd\u00fcr\u00fc Lokman Karaaslan'\u0131n 10 ya\u015f\u0131ndaki k\u0131z\u0131 Ekin Karaaslan, d\u00fcn ak\u015fam saatlerinde\u00a0evin \u00fcst kat\u0131ndaki hamakta sallanmaya ba\u015flad\u0131.</p><p>Ekin, hamak ipi boynuna dolanm\u0131\u015f ve bayg\u0131n halde bulundu. 10 ya\u015f\u0131ndaki Ekin Karaaslan Kocaeli \u015eehir Hastanesi'ne kald\u0131r\u0131ld\u0131.</p><p>Hamakta sallan\u0131rken nefessiz kalmas\u0131 nedeniyle kalbinin durdu\u011fu \u00f6\u011frenilen Karaaslan, yo\u011fun bak\u0131m \u00fcnitesinde yap\u0131lan t\u00fcm m\u00fcdahalelere ra\u011fmen kurtar\u0131lamad\u0131. </p>"
    },
    {
        "title": "Defne yapra\u011f\u0131 toplarken kayboldu: Ya\u015fl\u0131 kad\u0131ndan iyi haber",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/defne-yapragi-toplarken-kayboldu-yasli-kadindan-iyi-haber,oU_p-U_fmkqlfrScOSmyIA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kJd4ErDj5ku1z9beZV0big.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/UvZ6RwtGI0G8djt9oCy46w.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Defne yapra\u011f\u0131 toplarken kayboldu: Ya\u015fl\u0131 kad\u0131ndan iyi haber\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kJd4ErDj5ku1z9beZV0big.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Zonguldak'ta defne yapra\u011f\u0131 toplamak i\u00e7in gitti\u011fi ormanda 78 ya\u015f\u0131ndaki Hayriye Akbaba kayboldu. Jandarma ve AFAD ekiplerinin aramas\u0131 sonucu ya\u015fl\u0131 kad\u0131n sa\u011f bulundu.</p>Kilimli il\u00e7esi \u00c7atala\u011fz\u0131 beldesi Kokurdan Mahallesi'ndeki ormana d\u00fcn defne yapra\u011f\u0131 toplamaya giden Hayriye Akbaba, geri d\u00f6nmedi.   Yak\u0131nlar\u0131, durumu jandarmaya bildirdi. Jandarma ve AFAD ekipleri, b\u00f6lgede arama \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 ba\u015flatt\u0131.<img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/UvZ6RwtGI0G8djt9oCy46w.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" />JASAT ve arama kurtarma k\u00f6pe\u011finin de kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar K\u00fcl Baraj\u0131 mevkisinde yo\u011funla\u015f\u0131rken g\u00fcvenlik kameras\u0131 g\u00f6r\u00fcnt\u00fcleri de incelendi.   Ekiplerin yo\u011fun \u00e7abalar\u0131 ile Hayriye Akbaba, bulundu. Kontrol amac\u0131yla Atat\u00fcrk Devlet Hastanesi'ne g\u00f6t\u00fcr\u00fclen Akbaba'n\u0131n durumunun iyi oldu\u011fu \u00f6\u011frenildi."
    },
    {
        "title": "Sevgi 16 g\u00fcnd\u00fcr kay\u0131p: Tutuklu say\u0131s\u0131 4'e \u00e7\u0131kt\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/sevgi-16-gundur-kayip-tutuklu-sayisi-4e-cikti,2x6VSuE5uUyVydyKhlTEcw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/u3kY2AVCi0upFvbaABEP4Q.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Sevgi 16 g\u00fcnd\u00fcr kay\u0131p: Tutuklu say\u0131s\u0131 4'e \u00e7\u0131kt\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/u3kY2AVCi0upFvbaABEP4Q.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>K\u0131r\u0131kkale'nin \u00c7elebi il\u00e7esinde Sevgi G\u00fclden Yal\u00e7\u0131ner'den 16 g\u00fcnd\u00fcr haber al\u0131nam\u0131yor. Yal\u00e7\u0131ner'in ortadan kaybolmas\u0131 ile ilgili 2 \u015f\u00fcpheli daha tutukland\u0131. Soru\u015fturma kapsam\u0131nda tutuklu say\u0131s\u0131 4'e y\u00fckseldi.</p><p>\u0130l\u00e7eye ba\u011fl\u0131 Karaa\u011f\u0131l k\u00f6y\u00fcnde 25 Eyl\u00fcl'de evinden ayr\u0131ld\u0131ktan sonra bir daha haber al\u0131namayan Sevgi G\u00fclden Yal\u00e7\u0131ner'in bulunmas\u0131 i\u00e7in jandarma ve AFAD ekipleri taraf\u0131ndan \u00e7al\u0131\u015fma ba\u015flat\u0131ld\u0131.   K\u0131z\u0131l\u0131rmak \u00e7evresinde yo\u011funla\u015ft\u0131r\u0131lan aramalardan sonu\u00e7 al\u0131namad\u0131.   Olay\u0131n cinayet olabilece\u011fi ihtimali \u00fczerine jandarma taraf\u0131ndan g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nan 8 \u015f\u00fcpheliden 2'si tutuklan\u0131rken di\u011ferleri serbest b\u0131rak\u0131ld\u0131.</p><p><strong> ARAMALAR DEVAM ED\u0130YOR</strong>  Arama \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 da 16'nc\u0131 g\u00fcn\u00fcnde devam etti. </p><p>Aramalarda, Yal\u00e7\u0131ner'e dair herhangi bir ize rastlanamazken olayla ilgili soru\u015fturmada 2 \u015f\u00fcpheli daha bug\u00fcn jandarma taraf\u0131ndan g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131.   Sorgu i\u015flemlerinin ard\u0131ndan adliyeye sevk edilen \u015f\u00fcpheliler, tutuklanarak cezaevine g\u00f6nderildi.   Olay ile ilgili tutuklu say\u0131s\u0131 4'e y\u00fckseldi. </p>"
    },
    {
        "title": "Cam silerken 4. kattan d\u00fc\u015fen gen\u00e7 hayat\u0131n\u0131 kaybetti",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/cam-silerken-4-kattan-dusen-genc-hayatini-kaybetti,0GM6RGOHcEa9yo2X0H5rfw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/i7OUyXMk1kCwweebMlxHEg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Cam silerken 4. kattan d\u00fc\u015fen gen\u00e7 hayat\u0131n\u0131 kaybetti\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/i7OUyXMk1kCwweebMlxHEg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Erzurum'da 26 ya\u015f\u0131ndaki Yusuf Dikilita\u015f, evinin cam\u0131n\u0131 silerken 4. kattan d\u00fc\u015ferek ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi.</p>Erzurum'un Narman il\u00e7esindeki bir apartman\u0131n 4'\u00fcnc\u00fc kat\u0131nda oturan Yusuf Dikilita\u015f (26), iddiaya g\u00f6re d\u00fcn evinin cam\u0131n\u0131 silerken zemine d\u00fc\u015ft\u00fc.  \u0130hbar \u00fczerine olay yerine sa\u011fl\u0131k ve polis ekipleri sevk edildi.  Sa\u011fl\u0131k ekiplerince Narman \u0130l\u00e7e Devlet Hastanesi'ne kald\u0131r\u0131lan Dikilita\u015f, m\u00fcdahaleye ra\u011fmen kurtar\u0131lamad\u0131.  Dikilita\u015f, kent merkezindeki Y\u0131ld\u0131z Cami'sinde k\u0131l\u0131nan cenaze namaz\u0131n\u0131n ard\u0131ndan Yeni Asri Mezarl\u0131\u011f\u0131'nda topra\u011fa verildi.  Cenaze namaz\u0131na Dikilita\u015f'\u0131n ailesi ve yak\u0131nlar\u0131n\u0131n yan\u0131 s\u0131ra Gen\u00e7lik ve Spor \u0130l M\u00fcd\u00fcr\u00fc Levent \u00c7akmur da kat\u0131ld\u0131.  Dikilita\u015f'\u0131n, yakla\u015f\u0131k 3 ay \u00f6nce Narman Gen\u00e7lik Merkezi'nde gen\u00e7lik lideri olarak g\u00f6reve ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 \u00f6\u011frenildi."
    },
    {
        "title": "Kar\u015f\u0131dan kar\u015f\u0131ya ge\u00e7erken k\u00fc\u00e7\u00fck k\u0131za cip \u00e7arpt\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/karsidan-karsiya-gecerken-kucuk-kiza-cip-carpti,d-xgptF8r0--vLuFQblY1A",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/j_EFXS6zpU69ZldKIdlKQA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Kar\u015f\u0131dan kar\u015f\u0131ya ge\u00e7erken k\u00fc\u00e7\u00fck k\u0131za cip \u00e7arpt\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/j_EFXS6zpU69ZldKIdlKQA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Siirt'te 10 ya\u015f\u0131ndaki Hiranur E.'ye yolun kar\u015f\u0131s\u0131na ge\u00e7erken cip \u00e7apt\u0131. K\u00fc\u00e7\u00fck k\u0131z hastaneye kald\u0131r\u0131l\u0131rken kazayla ilgili inceleme ba\u015flat\u0131ld\u0131.</p>Bah\u00e7elievler Mahallesi Cemil Ertekin Caddesi'nde k\u0131rm\u0131z\u0131 \u0131\u015f\u0131kta bekleyen ara\u00e7lar\u0131n aras\u0131ndan yolun kar\u015f\u0131s\u0131na ge\u00e7meye \u00e7al\u0131\u015fan Hiranur E.'ye, s\u00fcr\u00fcc\u00fcs\u00fcn\u00fcn ismi \u00f6\u011frenilemeyen cip \u00e7arpt\u0131.   Yaralanan Hiranur, \u00e7evredekilerin de yard\u0131m\u0131yla ciple Siirt E\u011fitim ve Ara\u015ft\u0131rma Hastanesi'ne g\u00f6t\u00fcr\u00fcld\u00fc.   Aya\u011f\u0131nda k\u0131r\u0131k oldu\u011fu belirlenen Hiranur E., tedaviye al\u0131n\u0131rken cip s\u00fcr\u00fcc\u00fcs\u00fc ifadesinin al\u0131nmas\u0131 i\u00e7in polis merkezine g\u00f6t\u00fcr\u00fcld\u00fc.  Kazayla ilgili inceleme ba\u015flat\u0131ld\u0131."
    },
    {
        "title": "Oda ba\u015fkan\u0131 zimmet su\u00e7undan tutukland\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/oda-baskani-zimmet-sucundan-tutuklandi,MOM0zlscxUaGvd24w702HA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vyU5zV5sGUOdiKsyz-d5ng.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Oda ba\u015fkan\u0131 zimmet su\u00e7undan tutukland\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vyU5zV5sGUOdiKsyz-d5ng.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u0130zmir'de hakk\u0131nda zimmet su\u00e7undan 5 y\u0131l kesinle\u015fmi\u015f hapis cezas\u0131 bulunan \u0130zmir \u015eof\u00f6rler ve Otomobilciler Esnaf Odas\u0131 Ba\u015fkan\u0131 Celil An\u0131k tutukland\u0131.</p><p>\u0130zmir \u015eof\u00f6rler ve Otomobilciler Esnaf Odas\u0131 Ba\u015fkan\u0131 ve eski \u0130zmir Sivil Hava Liman\u0131 Motorlu Ta\u015f\u0131y\u0131c\u0131lar Kooperatifi Ba\u015fkan\u0131 Celil An\u0131k (70), \u0130zmir 1\u2019inci A\u011f\u0131r Ceza Mahkemesi'nde g\u00f6r\u00fclen davada, zimmet su\u00e7u i\u015fledi\u011fi gerek\u00e7esiyle 5 y\u0131l hapis cezas\u0131 ald\u0131.</p><p>Cezas\u0131n\u0131n kesinle\u015fmesine ra\u011fmen teslim olmayan An\u0131k hakk\u0131nda yakalama karar\u0131 \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131.</p><p>An\u0131k, d\u00fcn ak\u015fam saatlerinde polis taraf\u0131ndan g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131.</p><p>Gaziemir Polis Merkezi Amirli\u011fi'ne g\u00f6t\u00fcr\u00fclen An\u0131k., buradaki i\u015flemlerinin ard\u0131ndan bug\u00fcn adliyeye sevk edildi.</p><p>Celil An\u0131k, \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131\u011f\u0131 mahkemede tutuklanarak cezaevine g\u00f6nderildi.</p>"
    },
    {
        "title": "Pen\u00e7e-Kilit \u015fehidine Elaz\u0131\u011f'da veda",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/turkiye/pence-kilit-sehidine-elazigda-veda,H7MjkrZDr0mLrbhrSltWvg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jxda9r-B3kCfEAe_jHluzw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jYJy39TMr0SgXwtw9ctZ2A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/9VeEQ6SvPUiBMPoyLQ-wWQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OJjDmUfM8068TeV7n_U2cA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/BJ3eXbLUOUKfX_e_WPV08g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DXasYcxaK02vMUWHtUW-nw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6_JRa-8J1UWeJhTC0YxzHQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/2M75zMODiEizrzye6scXxg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/HfyqY_EIiUippi5JEYtLOg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Pen\u00e7e-Kilit \u015fehidine Elaz\u0131\u011f'da veda\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jxda9r-B3kCfEAe_jHluzw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Pen\u00e7e-Kilit Operasyonu b\u00f6lgesinde b\u00f6l\u00fcc\u00fc ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc mensuplar\u0131nca yap\u0131lan taciz at\u0131\u015f\u0131 sonucu \u015fehit olan Piyade S\u00f6zle\u015fmeli Er Sefer Alan, i\u00e7in memleketi Elaz\u0131\u011f'da cenaze t\u00f6reni d\u00fczenlendi.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jYJy39TMr0SgXwtw9ctZ2A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u015eehit Piyade S\u00f6zle\u015fmeli Er Sefer Alan i\u00e7in Elaz\u0131\u011f'da t\u00f6ren d\u00fczenlendi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/9VeEQ6SvPUiBMPoyLQ-wWQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u015eehit Alan i\u00e7in \u0130mam-\u0131 Azam Camisi'nde ger\u00e7ekle\u015ftirilen t\u00f6rende, \u015fehidin T\u00fcrk bayra\u011f\u0131na sar\u0131l\u0131 naa\u015f\u0131 katafalka konuldu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OJjDmUfM8068TeV7n_U2cA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>T\u00f6rene kat\u0131lan \u015fehidin ailesi ve yak\u0131nlar\u0131 g\u00f6zya\u015f\u0131 d\u00f6kt\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/BJ3eXbLUOUKfX_e_WPV08g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00d6\u011fle namaz\u0131n\u0131n ard\u0131ndan \u0130l M\u00fcft\u00fcs\u00fc \u0130rfan \u00dcst\u00fcnda\u011f, cenaze namaz\u0131n\u0131 k\u0131ld\u0131rarak dua etti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DXasYcxaK02vMUWHtUW-nw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Daha sonra \u015fehit Alan'\u0131n tabutu, askerler taraf\u0131ndan konuldu\u011fu top arabas\u0131 ile kortej e\u015fli\u011finde cenaze arac\u0131na al\u0131nd\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6_JRa-8J1UWeJhTC0YxzHQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Palu il\u00e7esine ba\u011fl\u0131 Karasalk\u0131m k\u00f6y\u00fcne g\u00f6t\u00fcr\u00fclen \u015fehit askerin naa\u015f\u0131, k\u00f6y mezarl\u0131\u011f\u0131nda topra\u011fa verilecek.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/2M75zMODiEizrzye6scXxg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>T\u00f6rene, \u015fehidin ailesi ve yak\u0131nlar\u0131n\u0131n yan\u0131 s\u0131ra Milli Savunma Bakan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 \u015euay Alpay, Vali Numan Hatipo\u011flu, AK Parti Elaz\u0131\u011f Milletvekili Erol Kele\u015f, 8. Kolordu Komutan\u0131 T\u00fcmgeneral Tamer Atay, Belediye Ba\u015fkan\u0131 \u015eahin \u015eerifo\u011fullar\u0131, Elaz\u0131\u011f Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131s\u0131 A\u015fk\u0131n Ye\u011fin, F\u0131rat \u00dcniversitesi Rekt\u00f6r\u00fc Prof. Dr. Fahrettin G\u00f6kta\u015f, \u0130l Emniyet M\u00fcd\u00fcr\u00fc Adnan Karayel, \u0130l Jandarma Komutan\u0131 Albay Alpaslan Do\u011fan, kurumlar\u0131n ve siyasi partilerin temsilcileri ile vatanda\u015flar kat\u0131ld\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/HfyqY_EIiUippi5JEYtLOg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Milli Savunma Bakanl\u0131\u011f\u0131, Pen\u00e7e-Kilit Operasyonu b\u00f6lgesinde d\u00fcn b\u00f6l\u00fcc\u00fc ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc mensuplar\u0131nca yap\u0131lan taciz at\u0131\u015f\u0131 sonucu a\u011f\u0131r yaralanan Piyade S\u00f6zle\u015fmeli Er Alan'\u0131n kald\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131 hastanede \u015fehit oldu\u011funu duyurmu\u015ftu.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Zeytinburnu'nda denizde kaybolan \u00e7ocuktan ac\u0131 haber",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/turkiye/zeytinburnunda-denizde-kaybolan-cocuktan-aci-haber,u-ljuCQmjUaCDfZ1Oll5nQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/MSSrllK7MkmcnIC454iSJQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ibWRZcHh-kue8JNArjTFAw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/BsEDH07ngUyNVxzD4AiQzg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kM2n_4AoY0CChrEhpPtDfA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Zeytinburnu'nda denizde kaybolan \u00e7ocuktan ac\u0131 haber\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/MSSrllK7MkmcnIC454iSJQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u0130stanbul Zeytinburnu'nda denize girdikten sonra kaybolan 11 ya\u015f\u0131ndaki Suriyeli Omer Assani'nin cans\u0131z bedeni bulundu.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ibWRZcHh-kue8JNArjTFAw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130stanbul'un Zeytinburnu il\u00e7esi Kazl\u0131\u00e7e\u015fme Sahili'nde arkada\u015flar\u0131yla oturan Suriyeli Omer Assani (11) denize girdikten bir s\u00fcre sonra g\u00f6zden kayboldu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/BsEDH07ngUyNVxzD4AiQzg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Durumun bildirilmesi \u00fczerine olay yerine sa\u011fl\u0131k, polis ve itfaiye ekipleri sevk edildi. \u0130stanbul \u0130tfaiyesi Sualt\u0131 Arama Kurtarma, Deniz Polisi ve Sahil G\u00fcvenlik ekiplerince arama \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 yap\u0131ld\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kM2n_4AoY0CChrEhpPtDfA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Yakla\u015f\u0131k 1 saat 45 dakika s\u00fcren \u00e7al\u0131\u015fma sonucunda \u00e7ocu\u011fun cesedine, denize girdi\u011fi yerin yak\u0131n\u0131nda ula\u015f\u0131ld\u0131. Bo\u011fulan \u00e7ocu\u011fun denize girmeden \u00f6nce \u00e7\u0131kard\u0131\u011f\u0131 e\u015fyalar\u0131n\u0131, arkada\u015flar\u0131 po\u015fet i\u00e7inde polise teslim etti. Olay yerine gelen \u00e7ocu\u011fun annesi sinir krizi ge\u00e7irdi.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Gazeteci Can Atakl\u0131'ya 10 ay hapis cezas\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/gazeteci-can-atakliya-10-ay-hapis-cezasi,nwn0moZ3GUK-yajSOVOQgA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/cp4o0Aoho02hc4HjzC29dQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Gazeteci Can Atakl\u0131'ya 10 ay hapis cezas\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/cp4o0Aoho02hc4HjzC29dQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Gazeteci Can Atakl\u0131'ya, \"halk\u0131 kin ve d\u00fc\u015fmanl\u0131\u011fa tahrik veya a\u015fa\u011f\u0131lama\" su\u00e7undan yarg\u0131land\u0131\u011f\u0131 davada 10 ay hapis cezas\u0131 verildi. Mahkeme, Atakl\u0131'ya verilen cezan\u0131n ertelenmesine ve san\u0131\u011f\u0131n bir y\u0131l denetime tabii tutulmas\u0131na karar verdi.</p>Gazeteci Can Atakl\u0131'n\u0131n \u015fehit babas\u0131yla ilgili s\u00f6zlerinden dolay\u0131 yarg\u0131lanmas\u0131na devam edildi.  \u0130stanbul 5. Asliye Ceza Mahkemesi'ndeki duru\u015fmaya san\u0131k Atakl\u0131 kat\u0131lmazken avukat\u0131 Rabia Bayram salonda haz\u0131r bulundu. Duru\u015fmada, Aile ve Sosyal Hizmetler Bakanl\u0131\u011f\u0131, T\u00fcrk Devletleri \u015eehit Yak\u0131nlar\u0131 ve Gaziler Vakf\u0131 ile Memur Sendikalar\u0131 Konfederasyonu (Memur-Sen) avukatlar\u0131 da \"m\u00fc\u015fteki\" olarak yer ald\u0131.  Duru\u015fmada s\u00f6z verilen Atakl\u0131'n\u0131n avukat\u0131 Rabia Bayram, m\u00fcvekkilinin \u00fczerine at\u0131l\u0131 su\u00e7un yasal unsurlar\u0131n\u0131n olu\u015fmad\u0131\u011f\u0131 gerek\u00e7esiyle beraatine karar verilmesini istedi.  S\u00f6z alan m\u00fc\u015fteki avukatlar\u0131 da san\u0131\u011f\u0131n cezaland\u0131r\u0131lmas\u0131n\u0131 talep etti.  Davay\u0131 karara ba\u011flayan mahkeme, san\u0131k Can Atakl\u0131'y\u0131 \"halk\u0131 kin ve d\u00fc\u015fmanl\u0131\u011fa tahrik veya a\u015fa\u011f\u0131lama\" su\u00e7undan \u00f6nce bir y\u0131l hapse \u00e7arpt\u0131rd\u0131. Verilen cezan\u0131n san\u0131\u011f\u0131n gelece\u011fi \u00fczerindeki etkisini dikkate alan mahkeme, bu cezay\u0131 10 aya indirerek erteledi. Atakl\u0131'n\u0131n bir y\u0131l s\u00fcreyle denetime tabii tutulmas\u0131na karar verildi.  <strong>\u0130DD\u0130ANAMEDEN</strong>  \u0130stanbul Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131nca haz\u0131rlanan iddianamede, gazeteci Can Atakl\u0131'n\u0131n sosyal medya hesaplar\u0131nda payla\u015ft\u0131\u011f\u0131 bir videoda, Pen\u00e7e-Kilit Harekat\u0131 b\u00f6lgesindeki \u00e7at\u0131\u015fmada \u015fehit olan bir askerin babas\u0131yla ilgili kulland\u0131\u011f\u0131 ifadeler \u00fczerine soru\u015fturma ba\u015flat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 anlat\u0131l\u0131yordu.  San\u0131k Atakl\u0131'n\u0131n yay\u0131nda kulland\u0131\u011f\u0131 s\u00f6zlerin \"k\u0131\u015fk\u0131rt\u0131c\u0131 tutum ve davran\u0131\u015flar sergilemeye y\u00f6nelik ifadeler i\u00e7erdi\u011fi\" aktar\u0131lan iddianamede, Atakl\u0131'n\u0131n s\u00f6zlerinin, halk\u0131n bir kesimini di\u011fer kesimin aleyhine kin ve d\u00fc\u015fmanl\u0131\u011fa, ayr\u0131mc\u0131l\u0131\u011f\u0131 gerektirecek nefrete y\u00f6nlendirici nitelikte oldu\u011fu kaydediliyordu.  Videonun pek \u00e7ok hesap ve grup taraf\u0131ndan payla\u015f\u0131larak g\u00fcndem olu\u015fturdu\u011funa da de\u011finilen iddianamede, tahrik edilenler nazar\u0131nda endi\u015fe yaratacak \u015fekilde kamu g\u00fcvenli\u011fi a\u00e7\u0131s\u0131ndan a\u00e7\u0131k ve yak\u0131n bir tehlikenin ortaya \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 belirtiliyordu.  \u0130ddianamede, Atakl\u0131'n\u0131n \"halk\u0131 kin ve d\u00fc\u015fmanl\u0131\u011fa tahrik veya a\u015fa\u011f\u0131lama\" su\u00e7undan bir\u00a0y\u0131ldan 3 y\u0131la kadar hapsi talep ediliyordu."
    },
    {
        "title": "\u0130stanbul'da ka\u00e7ak sigara operasyonu",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/istanbulda-kacak-sigara-operasyonu,umUMjF6cbE6-YkCJ8zycug",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/NkaD7LzprE-e4vJV23Hdkw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"\u0130stanbul'da ka\u00e7ak sigara operasyonu\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/NkaD7LzprE-e4vJV23Hdkw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u0130stanbul K\u00fc\u00e7\u00fck\u00e7ekmece'de ka\u00e7ak sigara ve t\u00fct\u00fcn imalat\u0131 yapt\u0131klar\u0131 belirlenen \u015f\u00fcphelilere operasyon d\u00fczenlendi. Ruhsats\u0131z olan i\u015f yeri m\u00fch\u00fcrlenirken 1 ki\u015fi g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131.</p><p>\u0130stanbul Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ekipleri, K\u00fc\u00e7\u00fck\u00e7ekmece il\u00e7esi Kartaltepe Mahallesi'ndeki bir adreste ka\u00e7ak sigara ve t\u00fct\u00fcn imalat\u0131 yap\u0131larak piyasaya s\u00fcr\u00fclmek istendi\u011fini belirledi. </p><p>Bir s\u00fcre takip edildikten sonra operasyon yap\u0131lan adreste H.N. isimli \u015f\u00fcpheli g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131.</p><p>Yap\u0131lan aramalarda sigara \u00fcretiminde kullan\u0131lan 15 makine, 65 kilogram k\u0131y\u0131lm\u0131\u015f t\u00fct\u00fcn, bin 600 doldurulmu\u015f sigara, 25 bin 600 adet bo\u015f makaron ele ge\u00e7irildi.</p><p>\u015e\u00fcpheli i\u015flemleri i\u00e7in emniyete g\u00f6t\u00fcr\u00fcl\u00fcrken ruhsats\u0131z oldu\u011fu tespit edilen i\u015f yeri zab\u0131ta ekiplerince m\u00fch\u00fcrlendi.\u00a0</p>"
    },
    {
        "title": "Ankara'da bek\u00e7iyi silahla yaralayan 3 \u015f\u00fcpheli yakaland\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/ankarada-bekciyi-silahla-yaralayan-3-supheli-yakalandi,d0Z210ZKr0SADakJjG0PLg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DaY_oVMsNUCmTsAzSeRrMQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Ankara'da bek\u00e7iyi silahla yaralayan 3 \u015f\u00fcpheli yakaland\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DaY_oVMsNUCmTsAzSeRrMQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Ankara'n\u0131n\u00a0Ke\u00e7i\u00f6ren il\u00e7esinde mahalle bek\u00e7isi Sercan Avgan'\u0131 tabanca ile yaralayan 3 \u015f\u00fcpheli yakaland\u0131.</p><p>Ankara'n\u0131n Ke\u00e7i\u00f6ren il\u00e7esi Ye\u015fil\u00f6z Mahallesi 1974'\u00fcnc\u00fc Sokak\u2019ta\u00a0saat 04.30 s\u0131ralar\u0131nda\u00a0mahalle bek\u00e7isi Sercan Avgan, M.A. ve M.Y. ile S.F.'nin bulundu\u011fu otomobilden F.S.M.'nin kulland\u0131\u011f\u0131 otomobile tabanca ile ate\u015f edildi\u011fini g\u00f6rerek, olaya m\u00fcdahale etti.</p><p> Bu s\u0131rada mahalle bek\u00e7isi Avgan karn\u0131na isabet eden mermiyle yaraland\u0131. Sald\u0131rganlar ara\u00e7la b\u00f6lgeden ayr\u0131ld\u0131.</p><p>\u0130hbar \u00fczerine olay yerine \u00e7ok say\u0131da polis ve sa\u011fl\u0131k ekibi sevk edildi. Sercan Avgan, sa\u011fl\u0131k ekibi taraf\u0131ndan yap\u0131lan ilk m\u00fcdahale sonras\u0131 hastaneye kald\u0131r\u0131ld\u0131. Ameliyat edilen Avgan'\u0131n durumunun iyi oldu\u011fu belirtildi.</p><p>Olayla ilgili \u00e7al\u0131\u015fma ba\u015flatan \u0130l Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc Asayi\u015f \u015eubesi Cinayet B\u00fcro Amirli\u011fi ekipleri, \u015f\u00fcphelilerin belirlenen adreslerine e\u015f zamanl\u0131 operasyon d\u00fczenledi.</p><p>Silah\u0131 kullanan M.A. ile beraberindeki M.Y. ve S.F. yakalanarak g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131. \u015e\u00fcphelilerin otomobilinde yap\u0131lan aramada ise olayda kullan\u0131lan tabanca, \u00e7oraba sar\u0131l\u0131 halde ele ge\u00e7irildi.</p><p>16 su\u00e7 kayd\u0131 oldu\u011fu belirlenen M.A. ile 29 su\u00e7 kayd\u0131 olan M.Y. ve 3 su\u00e7 kayd\u0131 bulunan S.F. polisteki i\u015flemlerinin ard\u0131ndan adliyeye sevk edildi.</p>"
    },
    {
        "title": "K\u00f6fteci Yusuf sessizli\u011fini bozdu: \u0130ki \u015fubede domuz eti \u00e7\u0131kt\u0131, itiraz etti, yasal s\u00fcre\u00e7 devam ediyor",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/kofteci-yusuf-sessizligini-bozdu-iki-subede-domuz-eti-cikti-itiraz-etti-yasal-surec-devam-ediyor,2Q2I-uO_KEaErTR2gF-lQQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/FXKXxXMtlEO8V4OtoqsUsw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"K\u00f6fteci Yusuf sessizli\u011fini bozdu: \u0130ki \u015fubede domuz eti \u00e7\u0131kt\u0131, itiraz etti, yasal s\u00fcre\u00e7 devam ediyor\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/FXKXxXMtlEO8V4OtoqsUsw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Tar\u0131m ve Orman Bakanl\u0131\u011f\u0131'n\u0131n g\u0131da denetimlerinde \u00fcr\u00fcnlerinde domuz etine rastlan\u0131ld\u0131\u011f\u0131 iddia edilen, 280 \u015fubeli K\u00f6fteci Yusuf, a\u00e7\u0131klama yaparak kendisini savundu. Bu y\u0131l \u015fubat ve mart aylar\u0131nda iki \u015fubelerinden numune al\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten i\u015fletmeci, olumsuz \u00f6rneklerin bu numulerde \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131 ancak \u015fahit numune al\u0131nmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ileri s\u00fcrd\u00fc. \u0130\u015fletmedeki d\u00f6ner \u00f6rneklerinden gen testi s\u0131ras\u0131nda domuz etine rastlan\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 aktaran firma denetim sonu\u00e7lar\u0131n\u0131n kendileriyle hemen payla\u015f\u0131lmas\u0131 halinde, kayna\u011f\u0131 tespit edebileceklerini savundu. Firma, \u00fcr\u00fcnlerinde domuz etinin kullan\u0131lmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 da vurgulad\u0131.</p><p>\u00dcr\u00fcnlerinde domuz etine rastlan\u0131ld\u0131\u011f\u0131 iddia edilen K\u00f6fteci Yusuf isimli i\u015fletme X hesab\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, olumsuz \u00f6rneklerin iki denetim s\u0131ras\u0131nda \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 bilgisini payla\u015ft\u0131. Firma, \u00fcr\u00fcnlerinde domuz etinin kullan\u0131lmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 savunurken, denetime ili\u015fkin \u015fu bilgiyi verdi.\u00a0</p><p><strong>\u0130K\u0130 \u015eUBEDE DENET\u0130M YAPILDI</strong></p><p>\"15.02.2024'te Ankara \u00c7ankayada'ki bir \u015fubemizden saat 11:25 - 11:40 aral\u0131\u011f\u0131nda pi\u015fmi\u015f d\u00f6nerden 400 gram numune al\u0131n\u0131yor. Analiz sonucu 27.02.2024'te \u00e7\u0131k\u0131yor. 29.02.2024'te Ankara Etimesgut'taki bir \u015fubemizden saat 14:40-15:00 aral\u0131\u011f\u0131nda pi\u015fmi\u015f k\u00f6fteden 300 gram numune al\u0131n\u0131yor. Analiz sonucu 07.03.2024 tarihinde \u00e7\u0131k\u0131yor.Her iki i\u015flemde de ne \u00e7i\u011f \u00fcr\u00fcnden ne de pi\u015fmi\u015f \u00fcr\u00fcnden \u015fahit numune alm\u0131yorlar. \u00c7i\u011f \u00fcr\u00fcnden de \u015fahit numune alabilirlerdi. \u00c7\u00fcnk\u00fc gen testi \u00e7i\u011f \u00fcr\u00fcn veya pi\u015fmi\u015f \u00fcr\u00fcn fark etmeksizin ayn\u0131 sonucu verir.\"</p><p>Firma, denetim yap\u0131lan \u00e7i\u011f \u00fcr\u00fcnlerin \u015fahit numunelerinin, yani anla\u015fmazl\u0131k \u00e7\u0131kmas\u0131 halinde al\u0131nan \u00f6rne\u011fin benzerinin, kendilerini de b\u0131rak\u0131lmad\u0131\u011f\u0131 ileri s\u00fcrerken, \u015fu g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fc savundu:\u00a0</p><p>\"Bize de \u00e7i\u011f \u00fcr\u00fcnden \u015fahit numune b\u0131rakabilirlerdi. \u00c7\u00fcnk\u00fc biz tek merkezde \u00fcretim yap\u0131yoruz. O \u00fcr\u00fcnler tespit yap\u0131lan \u015fubelerde \u00fcretilmedi. Bir olumsuzluk olsa t\u00fcm \u00fcr\u00fcnlerimizde bula\u015f olurdu ve 280 \u015fubemizde de benzer olumsuzluklarla kar\u015f\u0131la\u015f\u0131l\u0131rd\u0131. Bu olumsuz analiz sonu\u00e7lar\u0131 normal prosed\u00fcrde tespit yap\u0131lan \u015fubeye h\u0131zl\u0131 \u015fekilde tebli\u011f edilmeliydi\"</p><p>Kendilerini bildirimin hemen yap\u0131lmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 da ileri s\u00fcren firma, h\u0131zla kay\u0131tlar\u0131 izleyerek olumsuz kayna\u011f\u0131n\u0131 bulabilece\u011fini ileri s\u00fcrerken, \u015fu savunmay\u0131 yapt\u0131: </p><p>\"Taraf\u0131m\u0131za olumsuz sonu\u00e7lar usule ayk\u0131r\u0131 bir \u015fekilde \u00e7ok ge\u00e7 bildirildi\u011finden bu izlenebilirli\u011fi gerekli \u00f6l\u00e7\u00fcde sa\u011flayamamaktay\u0131z. Nitekim bu izlenebilirli\u011fin en \u015feffaf ve kabul edilebilir a\u015famas\u0131 kamera kay\u0131tlar\u0131n\u0131n incelenmesi olaca\u011f\u0131ndan numune al\u0131nan partinin bahsetti\u011fimiz s\u00fcre\u00e7lerine ili\u015fkin kamera kay\u0131tlar\u0131na ula\u015fmam\u0131z m\u00fcmk\u00fcn olmam\u0131\u015ft\u0131r.</p><p>- Yukar\u0131da bahsedilen numune alma i\u015flemleri esnas\u0131nda bir \u00e7ok teknik hata yap\u0131lm\u0131\u015f olup, bu hatalar yap\u0131lan analizlerin sonu\u00e7lar\u0131n\u0131 ger\u00e7eklikten uzakla\u015ft\u0131rmaktad\u0131r. Bu hususlarla ilgili t\u00fcm teknik detaylar\u0131 hukuki s\u00fcre\u00e7ler sonu\u00e7land\u0131\u011f\u0131nda kamuoyu ile payla\u015faca\u011f\u0131z.\"</p>"
    },
    {
        "title": "Damla'n\u0131n katilinin cezas\u0131 belli oldu",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/damlanin-katilinin-cezasi-belli-oldu,3OBbIZuWlUCi2nbIw8-e8w",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3AwOFa3zn0SEoaJsK4PUWA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Damla'n\u0131n katilinin cezas\u0131 belli oldu\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3AwOFa3zn0SEoaJsK4PUWA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Konya'da birlikte ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 25 ya\u015f\u0131ndaki Damla Dak\u0131m'\u0131 47\u00a0yerinden b\u0131\u00e7aklayarak \u00f6ld\u00fcren Ne\u015fet G\u00fcne\u015f, a\u011f\u0131rla\u015ft\u0131r\u0131lm\u0131\u015f m\u00fcebbet hapis cezas\u0131na \u00e7arpt\u0131r\u0131ld\u0131. Katilin cezas\u0131nda herhangi bir indirim uygulanmad\u0131.</p><p>Konya'da birlikte ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 kad\u0131n\u0131 47 b\u0131\u00e7ak darbesiyle \u00f6ld\u00fcren san\u0131\u011fa a\u011f\u0131rla\u015ft\u0131r\u0131lm\u0131\u015f m\u00fcebbet hapis cezas\u0131 verildi.</p><p>Karatay il\u00e7esi Tatl\u0131cak Mahallesi Ne\u015feli Sokak'ta ge\u00e7en y\u0131l 14 Eyl\u00fcl'de saat 22.00 s\u0131ralar\u0131nda \"Kasten \u00f6ld\u00fcrmeye te\u015febb\u00fcs\" su\u00e7undan 8 y\u0131ld\u0131r h\u00fck\u00fcml\u00fc oldu\u011fu a\u00e7\u0131k cezaevinden izinli \u00e7\u0131kan Ne\u015fet G\u00fcne\u015f (26), birlikte ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 Damla Dak\u0131m (25) ile telefondaki konu\u015fmas\u0131 nedeniyle tart\u0131\u015ft\u0131.</p><p>Tart\u0131\u015fman\u0131n b\u00fcy\u00fcmesiyle mutfaktan ald\u0131\u011f\u0131 b\u0131\u00e7akla sald\u0131rd\u0131\u011f\u0131 Damla Dak\u0131m'\u0131 g\u00f6\u011fs\u00fcnden, boynundan ve s\u0131rt\u0131ndan yaralayan Ne\u015fet G\u00fcne\u015f, ka\u00e7t\u0131.</p><p>G\u00fcr\u00fclt\u00fc ve yard\u0131m \u00e7\u0131\u011fl\u0131klar\u0131 \u00fczerine kom\u015fular polise haber verdi. \u0130hbar \u00fczerine adrese polis ve sa\u011fl\u0131k ekipleri sevk edildi. \u0130lk m\u00fcdahalesi olay yerinde yap\u0131lan Damla Dak\u0131m, kald\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131 Konya \u015eehir Hastanesi\u2019ndeki m\u00fcdahaleye ra\u011fmen kurtar\u0131lamad\u0131.</p><p><strong>47 BI\u00c7AK DARBES\u0130YLE \u00d6LD\u00dcRM\u00dc\u015eT\u00dc</strong></p><p>Damla Dak\u0131m\u2019\u0131n otopsisinde boyun, s\u0131rt ve g\u00f6\u011fs\u00fcnde toplam 47 b\u0131\u00e7ak darbesi oldu\u011fu ortaya \u00e7\u0131kt\u0131. Ayr\u0131ca Damla Dak\u0131m'\u0131n daha \u00f6nce de \u015fiddet g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc i\u00e7in K\u00f6pr\u00fcba\u015f\u0131 Polis Merkezi Amirli\u011fi'ne gidip \u015fikayet\u00e7i oldu\u011fu belirlendi. Dak\u0131m'\u0131n cenazesi, otopsi sonras\u0131 ayn\u0131 mahallede Atabey Mezarl\u0131\u011f\u0131'nda topra\u011fa verildi.</p><p><strong>A\u011eIRLA\u015eTIRILMI\u015e M\u00dcEBBET HAPSE \u00c7ARPTIRILDI, CEZADA \u0130ND\u0130R\u0130M UYGULANMADI</strong></p><p>Olayla ilgili \u00e7al\u0131\u015fma ba\u015flatan polis, Ne\u015fet G\u00fcne\u015f'i sakland\u0131\u011f\u0131 evde yakalad\u0131. G\u00fcne\u015f, emniyetteki i\u015flemlerinin ard\u0131ndan sevk edildi\u011fi adliyede \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131\u011f\u0131 mahkemede tutukland\u0131. Ne\u015fet G\u00fcne\u015f'in savc\u0131l\u0131kta ve yarg\u0131lama a\u015famalar\u0131nda verdi\u011fi ifadelerde, Damla Dak\u0131m'\u0131n kendisini aldatt\u0131\u011f\u0131n\u0131 \u00f6ne s\u00fcrerek cinayeti i\u015fledi\u011fini s\u00f6yledi.</p><p>Ne\u015fet G\u00fcne\u015f hakk\u0131nda Konya 3'\u00fcnc\u00fc A\u011f\u0131r Ceza Mahkemesi'nde \"Kasten \u00f6ld\u00fcrme\" su\u00e7undan a\u011f\u0131rla\u015ft\u0131r\u0131lm\u0131\u015f m\u00fcebbet hapis cezas\u0131 istemiyle dava a\u00e7\u0131ld\u0131. D\u00fcn son kez hakim kar\u015f\u0131s\u0131na \u00e7\u0131kan G\u00fcne\u015f, \"Kasten \u00f6ld\u00fcrme\" su\u00e7undan a\u011f\u0131rla\u015ft\u0131r\u0131lm\u0131\u015f m\u00fcebbet hapis cezas\u0131na \u00e7arpt\u0131r\u0131ld\u0131. Mahkeme heyeti, cezada indirim uygulamad\u0131.</p>"
    },
    {
        "title": "Termal otelde \u015f\u00fcpheli \u00f6l\u00fcm",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/termal-otelde-supheli-olum,W6jkFANKt0imCMzPSnnRnw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/uZ_cU9pBdk6e4GC6TBv4Uw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Termal otelde \u015f\u00fcpheli \u00f6l\u00fcm\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/uZ_cU9pBdk6e4GC6TBv4Uw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Denizli\u2019nin Pamukkale il\u00e7esinde termal otelde kalan bir ki\u015fi odas\u0131nda \u00f6l\u00fc bulundu. Ali Akta\u015f\u2019tan haber alamayan arkada\u015flar\u0131n\u0131n durumu bildirmesi \u00fczerine girilen odada hareketsiz bulunan adam\u0131n, ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi\u011fi belirlendi.</p>Denizli\u2019nin Pamukkale il\u00e7esinde bir ki\u015fi kald\u0131\u011f\u0131 termal otelde \u00f6l\u00fc bulundu.  Karahay\u0131t Mahallesi\u2019ndeki termal otele giden Ali Akta\u015f\u2019tan (34) haber alamayan arkada\u015flar\u0131 durumu otel yetkililerine bildirdi.  Odaya giren \u00e7al\u0131\u015fanlar Akta\u015f\u2019\u0131 hareketsiz halde buldu.  \u0130hbar \u00fczerine olay yerine gelen sa\u011fl\u0131k ekipleri Akta\u015f\u2019\u0131n \u00f6ld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc belirledi.  Akta\u015f\u2019\u0131n cesedi otopsi i\u00e7in Adli T\u0131p Kurumu Denizli Grup Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 morguna kald\u0131r\u0131ld\u0131.\u200b\u200b\u200b"
    },
    {
        "title": "Batman\u2019da d\u00fc\u011f\u00fcn salonlar\u0131na denetim",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/batmanda-dugun-salonlarina-denetim-dugun-basina-10-bin-tl-ceza-kesildi,u1V-HPxbZkiJZVF7ZMu4sw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZcM2a81l2kCuCw1ZEvMhCg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Batman\u2019da d\u00fc\u011f\u00fcn salonlar\u0131na denetim\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZcM2a81l2kCuCw1ZEvMhCg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Batman\u2019da hizmet veren d\u00fc\u011f\u00fcn salonlar\u0131, Hazine ve Maliye Bakanl\u0131\u011f\u0131 taraf\u0131ndan denetime tabi tutuldu.</p><p>Batman Defterdarl\u0131\u011f\u0131 Vergi Dairesi m\u00fcfetti\u015flerince d\u00fc\u011f\u00fcn salonlar\u0131 i\u015fletmelerinin 2023 ile 2024 y\u0131llar\u0131 aras\u0131nda yapm\u0131\u015f olduklar\u0131 d\u00fc\u011f\u00fcn, ni\u015fan, s\u00fcnnet gibi faaliyetler denetim alt\u0131na al\u0131nd\u0131.</p><p>Batman Belediyesi nikah memurlu\u011funca nikahlar\u0131 k\u0131y\u0131lan yeni evli \u00e7iftlerin isim listeleri, vergi denet\u00e7ileri ile payla\u015f\u0131l\u0131yor. Belediyeden al\u0131nan isim listesi \u00fczerinden hareket eden ekipler, yapt\u0131klar\u0131 denetimlerde d\u00fc\u011f\u00fcn salonlar\u0131n\u0131n fatura kesip kesmedi\u011fini denetlerken, faturaland\u0131rman\u0131n yap\u0131lmad\u0131\u011f\u0131 d\u00fc\u011f\u00fcn salonlar\u0131na cezai i\u015flem ger\u00e7ekle\u015ftiriyor.</p><p><strong>D\u00dc\u011e\u00dcN BA\u015eINA 10 B\u0130N TL CEZA</strong></p><p>Batman merkezde kay\u0131tl\u0131 60\u2019a yak\u0131n d\u00fc\u011f\u00fcn salonunun bulundu\u011funu belirten yetkililer, 2023 y\u0131l\u0131 i\u00e7erisinde d\u00fc\u011f\u00fcn ba\u015f\u0131na 2 bin 200 TL cezai i\u015flem ger\u00e7ekle\u015ftirildi\u011fini, bu rakam\u0131n y\u00fczde 80 oran\u0131nda art\u0131r\u0131larak 2024 y\u0131l\u0131n\u0131n 8. ay\u0131 itibar\u0131yla 10 bin TL\u2019ye y\u00fckseltildi\u011fini ifade etti. </p><p>Batman\u2019da 2024 y\u0131l\u0131nda d\u00fc\u011f\u00fcn salonlar\u0131nda d\u00fc\u011f\u00fcn yap\u0131larak fatura kesmeyen i\u015fletme sahiplerine d\u00fc\u011f\u00fcn ba\u015f\u0131 10 bin TL cezai i\u015flem ger\u00e7ekle\u015ftirildi\u011fini kaydeden yetkililer, \u201c\u0130\u015fletme sahibi ile m\u00fc\u015fteri aras\u0131nda d\u00fczenlenen s\u00f6zle\u015fme, faturalar, irsaliye, sipari\u015f formlar\u0131 gibi belgelerin olup olmad\u0131\u011f\u0131 konusunda detayl\u0131 bilgi al\u0131n\u0131yor. \u0130\u015flemler bu bilgiler do\u011frultusunda ger\u00e7ekle\u015ftiriliyor\u201d ifadelerini kulland\u0131.</p>"
    },
    {
        "title": "Macaristan'dan Gazprom'la T\u00fcrk Ak\u0131m\u0131 anla\u015fmas\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/dunya/macaristandan-gazpromla-turk-akimi-anlasmasi,g7OLd1eTh0O-vqsGeNRAkQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/C4VwnrbIaUy7jhnd2awEUg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Macaristan'dan Gazprom'la T\u00fcrk Ak\u0131m\u0131 anla\u015fmas\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/C4VwnrbIaUy7jhnd2awEUg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Macaristan T\u00fcrk Ak\u0131m\u0131 do\u011falgaz boru hatt\u0131ndan tam olarak yararlanmak i\u00e7in Rus Gazprom'la anla\u015fma imzalayacak. D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 Peter Szijjarto, T\u00fcrk Ak\u0131m\u0131'n\u0131n di\u011fer Avrupa \u00fclkelerine de gaz tedarikinde yard\u0131mc\u0131 olabilece\u011fini\u00a0s\u00f6yledi.</p><p>Macaristan D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131\u00a0Peter Szijjarto, \u00fclkesinin Rus Gazprom ile bug\u00fcn bir gaz anla\u015fmas\u0131 yapaca\u011f\u0131n\u0131 duyurdu.  Szijjarto, anla\u015fman\u0131n T\u00fcrk Ak\u0131m\u0131 do\u011falgaz boru hatt\u0131ndan tam olarak yararlan\u0131lmas\u0131n\u0131 sa\u011flayaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.</p><p>Bakan, Ukrayna ile Rusya aras\u0131ndaki gaz transit anla\u015fmas\u0131n\u0131n sona ermesinin Macaristan i\u00e7in bir sorun te\u015fkil etmeyece\u011fini \u00e7\u00fcnk\u00fc T\u00fcrk Ak\u0131m\u0131 \u00fczerinden gaz alabilece\u011fini\u00a0ifade etti.  Szijjarto, Rusya'da d\u00fczenlenen bir enerji konferans\u0131nda yapt\u0131\u011f\u0131 konu\u015fmada T\u00fcrk Ak\u0131m\u0131'n\u0131n di\u011fer Avrupa \u00fclkelerine de gaz tedarikinde yard\u0131mc\u0131 olabilece\u011fini\u00a0dile getirdi.  Rus gaz\u0131n\u0131n Ukrayna \u00fczerinden Orta Avrupa \u00fclkelerine ak\u0131\u015f\u0131n\u0131 sa\u011flayan mevcut transit anla\u015fmas\u0131 y\u0131l sonunda sona erecek.</p>"
    },
    {
        "title": "Gar katliam\u0131n\u0131n \u00fczerinden 9 y\u0131l ge\u00e7ti: Ankara\u2019da anma t\u00f6reni d\u00fczenlendi",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/turkiye/gar-katliaminin-uzerinden-9-yil-gecti-ankarada-anma-toreni-duzenlendi,UemX1E7kCU23ZIhcD6lGOA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/EobXyAx6vkmWYMCwmGsyGQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/GcBroFTqS0KRM726PHrr1w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RXfuy6XkkEWFEHX6TdRurw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_g8L7yDCoEObyTDeCBvDxQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-ykDejs9C0GN0GV2cLrEIg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Bpp5ChylO0mUymEAqfsp3w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/iLYghrpboUSWQjHTzAJ0pA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tbBr8eAyiE6XqQALO7srrg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Gar katliam\u0131n\u0131n \u00fczerinden 9 y\u0131l ge\u00e7ti: Ankara\u2019da anma t\u00f6reni d\u00fczenlendi\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/EobXyAx6vkmWYMCwmGsyGQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc DAE\u015e mensubu iki canl\u0131 bomban\u0131n, Ankara Gar\u0131 \u00f6n\u00fcnde 10 Ekim 2015 g\u00fcn\u00fc ger\u00e7ekle\u015ftirdi\u011fi ter\u00f6r sald\u0131r\u0131s\u0131nda yitirilenler, sald\u0131r\u0131n\u0131n y\u0131l d\u00f6n\u00fcm\u00fcnde an\u0131ld\u0131. Ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirenlerin isimlerinin okundu\u011fu anma t\u00f6renine kat\u0131lanlar, g\u00f6zya\u015flar\u0131na engel olamad\u0131.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/GcBroFTqS0KRM726PHrr1w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ankara Gar\u0131 \u00f6n\u00fcnde, 10 Ekim 2015\u2019te ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc DAE\u015e mensubu iki canl\u0131 bomban\u0131n ger\u00e7ekle\u015ftirdi\u011fi ter\u00f6r sald\u0131r\u0131s\u0131nda can verenler i\u00e7in anma etkinli\u011fi d\u00fczenlendi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RXfuy6XkkEWFEHX6TdRurw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Etkinlik kapsam\u0131nda Ankara Gar\u0131 \u00f6n\u00fcnde toplanan grup, sald\u0131r\u0131da ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirenler i\u00e7in sayg\u0131 duru\u015funda bulundu.\nSald\u0131r\u0131da ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirenlerin isimleri okundu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_g8L7yDCoEObyTDeCBvDxQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>DEM Parti E\u015f Genel Ba\u015fkan\u0131 Tulay Hat\u0131mo\u011fullar\u0131 Oru\u00e7, burada yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, sald\u0131r\u0131da ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirenleri sayg\u0131yla and\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi..</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-ykDejs9C0GN0GV2cLrEIg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>10 Ekim Bar\u0131\u015f Derne\u011fi Ba\u015fkan\u0131 Mehtap Sakinci de \u00fclke tarihinin en b\u00fcy\u00fck sald\u0131r\u0131s\u0131nda ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirenlerin unutturmayacaklar\u0131n\u0131 ifade etti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Bpp5ChylO0mUymEAqfsp3w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>CHP'li milletvekillerinin de kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 etkinli\u011fin ard\u0131ndan ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirenler ad\u0131na dikilen an\u0131ta karanfil b\u0131rak\u0131ld\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/iLYghrpboUSWQjHTzAJ0pA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tbBr8eAyiE6XqQALO7srrg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure></section>"
    },
    {
        "title": "22 ya\u015f\u0131ndaki gen\u00e7 silahl\u0131 sald\u0131r\u0131 kurban\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/22-yasindaki-genc-silahli-saldiri-kurbani,nLXhID_Op02aQA13fXumYA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8pDfZl-D7Ey9URvkpfZklQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"22 ya\u015f\u0131ndaki gen\u00e7 silahl\u0131 sald\u0131r\u0131 kurban\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8pDfZl-D7Ey9URvkpfZklQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Antalya'n\u0131n Kepez il\u00e7esinde bir ki\u015fi, tart\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 22 ya\u015f\u0131ndaki Ahmet Yusuf Ka\u00e7arlar'\u0131 silahla vurarak \u00f6ld\u00fcrd\u00fc.</p>Antalya'n\u0131n Kepez il\u00e7esi Ye\u015fildere Mahallesi'nde Ahmet Yusuf Ka\u00e7arlar (22) ile kimli\u011fi hen\u00fcz belirlenemeyen bir ki\u015fi aras\u0131nda tart\u0131\u015fma \u00e7\u0131kt\u0131.  Tart\u0131\u015fman\u0131n kavgaya d\u00f6n\u00fc\u015fmesi \u00fczerine \u015f\u00fcpheli tabancayla Ka\u00e7arlar'a ate\u015f etti.  \u00c7evredekilerin ihbar\u0131yla olay yerine 112 Acil Sa\u011fl\u0131k ve polis ekipleri sevk edildi.  Sa\u011fl\u0131k ekibi, Ka\u00e7arlar'\u0131n ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi\u011fini belirledi.  \u0130ncelemenin ard\u0131ndan gencin cenazesi Antalya Adli T\u0131p Kurumu'na g\u00f6nderildi.  Ka\u00e7arlar'\u0131n cenazesi, otopsi i\u015flemlerinin ard\u0131ndan yak\u0131nlar\u0131na teslim edildi.  Gencin annesi, \"O\u011fluma sahip \u00e7\u0131kamad\u0131m.\" diyerek g\u00f6zya\u015f\u0131 d\u00f6kt\u00fc.  Ka\u00e7an \u015f\u00fcphelinin yakalanmas\u0131 i\u00e7in polis ekiplerinin \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 s\u00fcr\u00fcyor."
    },
    {
        "title": "Adli T\u0131p Kurumu\u2019nun yap\u0131s\u0131nda de\u011fi\u015fiklik",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/adli-tip-kurumunun-yapisinda-degisiklik,LAc950WrL0uMeJTKOlmvYQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/a7--IhbD40-oarfyE8gP0g.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/2x3cM1hPoUuWRBHGkl9K2g.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Adli T\u0131p Kurumu\u2019nun yap\u0131s\u0131nda de\u011fi\u015fiklik\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/a7--IhbD40-oarfyE8gP0g.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Adli T\u0131p Kurumu\u2019nun yap\u0131s\u0131nda de\u011fi\u015fikli\u011fe gidildi. Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 Kararnamesiyle, halihaz\u0131rda do\u011frudan merkeze ba\u011fl\u0131 olan adli t\u0131p \u015fube m\u00fcd\u00fcrl\u00fckleri, adli t\u0131p grup ba\u015fkanl\u0131klar\u0131na ba\u011fland\u0131. Kuruma, ara\u015ft\u0131rma ve geli\u015ftirme faaliyetleri y\u00fcr\u00fctme, yurt i\u00e7i ve yurt d\u0131\u015f\u0131nda bulunan kurum ve kurulu\u015flarla i\u015fbirli\u011fi yapma, adli t\u0131p ve adli bilimler alan\u0131nda e\u011fitim programlar\u0131 d\u00fczenleme g\u00f6revleri verildi.</p>Adli T\u0131p Kurumu\u2019nun te\u015fkilat yap\u0131s\u0131n\u0131n g\u00fc\u00e7lendirilmesi, idari ve bilimsel kapasitesinin art\u0131r\u0131lmas\u0131na y\u00f6nelik d\u00fczenlemeler i\u00e7eren Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 Kararnamesi, Resmi Gazete\u2019de yay\u0131mland\u0131.  Bakanl\u0131klara Ba\u011fl\u0131 \u0130lgili, \u0130li\u015fkili Kurum ve Kurulu\u015flar ile Di\u011fer Kurum ve Kurulu\u015flar\u0131n Te\u015fkilat\u0131 Hakk\u0131nda Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 Kararnamesinde De\u011fi\u015fiklik Yap\u0131lmas\u0131na Dair Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 Kararnamesi, Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan\u2019\u0131n imzas\u0131yla yay\u0131mland\u0131.  Kararnameye g\u00f6re, halihaz\u0131rda do\u011frudan merkeze ba\u011fl\u0131 olan adli t\u0131p \u015fube m\u00fcd\u00fcrl\u00fckleri, adli t\u0131p grup ba\u015fkanl\u0131klar\u0131na ba\u011fland\u0131.  Kuruma, ara\u015ft\u0131rma ve geli\u015ftirme faaliyetleri y\u00fcr\u00fctme, yurt i\u00e7i ve yurt d\u0131\u015f\u0131nda bulunan kurum ve kurulu\u015flarla i\u015fbirli\u011fi yapma, adli t\u0131p ve adli bilimler alan\u0131nda e\u011fitim programlar\u0131 d\u00fczenleme g\u00f6revleri verildi.<img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/2x3cM1hPoUuWRBHGkl9K2g.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" />Adli T\u0131p Kurumu\u2019nun idari kapasitesinin art\u0131r\u0131lmas\u0131 amac\u0131yla hizmet birimleri olarak daire ba\u015fkanl\u0131klar\u0131 kuruldu. Y\u00f6netmelikle kurulan Hukuk M\u00fc\u015favirli\u011fi de kararnamede d\u00fczenlendi. Kurulan hizmet birimleri \u015fu \u015fekilde:  \u201cPersonel Daire Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131, Destek Hizmetleri Daire Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131, Bilgi \u0130\u015flem ve \u0130statistik Daire Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131, E\u011fitim, Ara\u015ft\u0131rma ve Geli\u015ftirme Daire Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131, Kalite ve Akreditasyon Daire Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 ve Hukuk M\u00fc\u015favirli\u011fi.\u201d  Adli T\u0131p Kurumu ba\u015fkan yard\u0131mc\u0131lar\u0131 ile adli t\u0131p ihtisas kurulu ba\u015fkan ve \u00fcyeleri i\u00e7in 4 y\u0131ll\u0131k g\u00f6rev s\u00fcresi \u00f6ng\u00f6r\u00fcld\u00fc.  G\u00f6rev s\u00fcresi bitenler, yerlerine atama veya g\u00f6revlendirme yap\u0131l\u0131ncaya kadar g\u00f6revlerine devam edecek.  Adli T\u0131p \u0130htisas Kurullar\u0131n\u0131n say\u0131s\u0131 8\u2019den 11\u2019e \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131.  Baz\u0131 ihtisas kurullar\u0131n\u0131n g\u00f6revlerinde de\u011fi\u015fiklik yap\u0131l\u0131rken baz\u0131 ihtisas kurullar\u0131na yeni uzmanl\u0131k alanlar\u0131 eklendi.  Yeni kurulan ihtisas kurullar\u0131 ve hizmet birimleri, 31 Aral\u0131k\u2019a kadar te\u015fkilatlanarak faaliyete ge\u00e7irilecek.  Ayr\u0131ca, Adli T\u0131p Kurumu merkez ve ta\u015fra te\u015fkilat\u0131 i\u00e7in kadro ihdas\u0131 yap\u0131ld\u0131. Merkez te\u015fkilat\u0131 i\u00e7in 232, ta\u015fra te\u015fkilat\u0131 i\u00e7in 368 olmak \u00fczere toplam 600 kadronun ihdas\u0131 yap\u0131l\u0131rken, 3 kadro da iptal edildi."
    },
    {
        "title": "NTV ekibi tahliye gemisinde | T\u00fcrkiye L\u00fcbnan'daki vatanda\u015flar\u0131n\u0131 tahliye ediyor",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/video/turkiye/ntv-ekibi-tahliye-gemisinde-turkiye-lubnandaki-vatandaslarini-tahliye-ediyor,jfiTMs9RdEuMoTbMoxZn-w",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/uhaO4IHt6ECE4u9_FjVPwg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"NTV ekibi tahliye gemisinde | T\u00fcrkiye L\u00fcbnan'daki vatanda\u015flar\u0131n\u0131 tahliye ediyor\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/uhaO4IHt6ECE4u9_FjVPwg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>T\u00fcrkiye, L\u00fcbnan'daki vatanda\u015flar\u0131n\u0131 tahliye ediyor. Yakla\u015f\u0131k bin ki\u015finin tahliyesi i\u00e7in g\u00f6nderilen gemilerden ikisi de Mersin Liman\u0131'na do\u011fru yola \u00e7\u0131kt\u0131. NTV ekibiden \u00d6zden Erku\u015f ve Yunus Akg\u00fcn TCG Sancaktar tahliye gemisinden aktard\u0131.</p>"
    },
    {
        "title": "Avukat Belen\u2019in katili hakk\u0131nda karar: \u0130stinaf mahkemesi cezay\u0131 onad\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/turkiye/avukatbelenin-katili-hakkinda-karar-istinaf-mahkemesi-cezayi-onadi,T75ESvWGZEa6yZJoEb323Q",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qrANd66G00qdM-63Gwgj4g.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gnMUKkTT8kOuMLsCwwP8aA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/XLALTVpCkUyXJ3bUodRtmw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/WNxwwCjbK0amqw2uGC_egA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/m-EvH3OJOkan0CO7IDdbJA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Avukat Belen\u2019in katili hakk\u0131nda karar: \u0130stinaf mahkemesi cezay\u0131 onad\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qrANd66G00qdM-63Gwgj4g.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Ankara\u2019da silahl\u0131 sald\u0131r\u0131 sonucu \u00f6ld\u00fcr\u00fclen 24 ya\u015f\u0131ndaki avukat Belen Nesil Co\u015f\u011fun\u2019un katili Muhammet Balc\u0131\u2019ya verilen a\u011f\u0131rla\u015ft\u0131r\u0131lm\u0131\u015f m\u00fcebbet hapis cezas\u0131n\u0131n istinaf s\u00fcreci tamamland\u0131. Ankara B\u00f6lge Adliye Mahkemesi 1. Ceza Dairesi, katil zanl\u0131s\u0131 Balc\u0131\u2019ya verilen cezay\u0131 onad\u0131.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gnMUKkTT8kOuMLsCwwP8aA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130stinaf mahkemesi, Ankara\u2019da silahla vurularak \u00f6ld\u00fcr\u00fclen 24 ya\u015f\u0131ndaki avukat Belen Nesil Co\u015f\u011fun'un katili Muhammet Balc\u0131'ya, kad\u0131na kar\u015f\u0131 kasten \u00f6ld\u00fcrme su\u00e7undan verilen a\u011f\u0131rla\u015ft\u0131r\u0131l\u0131\u015fm\u0131\u015f m\u00fcebbet hapis cezas\u0131n\u0131 hukuka uygun buldu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/XLALTVpCkUyXJ3bUodRtmw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ankara B\u00f6lge Adliye Mahkemesi 1. Ceza Dairesi, 14 May\u0131s\u2019ta karara ba\u011flanan avukat Belen Nesil Co\u015f\u011fun cinayetiyle ilgili davan\u0131n istinaf incelemesini tamamlad\u0131.\nDaire, yerel mahkemece verilen h\u00fck\u00fcmde, usule ve esasa ili\u015fkin herhangi bir ayk\u0131r\u0131l\u0131\u011f\u0131n bulunmad\u0131\u011f\u0131na, san\u0131\u011fa kad\u0131na kar\u015f\u0131 kasten \u00f6ld\u00fcrme su\u00e7undan verilen a\u011f\u0131rla\u015ft\u0131r\u0131l\u0131\u015fm\u0131\u015f m\u00fcebbet hapis cezas\u0131n\u0131n yasaya uygun oldu\u011funa h\u00fckmetti.\nKararda, \u201cDelillere, mahkemenin soru\u015fturma sonu\u00e7lar\u0131na uygun \u015fekilde olu\u015fan inan\u00e7 ve takdirine, incelenen dosya i\u00e7eri\u011fine g\u00f6re, verilen h\u00fck\u00fcmde bir isabetsizlik bulunmad\u0131\u011f\u0131 anla\u015f\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r.\u201d denildi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/WNxwwCjbK0amqw2uGC_egA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00c7ankaya il\u00e7esi Pak Sokak\u2019ta bulunan bir rezidanstan, 15 Haziran 2023\u2019te, \u015fiddet tehdidi alt\u0131ndaki kad\u0131nlar\u0131n yard\u0131m istemesine imkan tan\u0131yan Kad\u0131n Destek Uygulamas\u0131na (KADES) gelen \u00e7a\u011fr\u0131y\u0131 de\u011ferlendiren g\u00fcvenlik g\u00fc\u00e7leri, olay yerine polis ekibi sevk etti.\nAdresten 112 Acil \u00c7a\u011fr\u0131 Merkezi\u2019ni arayan bir ki\u015fi de k\u0131z arkada\u015f\u0131n\u0131n intihar etti\u011fini bildirdi. Olay yerine ula\u015fan ekipler, 24 ya\u015f\u0131ndaki Belen Nesil Co\u015f\u011fun\u2019u, asans\u00f6r kap\u0131s\u0131 \u00f6n\u00fcnde yerde yatarken buldu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/m-EvH3OJOkan0CO7IDdbJA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ankara Barosuna kay\u0131tl\u0131 avukat Co\u015f\u011fun\u2019un, g\u00f6\u011f\u00fcs b\u00f6lgesinin sol alt\u0131ndan silahla vuruldu\u011funu belirleyen 112 Acil Sa\u011fl\u0131k ekiplerinin kalp masaj\u0131 yapt\u0131\u011f\u0131 Co\u015f\u011fun, kald\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131 Hacettepe \u00dcniversitesi T\u0131p Fak\u00fcltesi Hastanesinde ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi.\nOlaydan sonra g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nan ve Ankara 21. A\u011f\u0131r Ceza Mahkemesinde tutuklu yarg\u0131lanan san\u0131k Balc\u0131, 14 May\u0131s 2024\u2019deki karar duru\u015fmas\u0131nda, kad\u0131na kar\u015f\u0131 kasten \u00f6ld\u00fcrme su\u00e7undan a\u011f\u0131rla\u015ft\u0131rm\u0131\u015f m\u00fcebbet hapis cezas\u0131 ald\u0131.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Ormanda kaybolan ya\u015fl\u0131 kad\u0131n bulundu",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/defne-yapragi-toplamak-icin-gittigi-ormanda-kaybolan-kadin-bulundu,lFSfL8yo8kudM6cKKdCXTA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/34xvYWdhSE-5KtLLS8XmNw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Lrrbc11EDk6WcsG8IW5uiw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Ormanda kaybolan ya\u015fl\u0131 kad\u0131n bulundu\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/34xvYWdhSE-5KtLLS8XmNw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Zonguldak'ta d\u00fcn sabah saatlerinde satmak \u00fczere defne yapra\u011f\u0131 toplamak i\u00e7in gitti\u011fi ormandan bir daha d\u00f6nmeyen ya\u015fl\u0131 kad\u0131n\u0131 jandarma ekipleri buldu.</p><p>Kilimli il\u00e7esine ba\u011fl\u0131 \u00c7atala\u011fz\u0131 beldesi Kokurdan Mahallesi'nde ikamet eden 78 ya\u015f\u0131ndaki Hayriye Akbaba d\u00fcn sabah 07.30 s\u0131ralar\u0131nda evinden ayr\u0131larak ormanl\u0131k alana gitti.</p><p>Defne toplamak i\u00e7in ormanl\u0131k alana gitti\u011fi \u00f6\u011frenilen kad\u0131n\u0131n ak\u015fam saatlerinde evine gelmedi\u011fini fark eden yak\u0131nlar\u0131, durumu 112 Acil \u00c7a\u011fr\u0131 Merkezi'ne bildirdi.</p><img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Lrrbc11EDk6WcsG8IW5uiw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" />\u0130hbar \u00fczerine K\u00fcl Baraj\u0131 mevkisindeki ormanl\u0131k alana \u00e7ok say\u0131da jandarma, JASAT, arama kurtarma k\u00f6pe\u011fi, AFAD ve sa\u011fl\u0131k ekipleri sevk edildi. Jandarma ekipleri \u00e7evredeki g\u00fcvenlik kameralar\u0131n\u0131 da inceleyerek b\u00f6lgeye giri\u015f \u00e7\u0131k\u0131\u015f yapan s\u00fcr\u00fcc\u00fclere kay\u0131p kad\u0131n hakk\u0131nda bilgi sordu.  Mahalle sakinlerinin de kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 arama \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n sonucunda Hayriye Akbaba, kay\u0131p ihbar\u0131ndan yakla\u015f\u0131k 16 saat sonra jandarma ekiplerince ormanl\u0131k alanda bulundu. \u0130lk m\u00fcdahalesi yap\u0131lan kad\u0131n\u0131n sa\u011fl\u0131k durumunun iyi oldu\u011fu \u00f6\u011frenildi."
    },
    {
        "title": "Kilosu 200 lira, kap\u0131\u015f kap\u0131\u015f gidiyor",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/koyluler-ormanlardan-binbir-zorlukla-topluyor-kilosu-200-lira-kapis-kapis-satiliyor,bmGiD23j1UKdBQTd8CC7FA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tqVpSSDtWE2GlyGoF5xApw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gkLorw-TJkW4wY4ehOW_LQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/cmCvvSEqzkmgFmSFfiIgKQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Kilosu 200 lira, kap\u0131\u015f kap\u0131\u015f gidiyor\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tqVpSSDtWE2GlyGoF5xApw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Farkl\u0131 \u015fehirlerden bir\u00e7ok insan, lezzeti ve aromas\u0131yla yo\u011fun talep g\u00f6ren D\u00fczce kuzu kestanesini alabilmek i\u00e7in ak\u015fam saatlerinde a\u00e7\u0131lan kestane pazar\u0131na ak\u0131n ediyor.</p><p>\u015eehir merkezindeki Hamidiye Mahallesi'nde kurulan pazar, gecenin ilerleyen saatlerine kadar kuzu kestane almak isteyenleri bir araya getiriyor. Sadece 2 g\u00fcn kurulan kestane pazar\u0131, \u0130stanbul ve Ankara ba\u015fta olmak \u00fczere T\u00fcrkiye'nin bir\u00e7ok ilinden kestaneseverleri a\u011f\u0131rl\u0131yor.</p><img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gkLorw-TJkW4wY4ehOW_LQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" />K\u00f6yl\u00fcler taraf\u0131ndan ormanlardan bin bir zorlukla toplanan kuzu kestanesinin kilosu 200-250 liradan sat\u0131\u015fa sunuluyor.<img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/cmCvvSEqzkmgFmSFfiIgKQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><strong>''BU KESTANE \u0130\u00c7\u0130N T\u00dcRK\u0130YE'N\u0130N HER YER\u0130NDEN GEL\u0130YORLAR''</strong>  Uzun y\u0131llard\u0131r kestane sat\u0131\u015f\u0131 yapan Erhan Akdeniz, \"Kestane sezonu a\u00e7\u0131ld\u0131. Me\u015fhur D\u00fczce kuzu kestanesi k\u00fc\u00e7\u00fck ama lezzetli olur. Bat\u0131 Karadeniz b\u00f6lgesine has bir kestanedir. Kabu\u011fu yap\u0131\u015fmaz, damar\u0131 olmaz. Bu kestaneyi almak i\u00e7in T\u00fcrkiye'nin her yerinden geliyorlar. Ankara'dan, \u0130stanbul'dan yani her yerden insanlar geliyor. D\u00fczce kuzu kestanesinin en b\u00fcy\u00fck \u00f6zelli\u011fi hazm\u0131 kolayla\u015ft\u0131r\u0131r. Bu kestane ormanlarda yeti\u015fiyor. Bunu bizler ekip bi\u00e7miyoruz. Ormanlarda birebir kendisi do\u011fal olarak yeti\u015fir, ila\u00e7, hormon olmaz. F\u0131nd\u0131k gibi bak\u0131m\u0131n\u0131 da yapmay\u0131z\" dedi."
    },
    {
        "title": "Polisi g\u00f6r\u00fcnce balkonda atlad\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/polisi-gorunce-balkonda-atladi,ZLgdiH-hS0eiWksFq9nNcQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/o2ydlQFbo0a4RyMCqRpQvg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3HcM1HwEoUiHhLGHulUnGQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Polisi g\u00f6r\u00fcnce balkonda atlad\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/o2ydlQFbo0a4RyMCqRpQvg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Kayseri'de hakk\u0131nda kesinle\u015fmi\u015f hapis cezas\u0131 bulunan Halil \u0130brahim T., polis aramas\u0131nda evinin balkondan atlad\u0131. Yaralanan h\u00fck\u00fcml\u00fc, hastaneye kald\u0131r\u0131ld\u0131.</p><p>\u0130l Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc Asayi\u015f \u015eube M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc Aranan \u015eah\u0131slar B\u00fcro Amirli\u011fi ekipleri, \"Gece vakti silahla ya\u011fma\", \"Evden h\u0131rs\u0131zl\u0131k\", \"Basit yaralama\" ve \"Uyu\u015fturucu kullanmak\" su\u00e7lar\u0131ndan 5 yakalama emri bulunan, hakk\u0131nda kesinle\u015fmi\u015f 6 y\u0131l 7 ay 10 g\u00fcn kesinle\u015fmi\u015f hapis cezas\u0131 olan Halil \u0130brahim T.'nin yakalanmas\u0131na y\u00f6nelik \u00e7al\u0131\u015fma ba\u015flatt\u0131.</p><p>Bu kapsamda firari h\u00fck\u00fcml\u00fcn\u00fcn, Kocasinan il\u00e7esi Ziyag\u00f6kalp Mahallesi Vedat Sokak'taki apartmanda oldu\u011fu belirlendi.</p><img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3HcM1HwEoUiHhLGHulUnGQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Adrese d\u00fczenlenen operasyonda, polisi g\u00f6ren Halil \u0130brahim T., evinin 2'nci kat\u0131ndaki balkonundan atlad\u0131. </p><p>Yaralanan h\u00fck\u00fcml\u00fc, adrese sevk edilen sa\u011fl\u0131k ekipleri taraf\u0131ndan hastaneye kald\u0131r\u0131ld\u0131.  Olayla ilgili soru\u015fturma s\u00fcr\u00fcyor.</p>"
    },
    {
        "title": "Kriko d\u00fc\u015f\u00fcnce tamir etti\u011fi arac\u0131n alt\u0131nda kald\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/turkiye/kriko-dusunce-tamir-ettigi-aracin-altinda-kaldi,6bYrpYy0nkSX1nRYDdQq_g",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-i7GTY1YEkuNozkxwz5-8w.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_0e-eGOs3keBAB0ECq1l7w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/IDmD_pchTk6ei1HaDmfqew.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jnG9jJ6lKEyjzmB5a2AIeQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/liF0iHEyOUWmr6BLT4VrIw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rsZ3_56MFEet7S1-jMcxaQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Kriko d\u00fc\u015f\u00fcnce tamir etti\u011fi arac\u0131n alt\u0131nda kald\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-i7GTY1YEkuNozkxwz5-8w.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Kocaeli'nin K\u00f6rfez il\u00e7esinde oto tamircinin tamir s\u0131ras\u0131nda kriko \u00fczerine d\u00fc\u015ft\u00fc ve hafif ticari arac\u0131n alt\u0131nda kald\u0131. \u0130\u015f\u00e7i, iki ayl\u0131k ya\u015fam sava\u015f\u0131n\u0131 kaybetti.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_0e-eGOs3keBAB0ECq1l7w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Hac\u0131osman Mahallesi Bostan Sokak'taki bo\u015f arsada oto tamircisi Tezcan Demir, kendisine ait hafif ticari arac\u0131 tamir etmek i\u00e7in kriko ile kald\u0131rarak alt\u0131na girdi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/IDmD_pchTk6ei1HaDmfqew.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bu s\u0131rada krikonun yerinden oynay\u0131p d\u00fc\u015fmesi ile Demir, arac\u0131n alt\u0131nda kald\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jnG9jJ6lKEyjzmB5a2AIeQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Olay\u0131 g\u00f6renlerin ihbar\u0131yla b\u00f6lgeye gelen itfaiye ekipleri taraf\u0131ndan bulundu\u011fu yerden \u00e7\u0131kar\u0131lan Demir, Kocaeli \u015eehir Hastanesi'ne kald\u0131r\u0131ld\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/liF0iHEyOUWmr6BLT4VrIw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130ki ayd\u0131r hastanede ya\u015fam sava\u015f\u0131 veren Demir, hayat\u0131n\u0131 kaybetti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rsZ3_56MFEet7S1-jMcxaQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Evli ve iki \u00e7ocuk babas\u0131 oldu\u011fu \u00f6\u011frenilen Demir'in memleketi Aksaray'da defnedilece\u011fi \u00f6\u011frenildi.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan'dan Pelin Karaca'n\u0131n ailesine taziye telefonu",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/cumhurbaskani-erdogandan-pelin-karacanin-ailesine-taziye-telefonu,7dpazdGcH0SjAUQD4BEeVA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JvE1XX0cfEm6J8KraiZqrg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/V07ihzYNwkO5GlKGxG8Qow.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan'dan Pelin Karaca'n\u0131n ailesine taziye telefonu\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JvE1XX0cfEm6J8KraiZqrg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan, Manisa'n\u0131n Ala\u015fehir il\u00e7esinde \u00f6ld\u00fcr\u00fclen Pelin Karaca'n\u0131n ailesiyle telefonla g\u00f6r\u00fc\u015ferek taziyelerini iletti. Aileye ba\u015fsa\u011fl\u0131\u011f\u0131 dileyen Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan, \"Hukuken \u00fczerimize d\u00fc\u015fen g\u00f6rev neyse t\u00fcm bunlar\u0131n \u00fczerine devlet olarak gidiyoruz, gidece\u011fiz.\" dedi.</p>AK Parti Genel Merkez Kad\u0131n Kollar\u0131 Ba\u015fkan\u0131 ve D\u00fczce Milletvekili Ay\u015fe Ke\u015fir, Ala\u015fehir il\u00e7esine gelerek Ali U. taraf\u0131ndan \u00f6ld\u00fcr\u00fclen 21 ya\u015f\u0131ndaki Pelin Karaca'n\u0131n ailesine taziye ziyaretinde bulundu.  Aileye ba\u015fsa\u011fl\u0131\u011f\u0131 dileyen Ke\u015fir ve beraberindekiler, anne Nihal ve baba Nuh ile aile \u00fcyelerine sab\u0131r diledi.  Anne Nihal D\u00f6nmez'in \"K\u0131z\u0131m\u0131n en b\u00fcy\u00fck hayali, Cumhurba\u015fkan\u0131m\u0131z Recep Tayyip Erdo\u011fan ile g\u00f6r\u00fc\u015fmekti\" demesi \u00fczerine AK Parti Genel Merkez Kad\u0131n Kollar\u0131 Ba\u015fkan\u0131 Ay\u015fe Ke\u015fir, Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan'\u0131 arad\u0131.<img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/V07ihzYNwkO5GlKGxG8Qow.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" />G\u00f6r\u00fc\u015fmede aileye taziyelerini ileten Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan, \"\u00d6ncelikle b\u00fct\u00fcn ailenin ba\u015f\u0131 sa\u011f olsun, Pelin k\u0131z\u0131m\u0131z ile ilgili ald\u0131\u011f\u0131m\u0131z haber bizleri y\u00fcrekten da\u011flad\u0131. Allah kendilerine sab\u0131rlar versin. Rabbim yar, yard\u0131mc\u0131lar\u0131 olsun in\u015fallah. Bizler de hukuken \u00fczerimize d\u00fc\u015fen g\u00f6rev neyse t\u00fcm bunlar\u0131n \u00fczerine devlet olarak gidiyoruz, gidece\u011fiz.\" dedi.  Bu s\u0131rada g\u00f6zya\u015flar\u0131na hakim olamayan anne Nihal D\u00f6nmez'in \"Pelin'imin en b\u00fcy\u00fck hayali sizinle g\u00f6r\u00fc\u015fmekti.\" s\u00f6zlerine \u00fczerine Erdo\u011fan, \"\u0130n\u015fallah Rabbim cennetinde bizleri bulu\u015ftursun. Cumhurba\u015fkan\u0131 olarak millet\u00e7e ba\u015fsa\u011fl\u0131\u011f\u0131 diliyorum. Rabbim sab\u0131rlar\u0131n\u0131 art\u0131rs\u0131n.\" diye konu\u015ftu.<strong>MAN\u0130SA'DA KAYBOLAN PEL\u0130N'\u0130N CESED\u0130 U\u015eAK'TA BULUNDU</strong>  Manisa'n\u0131n Ala\u015fehir il\u00e7esinde 26 Eyl\u00fcl'den bu yana haber al\u0131namayan 21 ya\u015f\u0131ndaki Pelin Karaca'n\u0131n ailesi, polise ba\u015fvurmu\u015ftu. Karaca'n\u0131n bulunmas\u0131 i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fma ba\u015flatan polis ekipleri, ayn\u0131 mahallede oturan 37 ya\u015f\u0131ndaki Ali U'yu g\u00f6zalt\u0131na alm\u0131\u015ft\u0131.  Zanl\u0131, ifadesinde tart\u0131\u015ft\u0131klar\u0131 esnada arac\u0131n\u0131n freninin bo\u015fald\u0131\u011f\u0131n\u0131, arac\u0131n \u00f6n\u00fcnde olan Pelin Karaca'y\u0131 alt\u0131na alarak \u00f6l\u00fcm\u00fcne sebep oldu\u011funu, cesedini U\u015fak'\u0131n E\u015fme il\u00e7esine ba\u011fl\u0131 Alahabal\u0131 Mahallesi yak\u0131nlar\u0131ndaki ormanl\u0131k araziye b\u0131rakt\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtmi\u015fti. Tutuklanan \u015f\u00fcphelinin tarif etti\u011fi yerde yap\u0131lan aramada kad\u0131n\u0131n cenazesi bulunmu\u015ftu."
    },
    {
        "title": "Antalya\u2019da zihinsel engelli \u00e7ocu\u011fa cinsel istismar",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/antalyada-zihinsel-engelli-cocuga-cinsel-istismar,W-6whcx7b0uDqI5tjZKQcA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/et9St9qFUk2ImMfsrjRiLw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Antalya\u2019da zihinsel engelli \u00e7ocu\u011fa cinsel istismar\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/et9St9qFUk2ImMfsrjRiLw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Antalya\u2019da ya\u015fayan G\u00fcrcistan uyruklu 16 ya\u015f\u0131ndaki K.V. isimli k\u0131z \u00e7ocu\u011fu, kom\u015fusunun cinsel istismar\u0131na maruz kald\u0131. \u0130stismar olay\u0131yla ilgili olarak g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nan Ecder Tayfun P. isimli \u015f\u00fcpheli, \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131\u011f\u0131 mahkemede tutuklanarak cezaevine g\u00f6nderildi.</p><p>Antalya\u2019da bir ki\u015fi, kom\u015fusunun zihinsel engelli \u00e7ocu\u011funa cinsel istismar su\u00e7lamas\u0131yla tutukland\u0131.  Olay, 22 A\u011fustos g\u00fcn\u00fc Kepez\u2019de ya\u015fand\u0131.  Tar\u0131m i\u015fiyle u\u011fra\u015fan G\u00fcrcistan uyruklu T.V. (35) ve oto tamirci d\u00fckkan\u0131nda \u00e7al\u0131\u015fan e\u015fi M.T. (54) i\u015fteyken, kom\u015fular\u0131 kaportac\u0131 Ecder Tayfun P. \u00e7iftin evine gitti.</p><p><strong>\u0130\u015e YER\u0130NE G\u00d6T\u00dcRD\u00dc</strong> </p><p>Binan\u0131n elektrik \u015fartelini indiren Polat, bir s\u00fcre sonra d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kan \u00e7iftin zihinsel engelli k\u0131z\u0131 K.V.\u2019yi al\u0131p, kendi i\u015f yerine g\u00f6t\u00fcrd\u00fc.  Polat, burada k\u0131za cinsel istismarda bulundu. </p><p><strong>TUTUKLANDI</strong></p><p>K\u0131z\u0131n durumu anlatmas\u0131 \u00fczerine ailesi, Ecder Tayfun P.\u2019den \u015fikayet\u00e7i oldu.  \u015eikayet \u00fczerine g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nan Polat tutukland\u0131. </p><p><strong>BI\u00c7AK DAYAYIP, TEHD\u0130T ETT\u0130</strong></p><p>Baba M.T., \u015f\u00fcpheli ile bir s\u00fcre ayn\u0131 i\u015f yerinde \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi. Ecder Tayfun P. ile ya\u015fad\u0131klar\u0131 apartmanda aralar\u0131nda husumet olu\u015ftu\u011funu anlatan M.T., \u201c\u00c7ocu\u011fu evin yan\u0131ndaki kaporta d\u00fckkan\u0131na g\u00f6t\u00fcr\u00fcyor. Daha \u00f6nce de kendi evine g\u00f6t\u00fcr\u00fcp, \u00e7ocu\u011fu taciz etmi\u015f. Kimseye s\u00f6ylemesin diye de b\u0131\u00e7ak dayam\u0131\u015f, tehdit etmi\u015f.\u201d dedi.  Anne T.V. ise istismarc\u0131 kom\u015funun \u00e7ocu\u011funa bakt\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirterek, \u201cOnun \u00e7ocu\u011funa 3 ay boyunca ben bakt\u0131m. Ona annelik yapt\u0131m, ninni s\u00f6yledim. 6 senedir oraday\u0131z. Ben olay esnas\u0131nda \u00e7al\u0131\u015f\u0131yordum. Biz \u015fikayet\u00e7i olduktan sonra geldi, bizi tehdit etti.\u201d ifadelerini kulland\u0131.</p>"
    },
    {
        "title": "Madde ba\u011f\u0131ml\u0131lar\u0131 ate\u015fe verdi: \u0130tfaiye 4 saatte s\u00f6nd\u00fcrd\u00fc",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/turkiye/uyusturucu-bagimlilari-atese-verdi-itfaiye-4-saatte-sondurdu,StVSBvkKoUWTNSqs1Iikpg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/M2GRHskvQ0OG5TEjb1A2ig.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/La95v5i_4UuDfnDIapK6iA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jLlSCa3IlE-tDfgLIF5ycw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yu0dynFQ4Eehbf8enSvs1g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/S_5xg6uR802R4jKIO2goWw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3i2w24xIBEqe-HMGpJhg5A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Nl25MmeSakao6aQB2JuyoA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Madde ba\u011f\u0131ml\u0131lar\u0131 ate\u015fe verdi: \u0130tfaiye 4 saatte s\u00f6nd\u00fcrd\u00fc\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/M2GRHskvQ0OG5TEjb1A2ig.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Mardin'in K\u0131z\u0131ltepe il\u00e7esinde madde ba\u011f\u0131ml\u0131lar\u0131, geri d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm tesisinde yang\u0131n \u00e7\u0131kard\u0131. Yang\u0131n, itfaiye ekiplerinin 4 saatlik m\u00fcdahalesi ile s\u00f6nd\u00fcr\u00fcld\u00fc.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/La95v5i_4UuDfnDIapK6iA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>K\u0131z\u0131ltepe il\u00e7esi Atat\u00fcrk Mahallesi'nde d\u00fcn 22.30 s\u0131ralar\u0131nda yang\u0131n \u00e7\u0131kt\u0131.\nMahalledeki bir geri d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm tesisine gelen uyu\u015fturucu ba\u011f\u0131ml\u0131lar\u0131, tesisteki baz\u0131 e\u015fyalar\u0131 ate\u015fe verdi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jLlSCa3IlE-tDfgLIF5ycw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Yang\u0131n k\u0131sa s\u00fcrede b\u00fcy\u00fcrken, madde ba\u011f\u0131mlar\u0131 ka\u00e7t\u0131. \u0130hbarla olay yerine itfaiye ve polis ekipleri sevk edildi.\nYang\u0131n, 3 itfaiye arac\u0131 ve 18 personelin \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 ile yakla\u015f\u0131k 4 saatte s\u00f6nd\u00fcr\u00fcld\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yu0dynFQ4Eehbf8enSvs1g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ekipler, yang\u0131n\u0131n \u00e7\u0131k\u0131\u015f nedeninin belirlenmesi ve hasar tespiti i\u00e7in inceleme ba\u015flat\u0131ld\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/S_5xg6uR802R4jKIO2goWw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130\u015f yeri sahibi Murat \u00c7elik, madde ba\u011f\u0131ml\u0131lar\u0131ndan \u015fikayet\u00e7i oldu\u011funu belirtti.\n\"Mahallede bonzai kullananlar, i\u015f yerindeki \u00e7ekyatlar\u0131 ate\u015fe vermi\u015fler.\" ifadelerini kullanan \u00c7elik, \"Art\u0131k bu madde ba\u011f\u0131ml\u0131lar\u0131ndan rahat uyuyam\u0131yoruz.\" dedi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3i2w24xIBEqe-HMGpJhg5A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Nl25MmeSakao6aQB2JuyoA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Kad\u0131na \u015fiddetle m\u00fccadele: Meclis'te ara\u015ft\u0131rma komisyonu kurulacak",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/kadina-siddetle-mucadele-mecliste-arastirma-komisyonu-kurulacak,s2CGFPXclk2CWE6OKFvT6Q",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qH05QRSOgEG_NIDTii5D2Q.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Kad\u0131na \u015fiddetle m\u00fccadele: Meclis'te ara\u015ft\u0131rma komisyonu kurulacak\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qH05QRSOgEG_NIDTii5D2Q.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>T\u00fcrkiye B\u00fcy\u00fck Millet Meclisi'nde (TBMM) grubu olan AK Parti, CHP, DEM Parti, MHP, \u0130Y\u0130 Parti ve Saadet Partisi; kad\u0131na y\u00f6nelik \u015fiddetle m\u00fccadeleye ili\u015fkin Meclis Ara\u015ft\u0131rma Komisyonu kurulmas\u0131 i\u00e7in ortak \u00f6nerge verecek. Kurulacak komisyon, artan \u015fiddet olaylar\u0131, kad\u0131na \u015fiddetin \u00f6nlenmesine y\u00f6nelik al\u0131nmas\u0131 gereken tedbirler ve toplumsal hayatta kad\u0131n haklar\u0131n\u0131n g\u00fc\u00e7l\u00fc \u015fekilde korunmas\u0131na ili\u015fkin \u00e7al\u0131\u015fmalar yapacak.</p>TBMM Genel Kurulu'nda bug\u00fcn AK Parti, CHP, DEM Parti, MHP, \u0130Y\u0130 Parti ve Saadet Partisi gruplar\u0131 taraf\u0131ndan kad\u0131na y\u00f6nelik \u015fiddetle m\u00fccadeleye ili\u015fkin ara\u015ft\u0131rma komisyonu kurulmas\u0131 i\u00e7in ortak \u00f6nerge verilecek.  TBMM Kad\u0131n Erkek F\u0131rsat E\u015fitli\u011fi Komisyonu Ba\u015fkan\u0131 \u00c7i\u011fdem Erdo\u011fan, \u00f6nergenin g\u00f6r\u00fc\u015fmelerinde kad\u0131na y\u00f6nelik \u015fiddetle ilgili yapt\u0131klar\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar hakk\u0131nda de\u011ferlendirmelerde bulunacak.   Gruplar ad\u0131na yap\u0131lacak konu\u015fmalarda da kad\u0131na y\u00f6nelik \u015fiddetin \u00f6nlenmesine dair siyasi partilerin g\u00f6r\u00fc\u015fleri aktar\u0131lacak.  <strong>TEDB\u0130RLER SIRALANACAK</strong>  Genel Kurul'da al\u0131nacak kararla kurulmas\u0131 planlanan ara\u015ft\u0131rma komisyonu, son d\u00f6nemde artan \u015fiddet olaylar\u0131 ve toplumsal etkileri, kad\u0131na \u015fiddetin \u00f6nlenmesine y\u00f6nelik al\u0131nmas\u0131 gereken acil tedbirler, i\u015f hayat\u0131nda kad\u0131nlara y\u00f6nelik mobbingin \u00f6nlenmesi, kad\u0131n haklar\u0131n\u0131n g\u00fc\u00e7l\u00fc \u015fekilde korunmas\u0131 gibi konularda \u00e7al\u0131\u015fmalar yapacak.   Ara\u015ft\u0131rma komisyonu, \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n sonunda rapor haz\u0131rlayarak Meclis Genel Kurul'una sunacak."
    },
    {
        "title": "Yamula Baraj\u0131'ndaki kaz\u0131lardan fosil f\u0131\u015fk\u0131rd\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/turkiye/yamula-barajindaki-kazilardan-fosil-fiskirdi,vdukWR0LqkaMYBwbc9kJxA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/UR7KJ36MnE6c7mdgQXFZJA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5Dzhp933bEiX5dXxo5KJQg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/XMrBNVDsK0yT7yYAwQARJw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/dOfMMXZYbkGY4J25Ol2t8Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/FsVh55JRHUaYytC-8_ofZw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0okAfarE_ESErYEGnvbXLA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RWa8uvMtWkmzPv4kL0CjYQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Yamula Baraj\u0131'ndaki kaz\u0131lardan fosil f\u0131\u015fk\u0131rd\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/UR7KJ36MnE6c7mdgQXFZJA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Kayseri'de Yamula Baraj\u0131 \u00e7evresinde s\u00fcrd\u00fcr\u00fclen kaz\u0131larda bu y\u0131l 7,5 milyon y\u0131ll\u0131k oldu\u011fu de\u011ferlendirilen \u00e7ok say\u0131da hayvan fosili \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131. Kaz\u0131larda yo\u011funluklu olarak \u00fc\u00e7 toynakl\u0131 at, z\u00fcrafa, gergedan ve et\u00e7il hayvan fosilleri tespit edildi. Uzmanlar, kentteki fosillerin yabanc\u0131 bilim insanlar taraf\u0131ndan dikkatle takip edildi\u011fini de a\u00e7\u0131klad\u0131.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5Dzhp933bEiX5dXxo5KJQg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>K\u0131z\u0131l\u0131rmak \u00fczerine kurulu Yamula Baraj\u0131 \u00e7evresindeki kaz\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131, Kayseri M\u00fcze M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131nda y\u00fcr\u00fct\u00fcl\u00fcyor.\nBilim Merkezi'nde devam eden fosil \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131yla ilgili uzman antropolog \u00d6mer Da\u011f, Yamula Baraj\u0131 yak\u0131n\u0131ndaki \u00c7evril Mahallesi'nde 10 ki\u015filik ekiple haziranda ba\u015flayan kaz\u0131lar\u0131 tamamlad\u0131klar\u0131n\u0131 ve fosilleri laboratuvar ortam\u0131na ta\u015f\u0131d\u0131klar\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/XMrBNVDsK0yT7yYAwQARJw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kaz\u0131lar\u0131n bu y\u0131l \u00e7ok verimli ge\u00e7ti\u011fini anlatan Da\u011f, \"100'den fazla fosilimiz mevcut. Bu y\u0131lki fosillerimizde her zamanki gibi yo\u011funluklu olarak \u00fc\u00e7 toynakl\u0131 atlar\u0131m\u0131z (hipparion grubu) ve giraffa dedi\u011fimiz z\u00fcrafalar\u0131m\u0131z mevcut ama bu y\u0131l bizim i\u00e7in en de\u011ferlisi g\u00fczel bir domuz kafatas\u0131m\u0131z var.\" dedi.\nNadide bir \u00f6rnek oldu\u011funun alt\u0131n\u0131 \u00e7izen Da\u011f, \"Tam kafa olmas\u0131 bizim i\u00e7in \u00e7ok merak uyand\u0131ran bir ke\u015fif oldu.\" diye konu\u015ftu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/dOfMMXZYbkGY4J25Ol2t8Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kayseri'de baraj \u00e7evresinde bu y\u0131lki kaz\u0131larda yo\u011funluklu olarak \u00fc\u00e7 toynakl\u0131 at, z\u00fcrafa, gergedan ve et\u00e7il hayvan fosilleri tespit edildi\u011fini belirten Da\u011f, T\u00fcrkiye'nin fosil yo\u011funlu\u011fu olarak zengin bir \u00fclke oldu\u011funun alt\u0131n\u0131 \u00e7izdi.\nT\u00fcrkiye'nin farkl\u0131 \u015fehirlerinde paleontolojik kaz\u0131lar\u0131 aktif olarak devam etti\u011fini dile getiren Da\u011f, \"Oralarda da \u00e7ok g\u00fczel ke\u015fifler muhakkak vard\u0131r ancak buras\u0131 \u00e7ok farkl\u0131. Bu b\u00f6lgenin \u00f6zelli\u011fi fosillerin korunma durumlar\u0131 \u00e7ok iyi, \u00e7e\u015fitlilik \u00e7ok fazla. Birden fazla \u00f6rnek ke\u015ffedebiliyorsunuz ve buldu\u011funuz \u00f6rnekler tama yak\u0131n olabiliyor.\" dedi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/FsVh55JRHUaYytC-8_ofZw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Da\u011f, bu y\u0131lki kaz\u0131larda bulunan domuz kafatas\u0131n\u0131n bug\u00fcn\u00fcn domuzlar\u0131ndan farkl\u0131 oldu\u011funa de\u011finerek, \"Laboratuvarda domuz kafatas\u0131 incelenip cins tan\u0131mlamalar\u0131 yap\u0131lacak.\" dedi.\nKayseri'de \u00e7\u0131kar\u0131lan fosillerin korunmu\u015f olmas\u0131na dikkati \u00e7eken Da\u011f, baraj kenar\u0131nda yer almas\u0131n\u0131n fosille\u015fme ortam\u0131 i\u00e7in \u00e7ok m\u00fcsait oldu\u011funu dile getirdi.\nDa\u011f, tektonik olaylara maruz kalmas\u0131na ra\u011fmen, fosillerde \u00e7ok fazla k\u0131r\u0131lma ya da par\u00e7alanmaya rastlamad\u0131klar\u0131n\u0131, bir\u00e7o\u011funda korunma durumunun \u00e7ok iyi oldu\u011funu ifade etti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0okAfarE_ESErYEGnvbXLA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bulunan fosil \u00f6rneklerinin yurt d\u0131\u015f\u0131nda da ses getirdi\u011fini belirten Da\u011f, \"Bu sene Finlandiya'dan fil uzman\u0131m\u0131z geldi. Daha \u00f6nceki y\u0131llarda da \u00e7al\u0131\u015fma ger\u00e7ekle\u015ftirmi\u015fti, bu y\u0131l yine \u00e7al\u0131\u015fma ger\u00e7ekle\u015ftirdi. Asl\u0131nda buran\u0131n ne kadar k\u0131ymetli oldu\u011funu g\u00f6steriyor. Gelen uzman bir defa gelmiyor, birka\u00e7 kere gelmek istiyor \u00e7\u00fcnk\u00fc \u00e7e\u015fitlilik ve buluntu o kadar fazla ki bir seferlik gelip de bitirebilece\u011fi bir \u00e7al\u0131\u015fma olmuyor. O y\u00fczden birka\u00e7 kez misafir etti\u011fimiz yabanc\u0131 uzman\u0131m\u0131z oldu.\" diye konu\u015ftu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RWa8uvMtWkmzPv4kL0CjYQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130n\u015faat\u0131 devam eden Paleontoloji M\u00fczesi i\u00e7in fosilleri ayakland\u0131rma i\u015flemi yapt\u0131klar\u0131n\u0131 anlatan Da\u011f, \"Bu ayakland\u0131rma \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131yla misafirlerimize asl\u0131nda o canl\u0131n\u0131n nas\u0131l bir morfolojide, nas\u0131l bir boyda oldu\u011funu g\u00f6stermeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131yoruz. Onun i\u00e7in ayakland\u0131rma \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131m\u0131z da bir yandan devam ediyor.\" ifadelerini kulland\u0131.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "K\u00f6fte, kebap, lahmacun... Bakanl\u0131ktan g\u0131da denetimi a\u00e7\u0131klamas\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/kofte-kebap-lahmacun-bakanliktan-gida-denetimi-aciklamasi,_99iWwl-_0WqYX0Pj1nreg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kgcrT098A0utN2D3rwcRvw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"K\u00f6fte, kebap, lahmacun... Bakanl\u0131ktan g\u0131da denetimi a\u00e7\u0131klamas\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kgcrT098A0utN2D3rwcRvw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Tar\u0131m ve Orman Bakanl\u0131\u011f\u0131 taraf\u0131ndan taklit-ta\u011f\u015fi\u015f yap\u0131lan ve sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 tehlikeye d\u00fc\u015f\u00fcrebilecek g\u0131dalar\u0131n sat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 firmalara denetimler s\u00fcr\u00fcyor. K\u00f6ftede sakatat, kebapta kalp, lahmacunda kanatl\u0131 eti, baharatta yabanc\u0131 madde ve sal\u00e7ada g\u0131da boyas\u0131n\u0131n \u00e7\u0131kmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan Tar\u0131m ve Orman Bakan\u0131 Yumakl\u0131, \"Herhangi bir tolerans\u0131m\u0131z olmayacak.\" a\u00e7\u0131klamas\u0131nda bulundu. Bakanl\u0131ktan yap\u0131lan ayr\u0131 a\u00e7\u0131klamada ise uygunsuzlu\u011fun insan hayat\u0131n\u0131 ve sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131 tehdit etmesi halinde su\u00e7 duyurusunda bulundu\u011fu dile getirildi.</p><p>Tar\u0131m ve Orman Bakanl\u0131\u011f\u0131, taklit-ta\u011f\u015fi\u015f yap\u0131lan ve sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 tehlikeye d\u00fc\u015f\u00fcrebilecek g\u0131dalar listesini g\u00fcncellemeye devam ediyor.</p><p>\u00c7e\u015fitli kentlerde faaliyet g\u00f6steren restoranlar\u0131n isim isim listelendi\u011fi listede, k\u00f6ftede sakatat, lahmacunda kanatl\u0131 eti tespitleri yer ald\u0131.  Farkl\u0131 b\u00f6lgelerde faaliyet g\u00f6steren markalar\u0131n \u00fcr\u00fcnlerinde sal\u00e7ada ve demlik po\u015fet \u00e7ayda g\u0131da boyas\u0131na rastland\u0131.   D\u00fcn yay\u0131nlanan listedeyse zeytinya\u011flar\u0131 dikkat \u00e7ekmi\u015fti. Zeytinya\u011f\u0131na genelde tohum ya\u011f\u0131 kar\u0131\u015ft\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131 ortaya \u00e7\u0131km\u0131\u015ft\u0131.  </p>Son olarak denetimlere ili\u015fkin Tar\u0131m ve Orman Bakan\u0131 \u0130brahim Yumakl\u0131'dan a\u00e7\u0131klama geldi. Yumakl\u0131, \u00e7ok uzun s\u00fcredir t\u00fcketicilerin en do\u011fal hakk\u0131 olan g\u00fcvenilir g\u0131daya ula\u015fma konusunda yapt\u0131klar\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 kamuoyuyla payla\u015ft\u0131klar\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.  Denetimlerin s\u0131kl\u0131kla devam etti\u011fini belirten Yumakl\u0131, \"\u00d6zellikle bayramlar gibi \u00e7ok yo\u011fun bir \u015fekilde g\u0131da t\u00fcketiminin oldu\u011fu zamanlar da dahil olmak \u00fczere sekt\u00f6r denetimleri, spesifik denetimler, gelen \u015fikayetlerin de\u011ferlendirilmesi gibi konularda bizim ilgili birimlerimiz denetimlerini yapt\u0131lar.\" dedi.  Herhangi bir uygunsuzlu\u011fu kabul etmediklerinin de alt\u0131n\u0131 \u00e7izen Yumakl\u0131, Tolerans\u0131m\u0131z olmayacak.\" ifadelerini kulland\u0131. Bu y\u0131l 1 milyona yak\u0131n denetim yapt\u0131klar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klayan Yumakl\u0131, \"16 bin uygunsuzluk tespit ettik. 800 milyon liraya yak\u0131n idari para cezas\u0131 uygulad\u0131k. Bunlardan 368'i i\u00e7in savc\u0131l\u0131klara su\u00e7 duyurusunda bulunduk. Yine bunlar\u0131n aras\u0131nda yakalad\u0131\u011f\u0131m\u0131z uygunsuzlu\u011fa ba\u011fl\u0131 olarak da i\u015fletme kapatmalar\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftirdik.\" bilgisini verdi.<p><strong>DUYURULAR DEVAM EDECEK</strong></p><p>\"2021 y\u0131l\u0131ndaki tespitler yeni yay\u0131nland\u0131\" iddialar\u0131na ili\u015fkin de a\u00e7\u0131klama yapan Bakan Yumakl\u0131, \"Bu bir s\u00fcre\u00e7 yani o \u00f6nceki d\u00f6nemde yine metodolojik olarak bunlar yap\u0131l\u0131yordu ancak her i\u015fletmenin bizim tespitlerimiz sonras\u0131, kendilerine yap\u0131lan bildirimden sonra yasal haklar\u0131 var. Yani bunlara itiraz etme hakk\u0131, yeniden analiz edilmesini isteme hakk\u0131 vesaire gibi dolay\u0131s\u0131yla biz o s\u00fcrecin tamamlanmas\u0131 ger\u00e7ekle\u015fmi\u015f olanlar\u0131n duyurusunu yap\u0131yoruz.\" dedi.   Yumakl\u0131, kamuoyuna bu duyurular\u0131 yapmaya devam edeceklerini de belirtti.  Yumakl\u0131, bir gazetecinin \"Yay\u0131nlad\u0131\u011f\u0131n\u0131z sitelerde halen sat\u0131\u015flar\u0131 devam eden \u00fcr\u00fcnler, g\u0131dalar var. Bunlar\u0131n sat\u0131\u015f\u0131n\u0131n devam etmesi normal midir?\" sorusuna ise \"\"Biz kontrollerimizi yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131zda herhangi bir \u00fcr\u00fcn\u00fcn sat\u0131\u015f\u0131 a\u015famas\u0131nda o parti e\u011fer bir uygunsuzlu\u011fa sahipse onunla ilgili gerekli uygulamalar\u0131 yap\u0131yoruz. Yani tespit ve analizden sonra onlar\u0131n piyasadan \u00e7ekilmesi, imha edilmesi gibi hususlar ger\u00e7ekle\u015fiyor. Ancak her \u00fcretimin de b\u00fct\u00fcn partilerinin ayn\u0131 i\u00e7eri\u011fe sahip olaca\u011f\u0131 anlam\u0131na gelmiyor, dolay\u0131s\u0131yla herhangi bir uygunsuzluk i\u00e7ermeyen \u00fcr\u00fcnlerin sat\u0131\u015f\u0131 devam edecek.\" dedi.</p><p><strong>BAKANLIKTAN DA A\u00c7IKLAMA GELD\u0130</strong>  Tar\u0131m ve Orman Bakanl\u0131\u011f\u0131, kamu sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131 koruma konusunda g\u00f6rev ve yetkilerini kararl\u0131l\u0131kla ifa etmeyi s\u00fcrd\u00fcrece\u011fini bildirdi.  Bakanl\u0131ktan g\u0131da denetimlerine ili\u015fkin yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, g\u0131da g\u00fcvenilirli\u011fini sa\u011flamak ve kamu sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131 koruman\u0131n, Anayasa ve kanunlar\u0131n Bakanl\u0131\u011fa verdi\u011fi temel bir g\u00f6rev oldu\u011funa i\u015faret edildi.  \"Yarg\u0131 kararlar\u0131 idarenin b\u00fct\u00fcn unsurlar\u0131 bak\u0131m\u0131ndan ba\u011flay\u0131c\u0131d\u0131r\" Bu kapsamda, Bakanl\u0131\u011f\u0131n hem t\u00fcketici hem de \u00fcreticinin hak ve menfaatlerini korumakla m\u00fckellef oldu\u011funun aktar\u0131ld\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, \"Yeni g\u0131da kamuoyu duyurusu sistemimizde 8 binden fazla g\u0131da denet\u00e7imizle yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z rutin ve anl\u0131k denetimlerde ortaya \u00e7\u0131kan her t\u00fcrl\u00fc uygunsuzluk, teknik s\u00fcrecinin tamamlanmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan yay\u0131mlanmaktad\u0131r.\" dneildi.  Uygunsuzluk tespit edilmesi halinde toplatma, idari para cezas\u0131 ve \u00fcretimin ask\u0131ya al\u0131nmas\u0131 gibi yapt\u0131r\u0131mlar\u0131n yan\u0131 s\u0131ra uygunsuzlu\u011fun insan hayat\u0131n\u0131 ve sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131 tehdit etmesi halinde ilgililer hakk\u0131nda su\u00e7 duyurusunda bulunuldu\u011funun da ifade edildi\u011fi a\u00e7\u0131klamada \"Bu idari i\u015flemler Anayasam\u0131z\u0131n 125. maddesi gere\u011fi yarg\u0131 denetimine tabidir. Yarg\u0131 kararlar\u0131 idarenin b\u00fct\u00fcn unsurlar\u0131 bak\u0131m\u0131ndan ba\u011flay\u0131c\u0131d\u0131r. Bakanl\u0131\u011f\u0131m\u0131z kamu sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131 koruma konusunda g\u00f6rev ve yetkilerini bu ilkeler do\u011frultusunda kararl\u0131l\u0131kla ifa etmeye devam edecektir.\" de\u011ferlendirmesi yap\u0131ld\u0131.  </p>"
    },
    {
        "title": "100 ki\u015fiden 40'\u0131 et yiyemiyor, 20'si \u0131s\u0131nam\u0131yor",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/ntvpara/100-kisiden-40i-et-yiyemiyor-20si-isinamiyor,mifk1_SNi0GukB2CVhz3SQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zhR7HVFuRkWxhwR4FSY4xQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"100 ki\u015fiden 40'\u0131 et yiyemiyor, 20'si \u0131s\u0131nam\u0131yor\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zhR7HVFuRkWxhwR4FSY4xQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>T\u00fcrkiye'de yoksul say\u0131s\u0131 2023 y\u0131l\u0131nda 0,9 puan azalarak y\u00fczde 13,5'e geriledi. G\u00f6reli yoksul say\u0131s\u0131 697 bin ki\u015fi azald\u0131. T\u00dc\u0130K verileri 100 ki\u015fiden 58'inin bor\u00e7lu oldu\u011funu ve toplumun \u00fc\u00e7te birinin d\u0131\u015flanma riski ta\u015f\u0131d\u0131\u011f\u0131n\u0131 ortaya koydu. Ara\u015ft\u0131rmaya g\u00f6re 100 ki\u015fiden 40'\u0131 iki g\u00fcnde bir et yiyemiyor, 20'si evin \u0131s\u0131nma ihtiyac\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131layam\u0131yor. Toplumun y\u00fczde 32'sinin bulundu\u011fu konutun \u00e7at\u0131s\u0131 s\u0131zd\u0131r\u0131yor.</p><p>T\u00fcrkiye \u0130statistik Kurumu (T\u00dc\u0130K), 2023 y\u0131l\u0131na ili\u015fkin Yoksulluk ve Ya\u015fam Ko\u015fullar\u0131 \u0130statistikleri'ni d\u00fczelterek yeniden yay\u0131mlad\u0131.  T\u00fcrkiye'de yoksulluk oran\u0131, 2023 y\u0131l\u0131nda 0,9 puan azalarak y\u00fczde 13,5 olarak belirlendi.  T\u00dc\u0130K, hane halk\u0131 gelirinin bile\u015feni olan izafi kiran\u0131n eksik hesaplanmas\u0131 dolay\u0131s\u0131yla baz\u0131 g\u00f6stergelerde sapmalar meydana geldi\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131.  <strong>YOKSULLUK ORANINDA GER\u0130LEME</strong>  T\u00dc\u0130K verilerine g\u00f6re e\u015fde\u011fer hane halk\u0131 kullan\u0131labilir fert medyan gelirinin y\u00fczde 50'si dikkate al\u0131narak belirlenen yoksulluk s\u0131n\u0131r\u0131na g\u00f6re, yoksulluk oran\u0131 2023'te 0,9 puan azalarak y\u00fczde 13,5 oldu.  Ortalama gelirin y\u00fczde 60'\u0131 dikkate al\u0131narak belirlenen yoksulluk s\u0131n\u0131r\u0131na g\u00f6re hesaplanan yoksulluk oran\u0131 ise son y\u0131lda 0,3 puan azalarak y\u00fczde 21,3 olarak tespit edildi.  Ortalama gelirin y\u00fczde 40'\u0131 dikkate al\u0131narak belirlenen yoksulluk s\u0131n\u0131r\u0131na g\u00f6re, yoksulluk oran\u0131 bir \u00f6nceki y\u0131la g\u00f6re 0,6 puanl\u0131k azal\u0131\u015f ile y\u00fczde 7 olarak ger\u00e7ekle\u015fti.  Ortalama gelirin y\u00fczde 70'i dikkate al\u0131narak belirlenen yoksulluk s\u0131n\u0131r\u0131na g\u00f6re hesaplanan yoksulluk oran\u0131 ise bir \u00f6nceki y\u0131la g\u00f6re 0,3 puanl\u0131k azal\u0131\u015fla y\u00fczde 29 oldu.  <strong>EN D\u00dc\u015e\u00dcK YOKSULLUK \u00c7EK\u0130RDEK OLMAYAN A\u0130LELERDE</strong>  \u00c7ekirdek aile bulunmayan birden fazla ki\u015fiden olu\u015fan hane halklar\u0131nda yoksulluk oran\u0131, bir \u00f6nceki y\u0131la g\u00f6re 4 puan azalarak y\u00fczde 7,7'ye geriledi.  Tek ki\u015filik hane halklar\u0131nda yoksulluk oran\u0131 bir \u00f6nceki y\u0131la g\u00f6re 0,2 puan azalarak y\u00fczde 7,3'e indi.  En az bir \u00e7ekirdek aile ve di\u011fer ki\u015filerden olu\u015fan hane halklar\u0131n\u0131n yoksulluk oran\u0131 2,6 puan azalarak y\u00fczde 17 olarak kaydedildi.  Tek \u00e7ekirdek aileden olu\u015fan hane halklar\u0131n\u0131n yoksulluk oran\u0131 ise 0,6 puan azalarak y\u00fczde 13,3'e d\u00fc\u015ft\u00fc.  <strong>MADD\u0130 VE SOSYAL YOKSUNLUK ORANI D\u00dc\u015eT\u00dc</strong>  Maddi ve sosyal yoksunluk oran\u0131, 2022 y\u0131l\u0131nda y\u00fczde 16,6 iken 2023 y\u0131l\u0131 anket sonu\u00e7lar\u0131na g\u00f6re 2,2 puan azalarak y\u00fczde 14,4 oldu.  Maddi ve sosyal yoksunluk oran\u0131 hesab\u0131nda hane d\u00fczeyinde otomobil sahipli\u011fi, ekonomik olarak beklenmedik harcamalar\u0131 yapabilme, evden uzakta bir haftal\u0131k tatil masraf\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131layabilme, kira, konut kredisi ve faizli bor\u00e7lar\u0131 \u00f6deyebilme, iki g\u00fcnde bir et, tavuk, bal\u0131k i\u00e7eren yemek yiyebilme, evin \u0131s\u0131nma ihtiyac\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131layabilme ve mobilyalar\u0131 eskidi\u011finde de\u011fi\u015ftirebilme durumu de\u011fi\u015fkenleri sorguland\u0131.  Bu oran i\u00e7in fert d\u00fczeyinde toplanan de\u011fi\u015fkenler ise eskimi\u015f giysilerin yerine yenisini alabilme, d\u00fczg\u00fcn iki \u00e7ift ayakkab\u0131ya sahip olabilme, ayda en az bir kez tan\u0131d\u0131klar\u0131 ile toplanabilme, \u00fccretli bo\u015f zaman faaliyetlerine kat\u0131labilme, kendini iyi hissetmek i\u00e7in bir miktar para harcayabilme ve ki\u015fisel ama\u00e7l\u0131 kullan\u0131m i\u00e7in internet sahipli\u011fi olarak belirlendi.  S\u00f6z konusu maddelerden 13'\u00fcn\u00fcn en az 7'sini kar\u015f\u0131layamayanlar\u0131n oran\u0131 olarak tan\u0131mlanan maddi ve sosyal yoksunluk oran\u0131, 2022 y\u0131l\u0131nda y\u00fczde 16,6 iken 2023 y\u0131l\u0131 anket sonu\u00e7lar\u0131nda 2,2 puan azalarak y\u00fczde 14,4 oldu.  <strong>S\u00dcREKL\u0130 YOKSULLUK ORANI Y\u00dcZDE 13</strong>  D\u00f6rt y\u0131ll\u0131k panel veri kullan\u0131larak hesaplanan s\u00fcrekli yoksulluk oran\u0131, e\u015fde\u011fer hane halk\u0131 kullan\u0131labilir fert medyan gelirinin y\u00fczde 60'\u0131na g\u00f6re son y\u0131lda ve ayn\u0131 zamanda \u00f6nceki \u00fc\u00e7 y\u0131ldan en az ikisinde de yoksul olan fertleri kaps\u0131yor.  Bu \u00e7er\u00e7evede, 2023 y\u0131l\u0131 anket sonu\u00e7lar\u0131na g\u00f6re s\u00fcrekli yoksulluk oran\u0131 bir \u00f6nceki y\u0131la g\u00f6re 1 puan azalarak y\u00fczde 13 olarak hesapland\u0131.  <strong>YOKSULLU\u011eUN EN D\u00dc\u015e\u00dcK VE Y\u00dcKSEK B\u00d6LGELER</strong>  Yoksulluk oran\u0131 en y\u00fcksek b\u00f6lgeler y\u00fczde 16,6 ile TRA2 (A\u011fr\u0131, Kars, I\u011fd\u0131r, Ardahan) ve TR82 (Kastamonu, \u00c7ank\u0131r\u0131, Sinop), y\u00fczde 13,9 ile TR61 (Antalya, Isparta, Burdur) oldu.  G\u00f6reli yoksulluk oran\u0131 en d\u00fc\u015f\u00fck b\u00f6lgeler ise y\u00fczde 3,1 ile TRC1 (Gaziantep, Ad\u0131yaman, Kilis), y\u00fczde 6,7 ile TRC3 (Mardin, Batman, \u015e\u0131rnak, Siirt) ve TRC2 (\u015eanl\u0131urfa, Diyarbak\u0131r) olarak belirlendi.  <strong>TOPLUMUN \u00dc\u00c7TE B\u0130R\u0130 DI\u015eLANMA R\u0130SK\u0130 TA\u015eIYOR</strong>  G\u00f6reli yoksulluk, maddi ve sosyal yoksunluk ve d\u00fc\u015f\u00fck i\u015f yo\u011funlu\u011fu g\u00f6stergelerinin en az birinden yoksun olma durumu olarak a\u00e7\u0131klanan yoksulluk veya sosyal d\u0131\u015flanma riski alt\u0131nda olan fertlerin oran\u0131 y\u00fczde 30,7 oldu.  Bu oran ya\u015f gruplar\u0131na g\u00f6re incelendi\u011finde, 0-17 ya\u015f grubunda y\u00fczde 40,1, 18-64 ya\u015f grubunda y\u00fczde 28, 65 ya\u015f ve \u00fcst\u00fc ya\u015f grubunda ise y\u00fczde 23,1 olarak tahmin edildi.  <strong>KONUT SAH\u0130PL\u0130\u011e\u0130 GER\u0130LED\u0130</strong>  Oturulan konuta sahip olanlar\u0131n oran\u0131 bir \u00f6nceki y\u0131la g\u00f6re 0,5 puan azalarak 2023'te y\u00fczde 56,2 olarak hesaplan\u0131rken, kirada oturanlar\u0131n oran\u0131 y\u00fczde 27,8, lojmanda oturanlar\u0131n oran\u0131 y\u00fczde 0,9, kendi konutunda oturmay\u0131p kira \u00f6demeyenlerin oran\u0131 ise y\u00fczde 15,1 olarak belirlendi.  <strong>100 K\u0130\u015e\u0130DEN 32'S\u0130N\u0130N \u00c7ATISI SIZDIRIYOR</strong>  Konutun izolasyonundan dolay\u0131 \u0131s\u0131namama en \u00e7ok kar\u015f\u0131la\u015f\u0131lan konut ve \u00e7evre problemi olarak belirlendi. Kurumsal olmayan n\u00fcfusun y\u00fczde 32,6's\u0131 konutunda izolasyondan dolay\u0131 \u0131s\u0131nma sorunu ya\u015farken, y\u00fczde 32'si s\u0131zd\u0131ran \u00e7at\u0131, nemli duvarlar, \u00e7\u00fcr\u00fcm\u00fc\u015f pencere \u00e7er\u00e7eveleri gibi problemlerle, y\u00fczde 19,8'i trafik veya end\u00fcstrinin neden oldu\u011fu hava kirlili\u011fi, \u00e7evre kirlili\u011fi veya di\u011fer \u00e7evresel sorunlarla kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131.  <strong>100 K\u0130\u015e\u0130DEN 58'\u0130 BOR\u00c7LU</strong>  Bir \u00f6nceki y\u0131la g\u00f6re konut al\u0131m\u0131 ve konut masraflar\u0131 d\u0131\u015f\u0131nda bor\u00e7 veya taksit \u00f6demesi olanlar\u0131n oran\u0131 1,4 puan azalarak y\u00fczde 58'e geriledi.</p><p>N\u00fcfusun y\u00fczde 5,7'sine bu \u00f6demeler y\u00fck getirmezken, y\u00fczde 14,9'una \u00e7ok y\u00fck getirdi.</p><p>Konut masraflar\u0131n\u0131n \u00e7ok y\u00fck getirdi\u011fi hanelerin oran\u0131 0,3 puan artarak y\u00fczde 17,5 olurken, bu masraflar\u0131n biraz y\u00fck getirdi\u011fi hanelerin oran\u0131 8,8 puan artarak y\u00fczde 66,5'e y\u00fckseldi.</p><p>Konut masraflar\u0131n\u0131n y\u00fck getirmedi\u011fini belirten hanelerin oran\u0131 bir \u00f6nceki y\u0131la g\u00f6re 9,2 puan azal\u0131\u015fla y\u00fczde 15,9 hesapland\u0131.  <strong>100 K\u0130\u015e\u0130DEN 40'I\u00a0\u0130K\u0130 G\u00dcNDE B\u0130R ET Y\u0130YEM\u0130YOR</strong>  Hanelerin y\u00fczde 58,8'i evden uzakta bir haftal\u0131k tatil masraflar\u0131n\u0131, y\u00fczde 39,2'si iki g\u00fcnde bir et, tavuk ya da bal\u0131k i\u00e7eren yemek masraf\u0131n\u0131, y\u00fczde 31,8'i beklenmedik harcamalar\u0131, y\u00fczde 19,5'i evin \u0131s\u0131nma ihtiyac\u0131n\u0131, y\u00fczde 64,2'si eskimi\u015f mobilyalar\u0131n yenilenmesini ekonomik olarak kar\u015f\u0131layamad\u0131\u011f\u0131n\u0131 beyan etti.</p>"
    },
    {
        "title": "L\u00fcbnan\u2019dan T\u00fcrkiye\u2019ye g\u00f6\u00e7 dalgas\u0131 ya\u015fan\u0131r m\u0131? MSB\u2019den a\u00e7\u0131klama: Suriye\u2019de engellemeye y\u00f6nelik tedbir ald\u0131k",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/lubnandan-turkiyeye-goc-dalgasi-yasanir-mi-msbden-aciklama-suriyede-engellemeye-yonelik-tedbir-aldik,dQO2ARJx40qryJF-XC5TQg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/E6ZW7nZGH0aAQnL9MiO6nQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"L\u00fcbnan\u2019dan T\u00fcrkiye\u2019ye g\u00f6\u00e7 dalgas\u0131 ya\u015fan\u0131r m\u0131? MSB\u2019den a\u00e7\u0131klama: Suriye\u2019de engellemeye y\u00f6nelik tedbir ald\u0131k\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/E6ZW7nZGH0aAQnL9MiO6nQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Milli Savunma Bakanl\u0131\u011f\u0131, ihtiya\u00e7 duyulmas\u0131 halinde \u0130srail sald\u0131r\u0131lar\u0131 alt\u0131ndaki L\u00fcbnan\u2019dan yeni tahliye operasyonlar\u0131 i\u00e7in T\u00fcrk Silahl\u0131 Kuvvetleri\u2019ne ait gemi ve u\u00e7aklar\u0131n haz\u0131r oldu\u011funu bildirdi. Bakanl\u0131k kaynaklar\u0131, Suriye \u00fczerinden T\u00fcrkiye\u2019ye y\u00f6nelecek L\u00fcbnan kaynakl\u0131 bir g\u00f6\u00e7 dalgas\u0131 beklenmedi\u011fini de bildirdi. Kaynaklar, olas\u0131 g\u00f6\u00e7 dalgas\u0131na kar\u015f\u0131 t\u00fcm \u00f6nlemlerin al\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.</p>Milli Savunma Bakanl\u0131\u011f\u0131\u2019nda bug\u00fcn haftal\u0131k bas\u0131n bilgilendirme toplant\u0131s\u0131 yap\u0131ld\u0131. Bakanl\u0131k kaynaklar\u0131, toplant\u0131da g\u00fcndemdeki konulara ili\u015fkin \u00f6nemli mesajlar verdi.  Gazze\u2019ye y\u00f6nelik sald\u0131r\u0131lar\u0131na bir y\u0131l\u0131 a\u015fk\u0131n s\u00fcredir devam eden \u0130srail\u2019in L\u00fcbnan\u2019a sald\u0131rmas\u0131n\u0131n b\u00f6lgede daha b\u00fcy\u00fck felaketlere yol a\u00e7abilece\u011fini belirten bakanl\u0131k kaynaklar\u0131, \u201c\u0130srail\u2019e destek olanlar\u0131n, masum insanlar\u0131n katledilmesi ba\u015fta olmak \u00fczere, ya\u015fanan insan haklar\u0131 ihlallerinin sorumlusu oldu\u011fu unutulmamal\u0131; uluslararas\u0131 toplum, \u0130srail\u2019in sald\u0131rganl\u0131\u011f\u0131na son verecek ad\u0131mlar\u0131n at\u0131lmas\u0131 i\u00e7in gerekli tedbirleri almal\u0131d\u0131r.\u201d a\u00e7\u0131klamas\u0131n\u0131 yapt\u0131.  <strong>L\u00dcBNAN\u2019DAN T\u00dcRK\u0130YE\u2019YE G\u00d6\u00c7 DALGASI OLUR MU?</strong>  Bas\u0131n bilgilendirme toplant\u0131s\u0131nda bakanl\u0131k kaynaklar\u0131na L\u00fcbnan\u2019dan T\u00fcrkiye\u2019ye do\u011fru yeni bir g\u00f6\u00e7 dalgas\u0131n\u0131n olup olmayaca\u011f\u0131 da soruldu.  Bakanl\u0131k kaynaklar\u0131 bu soruya, \u201cBizim Suriye\u2019de icra etti\u011fimiz operasyonlar\u0131n iki amac\u0131 var; birincisi ter\u00f6r\u00fc kayna\u011f\u0131nda yok etme, ikincisi \u00fclkemize y\u00f6nelebilecek g\u00f6\u00e7 dalgas\u0131n\u0131 yerinde engelleme. Bu kapsamda biz bunlar\u0131 \u00fclke s\u0131n\u0131r\u0131m\u0131za gelmeden, kontrol\u00fcm\u00fcz alt\u0131ndaki b\u00f6lgelerde engellemeye y\u00f6nelik tedbirlerimizi ald\u0131k.\u201d yan\u0131t\u0131n\u0131 verdi.  Bakanl\u0131k kaynaklar\u0131, L\u00fcbnan\u2019dan yeni tahliyeler i\u00e7in haz\u0131rl\u0131klar\u0131n tamamland\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirdi.  <strong>ALMANYA ASKER\u0130 SATI\u015e YAPACAK MI?</strong>  Milli Savunma Bakanl\u0131\u011f\u0131 kaynaklar\u0131na, Alman bas\u0131n\u0131nda \u00e7\u0131kan ve baz\u0131 m\u00fchimmatlar\u0131n sat\u0131\u015f\u0131na onay verildi\u011fine dair haberlerle ilgili soru da y\u00f6neltildi.  M\u00fcttefiklerin birbirlerine k\u0131s\u0131tlama ve yapt\u0131r\u0131m uygulamas\u0131n\u0131n do\u011fru olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten kaynaklar, \u201cS\u00f6z konusu haber hakk\u0131nda Bakanl\u0131\u011f\u0131m\u0131za ula\u015fan herhangi resmi bildirim yoktur.\u201d a\u00e7\u0131klamas\u0131n\u0131 yapt\u0131.  <strong>EUROFIGHTER TEDAR\u0130K\u0130</strong>  Bakanl\u0131k kaynaklar\u0131, Eurofighter u\u00e7aklar\u0131n\u0131n tedarikinde son duruma ili\u015fkin sorular \u00fczerine \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi:  \u201cEurofighter Typhoon u\u00e7a\u011f\u0131n\u0131n tedarikine y\u00f6nelik teknik seviyedeki \u00e7al\u0131\u015fmalara devam edilmektedir.\u00a0 Bilindi\u011fi \u00fczere bu u\u00e7aklardan ilk etapta 20 olmak \u00fczere toplam 40 adet alma talebimiz var. Bu konuda da olumlu geli\u015fmeler bekliyoruz.\u201d  <strong>R\u00dcTBELER\u0130 ALINAN \u00c7OKAY \u0130HRA\u00c7 ED\u0130LD\u0130</strong>  Bakanl\u0131k kaynaklar\u0131, s\u0131n\u0131rda ad\u0131 insan ka\u00e7ak\u00e7\u0131l\u0131\u011f\u0131 olay\u0131na kar\u0131\u015fan Emekli Tu\u011fgeneral Bilal \u00c7okay ile ilgili bir soru \u00fczerine de \u201cBakanl\u0131\u011f\u0131m\u0131z taraf\u0131ndan emeklili\u011fe sevk edilen, daha sonra tutuklanan emekli Tu\u011fgeneral Bilal \u00c7okay\u2019\u0131n Y\u00fcksek Disiplin Kurulu\u2019na sevk edildi\u011fini a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131k. Y\u00fcksek Disiplin Kurulu taraf\u0131ndan, Bilal \u00c7okay\u2019a T\u00fcrk Silahl\u0131 Kuvvetleri\u2019nden ay\u0131rma cezas\u0131 verilerek r\u00fctbesi geri al\u0131nm\u0131\u015ft\u0131r.\u201d a\u00e7\u0131klamas\u0131n\u0131 yapt\u0131.  <strong>TER\u00d6RLE M\u00dcCADELE</strong>  Milli Savunma Bakanl\u0131\u011f\u0131 Bas\u0131n ve Halkla \u0130li\u015fkiler M\u00fc\u015faviri Zeki Akt\u00fcrk ise ter\u00f6rle m\u00fccadeleye ili\u015fkin son bilgileri payla\u015ft\u0131.  Akt\u00fcrk, son bir hafta i\u00e7inde 42, 1 Ocak\u2019tan bug\u00fcne kadar ise 2 bin 149 ter\u00f6ristin etkisiz hale geldi\u011fini bildirdi."
    },
    {
        "title": "\u00c7ift\u00e7ileri panik sard\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/ciftcileri-panik-sardi-gordugunuz-yerde-imha-edin,y3xXOA6DokKnQQ4gEIW0uw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/HOOYglmYkUKna0UxeJdO0w.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/UQQuQ2m9XEeW8pRIRturuw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/a-_JFw2LKUW9dSB_FmAgpg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"\u00c7ift\u00e7ileri panik sard\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/HOOYglmYkUKna0UxeJdO0w.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Bilecik'te, meyve bah\u00e7elerinde kahverengi kokarca g\u00f6r\u00fclmesi \u00fczerine harekete ge\u00e7ildi.</p><p>Bilecik Tar\u0131m ve Orman M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcnce y\u00fcr\u00fct\u00fclen \u00e7al\u0131\u015fmalar kapsam\u0131nda 2023 y\u0131l\u0131nda kentte g\u00f6r\u00fclmeyen kahverengi kokarca, bu y\u0131l feromon tuzaklara tak\u0131ld\u0131.</p><p><strong>''\u0130ST\u0130LACI B\u0130R B\u00d6CEK T\u00dcR\u00dcD\u00dcR''</strong></p><p>\u0130l Tar\u0131m M\u00fcd\u00fcr\u00fc Necmettin Yolda\u015f konu hakk\u0131nda yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada; \u201c2023 y\u0131l\u0131nda kahverengi kokarcaya Bilecik \u0130linde rastlan\u0131lmamas\u0131na ra\u011fmen, 2024 y\u0131l\u0131nda feromon tuzaklarda g\u00f6r\u00fcld\u00fc. Kahverengi kokarca (Halyomorpha halys), istilac\u0131 bir b\u00f6cek t\u00fcr\u00fcd\u00fcr. T\u00fcrkiye'deki varl\u0131\u011f\u0131 ilk kez 2017'de tespit edilmi\u015fti. Ba\u015fta f\u0131nd\u0131k olmak \u00fczere elma, armut, turun\u00e7giller, \u015feftali, ceviz, Trabzon hurmas\u0131, m\u0131s\u0131r, fasulye, domates, biber, patl\u0131can ve kivi bu b\u00f6ce\u011fin en \u00f6nemli konuk\u00e7ular\u0131 aras\u0131nda yer alsa da, ya\u015fam\u0131n\u0131 t\u00fcm bitkilerde s\u00fcrd\u00fcrebilmektedir\u201d dedi.</p><img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/UQQuQ2m9XEeW8pRIRturuw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><strong>''G\u00d6R\u00dcLD\u00dc\u011e\u00dc YERDE \u0130MHA ED\u0130LMES\u0130 \u00d6NEML\u0130''</strong>  \u0130l M\u00fcd\u00fcr\u00fc Necmettin Yolda\u015f, \"Kahverengi kokarca t\u00fcr\u00fcn\u00fcn yay\u0131l\u0131\u015f\u0131n\u0131 engellemek ve olumsuz etkilerini bertaraf edebilmek i\u00e7in d\u00fcnya genelinde mekanik, kimyasal, biyolojik ve biyoteknik tabanl\u0131 olmak \u00fczere \u00e7e\u015fitli m\u00fccadele y\u00f6ntemleri kullan\u0131lmaktad\u0131r. Kahverengi kokarca pop\u00fclasyonun \u00e7o\u011falmas\u0131n\u0131 engellemek ama\u00e7l\u0131 g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc yerde imha edilmesi \u00f6nemlidir\" dedi.<img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/a-_JFw2LKUW9dSB_FmAgpg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" />"
    },
    {
        "title": "Polisten ka\u00e7an TIR \u015fof\u00f6r\u00fc, ortal\u0131\u011f\u0131 birbirine katt\u0131: 2 arac\u0131 ezdi, yaral\u0131lar var",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/turkiye/polisten-kacan-tir-soforu-ortaligi-birbirine-katti-2-araci-ezdi-yaralilar-var,cB9H-nTFOUOQrJgDcqve0A",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/M2bC_o3c40O-OLmnQTZI4g.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ARJrf7UeKUyLvevZ3kmn5w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/iSA_VPVWPkO4rvmbSx-_zA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3DQx6AACYkmpCF4zCfpCdw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/225OQ3Xf1kKYf6leIbFk4g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Polisten ka\u00e7an TIR \u015fof\u00f6r\u00fc, ortal\u0131\u011f\u0131 birbirine katt\u0131: 2 arac\u0131 ezdi, yaral\u0131lar var\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/M2bC_o3c40O-OLmnQTZI4g.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u0130zmir'de demir y\u00fckl\u00fc TIR'\u0131n s\u00fcr\u00fcc\u00fcs\u00fc, tonaj a\u015f\u0131m\u0131ndan ceza kesildikten sonra arac\u0131n otoparka \u00e7ekilece\u011fini duyunca olay yerinden ka\u00e7maya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131. K\u0131rm\u0131z\u0131 \u0131\u015f\u0131kta bekleyen 2 otomobile \u00e7arpmamak i\u00e7in kald\u0131r\u0131ma do\u011fru manevra yapan s\u00fcr\u00fcc\u00fc, otomobillerin \u00fczerine devrildi. Olayda 2 ki\u015fi yaraland\u0131.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ARJrf7UeKUyLvevZ3kmn5w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130zmir'in Buca il\u00e7esinde TIR'\u0131n k\u0131rm\u0131z\u0131 \u0131\u015f\u0131kta bekleyen 2 otomobilin \u00fczerine devrilmesi sonucu 2 ki\u015fi yaraland\u0131. Al\u0131nan bilgiye g\u00f6re, V.T. idaresindeki 15 PE 360 plakal\u0131 demir y\u00fckl\u00fc TIR, Buca'da \u00e7evre yolunun Bat\u0131 \u00e7\u0131k\u0131\u015f\u0131nda polis ekiplerince durduruldu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/iSA_VPVWPkO4rvmbSx-_zA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Yap\u0131lan kontrolde tonaj a\u015f\u0131m\u0131 belirlenmesi \u00fczerine s\u00fcr\u00fcc\u00fcye para cezas\u0131 uyguland\u0131. Polisin arac\u0131n otoparka \u00e7ekilece\u011fini s\u00f6ylemesi \u00fczerine V.T. TIR'la ka\u00e7maya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131. Buca Koop Mahallesi 206/5 Sokak'ta k\u0131rm\u0131z\u0131 \u0131\u015f\u0131kta bekleyen 2 otomobile \u00e7arpmamak i\u00e7in kald\u0131r\u0131ma do\u011fru manevra yapan TIR, otomobillerin \u00fczerine devrildi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3DQx6AACYkmpCF4zCfpCdw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130hbar \u00fczerine kaza yerine sa\u011fl\u0131k ve polis ekipleri sevk edildi. \u00c7evredekilerin de yard\u0131m\u0131yla ara\u00e7lardaki s\u00fcr\u00fcc\u00fcler \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131. Yaralanan TIR s\u00fcr\u00fcc\u00fcs\u00fc V.T. ile 35 YEV 47 plakal\u0131 otomobilin s\u00fcr\u00fcc\u00fcs\u00fc H.\u00c7., ambulansla Buca Seyfi Demirsoy E\u011fitim ve Ara\u015ft\u0131rma Hastanesi'ne kald\u0131r\u0131ld\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/225OQ3Xf1kKYf6leIbFk4g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bir hafif ticari ara\u00e7ta da hasara neden olan kaza, \u00e7evredeki i\u015f yerinin g\u00fcvenlik kameras\u0131nca kaydedildi. G\u00f6r\u00fcnt\u00fclerde demir y\u00fckl\u00fc TIR'\u0131n kald\u0131r\u0131ma \u00e7\u0131karak ara\u00e7lar\u0131n \u00fczerine devrilme an\u0131 yer al\u0131yor.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "\u0130ddiay\u0131 kazand\u0131 ama mahsur kald\u0131: Heykele \u00e7\u0131kan genci itfaiye kurtard\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/turkiye/iddiayikazandi-ama-mahsur-kaldi-heykele-cikan-genci-itfaiye-kurtardi,oNR5zDts8Emhk_dfDioltw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lLB8qO2JeUSIFfF4vzUXHw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4eV2ALmH2UOGMWhdOZS8Rg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zVMZZwZOPkSUsyjkd1GWkQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jpacNgL4oUixQi6kJIpV2w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kxb1KxZ6pkCOP_i5vxEiLQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hAElMb2Dk061cVqNv5JE9A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lxbsvFJMJ0mPklg2krCVuw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/sFLHK5K-yUi_HdHmerWdQA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"\u0130ddiay\u0131 kazand\u0131 ama mahsur kald\u0131: Heykele \u00e7\u0131kan genci itfaiye kurtard\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lLB8qO2JeUSIFfF4vzUXHw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u0130stanbul\u2019un Avc\u0131lar il\u00e7esinde bir ki\u015fi, arkada\u015flar\u0131yla girdi\u011fi iddia nedeniyle \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 me\u015fale \u015feklindeki heykelde mahsur kald\u0131. \u0130ddiay\u0131 kazanan ancak bulundu\u011fu yerden inemeyen gen\u00e7, itfaiye ekipleri taraf\u0131ndan kurtar\u0131ld\u0131.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4eV2ALmH2UOGMWhdOZS8Rg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130stanbul\u2019da bir ki\u015fi iddia i\u00e7in \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 heykelde mahsur kald\u0131.\nOlay, Avc\u0131lar\u2019da\u00a0ya\u015fand\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zVMZZwZOPkSUsyjkd1GWkQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ge\u00e7en y\u0131l yayala\u015ft\u0131r\u0131larak ara\u00e7 trafi\u011fine kapat\u0131lan caddenin ba\u015f\u0131ndaki d\u00f6ner kav\u015fa\u011fa elinde me\u015fale olan bir heykel yerle\u015ftirildi.\nD\u00fcn saat 22.00 s\u0131ralar\u0131nda trafi\u011fin de yava\u015flamas\u0131n\u0131 f\u0131rsat bilen G.K., arkada\u015flar\u0131yla iddiaya girerek heykele \u00e7\u0131kt\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jpacNgL4oUixQi6kJIpV2w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130ddiay\u0131 kazanan ancak bir t\u00fcrl\u00fc \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 heykelden inemeyen \u00e7ocuk burada mahsur kald\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kxb1KxZ6pkCOP_i5vxEiLQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Uzun bir s\u00fcre heykelde bekleyen G.K. ihbar \u00fczerine olay yerine gelen itfaiye ekipleri taraf\u0131ndan kurtar\u0131ld\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hAElMb2Dk061cVqNv5JE9A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130tfaiye ekipleri G.K.\u2019yi bulundu\u011fu yerden itfaiye merdiveniyle ald\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lxbsvFJMJ0mPklg2krCVuw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/sFLHK5K-yUi_HdHmerWdQA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Samsun'da ka\u00e7ak kaz\u0131ya su\u00e7\u00fcst\u00fc",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/samsunda-kacak-kaziya-sucustu,AgKtyVnvZkG6mJ7zYep48A",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DA-X9xcn_0Ctpd0_i-hkWw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Samsun'da ka\u00e7ak kaz\u0131ya su\u00e7\u00fcst\u00fc\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DA-X9xcn_0Ctpd0_i-hkWw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Samsun'un Vezirk\u00f6pr\u00fc il\u00e7esinde ka\u00e7ak kaz\u0131 yapan 4 \u015f\u00fcpheli su\u00e7\u00fcst\u00fc yakaland\u0131. Operasyonda ele ge\u00e7irilen jenerat\u00f6r, k\u00fcrek, kazma, demir levye ile eldivene de el konuldu.</p>Vezirk\u00f6pr\u00fc \u0130l\u00e7e Jandarma Komutanl\u0131\u011f\u0131 ekipleri, il\u00e7ede ka\u00e7ak kaz\u0131 yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 ihbar\u0131 \u00fczerine \u00e7al\u0131\u015fma ba\u015flatt\u0131.  D\u00fczenlenen operasyonda A.A. (43), M.B. (35), R.G. (59) ve M.T. (39) ka\u00e7ak kaz\u0131 yaparken yakaland\u0131.  Operasyonda ele ge\u00e7irilen jenerat\u00f6r, k\u00fcrek, kazma, demir levye ile eldivene de el konuldu.  G\u00f6zalt\u0131na al\u0131nan zanl\u0131lar, il\u00e7e jandarma komutanl\u0131\u011f\u0131na g\u00f6t\u00fcr\u00fcld\u00fc."
    },
    {
        "title": "TBMM Ba\u015fkan\u0131 Numan Kurtulmu\u015f\u2019tan yeni anayasa a\u00e7\u0131klamas\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/tbmm-baskani-numan-kurtulmustan-yeni-anayasa-aciklamasi,CsenCu9OIUmxZB-g4cRSeQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Sck4f2V0206Z9UFVbijx1A.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"TBMM Ba\u015fkan\u0131 Numan Kurtulmu\u015f\u2019tan yeni anayasa a\u00e7\u0131klamas\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Sck4f2V0206Z9UFVbijx1A.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>T\u00fcrkiye B\u00fcy\u00fck Millet Meclisi (TBMM) Ba\u015fkan\u0131 Numan Kurtulmu\u015f, d\u00fcnyada ya\u015fanan geli\u015fmeler nedeniyle, eski kabul edilen hi\u00e7bir \u015feyin bu \u015fekilde devam etmesinin m\u00fcmk\u00fcn olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi. T\u00fcrkiye\u2019de bir reform iradesine ihtiya\u00e7 oldu\u011funu kaydeden Kurtulmu\u015f, \u201cBunun i\u00e7in diyoruz ki; anayasan\u0131n ele al\u0131nmas\u0131, reform s\u00fcrecinin \u00f6nemli bir aparat\u0131 olarak g\u00f6r\u00fclmesi gerekmektedir.\u201d ifadelerini kulland\u0131.</p>T\u00fcrkiye B\u00fcy\u00fck Millet Meclisi (TBMM) Ba\u015fkan\u0131 Numan Kurtulmu\u015f, yeni anayasa \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 hakk\u0131nda konu\u015ftu.   T\u00fcrkiye\u2019nin en b\u00fcy\u00fck g\u00fcc\u00fcn\u00fcn devletiyle milletinin b\u00fct\u00fcnle\u015fmesi oldu\u011funu s\u00f6yleyen Kurtulmu\u015f, \u201cBunu sa\u011flayacak \u00f6nemli altl\u0131klardan birisi hi\u00e7 \u015f\u00fcphesiz hukuk sistemi ve bunun en \u00fcst normu olan anayasad\u0131r.\u201d dedi.<p>Gazi \u00dcniversitesi\u2019ndeki akademik y\u0131l a\u00e7\u0131l\u0131k program\u0131nda; bir \u00fclkenin ne kadar demokratik oldu\u011funu anlaman\u0131n, anayasa, meclis i\u00e7 t\u00fcz\u00fc\u011f\u00fc, siyasi partiler yasas\u0131 ve se\u00e7im yasas\u0131ndan ge\u00e7ti\u011fini ifade eden Kurtulmu\u015f, \u201cBu d\u00f6rt hukuk metni, T\u00fcrkiye\u2019de e\u015f zamanl\u0131 olarak umut ediyorum ki daha demokratik hale getirilebilir.\u201d ifadelerini kulland\u0131.</p><p>T\u00fcrkiye\u2019de bir reform iradesine ihtiya\u00e7 oldu\u011funu vurgulayan TBMM Ba\u015fkan\u0131, \u201cG\u00fcn\u00fcm\u00fcz d\u00fcnyas\u0131ndaki geli\u015fmeler \u00e7er\u00e7evesinde hi\u00e7bir \u015fey eski kabul edildi\u011fi \u015fekilde devam etmesi m\u00fcmk\u00fcn de\u011fildir. Bunun i\u00e7in diyoruz ki; anayasan\u0131n ele al\u0131nmas\u0131, reform s\u00fcrecinin \u00f6nemli bir aparat\u0131 olarak g\u00f6r\u00fclmesi gerekmektedir.\u201d diye konu\u015ftu.  Konu\u015fmas\u0131nda yeni anayasa yap\u0131m s\u00fcrecini tarif eden Kurtulmu\u015f, \u201c\u00d6nce hangi usulle yapaca\u011f\u0131n\u0131z\u0131 ortaya koyman\u0131z laz\u0131m ki ondan sonra esaslar\u0131 do\u011fru bir \u015fekilde tart\u0131\u015fabilesiniz. Herkesin fikrini ortaya koyaca\u011f\u0131, \u015feffaf bir s\u00fcrecin y\u00f6netilmesi, m\u00fczakerelerin de ger\u00e7ek bir \u015fekilde y\u00f6nlendirilmesi \u015fartt\u0131r. TBMM Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131\u2019n\u0131n \u00fczerine d\u00fc\u015fen bu \u015feffaf m\u00fczakere s\u00fcrecini y\u00f6netebilmektir.\u201d dedi.  Yeni anayasa yap\u0131m s\u00fcrecinde, m\u00fczakerelerin do\u011fru bir zeminde yap\u0131lmas\u0131 gerekti\u011fini kaydeden Kurtulmu\u015f, \u201cB\u00fct\u00fcn toplumsal birikimlerin \u00fczerinde karar verecek yer TBMM\u2019dir. Her yerde her \u015fekilde tart\u0131\u015fmalar yap\u0131l\u0131r ama tart\u0131\u015fman\u0131n sonu\u00e7land\u0131r\u0131laca\u011f\u0131 esas zeminin TBMM oldu\u011funun alt\u0131n\u0131 \u00e7izmek isterim.\u201d \u015feklinde konu\u015ftu.  TBMM Ba\u015fkan\u0131, yeni anayasan\u0131n imtiyaz ve istisnalar\u0131 ortadan kald\u0131rmas\u0131 gerekti\u011fini de s\u00f6yledi. \u0130mtiyaz ve istisnalar\u0131n, demokrasilerin en b\u00fcy\u00fck d\u00fc\u015fman\u0131 oldu\u011funun alt\u0131n\u0131 \u00e7izen Kurtulmu\u015f, \u201c\u0130mtiyaz ve istisnalar, se\u00e7kinci gruplara ya da bir tak\u0131m avantajl\u0131 gruplara kamunun g\u00fcc\u00fcn\u00fc aktarmak demektir. Dolay\u0131s\u0131yla bu anayasa yap\u0131m\u0131 s\u00fcrecinde istisnalar\u0131n ve imtiyazlar\u0131n ortadan kald\u0131r\u0131lmas\u0131 gerekmektedir.\u201d dedi.</p>"
    },
    {
        "title": "MEB'den lise \u00f6\u011frencileri i\u00e7in yeni platform: MEB\u0130",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/egitim/mebden-lise-ogrencileri-icin-yeni-platform-mebi,vCXYqE0U7EKVhZC60P8tvQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vEfeB4TcakKCcm5dXUS1Dg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"MEB'den lise \u00f6\u011frencileri i\u00e7in yeni platform: MEB\u0130\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vEfeB4TcakKCcm5dXUS1Dg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Milli E\u011fitim Bakanl\u0131\u011f\u0131 (MEB),\u00a0lise \u00f6\u011frencileri i\u00e7in yapay zeka destekli \"MEB\u0130\" platformunu hayata ge\u00e7irecek. Platformda \u00f6\u011frenciler i\u00e7in geni\u015f bir video havuzu, soru bankas\u0131, konu \u00f6zetleri, rehberlik videolar\u0131 ve interaktif testler yer alacak. Yapay zeka da \u00f6\u011frencilerin \u00f6\u011frenme izlerini takip edip s\u00fcre\u00e7 i\u00e7erisinde geri d\u00f6n\u00fc\u015flerde bulunarak \u00e7al\u0131\u015fma plan\u0131n\u0131 yeniden \u015fekillendirmelerine yard\u0131mc\u0131 olacak.</p><p>Milli E\u011fitim Bakanl\u0131\u011f\u0131nca, lise d\u00fczeyindeki \u00f6\u011frencilerin \u00fcniversiteye haz\u0131rl\u0131k s\u00fcrecinde hedeflerine daha etkin \u015fekilde ula\u015fabilece\u011fi, yenilik\u00e7i ve \u00f6\u011frenme s\u00fcre\u00e7lerini tamamen kendilerine g\u00f6re \u015fekillendirebilece\u011fi bireysel \u00f6\u011frenme platformu\u00a0MEB\u0130\u00a0hayata ge\u00e7irilecek.</p><p>MEB, T\u00fcrkiye Y\u00fczy\u0131l\u0131 Maarif Modeli kapsam\u0131nda haz\u0131rlanan yeni m\u00fcfredatla, s\u0131n\u0131flarda farkl\u0131 yeteneklere ve ilgilere sahip \u00f6\u011frencilere y\u00f6nelik \"zenginle\u015ftirilmi\u015f\" ve \"destekleyici\" e\u011fitimlerin sunulaca\u011f\u0131 \"farkl\u0131la\u015ft\u0131r\u0131lm\u0131\u015f e\u011fitim\" yakla\u015f\u0131m\u0131 benimsendi.</p><p>Yine yeni m\u00fcfredatla getirilen \"beceri temelli\" e\u011fitime ge\u00e7i\u015fin kolayla\u015ft\u0131r\u0131lmas\u0131 i\u00e7in e\u011fitimde yapay zeka teknolojilerine a\u011f\u0131rl\u0131k verildi ve E\u011fitim Bili\u015fim A\u011f\u0131'ndaki (EBA) i\u00e7erikler zenginle\u015ftirildi.  Bakanl\u0131k, \"dijitalle\u015fme\" mesaisini art\u0131rarak yenilik\u00e7i, esnek, YKS'ye haz\u0131rl\u0131k s\u00fcrecini destekleyecek ve \u00f6\u011frenme s\u00fcre\u00e7lerini tamamen ki\u015fiselle\u015ftirilebildi\u011fi bireysel \u00f6\u011frenme platformu MEB\u0130'yi lise \u00f6\u011frencilerinin hizmetine sunmaya haz\u0131rlan\u0131yor.  E\u011fitimde f\u0131rsat e\u015fitli\u011fini sa\u011flama hedefiyle tasarlanm\u0131\u015f platformun eri\u015fime a\u00e7\u0131lmas\u0131yla orta\u00f6\u011fretim kademesindeki t\u00fcm \u00f6\u011frencilere bulunduklar\u0131 yer ve ko\u015fullardan ba\u011f\u0131ms\u0131z e\u015fit e\u011fitim imkanlar\u0131n\u0131n sunulmas\u0131 ama\u00e7lan\u0131yor.  Ayr\u0131ca MEB\u0130'nin dijital kaynaklar\u0131 ve interaktif materyalleri, \u00f6\u011frencilerin derslerini peki\u015ftirmelerine, konu tekrarlar\u0131n\u0131 istedikleri zaman yapabilmelerine ve \u00f6\u011frenme s\u00fcrecine aktif kat\u0131l\u0131mlar\u0131na da imkan sa\u011fl\u0131yor.  <strong>YAPAY ZEKA, \u00d6\u011eRENC\u0130N\u0130N \u00c7ALI\u015eMA PLANINI OLU\u015eTURAB\u0130LECEK VE \u00d6NER\u0130LER GET\u0130REB\u0130LECEK</strong> </p><p>MEB\u0130'de \u00f6\u011frenciler i\u00e7in geni\u015f bir video havuzu ve soru bankas\u0131, konu \u00f6zetleri, rehberlik videolar\u0131 ve interaktif testler yer alacak.  Buna g\u00f6re platformda 1036 ders anlat\u0131m videosu, 17 bin 97 dakikadan olu\u015fan videolu i\u00e7erik, 1036 konu \u00f6zeti ve 61 bin 361 soru bulunacak. Platforma, yeni m\u00fcfredat\u0131n uyguland\u0131\u011f\u0131 9. s\u0131n\u0131f ders i\u00e7eriklerinin y\u0131ll\u0131k plana uygun olarak y\u00fcklenmesiyle s\u00fcrekli g\u00fcncellenmesi sa\u011flanacak.  Bireysel \u00f6\u011frenme platformu MEB\u0130 kapsam\u0131ndaki konu anlat\u0131m videolar\u0131 ile \u00f6\u011frenciler \u00f6\u011frendiklerini peki\u015ftirebilmelerinin yan\u0131 s\u0131ra konu \u00f6zetlerindeki anahtar bilgilerle de \u00f6\u011frenme s\u00fcrecini kolayla\u015ft\u0131r\u0131lacak.  Yapay zekan\u0131n etkin kullan\u0131laca\u011f\u0131 platformda, sistem \u00f6\u011frencilerin \u00f6\u011frenme izlerini takip ederek s\u00fcre\u00e7 i\u00e7erisinde \u00f6\u011frenciye geri d\u00f6n\u00fc\u015flerde bulunarak \u00e7al\u0131\u015fma plan\u0131n\u0131 yeniden \u015fekillendirmelerine yard\u0131mc\u0131 oluyor.  T\u00fcm sorular\u0131n videolu \u00e7\u00f6z\u00fcmlerinin yer alaca\u011f\u0131 MEB\u0130'de \u00f6\u011frenciler an\u0131nda videolu \u00e7\u00f6z\u00fcmlere ula\u015farak verimli ve disiplinli bir \u00e7al\u0131\u015fma s\u00fcreci ge\u00e7irecek. Platformda ayr\u0131ca \u00f6\u011frenciye sistemdeki \u00e7al\u0131\u015fma verilerinden olu\u015fan ayr\u0131nt\u0131l\u0131 raporlar sunularak dinamik \u015fekilde geli\u015fimleri g\u00f6sterilecek.  <strong>TAM \u00d6\u011eRENME YAKLA\u015eIMI MERKEZL\u0130 PLATFORM</strong></p><p>MEB'in haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 platform, \u00f6\u011frencilerin kendi h\u0131zlar\u0131nda yeni bilgi ve beceriler \u00f6\u011frenmelerine olanak tan\u0131yan tam \u00f6\u011frenme yakla\u015f\u0131m\u0131n\u0131 merkeze alarak tasarland\u0131.  Bu kapsamda MEB\u0130, \u00f6\u011frenilmesi gereken bilgileri \u00f6\u011frenme \u00e7\u0131kt\u0131lar\u0131na b\u00f6lerek, her \u00f6\u011frencinin bu \u00e7\u0131kt\u0131lar\u0131 tam anlam\u0131yla kazanmalar\u0131n\u0131 hedefliyor. Tam \u00f6\u011frenme yakla\u015f\u0131m\u0131yla \u00f6\u011frenciler tekrar edilmesi veya eksik \u00f6\u011frenmesi ger\u00e7ekle\u015fen konular hakk\u0131nda bilgi sahibi olarak uygulama taraf\u0131ndan yap\u0131lan geri bildirimlerle ya bir sonraki konuya ge\u00e7i\u015f yapacak ya da \u00f6nceki konuya dair eksikliklerini tamamlayacak.  Ayr\u0131ca platformun i\u00e7indeki i\u00e7erikler animasyon ve sim\u00fclasyon destekli anlat\u0131mla g\u00fc\u00e7lendirilerek \u00f6\u011frencilerin \u00f6\u011frenmelerini kal\u0131c\u0131 hale getirmesi sa\u011flanacak.</p><p><strong>6 MOD\u00dcLDEN OLU\u015eUYOR</strong></p><p>MEB\u0130, \"YKS Haz\u0131rl\u0131k\", \"Okul Dersleri\", \"Deneme/Yaz\u0131l\u0131ya Haz\u0131rlan\u0131yorum\", \"\u00c7al\u0131\u015fma Plan\u0131\", \"Raporlama\" ve \"Rehberlik\" olmak \u00fczere 6 mod\u00fclden olu\u015facak.  \"YKS Haz\u0131rl\u0131k\" mod\u00fcl\u00fc i\u00e7erisindeki TYT, AYT ve YDT paketleri olarak s\u0131n\u0131fland\u0131r\u0131lan k\u0131s\u0131mlarda \u00f6\u011frenciler, haz\u0131r bulunu\u015fluk testi, de\u011ferlendirme testi, konu anlat\u0131m videosu, konu \u00f6zeti, \u00e7\u00f6z\u00fcml\u00fc \u00f6rnek soru ve \u00e7\u00f6z\u00fcml\u00fc \u00e7\u0131km\u0131\u015f sorular\u0131 inceleyebilecek. Ayr\u0131ca bir \u00f6nceki y\u0131l\u0131n YKS verileri baz al\u0131narak haz\u0131rlanan b\u00f6l\u00fcmde \u00f6\u011frenci s\u0131nav s\u00fcrecinde yapt\u0131\u011f\u0131 deneme s\u0131navlar\u0131n\u0131n puan ve s\u0131ralamalar\u0131n\u0131 ger\u00e7e\u011fe yak\u0131n \u015fekilde \u00f6\u011frenebilecek.  <strong>\u00d6\u011eRENC\u0130LER YEN\u0130 M\u00dcFREDATA UYGUN DERS PAKETLER\u0130NE ULA\u015eAB\u0130LECEK</strong> </p><p>\"Deneme/Yaz\u0131l\u0131ya Haz\u0131rlan\u0131yorum\" mod\u00fcl\u00fcnde YKS\u2019ye y\u00f6nelik T\u00fcrkiye geneli denemeler yer alacak. \u00d6\u011frenciler istediklerinde platform \u00fczerinden \u00fclke genelinde 2025 Haziran ay\u0131na kadar yap\u0131lacak 10 TYT, 6 AYT ve 6 YDT denemesine kat\u0131labilecek.  \"\u00c7al\u0131\u015fma Plan\u0131\" mod\u00fcl\u00fcnde \u00f6\u011frenci kendi haftal\u0131k ders \u00e7al\u0131\u015fma plan\u0131n\u0131 olu\u015fturarak YKS haz\u0131rl\u0131k s\u00fcrecini bu mod\u00fcl sayesinde daha sistemli ve disiplinli bir \u015fekilde ge\u00e7irebilecek.  \u00d6\u011frenciler \"Raporlama\" mod\u00fcl\u00fcnde \"YKS Haz\u0131rl\u0131k\" ve \"Okul Dersleri\" b\u00f6l\u00fcmlerine ait i\u00e7eriklerin tamamlanma durumunu g\u00f6rebilecek. TYT, AYT ve YDT deneme s\u0131navlar\u0131n\u0131n ders baz\u0131nda geli\u015fim raporlar\u0131n da \u00f6\u011frencilere sunulaca\u011f\u0131 mod\u00fclde ayr\u0131ca ders baz\u0131nda analizler yap\u0131larak geli\u015fim tablolar\u0131 da olu\u015fturulacak.  Son olarak \"Rehberlik\" mod\u00fcl\u00fcnde ise YKS haz\u0131rl\u0131k s\u00fcrecinde aran\u0131lan motivasyona, psikolojik deste\u011fe ve bilgilere ula\u015f\u0131labilecek. \u00d6\u011frenciler, bu mod\u00fcl \u00fczerinden derslere olan motivasyonu art\u0131rmak i\u00e7in neler yap\u0131laca\u011f\u0131 hakk\u0131nda bilgi edinebilecek.</p><p><strong>\u00d6\u011eRENC\u0130LER\u0130N PLATFORMDAK\u0130 EN YAKIN ARKADA\u015eI KANKA OLACAK</strong></p><p>Bakanl\u0131k, \u00f6\u011frencilerin platformda \u00f6\u011frencilere kolayl\u0131k sa\u011flamas\u0131 i\u00e7in KANKA ad\u0131n\u0131 verdi\u011fi yapay zeka destekli sanal asistan hizmetini de MEB\u0130'ye ekledi. Bu kapsamda \u00f6\u011frenciler, ihtiya\u00e7 duyduklar\u0131 i\u00e7erikleri sistem i\u00e7erisinde aramak yerine vakit kaybetmeden KANKA'ya sorarak istedikleri sonu\u00e7lara h\u0131zl\u0131ca eri\u015febilecek.  Ayr\u0131ca MEB\u0130, mobil uygulamas\u0131yla da \u00f6\u011frencileri her yerde destekleyebilecek. Mobil uygulama ile \u00f6\u011frenciler, \u00f6\u011frenme deneyimlerini istedikleri zaman devam ettirebilecek.</p>"
    },
    {
        "title": "L\u00fcbnan'dan tahliyeler ba\u015flad\u0131: Gemiler Beyrut'tan yola \u00e7\u0131kt\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/lubnandan-tahliyeler-basladi-gemiler-beyruttan-yola-cikti,ETz1iKr6fEyw22f5pqwHCg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZL2sFqeTxE67d_hwqbg1zw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0w7BbXN-w0uqijUv1pZOng.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"L\u00fcbnan'dan tahliyeler ba\u015flad\u0131: Gemiler Beyrut'tan yola \u00e7\u0131kt\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZL2sFqeTxE67d_hwqbg1zw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u0130srail sald\u0131r\u0131s\u0131 alt\u0131ndaki L\u00fcbnan'dan ayr\u0131lmak isteyen yakla\u015f\u0131k 2 bin 500 T\u00fcrk vatanda\u015f\u0131, Deniz Kuvvetleri'ne ait 2 bin ki\u015fi kapasiteli iki gemiyle Mersin'e do\u011fru yola \u00e7\u0131kt\u0131.</p><p>\u0130srail sald\u0131r\u0131s\u0131 alt\u0131ndaki L\u00fcbnan'da ya\u015fayan ve \u00fclkeden ayr\u0131lmak isteyen T\u00fcrk vatanda\u015flar\u0131, tahliye i\u00e7in Beyrut liman\u0131nda topland\u0131.</p><p>Mersin'den yol \u00e7\u0131kan iki gemi, Beyrut'a, g\u0131da, ila\u00e7, \u00e7ad\u0131r ve battaniyeden olu\u015fan 300 ton insani yard\u0131m g\u00f6t\u00fcrd\u00fc.\u00a0  Yard\u0131m malzemelerinin bo\u015falt\u0131lmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan ikinci a\u015famaya ge\u00e7ildi. Limanda bekleyen T\u00fcrk vatanda\u015flar\u0131 pasaport i\u015flemlerinin ard\u0131ndan otob\u00fcslerle gemiye g\u00f6t\u00fcr\u00fcld\u00fc.</p><p>D\u0131\u015fi\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131 kaynaklar\u0131, yakla\u015f\u0131k bin 900 vatanda\u015f\u0131n L\u00fcbnan\u2019dan ayr\u0131lmak istedi\u011fini\u00a0bildirdi.  A\u00e7\u0131klamada, \u015fu ifadelere yer verildi: \"10 \u015eubat g\u00fcn\u00fc, 878 vatanda\u015f\u0131m\u0131z, 24 KKTC vatanda\u015f\u0131 ve bu iki grubun birinci derece yak\u0131nlar\u0131ndan olu\u015fan 64 ki\u015fi (sadece e\u015f, \u00e7ocuk, anne, baba) toplam 966 ki\u015fi gemilerimizle L\u00fcbnan\u2019dan tahliye ediliyorlar.\"</p><img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0w7BbXN-w0uqijUv1pZOng.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p><strong>BAKAN F\u0130DAN: GEM\u0130LER YOLA \u00c7IKTI</strong>  D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 Hakan Fidan, iki geminin\u00a0Mersin'e do\u011fru yola \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.\u00a0</p><p>Sosyal medya hesab\u0131ndan payla\u015f\u0131m yapan Hakan Fidan, \"Cumhurba\u015fkan\u0131m\u0131z Say\u0131n Recep Tayyip Erdo\u011fan'\u0131n talimatlar\u0131yla, L\u00fcbnan\u2019daki vatanda\u015flar\u0131m\u0131z\u0131 g\u00fcvenli bir \u015fekilde tahliye eden ve karde\u015f L\u00fcbnan halk\u0131na insani yard\u0131m g\u00f6t\u00fcren gemilerimiz Beyrut\u2019tan ayr\u0131larak Mersin\u2019e do\u011fru yola \u00e7\u0131kt\u0131.  \u00dclkemiz, \u0130srail\u2019in b\u00f6lgede yayd\u0131\u011f\u0131 sava\u015f\u0131n yaratt\u0131\u011f\u0131 insani kriz kar\u015f\u0131s\u0131nda b\u00f6lge halklar\u0131na yard\u0131m elini uzatmaya ve yurt d\u0131\u015f\u0131ndaki vatanda\u015flar\u0131n\u0131n can ve mal g\u00fcvenli\u011fini korumak i\u00e7in her ad\u0131m\u0131 atmaya devam edecektir.\" ifadelerini kulland\u0131.</p><strong>GEM\u0130LER 300 TON YARDIM G\u00d6T\u00dcRD\u00dc</strong>  B\u00fcy\u00fckel\u00e7i Ulusoy, Anadolu Ajans\u0131'na yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada da \u0130srail'in son sald\u0131r\u0131lar\u0131n\u0131n ba\u015fkent Beyrut'u hedef ald\u0131\u011f\u0131na i\u015faret etti. T\u00fcrk vatanda\u015flar\u0131n\u0131n bir\u00e7o\u011funun Beyrut'un mahallelerinde ya\u015famas\u0131 sebebiyle tahliye taleplerinin geldi\u011fini dile getirdi.  T\u00fcrkiye'den giden gemilerin 300 ton yard\u0131mla L\u00fcbnan'a ula\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten Beyrut b\u00fcy\u00fckel\u00e7isi, \u015fu bilgileri payla\u015ft\u0131:  \"Hem AFAD'\u0131n hem K\u0131z\u0131lay'\u0131n hem baz\u0131 derneklerimizin g\u00fc\u00e7lerini birle\u015ftirerek L\u00fcbnanl\u0131 karde\u015flerimize bu zor g\u00fcnlerinde temel ihtiya\u00e7lar\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131lanmas\u0131 i\u00e7in g\u00f6nderdikleri yatak, \u00e7ad\u0131r, battaniye, g\u0131da kolisi, mutfak e\u015fyalar\u0131 ve hijyen setleri bulunuyor.\""
    },
    {
        "title": "CHP hafta sonu kampa girecek",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/chp-hafta-sonu-kampa-girecek,yCRWixLUd06s5Gx3qkLeyA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KD33cO9Af0y4Cb_WltDC5w.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"CHP hafta sonu kampa girecek\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KD33cO9Af0y4Cb_WltDC5w.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Cumhuriyet Halk Partisi (CHP),\u00a011-13 Ekim tarihlerinde Mu\u011fla'n\u0131n Bodrum il\u00e7esinde kampa girecek. \u0130sti\u015fare kamp\u0131na genel ba\u015fkan yard\u0131mc\u0131lar\u0131, milletvekilleri ve 81 il ba\u015fkan\u0131 kat\u0131lacak.</p><p>CHP'nin 11-13 Ekim tarihlerinde Mu\u011fla'n\u0131n Bodrum il\u00e7esinde d\u00fczenlenecek isti\u015fare kamp\u0131nda, se\u00e7ime d\u00f6n\u00fck parti te\u015fkilat\u0131ndan beklenen \u00e7al\u0131\u015fmalar ele al\u0131nacak, ayr\u0131ca genel ba\u015fkan yard\u0131mc\u0131lar\u0131, kendi g\u00f6rev alanlar\u0131na ili\u015fkin sunumlar yapacak.  \u0130l ba\u015fkanlar\u0131n\u0131n da kentlerdeki faaliyetlerine ili\u015fkin s\u00f6z alaca\u011f\u0131 kampta, CHP'li belediyeler ile parti \u00f6rg\u00fctlerinin \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 e\u015f g\u00fcd\u00fcmle y\u00fcr\u00fctmesine ili\u015fkin g\u00f6r\u00fc\u015f ve \u00f6neriler payla\u015f\u0131lacak; partinin 4-9 Eyl\u00fcl'de d\u00fczenledi\u011fi \"\u0130kinci Y\u00fczy\u0131l De\u011fi\u015fim Kurultay\u0131\"nda start\u0131n\u0131 verdi\u011fi yeni parti program\u0131n\u0131n haz\u0131rl\u0131klar\u0131na ili\u015fkin te\u015fkilattan beklenen katk\u0131lar ele al\u0131nacak.  Bu kapsamda, genel merkezden il ba\u015fkanlar\u0131na g\u00f6nderilen yaz\u0131yla 1 y\u0131l i\u00e7erisinde tamamlanmas\u0131 planlanan parti program\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na y\u00f6nelik dan\u0131\u015fma kurullar\u0131 olu\u015fturulacak.</p><p> Kurullar, daha \u00f6nce t\u00fcz\u00fck haz\u0131rl\u0131klar\u0131nda oldu\u011fu gibi parti program\u0131 konusunda da te\u015fkilatlar\u0131n g\u00f6r\u00fc\u015f ve \u00f6nerilerinin al\u0131nmas\u0131 i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015facak. Dan\u0131\u015fma kurullar\u0131n\u0131n \u00e7al\u0131\u015fma \u00e7\u0131kt\u0131lar\u0131, gelecek aylarda rapor haline getirilerek parti y\u00f6netimine sunulacak.  \u00d6te yandan CHP Genel Ba\u015fkan\u0131 \u00d6zg\u00fcr \u00d6zel, kamp\u0131n son g\u00fcn\u00fcnde il ba\u015fkanlar\u0131na hitap edecek. \u00d6zel, burada, parti program\u0131, erken se\u00e7im, yerel y\u00f6netimler ve te\u015fkilatlar\u0131n \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 konular\u0131nda mesajlar verecek.  B\u00f6ylece, CHP'nin d\u00fczenleyece\u011fi kampla birlikte, g\u00fcndeme gelecek konularda 81 il te\u015fkilat\u0131n\u0131n izleyece\u011fi yol haritas\u0131 \u015fekillenecek.</p>"
    },
    {
        "title": "\u0130stanbul ve Ankara baro se\u00e7imlerinin yap\u0131laca\u011f\u0131 tarih belli oldu: Baro ba\u015fkanl\u0131k se\u00e7imleri ne zaman?",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/istanbul-ve-ankara-baro-secimlerinin-yapilacagi-tarih-belli-oldu-baro-baskanlik-secimleri-ne-zaman,2i697pjwc0awMeeB0qqR7g",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/2leBdjNQFEmZE533XaoAdg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"\u0130stanbul ve Ankara baro se\u00e7imlerinin yap\u0131laca\u011f\u0131 tarih belli oldu: Baro ba\u015fkanl\u0131k se\u00e7imleri ne zaman?\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/2leBdjNQFEmZE533XaoAdg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u0130stanbul ve Ankara baro se\u00e7imlerinin yap\u0131laca\u011f\u0131 tarih belli oldu. \u0130stanbul Barosu\u2019nda 11 aday, Ankara Barosu\u2019nda ise 6 aday ba\u015fkanl\u0131k i\u00e7in m\u00fccadele edecek. Peki,\u00a0baro ba\u015fkanl\u0131k se\u00e7imleri ne zaman yap\u0131lacak?</p>T\u00fcrkiye\u2019nin en b\u00fcy\u00fck iki barosu olan \u0130stanbul ve Ankara Barolar\u0131 genel kurul toplant\u0131lar\u0131yla yeni ba\u015fkanlar\u0131n\u0131 belirlemeye haz\u0131rlan\u0131yor. 62 bin 587 \u00fcyesi olan \u0130stanbul Barosu 19-20 Ekim\u2019de Hali\u00e7 Kongre Merkezi\u2019nde, 23 bin 684 \u00fcyesi olan Ankara Barosu ise 12-13 Ekim\u2019de Atat\u00fcrk Kapal\u0131 Spor ve Sergi Saray\u0131\u2019nda ola\u011fan genel kurulunu yapacak.   <strong>\u0130STANBUL BARO SE\u00c7\u0130M\u0130N\u0130N AYRINTILARI</strong>  \u0130stanbul Barosu se\u00e7imi i\u00e7in Genel Kurul, 1136 say\u0131l\u0131 Avukatl\u0131k Yasas\u0131\u2019n\u0131n 87. maddesi gere\u011fince 63430 ki\u015filik mevcudun yar\u0131dan bir fazlas\u0131n\u0131 olu\u015fturan 31716 \u00fcyenin kat\u0131lmas\u0131yla 12 Ekim 2024 Cumartesi g\u00fcn\u00fc saat 10.00\u2019da Hali\u00e7 Kongre Merkezi Hali\u00e7 Salonu\u2019nda toplanacak ve 13 Ekim 2024 Pazar g\u00fcn\u00fc 09.00-17:00 saatleri aras\u0131nda se\u00e7imler yap\u0131lacak. 12 Ekim 2024 Cumartesi g\u00fcn\u00fc gerekli \u00e7o\u011funluk sa\u011flanamazsa, ayn\u0131 maddenin 2. f\u0131kras\u0131 gere\u011fince toplant\u0131 mevcudun % 10\u2019unu olu\u015fturan 6343 \u00fcyenin kat\u0131lmas\u0131yla 19 Ekim 2024 Cumartesi g\u00fcn\u00fc, se\u00e7imler ise 20 Ekim 2024 Pazar g\u00fcn\u00fc ayn\u0131 yerde ve ayn\u0131 saatlerde yap\u0131lacak.   <strong>ANKARA BARO SE\u00c7\u0130M\u0130 AYRINTILARI</strong>   Ankara Barosu ise 12-13 Ekim\u2019de Atat\u00fcrk Kapal\u0131 Spor ve Sergi Saray\u0131\u2019nda ola\u011fan genel kurulunu yapacak. Mevcut Ba\u015fkan Mustafa K\u00f6ro\u011flu, Demokratik Sol Avukatlar Grubu'nun aday\u0131 olarak yeniden ba\u015fkanl\u0131k i\u00e7in m\u00fccadele verecek."
    },
    {
        "title": "Eyl\u00fclde ya\u011f\u0131\u015flarda y\u00fczde 100\u2019den fazla art\u0131\u015f: En fazla ya\u011fmur Rize\u2019ye d\u00fc\u015ft\u00fc",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/turkiye/eylulde-yuzde-100den-fazla-artis-en-fazlayagis-rizeye-dustu,r45S-RLlhUGWLV1NXtkAVw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/WEYuLUsGR02GI61SZmcgIg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/M1LKwupJ1kCh8_pFIaHE1Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wKUwjikOS0SnDc1FqcSOuA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OTvDJ8g9zEmhVGPgutnyAg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xOuZtcXjSkSdJxkMJjF4Pg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fsNcPnmDnku8cSsb7f1yTQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Eyl\u00fclde ya\u011f\u0131\u015flarda y\u00fczde 100\u2019den fazla art\u0131\u015f: En fazla ya\u011fmur Rize\u2019ye d\u00fc\u015ft\u00fc\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/WEYuLUsGR02GI61SZmcgIg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Ge\u00e7en y\u0131l kurak ge\u00e7en eyl\u00fcl ay\u0131, bu y\u0131l T\u00fcrkiye\u2019nin bir\u00e7ok kentinde \u015fiddetli ya\u011f\u0131\u015flara sahne oldu. Meteoroloji Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc\u2019n\u00fcn raporlar\u0131na g\u00f6re, eyl\u00fcldeki ya\u011f\u0131\u015flarda 2023\u2019e g\u00f6re y\u00fczde 100\u2019den fazla art\u0131\u015f g\u00f6sterdi. Ge\u00e7en ay en fazla ya\u011f\u0131\u015f metrekareye 141,6 kilogramla Rize\u2019de, en az ya\u011f\u0131\u015f metrekareye 11 kilogramla Kilis\u2019te kayda ge\u00e7ti.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/M1LKwupJ1kCh8_pFIaHE1Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Meteoroloji Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc\u2019n\u00fcn 2024 Eyl\u00fcl Ay\u0131 Alansal Ya\u011f\u0131\u015f Raporu verilerinden derlenen bilgilere g\u00f6re, T\u00fcrkiye geneli eyl\u00fcl ay\u0131 ya\u011f\u0131\u015flar\u0131 hem uzun y\u0131llar ortalamas\u0131n\u0131n hem de ge\u00e7en y\u0131l\u0131n \u00fczerinde ger\u00e7ekle\u015fti.\nBuna g\u00f6re, 1991-2020 d\u00f6nemini kapsayan uzun y\u0131llar eyl\u00fcl ya\u011f\u0131\u015f ortalamas\u0131, metrekareye 24,9 kilogram olarak hesapland\u0131.\nGe\u00e7en y\u0131l eyl\u00fclde 16,7 kilogram ya\u011f\u0131\u015f d\u00fc\u015ft\u00fc. Bu sene ayn\u0131 d\u00f6nemdeki ya\u011f\u0131\u015f miktar\u0131 ise 33,8 kilogram oldu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wKUwjikOS0SnDc1FqcSOuA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ya\u011f\u0131\u015flarda, normale g\u00f6re y\u00fczde 36, ge\u00e7en y\u0131l\u0131n eyl\u00fcl ay\u0131na g\u00f6re ise y\u00fczde 100\u2019den fazla art\u0131\u015f ger\u00e7ekle\u015fti.\nEyl\u00fcl ay\u0131nda ya\u011f\u0131\u015flar, \u0130zmir, Manisa, Konya, Karaman, Mersin, K\u0131r\u0131kkale, K\u0131r\u015fehir, \u00c7orum, Nev\u015fehir, Aksaray, Ni\u011fde, Samsun \u00e7evreleriyle Antalya\u2019n\u0131n do\u011fusunda, Gaziantep ve Kilis hari\u00e7 G\u00fcneydo\u011fu Anadolu B\u00f6lgesi\u2019nin tamam\u0131nda, Tunceli ve Erzincan \u00e7evreleriyle Do\u011fu Anadolu B\u00f6lgesi\u2019nin do\u011fusunda uzun y\u0131llar\u0131n ortalamas\u0131na g\u00f6re y\u00fczde 100\u2019den fazla artt\u0131.\nK\u00fctahya, Denizli, Afyonkarahisar, Kastamonu, Ordu ve Giresun \u00e7evrelerinde ise ya\u011f\u0131\u015flar normale g\u00f6re y\u00fczde 40'\u0131n \u00fczerinde azald\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OTvDJ8g9zEmhVGPgutnyAg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>B\u00f6lge geneli ya\u011f\u0131\u015flarda, Marmara B\u00f6lgesi normal, di\u011fer b\u00f6lgeler ise normalin \u00fczerinde ya\u011f\u0131\u015f ald\u0131.\nNormale g\u00f6re en fazla art\u0131\u015f y\u00fczde 100\u2019den fazla olmak \u00fczere Do\u011fu ve G\u00fcneydo\u011fu Anadolu b\u00f6lgelerinde belirlendi. B\u00f6ylece, Do\u011fu Anadolu B\u00f6lgesi eyl\u00fcl ay\u0131 ya\u011f\u0131\u015flar\u0131 son 15 y\u0131l\u0131n en y\u00fcksek seviyesine ula\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xOuZtcXjSkSdJxkMJjF4Pg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ge\u00e7en ay il geneli ya\u011f\u0131\u015flarda en fazla ya\u011f\u0131\u015f metrekareye 141,6 kilogramla Rize'de, uzun y\u0131llar\u0131n ortalamas\u0131na g\u00f6re yakla\u015f\u0131k 5 kat\u0131 art\u0131\u015fla Hakkari'de g\u00f6r\u00fcld\u00fc.\nEn az ya\u011f\u0131\u015f metrekareye 11 kilogramla Kilis'te ve normale g\u00f6re en fazla azalma y\u00fczde 40 ile Karab\u00fck'te g\u00f6zlendi. Hakkari ve \u015e\u0131rnak'ta son 65 y\u0131l\u0131n en y\u00fcksek eyl\u00fcl ay\u0131 ya\u011f\u0131\u015f\u0131 kaydedildi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fsNcPnmDnku8cSsb7f1yTQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 g\u00fcn say\u0131s\u0131 1991-2020 eyl\u00fcl ay\u0131 ortalamas\u0131nda 4,4 olarak hesaplan\u0131rken, bu y\u0131l eyl\u00fclde T\u00fcrkiye genelinde ortalama 6,1 g\u00fcn oldu.\n\u0130stanbul, Kastamonu, Sinop, Samsun, Erzurum, Kars, A\u011fr\u0131, I\u011fd\u0131r ve Do\u011fu Karadeniz B\u00f6lgesi'nde 10-15 g\u00fcn aral\u0131\u011f\u0131nda ya\u011f\u0131\u015f ald\u0131. Ya\u011f\u0131\u015flar, Ege B\u00f6lgesi sahil kesimi, U\u015fak, Afyonkarahisar \u00e7evreleriyle G\u00fcneydo\u011fu Anadolu B\u00f6lgesi'nin tamam\u0131nda 3 g\u00fcn\u00fcn alt\u0131na d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Kom\u015fular\u0131n kaz kavgas\u0131 \u00f6l\u00fcmle bitti",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/komsularin-kaz-kavgasi-olumle-bitti,kS_LetQUEE-oyFFcszax8g",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/aT4SmmlCVE-ODx9vsC72Kg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both&ampv=20241010080509493"
        ],
        "content": "<img alt=\"Kom\u015fular\u0131n kaz kavgas\u0131 \u00f6l\u00fcmle bitti\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/aT4SmmlCVE-ODx9vsC72Kg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both&amp;ampv=20241010080509493\" /><p>I\u011fd\u0131r'da iki kom\u015fu aras\u0131nda kazlar\u0131n bah\u00e7eye girmesi y\u00fcz\u00fcnden \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 iddia edilen kavgada, taraflardan biri di\u011ferini silahla vurarak \u00f6ld\u00fcrd\u00fc.</p><p>I\u011fd\u0131r'da kom\u015fular\u0131n kavgas\u0131 cinayetle bitti. Olay, d\u00fcn saat 17.00 s\u0131ralar\u0131nda Karaa\u011fa\u00e7 Mahallesi Selahaddin Eyyubi Camii yak\u0131nlar\u0131nda meydana geldi. </p><p>Mahalledeki iki kom\u015fu aras\u0131nda\u00a0iddiaya g\u00f6re kazlar\u0131n bah\u00e7eye girmesi y\u00fcz\u00fcnden \u00e7\u0131kan tart\u0131\u015fma, b\u00fcy\u00fcyerek kavgaya d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fc.</p><p> Bu s\u0131rada \u015eemdil Sa\u011flam (18), tabancayla ate\u015f ederek kom\u015fusu \u00c7erkez Eray'\u0131 (33) vurdu.</p><p> Hastaneye kald\u0131r\u0131lan 3 \u00e7ocuk babas\u0131 \u00c7erkez Eray, kurtar\u0131lamad\u0131.</p><p>\u015eemdil Sa\u011flam g\u00f6zalt\u0131na al\u0131n\u0131rken, polis olayla ilgili soru\u015fturma ba\u015flatt\u0131.</p>"
    },
    {
        "title": "Law silah\u0131 nedir, \u00f6zellikleri neler?",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/law-silahi-nedir-ozellikleri-neler,YhzycaqH002v5ggNqQLn-g",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Wm7gxfpqNkO3LUzzScI6zQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Law silah\u0131 nedir, \u00f6zellikleri neler?\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Wm7gxfpqNkO3LUzzScI6zQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u0130stanbul Avc\u0131lar'da bir binan\u0131n bodrumunda \u00e7uval i\u00e7erisinde tek at\u0131ml\u0131k iki law silah\u0131 bulundu. LAW silahlar\u0131, genellikle askeri birliklerde z\u0131rhl\u0131 ara\u00e7lara kar\u015f\u0131 savunma amac\u0131yla kullan\u0131l\u0131r. Peki, Law silah\u0131 nedir, \u00f6zellikleri neler?</p>Law silah\u0131, \"Light Anti-tank Weapon\" (LAV) k\u0131saltmas\u0131yla bilinen, hafif anti-tank f\u00fczesi sistemidir. Genellikle ta\u015f\u0131nabilir bir roketatar olarak kullan\u0131l\u0131r ve z\u0131rhl\u0131 hedeflere kar\u015f\u0131 etkili bir silah olarak tasarlanm\u0131\u015ft\u0131r. LAW, Kore Sava\u015f\u0131'nda ABD piyadelerinin ana tanksavar silah\u0131 olan bazukan\u0131n yerini ald\u0131. TSK taraf\u0131ndan da kullan\u0131lmaktad\u0131r. Makina ve Kimya End\u00fcstrisi Kurumu taraf\u0131ndan E\u015fek Ar\u0131s\u0131 ad\u0131 verilmi\u015f olan bir s\u00fcr\u00fcm\u00fc de \u00fcretilmektedir.  <strong>LAW S\u0130LAHI \u00d6ZELL\u0130KLER\u0130</strong>  LAW (Light Anti-tank Weapon) silah\u0131n\u0131n temel \u00f6zellikleri \u015funlard\u0131r:  Ta\u015f\u0131nabilirlik: Genellikle tek ki\u015filik ta\u015f\u0131ma ve kullan\u0131ma uygun, hafif ve kompakt bir yap\u0131ya sahiptir.  Ate\u015fleme Mekanizmas\u0131: Kullan\u0131c\u0131, hedefi belirledikten sonra f\u00fczeyi ate\u015fleyebilir. Genellikle tek kullan\u0131ml\u0131kt\u0131r.  Menzi\u0307l: Farkl\u0131 modellerin menzili de\u011fi\u015fiklik g\u00f6sterse de genellikle 200-300 metre aral\u0131\u011f\u0131ndad\u0131r.  Hedefleme: Genellikle basit bir hedefleme sistemine sahiptir; baz\u0131 modellerde g\u00f6r\u00fc\u015f d\u00fcrb\u00fcn\u00fc bulunabilir.  Y\u00fcksek Patlay\u0131c\u0131 D\u00fc\u015f\u00fck Patlama (HEAT): \u00c7o\u011fu LAW modeli, z\u0131rh delici y\u00fcksek patlay\u0131c\u0131 (HEAT) ba\u015fl\u0131klar\u0131 kullan\u0131r, bu da z\u0131rhl\u0131 hedeflere kar\u015f\u0131 etkili olmas\u0131n\u0131 sa\u011flar.  Kullan\u0131m Kolayl\u0131\u011f\u0131: E\u011fitim gereksinimleri d\u00fc\u015f\u00fckt\u00fcr; k\u0131sa s\u00fcre i\u00e7inde kullan\u0131labilir hale gelir."
    },
    {
        "title": "\u0130\u015f yerinde yang\u0131n pani\u011fi: Alevler \u00e7at\u0131y\u0131 bir anda sard\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/is-yerinde-yangin-panigi-alevler-catiyi-bir-anda-sardi,Fk9IVyd22E6yE0FT-FUsCg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZLp77nSPs0u-fMY2i9ItNg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"\u0130\u015f yerinde yang\u0131n pani\u011fi: Alevler \u00e7at\u0131y\u0131 bir anda sard\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZLp77nSPs0u-fMY2i9ItNg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Ad\u0131yaman\u2019\u0131n Kahta il\u00e7esinde bir i\u015f yerinin \u00e7at\u0131s\u0131nda yang\u0131n \u00e7\u0131kt\u0131. Pani\u011fe neden olan yang\u0131n, itfaiye ekipleri taraf\u0131ndan s\u00f6nd\u00fcr\u00fcld\u00fc.</p>Ad\u0131yaman\u2019da bir i\u015f yerinde yang\u0131n pani\u011fi ya\u015fand\u0131.  Edinilen bilgilere g\u00f6re, Kahta il\u00e7esinin Kar\u015f\u0131yaka Mahallesi\u2019nde bulunan bir i\u015f yerinin \u00e7at\u0131 k\u0131sm\u0131nda yang\u0131n \u00e7\u0131kt\u0131.  Alevleri fark eden vatanda\u015flar durumu itfaiye ekiplerine bildirdi.   K\u0131sa s\u00fcrede olay yerine gelen itfaiye ekiplerinin \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 sonucunda alevler kontrol alt\u0131na al\u0131narak s\u00f6nd\u00fcr\u00fcld\u00fc.  Can kayb\u0131 yada yaralanan\u0131n olmad\u0131\u011f\u0131 olayda maddi hasar meydana geldi."
    },
    {
        "title": "Tart\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 s\u00fcr\u00fcc\u00fcn\u00fcn arac\u0131na copla sald\u0131rd\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/tartistigi-surucunun-aracina-copla-saldirdi,a2jr1mb82kmVM8SohCcLdQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JJwSl36KdEyo0hf8Iao0RQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/b0ubllvmL0u6U5mrZv2E8Q.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Tart\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 s\u00fcr\u00fcc\u00fcn\u00fcn arac\u0131na copla sald\u0131rd\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JJwSl36KdEyo0hf8Iao0RQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u0130stanbul Esenyurt'ta bir ki\u015fi, tart\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 adam\u0131n arac\u0131na cop ile sald\u0131rd\u0131. Ya\u015fananlar cep telefonu kameras\u0131yla g\u00f6r\u00fcnt\u00fclendi.</p><p>\u0130stanbul'un Esenyurt il\u00e7esi Bal\u0131kyolu Mahallesi'nde d\u00fcn ak\u015fam saatlerinde iddiaya g\u00f6re iki ki\u015fi aras\u0131nda hen\u00fcz bilinmeyen bir nedenle tart\u0131\u015fma \u00e7\u0131kt\u0131.</p><p>K\u0131sa s\u00fcrede b\u00fcy\u00fcyen olayda taraflardan biri tart\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 ki\u015finin arac\u0131na copla sald\u0131rd\u0131.</p><img alt=\"Olay, \u00e7evredeki bir vatanda\u015f\u0131n cep telefonu kameras\u0131yla kaydedildi.\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/b0ubllvmL0u6U5mrZv2E8Q.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" />"
    },
    {
        "title": "Bursal\u0131lar susuzlu\u011fa dikkat! Barajlar\u0131n suyu 40 g\u00fcnde t\u00fckenecek",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/turkiye/bursalilar-susuzluga-dikkat-barajlarin-suyu-40-gunde-tukenecek,FcAsLl5xl02AhtlK9adCuQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/bJn3-XqPxU6nhG35ngWTXA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/cWi5h7LFNEy4t_mxc_j6hA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/n3yZuBtfj0mBNM-KEF84dg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0RM-hAafuk-EoihKpiv8cw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/QpQy5zZ4e0aySfpUQ555QA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7JI8hj7fgkaRHHs2IahtVQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/f3mVO4EM5kaMRlIevJB-Kw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/YK-CgNLhRkCuI79LbWnBaQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Bursal\u0131lar susuzlu\u011fa dikkat! Barajlar\u0131n suyu 40 g\u00fcnde t\u00fckenecek\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/bJn3-XqPxU6nhG35ngWTXA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Bursa'da i\u00e7me suyu ihtiyac\u0131n\u0131n kar\u015f\u0131land\u0131\u011f\u0131 Do\u011fanc\u0131 ve Nil\u00fcfer Barajlar\u0131'ndaki d\u00fc\u015f\u00fc\u015f korkutuyor. Nil\u00fcfer Baraj\u0131'ndaki su miktar\u0131 y\u00fczde 4'e d\u00fc\u015ft\u00fc. Ya\u011fmur ya\u011fmazsa barajlar\u0131n suyu 40 g\u00fcnde t\u00fckenecek.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/cWi5h7LFNEy4t_mxc_j6hA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kurak ge\u00e7en ekim ay\u0131 Bursa barajlar\u0131ndaki su oranlar\u0131n\u0131 olumsuz y\u00f6nde etkilemeye ba\u015flad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/n3yZuBtfj0mBNM-KEF84dg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Son 9 y\u0131l\u0131n en kurak ekim ay\u0131n\u0131 ge\u00e7iren Bursa'da Do\u011fanc\u0131 ve Nil\u00fcfer Barajlar\u0131'ndaki su oranlar\u0131 bug\u00fcn itibar\u0131yla Nil\u00fcfer Baraj\u0131'nda y\u00fczde 4, Do\u011fanc\u0131 Baraj\u0131'nda ise y\u00fczde 53 olarak \u00f6l\u00e7\u00fcld\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0RM-hAafuk-EoihKpiv8cw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130ki baraj\u0131n ortalama doluluk oran\u0131 y\u00fczde 29'a kadar d\u00fc\u015ferken ge\u00e7en y\u0131l ayn\u0131 g\u00fcnlerde Nil\u00fcfer Baraj\u0131'nda doluluk oran\u0131 y\u00fczde 47, Do\u011fanc\u0131 Baraj\u0131'n\u0131n doluluk oran\u0131 ise y\u00fczde 50'leri g\u00f6steriyordu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/QpQy5zZ4e0aySfpUQ555QA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Meteorolojik verilere g\u00f6re de hafta sonuna kadar ya\u011fmur ya\u011fmas\u0131 beklenmezken yetkililer, su kullan\u0131rken vatanda\u015flar\u0131 tasarruflu olmalar\u0131 konusunda uyarmaya devam ediyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7JI8hj7fgkaRHHs2IahtVQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bursa B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan\u0131 Mustafa Bozbey, bu y\u0131l ya\u015fanmas\u0131 beklenen su s\u0131k\u0131nt\u0131s\u0131 ile ilgili olarak \"Buharla\u015fma ve h\u0131zl\u0131 kurak su konusunda \u00f6nlem al\u0131nmas\u0131n\u0131 gerektiriyor. Bir yandan biz gerekli \u00f6nlemleri al\u0131rken, di\u011fer yandan Bursal\u0131lar'dan suyu tasarruflu kullanmalar\u0131n\u0131 bekliyoruz.\" dedi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/f3mVO4EM5kaMRlIevJB-Kw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bozbey, 2026 y\u0131l\u0131 ortalar\u0131ndan itibaren baraj ba\u011flant\u0131s\u0131n\u0131 yapacaklar\u0131n\u0131 duyurarak isale hatt\u0131n\u0131n tamamlanmas\u0131yla 2060 y\u0131l\u0131na kadar su sorununu \u00e7\u00f6zeceklerini belirtti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/YK-CgNLhRkCuI79LbWnBaQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure></section>"
    }
]