[
    {
        "title": "TMSF'den indirimli l\u00fcks ara\u00e7 ihalesi",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gHziglpJTUq7ffyvnstGSA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
    },
    {
        "title": "Volkswagen'den 7 koltuklu SUV: Yeni Tayron 2025 ba\u015f\u0131nda T\u00fcrkiye'de",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nHU2Qm4nQU278nL0xybbGw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
    },
    {
        "title": "Volkswagen'den 7 koltuklu SUV: Yeni Tayron 2025 ba\u015f\u0131nda T\u00fcrkiye'de",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yrzLbpvG5E2f6c6274KOMw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "Volkswagen'den 7 koltuklu SUV: Yeni Tayron 2025 ba\u015f\u0131nda T\u00fcrkiye'de",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KVZYzrCUek2bSQu6kD2i8A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "Volkswagen'den 7 koltuklu SUV: Yeni Tayron 2025 ba\u015f\u0131nda T\u00fcrkiye'de",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wxzDB86bXE-USBj9X3gFag.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "Volkswagen'den 7 koltuklu SUV: Yeni Tayron 2025 ba\u015f\u0131nda T\u00fcrkiye'de",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/AuY_mmryz0mgMUd-pY_o3A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "Volkswagen'den 7 koltuklu SUV: Yeni Tayron 2025 ba\u015f\u0131nda T\u00fcrkiye'de",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/9c4Njx8muEa0NaSKbKHGcg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "Volkswagen'den 7 koltuklu SUV: Yeni Tayron 2025 ba\u015f\u0131nda T\u00fcrkiye'de",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/CuMy7b51E0KPn8UVQXyFgw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "Volkswagen'den 7 koltuklu SUV: Yeni Tayron 2025 ba\u015f\u0131nda T\u00fcrkiye'de",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/oYlA2bJBRker6zAlzGkIXA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "Volkswagen'den 7 koltuklu SUV: Yeni Tayron 2025 ba\u015f\u0131nda T\u00fcrkiye'de",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3cDbG1KG1UyEb04kFs9p3g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "Volkswagen'den 7 koltuklu SUV: Yeni Tayron 2025 ba\u015f\u0131nda T\u00fcrkiye'de",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_wp_f9784kOeCNpApeqlUQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "Volkswagen'den 7 koltuklu SUV: Yeni Tayron 2025 ba\u015f\u0131nda T\u00fcrkiye'de",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0ca6Q4fs5UKPIU2zjX5NrQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "Volkswagen'den 7 koltuklu SUV: Yeni Tayron 2025 ba\u015f\u0131nda T\u00fcrkiye'de",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SOd5Lqiy8Ui9PrVZvsHwZw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "Volkswagen'den 7 koltuklu SUV: Yeni Tayron 2025 ba\u015f\u0131nda T\u00fcrkiye'de",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/NeroqmIE6UeWsS4xhAAwgg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "Volkswagen'den 7 koltuklu SUV: Yeni Tayron 2025 ba\u015f\u0131nda T\u00fcrkiye'de",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yKNkCrbSwE6TgEGcSkYA6w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "Volkswagen'den 7 koltuklu SUV: Yeni Tayron 2025 ba\u015f\u0131nda T\u00fcrkiye'de",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RGCTJ0BDsECS1hWJ29OLcQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "Seyir halindeyken alev alan otomobil kullan\u0131lamaz hale geldi",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Nor7iK56-0OUWTBh9QL4gA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
    },
    {
        "title": "Togg'dan \u015eanl\u0131urfa'da yanan T10X'le ilgili a\u00e7\u0131klama",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/eqB9OCCjj0mPSC6sOTrodw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
    },
    {
        "title": "Togg'dan \u015eanl\u0131urfa'da yanan T10X'le ilgili a\u00e7\u0131klama",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ePxHDvFIak2M7fdzhSWLbw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
    },
    {
        "title": "Motosiklet otomobile \u00e7arpt\u0131: 2 yaral\u0131",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/YBFf4BvQ4kOCLKtKrql7aQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
    },
    {
        "title": "Otomobil takla att\u0131: 4 yaral\u0131",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/acR_kgjMUkGxu_-DNb0M8Q.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
    },
    {
        "title": "Bugatti, tarihini ortaya d\u00f6k\u00fcyor: G\u00fcn y\u00fcz\u00fc g\u00f6rmeyen konseptler sergilenecek",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/AdjVGmO3DkuhXvVzqlJ8IQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
    },
    {
        "title": "Bugatti, tarihini ortaya d\u00f6k\u00fcyor: G\u00fcn y\u00fcz\u00fc g\u00f6rmeyen konseptler sergilenecek",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/cnCalArQbUaLZlgRPFCRpA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "Bugatti, tarihini ortaya d\u00f6k\u00fcyor: G\u00fcn y\u00fcz\u00fc g\u00f6rmeyen konseptler sergilenecek",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KnBn7j52oUKieFZ0qJa3mg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "Bugatti, tarihini ortaya d\u00f6k\u00fcyor: G\u00fcn y\u00fcz\u00fc g\u00f6rmeyen konseptler sergilenecek",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8UZHpQKmHEiw6Ckq9WAiQQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "Bugatti, tarihini ortaya d\u00f6k\u00fcyor: G\u00fcn y\u00fcz\u00fc g\u00f6rmeyen konseptler sergilenecek",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/TV4rl4WyzUWOZ3sah8x3dA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "Bugatti, tarihini ortaya d\u00f6k\u00fcyor: G\u00fcn y\u00fcz\u00fc g\u00f6rmeyen konseptler sergilenecek",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/l_AEhZNJbkiuF1QxpXoYYw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "Bugatti, tarihini ortaya d\u00f6k\u00fcyor: G\u00fcn y\u00fcz\u00fc g\u00f6rmeyen konseptler sergilenecek",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/PXPXYvJqbkWYq5VeBD5D7A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "Bugatti, tarihini ortaya d\u00f6k\u00fcyor: G\u00fcn y\u00fcz\u00fc g\u00f6rmeyen konseptler sergilenecek",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/PcJLCGgWzkuk7z0bkdyL5A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "Bugatti, tarihini ortaya d\u00f6k\u00fcyor: G\u00fcn y\u00fcz\u00fc g\u00f6rmeyen konseptler sergilenecek",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1g_pQM0swEOOaOQk7o23qw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "Almanya'da otomobil sat\u0131\u015flar\u0131 6 ayda y\u00fczde 4,7 d\u00fc\u015ft\u00fc",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fpybr9VSb0-LVG8HNIMKfw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
    },
    {
        "title": "Kayseri'de drift atan s\u00fcr\u00fcc\u00fcye 32 bin TL ceza",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/oVUzQSG6q0OtOlTocw4xnA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
    },
    {
        "title": "T\u00fcrkiye otomotiv end\u00fcstrisi en y\u00fcksek eyl\u00fcl ihracat\u0131na ula\u015ft\u0131",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xhmLKpOa3EihLxV8k7yQ8Q.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
    },
    {
        "title": "K\u0131\u015f lastikleri ne zaman tak\u0131l\u0131r? (2025 k\u0131\u015f lasti\u011fi uygulamas\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ttQou0Es_UStD8aBDUg_6A.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
    },
    {
        "title": "K\u0131\u015f lastikleri ne zaman tak\u0131l\u0131r? (2025 k\u0131\u015f lasti\u011fi uygulamas\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/w6qzP8m_CUOFBcpP9vL6mA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
    },
    {
        "title": "Oto ustalar\u0131ndan ara\u00e7 sahiplerine uyar\u0131: Kazalar\u0131n ard\u0131ndan vekalet isteyen ki\u015filere dikkat!",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1k-cs5YQQ0K6C4NUmbkg5A.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
    },
    {
        "title": "Ta\u015f\u0131t kredi faizleri d\u00fc\u015fecek mi? Bankalardan ilk sinyal geldi",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/iSdt5noPnkmGZvkJSR_NVg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
    },
    {
        "title": "Ta\u015f\u0131t kredi faizleri d\u00fc\u015fecek mi? Bankalardan ilk sinyal geldi",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8egCIWB-4UySTQ01xKGt0Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "Ta\u015f\u0131t kredi faizleri d\u00fc\u015fecek mi? Bankalardan ilk sinyal geldi",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lucffTufxki6-nDB3gyeWQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "Ta\u015f\u0131t kredi faizleri d\u00fc\u015fecek mi? Bankalardan ilk sinyal geldi",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/PbTgEnPWm0aXkZ-Mr2J17A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "Ta\u015f\u0131t kredi faizleri d\u00fc\u015fecek mi? Bankalardan ilk sinyal geldi",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/reaDB6EgTkSspllK171kDw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "Ta\u015f\u0131t kredi faizleri d\u00fc\u015fecek mi? Bankalardan ilk sinyal geldi",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/pVIvLQlG-kqToYV0BHI-jQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "Ta\u015f\u0131t kredi faizleri d\u00fc\u015fecek mi? Bankalardan ilk sinyal geldi",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1nAv5mXOTkCwa9J_Dzx0BQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "Ta\u015f\u0131t kredi faizleri d\u00fc\u015fecek mi? Bankalardan ilk sinyal geldi",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/91ac2r4Zv0STC3LW8YBSNw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "BYD'nin Manisa fabrikas\u0131 i\u00e7in \u00c7ED s\u00fcreci ba\u015flad\u0131",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rnc3UPNnNEqO0HDYdPrNxA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
    },
    {
        "title": "Hastane yolunda yaz\u0131lan radar cezas\u0131n\u0131 iptal ettirdi",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/d1PrDEZnl0aoPwZi7k59CQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
    },
    {
        "title": "AB \u00fclkelerinden \u00c7in'e ek vergi getirilmesine destek",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lveZ38GiJEixJytyTCzAAA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
    },
    {
        "title": "Norve\u00e7'te elektrikli ara\u00e7 say\u0131s\u0131 benzinli ara\u00e7lar\u0131n say\u0131s\u0131n\u0131 ge\u00e7ti",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/e2V2W_mhZUmQGHFuBqwrjw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
    },
    {
        "title": "TOGG'un yeni Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan\u0131 Fuat Tosyal\u0131 oldu",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Puy2AEGKO0aOyYAc5ZgHZQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
    },
    {
        "title": "Elektrikli ara\u00e7lar\u0131n pay\u0131 artmaya devam ediyor: Togg sat\u0131\u015flar\u0131 yeniden y\u00fckseldi",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/eqB9OCCjj0mPSC6sOTrodw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
    },
    {
        "title": "TOGG Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131na Fuat Tosyal\u0131 se\u00e7ildi",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_X0vxeFPIEy9DoP7xDn8tg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
    },
    {
        "title": "Togg T10F ilk kez g\u00f6r\u00fcc\u00fcye \u00e7\u0131kt\u0131",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yRSmjnQjJka_X-d3XKq2oQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
    },
    {
        "title": "Togg T10F ilk kez g\u00f6r\u00fcc\u00fcye \u00e7\u0131kt\u0131",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0Wwc5KXuOUSqZX64u6naCg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "Togg T10F ilk kez g\u00f6r\u00fcc\u00fcye \u00e7\u0131kt\u0131",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KUyP0YzCG0ete2Ut-_fGuQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "Togg T10F ilk kez g\u00f6r\u00fcc\u00fcye \u00e7\u0131kt\u0131",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gkcU2yJRh0eNJHo-_TaQaQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "Togg T10F ilk kez g\u00f6r\u00fcc\u00fcye \u00e7\u0131kt\u0131",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/avYcnlBBj0WaSOxLYNq1ug.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "Togg T10F ilk kez g\u00f6r\u00fcc\u00fcye \u00e7\u0131kt\u0131",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/292VDf3b6USparQuE6MMGw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "Togg T10F ilk kez g\u00f6r\u00fcc\u00fcye \u00e7\u0131kt\u0131",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/TKLqistYpEyyHeqp8gNFXg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "Otomotiv pazar\u0131 eyl\u00fclde darald\u0131",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nOOYTrKDt0yJYz103I9W9w.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
    },
    {
        "title": "Eyl\u00fcl ay\u0131nda otomotiv pazar\u0131 darald\u0131",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mxjm7tfnFk-hi7PiD-j1kQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
    },
    {
        "title": "T\u00fcrkiye'ye yeni otomotiv yat\u0131r\u0131m\u0131: G\u00f6r\u00fc\u015fmeler son a\u015famada",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-N01Jz7kX0qqN6xEAHyjaQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7inli otomobil devi Chery, T\u00fcrkiye'ye yat\u0131r\u0131m yolunda",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/oy29LpwwvU6HU8e9BgjBQA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
    },
    {
        "title": "Otomobil okul kap\u0131s\u0131n\u0131 k\u0131r\u0131p i\u00e7eri girdi: 3 yaral\u0131",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/aXcLYAS72UWzdMGE5GBCsQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
    },
    {
        "title": "Kontrolden \u00e7\u0131kan otomobil, okul kap\u0131s\u0131n\u0131 k\u0131r\u0131p i\u00e7eri girdi",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/9sdpoeiWGk2ZvBat85Ffqw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
    },
    {
        "title": "K\u0131\u015f lasti\u011fi uygulamas\u0131 ne zaman ba\u015fl\u0131yor? Hangi ara\u00e7lar k\u0131\u015f lasti\u011fi takmak zorunda? (2024-2025 k\u0131\u015f lasti\u011fi takma tarihleri)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gXxgRZkSqki32lLyOuY5pQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
    },
    {
        "title": "K\u0131\u015f lasti\u011fi uygulamas\u0131 ne zaman ba\u015fl\u0131yor? Hangi ara\u00e7lar k\u0131\u015f lasti\u011fi takmak zorunda? (2024-2025 k\u0131\u015f lasti\u011fi takma tarihleri)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-j9KWz_H9UC2I0y4hpRxoA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
    },
    {
        "title": "Bakan Kac\u0131r, Togg'un yeni modeli T10F'yi test etti: 80 kilometre daha fazla menzile sahip olacak",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qzyeEYtpH0SQ7sjbXJRdUQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
    },
    {
        "title": "Bakan Kac\u0131r, Togg'un yeni modeli T10F'yi test etti: 80 kilometre daha fazla menzile sahip olacak",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/62GLc1m70UqbT63JBBINtQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "Bakan Kac\u0131r, Togg'un yeni modeli T10F'yi test etti: 80 kilometre daha fazla menzile sahip olacak",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mpXBByqdh0GSNMKtxL5t_A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "Bakan Kac\u0131r, Togg'un yeni modeli T10F'yi test etti: 80 kilometre daha fazla menzile sahip olacak",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/d0RTrDOyp0WnN5Blz0j0Eg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "Bakan Kac\u0131r, Togg'un yeni modeli T10F'yi test etti: 80 kilometre daha fazla menzile sahip olacak",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6qJnOAm7WU-Ruget5X9bVQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "Bakan Kac\u0131r, Togg'un yeni modeli T10F'yi test etti: 80 kilometre daha fazla menzile sahip olacak",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/N91r-4M_nEmz3NKae9p6TA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "Bakan Kac\u0131r, Togg'un yeni modeli T10F'yi test etti: 80 kilometre daha fazla menzile sahip olacak",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tR3TiXprdkKjwy0yL8jXpw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "Bakan Kac\u0131r, Togg'un yeni modeli T10F'yi test etti: 80 kilometre daha fazla menzile sahip olacak",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/c8Trq2U00U-hUlosaTcokA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "Bakan Kac\u0131r, Togg'un yeni modeli T10F'yi test etti: 80 kilometre daha fazla menzile sahip olacak",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OgRlwi_ooU6TdQaTugVV5Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "Sakarya'dan otomotiv ihracat\u0131ndan 3,5 milyar dolar gelir",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fpybr9VSb0-LVG8HNIMKfw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
    },
    {
        "title": "D\u00fcnyan\u0131n en h\u0131zl\u0131 bataryas\u0131: 5 dakikada 200 kilometre menzil",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mxjm7tfnFk-hi7PiD-j1kQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
    },
    {
        "title": "\u00dc\u00e7 otomobil devi 150 bin arac\u0131 geri \u00e7a\u011f\u0131r\u0131yor",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fpybr9VSb0-LVG8HNIMKfw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
    },
    {
        "title": "Sinop\u2019ta yama\u00e7tan kopan kaya otomobilin \u00fczerine d\u00fc\u015ft\u00fc",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Qoagpb9YhEmUxKdkxU0TOQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
    },
    {
        "title": "1 milyon 180 bin liraya s\u0131f\u0131r otomobil ald\u0131! Hayat\u0131n\u0131n \u015fokunu ya\u015fad\u0131",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LwocY822GU-oCaxlVnR-8Q.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
    },
    {
        "title": "1 milyon 180 bin liraya s\u0131f\u0131r otomobil ald\u0131! Hayat\u0131n\u0131n \u015fokunu ya\u015fad\u0131",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/veHjnAAeSUeD44I8fkM-Cg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7in'den Kanada'ya \"ayr\u0131mc\u0131l\u0131k\" soru\u015fturmas\u0131",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/bR2aCKiHDUqrQ5jiJmBBQQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
    },
    {
        "title": "Volkswagen'in elektrikli ticari arac\u0131 ID.Buzz T\u00fcrkiye'de: Fiyat\u0131 belli oldu",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rf_bzlp22kuVPy7Ft61d7w.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
    },
    {
        "title": "Volkswagen'in elektrikli ticari arac\u0131 ID.Buzz T\u00fcrkiye'de: Fiyat\u0131 belli oldu",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/W1UUl2B0TUC1Vgpo1UuWnQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "Volkswagen'in elektrikli ticari arac\u0131 ID.Buzz T\u00fcrkiye'de: Fiyat\u0131 belli oldu",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5Z9THo4-uEe_RS_6hDDVFA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "Volkswagen'in elektrikli ticari arac\u0131 ID.Buzz T\u00fcrkiye'de: Fiyat\u0131 belli oldu",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gXsFAGBEF0mylpE8fWwUzw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "Volkswagen'in elektrikli ticari arac\u0131 ID.Buzz T\u00fcrkiye'de: Fiyat\u0131 belli oldu",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xQRVt8TH-UWnajgs6KfD1w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "Volkswagen'in elektrikli ticari arac\u0131 ID.Buzz T\u00fcrkiye'de: Fiyat\u0131 belli oldu",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wXFK9SDtBEavVOyO_rYISw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "Volkswagen'in elektrikli ticari arac\u0131 ID.Buzz T\u00fcrkiye'de: Fiyat\u0131 belli oldu",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zrHr_FRkC0OQvpTGjEdMnw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "Volkswagen'in elektrikli ticari arac\u0131 ID.Buzz T\u00fcrkiye'de: Fiyat\u0131 belli oldu",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_9oPtszUGUmbKYPo66WBeQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "Volkswagen'in elektrikli ticari arac\u0131 ID.Buzz T\u00fcrkiye'de: Fiyat\u0131 belli oldu",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KVJYZM82x0yqN1lj0WuzrQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "Volkswagen'in elektrikli ticari arac\u0131 ID.Buzz T\u00fcrkiye'de: Fiyat\u0131 belli oldu",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/A8E2FRVvckWNojDhivbAnw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "Volkswagen'in elektrikli ticari arac\u0131 ID.Buzz T\u00fcrkiye'de: Fiyat\u0131 belli oldu",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/uf5JViQPFk6Wz9bIhBPP6A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "Volkswagen'in elektrikli ticari arac\u0131 ID.Buzz T\u00fcrkiye'de: Fiyat\u0131 belli oldu",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/PGYpYhd5K0SBDe64P375iA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "Volkswagen'in elektrikli ticari arac\u0131 ID.Buzz T\u00fcrkiye'de: Fiyat\u0131 belli oldu",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kVIoRjBcXkCy-t3wJ3Gx9A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "Volkswagen'in elektrikli ticari arac\u0131 ID.Buzz T\u00fcrkiye'de: Fiyat\u0131 belli oldu",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hbTrWMOvp0-MgRtXleZlig.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "Volkswagen'in elektrikli ticari arac\u0131 ID.Buzz T\u00fcrkiye'de: Fiyat\u0131 belli oldu",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/sUDphVHK3k6xXildIxFb9A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "Volkswagen'in elektrikli ticari arac\u0131 ID.Buzz T\u00fcrkiye'de: Fiyat\u0131 belli oldu",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/CcFfI_gIJk6kURpeR2exmQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "Volkswagen'in elektrikli ticari arac\u0131 ID.Buzz T\u00fcrkiye'de: Fiyat\u0131 belli oldu",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/43zo5rI7EU-4OnVlzeiF9w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "Volkswagen'in elektrikli ticari arac\u0131 ID.Buzz T\u00fcrkiye'de: Fiyat\u0131 belli oldu",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/oJz11jz1GUKLo02sabNTrg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "Volkswagen'in elektrikli ticari arac\u0131 ID.Buzz T\u00fcrkiye'de: Fiyat\u0131 belli oldu",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/HFFhE2rvIUek7sFnNR2KQA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "Volkswagen'in elektrikli ticari arac\u0131 ID.Buzz T\u00fcrkiye'de: Fiyat\u0131 belli oldu",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4eu9HtSi2EmQKCc3bRpr3g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "Volkswagen'in elektrikli ticari arac\u0131 ID.Buzz T\u00fcrkiye'de: Fiyat\u0131 belli oldu",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/UGbROZuAl0uPgyKj9i48og.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "Volkswagen'in elektrikli ticari arac\u0131 ID.Buzz T\u00fcrkiye'de: Fiyat\u0131 belli oldu",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xHWk8VGU-EmMxO0H96rpCg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u0130kinci el otomobil sat\u0131\u015f\u0131nda yeni d\u00f6nem ba\u015flad\u0131: 10 soruda G\u00fcvenli \u00d6deme Sistemi",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gHziglpJTUq7ffyvnstGSA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
    },
    {
        "title": "\u0130kinci el otomobil sat\u0131\u015f\u0131nda yeni d\u00f6nem ba\u015flad\u0131: 10 soruda G\u00fcvenli \u00d6deme Sistemi",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jKZE5HFumky7obJsShpeJw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u0130kinci el otomobil sat\u0131\u015f\u0131nda yeni d\u00f6nem ba\u015flad\u0131: 10 soruda G\u00fcvenli \u00d6deme Sistemi",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ls38PkprqEGHwoCzF0Vw0A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u0130kinci el otomobil sat\u0131\u015f\u0131nda yeni d\u00f6nem ba\u015flad\u0131: 10 soruda G\u00fcvenli \u00d6deme Sistemi",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tsNN2lP9QEC53SYQ68HAAA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u0130kinci el otomobil sat\u0131\u015f\u0131nda yeni d\u00f6nem ba\u015flad\u0131: 10 soruda G\u00fcvenli \u00d6deme Sistemi",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1n4KEQylh0yBqO0doy758Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u0130kinci el otomobil sat\u0131\u015f\u0131nda yeni d\u00f6nem ba\u015flad\u0131: 10 soruda G\u00fcvenli \u00d6deme Sistemi",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tdhDtHN1tUuYKW1VqgjjTQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u0130kinci el otomobil sat\u0131\u015f\u0131nda yeni d\u00f6nem ba\u015flad\u0131: 10 soruda G\u00fcvenli \u00d6deme Sistemi",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ff1Wi0JMKk6SIdTMOSK0Cw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u0130kinci el otomobil sat\u0131\u015f\u0131nda yeni d\u00f6nem ba\u015flad\u0131: 10 soruda G\u00fcvenli \u00d6deme Sistemi",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nzO7jU4o6UC4jwZ6zI9w8A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u0130kinci el otomobil sat\u0131\u015f\u0131nda yeni d\u00f6nem ba\u015flad\u0131: 10 soruda G\u00fcvenli \u00d6deme Sistemi",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tsE88LMj1UydjzJXU2t10w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u0130kinci el otomobil sat\u0131\u015f\u0131nda yeni d\u00f6nem ba\u015flad\u0131: 10 soruda G\u00fcvenli \u00d6deme Sistemi",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/46iQMQ-7iE2BCP_U6rH-8A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u0130kinci el otomobil sat\u0131\u015f\u0131nda yeni d\u00f6nem ba\u015flad\u0131: 10 soruda G\u00fcvenli \u00d6deme Sistemi",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hifwXQb-lUCD6SVN7s5H9w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u0130kinci el otomobil sat\u0131\u015f\u0131nda yeni d\u00f6nem ba\u015flad\u0131: 10 soruda G\u00fcvenli \u00d6deme Sistemi",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/on_GjiN5mE2rS_Eq10i4hw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u0130kinci el otomobil sat\u0131\u015f\u0131nda yeni d\u00f6nem ba\u015flad\u0131: 10 soruda G\u00fcvenli \u00d6deme Sistemi",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/G6LA7r_Vt0OKrfQNQkEeBA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u0130kinci el otomobil sat\u0131\u015f\u0131nda yeni d\u00f6nem ba\u015flad\u0131: 10 soruda G\u00fcvenli \u00d6deme Sistemi",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jy9glqkXfE6ZLbHS-T-AyA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u0130kinci el otomobil sat\u0131\u015f\u0131nda yeni d\u00f6nem ba\u015flad\u0131: 10 soruda G\u00fcvenli \u00d6deme Sistemi",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/QVLmNgBkDkG4MZKd7TB0FA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u0130kinci el otomobil sat\u0131\u015f\u0131nda yeni d\u00f6nem ba\u015flad\u0131: 10 soruda G\u00fcvenli \u00d6deme Sistemi",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/dwUsB4lkJka7950FQTEQSA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u0130kinci el otomobil sat\u0131\u015f\u0131nda yeni d\u00f6nem ba\u015flad\u0131: 10 soruda G\u00fcvenli \u00d6deme Sistemi",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qr3uqLU_7UmAroVWPiDyjQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "G\u00fcvenli \u00d6deme Sistemi ile internet ve kapora doland\u0131r\u0131c\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcne ge\u00e7ilecek",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JDk5pMmYyU-Gv5se4U58bg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
    },
    {
        "title": "\u0130kinci elde g\u00fcvenli \u00f6deme d\u00f6nemi yar\u0131n ba\u015fl\u0131yor",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DL9BJ9A1TkGMa0mZI2pkhA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
    },
    {
        "title": "\u0130kinci elde g\u00fcvenli \u00f6deme d\u00f6nemi yar\u0131n ba\u015fl\u0131yor",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/U2VhgIwm2UyNVKWa5urHwQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u0130kinci elde g\u00fcvenli \u00f6deme d\u00f6nemi yar\u0131n ba\u015fl\u0131yor",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4Q-vWA36wUSpT83WXTkXqA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u0130kinci elde g\u00fcvenli \u00f6deme d\u00f6nemi yar\u0131n ba\u015fl\u0131yor",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qSYtIeUmTk6Qb89ICVTWvw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u0130kinci elde g\u00fcvenli \u00f6deme d\u00f6nemi yar\u0131n ba\u015fl\u0131yor",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-_SRXA5ToUG935kKZhDnQQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u0130kinci elde g\u00fcvenli \u00f6deme d\u00f6nemi yar\u0131n ba\u015fl\u0131yor",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/TTxLfFnZA06Sa_JSV5aeMA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u0130kinci elde g\u00fcvenli \u00f6deme d\u00f6nemi yar\u0131n ba\u015fl\u0131yor",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jomXpLXTWkaPbaqM8t_6zg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u0130kinci elde g\u00fcvenli \u00f6deme d\u00f6nemi yar\u0131n ba\u015fl\u0131yor",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nOfikyGq-0u8x94N36xRuA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u0130kinci el ara\u00e7 sat\u0131\u015f\u0131nda yeni d\u00f6nem: Sistem nas\u0131l i\u015fleyecek?",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/9HQ_VAd_gk6vMZL0epOsjQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
    },
    {
        "title": "Tesla'n\u0131n robotaksi modelinin tan\u0131t\u0131m tarihi belli oldu: Davetiyeler payla\u015f\u0131ld\u0131",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hRjeuZlUJkaj6c-Jtkosig.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
    },
    {
        "title": "Change \u00e7etesine operasyon: 11 \u015f\u00fcpheli adliyede",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fOJtjHXlQ0ijbiIQmhOCYQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
    },
    {
        "title": "Change \u00e7etesine operasyon: 11 \u015f\u00fcpheli adliyede",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/MeA0TIcxtU614gF7LBDkjg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
    },
    {
        "title": "\u0130kinci el otoda canlanma sinyali",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ARWiT_Oihk-RIjY_EGd8Dg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
    },
    {
        "title": "Motosiklet sat\u0131\u015flar\u0131nda yaz rekoru",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/shJvsDe7w0W0SbjHV_KVgw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
    },
    {
        "title": "Batarya devi Northvolt 1600 \u00e7al\u0131\u015fan\u0131n\u0131 i\u015ften \u00e7\u0131kar\u0131yor",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RpXURWwSSEmxx9bOLHPAmQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
    },
    {
        "title": "\u0130kinci elde yeni d\u00f6nem: 10 soruda G\u00fcvenli \u00d6deme Sistemi",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gHziglpJTUq7ffyvnstGSA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
    },
    {
        "title": "\u0130kinci elde yeni d\u00f6nem: 10 soruda G\u00fcvenli \u00d6deme Sistemi",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KHEiZWnUNUabsV44ECbM-g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u0130kinci elde yeni d\u00f6nem: 10 soruda G\u00fcvenli \u00d6deme Sistemi",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/TK1YZSfv0Ue_pj3-1hLk5Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u0130kinci elde yeni d\u00f6nem: 10 soruda G\u00fcvenli \u00d6deme Sistemi",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KmDMrngOYEeVEbp_jTm1xw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u0130kinci elde yeni d\u00f6nem: 10 soruda G\u00fcvenli \u00d6deme Sistemi",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fjsdtdGhVUyXKDY6qntycw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u0130kinci elde yeni d\u00f6nem: 10 soruda G\u00fcvenli \u00d6deme Sistemi",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/izmIZXPw1k2sakQ7kC7EMg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u0130kinci elde yeni d\u00f6nem: 10 soruda G\u00fcvenli \u00d6deme Sistemi",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LMvjSAGeI0WlNnuhpiBsLw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u0130kinci elde yeni d\u00f6nem: 10 soruda G\u00fcvenli \u00d6deme Sistemi",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/50fnB1hNbk6PjDiJ0jP8iA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u0130kinci elde yeni d\u00f6nem: 10 soruda G\u00fcvenli \u00d6deme Sistemi",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/piTRFBa1wEKYqEA_D5RmBw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u0130kinci elde yeni d\u00f6nem: 10 soruda G\u00fcvenli \u00d6deme Sistemi",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KnYXVibokEyz3xWf4p_4Sg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u0130kinci elde yeni d\u00f6nem: 10 soruda G\u00fcvenli \u00d6deme Sistemi",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Q6uJdGNlpEiBeINb5d_luA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u0130kinci elde yeni d\u00f6nem: 10 soruda G\u00fcvenli \u00d6deme Sistemi",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KnVFVGc72ECWa1Idpe4QBQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u0130kinci elde yeni d\u00f6nem: 10 soruda G\u00fcvenli \u00d6deme Sistemi",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Z142MiCa40elgBHR9GQIUA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u0130kinci elde yeni d\u00f6nem: 10 soruda G\u00fcvenli \u00d6deme Sistemi",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/oPmRi9EKh0-A8iByuNAYAw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "OSD Ba\u015fkan\u0131 Eroldu'dan tebli\u011f a\u00e7\u0131klamas\u0131: Rekabet\u00e7ili\u011fin g\u00f6zetilmesi ve ekonomimiz a\u00e7\u0131s\u0131ndan olumlu",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7IUzOiTfCUGE-UCfDca9Uw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
    },
    {
        "title": "K\u0131\u015fl\u0131k lastik ne zaman tak\u0131l\u0131r? 2024 k\u0131\u015f lasti\u011fi takma tarihi",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7R_j_GEEjEKyDtNmCwA4ZQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
    },
    {
        "title": "Formula 1'de kazanan Lando Norris!",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4RhvVNQp4kS6KlEWaPhekA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
    },
    {
        "title": "Formula 1'de kazanan Lando Norris!",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1h2vYzKamEuzxFex7pce2A.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
    },
    {
        "title": "Ulusal Ta\u015f\u0131t Tan\u0131ma Sistemi Uygulama Genel Tebli\u011finde de\u011fi\u015fiklik",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7gd32Yhym0u98-Kc0trQ6w.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
    },
    {
        "title": "Ara\u00e7 sahipleri dikkat! Trafik sigortas\u0131 kaskoyu ge\u00e7ti: Fiyatlar neden art\u0131yor?",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ofjAxa439Um2eP6EnVcyJQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
    },
    {
        "title": "Ara\u00e7 sahipleri dikkat! Trafik sigortas\u0131 kaskoyu ge\u00e7ti: Fiyatlar neden art\u0131yor?",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/l0LfYNgSlEqVFO6uMB37-A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "Ara\u00e7 sahipleri dikkat! Trafik sigortas\u0131 kaskoyu ge\u00e7ti: Fiyatlar neden art\u0131yor?",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Ei2uOO1i9kGhrtUxFt53dw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "Ara\u00e7 sahipleri dikkat! Trafik sigortas\u0131 kaskoyu ge\u00e7ti: Fiyatlar neden art\u0131yor?",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yCMq0UhkNUSmLv_RGXvyBg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "Ara\u00e7 sahipleri dikkat! Trafik sigortas\u0131 kaskoyu ge\u00e7ti: Fiyatlar neden art\u0131yor?",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3zNe_YFGa0ahpvY8GoCHYQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "Ara\u00e7 sahipleri dikkat! Trafik sigortas\u0131 kaskoyu ge\u00e7ti: Fiyatlar neden art\u0131yor?",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Z4BHB0nl9U-e4Tk4PTsPAw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "Formula 1'de s\u0131radaki durak Singapur",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rGidyF2XB0WRgdALRSXHSQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
    },
    {
        "title": "Elektrikli ara\u00e7 ithalat\u0131na d\u00fczenleme: \u015earj edilebilir hibrit ara\u00e7lara (PHEV) 7 b\u00f6lgede 20 servis \u015fart\u0131",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qM-LF4fM-kG-_7M0am0Lkw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
    },
    {
        "title": "Elektrikli ara\u00e7 ithalat\u0131na d\u00fczenleme: \u015earj edilebilir hibrit ara\u00e7lara (PHEV) 7 b\u00f6lgede 20 servis \u015fart\u0131",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/FRIBPblzOEu0i2JnMZwXqw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
    },
    {
        "title": "Otomobille \u00e7arp\u0131\u015fan bisikletli \u00e7ocu\u011fun di\u015fi arac\u0131n \u00fczerinde kald\u0131",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/g7ZUHvkJj0Wz0O7EKLCIlw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
    },
    {
        "title": "Tarihi de\u011fi\u015fim: Norve\u00e7'te elektrikli otomobil say\u0131s\u0131 benzinliyi geride b\u0131rakt\u0131",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/J0-AJRsC10yZoEt8JWo3jA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
    },
    {
        "title": "\u0130kinci elde g\u00fcvenli \u00f6deme d\u00f6nemi ba\u015fl\u0131yor (G\u00fcvenli \u00d6deme Sistemi nedir?, G\u00fcvenli \u00d6deme Sistemi nas\u0131l \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor?)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/BkxAQAgl9ESt6bi5WfetYQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
    },
    {
        "title": "\u0130kinci elde g\u00fcvenli \u00f6deme d\u00f6nemi ba\u015fl\u0131yor (G\u00fcvenli \u00d6deme Sistemi nedir?, G\u00fcvenli \u00d6deme Sistemi nas\u0131l \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor?)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gAuLHXj79UmT0H9m7pe9UQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u0130kinci elde g\u00fcvenli \u00f6deme d\u00f6nemi ba\u015fl\u0131yor (G\u00fcvenli \u00d6deme Sistemi nedir?, G\u00fcvenli \u00d6deme Sistemi nas\u0131l \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor?)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1MO5M5-OL0yfEbHUpP6ZHg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u0130kinci elde g\u00fcvenli \u00f6deme d\u00f6nemi ba\u015fl\u0131yor (G\u00fcvenli \u00d6deme Sistemi nedir?, G\u00fcvenli \u00d6deme Sistemi nas\u0131l \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor?)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_70imxTJDE6TL8-a0lhQvQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u0130kinci elde g\u00fcvenli \u00f6deme d\u00f6nemi ba\u015fl\u0131yor (G\u00fcvenli \u00d6deme Sistemi nedir?, G\u00fcvenli \u00d6deme Sistemi nas\u0131l \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor?)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/g3W1eN1PxEa03dA3hkAGqg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u0130kinci elde g\u00fcvenli \u00f6deme d\u00f6nemi ba\u015fl\u0131yor (G\u00fcvenli \u00d6deme Sistemi nedir?, G\u00fcvenli \u00d6deme Sistemi nas\u0131l \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor?)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/AFCxEa_d5UaTnmLRKEAruQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u0130kinci elde g\u00fcvenli \u00f6deme d\u00f6nemi ba\u015fl\u0131yor (G\u00fcvenli \u00d6deme Sistemi nedir?, G\u00fcvenli \u00d6deme Sistemi nas\u0131l \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor?)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Nux38ttUs0WMLFd9MG-gaQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u0130kinci elde g\u00fcvenli \u00f6deme d\u00f6nemi ba\u015fl\u0131yor (G\u00fcvenli \u00d6deme Sistemi nedir?, G\u00fcvenli \u00d6deme Sistemi nas\u0131l \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor?)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wKzJzuPQrkWz1d6ZoePRqQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u0130kinci elde g\u00fcvenli \u00f6deme d\u00f6nemi ba\u015fl\u0131yor (G\u00fcvenli \u00d6deme Sistemi nedir?, G\u00fcvenli \u00d6deme Sistemi nas\u0131l \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor?)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/YgaK0abiYEC7T23NeEEOmg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u0130kinci elde g\u00fcvenli \u00f6deme d\u00f6nemi ba\u015fl\u0131yor (G\u00fcvenli \u00d6deme Sistemi nedir?, G\u00fcvenli \u00d6deme Sistemi nas\u0131l \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor?)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DXz2nTqs4UuMkyv7ZBtx2A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u0130kinci elde g\u00fcvenli \u00f6deme d\u00f6nemi ba\u015fl\u0131yor (G\u00fcvenli \u00d6deme Sistemi nedir?, G\u00fcvenli \u00d6deme Sistemi nas\u0131l \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor?)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KhRGWlUGj0WnTB27cnAWZA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "Yeni Volkswagen Transporter resmen tan\u0131t\u0131ld\u0131",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/45I3U0k6Ek2ZaQ63cLay0g.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
    },
    {
        "title": "Yeni Volkswagen Transporter resmen tan\u0131t\u0131ld\u0131",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/HS0lPe5TWU-t-V36pL8Scw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "Yeni Volkswagen Transporter resmen tan\u0131t\u0131ld\u0131",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Y6xR0KNxZ0C10WMwMxEHIg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "Yeni Volkswagen Transporter resmen tan\u0131t\u0131ld\u0131",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0AcZkIiYok2fnFUb4rmIHQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "Yeni Volkswagen Transporter resmen tan\u0131t\u0131ld\u0131",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/FA0d0Nd16EmidTt_omx6LA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "Yeni Volkswagen Transporter resmen tan\u0131t\u0131ld\u0131",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/AAa_EhnFCkaL7DsfSL12pA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "Yeni Volkswagen Transporter resmen tan\u0131t\u0131ld\u0131",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/IO1OIwz1k0K8quc0hWlxLg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "Yeni Volkswagen Transporter resmen tan\u0131t\u0131ld\u0131",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zutWoIkZ6UylqLEiak5ZPA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "Yeni Volkswagen Transporter resmen tan\u0131t\u0131ld\u0131",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JQUgqxfR3USvEt0k65JcgA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "Otomotiv \u00fcretim ve ihracat\u0131nda d\u00fc\u015f\u00fc\u015f",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mxjm7tfnFk-hi7PiD-j1kQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/EG5r3TdMiEiQIXLJIthzMw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/UzSiA9KdGUGSyad1NYUeuw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kzFZ-V3E_EirrtyrInTYfw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/MikEYBSsHUqURj94THRhJQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/skmOVNFzfUmi19i8IytF5Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RciaYguzEUSYduGe49YINw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tmVWkYOnmkO1hfCj1fGeRw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/BmJHY_WjYkK3m64GCO5Nbg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tShZonqonkyO1J_vY-vafA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KePVPywPzky1NgMH7fPzwg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_WiPBwNTUUqxim44U55GLw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/FGZKloK7P0uODMXQmet-qQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/sEuzM8XS2EC7y3cI9LovMg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6ftGPbPVl0qmDwUvjMIMPQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/IvV7txIXVUOkR5FUTFQlwQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/guRpvxImyEqvX3NJ9VQYyg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/9byAXYu-REOKKKcpm5lh-A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Xry3NaPLv0eYguv8mBRwbQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ldXOBZ0kiEC__039j1iAhg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/bA65WWZ-w0-9rboyeDoPTg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/d23oIwcg00iD9CMMZJyjkw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_5rDwXIsB0y5G2QZuopnFQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/BSAx794mmUK2D01i0IvdTw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/oTf-2z0eQU2Wg1g2FgHKgg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/raU-eouIL0OWJKBcASWt1g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fSxnSJmmgEKFglSxNrN3Bw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qaCmjQK200OSXiZSaM17Vg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/XbB-aM1Ol0qOdmu3aoL6mw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/NCClLBh0u0uVe24c-OmxxQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/UenzFF9Y2ESBCVmllRzijw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/9HdeIoWEwkCrO0wcYg5JcQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JyjBqPjKOEyixnApgkp6_g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/2kP9Z_GynkqPCHqH0nMBxQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yvvVaU2430C2qNIRnYXHQQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qNPZIPxZQkOIxbK6_CmadQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/g9i76kK-B0SD1tg7vh6ZUQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3LZnsodD_Ea86DUPJ6mAAA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/F3Tj9gkL40CyiGCL13Pf8w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/v-eG0Ru4UE-m_Dx9MxwaMA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/CmNc55RLXUGL8_QUohySng.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZoVhzdrDQE-Bnwjr66CqoQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/cOiXhaA6Q0eFBCd3JCR8Ug.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/f2e_QP7pf0WJRIMXTm3Thg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3YeWSIcvS0OXeWoPORdPMg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Su9ydgLiiUG0RbVB1pMM-w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/glGV-cWseEqAwZy_AioXLw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/EDPe3XYSIkOOIorS-dBIDw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kt3U5aQJO0a4vnYod8cmHw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/N3w7AqVkPUaR8Z6bqIGazQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/u8PPoAwB10WNo1O-FvkNTQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Yw9lE1Vs_0aoDGPN7G3LrA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/YRMJMkB09Uu8WMbVFhoLaA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/UskreBtQakuUECzUFJTqRA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qS3r5uWppkyhgehCHqzZJg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/NnrWZtfvcUOBrM70iIulMg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/bzmy86eVkU-_9yY7F6VHGA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/bsLN99NOF0O92uz93xq-PQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3TFIrUW09Ua6oTtQ4PpW6A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/WxVmoz6gOEqI-nbtdFj9Ow.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_BTDvPDQOECVVnpRy4vcLA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lPxyp1KWR0WN-sk8WYNi1A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/dx5N02QBVkKKdyFXDIypdA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/AhvAY5fbPEGrqEK8Qf8XGQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/S2sd0hMwikmo7LyQ_q3ItA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/XqUsTdFZF0WAz-fPep7qnw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6ymX4M6njECchvBSw0zYEw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1OMaqjxdC0i3XGTBDkxSKg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/R9cjBjAE0UWRP5OWT5dBMQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/dla73FtCT0u_4w_BkQrsWw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ktKJ5yT4wkCI4nT96mrfJg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0Wspk81Gnki36hEBwsFODQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/aey93Cnsr0udi9zxelM5hA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/l7qa6RxLOk6JPPxbTSZn8g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/CtkzRGedvEyFVExUlhQsFA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8eeeAffsqEqQ9x_6-AX5WA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/dPGGNuhq2US1ZpTYjxzswg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/a-tVN53_ykaDyduJ05G2ZA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/QkwKJUDYV02G2cymsmp3GA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/YLkb43-6QUqDbqG0JE0zaA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/HesLBaTdo0GyKtbgDbAeuQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/M9N5LowqCU-b8QsIULPtKQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Brfu8Zr5MkeuVQbQ7IPXHA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xrNJ6MSnK06agd90tBVaFQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/v9zMJSchJkyHKy3fe_ScHQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/d9gzGmhclEqM-nVEUgKkjg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0GEi6Y3L8ku6uu5ZSyg67g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/b6as07VnLE6wiDoXExkp7A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Appd-M_cM0-YM3QkoY06RQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/cYJkXHtkMEeSadEsdrUXag.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/bnXpCCGoQkWVunJT9rl7oQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/dxxbgvZOjkqsfIRuIG-Wdw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/PWAguxq72EKiNaf7eUUFAw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/K60LBzkpXESMlaGYTQGMYw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gWQTNPP2AkmmF29k-fFY-g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/UU0kkiKpn0yDZOMhwI2JBg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DbLfKu_Zl0iiKG13Rwshsg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/XO1amDQmwUeytaNNKIIF7g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RbezBdTlI0mj-tuFgRtXCg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/V9xvw24je0WGq3C4vsABYg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/MHe3zl49KU6R3_XhJK2FGQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/IxdI8oMs6E2n5dyopeTAIQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vPHHCQdnlkagWuO5IzTwfg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_6Ro7G2kJ0aS-r4HGCg8_A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/u_gByo7JuUKJRSssFVJoeQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/w53iz9PfWUm2trZ3AK7slg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7LVqtwvn_k-Z5U3TrZLMrQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/E7_lfazfpEmSx2NIGeA4sQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ISyx68HYCUm0ZMTjVDEoKg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/VMAeQK8xQUaVqiwJ58-sFg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Fz5CxZN-yk-8RSxY8rFVJg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fGZ7DPVK20-TMFclKUvxBw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kL4SDX9Zg0-WHLoLu3iXRg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/80ttqupehkusUaS5BwqzsA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/y5oQ9W1OzE6IPiU8FuOgyw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/BKZ2_q9aXUiOi0o3tXoYbw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/S555Ty49EUS6eUjgz2sXbQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gHIxM2ju-kiJuIfdt3PRIg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1-3-H1UWZ0KgnGyawmKPRA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/cVm8V6relkqBThzsqt1zPw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/XJPRPSlekEuCyB9vrpLP3A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/TUQLUPH03EqiY--yZlYrew.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nmCtJx3sIEemySsmXMpJow.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/T3ClAKRZQE2nm16Ep8e-TA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/bj9zTAAr5kSZdGUJQCZltA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/koPJxLQD-EOSYx_SG-NbzQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DYTLQpRWHUSilU-Tin2_jA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7KCSYTpjz0CyeLlZ7ipzNw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/oiB5UYTZK0moyUeOM9rxtQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rlWtMdEBLkaJG_XQva0fMQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wbl81dMwyUyKPIy-p6_ToQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/w4b6g3i-7EicvQI2t735BA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OY2S0RuHOU6KtiNXSuF_Iw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6F3U5xmVp0iBE2772DxbtQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/aywGzSaRzE-P7zf3BibdKg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6a43RzQP20qSQrqzp-4WyQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mfQSSqr9XUado1QEbULbmw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ah_xgzl-nkWO1e8O1Tu5SQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/t1toYyhUfk-Hgm_Brvz8eg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/sLt07k5u_02-TP32VFTcjw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/FgXCSXOaskWbkbw8ntbkog.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tAziImUvK024mmRWengTfg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jHvSCZfrnU67s3DUyzjNTg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0n8hvsk4CkGPSMMu92bcsg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OpK4aM-mOUKhxASnzx5A-g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/GESlB0gWhEqoalx3b7BJPQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OJhL0kqNk0uh_1C5SuxQcg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hOSRwaV_DEClR_YpCO7MAA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-n_aZmstEke3nUv_HwuIxQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/T1BJ6lG9eEybx11Zv4bnIA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/T01yAidW00ukfBgxM0Ym5Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/O7UUQmMbhkab6J-pRbhk-Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/H57_rhf2BkSXD2Iat_HpMQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/HkR819s0rkaXRs4JmPesSQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Y0E2xrfNYU2ZkuvOczFa5A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZXajg3q23kiw5t8XM-hf7A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/9J7m5CCIXEu7Mfrj1K0ACA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/2fN6YcnrNk-4dSOqnZPeAw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/bTMUgSdl_0-n027tENtR_A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/GyvM1KbHQEKo3lt1MRUiTA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3aJiRxn5xU-Y5i3FLIuEnA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/VzN2YqbO3kyD2PFAyWRhAA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7-Od75iAc0upiskVGt7ZlQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/aNRKux29f0GBmuE-N0NNig.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Jl0jUtPxx0KeIzuYTrAnGA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/BPUOZkIIw0uyVNQyvvk2Mg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/k_7Ovp_RB0KO6SrD9ZnRCQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/l-Z9sg3GME6T-P3udr_LkQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zfmAKXcSekG4hXrSewc1jQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0DiNMngleEKU3Gyxbr-9XA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/cfN3aEbTT06sxfZ5zkhBKw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/VC55isCiLUC01eyyf1rGfw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_BuFQyti1U-aMa2C0j_aOg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/QQf9kcL7TkKj31eEIVWO2w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rvynF--yhE6IezJBuFojOQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/70VdhdpRskWBtbXw2OSiog.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8_FZCxKVzEauX_Le0BI_bg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6zHwRpEtrUmLQzCmThoWaQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/FXd9i6vSQkm0l661nZwHeQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3delmwkb1EWIkj6Krky_RQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/NTbDfuaL8E6gN-A_J8uOKA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/33N7YH86pk2kK4JtszGB7g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0fi9GzUKX0CZy-Ox7_j_Uw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/B46Dhq_Ix0uvbssBxZxPnQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/H7PIq9wlT0iHcbufBvdzkQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/j4SGVcXpZ0-pQHy6YnMyxQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5FLdAACkB02S7Qq7lZN4jQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RR2yJE7-10-iKNEyM033hw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/AJElcDway02mn3jUms4Zmg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/j3ikzSSqPUKQFd3CwIXDTA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/e_Xf6HPBh0mVPQ_GIAmFJQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6UrwHGyRKEyLiZgdzjIROA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5H9CEs_s5UiH-NtOKUNRNQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/j70CpP64kkCE5vT7C02uTg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LUb0BTc3GESJPDs5OVAXCg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4JIQpRHrGUaxC4Of3yM1NQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/9YX_5ukg702GN0tgVHDafg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kcCjM44W2U-U4TvOUMNssQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rxlGLWPL3E20fHon90oVjQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wN-Gr8ww_0eovB4fg5sWGw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/AzpEXMoeSUG_ylunMKUV9Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/WJ7oDeJYFEWWiVEQkScS_A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/k251PGiP7ECrOugLJ0rcQg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/sCBItQVHUEi-nH5DTQPstQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/De1RRguu-02bciwRltds0w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/orlULQxbjEWP6kOb3taiTQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/iilN4G4QIEOVl5CSFn0Zdg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/iOlzn-Ic0UKoL2A2FR_1kQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1Ho4KgY63ECiLku0WMe2SA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/BNcZA7NQ1U2v6rRHrnf0Yg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jBQqCxZpKEWO0aoj65Uktw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/aUtZKXvj90upVk9VVF1E2Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wCbtyHtglE-1wvduAtcmjw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/C8iLT3ceGUW1OqrM2nRAPg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/2_4CtG1vAECvTJqyIh4Iag.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KrDGtQ6cD0eAVcb2HQSmGA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7_m5txOJFkGL7q61H59k8g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0KDe7LZzrUW09LX7DvSg7w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/39QEQ7W58U6wJGdqP31P8A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-zIO7engPE6YfH-BRrkvZA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gYuVNIUgJkSvpPgBRh4mMw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4TvsRnue-U6mXA1ADFrUJw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/avVAgBLC4kmiVNgMNaTvBg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zZSt3EzrekWTO3coVEhEZQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/dPmWKW_VLEqPCC0MXjsMBg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/XVuXTskzgUyqg9wszZYZ0Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/9xDAzrFibUaf_0E-m_myWw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "U\u015fak'ta kontrolden \u00e7\u0131kan otomobil bina bo\u015flu\u011funa d\u00fc\u015ft\u00fc: 1 \u00f6l\u00fc, 1 yaral\u0131",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/f93mdwY6m0Gc9Q9S9ESDsg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
    },
    {
        "title": "Beykoz'da otomobil pazara dald\u0131: 2 yaral\u0131",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/2hB_DEyVI06ZVpcHE4yI1g.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
    },
    {
        "title": "ABD'nin \u00c7in'e y\u00f6nelik tarife art\u0131\u015flar\u0131 y\u00fcr\u00fcrl\u00fc\u011fe giriyor",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mOGokbVHuEOK0_rb58IYaw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
    },
    {
        "title": "TEM Otoyolu'nda seyir halindeki ara\u00e7 alev topuna d\u00f6nd\u00fc",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xPhDfMNFbUa9tRGdQg8T-Q.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
    },
    {
        "title": "T\u00fcrkiye'de elektrikli ara\u00e7lar\u0131n y\u00fczde 80'i kaskolu",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/e2V2W_mhZUmQGHFuBqwrjw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
    },
    {
        "title": "BYD, Manisa'da kurulacak fabrika i\u00e7in i\u015f ilanlar\u0131 yay\u0131mlad\u0131",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lXDoIi64mUm8mAUnxo52zw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
    },
    {
        "title": "Elektrikli modellere ilgi azald\u0131, markalar planlar\u0131n\u0131 de\u011fi\u015ftirdi: AB'nin 2035 yasa\u011f\u0131 de\u011fi\u015fecek mi?",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mxjm7tfnFk-hi7PiD-j1kQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
    },
    {
        "title": "Ara\u00e7 kiralad\u0131klar\u0131 ki\u015fiye ula\u015famay\u0131nca ihbar ettiler: S\u00fcr\u00fcc\u00fc \u00f6l\u00fc bulundu",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1lUfOnxFWE6BLaOFB3HvZA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
    },
    {
        "title": "Avrupa'da Hyperloop i\u00e7in geri say\u0131m: Gelece\u011fin ula\u015f\u0131m sistemi denendi",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vu5xIaKhq0mhkt2x-MluUQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
    },
    {
        "title": "Avrupa'da Hyperloop i\u00e7in geri say\u0131m: Gelece\u011fin ula\u015f\u0131m sistemi denendi",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/f6zZEDwfdEqtDMliRsVMMw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
    },
    {
        "title": "BMW, fren sistemindeki sorunlar nedeniyle 1,5 milyon arac\u0131 geri \u00e7a\u011f\u0131racak",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/eHOJ6ntrTk6mTEW4nSeivQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
    },
    {
        "title": "AB, \u00c7in'den gelen elektrikli ara\u00e7lar\u0131n vergilerini d\u00fc\u015f\u00fcrecek",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7IUzOiTfCUGE-UCfDca9Uw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
    },
    {
        "title": "G\u00fcmr\u00fck Muhafaza ekipleri, 253 \u00e7al\u0131nt\u0131 ve ka\u00e7ak ta\u015f\u0131t\u0131 ele ge\u00e7irdi",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/sJWFamEp4UilbLoZa9M6_g.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
    },
    {
        "title": "En \u00e7ok sat\u0131lan otomobil markalar\u0131 belli oldu",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1eXL0_iUV0ilgnxQ5jxheg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
    },
    {
        "title": "En \u00e7ok sat\u0131lan otomobil markalar\u0131 belli oldu",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Gqf5CwKOw0OeiR9ysZN30A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "En \u00e7ok sat\u0131lan otomobil markalar\u0131 belli oldu",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OClWrpHYw0GBfyjSortEBQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "En \u00e7ok sat\u0131lan otomobil markalar\u0131 belli oldu",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4dMFPVz5r0yFsLmKk1my8w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "En \u00e7ok sat\u0131lan otomobil markalar\u0131 belli oldu",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Ayi1q2vFcEeKo77R_4jYkA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "En \u00e7ok sat\u0131lan otomobil markalar\u0131 belli oldu",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5cMWyHmcxEKqg3niEJJA9Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "En \u00e7ok sat\u0131lan otomobil markalar\u0131 belli oldu",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/aduXkq7eRkuankANQoPX-g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "En \u00e7ok sat\u0131lan otomobil markalar\u0131 belli oldu",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/uHg6gg0rb0m99OF4_SO88g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "KDK: Ki\u015fi icradan ald\u0131\u011f\u0131 arac\u0131n eski borcundan sorumlu tutulamaz",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fpybr9VSb0-LVG8HNIMKfw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
    },
    {
        "title": "Otonom kamyon ak\u0131ll\u0131 yollarda",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/O6cclgPhik-Cn5RRZ1NbYA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
    },
    {
        "title": "Otonom kamyon ak\u0131ll\u0131 yollarda",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/FHh08GePvkqNvgQL5HNLvw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
    },
    {
        "title": "Sat\u0131lan her 3 elektrikli otomobilden 1'i Togg",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/NvUSW_6JREGqvYZFgSqQ2A.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
    },
    {
        "title": "Devlet Bah\u00e7eli\u2019den MYK \u00fcyesine klasik ara\u00e7 hediyesi",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/EUKmp-XC80CKJXW2VmUv3A.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
    },
    {
        "title": "Devlet Bah\u00e7eli\u2019den MYK \u00fcyesine klasik ara\u00e7 hediyesi",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/cxDd9t5UwkO2RjVnGN4L8A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "Devlet Bah\u00e7eli\u2019den MYK \u00fcyesine klasik ara\u00e7 hediyesi",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/duHmjQZmv0WsPPUKOfd49g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "Devlet Bah\u00e7eli\u2019den MYK \u00fcyesine klasik ara\u00e7 hediyesi",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/we7rSIwgDEG-b_eurd-vwg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "Devlet Bah\u00e7eli\u2019den MYK \u00fcyesine klasik ara\u00e7 hediyesi",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/oNZYJUWclUqIKG2Jrc1S1A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "BMW ve Toyota'dan hidrojen yak\u0131t ortakl\u0131\u011f\u0131: \u0130lk arabalar 2028'de yollarda",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/dgfIQbGhK0ycP_E4GlL2Tg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
    },
    {
        "title": "Motosiklet ehliyeti talebi katland\u0131",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5VCDFG_iP0iPjxCRuu4_IA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
    },
    {
        "title": "Motosiklet ehliyeti talebi katland\u0131",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kvvaUkVSMUSdkXITthc1dg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
    },
    {
        "title": "\u0130kinci elde notersiz sat\u0131\u015f talebi",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ARWiT_Oihk-RIjY_EGd8Dg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
    },
    {
        "title": "Otomotivde 90 bin s\u0131n\u0131r\u0131 a\u015f\u0131ld\u0131 | Elektrikli ara\u00e7larda yava\u015flama",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ElZCrlGthkeaPU7W80Zdvw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
    },
    {
        "title": "Otomotiv end\u00fcstrisi a\u011fustosta en fazla ihracat yapan sekt\u00f6r oldu",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fpybr9VSb0-LVG8HNIMKfw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
    },
    {
        "title": "Avrupa'n\u0131n ilave vergileri \u00c7inli otomotivcileri yava\u015flatt\u0131",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/cMFr7VplXUuYxvPdouoi3Q.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
    },
    {
        "title": "\u0130kinci el ara\u00e7 piyasas\u0131n\u0131n g\u00f6z\u00fc d\u00f6viz kurunda",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yPqgTnJW9k-7bBjbVQUO7A.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
    },
    {
        "title": "Saman y\u00fckl\u00fc t\u0131r ile otomobil \u00e7arp\u0131\u015ft\u0131: 8 yaral\u0131",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/FVhRYyAs9EyovfrH8M1CNA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
    },
    {
        "title": "20'nci kattan otomobilin \u00fczerine d\u00fc\u015ft\u00fc",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3sOHAa7RTEOHWKgL9Lmygw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
    },
    {
        "title": "Formula 1 nerede d\u00fczenlenecek? Sezonun 16. yar\u0131\u015f\u0131 i\u00e7in geri say\u0131m!",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rGidyF2XB0WRgdALRSXHSQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
    },
    {
        "title": "Porsche'nin sentetik yak\u0131ttan beklentisi b\u00fcy\u00fck: e-yak\u0131tlar nas\u0131l \u00fcretiliyor?",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mxjm7tfnFk-hi7PiD-j1kQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
    },
    {
        "title": "AB'de yeni otomobil sat\u0131\u015flar\u0131 y\u00fckseldi",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/EupT9jjynk-Osd-2LtY6gQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
    },
    {
        "title": "\u0130kinci el ara\u00e7 sat\u0131\u015f\u0131nda g\u00fcvenli \u00f6deme d\u00f6nemi: Sistem nas\u0131l i\u015fleyecek?",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xhmLKpOa3EihLxV8k7yQ8Q.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
    },
    {
        "title": "O\u011fluyla kavga eden \u00e7ocu\u011fu otomobiliyle ezen kad\u0131n, tutukland\u0131",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gHyb76xA2069iRvX5qX00A.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
    },
    {
        "title": "\u00c7in Kanada'ya vergi tepkisi: K\u00fcresel sanayi ve tedarik zincirlerini baltalayacak",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/e2V2W_mhZUmQGHFuBqwrjw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
    },
    {
        "title": "\u0130kinci elde g\u00fcvenli \u00f6deme d\u00f6nemi: Sistem nas\u0131l \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor?",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/u1W-JGaxqkyLquRp8SXzXA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
    },
    {
        "title": "\u0130kinci elde g\u00fcvenli \u00f6deme d\u00f6nemi: Sistem nas\u0131l \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor?",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/TsYTuTzaPUKJW_1Xoe0U_w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u0130kinci elde g\u00fcvenli \u00f6deme d\u00f6nemi: Sistem nas\u0131l \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor?",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ql50yoIlC0SFKYT7RGBqgA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u0130kinci elde g\u00fcvenli \u00f6deme d\u00f6nemi: Sistem nas\u0131l \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor?",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/bSN_k3JXe0Kdc73szCTr6Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u0130kinci elde g\u00fcvenli \u00f6deme d\u00f6nemi: Sistem nas\u0131l \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor?",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3V6qhhfMuUqkTsrdWtNnpg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u0130kinci elde g\u00fcvenli \u00f6deme d\u00f6nemi: Sistem nas\u0131l \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor?",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/TDo5GeFS5U60EGWAjBBhpw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u0130kinci elde g\u00fcvenli \u00f6deme d\u00f6nemi: Sistem nas\u0131l \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor?",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/m9mngk3VEkO1Y79cqpf89Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u0130kinci elde g\u00fcvenli \u00f6deme d\u00f6nemi: Sistem nas\u0131l \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor?",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6Zl9PbaYs0GzljA7TJOUaQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u0130kinci elde g\u00fcvenli \u00f6deme d\u00f6nemi: Sistem nas\u0131l \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor?",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_57zy5jXRkekkOE7DbHZeg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u0130kinci el ara\u00e7 sat\u0131\u015f\u0131nda yetki belgesi \u015fart\u0131: Yetki belgesi nas\u0131l ve nereden al\u0131n\u0131r? Yetki belgesi i\u00e7in aranan \u015fartlar neler?",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4kOWd1-N_k6uSEMUtKxyow.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
    },
    {
        "title": "\u0130kinci el ara\u00e7 sat\u0131\u015f\u0131nda yetki belgesi \u015fart\u0131: Yetki belgesi nas\u0131l ve nereden al\u0131n\u0131r? Yetki belgesi i\u00e7in aranan \u015fartlar neler?",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/u0O4_jz6eUaKuXUvUH38dQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u0130kinci el ara\u00e7 sat\u0131\u015f\u0131nda yetki belgesi \u015fart\u0131: Yetki belgesi nas\u0131l ve nereden al\u0131n\u0131r? Yetki belgesi i\u00e7in aranan \u015fartlar neler?",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/oJhIaklpW02-B1pJCKjENQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u0130kinci el ara\u00e7 sat\u0131\u015f\u0131nda yetki belgesi \u015fart\u0131: Yetki belgesi nas\u0131l ve nereden al\u0131n\u0131r? Yetki belgesi i\u00e7in aranan \u015fartlar neler?",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7ivYHZ3EuUaKy8PMKY6pPQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u0130kinci el ara\u00e7 sat\u0131\u015f\u0131nda yetki belgesi \u015fart\u0131: Yetki belgesi nas\u0131l ve nereden al\u0131n\u0131r? Yetki belgesi i\u00e7in aranan \u015fartlar neler?",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/2sOil5C3k0qwz325qnlCUA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u0130kinci el ara\u00e7 sat\u0131\u015f\u0131nda yetki belgesi \u015fart\u0131: Yetki belgesi nas\u0131l ve nereden al\u0131n\u0131r? Yetki belgesi i\u00e7in aranan \u015fartlar neler?",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OTn3c65mwEahn2_NMNSSDA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "Ara\u00e7 sat\u0131\u015f\u0131nda yeni d\u00fczenleme Resmi Gazete'de: Yetki belgesi olmayanlar sat\u0131\u015f yapamayacak",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/49elwDT9d0OYf2bucZGheg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
    },
    {
        "title": "Ara\u00e7 sat\u0131\u015f\u0131nda yeni d\u00fczenleme Resmi Gazete'de: Yetki belgesi olmayanlar sat\u0131\u015f yapamayacak",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Pbtw9vN5jk2jbk4L2xODyw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "Ara\u00e7 sat\u0131\u015f\u0131nda yeni d\u00fczenleme Resmi Gazete'de: Yetki belgesi olmayanlar sat\u0131\u015f yapamayacak",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/I7ePqHo6nkamqAPXMdRStQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "Ara\u00e7 sat\u0131\u015f\u0131nda yeni d\u00fczenleme Resmi Gazete'de: Yetki belgesi olmayanlar sat\u0131\u015f yapamayacak",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/cclB5Bdal0Gy2a6Weor3JA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "Ara\u00e7 sat\u0131\u015f\u0131nda yeni d\u00fczenleme Resmi Gazete'de: Yetki belgesi olmayanlar sat\u0131\u015f yapamayacak",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/uvNdLsOfw0y7I8T2Xj68KQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "Ara\u00e7 sat\u0131\u015f\u0131nda yeni d\u00fczenleme Resmi Gazete'de: Yetki belgesi olmayanlar sat\u0131\u015f yapamayacak",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DfuYWOqUGUqKfxKYOGBL8Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "Ara\u00e7 sat\u0131\u015f\u0131nda yeni d\u00fczenleme Resmi Gazete'de: Yetki belgesi olmayanlar sat\u0131\u015f yapamayacak",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/TqyGiGNwJUy7nLmbKV99bw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "Ara\u00e7 sat\u0131\u015f\u0131nda yeni d\u00fczenleme Resmi Gazete'de: Yetki belgesi olmayanlar sat\u0131\u015f yapamayacak",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ik7n6jony0q_gP5WO-WZ3w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "Ara\u00e7 sat\u0131\u015f\u0131nda yeni d\u00fczenleme Resmi Gazete'de: Yetki belgesi olmayanlar sat\u0131\u015f yapamayacak",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SFsO8rCBfk-X58G2LUAMgQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "Ara\u00e7 sat\u0131\u015f\u0131nda yeni d\u00fczenleme Resmi Gazete'de: Yetki belgesi olmayanlar sat\u0131\u015f yapamayacak",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/EQ501ebnO0i3B3x1QbncdA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "Ara\u00e7 sat\u0131\u015f\u0131nda yeni d\u00fczenleme Resmi Gazete'de: Yetki belgesi olmayanlar sat\u0131\u015f yapamayacak",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tKrei5YoekGNjlApzgNfBQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "Kanada'dan \u00c7inli elektrikli ara\u00e7lara vergi darbesi",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mOGokbVHuEOK0_rb58IYaw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
    },
    {
        "title": "Milyonlarca ara\u00e7 sahibini ilgilendiriyor: 2025 y\u0131l\u0131nda devreye al\u0131nacak",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/cH5-SMVCjUegqvuxEia50g.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
    },
    {
        "title": "T\u00fcrkiye'nin en \u00e7ok satan SUV modelleri",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fv5xCF7BSEm_6dlmnB7jjQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
    },
    {
        "title": "T\u00fcrkiye'nin en \u00e7ok satan SUV modelleri",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/FrQemXEeVkmPrQ-J2th6_g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "T\u00fcrkiye'nin en \u00e7ok satan SUV modelleri",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xDRW5QM28EKpAarxk_0GOA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "T\u00fcrkiye'nin en \u00e7ok satan SUV modelleri",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/UOw34j2TuEuDqX98tD5nnw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "T\u00fcrkiye'nin en \u00e7ok satan SUV modelleri",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KlzQR5uXUUiSPCupWXpNMg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "T\u00fcrkiye'nin en \u00e7ok satan SUV modelleri",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-Fu1y3JsZU22nSaYa28KiQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "T\u00fcrkiye'nin en \u00e7ok satan SUV modelleri",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rnKmOyV94EWTERJeRKQR9A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "T\u00fcrkiye'nin en \u00e7ok satan SUV modelleri",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/go9BwNKlXEicODtIB2fIpg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "T\u00fcrkiye'nin en \u00e7ok satan SUV modelleri",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Nyp-F_KqikKg3wJlWeEKvw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "T\u00fcrkiye'nin en \u00e7ok satan SUV modelleri",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/El0pScCHp060JSNx6hQpNg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "T\u00fcrkiye'nin en \u00e7ok satan SUV modelleri",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yREcHpFX_EWu52vhkPs5vw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "T\u00fcrkiye'nin en \u00e7ok satan SUV modelleri",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ydQLvNS-ZUOETMmy1ucVrQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "T\u00fcrkiye'nin en \u00e7ok satan SUV modelleri",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8_2bYh7qNk-vhl3prJRsmg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "T\u00fcrkiye'nin en \u00e7ok satan SUV modelleri",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/WJe3E8qNV0ic1eaJ7vX3ag.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "T\u00fcrkiye'nin en \u00e7ok satan SUV modelleri",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/G9tFrSUsf0uTco-WsKg8FA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "T\u00fcrkiye'nin en \u00e7ok satan SUV modelleri",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/cWX48AzonEK7XBGKfpHkYQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "T\u00fcrkiye'nin en \u00e7ok satan SUV modelleri",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Th4Pe6pC_kWj4Z3w7q8cJA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "T\u00fcrkiye'nin en \u00e7ok satan SUV modelleri",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OrkwMMJxyUSG_sZaZLYYPQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "T\u00fcrkiye'nin en \u00e7ok satan SUV modelleri",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vuYE4X2jlk-wA5OehZg5Gw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "T\u00fcrkiye'nin en \u00e7ok satan SUV modelleri",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/72Pr9VZ9SEahTjh2C8aegA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "T\u00fcrkiye'nin en \u00e7ok satan SUV modelleri",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qAEE4w1ZBUiq0EE9BoH66A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "T\u00fcrkiye'nin en \u00e7ok satan SUV modelleri",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LmNinEq9ZEGv9JvPQhEQaw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "T\u00fcrkiye'nin en \u00e7ok satan SUV modelleri",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/HX3-6Fcp5UWMZg_JptW-zA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "Formula 1 Hollanda Grand Prix'sini Lando Norris kazand\u0131",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_RNHwC1xr0y_ScyVs5T10Q.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
    },
    {
        "title": "\u0130kinci el fiyatlar\u0131nda d\u00fc\u015f\u00fc\u015f s\u00fcr\u00fcyor: \u0130\u015fte ortalama otomobil fiyat\u0131",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/EupT9jjynk-Osd-2LtY6gQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
    },
    {
        "title": "\u0130kinci el fiyatlar\u0131nda d\u00fc\u015f\u00fc\u015f s\u00fcr\u00fcyor: \u0130\u015fte ortalama otomobil fiyat\u0131",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/T__GArd0vUa3abQvGnY9cg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u0130kinci el fiyatlar\u0131nda d\u00fc\u015f\u00fc\u015f s\u00fcr\u00fcyor: \u0130\u015fte ortalama otomobil fiyat\u0131",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/L5tvVe0uEkWRnqVeln87yg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u0130kinci el fiyatlar\u0131nda d\u00fc\u015f\u00fc\u015f s\u00fcr\u00fcyor: \u0130\u015fte ortalama otomobil fiyat\u0131",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6_-CN16pSUmtRm5kcm_hIQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u0130kinci el fiyatlar\u0131nda d\u00fc\u015f\u00fc\u015f s\u00fcr\u00fcyor: \u0130\u015fte ortalama otomobil fiyat\u0131",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6M7-xl29RUiGcSffw5BAcA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "\u0130kinci el fiyatlar\u0131nda d\u00fc\u015f\u00fc\u015f s\u00fcr\u00fcyor: \u0130\u015fte ortalama otomobil fiyat\u0131",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/b8jMEdO1HUqxcv3xmtf_Dg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "Otomotivde do\u011frulanm\u0131\u015f ilan d\u00f6nemi: Neler de\u011fi\u015fecek?",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ajv8lB1XIECxcxLLKO2hSQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
    },
    {
        "title": "Otomotivde do\u011frulanm\u0131\u015f ilan d\u00f6nemi: Neler de\u011fi\u015fecek?",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/PR03S_lDNU-uY0PLr9w2aA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "Otomotivde do\u011frulanm\u0131\u015f ilan d\u00f6nemi: Neler de\u011fi\u015fecek?",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RXsK3QjKGUC6m2JD023nrw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "Otomotivde do\u011frulanm\u0131\u015f ilan d\u00f6nemi: Neler de\u011fi\u015fecek?",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lLV7dTwnqUahBpJPEJU_rQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "Otomotivde do\u011frulanm\u0131\u015f ilan d\u00f6nemi: Neler de\u011fi\u015fecek?",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/m8K-L7ylKE6622spr9qyLg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "Otomotivde do\u011frulanm\u0131\u015f ilan d\u00f6nemi: Neler de\u011fi\u015fecek?",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6rmz2QkaE0eN54N6ykauKQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "Otomotivde do\u011frulanm\u0131\u015f ilan d\u00f6nemi: Neler de\u011fi\u015fecek?",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JQ_nopvjPke8-TJI6XM5zQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "Otomotivde do\u011frulanm\u0131\u015f ilan d\u00f6nemi: Neler de\u011fi\u015fecek?",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ceWefEt4iEmd863FrVfdPg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    },
    {
        "title": "Otomotivde do\u011frulanm\u0131\u015f ilan d\u00f6nemi: Neler de\u011fi\u015fecek?",
        "image_url": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/k3bOlpbvcUmyANwpoO7wCw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
    }
]