[
    {
        "title": "D\u00fcnya Ruh Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 G\u00fcn\u00fc'n\u00fcn anlam ve \u00f6nemi? T\u00fckenmi\u015flik sendromuna yakaland\u0131\u011f\u0131n\u0131z\u0131 nas\u0131l anlars\u0131n\u0131z?",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/yasam/dunya-ruh-sagligi-gununun-anlam-ve-onemi-nedir-tukenmislik-sendromuna-yakalandiginizi-nasil-anlarsiniz,r87p_-N8Mk6zSUzvreCjVg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/S_d4Viy7XkCsbD_pTQH_rw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LtlenrF2L0Cpu4X4YFeeKg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/9vTXAlzSwECwcz_5lS4--A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0tMbIk7iYkqUtv7e1J8HAw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/pLu7Zo1QBE-zHH2J55tkGg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8oCr7jMyOESc8PJ1GHXyBQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-hwe8f5ADEWURQ1x1oQzZg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RkWB7tXJGkGI_ZWwHja7ow.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5wqFPEZmgkGRxA2QjQIt-w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"D\u00fcnya Ruh Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 G\u00fcn\u00fc'n\u00fcn anlam ve \u00f6nemi? T\u00fckenmi\u015flik sendromuna yakaland\u0131\u011f\u0131n\u0131z\u0131 nas\u0131l anlars\u0131n\u0131z?\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/S_d4Viy7XkCsbD_pTQH_rw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Her y\u0131l 10 Ekim'de kutlanan D\u00fcnya Ruh Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 G\u00fcn\u00fc'n\u00fcn temas\u0131 bu y\u0131l \"\u0130\u015fyerinde Ruh Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131\" olarak belirlendi. Yo\u011fun i\u015f temposu, ger\u00e7ek\u00e7i olmayan hedefler ve a\u015f\u0131r\u0131 stres, \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n ruh sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131 tehdit eden \u00f6nemli fakt\u00f6rler aras\u0131nda yer al\u0131yor. Yap\u0131lan son ara\u015ft\u0131rmalar, bu fakt\u00f6rlerin t\u00fckenmi\u015flik sendromuna yol a\u00e7t\u0131\u011f\u0131n\u0131 ortaya koyuyor.  Peki t\u00fckenmi\u015flik sendromu nedir, belirtileri nelerdir?</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LtlenrF2L0Cpu4X4YFeeKg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>D\u00fcnya Ruh Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 G\u00fcn\u00fc, D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc (DS\u00d6) taraf\u0131ndan 1992 y\u0131l\u0131ndan bu yana, ruh sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 konusunda fark\u0131ndal\u0131\u011f\u0131 art\u0131rmak ve damgalamay\u0131 azaltmak amac\u0131yla 10 Ekim'de kutlan\u0131yor.\nDS\u00d6 taraf\u0131ndan bu y\u0131l\u0131n temas\u0131 \"\u0130\u015fyerinde Ruh Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131\" olarak belirlendi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/9vTXAlzSwECwcz_5lS4--A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130ngiltere'de yap\u0131lan bir ara\u015ft\u0131rmaya g\u00f6re, yo\u011fun i\u015f temposu ve y\u00fcksek stres, t\u00fckenmi\u015flik sendromunun yayg\u0131nla\u015fmas\u0131na yol a\u00e7\u0131yor.\nRapora g\u00f6re, ge\u00e7ti\u011fimiz y\u0131l \u0130ngiltere'de yap\u0131lan bir ankete kat\u0131lan \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n y\u00fczde 91'i y\u00fcksek d\u00fczeyde stres ya\u015fad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtirken, y\u00fczde 20'si stres kaynakl\u0131 ruh sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 sorunlar\u0131 nedeniyle i\u015ften izin almak zorunda kald\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0tMbIk7iYkqUtv7e1J8HAw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ara\u015ft\u0131rmalar, t\u00fckenmi\u015fli\u011fin ba\u015fl\u0131ca nedeninin uzun s\u00fcreli ve a\u015f\u0131r\u0131 i\u015f talepleri oldu\u011funu g\u00f6steriyor.\n\u00c7al\u0131\u015fanlar\u0131n ruh sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131 tehdit eden bu durum, fiziksel ve zihinsel yorgunluk, motivasyon kayb\u0131 ve i\u015f verimlili\u011finde d\u00fc\u015f\u00fc\u015f gibi belirtilerle kendini g\u00f6steriyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/pLu7Zo1QBE-zHH2J55tkGg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>G\u00fcn\u00fcm\u00fcz toplumunda yayg\u0131nl\u0131\u011f\u0131 giderek artan bir sa\u011fl\u0131k sorunu olan t\u00fckenmi\u015flik sendromu, son y\u0131llarda \u00fcnl\u00fc isimler nedeniyle \u00e7ok daha s\u0131k g\u00fcndeme gelmeye ba\u015flad\u0131. T\u00fckenmi\u015flik sendromu, duygusal t\u00fckenme, duyars\u0131zla\u015fma ve ki\u015fisel ba\u015far\u0131 olmak \u00fczere \u00fc\u00e7 temel boyuttan olu\u015fur. Peki, t\u00fckenmi\u015flik sendromu tam olarak nedir?\nT\u00fckenmi\u015flik sendromu, hayat\u0131n yo\u011fun talepleri sonucunda ruhsal ve fiziksel a\u00e7\u0131dan enerjinin t\u00fckeni\u015fi olarak tan\u0131mlanabilir. T\u00fckenmi\u015flik sendromuna yakalanan ki\u015filer, fiziksel ve ruhsal \u00e7\u00f6k\u00fcnt\u00fcn\u00fcn yan\u0131 s\u0131ra yapt\u0131klar\u0131 i\u015fe dair iste\u011fini ve hevesini kaybeder, i\u015fe ve kendilerine kar\u015f\u0131 olumsuz, alayc\u0131 ve \u015f\u00fcpheci bir tav\u0131r i\u00e7ine girerler.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8oCr7jMyOESc8PJ1GHXyBQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>T\u00fckenmi\u015flik sendromunun ba\u015fl\u0131ca nedenleri aras\u0131nda \u015funlar yer al\u0131yor:Kontrol Eksikli\u011fi: \u0130\u015fle ilgili kararlar\u0131n ba\u015fkalar\u0131 taraf\u0131ndan al\u0131nmas\u0131.Rahats\u0131z Edici \u0130li\u015fkiler: \u0130\u015fyerindeki huzursuzluk, mobbing ve bask\u0131c\u0131 tutumlar.Belirsiz G\u00f6rev Tan\u0131mlar\u0131: Sorumluluklar\u0131n net olmamas\u0131.Etik Uyumsuzluk: \u00c7al\u0131\u015f\u0131lan yerin etik anlay\u0131\u015f\u0131yla ki\u015fisel etik anlay\u0131\u015f\u0131n\u0131n uyumsuzlu\u011fu.Kaotik \u0130\u015f Ortam\u0131: S\u00fcrekli zaman bask\u0131s\u0131 ve kayg\u0131 alt\u0131nda \u00e7al\u0131\u015fma durumu.Yetersiz Destek: Hem i\u015fyerinde hem de \u00f6zel ya\u015famda sosyal destek eksikli\u011fi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-hwe8f5ADEWURQ1x1oQzZg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>T\u00fckenmi\u015flik sendromunun belirtileri aras\u0131nda yorgun uyanma, h\u0131r\u00e7\u0131nl\u0131k, i\u015ften ka\u00e7ma iste\u011fi, karar verememe ve genel olarak motivasyon kayb\u0131 yer al\u0131yor. \u00c7al\u0131\u015fanlar, fiziksel, zihinsel veya duygusal olarak s\u00fcrekli yorgun hissetmekte ve i\u015f performanslar\u0131nda d\u00fc\u015f\u00fc\u015f ya\u015famaktad\u0131r.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RkWB7tXJGkGI_ZWwHja7ow.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Genellikle t\u00fckenmi\u015flik sendromu ile depresyonun kar\u0131\u015ft\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131, her ikisinde de motivasyon ve zevk alman\u0131n azald\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten uzmanlar depresyonda olumsuz duygular i\u015f, aile, sosyal ili\u015fkiler gibi t\u00fcm ya\u015fam alanlar\u0131nda kendini g\u00f6sterirken t\u00fckenmi\u015flik sendromunun sadece i\u015fle ilgili oldu\u011funu, i\u015f \u015fartlar\u0131 d\u00fczelirse psikolojide de iyile\u015fme oldu\u011funu s\u00f6yl\u00fcyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5wqFPEZmgkGRxA2QjQIt-w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>D\u00fcnya Ruh Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 G\u00fcn\u00fc, (10 Ekim) D\u00fcnya Ruh Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 Federasyonu'nun bir projesi olarak do\u011fmu\u015ftur. Ruh sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 g\u00fcn\u00fcn\u00fcn ama\u00e7lar\u0131 \u015fu ana ba\u015fl\u0131klarda \u00f6zetlenebilir:Ruh sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 hastal\u0131\u011f\u0131ndan muzdarip olanlar\u0131n sesini duyurabilmek, toplumda ruh sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 konusunda bilgi ve anlay\u0131\u015f\u0131n artmas\u0131n\u0131 sa\u011flamak.Ki\u015finin ruh sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve ya\u015fam i\u015flevlerini koruyup desteklemek.Psikiyatrik ve n\u00f6rolojik hastal\u0131klar\u0131 \u00f6nlemek.Psikiyatrik ve n\u00f6rolojik hastal\u0131klar\u0131n tedavi ve bak\u0131m\u0131n\u0131 geli\u015ftirmek.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Usta oyuncu Tar\u0131k Tarcan'dan set karesi: \u00c7ok de\u011ferli bir an\u0131\n (\u00dcnl\u00fclerin \u00e7ocukluk ve gen\u00e7lik halleri)",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/magazin/usta-oyuncu-tarik-tarcandan-set-karesicok-degerli-bir-aniunlulerin-cocukluk-ve-genclik-halleri,9BgZwVL2706sau3yrLpXRg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nqavl9GMM0eTJVI_Q6Rr9A.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rwhPtYI8Vku2g-MA1vrq7w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zGWWXj5b3Eur3wrervyyiA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OLwOj97JkESQV03_9yjwtQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xMpaugz-Kk-JHmmjlE7g6g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/z6swsgqBnkqQF4EknhjEpw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/09Y9ZyoqGUWssqX3yScrMw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/pgWm47Hkl0eUGjp2QzRtwg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/px-58zv0-UaWw6hp52YbnQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/k1O35_8cL0i6cL0LnaXH4Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/a_97C6nnB0SibbaWNTSSTg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mMSHGhRhPUC5KEXZ1feGrw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1JTTYP1P1UKb11qJMtcNgQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ulcgXMMoC0uwVZvM_YysmA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fYH6BUJg1EymR5t_pFSLlA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/M7decDp1ZEW19AHdjnM1nQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/UXSYl8QUPEeJ9SIS0AeaDA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/CW2GIXMyHk2AvS2O1KJP9Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/PFOZqTrNcUiaS8DJO1c35Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/U4N0NechXkaMk7OuQvisWQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/C7HAyD1TY0WNemke3dxRKA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wnkbgTPT4kSdhPYv2prywQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/EMDnHM_DVUCUoG6pSzX43w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/eh9IUib4VEOVl_mhUnl-vg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/YwwfIf97oUaPwWYN9ddjwA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JFOh2gzYIUepTcZlmZO8ZA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Fd0xcP0q8E2nkVL6gBmWXw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xcUfq7OutUm6Egeho_iGug.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/HiALHcYgW06YfaNBTZ907w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mnGWAeqSXkOn6tYEusV2eA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JRaSxvjj10i00pjYy_ydlg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SL4cmrNOcESlxuhDcqvBOA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/oS3jYJe-6kWy_JpjpE8Y8Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xc8YEIMIp0-FT9wANWyc3g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/U3s0FUNpSEGeST02n3Hf1A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZGvZSXi9_0maSzSeUctEoQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/GiZTRHR360uN8MwoRSl9kg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/y6Qy76mgEUuJup2OvbG5Bg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3lqb9IG2H06SZGUmXBCphQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zBnRnr6SWUajbfKdGP1YbQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/N-YVNbXM8EqZJWWZr3m_Xg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/w47ts9lABUSpA5ZzyrcLBA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/cpcknj6bvE6oPu0LLeqbXQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vS1YjhhLYkmnhZ115hkHKg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/pTmI4J1mnk2dPoXFcdXxpQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_2h6Mmzp2U-a9VdAqHLN4Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Ayz1a70A2Uiu9qMj18wX6A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3GHKCZeDDU-ASaWuZoQ4bg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Ts6ynzbJqEGS7b3S8HKFow.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/dbboMhk6oEKqqmKckYLqxg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Rn09nBxMv0y-SEZNuFFnng.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_ivXw_cMcUmlRO_crgy6Jw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jMw99BC_e0-sHZhPYuMO5A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6Jd1PSs_J0SgyXI4pe-5cw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Xna72cHhjUGb7hLfX-e8yw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/bbRrqq2TO02Sk7CsuX-icg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yjuZLJ_Y9ESe3bGbk_K3-g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kQKachE2vEG5FVQWT6lNkA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jUeoa6a_Ske5NUpUBUdJyQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nxuj3ZcnlkGc-sfpuoU5hg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SnSN7-jNn0ykM5TUgUBiYQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DKikaSEswkeUtiCjumt8mg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/BPSkjuASr0CeOqQC1RQXIQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/YUEEUv3e3EGmI2xRQzjjLw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_3meibWCmUC-sDfYlVINAw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yJzQ1g5a7U2VO7sba-2yrA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/uFp0mmGqT0-f_Lbgo5myPQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/h9l-1dVETkGnwuaoe0vd2A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/IggsR2-e90WeWbeqRDcz8w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/GnzOU203-kCCfvSnlWha0g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lFh5uHCAt0iXMmk-1bZNXg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/dYtSabyLY0iTUDTFu03JCg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KrtM31K6S0-BnX_IlpGuvQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/E-HcPU1tqUGyj8Z9BKPpPA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/YLAv96GxVkuNRtp1mpB6Bg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1XAG34hfH0uZZ4bLNwURbQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_n16yW-YmEqh1y3niWUjrA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5hFGPy-vUk20nt3iBgOgNg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/V_hYbkTVIEq66KizpO2M8Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jMVkn_ad1k6m1C6dq5MJAw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/a1fMZdMoxEKQ4f8hJCkOHQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RSWF08hdwUyHQv3LOUdZUw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8o_w0TuFh0uPMaDoxdR6Ow.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lClexM2mA0q95jeeSS3aiw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/XlocE5ogoke3W-PB4wlkyQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yBL-pzrgU0OpKAiCLZSDUg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hAUMnDYhMUGs8kK6LaLUrQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yg2-EhvLpE6mQtx08AyXlQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qsbz_ZHbFE-DEVpyAVOBoQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/YPUXyt-ZzkyrYNBlDaHHjA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wwOWwsUjoEysXQ84u4l8rQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lJHFUb-IkUa98lQs9vSSUA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lmwsy0EbhE6WrposPk5Dfw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/bebxjKkyVESRhJ-85bL_nQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/pm4ZlDpLZkmJsqym6KWxMw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ODWchJXkIk-laNMgTy2f2A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zA0sVpQrmESt3WhxahPlNA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-6ID_XtcOEmj3yF_VFILaA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/NU9l_ltrHkCiK9g--cR_iw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vjl-U7hf006iTWzjJvZOMg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JGmNOwIq50iHLmarpTHtoQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qBg6cGNX5EuVQk5or-9ZeA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0f98Pf7D9UKPJ-Kena7Nng.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wXhNdokjQUS_aEYUEeuSBQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3py1J7nHvUyIyW5yWDuPaA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/XeDhqpla2UWPOgOGF1j_vQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/aoFuixTsVk2Gh2nFimDn9Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4ZCqVos7F0eHGgmPmU1vrQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/D7-9gbHs4USjz01cDxKbOQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OjLhWFxebEGykGug0zAkCA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LAU8UmrQmESL13qEcXPObg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rIXtso-Cu0m5384LGdMH8A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LRrh-QIot0uVO8TTOfwPcQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/YmI6rQ81tkSZK7f4xk0nzA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wUJKY4sapkSfnu27XACp0g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/awZV9XONFUS8Ulr6eJTzww.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/sMRXiBe5ekG5tT_2UcIZHw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-yTd2fkDNkm-IBkrKN1U2w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/eC2jzbbNO02bC80WiKvzrQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3qNQcXoRKESMPgD_FJVvnQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/FJuYkWwpnEycresu3ZQGWg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/twXqdPUyW0a3ckRqk_67lg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/re2LOsaL3UCBa_sEzQ1Jow.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8_EHzvSDcU2Xt3KXKJJn2w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_OtWPH6C10-EbAoTlgnaYg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/XU_iWa011E2RZ3UH_ZasCw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/N1Te8qLxxEyt8pN-qTvHlg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rXSrcjaKMEiM_fJDHLHqGQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mDFmYZunxEqQd5Z1RqmLhA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/al-0dRGzv0aMTTnRVFwLlA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3f4A2VEd2kGNJo3AjYNvzw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/S1KxiVYJh0G2oJ8MNcyLsQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mO88AJhubUCiyDDN0hkypw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/H7RUPgFWbk6lAGyQ2azKVQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/2g7b-mecC0ONpciTx9-fzg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/GGhEAO9QF0iwb_SXuL1bVA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/GKHi8Pyw1UeiEmxSC71wBg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/T5XUoMasjkeJXctk3IRaMA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/VeZPxsxQFkmrCgcOTk4B5g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/s14xJdUXmk-M88uCThFeNQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8YZUj5uHuUu7Le31EeLPfw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nn0Ji5iyAEKaDq0mFfqU2A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/CYzivzGn5U-bV3VpM9GnFA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SYAWWp_It0anoQ8lKLldsg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zWpyX3HHj063k5B_Ku0CxA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/MEkgw2vsDk2Z6RmY4NWdCw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lXb233xvJE2S0xqf19qyfA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hMlbxwdI9kaopwqH76UDSw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/R_l_NmUJpk678iFofRi0FQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lIHkmlqq6k-rLpiYdW-KGw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Ie0SGOwCyEmLjW1800yUWg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/q0hE2v94nk208t8ZLHBT-g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ogRa_w_UQUKOm7DE1dGH_g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DCZNRq72v0uWAg5OGLwfrQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/o_VGr9ovE02Gtffn7YAB8g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/r5v8xXszL0a3L-jgBWxKEw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lF7weJD01E-L6mSC_bkcyQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-ICRL7IHckidJ-6UkDaKQA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3dUssOOofkCc8gLaTVp3aw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/F08umRp-nEmWcrySnu3DsA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DOyMR6dwQk23rwH8qnOWog.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1iUMUCAJoUC9Jx6OjTlaEg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3AXrj3uRvEaB75vgxIpUKQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1TVO5h4xIE29_FFcMZ_oxQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Cgv_8fVkg0SwWXHL3gge1w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SR6dSi_YeUmi5Bx1ca-YtQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SqGOdD6VJki55i3JfxE5ew.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/eb4B_iWeIk-d9X6n4kKmYg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OumXDex2QEGYeU8GMeOFzA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jDB6VXWlhkCOLCCSiK3ObQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hK9S7WEp306n8vFlB7Ffxw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/WweqwYFIg0S3Ft5iDwNFgQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/N1Z8rC4okUa0u7ydl6n4Pg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jS0pnubV90G3mJ3sFgoZwQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/TuHK7kvT7E6YESNT7xhiuQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/77hondWugEqKMUhmxVIkSg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/znaT3Cg_CEuqEV0mVVKl9g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ObGj0-9OE0CxgPC6COilDA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/z0HF57WhmUe39QZEi0cMrg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/aQcbTbhfk0OrRKFnxgMm-w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/M9n94nrLXUS4mDXL73Gmnw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/eJUZQGQoF0qNg4fY5ipkSA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/FtacHvmMLke0xi-P6OO-Gg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/TV6eAEh8zUWGd8F9TITA-g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/YO1eew_C7EilqrM0XzZBrA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yLLqfyVDcEmkl6Ngbvh5FQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OGkapHqESUm9COWTD0ioYA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kBjLuTaG30edIQO3-XtgNA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Vn3ivZLvfUW8YSC_v97MBQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/GT15a4bmeEup3JsYi2-E5A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qsr2K4SJ0kuZnq8VCQIdAw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ArIALlK5Nk-AhYZVzqzCjg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3352jEGxWkSLLjRiK_hnvg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/iCMfqHqUNEOEyCf_0D63CA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jfe21E3Dkk-J-EDXEdQY7w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/L7aiBpaLuk2vhJcm7oLVYA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qgma2nJxRk6sepWldEj6JQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KpZh3Dhlv0eVjE8zupOEiQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RfghXWS3OkeMfNmNiclOrw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/MBOG54N0nkGkGrD6lFj8AA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/AY3A1fmsOUeSgz0lA1LsYg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/GuVyOq8Lw0ONcyP-l5kcbw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Ac3cQBjfvUKj4RtxdCBheg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/IG8dRhWro0aZnaTG2F6ZNQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/WQ9qygtYq06P-U5IpPNA0g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3I0e8GAxiUyDk0soPXgY5A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Qwxg6_axYEmYXIOL4kEKFw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/s14zpflWJkKZ5Lu_mZW60w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4gGzqGcu_ke0YB60QV14dg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/WjtAf9cq7Uyz6ARHiKcqcw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/058o1uQ2SE-OwehiiNkAqg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/pr4MlJ3rHUOUvr_bTStSoA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zx8PF2LGREqY9ZQBrj45Ww.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/olhvv2-46kCIAbdXLz6pig.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qnniv3KhDU-wvh94rQkzhA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zmdlPeS870OqsRejIU5DLA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/TFsCBHFa00aF0dTxOSp7lg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-Z9-WJlNok6GAouiAgatYQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qZwyphDczUaB_xlG8-0zpg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/B6fcxaTu4EWVcndiC0Fwiw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/pzPxbBmlZ0C3DNH3_6nXWw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mAKfIVThdkuZIDvsj4w3dA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/N7zJjzXYYEuirEns6bsf3A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/XZC4t8V-I0CjvkIVXAI-rw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/J9YVHt9Nsk2UQ6v8FyKAtw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fABrWyKCIk6-sAdaxveu7g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/K0cgVIAqXkSGMXv8JEXqOA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0OpBELXnuE2ususgvzAp6Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/cCsHLMymWkudWfRd1C1CpA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/YyUfNnFB5UqeISHY-_-x6g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/M5xCkdhEsEOATeOUCYHvCg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lxcatFWkaEaTz9j9cdV8Ag.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/url0h_-qL0--5dbpDcOmNA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ahUh-L2X2U-2Aehqjc8TxA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rr1SGf-uUUW8Ve6-lDWPFg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/iH3uSyKnREqxY2KN6SLBDg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JtGzyrgUV0CZ-y9harl7Pg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xtx9UlGouEqNfkTY3b7cVw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/e38gumHXdEiT6YxXFTiBRQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/41ZB-QBpnUO6NYybBFfKcQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jHJ7VaWlfk6ndyvb7SPjog.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/CG3M1OYPB0aIPwDXebWLWg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Nbn6vu3meUCbY_4d-WVZjA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/sZJdtVdGPUOHRkISBshJzg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mQuj1MoBtkSh0l9zd0rMDw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KdYlqamV3EqhH7OQagOOMA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fClNe73PHkOtlvGXU7fjnQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/x8RTLOJAp0qIbsCODBYpng.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/TwYiQTUGu0StHbDJkaXC9g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/FhXgipS740exL-wgsheYLQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/UZs3WSV7wUuWFX-0qLyXrA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/2us-SyFiT0u-U8aS6cHwTg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JY6pz9HGJU2Y8ynTs_iqvw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ozHBqrYfekiE-L-HG2iLlA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/pGqcuRzXTkCEVj1tLSnYnA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/WT9wV8A8sU2QYMTtOIY50w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/43aedWaeEk-vuWjp53BtKA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vZ6-lxUgkkScQM4YsEZvEw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/MR6q8FxcJ0qGQ6h-_pgz6w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/A_r-NW65Hk2B7HjFzLO4zw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/i64wSnf-oUGZ-Mkg5hrEtQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ecGyPwUF70OZKoh3MY-MUQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/N36gzrzsr0GdLUPcQkKYPQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8O6JOcOcUkO7pTMtQkNmyw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/cHJmC4ZLtEWHPB7nFML4DA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1O7-lIzdZEKCQlSmqF91NA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7XYStun9hEmUXohLI5JjqA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jN_KCpoYaESAUeyIx59WUQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/UMLdlWMnLEW7xxk3qvA0wQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Eyn5zeTQW0-tBHFXcmLLUw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/pR9YNCGpTUC2-OCpnA3-pQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZNSR48HdWUiokiQB6-cpGA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mSaum1jyQEyAeFSFu2meQA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lFuSPCHdfEqqKmjxmXxhDA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Nu7_xOyd-UGyyam_wZ90JA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gg6pbFi4ZU2_Iih9yR36Fw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/GMw0v7xVv0yX1KWKBv-C7g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mTw3vkcpWEe03h8Xak-vJg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/D31KTICZNEWtTqiaxseZIA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-ycTy9c3jU20h4pGGioMrw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/QpenVN0frUGxi3TU-yhJTQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1QKD0H6XIE-XUf62weKYUQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Big21JFIB0KvBn-iqcJgkA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LtPA4ytU70u0L6p1AEOsXw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/X0jlk5G6MESVtKblawN7Eg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yFGL46kMN0O_cCDXCUApWw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nMn2JOWJREyS8V-ljx2tIg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8mFMcuef60iFAkEH3KVqlg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nIH8JCHqd0KhcQ-y14oYZA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zPVHATNrvUyyhC36VVrRFw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/PifIy7TZ-EadXsRl7i5qYw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KBF6te1GnEOCv3KCCexgeA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LFaEM1gjLUakos8qktGkMA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yFBpUxf6Q0y2Gkupd8pMkA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/plZ5kzlD8UyaHxoEWJJ0Sg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RB6TJHKLG0KCTvILKYG2aQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xf42aZ_VJkiu7G7kRUimtg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3TqAoR744UaYEf_K9mkWLw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Zbe8O23Kwk2DbApVHRpk9w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/52_4SU_2G0irNaa_wSBi1A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4ze0bITZXESNZfFvCLj55g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/j7GfJaJk60Sy1fbHGOm8ag.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/miCZaj6szUmMN8-ofhK9wQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/sfK0J3TGN0OFIJLGJ_Nlsw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OwAeWbhMqUGP6icceG7uqg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/N-LsZF0pdkyopbPwB-OtDA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/GXs2iX9J1ke2LzU8k8AsFw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kxPG9PsLIUewmZyndrtfJA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4cAOHXAm2UW-NTNjTkBP-w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5WioQU19dkiZysKt3JqjVg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-2C3vRHN30e-1gUXQ9pjkg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/pZDa5W-bb0Cu8XMmeTe7Qg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/97BwnUX2SkyNzbUI484ugg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ShUTqRZD4ki2oU9NiSBP-Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Aoi-xwZ8WEy4Ur68JibV3w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Gg7QaNh37k2kR3atGNSenw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/s8Ebt1bPMUmket2PJYs0xw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xn-WyEiPS0yS_YocP4vYdA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/NpHLtzeD00yrFRdLE26pYA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/k7koj0JyG0uYptnyEhdUDA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/W-OxupDHi0yC7XDgwEt1Ow.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zxqcOua-vEi4ib2k8KarYw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mFJcvLJBB0a9AVempFggnQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/dfmS8mAf7ky7tnBaSxtX5Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rUX9ZFXqZ0m1-XqJtAyzsQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qTi50HTEVkCY01y87l9PIg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/dmXNLl_o_E-g-DHCFvcd_A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/X-gc8B2mE0-2X-tftj15SA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/otFZlNiwE0i8rjmBnFjpaw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/WZ2kWhyZl0WlQLfp7lroOw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/uZlceW2sNEmfwQmFh6beug.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/AtkWBYm7jUCVi8ENGtjiGQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SfQvQMANg0WgEgHIuNVI-Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/i7rlZ7RdXEecO5QAKFM8lQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DZdcRKFp3Emn5d8j80jWsA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kCBGTVxpgU-YVpbp2Zi6cw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kNEm4N26LUaR3y9ut7wyjg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rnpK_Z4x4kGrxEio-e-PrA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-lJbdWZppU26igsgFTLCUw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JrVqmLpupUKV9QfDoIrNvA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xtiRcgXyBUaZeFJIMS4cAA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/E1HhJ3lZ2UeQg5DhAWtJDQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/N6QF4_6J2UCASAA6k5GZfw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5_eE08Ay90at_W6Ryl1P7g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/YnQg8jYEk0W0ELxjoaCqwg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/HnBHs15nJ0SfpRxP6WAYJw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wqx06thl80-2sf8bb3PVZA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/886mMnNcMk-MjblsJAT3ZA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gsmp8fSdE0-xialEgCTF9A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wqf-ZWZU7kSIe1nFtGGEsQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7Y9M4PK8N02lgIy7l08wuA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wASXJYGl_EGX85e013B7EA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ja05JfsyWEOVJaBG0BzkqQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/d4bemj2wf0O6Cx9K2BqSew.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/EXCMajrxJUuRARibyqqm0g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-kjli_4cWkW3mA3yT-oz2Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/sZjlx_5A9kCfePIYAs6Z4g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1n6H0YNQ_UGivRVGZRr5_g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/149BNQlT30SD8CQmH8YSTA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hLpFqLr6wEKPd9IG_MPKAg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/2mm17Dd8B0ueR8SQVoVwvA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/aQdtbbNULEOkQ6qcaOPwAw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/YQ7AzFotM0iEPq87sZNe5Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/m8WjpoPPdkCFc0Ce0uDHgg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OJSDzGNr8ki1xOvXM5SVLw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/H6yrt0qNQkCroJtXVJzPFg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lHLfMArAo0Svjrw5J88Ldw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/NQI0Ko8EMEeijzeuTqZ3jw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LI0pIYevKkC6G82R5giA3A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lQ_DtNSOLE63MLkwKTUo7Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RLiHDG0Wu0SYEzdGJ_NfyQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-o__-nGSDUGTvaUszcgKLA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/q4S-ze2iUEmggsM2SqQeOQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/PRoedw9PKUqaIx-D4dC1NQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/HRW3zkrxyU2hJWMbcyvxQA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/I3gBJ4td3E-3mTKC62rWOg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/de2ZIN8-60eaKvxKCIoREg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/pqwMetTdT0axaeJwKw6Udg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8owAL3UMnE-NmdDqdqhtVA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/j_8d_lxldUaodmKV8dkCiQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8TkQ3DsACUKbZu8e8uG0Vw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/J3efOLHn5kyoZDIt_B2gAw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mXB_VPOU9EKr0Aoe7VROFg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0riISWXMJUmOs_To66QlVQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/IS83U2naKUq8G2Y1XbUHhQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zrwL2-jvqUKTZDIOrEfrKw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qWVPI-jZQU2QLdCHAPhfMw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lgBmT8oUQUe2h7vJrjOqXQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/XE2AvPKdKk6PVSicO8MUHQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/aZRin4taYkyug3bqHOi-9g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xghqxDDmc0KQjJ5qGcyV8A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/QNcNUbB0GkitEnmZGXLYTQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/dVG8v2A__EOYytwBjFvtHw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/VrxlmTHMx0CyOh45sGUJqg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-gMn_Mwp4Ueqqy_d6KDzOg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8M0np8lTBkOqNjj-nrCozg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/firDedZpJky7-l_44sxaNg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OCaNlh9oDUuKdpfTehSp5A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5xB9S0RTPEOtUIM4hUvO3g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/o-VrotN4Zk-UhQDMUTRb_g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1IkJJaPclkWQKHr8lqeRJQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/M3I7-8VovUCGryDdaQK72Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/dZOxY0ixuEC085lBvMy0-A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zooNM8CbJka1-ydty47-rg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qqNhaYFHUE2ak56GSyOM3Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/a2r4BfxCXEecpzTDRGA4vQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/XiErbhpqYE-vOuTYzVft6w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Q4qVByjLokmTqofzSAOIHg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/al7R6rJOREqRLZcN2rbpwg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/715lEOEhPEqfhHRJoPEi3Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1I5F8NjmAUKlu3x85VjA1g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7B0Qp1OpHUq18wFEco0Vng.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/b8glj7HQC0yJ4oq43mQ-qQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/anNRp4v9wkmBuV4ztxprKg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LRd29JdGqEGXHcyK96hxmA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jaAQctNJaU-bMuHDad3O-A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ztUz8FXIn0mntcAGbgezsw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/EAR-pfaEGkS9-eUQuLbcDw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/J3j0ttoW5U2Uk0E9pWARgQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6_wFuKPq4UWfranAeJ35Vg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hxkH5CgfAU2l6zk0QmPOHw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/A40NGyIdjUOi6UThsMvo4g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/HBgUNmuFe06G60MSEkD8jA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/93HfMbLvMkuVsxipchEW3g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/IL18hOUYlEKd364l0sUWGA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lYt8iFcyKEi4jTWrkHuYCg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Sk-uxXvNg0e023gkGdpZpA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8p1OIODGQEOPNIDCgzFREg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/NKNTJYbMqkeHGuTdVVzzew.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RGAmVBsPAEaSLXmQPHY1WQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1AcdN2ux6USWg_DTAaePZA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5Ylo9lVjyUe78u2uTREecA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4K1P5i-qeUa1d1asbIEHJg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rqLaaJOckkW5GfmdjYHbMw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/dlQwYKetK0i0vNQ1Pk8auA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/S1AsG-Z0YEOtnZQ2g1L_lQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZYiKZhsm-E6nAxVfRTuChQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ueGaabvAn0CarFQIHdfBQg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1c5PEX0UUkiWp5Ofh2DPxQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/51eJOyoB_k2BsQw1dlhuVQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RBFeYYVmUE2ZRPmebYi12Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6TZ4zAkjkEO1GOkMAg1-YA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RxKT5vAvMU2WYhS1RHwF6A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JFgTDgpm-0SrI_K8-xRUjw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Nsfns5BfjUS5fRPjoSwaPg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/j5PXl7YYtUqP8f8kWZ_Xiw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_qZnC1rNKkGP3i-XXk7dww.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_wO7dGYOJEWUc-TvsQ2k4w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/17bt62aU10ikzd0Z7e-zZg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/UCpU-ZR_rkCGvb0uJmWK_g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/UXsgStgJbEyoit2cEOD1-Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vArNpvtoSkOk5JZztWuRGQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-cCduc4PxUev9NgtNa2x2w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jnWzZyARNkeK2VMNSh5PgA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1dulz26SWkuPbEjEpd3j7Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gpy6RAF1tEyNLMpgX9nvcA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/PSAPdAjUcUSfO5Nu_T4cJg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/js3MVNquR0qv1mVX8xTAxQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/pgXxvfCml0yxS_XO1t09zw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qR749HQgKUaU4vrfpssYjA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/cVw15dYWdkmEAi3ULs8XpA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/sJBseIRCpEeH4-lj1tfBog.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DUWuE4s6-kq7AqhaGD6EPw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JBEYrssfq0OX9SCYdc6ErA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/AWRAnhTcnEOncFbREu5n0A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KHNWcde2n06hoGOlghB7eQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/CjF5fkweHUmXRBrgHJX5tg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RQG38r5qVk-2qy3ZZSOnyA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/D0A5s2As4USs7kRx4-jyyA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vZnZ-QfKg0y0glHcDhsQig.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0QkapcQWXE6gGsCyVrbSPg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/TC2P-3LFMka9jrVXp6R4LA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LvJvnV6MbE-qWkNbRXYqKg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LOQHG5SDMEuIluXHyFQ16Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/dri9H-Qp8ka8bZZb2ESjKw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/thyBUDS6DEy9SWPJjimUnw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7266-9LmPEOYQOk0hx4zkA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/x6Ap-wMCrE-XYhge0--vng.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/BBxTqi4MqUG7aKdSdn5ZZg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_pfO3-XK7EyxUvxHvkcTmg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/W0uDrz8FBUGYsGy8qu_Kug.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ReJunrsE_0-IOu0chKl4ag.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/aCIsWpEAFk2hpLdBIfiHvQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/GcLAxm6U3kGBu1fFFsAOuw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yc2GDJIp2U2pX1ajDHiXcQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jv24aQcDf0GObDK6jakCgA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/U_WOqvjkQkCnefzqQ5ZiPA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/2gLcT036FEOLg-HJcFTwNQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Av0AHPz-okS47VkOF2KYAg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KkEMR5MEokiI78_LTnVmGA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/NMC6LlbzC0amjzT-gV-nWw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1RziZQ5NukCAHhb13XEzfw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/i8ShK1bAAkWNR2A8_5s4Bg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/C9bqW5Q6M06bCJjUp-A4dw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_NzHHdYahkKQCwSzzQDMGg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3ZJJQS2Uo0ORHyt5buFPYg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/A-bE8egSTEKMvIYaLJzTBw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kzIDLuRO8kW5tQprFakb_w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Ez7Gjl4lm0uc2Hw3KZ_90Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kymzerZucEiIJWfVgkVwGg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Y7cCxYzx8kOdxMnkH0NdhA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/UQbpAIg-IE6oIny2VeIfEw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Zco-5ElNKU2hvNDwUaaFdg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SlIqnFTQ1kOwZF9Aziu4EA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/m5k5iZzNyUSc_XPHRow-Kw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wsC3KXtJmUSf4iPIFF4StA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fSwFnvwGJ0q-XNYv3mZ0ww.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/sUPpogY06Ey39FvSBUMssw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yTHYXXKJkECOET-U8JBPTg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/h_d9_tz81ki32FzDLJ3f7A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/dXgiDuD7CUCYgLfZMLqb5A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/XwVnz385hkmqtJBstavTIQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/UbaMK7fhqUehdpcggrmSAw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wTueDdnikEmKg9zRGr6vSQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/aB5oQlv3FUSoRfYzigArmw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Q6NZcO9HL0O-8ljrr2OCHg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/p-EcOsx6OEqITuv_UKqYmA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/dfh_hqgcO0WG0LVDCY6z8w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gCABVT1HMUioi_8qtWq27Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/VbLn1vQnOEyoi-N7TbfgTA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qh0E9O_8CkSxVLtQuhQVWw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/e7W0i9zJVEGdayBUAubeeg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SRll58ycjECaN71lgEuUeg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/EpN4VNw5S0-BRakgKt37tQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JloK5eB_Lkafeie32e4Dmg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yfSIxBLvvkmaGYx-fnABGg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zoYktRjgBkWP-wgsWrfM9g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qsgruQQbZ0qvDUNm7JOPvw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Hcbyr3DOzUWFrkm4sFYElA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/R4aMZ6ICF0OxHxI1gO6v4A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ND-a2z0v4kCDMoXGaYI2uw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/iWnTCV9kGk6kqWfPqd0Cqw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/w8HohKuLE0uu6tsyGAVIYw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/enBeZ0tg30-woUHpg_E3gg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/s7JREXW3Zk2kyg90I-AOFg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vS4LfkCCo0uIgk4FBHyIUQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/j5TJcwo-rEuGBe71p9cOnA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/M3Nb6P-M-E2xOM0gG_SYyw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hI1HkdF6E0CBL_keUhmiig.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/MLwdu3h2t0qjGO1HEi8_yw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/V9mOuIz8O0y_QPD6BdQTZA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/caW5UVna9UypfK9vgqOysw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/s7WeKz4oAkS2tDtPTUAZwg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/O1CFYWaj8EuBE_BsAaPJEA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/FFrDOKgZ4EufWiQs4nTCIQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/UFdATMTQ00OtDvl2lnUghw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/08zS9IAtdU6-yE7FTw9JlQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/U9VNo8PlMU-OB4kedG8QUw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Nw-hEgfE2EeMCWeOQDcrDQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/MJ2mjRqqrUOJ_VqOEAEsmg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/H05jf7jxI0KzdwymFEjc-w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gcAy6I6QAkW-QqwjNAc4Jw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lyjf90BypUC2z1UpW5oc3w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/CzfyXb9DkU6QGZvm8HqqBA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0icQIurJK0ubEyf_v6flnQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vz86-CC3H0u0BrAg6tcttA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/u77V2n8ZN0Klscap1XF10A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/iehN_8n1GEC2mokeIvx5Xg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5_aAuaQp9EymOMVaa3D5_Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JjIWfowqKEiMNJxldGWI5w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/f5zWicTD8UmtFE031_QaVQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_VYxh_ECw0mM54pVcsnPgQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4_ca4Ho-dUCRuKEgWvkaTw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DRruv2_IU024QRoZESYXyA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/t_21krLJjkWiK3Sl_vNGug.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vbLRtSPO3kqPGnS6aCx3IQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xFRGBNy4FUecCwsGDHLPKw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/AGftnmsH3UauDWDirnyCdQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tVYuiPo7hUaT5u8usRp9Eg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SwgGkdVkhUSWGI7NqIsyow.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hToQa9TmYkaIHPyzuuMS5Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/PeUnFtuFU0KPKXviR9tWew.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/AoX524cKd0mmq0YWW-E4GQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RbrYAi6joEGvZyc-cJn9RQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8N8-L-qB-E-x-APTv3QWhw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/BasCQarF_0CB9Q8MRr_pbQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/GhMn6nG6kUOTfqyyGbiiFA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/iQ6QNUYQC0656jMjo1GpRw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/i6TgHOtbNUGJhfRng66Elw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/AHpDnVKZUkuAvG7cdaeAJw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tgXsEgehfkucT_EZAn3TBg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3t09MpDtk0WbbDtopIj47g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/f7NXZvJK5ESreNs7INqKMA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/l3aOs8KnskKk0KL_nm2Y-w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/iY8zWznQAkCAZqYeMEnqpA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/K7LewjHye0yLYK0v3_1lLA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JaF4xAGszk-8uO8gN2P_Ag.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/F3hx0HCrQ0aOnlLEO4c0YQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/v4oA0OPftE-c-GVyYjS9Wg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SwcBe7iocU69jrYgntwRvQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/UdB_5awHi0C5i_0jx4iHjg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/CxHQoXexLUSKbAZfa3zYew.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/K6BV8suiTkaSO5355D9Hlg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JgtRFLMADEOpaN0wQWfrdQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/aSLbIri7c0S4f_5QVYZ8ZQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JWN8FOA6J02rUo1M_bFzIQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JsAjK_eurk2MRgVLU6QTgA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/o2aEtS2Gokar5dqUUOc45w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RcqrBa9aIEmneMs2C_okvA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/PmkkFs9luUqzPjZqhmPjyA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/29FWpzO2QEG2zICfy4oEiA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8GX14upJKUKHaJAatD4E6w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tovsYgucyUGUflrcXJu_Yg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/NIQR26oOI0ytsdfIcb9nYQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/K-184lO04kiUu_8iJr9nMQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/PU3oY4b7nEKq9jpf1V2EdQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/aWDg5abYVUmR8FResc5ZRg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Zb-ZFVEc1kuH1jjsNGQzcA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Pcmd1gmAokemuEZrHTDXtw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zqAxNXI_A0-h-Mb4utIXlg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8yR1Xkth-EyC2UPG5TESTA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/c9CHycgnqkKzR8PZDopG6w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZywtGHJ9qku_TavUU4lgFw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gB8XeKEDnUywME6_irarmQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/niEI7XCS_kKpLS_O1f1Tog.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8YzQb69sOEyDBx9fmfofew.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/2KMYL5ww_kGZVSq8GOIJcg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/D_LrwtJcjEGAbIGWpkorZA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jDDSGkqYnkaG9_HAwg9Yvg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/t0gMrirIa0GjWrvfl4pGzw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/D0pGmFiYLUOcFoB5ZVlMsA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/eFvRna4yTkWFK1oWzFQ7WQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/45_onKGow0qnNClINrOakg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vfqqcSI_b0SSWdiCn3esow.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LiQyAp12vkiUQMXkQS24ag.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/r8EcCvJWK0-voOu87NPrEw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_m-OQzTbBEiQwppw2FZYQw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/a8MTZAKED0SrrlRt5uMhAA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qcZTHQH0lEWubTYt4xGmWw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KWHglGCmikCeTS0ZNXxdgw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tVghnbMDyUKbhoQtAw5XmA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DMWuaA7C8kC-UZXoP_JMdQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OR-4tjdgO0GV9_4uLSh5RA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Usta oyuncu Tar\u0131k Tarcan'dan set karesi: \u00c7ok de\u011ferli bir an\u0131\n (\u00dcnl\u00fclerin \u00e7ocukluk ve gen\u00e7lik halleri)\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nqavl9GMM0eTJVI_Q6Rr9A.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Usta oyuncu Tar\u0131k Tarcan, y\u0131llar \u00f6nce meslekta\u015flar\u0131yla film setinde verdi\u011fi pozu sosyal medya hesab\u0131ndan payla\u015ft\u0131. \u0130\u015fte \u00fcnl\u00fc ismin nostaljik payla\u015f\u0131m\u0131 ile di\u011fer \u00fcnl\u00fclerin \u00e7ocukluk ve gen\u00e7lik foto\u011fraflar\u0131...</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rwhPtYI8Vku2g-MA1vrq7w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ye\u015fil\u00e7am'\u0131n usta oyuncular\u0131ndan Tar\u0131k Tarcan, seneler \u00f6nce rol arkada\u015flar\u0131yla birlikte \u00e7ektirdi\u011fi foto\u011fraf\u0131 takip\u00e7ilerinin be\u011fenisine sundu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zGWWXj5b3Eur3wrervyyiA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Tarcan, 1986 yap\u0131m\u0131 \"Akrep\" filminin setinde \u00e7ekilen foto\u011frafa;\u00a0\"D\u00fcnyan\u0131n en tatl\u0131 insan\u0131 \u00d6zt\u00fcrk Serengil... Bilinenin aksine \u00fc\u00e7 k\u0131z\u0131n\u0131n harika babas\u0131 Co\u015fkun G\u00f6\u011fen... Ahmet Tar\u0131k Tek\u00e7e'nin biricik k\u0131z\u0131 ve d\u00f6rt film \u00e7ekti\u011fimiz harika mert kad\u0131n Ahu Tu\u011fba... \u00d6zt\u00fcrk abim ve sevgili Ahu nurlar i\u00e7inde yat\u0131n. \u00c7ok de\u011ferli bir an\u0131... Foto\u011fraf 'Akrep' filminden...\" notunu d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OLwOj97JkESQV03_9yjwtQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00dcnl\u00fc \u015fark\u0131c\u0131 Safiye Soyman, 13 ya\u015f\u0131nda Ziya Akar\u00f6z ile evlendirilmi\u015fti. \u015eark\u0131c\u0131, d\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcnden bir kareyi sosyal medya hesab\u0131ndan payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xMpaugz-Kk-JHmmjlE7g6g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>1974 y\u0131l\u0131nda evlenen Soyman payla\u015f\u0131m\u0131na \"\u0130\u015fte ben Safiye gelin\" notunu d\u00fc\u015ft\u00fc.\nUzun y\u0131llard\u0131r Faik \u00d6zt\u00fcrk ile birlikte olan Soyman, 13 ya\u015f\u0131nda babas\u0131n\u0131n kendini evlendirmesiyle ilgili \"Annem ve babam \u00f6nce 'O \u00e7ok k\u00fc\u00e7\u00fck, olmaz' dediler. Babam sordu bana, daha \u00e7ocu\u011fum anlam\u0131yorum ki... Babam beni verdi\" demi\u015fti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/z6swsgqBnkqQF4EknhjEpw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Usta oyuncu\u00a0Erdal \u00d6zya\u011fc\u0131lar, sosyal medya hesab\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 son payla\u015f\u0131mla ad\u0131ndan s\u00f6z ettirdi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/09Y9ZyoqGUWssqX3yScrMw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00dcnl\u00fc isim, mesleki hayat\u0131n\u0131n farkl\u0131 d\u00f6nemlerini g\u00f6zler \u00f6n\u00fcne seren foto\u011fraflar\u0131 yay\u0131nlad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/pgWm47Hkl0eUGjp2QzRtwg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Erdal \u00d6zya\u011fc\u0131lar, payla\u015f\u0131m\u0131na\u00a0\"Burnumun dire\u011fi s\u0131zlad\u0131. Siz takip\u00e7ilerimle bu yolculu\u011fu payla\u015fmak istedim\" ifadelerini not d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/px-58zv0-UaWw6hp52YbnQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00d6zya\u011fc\u0131lar'\u0131n payla\u015f\u0131m\u0131na binlerce be\u011feni ve \"Her karesi o kadar k\u0131ymetli ki\", \"Muhte\u015fem bir sinema yolculu\u011fu\", \"\u0130yi ki vars\u0131n\u0131z\" gibi yorumlar geldi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/k1O35_8cL0i6cL0LnaXH4Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kariyeri boyunca bir\u00e7ok sinema filmi ve televizyon dizisinde rol alan\u00a0Erdal \u00d6zya\u011fc\u0131lar, son olarak \"Gaddar\" adl\u0131 dizide boy g\u00f6sterdi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/a_97C6nnB0SibbaWNTSSTg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bir s\u00fcredir meslekta\u015f\u0131 Hakan Kurta\u015f ile a\u015fk ya\u015fayan \u00fcnl\u00fc oyuncu Birce Akalay, sosyal medya hesab\u0131nda yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mla g\u00fcndeme geldi.\n40 ya\u015f\u0131ndaki Akalay, \u00f6nce 2017 y\u0131l\u0131ndan bir karesini payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mMSHGhRhPUC5KEXZ1feGrw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Daha sonra \u00e7ocukluk foto\u011fraf\u0131n\u0131 payla\u015fan y\u0131ld\u0131z, \"1987 - St\u00fcdyo Y\u00fcksel\" notunu d\u00fc\u015ft\u00fc.\nAkalay'\u0131n payla\u015f\u0131m\u0131na binlerce be\u011feni ya\u011fd\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1JTTYP1P1UKb11qJMtcNgQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bir s\u00fcredir ekranlardan uzak olan Demet \u00d6zdemir, sosyal medya payla\u015f\u0131mlar\u0131yla ad\u0131ndan s\u00f6z ettiriyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ulcgXMMoC0uwVZvM_YysmA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Son olarak bebekken babas\u0131n\u0131n kuca\u011f\u0131nda \u00e7ekilen foto\u011fraf\u0131n\u0131 payla\u015fan \u00d6zdemir, \"Yak\u0131\u015f\u0131kl\u0131l\u0131\u011f\u0131ndan asla \u00f6d\u00fcn vermeyen babam. Bana bak\u0131n ama. Co\u015fkulu bir sabah\" ifadelerini kulland\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fYH6BUJg1EymR5t_pFSLlA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130clal Ayd\u0131n, Budape\u015fte'de okuyan k\u0131z\u0131 Zeynep Lal Ba\u015fbu\u011f hakk\u0131nda duygusal bir payla\u015f\u0131m yapt\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/M7decDp1ZEW19AHdjnM1nQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>E\u011fitim hayat\u0131n\u0131 Budape\u015fte'de s\u00fcrd\u00fcren k\u0131z\u0131n\u0131 u\u011furlayan Ayd\u0131n, payla\u015ft\u0131\u011f\u0131 nostaljik foto\u011frafa \u015fu notu d\u00fc\u015ft\u00fc:\"U\u00e7uverdi haftalar, aylar. Tatil bitti. \u015eimdi u\u00e7a\u011fa bindi, Budape\u015fte\u2019ye gitti. Okuluna, kendi k\u00fc\u00e7\u00fck evine d\u00f6nd\u00fc. Birka\u00e7 hafta sonra tam 22 ya\u015f\u0131nda olacak. \u015eu foto\u011frafta bir ya\u015f\u0131nda bile de\u011fildi. Yedi sekiz ayl\u0131k olsa gerek\u2026 G\u00f6\u011fs\u00fcmde uyuturdum. Bu gece de \u00f6yle uyuduk. Ergenli\u011fe ge\u00e7i\u015fiyle kesintiye u\u011frayan sokulmalar, sar\u0131lmalar gurbete gidi\u015fle geri d\u00f6nd\u00fc. \u00dcstelik b\u00fcy\u00fcd\u00fck\u00e7e daha s\u0131k\u0131 sar\u0131l\u0131r oldu. \u00d6\u011fretti\u011fimiz endi\u015felere kendi \u00f6zel kayg\u0131lar\u0131 da eklendi zira. Anlar, an\u0131lar daha da anlaml\u0131 geliyor \u015fimdi ona da\u2026 G\u00fcle g\u00fcle can\u0131m k\u0131z\u0131m. Harika bir y\u0131l olsun.\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/UXSYl8QUPEeJ9SIS0AeaDA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Caner Erdeniz ile 2019 y\u0131l\u0131ndan bu yana mutlu bir evlili\u011fi ve Vina ad\u0131nda bir k\u0131z\u0131 olan M\u00fcge Boz, 1 Haziran 2024'te ikinci kez anne oldu</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/CW2GIXMyHk2AvS2O1KJP9Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\"Rika\" ad\u0131nda bir erkek \u00e7ocuk sahibi olan 40 ya\u015f\u0131ndaki oyuncu, sosyal medya hesab\u0131nda \u00e7ocukluk karelerini payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/PFOZqTrNcUiaS8DJO1c35Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bir s\u00fcredir ekranlardan uzak olan ve k\u0131z\u0131 Elay ile ilgilenen Asl\u0131 Enver, sosyal medya hesab\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mla takip\u00e7ilerini ge\u00e7mi\u015fe g\u00f6t\u00fcrd\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/U4N0NechXkaMk7OuQvisWQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>40 ya\u015f\u0131ndaki oyuncu, \u00e7ocukluk y\u0131llar\u0131nda \u00e7ekilen foto\u011fraf\u0131na \"Mini me\" (Minik ben) notunu d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/C7HAyD1TY0WNemke3dxRKA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00dcnl\u00fc \u015fark\u0131c\u0131\u00a0Ay\u015feg\u00fcl Aldin\u00e7, sosyal medya hesab\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mla takip\u00e7ilerini\u00a0ge\u00e7mi\u015fe g\u00f6t\u00fcrd\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wnkbgTPT4kSdhPYv2prywQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Aldin\u00e7,\u00a090'l\u0131 y\u0131llarda \u00e7ekilen foto\u011fraf\u0131na \"Per\u015fembe\u00a0g\u00fcnleri ge\u00e7mi\u015f y\u0131llardan foto\u011fraf payla\u015f\u0131yoruz ya. Bir g\u00fcn \u00f6nce davrand\u0131m\" notunu d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/EMDnHM_DVUCUoG6pSzX43w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00c7elik, sosyal medyas\u0131nda lise y\u0131llar\u0131na ait bir foto\u011fraf\u0131n\u0131 payla\u015ft\u0131.\u00a0\n\u015eark\u0131c\u0131 payla\u015f\u0131m\u0131na \"Bug\u00fcn az \u00f6nce hayat\u0131m\u0131n en g\u00fczel hediyelerinden birini ald\u0131m. Sonsuz ve tarifsizce mutluyum, ne\u015fe ile doluyum. Pendik Lisesi'nde okurken matematik hocam olan Nesrin han\u0131m bu foto\u011fraf\u0131 g\u00f6ndermi\u015f\" notunu d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/eh9IUib4VEOVl_mhUnl-vg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00dcnl\u00fc m\u00fczisyen s\u00f6zlerine \"Bu vesile ile Nesrin hocam\u0131n \u015fahs\u0131nda bana bug\u00fcnk\u00fc halime gelmeme emek veren b\u00fct\u00fcn hocalar\u0131ma minnetle te\u015fekk\u00fcrler ediyorum\" diye devam etti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/YwwfIf97oUaPwWYN9ddjwA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00dcnl\u00fc \u015fark\u0131c\u0131\u00a0Ay\u015feg\u00fcl Aldin\u00e7, sosyal medya hesab\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mla takip\u00e7ilerini\u00a0ge\u00e7mi\u015fe g\u00f6t\u00fcrd\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JFOh2gzYIUepTcZlmZO8ZA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Aldin\u00e7, y\u0131llar \u00f6nce \u00e7ekilen siyah beyaz foto\u011fraf\u0131na \"Tatbiki G\u00fczel Sanatlar Y\u00fcksek Okulu\u2019nu ( \u015fimdiki ad\u0131yla Marmara \u00dcniversitesi G\u00fczel Sanatlar Fak\u00fcltesi ) bitirdikten sonra 4 y\u0131l Y\u0131ld\u0131z Park\u0131 i\u00e7inde bulunan Y\u0131ld\u0131z Porselen\u2019de ( ki S\u00fcmerbank\u2019a ba\u011fl\u0131yd\u0131 o zaman) \u00f6nce stajyer \u00f6\u011frenci sonra da desinat\u00f6r olarak devlet memuru stat\u00fcs\u00fcnde \u00e7al\u0131\u015fm\u0131\u015ft\u0131m. Foto\u011frafta k\u0131van\u00e7la eserimin \u00f6n\u00fcnde g\u00f6r\u00fcl\u00fcyorum. B\u00f6yle lenger tabak denir kocca tabaklara, vazo ve \u00e7e\u015fitli porselen objelere serbest \u00e7al\u0131\u015fmalar yapard\u0131k. \u015eablonlu klasik \u00e7al\u0131\u015fmalar da olurdu arada. Eurovision\u2019da yar\u0131\u015f\u0131p aya\u011f\u0131m\u0131n tozuyla i\u015fe d\u00f6nd\u00fc\u011f\u00fcm y\u0131l. Yar\u0131\u015fma konusunda m\u00fcd\u00fcriyetten izinliyim tabii.Hi\u00e7 unutmam askere gider gibi u\u011furlanm\u0131\u015ft\u0131m.\u00a0Sa\u00e7lar\u0131m k\u0131sa o vakit. Cesaret edip kestirmi\u015fim. O y\u0131llar \u201cAslan Ba\u015f\u0131\u201d moda. Niye bu isim konmu\u015f belli de\u011fil! Ensede de bi par\u00e7a sa\u00e7 oldu\u011fundan yele say\u0131l\u0131yorsa demek.Sonra onu da kestirmi\u015fim. Laf\u0131 da k\u0131sa kesiim o zaman ben. Kimi uzun yaz\u0131yorsun diyor kimi 'Sen yaz biz okuyal\u0131m' \u015feklinde ho\u015f bir yakla\u015f\u0131m i\u00e7ersinde. Ben ikinciyi ye\u011fliyorum tabiyat\u0131yla...\" notunu d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Fd0xcP0q8E2nkVL6gBmWXw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00dcnl\u00fc \u015fark\u0131c\u0131 Fedon, sosyal medya hesab\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mla takip\u00e7ilerini\u00a0ge\u00e7mi\u015fe g\u00f6t\u00fcrd\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xcUfq7OutUm6Egeho_iGug.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Gen\u00e7lik foto\u011fraf\u0131n\u0131 payla\u015fan\u00a077 ya\u015f\u0131ndaki y\u0131ld\u0131z \u015fu ifadeleri kulland\u0131:\n\"Bir\u00e7o\u011funuzun beni b\u00f6yle g\u00f6rmedi\u011fi... Sakals\u0131z Fedon\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/HiALHcYgW06YfaNBTZ907w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u015eu s\u0131ralar \"Zeytin A\u011fac\u0131\" dizisiyle ad\u0131ndan s\u00f6z ettiren \u00fcnl\u00fc \u015fark\u0131c\u0131 ve oyuncu Murat Boz, sosyal medya hesab\u0131nda yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mla takip\u00e7ilerini ge\u00e7mi\u015fe g\u00f6t\u00fcrd\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mnGWAeqSXkOn6tYEusV2eA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>44 ya\u015f\u0131ndaki Boz payla\u015f\u0131m\u0131na \"80\u2019li \u00e7ocuk... Bir elinde yar\u0131n \u00f6b\u00fcr elinde d\u00fcn\" notunu d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JRaSxvjj10i00pjYy_ydlg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Metin Arolat, \u00e7ocukluk foto\u011fraf\u0131n\u0131\u00a0sosyal medya hesab\u0131ndan payla\u015ft\u0131.\u00a0Ge\u00e7mi\u015fi yad eden \u00fcnl\u00fc isim, i\u00e7ini d\u00f6kt\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SL4cmrNOcESlxuhDcqvBOA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Payla\u015f\u0131m\u0131na duygusal bir not d\u00fc\u015fen Arolat, \"Bu g\u00fcn anneci\u011fim, babam\u0131n ve abimin yan\u0131na g\u00f6\u00e7eli tam 4 y\u0131l oldu. \u015eimdi \u00fc\u00e7\u00fc yan yana yat\u0131yorlar. Oysa bu foto\u011fraf \u00e7ekilirken b\u00f6yle bir \u015fey gelebilir miydi ki akl\u0131m\u0131za? Benim i\u00e7in en mutlu g\u00fcnlerin foto\u011fraf\u0131d\u0131r bu. Hepimiz bir aradayken, hen\u00fcz hi\u00e7 kimse \u00f6lmemi\u015fken, dinmeyen ac\u0131y\u0131, bitmeyen \u00f6zlemi, sonsuz ayr\u0131l\u0131\u011f\u0131, sonsuz yaln\u0131zl\u0131\u011f\u0131 hen\u00fcz \u00f6\u011frenmemi\u015fken. Hepimizin b\u00fct\u00fcn kaybettiklerimize dualar\u0131m\u0131 yolluyorum\" dedi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/oS3jYJe-6kWy_JpjpE8Y8Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00dcnl\u00fc oyuncu Meltem Cumbul, sosyal medya hesab\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mla takip\u00e7ilerini ge\u00e7mi\u015fe g\u00f6t\u00fcrd\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xc8YEIMIp0-FT9wANWyc3g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Lise y\u0131ll\u0131\u011f\u0131ndan kalma foto\u011fraf\u0131n\u0131 takip\u00e7ileriyle payla\u015fan Meltem Cumbul, \"Bug\u00fcn size 17 ya\u015f\u0131mdan g\u00fcnayd\u0131n\" ifadelerini kulland\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/U3s0FUNpSEGeST02n3Hf1A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00dcnl\u00fc \u015fark\u0131c\u0131 Fedon sosyal medya hesab\u0131nda yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mla takip\u00e7ilerini 58 y\u0131l \u00f6ncesine g\u00f6t\u00fcrd\u00fc!</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZGvZSXi9_0maSzSeUctEoQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Askerlik foto\u011fraf\u0131n\u0131 takip\u00e7ileriyle payla\u015fan 77 ya\u015f\u0131ndaki y\u0131ld\u0131z \u015fu ifadeleri kulland\u0131:\n\"1966 Amasya Carcurum'da askerim. Radyomla ba\u015f ba\u015fa. Kim bilebilirdi bir g\u00fcn Fedon olarak \u015fark\u0131c\u0131 olaca\u011f\u0131m\u0131... Ben bile bilmiyordum.\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/GiZTRHR360uN8MwoRSl9kg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>G\u00fclpembe, Da\u011flar Da\u011flar, Unutamad\u0131m, Arkada\u015f\u0131m E\u015fek gibi \u015fark\u0131lar\u0131yla haf\u0131zalara kaz\u0131nan usta sanat\u00e7\u0131 Bar\u0131\u015f Man\u00e7o'nun o\u011flu Do\u011fukan Man\u00e7o sosyal medya hesab\u0131nda takip\u00e7ilerini ge\u00e7mi\u015fe g\u00f6t\u00fcrd\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/y6Qy76mgEUuJup2OvbG5Bg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Annesi Lale Man\u00e7o Ah\u0131skal\u0131 ile foto\u011fraf\u0131n\u0131 payla\u015fan 43 ya\u015f\u0131ndaki Man\u00e7o \"1980'ler\" notunu d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3lqb9IG2H06SZGUmXBCphQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00dcnl\u00fc oyuncu Zeynep \u00c7amc\u0131 sosyal medya hesab\u0131nda \u00e7ocukluk y\u0131llar\u0131ndan bir kare payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zBnRnr6SWUajbfKdGP1YbQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>37 ya\u015f\u0131ndaki oyuncu payla\u015f\u0131m\u0131na \"Bebe Zeynep\" notunu d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/N-YVNbXM8EqZJWWZr3m_Xg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Esat Yontu\u00e7, Acun \u0131l\u0131cal\u0131'n\u0131n 55. ya\u015f\u0131n\u0131 sosyal medya hesab\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mla kutlad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/w47ts9lABUSpA5ZzyrcLBA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Yontun\u00e7 payla\u015f\u0131m\u0131na\u00a0 \"Evet o uzun 24 g\u00fcn ge\u00e7ti ve e\u015fitlendik. \u0130yi ki do\u011fdun iyi ki vars\u0131n. Nice beraber mutlu y\u0131llara in\u015fallah\" notunu d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/cpcknj6bvE6oPu0LLeqbXQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00dcnl\u00fc \u015fark\u0131c\u0131 Levent Y\u00fcksek sosyal medya hesab\u0131ndaki payla\u015f\u0131m\u0131yla ad\u0131ndan s\u00f6z ettirdi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vS1YjhhLYkmnhZ115hkHKg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>45 y\u0131l \u00f6nce \u00e7ekilen bir karesini payla\u015fan \u015fark\u0131c\u0131, \"Bu foto\u011fraf 15 ya\u015f\u0131nda Antalya Lisesi\u2019nde okuyan ve sahneye \u00e7\u0131k\u0131p bas \u00e7alan Levent. Videoda ise Levent\u2019in 45 sene sonra do\u011fdu\u011fu yerde sahnesine davet etti\u011fi ilkokul \u00f6\u011frencisi koro arkada\u015flar\u0131 var. \u00c7ocuklu\u011fum, ilk gen\u00e7li\u011fim Antalya\u2019ya selam olsun. Videonun sonundaki k\u00fc\u00e7\u00fck arkada\u015f\u0131ma sesleniyorum; O gurur bana ait\" notunu d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/pTmI4J1mnk2dPoXFcdXxpQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bahar dizisinin y\u0131ld\u0131z\u0131 Demet Evgar sosyal medya hesab\u0131nda yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mla takip\u00e7ilerini ge\u00e7mi\u015fe g\u00f6t\u00fcrd\u00fc.\nD\u00fcn do\u011fum g\u00fcn\u00fcn\u00fc kutlayan y\u0131ld\u0131z, \u00e7ocukluk foto\u011fraf\u0131n\u0131 payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_2h6Mmzp2U-a9VdAqHLN4Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Evgar payla\u015f\u0131m\u0131na \u015fu notu d\u00fc\u015ft\u00fc:\n\"\u00c7ok fazla \u00e7ocukluk foto\u011fraf\u0131 olan biriyim. Ama bu foto\u011fraf\u0131m\u0131 ben de ilk defa g\u00f6rd\u00fcm. Amcam\u0131n alb\u00fcm\u00fcndeymi\u015f. Bi tuhaf oldum. K\u0131z\u0131m\u0131 g\u00f6rd\u00fcm kendimde. Ve sanki kendime daha \u00e7ok yakla\u015ft\u0131m bu g\u00f6r\u00fc\u015fle. T\u00fcm \u00e7ocuklu\u011fum boyunca \u201chayal d\u00fcnyama\u201d alan tutan aileme binlerce kere \u015f\u00fckrediyorum. Kendime de te\u015fekk\u00fcr ediyorum. Kendimi hi\u00e7 b\u0131rakmad\u0131\u011f\u0131m i\u00e7in, elimden tuttu\u011fum i\u00e7in ve bir can sevinciyle kendimi sevdi\u011fim i\u00e7in. (Demkoo seni o kalkan ka\u015f\u0131ndan \u00f6perim) Elimdeki bebe\u011fimi Mavi de \u00e7ok seviyor. \u0130kimize de korkun\u00e7 gelmemesi tuhaf biraz.\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Ayz1a70A2Uiu9qMj18wX6A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Son d\u00f6nemde gerek a\u00e7\u0131klamalar\u0131 gerek sosyal medya payla\u015f\u0131mlar\u0131yla g\u00fcndemden d\u00fc\u015fmeyen Cem Y\u0131lmaz, takip\u00e7ilerini ge\u00e7mi\u015fe g\u00f6t\u00fcrd\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3GHKCZeDDU-ASaWuZoQ4bg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>19 ya\u015f\u0131nda \u00e7ektirdi\u011fi bir foto\u011fraf\u0131n\u0131 sosyal medya hesab\u0131ndan payla\u015fan Y\u0131lmaz,\u00a0foto\u011frafa uygulad\u0131\u011f\u0131 netle\u015ftirme i\u015fleminden esprili bir \u015fekilde bahsetti.\n\u00dcnl\u00fc komedyen, \"Y\u00fcz\u00fcme k\u00fc\u00e7\u00fck dokunu\u015flar yapt\u0131rd\u0131m. Ama 1992'de...\" ifadelerini kulland\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Ts6ynzbJqEGS7b3S8HKFow.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Do\u011fu Demirkol sosyal medya hesab\u0131nda \u00e7ocukluk y\u0131llar\u0131na dair foto\u011fraflar\u0131n\u0131 payla\u015ft\u0131. \u00c7ocukluk foto\u011fraflar\u0131n\u0131 taklit eden Demirkol'un payla\u015f\u0131m\u0131 b\u00fcy\u00fck ilgi g\u00f6rd\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/dbboMhk6oEKqqmKckYLqxg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Demirkol'un payla\u015f\u0131m\u0131na sevgilisi Ay\u015fe K\u0131rca kay\u0131ts\u0131z kalmad\u0131.\nOya Ba\u015far ve ile Levent K\u0131rca'n\u0131n k\u0131z\u0131 olan Ay\u015fe K\u0131rca, Demirkol'un payla\u015f\u0131m\u0131na \"A\u015fk\u0131m, bebe\u011fim\" yorumunu yapt\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Rn09nBxMv0y-SEZNuFFnng.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Burak Dakak ile d\u00fcnyaevine girmek i\u00e7in g\u00fcn sayan \u00fcnl\u00fc oyuncu Leyla Tanlar, a\u011fabeyi Levin Tanlar'\u0131n do\u011fum g\u00fcn\u00fcn\u00fc sosyal medya hesab\u0131nda kutlad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_ivXw_cMcUmlRO_crgy6Jw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00c7ocukluk foto\u011fraflar\u0131n\u0131 payla\u015fan oyuncu, payla\u015f\u0131m\u0131na \"Levom\" notunu d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jMw99BC_e0-sHZhPYuMO5A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\"Bo\u015f Bardak\", \"Bu A\u015fk\u0131n Katili Sensin\" ve \"Sana Affetmek Yak\u0131\u015f\u0131r\" gibi \u015fark\u0131larla tan\u0131nan \u00fcnl\u00fc m\u00fczisyen Fettah Can, payla\u015f\u0131m\u0131yla takip\u00e7ilerini ge\u00e7mi\u015fe g\u00f6t\u00fcrd\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6Jd1PSs_J0SgyXI4pe-5cw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Can payla\u015f\u0131m\u0131na \"Babam \u015fark\u0131 s\u00f6yl\u00fcyor yan\u0131nda da bilin bakal\u0131m kim var? Arkamdaki ufakl\u0131klar da kuzenim ve k\u0131z karde\u015fim\" notunu d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Xna72cHhjUGb7hLfX-e8yw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Rock m\u00fczi\u011fin \u00fcnl\u00fc ismi Teoman, sosyal medya hesab\u0131n\u0131 aktif olarak kullanan \u00fcnl\u00fcler aras\u0131nda yer al\u0131yor. Zaman zaman\u00a0\u00e7ocukluk ve gen\u00e7lik y\u0131llar\u0131na ait kareleri takip\u00e7ileriyle payla\u015fan Teoman,\u00a0nostaljik payla\u015f\u0131mlar\u0131na bir yenisini ekledi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/bbRrqq2TO02Sk7CsuX-icg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Teoman, annesiyle s\u00fcnnet d\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcnde \u00e7ekilen foto\u011fraf\u0131na \"Annem bana eli \u00f6p\u00fclecekler listesi veriyor. 'Anneannen ve babaannen. Ba\u015fka\u00a0kimsenin elini \u00f6pmeyeceksin. Di\u011fer\u00a0insanlar\u0131n sadece elini s\u0131k\" notunu d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yjuZLJ_Y9ESe3bGbk_K3-g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bizim Hikaye, \u00dc\u00e7 K\u0131z Karde\u015f ve Mucize Doktor gibi yap\u0131mlarla tan\u0131nan \u00fcnl\u00fc oyuncu Reha \u00d6zcan takip\u00e7ilerini ge\u00e7mi\u015fe g\u00f6t\u00fcrd\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kQKachE2vEG5FVQWT6lNkA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00d6zcan payla\u015f\u0131m\u0131na \"Hani benim gen\u00e7li\u011fim nerede dedim, ablam yollad\u0131...\" notunu d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jUeoa6a_Ske5NUpUBUdJyQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00dcnl\u00fc \u015fark\u0131c\u0131 Demet Akal\u0131n, 1990 y\u0131l\u0131nda Miss Globe'a kat\u0131ld\u0131.\nAkal\u0131n, yar\u0131\u015fman\u0131n birincisi G\u00fclay P\u0131narba\u015f\u0131 ile foto\u011fraf\u0131n\u0131 payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nxuj3ZcnlkGc-sfpuoU5hg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Akal\u0131n payla\u015f\u0131m\u0131na \"Bazen ka\u00e7\u0131nc\u0131 oldu\u011funun bir \u00f6nemi yoktur\" notunu d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SnSN7-jNn0ykM5TUgUBiYQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kariyerinde 37. y\u0131l\u0131 geride b\u0131rakan usta oyuncu Levent Can,\u00a0\u00e7ocukluk y\u0131llar\u0131na ait bir foto\u011fraf\u0131 payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DKikaSEswkeUtiCjumt8mg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Oyuncu olma hikayesini anlatan Can,\u00a0\u201c\u0130\u015fte bu kadar k\u00fc\u00e7\u00fck \u00e7ocuklard\u0131k tiyatroya g\u00f6nl\u00fcm\u00fcz\u00fc verdi\u011fimizde sene 1986. Ustam Ali Poyrazo\u011flu Tiyatrosu'nun kap\u0131s\u0131ndan \u00e7evrilmi\u015f, kabul edilmemi\u015ftim kurslara. Ama ben ne yapt\u0131m ettim o kurslara gittim. Y\u00fcz vermediler, ders vermediler, sahneye \u00e7\u0131karmad\u0131lar ba\u015flar\u0131na bela olmamay\u0131m diye. Hakl\u0131lard\u0131 15 ya\u015f\u0131nda ufac\u0131k bir \u00e7ocuktum daha, okulu b\u0131rakm\u0131\u015ft\u0131m tiyatro sevdas\u0131yla 'git \u00f6nce okulunu bitir' dediler. Sonra ben okulumu da bitirdim, mesle\u011fi de s\u00f6ke s\u00f6ke ald\u0131m. Azmettim inat ettim ve hi\u00e7 vazge\u00e7medim bu sevdadan. Ve 3 Nisan 1987 senesinde Kad\u0131k\u00f6y Halk E\u011fitim Merkezi sahnesinde profesyonel olarak ilk kez sahneye seyirci kar\u015f\u0131s\u0131na \u00e7\u0131kt\u0131m, \u00e7ok heyecanl\u0131yd\u0131m, bug\u00fcn 37. y\u0131l\u0131m ve hal\u00e2 ayn\u0131 heyecan i\u00e7indeyim s\u00f6z konusu tiyatro oldu\u011funda. Yan\u0131mdaki d\u00fcnyalar g\u00fczeli arkada\u015f\u0131m\u0131 bilir tan\u0131rs\u0131n\u0131z. Pelinsu Pir; can yolda\u015f\u0131m, yol arkada\u015f\u0131m, \u00e7ocukluk arkada\u015f\u0131m. O d\u00f6nemki kurstan bir o, bir ben, bir de Nur G\u00fcrkan mesle\u011fe devam edenler olduk oysa \u00e7ok daha kalabal\u0131kt\u0131k kursta. Zaman i\u00e7inde b\u0131rakanlar vazge\u00e7enler oldu, biz hi\u00e7 vaz ge\u00e7medik hep 'tiyatro' dedik. Bug\u00fcn \u0131srarla inatla yine 'tiyatro' demeye devam.\u201d</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/BPSkjuASr0CeOqQC1RQXIQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130\u015f insan\u0131 Murat \u00d6zdemir Dubai'de evlenen \u00fcnl\u00fc \u015fark\u0131c\u0131 Ebru G\u00fcnde\u015f sosyal medya hesab\u0131nda \u00e7ocukluk y\u0131llar\u0131ndan bir kare payla\u015ft\u0131.\nG\u00fcnde\u015f payla\u015f\u0131m\u0131na \"Hi\u00e7 de\u011fi\u015fmedi\u011fim do\u011frudur 3\" notunu d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/YUEEUv3e3EGmI2xRQzjjLw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>76. Cannes Film Festivali'nde Nuri Bilge Ceylan'\u0131n y\u00f6netmenli\u011fini yapt\u0131\u011f\u0131 \"Kuru Otlar \u00dcst\u00fcne\" filmindeki rol\u00fcyle \"En \u0130yi Kad\u0131n Oyuncu\" \u00f6d\u00fcl\u00fcn\u00fc kazanan Merve Dizdar sosyal medya hesab\u0131nda takip\u00e7ilerini ge\u00e7mi\u015fe g\u00f6t\u00fcrd\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_3meibWCmUC-sDfYlVINAw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Star TV'de yay\u0131nlanan \u00d6mer dizisinde \u00d6mer'in ablas\u0131 Nisa karakterine de hayat veren Merve Dizdar payla\u015f\u0131m\u0131na \"27 Mart 2004\u2026 17 ya\u015f\u0131nday\u0131m. Okulun ilk y\u0131l\u0131. 27 Mart haz\u0131rl\u0131k tela\u015f\u0131 kuliste. Ak\u015fam g\u00f6sterimiz oluyor. Ben 'Nina'y\u0131 oynuyorum.\" notunu d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yJzQ1g5a7U2VO7sba-2yrA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Oyuncu s\u00f6zlerine \"T\u00fcm replikleri unuttu\u011fumu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum korkudan. 'Profesyonel hayata ilk ge\u00e7i\u015f, aman diyim k\u0131z\u0131m kendine gel' gibi asla i\u015fime yaramayacak motivasyon konu\u015fmalar\u0131 yap\u0131yorum. Oyun bitti\u011finde, s\u0131n\u0131f arkada\u015flar\u0131mla sar\u0131l\u0131yoruz. Kutlamalar ba\u015fl\u0131yor. Kendime diyorum. '\u0130yi ba\u015flang\u0131\u00e7 Merve\u2026' Hepimizin Tiyatro g\u00fcn\u00fc kutlu olsun\" diye devam etti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/uFp0mmGqT0-f_Lbgo5myPQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Oyuncu Dolunay Soysert, 25 Mart'ta 51 ya\u015f\u0131na bast\u0131. \u00dcnl\u00fc isim, do\u011fum g\u00fcn\u00fcn\u00fc bebeklik foto\u011fraf\u0131yla kutlad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/h9l-1dVETkGnwuaoe0vd2A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\"Y\u0131llara te\u015fekk\u00fcr; Ne g\u00fczel ki \u00e7ok sevdim ve \u00e7ok sevildim bu hayatta, g\u00fclerek uyand\u0131m \u00e7o\u011fu sabah yata\u011f\u0131mda\" diyen Soysert, payla\u015f\u0131m\u0131nda\u00a0\"Anamla babam\u0131n civcivi, iki erkek karde\u015fimin belal\u0131s\u0131, ye\u011fenimin deli halas\u0131y\u0131m. Dostlar\u0131m \u015fans\u0131md\u0131r. Evcilik oyunundan kopamad\u0131\u011f\u0131mdan oyuncu oldum ve hep \u00e7ok sevdim i\u015fimi. Doyamad\u0131\u011f\u0131m kitaplar\u0131m, say\u0131s\u0131z \u00e7ocu\u011fum, iki k\u00f6pek yavrum, asla sonu gelmeyen ezberim, hep yeti\u015fmem gereken randevular\u0131m, ileri derece g\u00f6zl\u00fcklerim var. \u00c7i\u00e7eklere, yaprak sarmas\u0131na, g\u00fclmeye bir de bebek kokusuna bay\u0131l\u0131r\u0131m. Yapmak istediklerim hi\u00e7 bitmez, hayallerime renk yetmez. Hayatlar\u0131n pamuk ipli\u011fine ba\u011fl\u0131 oldu\u011fu \u015fu topraklarda bunca zaman ya\u015f\u0131yor olu\u015fuma \u015f\u00fckreder dururum. T\u0131pk\u0131 foto\u011fraftaki gibi h\u00e2l\u00e2 \u015fa\u015f\u0131rarak bakar\u0131m D\u00fcnya\u2019n\u0131n b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcne ve kendi k\u00fc\u00e7\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcme. 1,5 ya\u015f\u0131mda ya var ya yokum burada. 'Do\u011fdu\u011funda 1 ya\u015f\u0131nda m\u0131yd\u0131n?' tart\u0131\u015fmalar\u0131ndan uzak bir noktaday\u0131m daha ama ya\u015famak ad\u0131na ayn\u0131 bitmeyen heyecana sahibim h\u00e2l\u00e2. Sadece daha bilin\u00e7li bir yerden tan\u0131yorum art\u0131k bu hissi ve sar\u0131l\u0131yorum her an\u0131na. \u0130yi ki geldik bu g\u00fczel ya\u015fa. Ya\u011fmur ya\u011f\u0131yor \u015fu anda \u0130stanbul\u2019da, kabul olurmu\u015f do\u011fum g\u00fcn\u00fc \u00e7ocu\u011funun duas\u0131; kirlenmi\u015f her halleri y\u0131kans\u0131n ya\u011fmur sular\u0131yla insanlar\u0131n, yollardaki \u0131zgaralardan topla\u015f\u0131p aks\u0131n kanalizasyonlara\u2026 G\u00fcne\u015f parlad\u0131\u011f\u0131nda sadece bahar\u0131 g\u00f6relim art\u0131k ama sadece bahar\u0131\" ifadelerini kulland\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/IggsR2-e90WeWbeqRDcz8w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u015eark\u0131c\u0131 Hayko Cepkin sosyal medya payla\u015f\u0131m\u0131yla takip\u00e7ilerini ge\u00e7mi\u015fe g\u00f6t\u00fcrd\u00fc.\nCepkin'in yakla\u015f\u0131k 30 sene \u00f6nce Be\u015fikta\u015f - Kocaelispor kar\u015f\u0131la\u015fmas\u0131n\u0131 trib\u00fcnde seyretti\u011fi anlar\u0131 arkada\u015f\u0131 buldu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/GnzOU203-kCCfvSnlWha0g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Be\u015fita\u015f taraftar\u0131 olan Cepkin \"Yeni a\u00e7\u0131kta ma\u00e7\u0131n ba\u015flamas\u0131n\u0131 bekliyoruz muhtemelen. Klasik \u015fapkam ve delik de\u015fik montum. @amirnecim arkada\u015f\u0131m 93-94 sezonu Kocaeli ile kupa ma\u00e7\u0131n\u0131n \u00f6zetini denk gelip seyrederken beni farketmi\u015f. \u0130\u015fin tuhaf\u0131 biz daha arkada\u015f de\u011filken o da ayn\u0131 ma\u00e7ta trib\u00fcndeymi\u015f. Elimdeki tek ar\u015fiv olacak trib\u00fcndeki tek g\u00f6r\u00fcnt\u00fcm\u00fc buldu\u011fu i\u00e7in \u00e7ok te\u015fekk\u00fcrler valla \u00e7ok mutlu oldum\" ifadelerini kulland\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lFh5uHCAt0iXMmk-1bZNXg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>R\u0131za Kocao\u011flu'nun kendisi gibi oyuncu olan karde\u015fi G\u00f6zde Kocao\u011flu, a\u011fabeyinin 45. ya\u015f\u0131n\u0131 sosyal medya hesab\u0131ndan kutlad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/dYtSabyLY0iTUDTFu03JCg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>G\u00f6zde Kocao\u011flu, payla\u015f\u0131m\u0131nda\u00a0\"Abicim, ci\u011ferimin k\u00f6\u015fesi, b\u00fcy\u00fcrken bana \u015fefkati, sevmeyi, ilgilenmeyi, g\u00f6rmeyi \u00f6\u011fretti\u011fin i\u00e7in; daha sonralar\u0131 da kapsamay\u0131, ya\u015famay\u0131, g\u00fclmeyi unutmamay\u0131 her \u015feyden \u00f6nce \u2018biz var\u0131z\u2019 demeyi ve hissettirmeyi unutturmad\u0131\u011f\u0131n i\u00e7in sana binlerce te\u015fekk\u00fcr ederim. Daha d\u00fcn yine \u201cSahnede nas\u0131l da devle\u015fiyor bu adam?\u201d dedim seni izlerken. E ben seni izlerken hayran bakan k\u00fc\u00e7\u00fck karde\u015fim hep i\u015fte. \u0130lk kuca\u011f\u0131na ald\u0131\u011f\u0131n g\u00fcn gibi. \u2018\u0130\u015fte bu benim oyun arkada\u015f\u0131m\u2019 dedi\u011fin an gibi. Sen de karanl\u0131klarda elimi tutan g\u00fczel y\u00fcrekli abim. \u015eimdi bir de Mercan\u2019\u0131n dayi\u015fkosu... \u0130yi ki vars\u0131n, hep \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131nla parla. \u0130yi ki do\u011fdun. Seni \u00e7ok seviyorum can\u0131m karde\u015fim\" dedi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KrtM31K6S0-BnX_IlpGuvQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Oyuncu\u00a0Ac\u0327elya Akkoyun, sosyal medya hesab\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 son payla\u015f\u0131mla takip\u00e7ilerini ge\u00e7mi\u015fe g\u00f6t\u00fcrd\u00fc. Akkoyun, a\u011fabeyi Demokan Akkoyun'un do\u011fum g\u00fcn\u00fcn\u00fc kutlad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/E-HcPU1tqUGyj8Z9BKPpPA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Akkoyun, \u00e7ocukluk y\u0131llar\u0131nda a\u011fabeyi ile \u00e7ekilen foto\u011fraf\u0131na \u015fu notu d\u00fc\u015ft\u00fc:\n\"Bu hayattaki ilk a\u015fk\u0131m, ilk ad\u0131m\u0131m\u0131n \u015fahidi, hep ve daimi destek\u00e7im. Anne-babam\u0131z \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in beni okuldan al\u0131p, evde envai \u00e7e\u015fit tostlarla karn\u0131m\u0131 doyuruverdi\u011fin g\u00fcnlerden bir g\u00fcn \u00e7ekilmi\u015fti bu foto\u011fraf hat\u0131rlad\u0131n m\u0131?\u00a0Konu\u015fmay\u0131 \u00f6\u011frendi\u011fimde bizimkiler, 'abi de' demi\u015f, ben de onu 'abido' diye \u00e7evirmi\u015fim. Abido\u2019m benim. Varl\u0131\u011f\u0131n\u0131n k\u0131ymetini anlatacak kelimeleri bulam\u0131yorum. I\u015f\u0131k sa\u00e7an zihnin, engin g\u00f6nl\u00fcn, iyi kalbin. \u00c7ok k\u0131ymetlisin bunu biliyorsun.\u00a0Abido\u2019m yeni ya\u015f\u0131n, seni \u00e7ok... dolay\u0131s\u0131yla bizi de \u00e7ok \u00e7ok mutlu etsin. D\u00fcn, bug\u00fcn oldu\u011fu gibi yar\u0131n da seni hep sevece\u011fim. \u0130yi ki do\u011fdun, iyi ki bizimlesin. Daha nice g\u00fczel g\u00fcnlere hep beraber erelim. Can\u0131m\u0131n ta i\u00e7i.\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/YLAv96GxVkuNRtp1mpB6Bg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Y\u00f6netmen F\u0131rat Parlak ile mutlu bir evlilik s\u00fcrd\u00fcren oyuncu\u00a0Burcu Kara bug\u00fcn 44 ya\u015f\u0131na girdi.\n\u00dcnl\u00fc oyuncu bebekli\u011finden bir kareyi takip\u00e7ileriyle payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1XAG34hfH0uZZ4bLNwURbQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00dcnl\u00fc oyuncu payla\u015f\u0131m\u0131na \"Mutlu y\u0131llar k\u00fc\u00e7\u00fck k\u0131z\" notunu d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_n16yW-YmEqh1y3niWUjrA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Usta sanat\u00e7\u0131 Erol Evgin sosyal medya hesab\u0131nda yapt\u0131\u011f\u0131 nostaljik payla\u015f\u0131mlar\u0131yla takip\u00e7ilerini ge\u00e7mi\u015fe g\u00f6t\u00fcrmeye devam ediyor.\nSanat\u00e7\u0131, N\u00fckhet Duru, Bedia Muvahhit ve Adile Na\u015fit ile birlikte oldu\u011fu bir kareyi payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5hFGPy-vUk20nt3iBgOgNg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Evgin \"Bir alb\u00fcm tan\u0131t\u0131m kokteylimden\u2026 N\u00fckhet Duru, Bedia Muvahhit ve Adile Na\u015fit ile birlikte\u2026Hey gidi g\u00fcnler!\" ifadelerini kulland\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/V_hYbkTVIEq66KizpO2M8Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Nilg\u00fcn Belg\u00fcn, sosyal medya hesab\u0131ndaki payla\u015f\u0131m\u0131yla takip\u00e7ilerini ge\u00e7mi\u015fe g\u00f6t\u00fcrd\u00fc.\nBelg\u00fcn, usta oyuncu Halit Ak\u00e7atepe ile birlikte oldu\u011fu bir kareyi payla\u015ft\u0131</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jMVkn_ad1k6m1C6dq5MJAw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Belg\u00fcn payla\u015f\u0131m\u0131na \"Tbt g\u00fcn\u00fcne gelsin. Foto\u011fraflar\u0131n siyah beyaz oldu\u011fu y\u0131llardan\u2026 Bu foto\u011frafta 25 ya\u015f\u0131nday\u0131m. Sevgili Halit Ak\u00e7atepe ile \u0130zmir turnesindeyiz ve oyundan sonra o y\u0131llar\u0131n e\u011flence kul\u00fcb\u00fc MOGAMBO'da e\u011fleniyoruz. Halit de gezmeyi, e\u011flenmeyi \u00e7ok severdi ve beni her gece oyundan sonra bir yere g\u00f6t\u00fcr\u00fcrd\u00fc. Bana 'sen iyi bir oyuncusun sak\u0131n tiyatroyu b\u0131rakma' derdi. Yolun ba\u015f\u0131ndayd\u0131m o y\u0131llarda\u2026 S\u00f6z\u00fcn\u00fc fazlas\u0131yla tuttum\u2026\u00a0Halit Ak\u00e7atepe... Siyah beyaz film gibi biraz... 70'li y\u0131llar...\" notunu d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/a1fMZdMoxEKQ4f8hJCkOHQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Yer ald\u0131\u011f\u0131 projelerle ad\u0131ndan s\u00f6z ettiren iki \u00e7ocuk annesi yapt\u0131\u011f\u0131 son payla\u015f\u0131mla takip\u00e7ilerini ge\u00e7mi\u015fe g\u00f6t\u00fcrd\u00fc. Payla\u015ft\u0131\u011f\u0131 \u015fiirle \u00e7ocuklu\u011funa seslenen g\u00fczel oyuncunun nostaljik karesine be\u011feni ya\u011fd\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RSWF08hdwUyHQv3LOUdZUw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130\u015fte D\u00fcvenci'nin payla\u015f\u0131m\u0131;\n\"Meraklanma,Yolunda her \u015feyB\u00fcy\u00fcmek bu i\u015fteVe d\u00f6n\u00fc\u015fmekKendini korumakKalabal\u0131kta kaybolmak\u00dcstesinde gelmekKullan\u0131lm\u0131\u015f hissetmek\u0130lgi g\u00f6rmemekUmudu kaybetmekYan\u0131p k\u00fcl olmakKorkmak bu i\u015fteDe\u011fi\u015fmek bu i\u015fteHayatta kalmakYa\u015famak bu i\u015fte-yolculuk\u2026RUP\u0130 KAUREn sevdi\u011fim \u015fairlerden\u2026Hayat\u0131n ac\u0131l\u0131 taraf\u0131ndan b\u00fcy\u00fcmeyi ne de g\u00fczel ifade etmi\u015f\u2026\u00c7ocuklu\u011fuma gelsin ve t\u00fcm \u00e7ocuklara\u2026\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8o_w0TuFh0uPMaDoxdR6Ow.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>T\u00fcrk sinemas\u0131n\u0131n unutulmaz ismi \u00d6zt\u00fcrk Serengil'in k\u0131z\u0131 Seren Serengil, babas\u0131n\u0131 \u00f6l\u00fcm y\u0131l d\u00f6n\u00fcm\u00fcnde and\u0131.\u00a0Babas\u0131na olan \u00f6zlemini ve hayranl\u0131\u011f\u0131n\u0131 dile getiren Serengil, y\u0131llar \u00f6nce \u00e7ekilen foto\u011fraf\u0131 payla\u015ft\u0131.\u200b</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lClexM2mA0q95jeeSS3aiw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\"O kadar uzaktan \u00e7ekilmi\u015f bir foto\u011fraf ki ama en sevdiklerimden... Babam\u0131n sahnesine zorla \u00e7\u0131kmak istedi\u011fim, Ajda \u015fark\u0131lar\u0131n\u0131 s\u00f6yledi\u011fim, bale m\u00fcsamereden kalma \u0130spanyol k\u0131yafetimle \u00e7\u0131kmak i\u00e7in kuliste ciyak ciyak a\u011flad\u0131\u011f\u0131m g\u00fcnlerden biri... 'Armut b\u00f6yle dibine d\u00fc\u015ft\u00fc' derdin.\u00a0Can\u0131m babac\u0131\u011f\u0131m bug\u00fcn seni kaybetti\u011fimiz g\u00fcn... Ama senin evlad\u0131n olman\u0131n ayr\u0131cal\u0131\u011f\u0131n\u0131, gururunu, mutlulu\u011funu ya\u015fayarak bir \u00f6m\u00fcr ge\u00e7irttin bize. Mekan\u0131n cennettir. Ne kadar sevilen, ne kadar an\u0131lan, ne kadar taklit ve takip edilen bir adamm\u0131\u015fs\u0131n. Ne \u00e7ok insana iyiliklerin dokunmu\u015f, hala insanlar bana ula\u015f\u0131p 'baban bana bu vermi\u015fti, bana bunu alm\u0131\u015ft\u0131' diyor. Ne kadar eli a\u00e7\u0131k, ne kadar yard\u0131msever, ne kadar iyi bir kalp atm\u0131\u015f sende... Gurur duyuyorum senin k\u0131z\u0131n oldu\u011fum i\u00e7in ama \u00e7ok \u00f6zl\u00fcyorum \u00e7ok... Eksi\u011fim sensiz bilesin. Yani ne yapsam yerine koyamad\u0131m, eksikli\u011fini dolduramad\u0131m. Yar\u0131m kalm\u0131\u015f sana doymam\u0131\u015f k\u0131z\u0131n seni bug\u00fcn yine \u00f6zlemle an\u0131yor \u00e7ok \u00f6paj \u00f6paj \u00f6paj\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/XlocE5ogoke3W-PB4wlkyQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00c7a\u011fla \u015e\u0131kel, okuldan arkada\u015flar\u0131yla bir araya geldi\u011fi anlar\u0131 sosyal medya hesab\u0131ndan payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yBL-pzrgU0OpKAiCLZSDUg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bale e\u011fitimi alan \u015e\u0131kel, \"Bu k\u0131zlar yine bulu\u015ftu. 35 y\u0131l\u0131m\u0131z var\" notuyla bu kareyi payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hAUMnDYhMUGs8kK6LaLUrQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u015eark\u0131c\u0131 Levent Y\u00fcksel, yapt\u0131\u011f\u0131 nostaljik payla\u015f\u0131mla takip\u00e7ilerini 54 y\u0131l \u00f6ncesine g\u00f6t\u00fcrd\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yg2-EhvLpE6mQtx08AyXlQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Y\u00fcksel payla\u015f\u0131m\u0131na \"Yer Antalya, y\u0131l 1969\u2026 Biri beni d\u00fcnyaya getiren, di\u011feri yeti\u015fmemde b\u00fcy\u00fck eme\u011fi olan d\u00fcnya g\u00fczeli iki kad\u0131n. Anneannem Hayriye Han\u0131m ve annem H\u00fclya\u2026 Ortadaki ufakl\u0131\u011f\u0131n kim oldu\u011funu s\u00f6ylememe gerek yok san\u0131r\u0131m\" notunu d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qsbz_ZHbFE-DEVpyAVOBoQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Erol Evgin'in o\u011flu Murat Evgin, Sezen Aksu ile y\u0131llar \u00f6nce \u00e7ekilen karesini payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/YPUXyt-ZzkyrYNBlDaHHjA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00dcnl\u00fc m\u00fczisyen payla\u015f\u0131m\u0131na \"80\u2019lerin sonunda Bostanc\u0131 G\u00f6steri Merkezi\u2019ndeki Sezen Aksu konserindeki bu \u00e7ocuk b\u00fcy\u00fcd\u00fc de konserinde 'Sezen Aksu \u015eark\u0131lar\u0131' m\u0131 s\u00f6yl\u00fcyor?\" notunu d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wwOWwsUjoEysXQ84u4l8rQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130lker Ayr\u0131k sosyal medya hesab\u0131ndaki payla\u015f\u0131m\u0131yla takip\u00e7ilerini ge\u00e7mi\u015fe g\u00f6t\u00fcrd\u00fc. Ablas\u0131 \u0130lknur S\u00f6nmez'in do\u011fum g\u00fcn\u00fcn\u00fc kutlayan y\u0131ld\u0131z, okul y\u0131llar\u0131ndan bir kare payla\u015ft\u0131.\nAyr\u0131k payla\u015f\u0131m\u0131na \"Ablam\u2026 Herkesin bir ablas\u0131 olmal\u0131 gibi. \u00c7\u00fcnk\u00fc insan\u0131n ablas\u0131n\u0131n olmas\u0131 \u00e7ok tatl\u0131, \u00e7ok yak\u0131\u015f\u0131kl\u0131\u2026 Foto\u011fraftaki de benim ablam \u0130lknur. Foto\u011fraf da bizim \u00e7ocuklu\u011fumuz. Sa\u00e7 kesimim, ablam\u0131n kurdelesi, \u00f6nl\u00fcklerimiz, \u00e7antam, \u015fortum ve alt\u0131ndaki muhte\u015fem bacaklar\u0131m.\u00a0Ve \u00e7ok \u015f\u00fck\u00fcr ki bu foto\u011frafta g\u00f6r\u00fclmeyen ayakkab\u0131lar\u0131m. P\u00fcsk\u00fcll\u00fc m\u00fcsk\u00fcll\u00fc Allah korusun\u2026 St\u00fcdyodaki fonu saymad\u0131m bile\u2026\" notunu d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lJHFUb-IkUa98lQs9vSSUA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ayr\u0131k s\u00f6zlerine \"Bug\u00fcn ablam\u0131n do\u011fum g\u00fcn\u00fc. \u0130yi ki do\u011fmu\u015f, iyi ki ablam olmu\u015f, annem Mukaddes Han\u0131m bizi iyi ki do\u011furmu\u015f\u2026 Can\u0131m Annem\u2026 Bir de a\u011fabeyim var. Vehbi. Ona bamba\u015fka bir zaman de\u011finece\u011fim. Bu payla\u015f\u0131m yetmez. O tam bir efsane \u00e7\u00fcnk\u00fc\u2026 Can\u0131m ablam; Senin, Alpan A\u011fabeyim\u2019in, Haktan ve Selim\u2019in \u015fap\u015fahane bir \u00f6mr\u00fc olsun. Mutlu ve her zaman bana verdi\u011fin gibi huzurlu bir \u00f6m\u00fcr\u2026 Seni \u00e7ok seviyorum\u2026\nNot: Biliyorum ki bunu g\u00f6r\u00fcnce duygulan\u0131p a\u011flayacaks\u0131n. A\u011flama sak\u0131n. Hep g\u00fcl. Sana g\u00fclmek yak\u0131\u015f\u0131yor\u2026\" diyerek devam etti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lmwsy0EbhE6WrposPk5Dfw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00dcnl\u00fc televizyon sunucusu\u00a0Beyaz\u0131t \u00d6zt\u00fcrk sosyal medya hesab\u0131nda takip\u00e7ilerini ge\u00e7mi\u015fe g\u00f6t\u00fcrd\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/bebxjKkyVESRhJ-85bL_nQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00d6zt\u00fcrk payla\u015f\u0131m\u0131na\u00a0\"1980, Ankara Yenimahalle\" notunu d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/pm4ZlDpLZkmJsqym6KWxMw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Oyuncu,\u00a0arkada\u015f\u0131\u00a0Meri\u00e7 Hasg\u00fcl Ayd\u0131n'\u0131n yeni ya\u015f\u0131n\u0131 y\u0131llar \u00f6nce \u00e7ekilen foto\u011frafla kutlad\u0131. \u00dcnl\u00fc isim,\u00a0Ayd\u0131n ile birlikte yer ald\u0131klar\u0131 kareye \"\u0130yi ki do\u011fmu\u015fsun zekim\" notunu d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ODWchJXkIk-laNMgTy2f2A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Oyuncu B\u00fclent \u015eakrak, arkada\u015f\u0131 Emre Altu\u011f ile birlikte yer ald\u0131\u011f\u0131 bir kareyi payla\u015ft\u0131.\nAltu\u011f'un do\u011fum g\u00fcn\u00fcn\u00fc kutlayan \u015eakrak, mesaj\u0131na \"G\u00fc\u00fc\u00fc\u00fcmmm... Al sana...'Do\u011fum g\u00fcn\u00fcn kutlu olsun ihtiyar' dersin ha? \u0130f\u015falar\u0131m s\u00fcrecek...\" notunu d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zA0sVpQrmESt3WhxahPlNA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Emre Altu\u011f, 26 A\u011fustos'ta B\u00fclent \u015eakrak'\u0131n do\u011fum g\u00fcn\u00fcn\u00fc kutlarken \"Do\u011fum g\u00fcn\u00fcn kutlu olsun ihtiyar\" demi\u015fti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-6ID_XtcOEmj3yF_VFILaA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Erol Evgin sosyal medya hesab\u0131nda gen\u00e7lik foto\u011fraf\u0131n\u0131 payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/NU9l_ltrHkCiK9g--cR_iw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00dcnl\u00fc sanat\u00e7\u0131 payla\u015f\u0131m\u0131na \"Giysilerden y\u0131llar\u0131 tahmin etmeye devam. Jean\u2019\u0131n geni\u015f pa\u00e7alar\u0131 ve ayakkab\u0131n\u0131n topuklar\u0131 70\u2019ler diyor. Yeri hat\u0131rlam\u0131yorum. Kim bilir nerenin k\u0131y\u0131s\u0131\u2026\" notunu d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vjl-U7hf006iTWzjJvZOMg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Rock m\u00fczi\u011fin sevilen ismi Teoman, Ramazan bayram\u0131na \u00f6zel \u00e7ocukluk foto\u011fraf\u0131n\u0131 payla\u015ft\u0131.\u00a0\n\u015eark\u0131c\u0131 payla\u015f\u0131m\u0131na \"Pazar g\u00fcnleri, Sahaflar\u2019\u0131n orada, Beyaz\u0131t\u2019ta sokak pazarlar\u0131 kuruluyor, oralarda sinema makinelerini seyredip, para biriktiriyorum; Bayram har\u00e7l\u0131klar\u0131m\u0131, amcalar\u0131m\u0131n verdi\u011fi har\u00e7l\u0131klar\u0131. Sonunda annemle gidiyoruz Beyaz\u0131t\u2019a, k\u00fc\u00e7\u00fcc\u00fck, \u00e7ok hafif, k\u0131rm\u0131z\u0131, gri plastik bir sinema makinem var art\u0131k. S\u00fcper 8. Eve zor var\u0131yorum, hemen tornavidayla aletin i\u00e7ini a\u00e7\u0131p dis\u0327lilere yag\u0306lar\u0131 s\u00fcr\u00fcyorum. S\u0327arlo filmini tak\u0131yorum, o da ne! Makinem \u00e7al\u0131s\u0327m\u0131yor. Daha dog\u0306rusu \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor da, iki saniye \u00e7al\u0131\u015f\u0131p bir dakika tutukluk yap\u0131yor. \u00d6lmek istiyorum! Ne yapsam olmuyor\"\u00a0notunu d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JGmNOwIq50iHLmarpTHtoQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u015eark\u0131c\u0131 s\u00f6zlerine \"Dig\u0306er hafta makineyi geri g\u00f6t\u00fcr\u00fcyoruz, adam i\u00e7ini a\u00e7\u0131yor, 'Buna yag\u0306 m\u0131 koydunuz?' diyor. Meg\u0306er b\u00fct\u00fcn dis\u0327lileri plastikmis\u0327, mahvetmis\u0327im makineyi yag\u0306 koyarak. Kalbim par\u00e7alan\u0131yor, v\u0131c\u0131k v\u0131c\u0131k yag\u0306 var. Adam bir bezle ince ince siliyor yag\u0306lar\u0131. Evde tak\u0131l\u0131yor h\u00e2l\u00e2 makinem. Hi\u00e7bir is\u0327e yaram\u0131yor. S\u00fcrekli yag\u0306lar\u0131n\u0131 siliyorum dis\u0327lilerin, h\u00e2l\u00e2 parlak parlak her yeri makinenin, ar\u0131nm\u0131yor yag\u0306 bir t\u00fcrl\u00fc. S\u0327arlo g\u00f6z\u00fck\u00fcyor ama iki saniye hareket edip duruyor. Mutsuzluktan \u00f6leceg\u0306im! Tekrar bir para biriktirme olay\u0131na giriyorum, \u00f6n\u00fcmde uzun bir zaman var sinema makinesine sahip olabilmem i\u00e7in...\" diyerek devam etti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qBg6cGNX5EuVQk5or-9ZeA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Oyuncu Berna La\u00e7in, sosyal medya hesab\u0131nda nostaljik bir sahur payla\u015f\u0131m\u0131 yapt\u0131.\nTakip\u00e7ileriyle \u00e7ocukluk hallerini payla\u015fan La\u00e7in, \"An itibari ile #kadirgecesi i\u00e7in tek ba\u015f\u0131ma sahur yaparken ne \u00e7ok and\u0131m dedemi ve bunun \u00fczerine bilinmeyen bir foto\u011fraf\u0131m\u0131z\u0131 payla\u015fas\u0131m geldi. Dedemin sahur muhabbeti \u00e7ocuklu\u011fumun en tatl\u0131 an\u0131lar\u0131ndand\u0131r\" dedi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0f98Pf7D9UKPJ-Kena7Nng.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Oyuncu s\u00f6zlerine \"T\u0131pk\u0131 onun gibi pilav ho\u015faf var benim de soframda \u015fimdi. \u00c7ay\u0131 da demledim onun gibi \u00fc\u015fenmeyip ama bende ramazan pidesi ve kahvalt\u0131l\u0131klar da \u00fczerine ek.\u00a0Dedemle benzer bir sahur ama k\u00fc\u00e7\u00fck bir farkla, o ku\u015f kadar yerdi ben ma\u015fallah...\" diyerek devam etti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wXhNdokjQUS_aEYUEeuSBQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Usta oyuncu Nilg\u00fcn Belg\u00fcn ilk evlili\u011fini 19 ya\u015f\u0131ndayken, tiyatrocu ve komedyen Abdullah \u015eahin ile yapt\u0131. \u00c7ift k\u0131sa s\u00fcre sonra da k\u0131zlar\u0131 Oylum \u015eahin'i kuca\u011f\u0131na ald\u0131.\u00a0\nDaha sonra anla\u015fmal\u0131 olarak bo\u015fanan Belg\u00fcn ikinci evlili\u011fini usta m\u00fczisyen \u0130lham Gencer'in o\u011flu \u0130lhan Gencer'le yapm\u0131\u015ft\u0131. Merve Gencer ad\u0131nda bir k\u0131z\u0131 olan \u00e7ift yollar\u0131n\u0131 ay\u0131rm\u0131\u015ft\u0131.\nNilg\u00fcn Belg\u00fcn,sosyal medya payla\u015f\u0131m\u0131yla Gencer Ailesi'yle birlikte ge\u00e7irdi\u011fi g\u00fcnleri and\u0131. \u00dcnl\u00fc oyuncu bu foto\u011fraf\u0131n alt\u0131na \u015fu notu d\u00fc\u015ft\u00fc:\u00a0\"Tbt g\u00fcn\u00fcn\u00fc Gencer Ailesi'ne ay\u0131rd\u0131m bug\u00fcn...\u00a0E\u015fim \u0130lhan Gencer piyano \u00e7alar biz de Ayten ablayla gelin-kaynana olarak oynar\u0131z. Ayten Abla'y\u0131 zorla oynamaya raz\u0131 etmi\u015ftim. Bir daha da b\u00f6yle bir foto\u011fraf\u0131 kimse g\u00f6rmedi. Hi\u00e7 ho\u015flanmazd\u0131 b\u00f6yle \u015feylerden...\u201d</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3py1J7nHvUyIyW5yWDuPaA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bora Gencer'in payla\u015ft\u0131\u011f\u0131 bir foto\u011fraf\u0131 da al\u0131nt\u0131 yapan Belg\u00fcn alt\u0131na,\u00a0\"Eski kay\u0131nbiraderim Bora Gencer payla\u015fm\u0131\u015f... 25 ya\u015f\u0131nday\u0131m ve Ayten Alpman'la \u0130lham Gencer\u2019in geliniyim ama gelin maa\u015f\u0131m yok! \u0130lham abi yan\u0131ndaki k\u00fc\u00e7\u00fck \u00e7ocuk Bora... Benim yan\u0131mda oturan g\u00f6r\u00fcmcem Ay\u015fe Gencer. Kar\u015f\u0131mda oturan g\u00fczel kad\u0131n Bora'n\u0131n annesi Necla han\u0131md\u0131.\u00a0Galiba hayat\u0131n en g\u00fczel yan\u0131 ya\u015fanm\u0131\u015f g\u00fczel g\u00fcnlerin foto\u011fraflar\u0131\"\u00a0diye yazd\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/XeDhqpla2UWPOgOGF1j_vQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/aoFuixTsVk2Gh2nFimDn9Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Sosyal medyay\u0131 aktif bir \u015fekilde kullanan usta \u015fark\u0131c\u0131 N\u00fckhet Duru, Ye\u015fil\u00e7am'\u0131n \u00fcnl\u00fc oyuncular\u0131 Zeki Alasya ve Metin Akp\u0131nar ile oldu\u011fu bir kareyi payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4ZCqVos7F0eHGgmPmU1vrQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Duru payla\u015f\u0131m\u0131na \"Ge\u00e7mi\u015f zaman olur ki hayali cihan de\u011fer. Buymu\u015f me\u011fer!\" notunu d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/D7-9gbHs4USjz01cDxKbOQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Oyuncu Hakan Bilgin, 55'inci ya\u015f\u0131n\u0131 Instagram sayfas\u0131nda payla\u015ft\u0131\u011f\u0131 foto\u011frafla kutlad\u0131.\nBilgin, ablas\u0131yla birlikte yer ald\u0131\u011f\u0131 siyah beyaz foto\u011fraf\u0131n alt\u0131na \u015fu notu d\u00fc\u015ft\u00fc:</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OjLhWFxebEGykGug0zAkCA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\"Y\u0131llar y\u0131llar \u00f6nce ablamla yine 23 Nisan'a haz\u0131rlanm\u0131\u015ft\u0131k, hayata o zaman da hep heyecanla, umutla ba\u011fl\u0131yd\u0131m\u2026 D\u00fcnya, \u00fclkem bana ne ya\u015fat\u0131rsa ya\u015fats\u0131n, \u015fikayet etmeden, tutunmaya, ayakta kalmaya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131m. B\u00f6yle olmaz dediler, kavga et, sava\u015f, severek nereye kadar ayakta durabilirsin? Ben de dedim ki 'Buraya kadar geldim sadece severek, fena da de\u011fil, sevmeye devam.' 55'i bitirdim, devam\u0131nda g\u00f6r\u00fc\u015fmek dile\u011fiyle...\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LAU8UmrQmESL13qEcXPObg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>MasterChef program\u0131 j\u00fcri \u00fcyesi \u015fef Mehmet Yal\u00e7\u0131nkaya, sosyal medyada takip\u00e7ilerini zaman yolculu\u011funa \u00e7\u0131kard\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rIXtso-Cu0m5384LGdMH8A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00dcnl\u00fc \u015fef, \u00e7ocukluk ve gen\u00e7lik y\u0131llar\u0131n\u0131n yer ald\u0131\u011f\u0131 kolaj\u0131 payla\u015f\u0131rken \"Y\u0131llar\" notunu d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LRrh-QIot0uVO8TTOfwPcQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130\u015f insan\u0131 Selim Sar\u0131 ile 2012'de evlendikten sonra oyunculuk kariyerine ara verip ya\u015fam\u0131n\u0131 ABD'nin Miami \u015fehrinde s\u00fcrd\u00fcren ard\u0131ndan pandemi nedeniyle T\u00fcrkiye'ye geri d\u00f6nen Didem Uzel,\u00a0\u00a024 y\u0131l \u00f6nce \u00e7ekilen eski bir foto\u011fraf\u0131n\u0131 sosyal medya hesab\u0131ndan yay\u0131nlad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/YmI6rQ81tkSZK7f4xk0nzA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Uzel, g\u00f6nderisine, \"30'lar... O zaman elimizde ak\u0131ll\u0131 telefonlar yok ki selfie'ler \u00e7ekelim, her an\u0131m\u0131z\u0131 kaydedelim, g\u00f6sterelim. Anca i\u015fte b\u00f6yle gazetelerden saklanan foto\u011fraflar elimizde. 1999... Tbt... Hafta i\u00e7i canl\u0131 yay\u0131n yap\u0131yordum. O d\u00f6nemin foto\u011fraflar\u0131... Yani ben burada 28 ya\u015f\u0131nday\u0131m b\u00fcy\u00fck olas\u0131l\u0131kla. 30\u2019lar derken, o ya\u015flar\u0131n t\u00fcm\u00fcn\u00fc kastetmi\u015ftim\" notunu d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wUJKY4sapkSfnu27XACp0g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Oyuncu Cem Davran, 59'uncu ya\u015f\u0131na girdi. \u00dcnl\u00fc isim, sosyal medya hesab\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mla takip\u00e7ilerini\u00a0ge\u00e7mi\u015fe g\u00f6t\u00fcrd\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/awZV9XONFUS8Ulr6eJTzww.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Cem Davran, \u00e7ocukluk foto\u011fraf\u0131na \"Bug\u00fcn benim do\u011fum g\u00fcn\u00fcm. Elli dokuz y\u0131ll\u0131k hik\u00e2yemde \u00e7ok \u015feye tan\u0131kl\u0131k ettim ama bu ba\u015fka; h\u00fcz\u00fcnl\u00fc ve sisli. Can\u0131m \u00fclkem bir yandan ac\u0131larla bo\u011fu\u015fuyor, bir yandan karanl\u0131\u011fa direniyor. Beni var eden anneci\u011fim babac\u0131\u011f\u0131m yok art\u0131k ama b\u0131rakt\u0131klar\u0131 ayd\u0131nl\u0131k, bana her \u015feye ra\u011fmen umut veriyor. Do\u011fum g\u00fcn\u00fcmde hepinize \u00f6fkesiz, huzurlu, vicdanl\u0131, \u00e7a\u011fda\u015f, ulu \u00f6nder Atat\u00fcrk\u2019\u00fcn \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131yla dolu zamanlar diliyorum. \u00c7ocuklu\u011fumdan \u00e7ocuklu\u011funuza sonsuz sayg\u0131 ve sevgilerimle\" notunu d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/sMRXiBe5ekG5tT_2UcIZHw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>G\u00fclseren Buday\u0131c\u0131o\u011flu'nun hikayesinden esinlenilerek olu\u015fturulan Star TV dizisi \u00c7\u00f6p Adam'da rol alan Engin Altan D\u00fczyatan, ba\u015far\u0131l\u0131 performans\u0131n\u0131n yan\u0131 s\u0131ra sosyal medya payla\u015f\u0131mlar\u0131yla da ad\u0131ndan s\u00f6z ettiriyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-yTd2fkDNkm-IBkrKN1U2w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Dizide Tamer karakterine hayat veren D\u00fczyatan, hesab\u0131nda gen\u00e7lik y\u0131llar\u0131na dair bir kare payla\u015ft\u0131. \u00dcnl\u00fc oyuncu payla\u015f\u0131m\u0131na \"Tiyatroya ba\u015flad\u0131\u011f\u0131m y\u0131l, Kar\u015f\u0131yaka Lisesi, 1994\u2026 Ya\u015f 15\u2026\" notunu d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/eC2jzbbNO02bC80WiKvzrQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Cici, Mart\u0131lar\u0131n Efendisi, Sen \u00c7al Kap\u0131m\u0131 ve Hakan: Muhaf\u0131z gibi yap\u0131mlarla tan\u0131nan \u00fcnl\u00fc oyuncu Bige \u00d6nal, takip\u00e7ilerini zaman yolculu\u011funa \u00e7\u0131kard\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3qNQcXoRKESMPgD_FJVvnQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>33. ya\u015f\u0131n\u0131 kutlayan oyuncu \"Hayat\u0131n de\u011ferini bilmek i\u00e7in an\u2019larda kalmaya \u00e7abalamayla ge\u00e7en bir sene oldu. Zaman\u0131n nas\u0131l s\u00fcrprizler yapabilece\u011fine defalarca \u015fa\u015f\u0131rarak; yeniliklerin de zamanla, do\u011fru zamanda, olmas\u0131 gerekti\u011fi an\u2019da geldi\u011fini \u00f6\u011frenerek\u2026 Tam olarak b\u00f6yle bir sene ge\u00e7ti. Zaman\u0131n ve do\u011fru zaman\u0131n de\u011ferini bilerek giriyorum bu ya\u015f\u0131ma. \"Ayn\u0131 do\u011fru zaman\u0131n hepimiz, \u00fclkemiz i\u00e7in de geldi\u011fini \u00fcmit ederek; hepimize sa\u011fl\u0131k, huzur ve ferahl\u0131k diliyorum bu y\u0131l\" ifadelerini kulland\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/FJuYkWwpnEycresu3ZQGWg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00dcnl\u00fc oyuncu Nurg\u00fcl Ye\u015fil\u00e7ay, sosyal medya payla\u015f\u0131m\u0131yla takip\u00e7ilerini zaman yolculu\u011funa \u00e7\u0131kard\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/twXqdPUyW0a3ckRqk_67lg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Eski foto\u011fraflar\u0131n\u0131 art arda payla\u015fan \u00fcnl\u00fc oyuncu, Star TV'nin sevilen dizisi\u00a0\u00c7\u00f6p Adam'da Tamer karakterini canland\u0131ran\u00a0Engin Altan D\u00fczyatan\u00a0ile bir karesini payla\u015ft\u0131.\nYe\u015fil\u00e7ay payla\u015f\u0131m\u0131na \"Ama Engin Altan D\u00fczyatan'a bak\u0131n \u00e7abuk, bebe\" notunu d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/re2LOsaL3UCBa_sEzQ1Jow.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>T\u00fcrk seyircisinin 80'li ve 90'l\u0131 y\u0131llar boyunca yay\u0131nlanan Bizimkiler dizisindeki Nazan olarak tan\u0131y\u0131p sevdi\u011fi, gen\u00e7 neslin de Karde\u015f Pay\u0131 dizisiyle tan\u0131d\u0131\u011f\u0131 Ay\u015fe K\u00f6k\u00e7\u00fc, nostaljik payla\u015f\u0131m\u0131yla ge\u00e7mi\u015fe g\u00f6t\u00fcrd\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8_EHzvSDcU2Xt3KXKJJn2w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00dcnl\u00fc oyuncu, \u00fcniversite y\u0131llar\u0131nda \u00e7ekilen foto\u011fraf\u0131n\u0131 \u201cEdebiyat fak\u00fcltesi T\u00fcrkoloji b\u00f6l\u00fcm\u00fc 1972 -73 d\u00f6nemi\u201d notuyla yay\u0131nlad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_OtWPH6C10-EbAoTlgnaYg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Oyuncu Nilg\u00fcn Belg\u00fcn, sosyal medya payla\u015f\u0131m\u0131yla takip\u00e7ilerini zaman yolculu\u011funa \u00e7\u0131kard\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/XU_iWa011E2RZ3UH_ZasCw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ye\u015fil\u00e7am'\u0131n usta oyuncusu Ay\u015fen Gruda'y\u0131 \u00f6l\u00fcm y\u0131l d\u00f6n\u00fcm\u00fcnde anan Belg\u00fcn, gittikleri turnelerden foto\u011fraflar payla\u015ft\u0131.\nOyuncu, payla\u015f\u0131m\u0131na \"Can\u0131m arkada\u015f\u0131m, s\u0131rda\u015f\u0131m Ay\u015fen\u2019im sen gideli 4 y\u0131l oldu\u2026 Bu foto\u011fraflar\u0131 alb\u00fcmden buldum. \u0130lk foto\u011fraf \u0130zmir'de Dormen Tiyatrosu'yla turnedeyken \u00e7ekilmi\u015fti. \u0130kincisi de Ado\u015f ve Duygu Ankara'yla sahne showu yaparken\u2026 Ne \u00e7ok an\u0131, ne \u00e7ok y\u0131l, ne \u00e7ok sahne, ne \u00e7ok kabare show'u, ne \u00e7ok s\u0131r, ne \u00e7ok mazi payla\u015ft\u0131k seninle\" notunu d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/N1Te8qLxxEyt8pN-qTvHlg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Belg\u00fcn s\u00f6zlerine, \"Tiyatro sahnesinde oynad\u0131\u011f\u0131m en \u015fahane arkada\u015f\u0131md\u0131n. Ne \u00e7ok g\u00fcld\u00fck, ne \u00e7ok da \u00fcz\u00fcld\u00fck zaman zaman\u2026 Hayat da b\u00f6yle de\u011fil midir? H\u00fcz\u00fcnler ne\u015feler mutluluklar ac\u0131lar sevin\u00e7ler i\u00e7 i\u00e7e ya\u015fan\u0131r. Nurlar i\u00e7inde uyu birici\u011fim\u2026\" diyerek devam etti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rXSrcjaKMEiM_fJDHLHqGQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>'Maskeli Be\u015fler' serisiyle \u015f\u00f6hreti yakalayan Peker A\u00e7\u0131kal\u0131n,\u00a0payla\u015f\u0131mlar\u0131na bir yenisini daha ekledi. Bir\u00e7ok projede rol alan \u00fcnl\u00fc isim, okul y\u0131llar\u0131na ait bir foto\u011fraf\u0131n\u0131 sosyal medya hesab\u0131ndan yay\u0131nlad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mDFmYZunxEqQd5Z1RqmLhA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00dcnl\u00fc isim, payla\u015f\u0131m\u0131na \"Ortaokula ba\u015flad\u0131\u011f\u0131m ilk g\u00fcn\u2026 Fark\u0131ndaysan\u0131z; sa\u011f kula\u011f\u0131m\u0131n b\u00fcy\u00fck olmas\u0131n\u0131n nedeni de t\u00fcm can \u00f6\u011fretmenlerimin eseridir. \u00c7ok \u00e7ektiler sa\u011f kula\u011f\u0131m\u0131, \u00e7ok... \u00d6zellikle ilk 5 sene. Kulak h\u00e2la b\u00fcy\u00fck! Ciddiyim. Onun i\u00e7in sa\u00e7lar\u0131m hep uzundur. (Bu \u00f6zelimi payla\u015fmak istedim. Benim sa\u011f kulak b\u00fcy\u00fckt\u00fcr) Su\u00e7um ise; derslerde her daim, yaramazl\u0131k ve espri yap\u0131p, arkada\u015flar\u0131m\u0131 g\u00fcld\u00fcrmekti. Me\u011fer mesle\u011fimin provalar\u0131n\u0131 yap\u0131yormu\u015fum\" ifadelerini not d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/al-0dRGzv0aMTTnRVFwLlA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Sosyal medya hesab\u0131n\u0131 aktif olarak kullanan \u00fcnl\u00fc oyuncu P\u0131nar Altu\u011f, sosyal medya hesab\u0131nda babas\u0131yla \u00e7ekilen bir karesini payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3f4A2VEd2kGNJo3AjYNvzw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>1991 y\u0131l\u0131nda babas\u0131 Niyazi \u00dc\u00e7er Altu\u011f'\u0131 kaybeden Altu\u011f,\u00a0\u00f6l\u00fcm y\u0131l d\u00f6n\u00fcm\u00fcnde payla\u015ft\u0131\u011f\u0131 foto\u011frafa\u00a0\"BABAM... \u00c7ok \u00f6zl\u00fcyorum 20.01.1991. Sensiz 32 Sene...\u00a0\u0130yi ki senin k\u0131z\u0131n\u0131m\" notunu d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/S1KxiVYJh0G2oJ8MNcyLsQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kara Para A\u015fk, G\u00f6n\u00fcl\u00e7elen\u00a0ve\u00a0Zeytin A\u011fac\u0131\u00a0gibi yap\u0131mlarla tan\u0131nan \u00fcnl\u00fc oyuncu\u00a0Tuba B\u00fcy\u00fck\u00fcst\u00fcn, sosyal medya hesab\u0131ndan takip\u00e7ilerini zaman yolculu\u011funa \u00e7\u0131kard\u0131.\n2005 y\u0131l\u0131nda yay\u0131nlanan \u00c7a\u011fan Irmak imzal\u0131 \u00c7emberimde G\u00fcl Oya dizisindeki hallerini payla\u015fan oyuncu, payla\u015f\u0131m\u0131na \"Ya\u015f 22\" notunu d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mO88AJhubUCiyDDN0hkypw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Dizide 'Zarife' karakterini canland\u0131ran 40 ya\u015f\u0131ndaki oyuncunun payla\u015f\u0131m\u0131\u00a0sosyal medya kullan\u0131c\u0131lar\u0131 taraf\u0131ndan olduk\u00e7a ilgi g\u00f6rd\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/H7RUPgFWbk6lAGyQ2azKVQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Yabanc\u0131 Gelin dizisiyle y\u0131ld\u0131z\u0131 parlayan oyuncu\u00a0Jessica May, \u00fc\u00e7 ya\u015f\u0131ndayken babaannesi ve dedesi ile \u00e7ekilen eski bir foto\u011fraf\u0131n\u0131 takip\u00e7ileriyle payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/2g7b-mecC0ONpciTx9-fzg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>May payla\u015f\u0131m\u0131na \"Hadi sizi 26 y\u0131l \u00f6nceki Jessica ile tan\u0131\u015ft\u0131ray\u0131m. O g\u00fcn benim do\u011fum g\u00fcn\u00fcmd\u00fc. Yan\u0131mdakiler babaannem ve dedem. \u0130kisi de melek oldu\" notunu d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/GGhEAO9QF0iwb_SXuL1bVA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00dcnl\u00fc sunucu Burcu Esmersoy, sosyal medya payla\u015f\u0131mlar\u0131yla g\u00fcndeme gelmeye devam ediyor. Hesab\u0131nda gen\u00e7lik foto\u011fraf\u0131n\u0131 payla\u015fan Esmersoy,\u00a0kendisini\u00a0hem\u00a0Brad Pitt'e hem de Leonardo DiCaprio'ya benzetti</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/GKHi8Pyw1UeiEmxSC71wBg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>4 milyona yak\u0131n takip\u00e7isi bulunan \u00fcnl\u00fc sunucu,\u00a0\"Yanaklar bak etli ma\u015fallah.\u00a0Ka\u015flar bir daha \u00e7\u0131kmayacaklar\u0131ndan habersiz ve masum surat\u0131mda as\u0131l\u0131 kalm\u0131\u015flar\"\u00a0yorumunda bulundu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/T5XUoMasjkeJXctk3IRaMA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ba\u015frollerini Afra Sara\u00e7o\u011flu ve Mert Ramazan Demir'in payla\u015ft\u0131\u011f\u0131, Star TV'nin reyting rekortmeni dizisi Yal\u0131 \u00c7apk\u0131n\u0131 hikayesiyle oldu\u011fu kadar oyuncu kadrosuyla da ad\u0131ndan s\u00f6z ettiriyor. Dizide Ferit'in babas\u0131 'Orhan Korhan' karakterine hayat veren Emre Altu\u011f, gen\u00e7lik hallerini payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/VeZPxsxQFkmrCgcOTk4B5g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00dcnl\u00fc oyuncu ve \u015fark\u0131c\u0131 payla\u015f\u0131m\u0131na \"Buraya b\u0131y\u0131klar\u0131 yeni terlemi\u015f bir Emre b\u0131rak\u0131yorum 86 ya da 87 y\u0131l\u0131nda \u015fimdi avm olan okulumda\u00a0#\u015fi\u015fliterakkilisesi\u00a0Nas\u0131l?\" notunu d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/s14xJdUXmk-M88uCThFeNQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Emily Ratajkowski\n\u00dcnl\u00fc s\u00fcper model\u00a0Emily Ratajkowski, gen\u00e7lik y\u0131llar\u0131ndan foto\u011fraflar\u0131 sosyal medyada payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8YZUj5uHuUu7Le31EeLPfw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>2000'li y\u0131llarda arkada\u015flar\u0131yla \u00e7ekilen \u00e7\u0131lg\u0131n foto\u011fraflar\u0131n\u0131, 'Teenage Dirtbag' adl\u0131 \u015fark\u0131n\u0131n s\u00f6zleriyle yay\u0131nlad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nn0Ji5iyAEKaDq0mFfqU2A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ratajkowski, \u015fark\u0131n\u0131n \"\u00c7\u00fcnk\u00fc ben gen\u00e7 bir pislik torbas\u0131y\u0131m bebe\u011fim\" s\u00f6zlerine yer verdi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/CYzivzGn5U-bV3VpM9GnFA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00d6zge Ulusoy\nTrafik kazas\u0131nda kaybetti\u011fi babas\u0131n\u0131n ani \u00f6l\u00fcm\u00fcyle y\u0131k\u0131lan \u00fcnl\u00fc model ve oyuncu \u00d6zge Ulusoy, sosyal medya hesab\u0131ndan\u00a0duygusal bir payla\u015f\u0131m yapt\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SYAWWp_It0anoQ8lKLldsg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00dcnl\u00fc model payla\u015f\u0131m\u0131na \"Kalbim. Seni bu evrendeki t\u00fcm sevgilerden daha \u00e7ok seviyorum\u2026Benimlesin biliyorum hissediyorum\u2026 Ho\u015f\u00e7akal demiyorum elbet kavu\u015faca\u011f\u0131z\u2026 Kusursuz bir baba harika bir e\u015f m\u00fckemmel bir insan oldu\u011fun i\u00e7in te\u015fekk\u00fcr ederim\u2026 Senin k\u0131z\u0131n olmak bir gurur. Sana t\u00fcm hakk\u0131m helal babac\u0131\u011f\u0131m umar\u0131m sen de bizleri izleyip gururlan\u0131yorsundur hep yapt\u0131\u011f\u0131n gibi\u2026 Annem bize emanet sen de oradan bizleri koru olur mu? Mekan\u0131n cennet olsun Allah rahmet eylesin. K\u0131z\u0131n F\u0131nd\u0131ka han\u0131m\u2026\" notunu d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zWpyX3HHj063k5B_Ku0CxA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Haluk Bilginer - Cem Uslu\nSon olarak Baba dizisinde 'Ceyhun K\u00f6m\u00fcrc\u00fc' karakterini canland\u0131ran \u00fcnl\u00fc oyuncu Cem Uslu,\u00a0ayn\u0131 dizide rol ald\u0131\u011f\u0131 Haluk Bilginer ile 17 y\u0131l \u00f6nce birlikte \u00e7ekilen bir foto\u011fraf\u0131n\u0131 payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/MEkgw2vsDk2Z6RmY4NWdCw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Uslu payla\u015f\u0131m\u0131na \"17 y\u0131l \u00f6nce, Hacivat Karag\u00f6z Neden \u00d6ld\u00fcr\u00fcld\u00fc?' de fig\u00fcranl\u0131k yaparak kamerayla tan\u0131\u015fm\u0131\u015ft\u0131m. \u0130lk sahnem Haluk abiyleydi. 17 y\u0131l ge\u00e7mi\u015f... Bo\u015fa ge\u00e7memi\u015f\" notunu d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lXb233xvJE2S0xqf19qyfA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Nusret G\u00f6k\u00e7e\nSalt bae (tuz serpme) hareketiyle d\u00fcnya \u00e7ap\u0131nda \u00fcn\u00fc olan \u015fef ve i\u015fletmeci Nusret G\u00f6k\u00e7e,\u00a0\u00e7ocukluk foto\u011fraf\u0131n\u0131 sosyal medya hesab\u0131ndan yay\u0131nlad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hMlbxwdI9kaopwqH76UDSw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Payla\u015f\u0131m\u0131na \u0130ngilizce \"Tuz yoksa hayat da yok\" yazan G\u00f6k\u00e7e, me\u015fhur tuz serpme hareketine g\u00f6nderme yapt\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/R_l_NmUJpk678iFofRi0FQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Binnur Kaya\n\u00dcnl\u00fc oyuncu\u00a0Binnur Kaya,\u00a0sosyal medya hesab\u0131nda zaman yolculu\u011funa \u00e7\u0131kt\u0131. Ye\u015fil\u00e7am'\u0131n duayen oyuncusu\u00a0Filiz Ak\u0131n\u00a0ile \u00e7ocukken \u00e7ekilen foto\u011fraf\u0131n\u0131 payla\u015fan Kaya, \"\u00c7ocuklu\u011fumun en de\u011ferli hazinelerinden bu foto\u011fraf... Hayallerimi hayranl\u0131kla seyre dald\u0131\u011f\u0131m zamanlardan... G\u00f6n\u00fclden sevdi\u011fin her insanla, her \u015fehirle yolun kesi\u015fir, bundan eminim...\" ifadelerini kulland\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lIHkmlqq6k-rLpiYdW-KGw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kaya payla\u015f\u0131m\u0131na \"\u00c7ocuklu\u011fumun hazineleri, bug\u00fcn\u00fcm\u00fcn k\u0131ymetlileri...G\u00fczel \u00e7ocuklard\u0131k, g\u00fczel hayaller kuran... \u00c7ocuklu\u011fumuza, bug\u00fcn\u00fcm\u00fcze, hayallerimize selam olsun...\" notuyla devam etti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Ie0SGOwCyEmLjW1800yUWg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ya\u011fmur \u00dcnal\nT\u00fcrkan \u015eoray-Cihan \u00dcnal \u00e7iftinin k\u0131zlar\u0131 Ya\u011fmur \u00dcnal,\u00a0anne ve babas\u0131n\u0131n kendisini bas\u0131nla tan\u0131\u015ft\u0131rd\u0131\u011f\u0131 kareyi takip\u00e7ileriyle payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/q0hE2v94nk208t8ZLHBT-g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00dcnal, payla\u015f\u0131m\u0131na anne ve babas\u0131n\u0131 etiketleyerek \"Sa\u00e7l\u0131 bebek\" notunu d\u00fc\u015ft\u00fc. \u00dcnl\u00fc ismin payla\u015f\u0131m\u0131 b\u00fcy\u00fck ilgi g\u00f6rd\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ogRa_w_UQUKOm7DE1dGH_g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Zeyno G\u00fcnen\u00e7\n'\u00c7ocuklar Duymas\u0131n' dizisinde 'G\u00f6n\u00fcl' karakterine hayat veren Zeyno G\u00fcnen\u00e7, birka\u00e7 ay \u00f6nce kaybetti\u011fi babas\u0131yla tam 38 y\u0131l \u00f6nce verdi\u011fi pozu payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DCZNRq72v0uWAg5OGLwfrQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Zeyno G\u00fcnen\u00e7, payla\u015f\u0131m\u0131na \"Can\u0131m babam. Lise mezuniyet yeme\u011finden\" mesaj\u0131n\u0131 yazd\u0131. \u00dcnl\u00fc ismin yay\u0131nlad\u0131\u011f\u0131 kareye binlerce be\u011feni ve yorum geldi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/o_VGr9ovE02Gtffn7YAB8g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130pek Erdem\nHayat Bilgisi dizisindeki Barbie karakteriyle ak\u0131llara kaz\u0131nan \u00fcnl\u00fc oyuncu \u0130pek Erdem, i\u00e7inde pek \u00e7ok \u00fcnl\u00fc ismin bulundu\u011fu nostaljik bir kare payla\u015ft\u0131.\nErdem payla\u015f\u0131m\u0131na \"2003, Taksim\u2019de bir restorant... Pamela Spence, Cem Davran, Beyaz\u0131t O\u0308ztu\u0308rk, Gu\u0308ven K\u0131rac\u0327, Go\u0308khan K\u0131rac\u0327... Gecenin ortas\u0131nda kars\u0327\u0131mdaki sandalye bos\u0327alm\u0131s\u0327 sonra S\u0327ener S\u0327en gelmis\u0327 oturmus\u0327tu... I\u0307lk kars\u0327\u0131las\u0327mamd\u0131... 19 yas\u0327\u0131ndayd\u0131m... Go\u0308khan ile go\u0308zlerimizin ic\u0327i parl\u0131yordu heyecandan ona bakarken \u201cBize hayat ile ilgili tek bir s\u0327ey so\u0308yler misiniz?\u201d diye sordum. O da 'Vallahi ne diyim... I\u0307c\u0327inizdeki c\u0327ocug\u0306u kaybetmeyin' demis\u0327ti\" notunu d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/r5v8xXszL0a3L-jgBWxKEw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Oyuncu, payla\u015f\u0131m\u0131na \"Ve bu fotog\u0306raf\u0131 bu sene bir arkadas\u0327\u0131m ulas\u0327t\u0131rd\u0131 bana. O gece orada olan bir arkadas\u0327\u0131nda varm\u0131s\u0327 ve bana iletti\" s\u00f6zleriyle devam etti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lF7weJD01E-L6mSC_bkcyQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ebrar Karakurt\nBa\u015far\u0131l\u0131\u00a0voleybolcu Ebrar Karakurt, Instagram hesab\u0131ndan y\u0131llar \u00f6nceki g\u00f6r\u00fcnt\u00fcs\u00fcn\u00fc payla\u015ft\u0131. \u00dcnl\u00fc ismin \u00e7ocukluk halini g\u00f6renler tan\u0131yamad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-ICRL7IHckidJ-6UkDaKQA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ebrar Karakurt, Instagram hesab\u0131ndan yay\u0131nlad\u0131\u011f\u0131 \u00e7ocukluk payla\u015f\u0131m\u0131na ''E ben g\u00fczelmi\u015fim'' notunu d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3dUssOOofkCc8gLaTVp3aw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Nez\n'Sak\u0131n ha' alb\u00fcm\u00fc ile 2000'li y\u0131llara damga vuran \u015fark\u0131c\u0131 Nez, \u00e7ocukluk foto\u011fraf\u0131n\u0131 Instagram hesab\u0131ndan takip\u00e7ileriyle payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/F08umRp-nEmWcrySnu3DsA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Nez, foto\u011fraf\u0131n alt\u0131na \"Minik Nezihe... Seni muhte\u015fem bir hayat bekliyor ac\u0131s\u0131yla tatl\u0131s\u0131yla. Can\u0131m annem ve babama \u00e7ok te\u015fekk\u00fcr ederim\"notunu d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DOyMR6dwQk23rwH8qnOWog.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Merve Bolu\u011fur: Benim k\u00fc\u00e7\u00fck k\u0131z\u0131m</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1iUMUCAJoUC9Jx6OjTlaEg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bolu\u011fur daha \u00f6nce de bir \u00e7ocukluk karesini payla\u015fm\u0131\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3AXrj3uRvEaB75vgxIpUKQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Merve Bolu\u011fur</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1TVO5h4xIE29_FFcMZ_oxQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Murat Kekilli\n'Kara G\u00f6zl\u00fcm', '\u00c7\u0131lg\u0131n' ve 'Bu Ak\u015fam \u00d6l\u00fcr\u00fcm' \u015fark\u0131lar\u0131yla tan\u0131nan\u00a0Murat Kekilli,\u00a0lise y\u0131llar\u0131na ait bir foto\u011fraf\u0131n\u0131 payla\u015ft\u0131. Adana Erkek Lisesi mezunu olan \u00fcnl\u00fc\u00a0isim, yay\u0131nlad\u0131\u011f\u0131 foto\u011frafla hayranlar\u0131n\u0131 ge\u00e7mi\u015fe g\u00f6t\u00fcrd\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Cgv_8fVkg0SwWXHL3gge1w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Okul arkada\u015flar\u0131yla poz veren Murat Kekilli payla\u015ft\u0131\u011f\u0131 karenin alt\u0131na \"Adana Erkek Lisesi y\u0131llar\u0131m\u0131 merak edeniniz var m\u0131? Bu tipten bir Anadolu Rock temsilcisinin \u00e7\u0131kmas\u0131 sizce de ironik de\u011fil mi?\" notunu d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SR6dSi_YeUmi5Bx1ca-YtQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Jennifer Aniston\nHollywood\u2019un g\u00f6zde oyuncular\u0131ndan\u00a0Jennifer Aniston, sosyal medya hesab\u0131ndan duygusal bir payla\u015f\u0131mda bulundu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SqGOdD6VJki55i3JfxE5ew.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Son d\u00f6nemde \u00f6zel hayat\u0131na dair yapt\u0131\u011f\u0131 \u00e7arp\u0131c\u0131 a\u00e7\u0131klamalarla g\u00fcndeme gelen oyuncu, yak\u0131n zamanda kaybetti\u011fi babas\u0131 John Anthony Aniston ile ilgili bir payla\u015f\u0131m yapt\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/eb4B_iWeIk-d9X6n4kKmYg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Babas\u0131yla \u00e7ekilen \u00e7ocukluk foto\u011fraflar\u0131n\u0131 payla\u015fan y\u0131ld\u0131z \u201cSen tan\u0131d\u0131\u011f\u0131m en iyi insanlardan biriydin. 11.11. Zamanlaman her zamanki gibi harikayd\u0131. \u015eimdi bu tarih benim i\u00e7in daha b\u00fcy\u00fck bir anlam ta\u015f\u0131yacak. Seni sonsuza dek sevece\u011fim\u201d notunu d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OumXDex2QEGYeU8GMeOFzA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>P\u0131nar Altu\u011f\nOyuncu P\u0131nar Altu\u011f sosyal medya hesab\u0131ndan bebeklik foto\u011fraf\u0131n\u0131 payla\u015ft\u0131. Takip\u00e7ilerini nostaljik bir foto\u011frafla ge\u00e7mi\u015fe g\u00f6t\u00fcren y\u0131ld\u0131z, annesine duydu\u011fu \u00f6zlemi dile getirdi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jDB6VXWlhkCOLCCSiK3ObQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Altu\u011f payla\u015f\u0131m\u0131na \"\u00c7ok \u00f6zl\u00fcyorum\" notunu d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hK9S7WEp306n8vFlB7Ffxw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Do\u011fa Rutkay\n\u00dcnl\u00fc oyuncu Do\u011fa Rutkay, \u00e7ocukluk foto\u011fraf\u0131yla do\u011fum g\u00fcn\u00fcn\u00fc kutlad\u0131. 44 ya\u015f\u0131na giren oyuncu, \"Burada 4, \u015fimdi 44 ya\u015f\u0131ndas\u0131n Do\u011fa ! \u015eimdi \u00e7ok uzun yollar gitmi\u015f olman\u0131n tuhaf yorgunlu\u011funun d\u0131\u015f\u0131nda, hayallerini ger\u00e7ekle\u015ftirmi\u015f olman\u0131n mutlulu\u011fu var. \u00c7ok \u015fey de\u011fi\u015fti, o deniz kenar\u0131nda, mor denizkabuklu elbisen u\u00e7u\u015furken r\u00fczgar kar\u015f\u0131s\u0131nda, kahk\u00fcllerin ve \u00e7ekik yavru g\u00f6zlerinin h\u00fczn\u00fc aras\u0131nda\u2026\" notunu d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/WweqwYFIg0S3Ft5iDwNFgQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Rutkay payla\u015f\u0131ma \u015fu s\u00f6zlerle devam etti:\n\"Ama hi\u00e7 de\u011fi\u015fmemi\u015f olan \u015feyler de var.-Kafas\u0131 hala kar\u0131\u015f\u0131k bir tipsin mesela-Hep ne\u015felisin ama bi \u015fekil; i\u00e7in i\u00e7ine s\u0131\u011fm\u0131yor..-Onca tela\u015fe ve \u00fcz\u00fcc\u00fc durumlar da bile bir yolunu bulup, parma\u011f\u0131n\u0131 ayd\u0131nl\u0131ktan uzat\u0131yorsun.-\u0130lk g\u00fcn\u00fcn heyecan\u0131yla seviyorsun herkesi, yar\u0131nlar yokmu\u015fcas\u0131na anlat\u0131\u015flar\u0131n ve kendi sesinden a\u015f\u0131r\u0131 yorulu\u015flar\u0131n hala bitmedi-\u0130\u015fe g\u00fcce ko\u015fturuyorsun!\u201c\u00c7ok yoruldum art\u0131k yeter\u201d dedi\u011fin an \u00e7oktan trafikte \u00e7o\u015fa \u00e7o\u015fa ba\u015fka bir i\u015fine gidiyorsun.-S\u00f6ylenme huyun var ama bir ka\u00e7 saniye s\u00fcr\u00fcyor.-Hayat\u0131 sa\u00e7lar\u0131ndan \u00e7ekip ya\u015famay\u0131 ba\u015fard\u0131n\ud83d\udc4d\ud83c\udffc-\u0130ki tane mis gibi yavrun var.-O\u011flun; ayn\u0131s\u0131 t\u0131pk\u0131s\u0131 sen!-Bam bam, totosuyla da\u011flar\u0131 deviriyor.-K\u0131z\u0131n; \u00e7ok \u015f\u00fck\u00fcr babas\u0131na \u00e7ekti\u2026-Sana nazaran daha zarif ve sakince yakla\u015f\u0131yor mevzularaYavrular\u0131nda \u015fimdi bu foto\u011fraftaki sen gibi 4 ya\u015f\u0131nda! Birlikte sevgiyle yo\u011frulup b\u00fcy\u00fcyorsunuz.\u0130\u00e7inde me\u011fer ne \u00e7ok \u015fefkat, sevgi, sab\u0131r, azim, m\u00fccadele yetileri varm\u0131\u015f ha Do\u011fa? Ne i\u015fe yarayacak der dururdun zaman zaman.. \u015eimdi hepsini birer s\u00fcper g\u00fc\u00e7 olarak kullan\u0131yorsun. Kirlenmemi\u015f, masum kalabilmi\u015f , y\u00fcre\u011finin her k\u00f6\u015fesi yavrular\u0131n i\u00e7in liman oldu! \u0130yi ki do\u011fmu\u015fsun ! Sana \u00e7ok k\u0131z\u0131yorum bazen, \u00e7ok h\u0131rpal\u0131yorum biliyorum. Ama affet ! B\u00f6yle geli\u015fiyor insan, kendinin fark\u0131na var\u0131p, kurcalad\u0131k\u00e7a, \u015f\u00fcphelendik\u00e7e, merakland\u0131k\u00e7a \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor kafa. Ve bizim bu sa\u011fl\u0131kl\u0131 kafaya ihtiyac\u0131m\u0131z var! \u0130yi ki do\u011fmu\u015fsun! \u0130yi ki ba\u015fard\u0131klar\u0131n\u0131n yan\u0131nda bir o kadar da ba\u015faramad\u0131klar\u0131n var. Kendini sevmeye, sevdiklerini daha da \u00e7ok sevmeye, kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131nda da her yeni g\u00fcn\u00fcme,her sabah \u00f6mr\u00fcme a\u00e7an \u00e7i\u00e7eklerime \u015f\u00fck\u00fcrler olsun! Ho\u015f geldin 44 ! Ho\u015f geldin Do\u011fa!\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/N1Z8rC4okUa0u7ydl6n4Pg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130clal Ayd\u0131n\nOyuncu ve yazar \u0130clal Ayd\u0131n, 2020 y\u0131l\u0131nda kaybetti\u011fi annesi Y\u00fccel Ayd\u0131n'\u0131n do\u011fum g\u00fcn\u00fcn\u00fc sosyal medya hesab\u0131nda payla\u015ft\u0131\u011f\u0131 foto\u011frafla kutlad\u0131. Ayd\u0131n, siyah beyaz foto\u011fraf\u0131n alt\u0131na duygusal bir de not d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jS0pnubV90G3mJ3sFgoZwQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Annesine benzerli\u011fiyle dikkat \u00e7eken Ayd\u0131n, \u015funlar\u0131 yazd\u0131:\n\"Bug\u00fcn do\u011fum g\u00fcn\u00fcn ve sen bu foto\u011frafta galiba 32 ya\u015f\u0131ndas\u0131n. Bug\u00fcn di\u011fer g\u00fcnlerden biraz daha a\u011f\u0131r\u2026\u00a0\u0130yi ki do\u011fdun annem\u2026\u00a0Ve bana karde\u015fimi verdin.\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/TuHK7kvT7E6YESNT7xhiuQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Hira-Okan Kurt\nDemet Akal\u0131n k\u0131z\u0131n\u0131n babas\u0131 Okan Kurt'un \u00e7ocukluk foto\u011fraf\u0131n\u0131 payla\u015ft\u0131. \u00dcnl\u00fc \u015fark\u0131c\u0131 foto\u011fraf\u0131n alt\u0131na, \"Hira kime benziyor tart\u0131\u015fmas\u0131 bitmi\u015ftir\" notunu yazd\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/77hondWugEqKMUhmxVIkSg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Demet Akal\u0131n-Okan Kurt\nDemet Akal\u0131n ve i\u015f insan\u0131 Okan Kurt 2012 y\u0131l\u0131nda nikah masas\u0131na oturmu\u015f, 2014 y\u0131l\u0131nda da k\u0131zlar\u0131 Hira d\u00fcnyaya gelmi\u015fti. Akal\u0131n b\u00f6ylece Hayranlar\u0131n\u0131n \"K\u0131z\u0131n\u0131z size \u00e7ok benziyor\", \"Hira annesinin kopyas\u0131\" yorumlar\u0131n\u0131 bitirecek bir payla\u015f\u0131ma imza att\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/znaT3Cg_CEuqEV0mVVKl9g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ece\u00a0G\u00fcrsel\nModel Ece G\u00fcrsel, \u00e7ocukluk y\u0131llar\u0131na ait bir aile foto\u011fraf\u0131n\u0131 sosyal medya hesab\u0131ndan payla\u015f\u0131p babas\u0131n\u0131 and\u0131. G\u00fcrsel'in annesine benzerli\u011fi dikkat \u00e7ekti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ObGj0-9OE0CxgPC6COilDA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ece G\u00fcrsel\nBabas\u0131, annesi ve ablas\u0131n\u0131n yer ald\u0131\u011f\u0131 bir kareyi payla\u015fan G\u00fcrsel, \"Can\u0131m babam\u0131n aram\u0131zdan ayr\u0131l\u0131\u015f\u0131n\u0131n 7. y\u0131l\u0131\u2026 Sevgi ve rahmetle\u2026 Yaln\u0131z ablam nas\u0131l da Bella, ben nas\u0131l da Sera... Annem de \u015fimdiki ben\" notunu yazd\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/z0HF57WhmUe39QZEi0cMrg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Melek Mosso\"Arkada\u015flar umudunuzu kaybetmeyin!\u015eaka bir yana art\u0131k bizler ana baba oluyoruz. \u00c7ocuk zorbal\u0131\u011f\u0131 diye bir \u015fey var ve \u00e7ok ger\u00e7ek. Ben buna y\u0131llarca maruz kald\u0131m. \u00c7ocuklar\u0131n\u0131za farkl\u0131l\u0131klar\u0131 sevmeyi, arkada\u015flar\u0131na k\u00f6t\u00fc davranmamay\u0131 ve sevmeyi \u00f6\u011fretin. \u00d6pt\u00fcm.D\u00fczeltme not: Estetik ameliyat yok, baz\u0131lar\u0131 para var \u00e7are var h\u00f6d\u00f6 h\u00f6d\u00f6 yazm\u0131\u015f. B\u00fcy\u00fcd\u00fck\u00e7e d\u00fczeldi. O y\u00fczden diyorum umudunuzu kaybetmeyin diye\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/aQcbTbhfk0OrRKFnxgMm-w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Melek Mosso</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/M9n94nrLXUS4mDXL73Gmnw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ege ve Cem Y\u0131lmaz\n\u015eark\u0131c\u0131 Ege'nin, askerli\u011fini \u00fcnl\u00fc komedyen Cem Y\u0131lmaz ile 2001'de Mamak Muhabere Bilgi Sistemler Okulu ve E\u011fitim Merkezi Komutanl\u0131\u011f\u0131'nda yapt\u0131\u011f\u0131 ortaya \u00e7\u0131kt\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/eJUZQGQoF0qNg4fY5ipkSA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>21 y\u0131l \u00f6nce Y\u0131lmaz ile \u00e7ekilen foto\u011fraf\u0131n\u0131 Instagram hesab\u0131ndan yay\u0131nlayan \u015fark\u0131c\u0131, payla\u015f\u0131m\u0131na \"Cem Y\u0131lmaz ile askerlik hat\u0131ras\u0131. Kazak babam\u0131nd\u0131\" notunu d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/FtacHvmMLke0xi-P6OO-Gg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ege ve Cem Y\u0131lmaz'\u0131n ayn\u0131 karede yer ald\u0131\u011f\u0131 foto\u011fraf, k\u0131sa s\u00fcrede hayranlar\u0131ndan yo\u011fun ilgi g\u00f6rd\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/TV6eAEh8zUWGd8F9TITA-g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00d6zge Borak\n\u00dcnl\u00fc oyuncu \u00d6zge Borak sosyal medya hesab\u0131ndan \u00e7ocukluk halini payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/YO1eew_C7EilqrM0XzZBrA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Oyuncu, \"Melek gibi bir kad\u0131nd\u0131 halam. Bu d\u00fcnyadan g\u00f6\u00e7eli 13 sene olmu\u015f. \u00d6zl\u00fcyorum\" notunu d\u00fc\u015ferek halas\u0131yla olan foto\u011fraf\u0131n\u0131 yay\u0131nlad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yLLqfyVDcEmkl6Ngbvh5FQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Murat Ark\u0131nYak\u0131n zamanda babas\u0131 C\u00fcneyt Ark\u0131n'\u0131 kaybeden Murat Ark\u0131n, sosyal medya hesab\u0131ndan babas\u0131na dair bir an\u0131s\u0131n\u0131 \u015fu s\u00f6zlerle payla\u015ft\u0131:\"Ne muhte\u015fem bir geceydi. Daha d\u00fcn sal\u0131ncakta otururken diyordum \"babam \u00e7\u0131k\u0131p \u015fimdi gelse, yan\u0131ndan kimse ay\u0131ramaz beni\" diye.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OGkapHqESUm9COWTD0ioYA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\"T\u00fcm gece beraberdik. Kuca\u011f\u0131ndayd\u0131m. O koca v\u00fccuduyla sarm\u0131\u015ft\u0131 beni. Yatarken kas a\u011fr\u0131lar\u0131 ve hafif ate\u015fli yatm\u0131\u015ft\u0131m. Elleri y\u00fcz\u00fcmdeydi. Sar\u0131 kazak vard\u0131 \u00fcst\u00fcnde. Duda\u011f\u0131yla ate\u015fimi \u00f6l\u00e7t\u00fc. Dudaklar\u0131 hi\u00e7 ayr\u0131lmak istemezmi\u015fcesine aln\u0131ma yap\u0131\u015ft\u0131 kald\u0131. Ben yan yatt\u0131\u011f\u0131m i\u00e7in belimin a\u011fr\u0131d\u0131\u011f\u0131n\u0131 hissediyordum ama sanki r\u00fcya oldu\u011funu biliyormu\u015fcas\u0131na k\u0131p\u0131rdarsam sihir bozulacak diye yerimden k\u0131m\u0131ldam\u0131yordum. \u00d6yle yatt\u0131m kuca\u011f\u0131nda, dudaklar\u0131 aln\u0131mda.\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kBjLuTaG30edIQO3-XtgNA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Melek Baykal\nOyuncu Melek Baykal, gen\u00e7lik y\u0131llar\u0131na ait bir foto\u011fraf\u0131n\u0131 sosyal medya hesab\u0131ndan yay\u0131nlad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Vn3ivZLvfUW8YSC_v97MBQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00dcnl\u00fc oyuncu, g\u00f6nderisine \"Ya\u015f 19 san\u0131r\u0131m... Karde\u015fim Samim'le dans ediyoruz\" notunu d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/GT15a4bmeEup3JsYi2-E5A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130lber Ortayl\u0131\nProf. Dr. \u0130lber Ortayl\u0131, 2020 y\u0131l\u0131nda 102 ya\u015f\u0131ndayken kaybetti\u011fi, Ankara Dil Tarih Co\u011frafya Fak\u00fcltesi\u2019nin Rus Dili/Edebiyat\u0131 hocas\u0131 olan annesi \u015eefika Ortayl\u0131\u00a0ile nostaljik foto\u011fraf\u0131n\u0131 payla\u015ft\u0131. Anneler G\u00fcn\u00fc kutlamas\u0131 i\u00e7in Instagram'dan payla\u015ft\u0131\u011f\u0131 foto\u011fraf\u0131n alt\u0131na,\u00a0\"Validem ihtilal y\u0131l\u0131nda dog\u0306du. Uzun, hadiseli bir o\u0308mu\u0308r gec\u0327irdi. I\u0307kinci Cihan Harbi\u2019ni yas\u0327ad\u0131. Memleketine, diline, tes\u0327hir etmemekle birlikte dini kurallara c\u0327ok bag\u0306l\u0131 olarak yas\u0327ad\u0131\" diye yazd\u0131.\nOrtayl\u0131 annesi i\u00e7in ayr\u0131ca \u015fu ifadeleri kulland\u0131:\n\"\u00c7ok tuhaf, mutlu zaman\u0131 Avrupa\u2019da hemen harbin sonras\u0131d\u0131r. Memlekete c\u0327ok c\u0327abuk intibak etti; Tu\u0308rk edebiyat\u0131n\u0131 ve tarihini iyi okumaya dikkat ederdi. Gramer bilgisi c\u0327ok derindi; bizim u\u0308zerimizde etkili oldu. Ankara U\u0308niversitesi Dil ve Tarih-Cog\u0306rafya Faku\u0308ltesi\u2019nde hocal\u0131k yapt\u0131. Ondan o\u0308g\u0306rendig\u0306im bir s\u0327ey var: O\u0308nu\u0308nu\u0308ze gelen o\u0308g\u0306renci ana baban\u0131n sec\u0327emedig\u0306i evlat gibidir. Suret-i katiyede sadece dinlerine, milliyetlerine go\u0308re deg\u0306il, siyasi du\u0308s\u0327u\u0308ncelerine go\u0308re de ayr\u0131m yapamazs\u0131n\u0131z.\nSolcu deg\u0306ildi ama solcu talebelerini de c\u0327ok severdi, onlar da onu severdi. Hayat\u0131nda en takdir ettig\u0306i o\u0308g\u0306rencilerinden biri Ataol Behramog\u0306lu\u2019ydu. Ataol\u2019un da onu sevdig\u0306ini biliyorum. O\u0308g\u0306retmenler Gu\u0308nu\u0308'nde yaz\u0131lar yazard\u0131. Ondan o\u0308g\u0306rendig\u0306im bu sistemi, o\u0308g\u0306retim hayat\u0131m boyunca hep uygulad\u0131m.\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qsr2K4SJ0kuZnq8VCQIdAw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\"Yer yer bize kars\u0327\u0131 c\u0327ok sert, yer yer de c\u0327ok yumus\u0327ak ama prensip olarak ayakta durmam\u0131za dikkat eden bir eg\u0306itimi vard\u0131. Hic\u0327 s\u0327\u0131martmazd\u0131. Beni s\u0327\u0131martmas\u0131 ancak c\u0327ok ihtiyarlad\u0131g\u0306\u0131 benim de art\u0131k olgunluk c\u0327ag\u0306\u0131na dayand\u0131g\u0306\u0131m s\u0131radayd\u0131.Kendisini bir gu\u0308n derse de c\u0327ag\u0306\u0131rd\u0131m. Bu dersler ikiye u\u0308c\u0327e de c\u0327\u0131kt\u0131. Siyasal Bilgiler Faku\u0308ltesi\u2019ndeyken Rus Edebiyat\u0131 Tarihi anlatt\u0131. Salon doldu. Hatta rahmetli Muhibbe Darga bile oradayd\u0131. Bu konferanslar\u0131n sonunda Mete Tunc\u0327ay kendine has tatl\u0131 muzipliklerden birini yapt\u0131. 'S\u0327efika Han\u0131m Ankara U\u0308niversitesi\u2019nde u\u0308ye deg\u0306il mi?' 'Evet.' 'O zaman bir dilekc\u0327e yazal\u0131m; I\u0307lber\u2019i ats\u0131nlar annesi gelip ders versin' dedi.Sohbeti yerindeydi, s\u0327iir ku\u0308ltu\u0308ru\u0308 c\u0327ok zengindi; Pus\u0327kin\u2019den bir eseri okur an\u0131nda tercu\u0308mesini yapard\u0131. Hic\u0327 s\u0327u\u0308phesiz ki onu o\u0308yle hat\u0131rlamak istiyoruz. Her s\u0327eyi bir arada yapabilen ve c\u0327ocuklar\u0131 yetis\u0327tirebilen biriydi. O kus\u0327akta bo\u0308yleleri vard\u0131, annem tek deg\u0306ildi. Bugu\u0308nu\u0308n annelerine de ayn\u0131 sab\u0131r ve dayan\u0131kl\u0131l\u0131g\u0306\u0131 tavsiye ediyoruz, laz\u0131md\u0131r.\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ArIALlK5Nk-AhYZVzqzCjg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>G\u00fclse Birsel\n\u00dcnl\u00fc senarist ve oyuncu G\u00fclse Birsel, ar\u015fivinden Cem Y\u0131lmaz'l\u0131 foto\u011fraf\u0131 \u00e7\u0131kararak Instagram sayfas\u0131nda payla\u015ft\u0131. Birsel, \"Bo\u011fazi\u00e7i \u00dcniversitesi mezuniyet t\u00f6reninde o y\u0131l bilmeden mizah paneli ya\u015fanm\u0131\u015f. Cem\u2019le okuldan hi\u00e7 tan\u0131\u015fmadan tesad\u00fcfen yan yana d\u00fc\u015fm\u00fc\u015f\u00fcz. Zaman yolcusuyum ve\u00a0Cem Y\u0131lmaz'la selfie \u00e7ektiriyorum gibi g\u00f6r\u00fcnse de sadece gen\u00e7 irisiyim ve elimdeki galiba maytap.\u00a0Vay be\" notunu yazd\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3352jEGxWkSLLjRiK_hnvg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Okul y\u0131llar\u0131n birbirini tan\u0131mayan Birsel ve Y\u0131lmaz, \u015fimdi komedide T\u00fcrkiye'nin en iyi isimleri aras\u0131nda.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/iCMfqHqUNEOEyCf_0D63CA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Nil Karaibrahimgil\n\u00dcnl\u00fc \u015fark\u0131c\u0131 Nil Karaibrahimgil, sosyal medya hesab\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131m\u0131yla takip\u00e7ilerini\u00a0zamanda yolculu\u011fa \u00e7\u0131kard\u0131.\u00a0\nKaraibrahimgil, kendisi gibi \u00fcnl\u00fc olan ve oyunculuk yapan k\u0131z karde\u015fi I\u015f\u0131l Mete ile \u00e7ocukluk foto\u011fraf\u0131n\u0131 yay\u0131nlad\u0131. Nil Karaibrahimgil, g\u00f6nderisine, \"Yol \u00fcst\u00fcnde bir ara birbirimizi kaybettik, ge\u00e7en do\u011fum g\u00fcn\u00fcmde yine elimi yakalad\u0131. K\u0131z\u0131ld\u0131 yine, g\u00fczellikti, \u00e7ocukluktu, gen\u00e7likti, safl\u0131kt\u0131 ve hayallerdi... Belki de bir yerlerde biz hala devam ediyoruz benim odamda konu\u015fmaya\" notunu d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jfe21E3Dkk-J-EDXEdQY7w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Karaibrahimgil'in karde\u015fi, ayn\u0131 kareyi sosyal medya hesab\u0131ndan yay\u0131nlayarak, \"Hi\u00e7 bitmez ki!\" s\u00f6zleriyle kar\u015f\u0131l\u0131k verdi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/L7aiBpaLuk2vhJcm7oLVYA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>I\u015f\u0131l Mete\nKariyerine oyuncu olarak devam eden I\u015f\u0131l Mete, 'Hile' ve 'G\u00f6lgedekiler' isimli dizilerin yan\u0131 s\u0131ra bir\u00e7ok reklam filminde oynad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qgma2nJxRk6sepWldEj6JQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Mabel Matiz\nMemleketi Mersin'e giden Mabel Matiz, payla\u015f\u0131mlar\u0131nda \u00fczerinden y\u0131llar ge\u00e7mi\u015f bu aile foto\u011fraf\u0131na da yer verdi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KpZh3Dhlv0eVjE8zupOEiQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Matiz annesiyle \u00e7ekilen yer ald\u0131\u011f\u0131 karelere, \"Ana yurdum ekspres\" mesaj\u0131n\u0131 yazd\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RfghXWS3OkeMfNmNiclOrw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Tarkan\n'Megastar' Tarkan, \u00e7ocukluk foto\u011fraf\u0131n\u0131 sosyal medya takip\u00e7ileriyle payla\u015ft\u0131. 48 ya\u015f\u0131ndaki sanat\u00e7\u0131, foto\u011fraf\u0131n\u0131n alt\u0131na, \"Madem do\u011fum g\u00fcn\u00fcm yakla\u015f\u0131yor, bug\u00fcn\u00fcn tbt\u2019si \u00e7ocuklu\u011fumdan bir do\u011fum g\u00fcn\u00fc foto\u011fraf\u0131 olsun o zaman\" mesaj\u0131n\u0131 yazd\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/MBOG54N0nkGkGrD6lFj8AA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Pop m\u00fczi\u011fin g\u00fc\u00e7l\u00fc ismi, 17 Ekim 1972 do\u011fumlu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/AY3A1fmsOUeSgz0lA1LsYg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Acun Il\u0131cal\u0131Acun Il\u0131cal\u0131 y\u0131llar \u00f6nce \u00e7ekilen foto\u011fraf\u0131 sosyal medya hesab\u0131nda takip\u00e7ileri ile payla\u015ft\u0131. Il\u0131cal\u0131, Kad\u0131k\u00f6y Anadolu Lisesi'nden arkada\u015f\u0131 Turgay Ozaner ile foto\u011fraf\u0131n\u0131n alt\u0131na \"Eskilere dayanan dostlu\u011fun ispat\u0131\" yazd\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/GuVyOq8Lw0ONcyP-l5kcbw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Il\u0131cal\u0131 daha \u00f6nce ise \u00e7ocukken \u00e7ekilmi\u015f bir foto\u011fraf\u0131n\u0131 Instagram hesab\u0131ndan\u00a0payla\u015fm\u0131\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Ac3cQBjfvUKj4RtxdCBheg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Il\u0131cal\u0131 foto\u011fraf\u0131n alt\u0131na\u00a0 \"Ge\u00e7enlerde H\u00fclya teyzemle \u00e7ektirdi\u011fim bir foto\" notunu d\u00fc\u015fm\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/IG8dRhWro0aZnaTG2F6ZNQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00dcnl\u00fc \u015fark\u0131c\u0131 Teoman, annesi \u015eaziment Yakupo\u011flu ile yer ald\u0131\u011f\u0131 \u00e7ocukluk y\u0131llar\u0131na ait bir foto\u011fraf\u0131n\u0131 sosyal medyada payla\u015ft\u0131. \u0130\u00e7ine kapan\u0131k ve kitaplara d\u00fc\u015fk\u00fcn bir \u00e7ocuk oldu\u011funu s\u00f6yleyen sanat\u00e7\u0131, \u00e7ocuklu\u011funu \u015f\u00f6yle anlatt\u0131:\n\"Ben topraklar\u0131m\u0131n de\u011fil, odam\u0131n insan\u0131y\u0131m. \u00c7ocukken arkada\u015flar\u0131mla futbol, misket oynamak yerine odama kapan\u0131p kitaplarla vakit ge\u00e7irirdim. Annemse k\u00fc\u00e7\u00fckken ya\u015f\u0131tlar\u0131mla kayna\u015fay\u0131m isterdi. \u0130nsanlarla konu\u015fmaktan utand\u0131\u011f\u0131m i\u00e7in evde tek ba\u015f\u0131ma oturuyorum diye endi\u015felenirdi. Ger\u00e7i de\u011fi\u015fen bir \u015fey yok, hala \u00f6yle... O y\u0131llarda kitaplara fazlaca d\u00fc\u015fk\u00fcnd\u00fcm ve kitap bizde pek de matah bir \u015fey say\u0131lm\u0131yordu. Hele kuzenim s\u00fcrmenaj olunca, annem korktu. \u00c7ok okuyanlar\u0131n kafay\u0131 yedi\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyordu. Okurken \u00e7ok heyecanlan\u0131r, adeta kitab\u0131n i\u00e7ine girerdim. Annem, 'A\u00e7ma \u00f6yle g\u00f6zlerini' derdi.\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/WQ9qygtYq06P-U5IpPNA0g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Teoman</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3I0e8GAxiUyDk0soPXgY5A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Serenay Sar\u0131kaya\n\"K\u00fc\u00e7\u00fck ben!\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Qwxg6_axYEmYXIOL4kEKFw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Serenay Sar\u0131kaya</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/s14zpflWJkKZ5Lu_mZW60w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Onur Buldu\u00a0\n'G\u00fcld\u00fcr G\u00fcld\u00fcr Show'un oyuncusu Onur Buldu, y\u0131llar \u00f6nce meslekta\u015f\u0131 Sarp Apak ve yak\u0131n arkada\u015f\u0131 Mehmet Demiralp ile birlikte \u00e7ekilen foto\u011fraf\u0131n\u0131 yay\u0131nlad\u0131.\nBuldu,\u00a0Instagram hesab\u0131ndan\u00a0payla\u015ft\u0131\u011f\u0131 g\u00f6nderiye, \"Sarp Apak ve d\u00fcnyan\u0131n en yetenekli adam\u0131 Mehmet Demiralp... Salihli'de yumurta gibi kokan otele giderken...\" notunu d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4gGzqGcu_ke0YB60QV14dg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Onur Buldu\n39 ya\u015f\u0131ndaki oyuncunun nostaljik foto\u011fraf\u0131na binlerce be\u011feni ve yorum ya\u011fd\u0131. \u00dcnl\u00fc isimler de foto\u011frafa kay\u0131ts\u0131z kalamad\u0131. Hasibe Eren, \"Sarp\u2019\u0131n o ya\u015ftaki ya\u015fam sevinci?\"\u00a0notunu d\u00fc\u015ferken, Aylin Kontante ve U\u011fur Bilgin ise foto\u011frafa kalp emojisi b\u0131rakt\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/WjtAf9cq7Uyz6ARHiKcqcw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Menderes Samanc\u0131lar\nAdanal\u0131 \u00fcnl\u00fc oyuncu Menderes Samanc\u0131lar'\u0131n Adana sokaklar\u0131nda \u00e7ocukken ayakkab\u0131 boyac\u0131l\u0131\u011f\u0131 yaparken \u00e7ektirdi\u011fi foto\u011fraf\u0131 ortaya \u00e7\u0131kt\u0131.Bir\u00e7ok filmde ba\u015frol oynayan Samanc\u0131lar\u2019\u0131n ayakkab\u0131 boyac\u0131l\u0131\u011f\u0131 yapt\u0131\u011f\u0131 foto\u011fraf\u0131 bir kebap\u00e7\u0131n\u0131n duvar\u0131n\u0131 s\u00fcsl\u00fcyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/058o1uQ2SE-OwehiiNkAqg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Menderes Samanc\u0131lar\nSamanc\u0131lar\u2019\u0131n hem g\u00fcn\u00fcm\u00fczde \u00e7ektirdi\u011fi hem de \u00e7ocukken ayakkab\u0131 boyac\u0131l\u0131\u011f\u0131 yaparken \u00e7ektirdi\u011fi foto\u011fraf\u0131 i\u015f yerine gelenlerin ilgisini \u00e7ekiyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/pr4MlJ3rHUOUvr_bTStSoA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Faz\u0131l Say\"Ankara 1975\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zx8PF2LGREqY9ZQBrj45Ww.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Faz\u0131l Say</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/olhvv2-46kCIAbdXLz6pig.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>H\u00fcsn\u00fc \u015eenlendirici\"35 Y\u0131l sonra ayn\u0131 yerde... Ayazk\u00f6y-Bergama! Klarnet\u00e7iler: Ustam day\u0131m Mansur K\u00f6feci ve rahmetli day\u0131m \u00dcstat Kel Mesut... Davulcuda b\u00fcy\u00fck ihtimalle \u00c7illi \u015eerif amca\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qnniv3KhDU-wvh94rQkzhA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>H\u00fcsn\u00fc \u015eenlendirici</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zmdlPeS870OqsRejIU5DLA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Behzat Uygur\"Y\u0131l 1970 \u015eehzadeba\u015f\u0131 G\u00fcnde\u015f tiyatrosu\u2026 Annem ve babam beni sahneye haz\u0131rl\u0131yor\u2026\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/TFsCBHFa00aF0dTxOSp7lg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Behzat Uygur</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-Z9-WJlNok6GAouiAgatYQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>C\u00fcneyt Ark\u0131n\"\u0130stanbul Bebek Koyu 1960\u2019l\u0131 y\u0131llar\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qZwyphDczUaB_xlG8-0zpg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>C\u00fcneyt Ark\u0131n</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/B6fcxaTu4EWVcndiC0Fwiw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bige \u00d6nalOyuncu Bige \u00d6nal, T\u00fcrk futbolunun unutulmaz futbolcular\u0131ndan Erhan \u00d6nal'\u0131n vefat\u0131n\u0131n ard\u0131ndan sosyal medyadan babas\u0131yla \u00e7ocukluk y\u0131llar\u0131nda \u00e7ekilen bir karesini daha yay\u0131nlad\u0131. \u00d6nal, babas\u0131yla \u00e7ekilmi\u015f \u00e7ocukluk foto\u011fraf\u0131na, \"R\u00fcyalarda bulu\u015fal\u0131m\" mesaj\u0131n\u0131 yazd\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/pzPxbBmlZ0C3DNH3_6nXWw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bige \u00d6nal</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mAKfIVThdkuZIDvsj4w3dA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Nesrin Cavadzade</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/N7zJjzXYYEuirEns6bsf3A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Nesrin Cavadzade</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/XZC4t8V-I0CjvkIVXAI-rw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Faz\u0131l Say: 1970, Ankara, ilk vesikal\u0131k</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/J9YVHt9Nsk2UQ6v8FyKAtw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Faz\u0131l Say</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fABrWyKCIk6-sAdaxveu7g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Merve \u00c7a\u011f\u0131ra:\u00a0(sa\u011fdaki ben) ve kuzenim Zeynep</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/K0cgVIAqXkSGMXv8JEXqOA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Merve \u00c7a\u011f\u0131ran</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0OpBELXnuE2ususgvzAp6Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Jennifer Garner\n\u015eimdi 48 ya\u015f\u0131nda olan \u00fcnl\u00fc oyuncu, \u00e7ocukluk foto\u011fraf\u0131n\u0131 payla\u015farak, sa\u00e7 modelinin k\u00f6t\u00fc oldu\u011funa vurgu yapt\u0131 ve \u015fimdiki kuaf\u00f6r\u00fcne minnettar oldu\u011funu dile getirdi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/cCsHLMymWkudWfRd1C1CpA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Jennifer Garner\nGarner, \"Bazen 8 dolarl\u0131k sa\u00e7 kesimi i\u015fe yar\u0131yordu, ama bazen de hi\u00e7 iyi olmuyordu\" \u015feklinde esprili bir \u00e7ocukluk payla\u015f\u0131m\u0131 yapt\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/YyUfNnFB5UqeISHY-_-x6g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Jennifer Aniston</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/M5xCkdhEsEOATeOUCYHvCg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Jennifer Aniston</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lxcatFWkaEaTz9j9cdV8Ag.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Gigi Hadid</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/url0h_-qL0--5dbpDcOmNA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Gigi Hadid</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ahUh-L2X2U-2Aehqjc8TxA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Miranda Kerr</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rr1SGf-uUUW8Ve6-lDWPFg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Miranda Kerr</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/iH3uSyKnREqxY2KN6SLBDg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kariyerine 7 ya\u015f\u0131nda ba\u015flayan ve \u015fimdi 27 ya\u015f\u0131nda olan Amerikal\u0131 oyuncu ve \u015fark\u0131c\u0131 Selena Gomez\u00a010 ya\u015f halini sosyal medyada payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JtGzyrgUV0CZ-y9harl7Pg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Selena Gomez</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xtx9UlGouEqNfkTY3b7cVw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Dua Lipa</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/e38gumHXdEiT6YxXFTiBRQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Dua Lipa</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/41ZB-QBpnUO6NYybBFfKcQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Josephine Skriver</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jHJ7VaWlfk6ndyvb7SPjog.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Josephine Skriver</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/CG3M1OYPB0aIPwDXebWLWg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Cara Delevingne</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Nbn6vu3meUCbY_4d-WVZjA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Cara Delevingne</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/sZJdtVdGPUOHRkISBshJzg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Miguel Herran</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mQuj1MoBtkSh0l9zd0rMDw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Miguel Herran</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KdYlqamV3EqhH7OQagOOMA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Y\u0131lmaz Erdo\u011fan, k\u00fc\u00e7\u00fck karde\u015fi Deniz Erdo\u011fan ile \u00e7ocukken \u00e7ekilmi\u015f foto\u011fraf\u0131n\u0131 Instagram hesab\u0131ndan payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fClNe73PHkOtlvGXU7fjnQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Y\u0131lmaz Erdo\u011fan ve k\u00fc\u00e7\u00fck karde\u015fi Deniz Erdo\u011fan</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/x8RTLOJAp0qIbsCODBYpng.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00c7ukur dizisinde Cumali Ko\u00e7aval\u0131 karakterine hayat veren Necip Memili \u00e7ocukluk foto\u011fraf\u0131n\u0131 payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/TwYiQTUGu0StHbDJkaXC9g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Memili foto\u011fraf\u0131n alt\u0131na \"Y\u0131llar y\u0131llar \u00f6nce, kuzenler. Beni bul\" notu d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/FhXgipS740exL-wgsheYLQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00dcnl\u00fc \u015fark\u0131c\u0131 G\u00f6ksel, okul y\u0131llar\u0131na ait y\u0131ll\u0131k foto\u011fraf\u0131\u00a0sosyal medyadan yay\u0131nlad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/UZs3WSV7wUuWFX-0qLyXrA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>G\u00f6ksel\"\u00c7ocukluk foto\u011fraflar\u0131m hep k\u0131sa sa\u00e7l\u0131... O s\u0131ralar en sevmedi\u011fim soru; k\u0131z m\u0131s\u0131n, o\u011flan m\u0131s\u0131n?\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/2us-SyFiT0u-U8aS6cHwTg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ebru G\u00fcnde\u015f</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JY6pz9HGJU2Y8ynTs_iqvw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ebru G\u00fcnde\u015f</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ozHBqrYfekiE-L-HG2iLlA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u015eu s\u0131ralar\u00a0E\u015fk\u0131ya D\u00fcnyaya H\u00fck\u00fcmdar Olmaz dizisinde rol alan\u00a0Mustafa \u00dcst\u00fcnda\u011f \u00e7ocukluk foto\u011fraf\u0131n\u0131 sosyal medyadan yay\u0131nlad\u0131. \u00dcnl\u00fc oyuncu foto\u011frafa,\u00a0\"\u00c7ocukken iki kere ka\u00e7m\u0131\u015ft\u0131m da ben evden; ilkinde d\u00fcnyada oynarken bulmu\u015flard\u0131, ikincisinde ise hala aramaktalar\" notunu d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/pGqcuRzXTkCEVj1tLSnYnA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Mustafa \u00dcst\u00fcnda\u011f</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/WT9wV8A8sU2QYMTtOIY50w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Daha \u00f6nce okul y\u0131ll\u0131\u011f\u0131 da ortaya \u00e7\u0131kan G\u00f6ksel G\u00f6ksel \u015f\u00f6yle anlat\u0131lm\u0131\u015ft\u0131:\"S\u0131n\u0131f\u0131m\u0131z\u0131n assolisti G\u00f6ksel, Ebru ile \u00f6n s\u0131ralar\u0131n tek hakimidir. Bu arada en \u00f6nde Amerikan yard\u0131m\u0131 alamamaktan olduk\u00e7a fazla yak\u0131nmaktad\u0131r. En belirgin \u00f6zelli\u011fi Toronaga stili sa\u00e7lar\u0131d\u0131r. S\u0131k\u0131ld\u0131\u011f\u0131 zaman kendini yeme\u011fe veren arkada\u015f\u0131m\u0131z, \u00f6zel rejim programlar\u0131 uygular. Bu programda pastalar, b\u00f6rekler, makarnalar geni\u015f bir yer tutar. Midesinin geni\u015fli\u011fi hen\u00fcz bilim taraf\u0131ndan ara\u015ft\u0131r\u0131l\u0131p bulunamamam\u0131\u015ft\u0131r. Arkada\u015f\u0131m\u0131z 16 k\u00f6\u015fe japon jetonu kulland\u0131\u011f\u0131ndan, yap\u0131lan esprilere s\u0131n\u0131fta en son tepki g\u00f6steren ki\u015fidir.\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/43aedWaeEk-vuWjp53BtKA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Mazhar Alanson</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vZ6-lxUgkkScQM4YsEZvEw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Mazhar Alanson</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/MR6q8FxcJ0qGQ6h-_pgz6w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ezgi Mola\nSon olarak Maide'nin Alt\u0131n G\u00fcn\u00fc adl\u0131 filmiyle\u00a0beyazperde de boy g\u00f6steren\u00a0Mola, daha \u00f6nce de \u00e7ocukluk foto\u011fraf\u0131n\u0131 sosyal medyadan yay\u0131nlam\u0131\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/A_r-NW65Hk2B7HjFzLO4zw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>34 ya\u015f\u0131ndaki Mola, \u00e7ocukluk karesine \"Korkma Ezgi\u2019ci\u011fim, her \u015fey ge\u00e7iyor. Kalbi k\u00f6t\u00fc olanlar da bi \u015fekilde gidiyor...\" mesaj\u0131n\u0131 yazd\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/i64wSnf-oUGZ-Mkg5hrEtQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Mola daha \u00f6nce ise 1984'te \u00e7ekilmi\u015f bir karesini ve payla\u015farak alt\u0131na \u015fu notu d\u00fc\u015fm\u00fc\u015ft\u00fc: \"Olm bi \u00e7ay simit getirin da, di\u015f \u00e7\u0131karacaz Allah'\u0131n izninyle !\" D\u00f6nemimin Ramazan abisiymi\u015fim\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ecGyPwUF70OZKoh3MY-MUQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Eda Ece\u00a0\n\"Annemin evinde ilkokul foto\u011fraf\u0131m\u0131 buldum\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/N36gzrzsr0GdLUPcQkKYPQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Eda Ece</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8O6JOcOcUkO7pTMtQkNmyw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>B\u00dcLENT \u0130NALPayitaht Abd\u00fclhamid'in ba\u015frol\u00fc B\u00fclent \u0130nal, okul y\u0131llar\u0131nda \u00e7ekilen bir foto\u011fraf\u0131 Instagram hesab\u0131na y\u00fckledi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/cHJmC4ZLtEWHPB7nFML4DA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130nal foto\u011frafa \u015fu mesaj\u0131 yazd\u0131:\u00a0Y\u0131l galiba 1984-85 \u00dcsk\u00fcdar \u00d6rnek Mahallesi \u00d6rnek \u0130lkokulu. Ayakta sa\u011fdan ikinci. Vay be. T\u00fcm arkada\u015flara selamlar. Sevgiyle anmak isteyece\u011fim bir \u00f6\u011fretmenim olmas\u0131n\u0131 \u00e7ok isterdim. Fakat olmad\u0131. B\u00fct\u00fcn ilkokul hayat\u0131m boyunca neredeyse her g\u00fcn bizi d\u00f6vd\u00fc. Kafam\u0131z\u0131 tahtaya vurarak tokat atarak cetvelle sopayla. Bir bahane arard\u0131 hep d\u00f6vmek i\u00e7in. Bazen sorular sorard\u0131 tek tek d\u00f6verdi bazen de b\u00fct\u00fcn s\u0131n\u0131f\u0131 bir bahaneyle s\u0131ra daya\u011f\u0131ndan ge\u00e7irirdi. \u0130lkokul bitince ailelerimize haber yollam\u0131\u015ft\u0131 okutman\u0131za gerek yok bi\u015fey olmaz bunlardan diye. D\u0131\u015far\u0131da onu g\u00f6r\u00fcnce arabalar\u0131n alt\u0131na saklanan arkada\u015flar\u0131m vard\u0131. Ad\u0131 bizde kals\u0131n. Torunlar\u0131 vard\u0131r ailesi vard\u0131r onlar\u0131 \u00fczmeyelim. Neyse. \u00c7ocuklu\u011fum g\u00fczel bir mahallede g\u00fczel insanlarla ge\u00e7ti. \u00d6rnek mahallesine selam olsun.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1O7-lIzdZEKCQlSmqF91NA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130nal, daha \u00f6nce ise karde\u015fleriyle \u00e7ocukluk y\u0131llar\u0131na ait \u00e7ekilmi\u015f bir kareyi Instagram hesab\u0131na y\u00fckleyerek, \"Abim, ablam, ben...\" yazm\u0131\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7XYStun9hEmUXohLI5JjqA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Deniz \u00c7ak\u0131r\n\"Seni \u00e7ok \u00f6zledim\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jN_KCpoYaESAUeyIx59WUQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Deniz \u00c7ak\u0131r</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/UMLdlWMnLEW7xxk3qvA0wQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ezgi Mola\n\"Bu y\u0131l da bol bol kokore\u00e7 yedim. \u015eimdi yine tutu\u015fup dikkat etmeye ba\u015flad\u0131m (Belim a\u011fr\u0131maya ba\u015flad\u0131)Olay\u0131n temeline indi\u011fimde ac\u0131 ger\u00e7ekle kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131m, me\u011fer ben zaten 3 ayl\u0131kken 1 ya\u015f\u0131nda g\u00f6r\u00fcnen bir ya\u011f h\u00fccresiymi\u015fim\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Eyn5zeTQW0-tBHFXcmLLUw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Hayko Cepkin\nHayko Cepkin, yeni projelerinden 'Dans Et'in\u00a0klibini sevenleriyle bulu\u015fturdu. Klipte, sanat\u00e7\u0131n\u0131n ailesine ve \u00e7ocuklu\u011funa ait g\u00f6r\u00fcnt\u00fcler yer al\u0131yor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/pR9YNCGpTUC2-OCpnA3-pQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Hayko Cepkin\u2019in ge\u00e7ti\u011fimiz Ocak ay\u0131nda yay\u0131nlanan yeni projesi \u2018Kabul Olur\u2019 ve \u2018Dans Et\u2019, listelerde en \u00fcst s\u0131ralarda yer al\u0131rken, projenin ilk klibi \u2018Kabul Olur\u2019 \u015fark\u0131s\u0131na \u00e7ekilmi\u015fti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZNSR48HdWUiokiQB6-cpGA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ahu Ya\u011ftu\u00a0\n\"\"O yasta kiz kiza dans vardi. Stilimden tabi ki de odun vermedigim yillar... Ha o zamanlarin bir ritueli olarak o sac ortadan cat diye kesilmis ve delik kalmis\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mSaum1jyQEyAeFSFu2meQA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Projenin ikinci klibi ise \u2018Dans Et\u2019 \u015fark\u0131s\u0131na \u00e7ekilirken, yar\u0131n ilk kez yay\u0131nlanacak klipte sanat\u00e7\u0131n\u0131n ailesine ve \u00e7ocukluk y\u0131llar\u0131na ait enstantanelerin yan\u0131 s\u0131ra 70\u2019li y\u0131llar\u0131n \u0130stanbul\u2019unun nostaljik g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerine yer verildi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lFuSPCHdfEqqKmjxmXxhDA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Hayko Cepkin'in aile kavram\u0131n\u0131, iyi bir aile olabilmenin y\u00fck\u00fcn\u00fc kendi penceresinden anlatt\u0131\u011f\u0131 \u015fark\u0131da, bir annenin ve bir baban\u0131n, evlad\u0131na duydu\u011fu sonsuz sevgisi, fedak\u00e2rl\u0131\u011f\u0131 ve kar\u015f\u0131l\u0131kl\u0131 minneti m\u00fczi\u011fin g\u00fc\u00e7l\u00fc dili kullan\u0131larak ifade ediliyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Nu7_xOyd-UGyyam_wZ90JA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Klipte, Cepkin'in annesiyle birlikte \u00e7ekilmi\u015f \u00e7ocukluk foto\u011fraflar\u0131 yer al\u0131yor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gg6pbFi4ZU2_Iih9yR36Fw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Russell Crowe</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/GMw0v7xVv0yX1KWKBv-C7g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Russell Crowe</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mTw3vkcpWEe03h8Xak-vJg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Cenk Tosun</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/D31KTICZNEWtTqiaxseZIA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Cenk Tosun ve ablas\u0131</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-ycTy9c3jU20h4pGGioMrw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Serel Yereli</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/QpenVN0frUGxi3TU-yhJTQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Serel Yereli</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1QKD0H6XIE-XUf62weKYUQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Beste K\u00f6kdemir</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Big21JFIB0KvBn-iqcJgkA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Beste K\u00f6kdemir</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LtPA4ytU70u0L6p1AEOsXw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Candan Er\u00e7etin\nCandan Er\u00e7etin, K\u0131br\u0131s'ta 2 konser verdi. \u00dcnl\u00fc sanat\u00e7\u0131ya konserde \u00fczerinde \u00e7ocukluk foto\u011fraf\u0131n\u0131n bulundu\u011fu bir pasta ile s\u00fcrpriz yap\u0131ld\u0131. \u00dczerinde 3 ya\u015f\u0131ndaki siyah beyaz \u00e7ocukluk foto\u011fraf\u0131n\u0131n oldu\u011fu pastaya hem de \u00fczerindeki foto\u011frafa \u00e7ok \u015fa\u015f\u0131ran Er\u00e7etin \u201cBu benim i\u00e7in b\u00fcy\u00fck bir s\u00fcrpriz. Hayat\u0131mda ilk kez bir 23 Nisan s\u00fcrprizi ya\u015f\u0131yorum \u015fu anda. Bu foto\u011fraf\u0131 nereden buldunuz? Bu benim \u00fc\u00e7 ya\u015f do\u011fum g\u00fcn\u00fcmde K\u0131rklareli\u2019nde \u00e7ekilmi\u015f foto\u011fraf\u0131m. Beni \u00e7ocukluk y\u0131llar\u0131ma g\u00f6t\u00fcrd\u00fcn\u00fcz\" dedi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/X0jlk5G6MESVtKblawN7Eg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Candan Er\u00e7etin</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yFGL46kMN0O_cCDXCUApWw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Seda Bakan\"Sadece b\u00fcy\u00fck bir lider gelece\u011fi k\u00fc\u00e7\u00fck kalplere emanet eder... 23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131\u2019m\u0131z kutlu olsun. 1990 Gebze\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nMn2JOWJREyS8V-ljx2tIg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Seda Bakan</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8mFMcuef60iFAkEH3KVqlg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Muazzez Ersoy\n\u00c7ocuklu\u011fu ve gen\u00e7lik y\u0131llar\u0131 Beyo\u011flu'nda ge\u00e7en\u00a0Muazzez Ersoy sosyal medyadan\u00a0nostaljik bir payla\u015f\u0131mda bulundu. 60 ya\u015f\u0131ndaki sanat\u00e7\u0131 payla\u015ft\u0131\u011f\u0131 foto\u011fraf\u0131 \"Kas\u0131mpa\u015fa\" notuyla yay\u0131nlad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nIH8JCHqd0KhcQ-y14oYZA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Muazzez Ersoy</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zPVHATNrvUyyhC36VVrRFw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Meryem Uzerli\nOyuncu Meryem Uzerli, Instagram hesab\u0131nda\u00a0 \u00e7ocukluk foto\u011fraf\u0131n\u0131 payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/PifIy7TZ-EadXsRl7i5qYw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Uzerli daha \u00f6nce ise\u00a0ablas\u0131 ile birlikte \u00e7ekilen foto\u011fraf\u0131n\u0131 yay\u0131nlam\u0131\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KBF6te1GnEOCv3KCCexgeA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Meryem Uzerli ve Canan Uzerli'nin ikiz karde\u015f gibi benzerli\u011fi dikkat \u00e7ekti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LFaEM1gjLUakos8qktGkMA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Mazhar Alanson\nUsta sanat\u00e7\u0131 Mazhar Alanson, hen\u00fcz 21 ya\u015f\u0131ndayken Almanya \u00e7ekilmi\u015f foto\u011fraf\u0131n\u0131 sosyal medya hesab\u0131ndan payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yFBpUxf6Q0y2Gkupd8pMkA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Mazhar Alanson</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/plZ5kzlD8UyaHxoEWJJ0Sg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>G\u00fclse Birsel\u00a0\n\"Ya\u015f 17. Beyo\u011flu Anadolu-Ni\u015fanta\u015f\u0131 Anadolu liseleri ortak Pygmalion oynuyoruz. Ben Eliza, yan\u0131mdaki arkada\u015f\u0131m Tamer \u00c7avu\u015fo\u011flu da Profes\u00f6r Higgins. Birinin abisiydi san\u0131r\u0131m, foto\u011fraf\u00e7\u0131m\u0131z \u00f6zellikle siyah beyaz fotolar \u00e7ekti ki eski tiyatro foto\u011fraflar\u0131na benzesin. Zira o aralar benim (ki hala, hepimizin) oyunculuk hedefi Y\u0131ld\u0131z Kenter olmak. Bu oyunun y\u00f6netmeni o zaman san\u0131r\u0131m 20\u2019li ya\u015flarda heyecanl\u0131 ve fedakar bir oyuncu. Bir s\u00fcr\u00fc de \u00f6d\u00fcl alm\u0131\u015ft\u0131k H\u00fcrriyet Liseleraras\u0131 Tiyatro \u015eenli\u011fi\u2019nde.\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RB6TJHKLG0KCTvILKYG2aQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>B\u00fc\u015fra Develi</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xf42aZ_VJkiu7G7kRUimtg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>B\u00fc\u015fra Develi</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3TqAoR744UaYEf_K9mkWLw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Dilan \u00c7i\u00e7ek Deniz</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Zbe8O23Kwk2DbApVHRpk9w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Dilan \u00c7i\u00e7ek Deniz\u00a0\n\u00c7ukur dizisinde Sena karakterine hayat veren\u00a0Dilan \u00c7i\u00e7ek Deniz, \u00e7ocukluk foto\u011fraf\u0131n\u0131,\u00a0\"Anneannem ve dedemin evinde, Nev\u015fehir\u2019de \u00e7ekildi. Televizyona bak\u0131p hayaller kurarken.. B\u00fcy\u00fcyorum. Her g\u00fcn bir \u015fey \u00f6\u011freniyorum. Mutlu oluyorum, a\u011fl\u0131yorum... \u00d6\u011freniyorum. B\u00fcy\u00fcd\u00fck\u00e7e mi \u00f6\u011freniyorum, \u00f6\u011frendik\u00e7e mi b\u00fcy\u00fcyorum paradoksunda kalsam da ne olursa olsun \u00f6\u011freniyorum. Seneca belirsizlikle ilgili 'Ya\u011fmuru bekler gibi bekleyin her \u015feyi' demi\u015f. Baz\u0131 \u015feyleri kabul etmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131yorum. \u0130yi ki deneyimliyorum,iyi ki... Ailem, kan ba\u011f\u0131 olmayan k\u0131z karde\u015flerim, erkek karde\u015flerim iyi ki var. \u0130yi ki vars\u0131n\u0131z. Destekleriniz benim i\u00e7in \u00e7ok \u00f6nemli. Hepinize \u00e7ok te\u015fekk\u00fcr ederim. \u0130yi ki beraber b\u00fcy\u00fcyoruz\" notuyla yay\u0131nlad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/52_4SU_2G0irNaa_wSBi1A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Gigi Hadid</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4ze0bITZXESNZfFvCLj55g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Gigi Hadid</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/j7GfJaJk60Sy1fbHGOm8ag.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Penelope Cruz\nHollywood'un \u0130spanyol y\u0131ld\u0131z\u0131 Penelope Cruz, k\u0131z karde\u015fi Monica Cruz'un do\u011fum g\u00fcn\u00fcn\u00fc, birlikte \u00e7ekilmil \u00e7ocukluk foto\u011fraflar\u0131n\u0131 payla\u015farak kutlad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/miCZaj6szUmMN8-ofhK9wQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>44 ya\u015f\u0131ndaki Penelope Cruz, kendinden iki ya\u015f k\u00fc\u00e7\u00fck karde\u015fine, \"Seni seviyorum, do\u011fum g\u00fcn\u00fcn kutlu olsun karde\u015fim\" notuyla kutlama yapt\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/sfK0J3TGN0OFIJLGJ_Nlsw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00dcnl\u00fc modeller Bella ve Gigi Hadid'in erkek karde\u015fleri Anwar Hadid'in \u00e7ocukluk y\u0131llar\u0131na ait bir kareyle nostalji ya\u015fatt\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OwAeWbhMqUGP6icceG7uqg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Solda sa\u011fa: Bella Hadid, Anwar Hadid, Olivia Perez, Gigi Hadid</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/N-LsZF0pdkyopbPwB-OtDA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kourtney Kardashian ve Kim Kardashian\nKourtney Kardashian, k\u0131z karde\u015fi Kim Kardashian ile \u00e7ocukluk foto\u011fraf\u0131n\u0131 payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/GXs2iX9J1ke2LzU8k8AsFw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>39 ya\u015f\u0131ndaki Kourtney, 38 ya\u015f\u0131ndaki karde\u015fi Kim\u2019le foto\u011fraf\u0131na, \u201cDaima en iyi arkada\u015flar\u201d notunu yazd\u0131. Reality \u015fov y\u0131ld\u0131z\u0131 olan Kardashian Karde\u015fler, \u015fimdilerde d\u00fcnyan\u0131n en \u00fcnl\u00fc ve en zengin karde\u015fleri aras\u0131nda.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kxPG9PsLIUewmZyndrtfJA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Burak Kut\u00a0\n\"\u00c7ocuk y\u0131ld\u0131z d\u00f6neminde, bu \u00e7ocuktan artist olur galiba diye rahmetli babam taraf\u0131ndan \u00e7ektirilen foto\u011fraf\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4cAOHXAm2UW-NTNjTkBP-w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Burak Kut</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5WioQU19dkiZysKt3JqjVg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Demet \u015eener</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-2C3vRHN30e-1gUXQ9pjkg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Demet \u015eener</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/pZDa5W-bb0Cu8XMmeTe7Qg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Perran Kutman\n\"Ilk foto\u011fraf ya\u015f 22\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/97BwnUX2SkyNzbUI484ugg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Meryem Uzerli\nMeryem Uzerli, takip\u00e7ilerini ge\u00e7mi\u015fe g\u00f6t\u00fcrerek bebeklik foto\u011fraf\u0131n\u0131 yay\u0131nlad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ShUTqRZD4ki2oU9NiSBP-Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Meryem Uzerli\n35 ya\u015f\u0131ndaki oyuncu daha \u00f6nce de nostaljik bir payla\u015f\u0131mda bulunmu\u015ftu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Aoi-xwZ8WEy4Ur68JibV3w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Meryem Uzerli</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Gg7QaNh37k2kR3atGNSenw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Nusret G\u00f6k\u00e7e\"G\u00f6z\u00fcm\u00fc a\u00e7t\u0131\u011f\u0131mdan beri \u00e7al\u0131\u015f\u0131yorum\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/s8Ebt1bPMUmket2PJYs0xw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Lady Gaga\nD\u00fcnyaca \u00fcnl\u00fc bir \u015fark\u0131c\u0131 olan ve en son ba\u015frolde yer ald\u0131\u011f\u0131 A Star Is Born filmiyle oyunculukta da ba\u015far\u0131s\u0131n\u0131 kan\u0131tlayan Lady Gaga\u2019n\u0131n okul d\u00f6nemi foto\u011fraflar\u0131 ortaya \u00e7\u0131kt\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xn-WyEiPS0yS_YocP4vYdA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Lady Gaga\u2019n\u0131n okul arkada\u015flar\u0131n\u0131n yay\u0131nlad\u0131\u011f\u0131 foto\u011fraflarda, \u015fimdi 32 ya\u015f\u0131nda olan \u00fcnl\u00fc sanat\u00e7\u0131n\u0131n 13 ya\u015f\u0131ndaki halleri g\u00f6r\u00fcl\u00fcyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/NpHLtzeD00yrFRdLE26pYA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Platin sar\u0131s\u0131 sa\u00e7lar\u0131yla tan\u0131nan Lady Gaga\u2019n\u0131n okul y\u0131llar\u0131nda koyu renk sa\u00e7l\u0131 hali, \u015fimdiki g\u00f6r\u00fcn\u00fcm\u00fcnden olduk\u00e7a farkl\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/k7koj0JyG0uYptnyEhdUDA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ger\u00e7ek ad\u0131 Stefani Joanne Germanotta olan Lady Gaga, okul \u00fcniformas\u0131yla, okul arkada\u015flar\u0131yla birlikte \u00e7ekilen foto\u011fraflar\u0131nda muzip bir \u00f6\u011frenci profili \u00e7iziyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/W-OxupDHi0yC7XDgwEt1Ow.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Gizem Karaca \"\u0130yi ki do\u011fmu\u015f benim g\u00fczel Annem iyi ki benim annem olmu\u015f. Do\u011fum g\u00fcn\u00fcn kutlu olsun annem nice mutlu, huzurlu, sa\u011fl\u0131kl\u0131 ya\u015flara\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zxqcOua-vEi4ib2k8KarYw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Gizem Karaca</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mFJcvLJBB0a9AVempFggnQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Alvaro Morata\nChelsea tak\u0131m\u0131 oyuncusuyken Atletico Madrid\u2019e transfer olan Alvaro Morata, yeni transferini \u00e7ocukluk foto\u011fraf\u0131n\u0131 payla\u015farak kutlad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/dfmS8mAf7ky7tnBaSxtX5Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>26 ya\u015f\u0131ndaki \u0130spanyol futbolcu, \u00e7ocukluk foto\u011fraf\u0131nda Atletico Madrid formas\u0131yla g\u00f6r\u00fcl\u00fcyor. Morata, transferiyle \u00e7ocukluk hayalini ger\u00e7ekle\u015ftirmi\u015f oldu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rUX9ZFXqZ0m1-XqJtAyzsQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Nicolas Sarkozy\nEski Fransa Cumhurba\u015fkan\u0131 Nicolas Sarkozy'nin m\u00fczisyen e\u015fi Carla Bruni, sosyal medyadan e\u015finin y\u0131llar \u00f6nce \u00e7ekilmi\u015f foto\u011fraf\u0131n\u0131 payla\u015farak 64. ya\u015f g\u00fcn\u00fcn\u00fc kutlad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qTi50HTEVkCY01y87l9PIg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ge\u00e7ti\u011fimiz y\u0131l \u0130stanbul\u2019da da konser veren Bruni, 2008 y\u0131l\u0131nda evlendi\u011fi Sarkozy i\u00e7in, \u201cBeni alkolik olmaktan o kurtard\u0131. Hi\u00e7 alkol kullanm\u0131yor. Buna inanabiliyor musunuz?\u201d ifadelerini kullanm\u0131\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/dmXNLl_o_E-g-DHCFvcd_A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Farah Zeynep Abdullah</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/X-gc8B2mE0-2X-tftj15SA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Farah Zeynep Abdullah</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/otFZlNiwE0i8rjmBnFjpaw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Saadet I\u015f\u0131l Aksoy: 'K\u00fc\u00e7\u00fckken sar\u0131\u015f\u0131nd\u0131m' desem!?</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/WZ2kWhyZl0WlQLfp7lroOw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Saadet I\u015f\u0131l Aksoy</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/uZlceW2sNEmfwQmFh6beug.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>C\u0130VAN CANOVA\n\u00dcnl\u00fc oyuncu Civan Canova, okul y\u0131llar\u0131na ait bir foto\u011fraf\u0131n\u0131 payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/AtkWBYm7jUCVi8ENGtjiGQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Instagram'da per\u015fembe g\u00fcn\u00fcne \u00f6zel 'tbt' (ge\u00e7mi\u015fe ait foto\u011fraf payla\u015fma) yapan\u00a0Civan Canova, 'TED Ankara Koleji' notuyla bu foto\u011fraf\u0131 yay\u0131nlad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SfQvQMANg0WgEgHIuNVI-Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>KIM KARDASHIAN\nKim Kardashian ve Kourtney Kardashian</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/i7rlZ7RdXEecO5QAKFM8lQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DZdcRKFp3Emn5d8j80jWsA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kim Kardashian West ve Kourtney Kardashian</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kCBGTVxpgU-YVpbp2Zi6cw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Winnie Harlow</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kNEm4N26LUaR3y9ut7wyjg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Winnie Harlow</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rnpK_Z4x4kGrxEio-e-PrA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>PARIS HILTON\nParis Hilton karde\u015fi Nicky Hilton ile birlikte \u00e7ocukken \u00e7ekilmi\u015f foto\u011fraf\u0131n\u0131 Instagram hesab\u0131ndan payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-lJbdWZppU26igsgFTLCUw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Paris Hilton ve karde\u015fi Nicky Hilton</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JrVqmLpupUKV9QfDoIrNvA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Azra Ak\u0131n</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xtiRcgXyBUaZeFJIMS4cAA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Azra Ak\u0131n:\u00a0Son g\u00fcnlerde rastlad\u0131\u011f\u0131m babam\u0131n \u00e7ekti\u011fi bir karem</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/E1HhJ3lZ2UeQg5DhAWtJDQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kit Harington</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/N6QF4_6J2UCASAA6k5GZfw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kit Harington</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5_eE08Ay90at_W6Ryl1P7g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>BEYONCE\nD\u00fcnyaca \u00fcnl\u00fc y\u0131ld\u0131z \u015fark\u0131c\u0131\u00a0Beyonce, Instagram hesab\u0131ndan \u00e7ocukluk y\u0131llar\u0131na ait bira kareyi sosyal medya hesab\u0131ndan yay\u0131nlad\u0131. Instagram'dan 120 milyon takip\u00e7isi olan \u00fcnl\u00fc y\u0131ld\u0131z k\u0131sa s\u00fcrede 3.5 milyon be\u011feni ald\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/YnQg8jYEk0W0ELxjoaCqwg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ba\u011fdat \u015fark\u0131s\u0131yla ad\u0131n\u0131 geni\u015f kitlelere duyuran Ayla \u00c7elik, Instagram hesab\u0131ndan okul y\u0131llar\u0131na ait nostaljik bir foto\u011fraf yay\u0131nlad\u0131. \u00c7elik'in foto\u011fraf\u0131na, \"\u00c7oraplardan belli\", \"\u00c7oraba bakmadan yana\u011f\u0131ndaki elinden farkettim \u00e7\u00fcnk\u00fc hala zaman zaman ayn\u0131 duru\u015f var\", \"Hayatta bulamam dedim ama hemen tan\u0131d\u0131m demekki insanlar de\u011fi\u015fmiyor\", \"\u00c7oraplara ve bak\u0131\u015fa bakarak buldum\", \"\u00c7orap m\u0131 onlar ben tayt gibi g\u00f6rd\u00fcm buldum, o zaman da tayt varm\u0131yd\u0131 diye d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fcm\" gibi dikkat \u00e7eken yorumlar yap\u0131ld\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/HnBHs15nJ0SfpRxP6WAYJw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Teoman \"B\u00fcy\u00fcy\u00fcnce Elvis olaca\u011f\u0131m\" notuyla 13 ya\u015f\u0131nda \u00e7ekilmi\u015f bir foto\u011fraf\u0131n\u0131 Instagram hesab\u0131ndan payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wqx06thl80-2sf8bb3PVZA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Teoman</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/886mMnNcMk-MjblsJAT3ZA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00c7a\u011fla \u015e\u0131kel Instagram hesab\u0131ndan 'Bu \u00c7a\u011fla da burada dursun' notuyla \u00e7ocukluk foto\u011fraf\u0131n\u0131 payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gsmp8fSdE0-xialEgCTF9A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00c7a\u011fla \u015e\u0131kel</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wqf-ZWZU7kSIe1nFtGGEsQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>AM\u0130NE G\u00dcL\u015eE</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7Y9M4PK8N02lgIy7l08wuA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Demet \u015eener: 6 ya\u015f\u0131ndaki ben</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wASXJYGl_EGX85e013B7EA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Demet \u015eener</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ja05JfsyWEOVJaBG0BzkqQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Asl\u0131 Enver\n\u0130stanbullu Gelin'in y\u0131ld\u0131z\u0131 Asl\u0131 Enver, sosyal medyadan 19 y\u0131l \u00f6ncesine ait bir kareyi \"2000... Pilav g\u00fcn\u00fc\" notuyla yay\u0131nlad\u0131. Bu payla\u015f\u0131mla birlikte Pera G\u00fczel Sanatlar Lisesi mezunu Enver ve meslekta\u015f\u0131 Melisa S\u00f6zen'in ayn\u0131 lisede okudu\u011fu ortaya \u00e7\u0131kt\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/d4bemj2wf0O6Cx9K2BqSew.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00dcnl\u00fc m\u00fczisyen \u0130skender Payda\u015f, hen\u00fcz 9 ya\u015f\u0131ndayken k\u0131z karde\u015fiyle birlikte \u00e7ekilen foto\u011fraf\u0131n\u0131 sosyal medya hesab\u0131nda payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/EXCMajrxJUuRARibyqqm0g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Payda\u015f, foto\u011fraf\u0131n alt\u0131na \"Abi  karde\u015f... Sene 1976 san\u0131r\u0131m\" notunu d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-kjli_4cWkW3mA3yT-oz2Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130LBER ORTAYLI\n\u00dcnl\u00fc tarih\u00e7i, akademisyen ve yazar Prof. Dr.\u00a0\u0130lber Ortayl\u0131, 1979 y\u0131l\u0131nda, 32 ya\u015f\u0131ndayken \u00e7ekilen bir foto\u011fraf\u0131n\u0131 Insagram hesab\u0131ndan payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/sZjlx_5A9kCfePIYAs6Z4g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ortayl\u0131\u2019n\u0131n, \"Gen\u00e7lik, Ankara, 1979\" notunu d\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fc foto\u011fraf\u0131, binlerce be\u011feni, y\u00fczlerce de yorum ald\u0131.\nOrtayl\u0131\u2019n\u0131n takip\u00e7ileri, \u00fcnl\u00fc tarih\u00e7i i\u00e7in, \u201ckarizmatik\u201d, \u201cyak\u0131\u015f\u0131kl\u0131\u201d gibi be\u011feni ifadeleri kulland\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1n6H0YNQ_UGivRVGZRr5_g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>MIRANDA KERR\nSnapchat'in kurucusu Evan Spiegel ile evlenip ikinci o\u011flu Hart'\u0131 d\u00fcnyaya getiren Miranda Kerr \u00e7ocukluk foto\u011fraf\u0131n\u0131 payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/149BNQlT30SD8CQmH8YSTA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Miranda Kerr</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hLpFqLr6wEKPd9IG_MPKAg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00c7A\u011eATAY ULUSOY\nNetflix'in Protector dizisinde ba\u015frolde yer alan \u00c7a\u011fatay Ulusoy, \"23.09.1990\" tarihini not d\u00fc\u015ferek hayranlar\u0131na do\u011fum g\u00fcn\u00fc mesaj\u0131 yay\u0131nlad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/2mm17Dd8B0ueR8SQVoVwvA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ulusoy mesaj\u0131nda, \"\u0130yi dileklerinizle ,g\u00fczel s\u00f6zlerinizle ,bana g\u00f6ndermi\u015f oldu\u011funuz hediyelerle ve benim ad\u0131ma yapm\u0131\u015f oldu\u011funuz yard\u0131mlarla ,bana hissettirdi\u011finiz bu g\u00fczel duygular i\u00e7in \u00e7ok te\u015fekk\u00fcr eder,hepinizin hayallerinin ger\u00e7ekle\u015fmesini dilerim\" ifadelerini kulland\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/aQdtbbNULEOkQ6qcaOPwAw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>NUSRET G\u00d6K\u00c7E</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/YQ7AzFotM0iEPq87sZNe5Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>TARKAN\nMegastar Tarkan Instagram hesab\u0131ndan \u00e7ocukluk foto\u011fraf\u0131n\u0131 payla\u015farak, \"\u00c7ok erken tan\u0131d\u0131m\u00c7ok erken tatt\u0131m cilvesini kaderinZamans\u0131z b\u00fcy\u00fcd\u00fcm\u015eimdi kay\u0131p \u00e7ocukluk g\u00fcnlerim\" notunu yazd\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/m8WjpoPPdkCFc0Ce0uDHgg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130REM DER\u0130C\u0130\"\u00c7\u00fcnk\u00fc ben de k\u00fc\u00e7\u00fckt\u00fcm...\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OJSDzGNr8ki1xOvXM5SVLw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130REM DER\u0130C\u0130\nDerici daha \u00f6nce yapt\u0131\u011f\u0131 \u00e7ocukluk payla\u015f\u0131m\u0131n\u0131 ise, \"D\u00fcn bu manyak kad\u0131n bana \u201cBen hi\u00e7 sevmiyorum, payla\u015fma benle foto\u011fraf do\u011fum g\u00fcn\u00fcm diye\u201d dedi. Peki anne, 39547 y\u0131l \u00f6nceki foto\u011fraf\u0131m\u0131z\u0131 payla\u015f\u0131yorum, ne kadar ho\u015fla\u015fmasan da yeni d\u00fcnya b\u00f6yle. N\u00fcfus ka\u011f\u0131d\u0131n olmas\u0131n lakin instagram \u015fart. Kusura bakma da ben buradan ba\u011f\u0131rmak durumunday\u0131m Jale! Seni \u00f6k\u00fcz gibi seviyorum! Bana katt\u0131\u011f\u0131n her \u015fey i\u00e7in sana minnettar\u0131m. O kadar g\u00fczel ve g\u00fc\u00e7l\u00fc bi\u2019 kad\u0131ns\u0131n ki sen... Neyse i\u015fte iyi ki sen do\u011furdun, iyi ki do\u011fdun anam!\" mesaj\u0131yla yay\u0131nlam\u0131\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/H6yrt0qNQkCroJtXVJzPFg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>GONCA VUSLATER\u0130</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lHLfMArAo0Svjrw5J88Ldw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>NUSRET G\u00d6K\u00c7E</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/NQI0Ko8EMEeijzeuTqZ3jw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00c7A\u011eLA \u015eIKEL\n\"En k\u00fc\u00e7\u00fck yol arkada\u015flar\u0131m, dansa a\u015f\u0131k y\u00fcrekler... Pointin \u00fczerinde ge\u00e7en gen\u00e7li\u011fim... T\u00fct\u00fcy\u00fc kafama ge\u00e7irmi\u015fim, a\u011fz\u0131mda sak\u0131z, nas\u0131l mutlu nas\u0131l g\u00fczel y\u0131llar... Sizi \u00e7ok seviyorum k\u0131zlar\" (Foto\u011fraf: \u015e\u0131kel sol ba\u015fta)</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LI0pIYevKkC6G82R5giA3A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>ECE D\u0130ZDAR\nSon olarak Fi ile Siyah Beyaz A\u015fk dizilerinde rol alan ve \u015fu s\u0131ralar Yutmak isimli oyunla seyirci kar\u015f\u0131s\u0131na \u00e7\u0131kan Ece Dizdar, sosyal medyadan \u00e7ocukluk y\u0131llar\u0131na ait bir kareyi g\u00f6r\u00fcc\u00fcye \u00e7\u0131kard\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lQ_DtNSOLE63MLkwKTUo7Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>37 ya\u015f\u0131ndaki oyuncu payla\u015f\u0131m\u0131na \u015fu notu d\u00fc\u015ft\u00fc: \"Babam\u0131n i\u015fyerinde s\u0131radan bir g\u00fcn. Sene 88, liman K.d.z Ere\u011fli, denizalt\u0131 da 1. in\u00f6n\u00fc olmal\u0131. Sat\u0131hda oldu\u011fumuza, babam sivil oldu\u011funa ve ben etek giydi\u011fime g\u00f6re bu bir haftasonu olmal\u0131.\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RLiHDG0Wu0SYEzdGJ_NfyQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u015eAHAN G\u00d6KBAKAR\n22 Ekim'de 38 ya\u015f\u0131na giren oyuncu \u015eahan G\u00f6kbakar, sosyal medya hesab\u0131ndan 20 y\u0131l \u00f6nceki foto\u011fraf\u0131 payla\u015ft\u0131. Alt\u0131na, \"20 y\u0131l \u00f6nce, 20 y\u0131l sonra\" notunu yazd\u0131\u011f\u0131 foto\u011fraf\u0131na, \"Hi\u00e7 de\u011fi\u015fmemi\u015fsin\" benzeri yorumlar yap\u0131ld\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-o__-nGSDUGTvaUszcgKLA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>BEYAZIT \u00d6ZT\u00dcRK\nO Ses T\u00fcrkiye j\u00fcrisi Beyaz\u0131t \u00d6zt\u00fcrk, y\u0131llar \u00f6nce \u00e7ekilen foto\u011fraf\u0131n\u0131 Instagram'da takip\u00e7ileri ile payla\u015ft\u0131.\u00d6zt\u00fcrk, sosyal medyadan payla\u015ft\u0131\u011f\u0131 foto\u011fraf\u0131n alt\u0131na \u015fu notu d\u00fc\u015ft\u00fc: \"\u00dcniversite y\u0131llar\u0131. Eski\u015fehire selamlar\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/q4S-ze2iUEmggsM2SqQeOQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>BEG\u00dcM K\u00dcT\u00dcK YA\u015eARO\u011eLU\nKurtlar Vadisi, \u00c7al\u0131ku\u015fu, G\u00f6n\u00fcl\u00e7elen, Kaderimin Yazd\u0131ld\u0131\u011f\u0131 G\u00fcn ve Sevda'n\u0131n Bah\u00e7esi gibi dizilerde rol alan oyuncu Beg\u00fcm K\u00fct\u00fck Ya\u015faro\u011flu, ilkokul y\u0131llar\u0131na ait bir foto\u011fraf\u0131n\u0131 payla\u015ft\u0131.\nAnnesi ile okul \u00f6n\u00fcnde \u00e7ekilmi\u015f bir foto\u011fraf\u0131n\u0131 payla\u015fan 38 ya\u015f\u0131ndaki oyuncu alt\u0131na \"Anneci\u011fimle 1990 falan olmal\u0131\" notunu d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/PRoedw9PKUqaIx-D4dC1NQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>NEBAHAT \u00c7EHRE\n74 ya\u015f\u0131ndaki oyuncu Nebahat \u00c7ehre, Instagram hesab\u0131ndan 17 ya\u015f\u0131ndaki foto\u011fraf\u0131n\u0131 #TBT (ge\u00e7mi\u015ften foto\u011fraf payla\u015fma) etiketiyle yay\u0131nlad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/HRW3zkrxyU2hJWMbcyvxQA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Usta oyuncunun 57 y\u0131l \u00f6nce \u00e7ekilen pozuna be\u011feni ya\u011fd\u0131. Foto\u011fraf\u0131 g\u00f6ren takip\u00e7ilerden, \u201cG\u00fczelli\u011finizden hi\u00e7bir \u015fey kaybetmemi\u015fsiniz\u201d yorumlar\u0131 geldi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/I3gBJ4td3E-3mTKC62rWOg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>RODA IRMAK KALKAN\nMiss Turkey 2018 g\u00fczellik yar\u0131\u015fmas\u0131nda \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc olarak Miss Turkey Supranational se\u00e7ilen Roda Irmak Kalkan Instagram hesab\u0131ndan \u00e7ocukluk foto\u011fraf\u0131n\u0131 payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/de2ZIN8-60eaKvxKCIoREg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Yar\u0131\u015fmayla birlikte t\u00fcm dikkatleri \u00fczerine \u00e7eken Irmak foto\u011fraf\u0131n alt\u0131na Her zaman \u00e7ok ciddi, 2003 (Always so serious, 2003) notu d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/pqwMetTdT0axaeJwKw6Udg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>RYAN REYNOLDS\nSon olarak Deadpool 2 filmiyle beyazperde de boy g\u00f6steren d\u00fcnyaca \u00fcnl\u00fc oyuncu Ryan Reynolds 42. ya\u015f\u0131n\u0131 kutluyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8owAL3UMnE-NmdDqdqhtVA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Blake Lively ile evli olan Reynolds sosyal medyadan \u00e7ocukluk y\u0131llar\u0131na ait bir kare yay\u0131nlad\u0131. Babas\u0131yla birlikte pasta \u00fcflerken \u00e7ekilen karesini payla\u015farak nostaljik bir payla\u015f\u0131ma imza att\u0131. \u00dcnl\u00fc y\u0131ld\u0131z\u0131n yakla\u015f\u0131k 25 milyon takip\u00e7isi bulunuyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/j_8d_lxldUaodmKV8dkCiQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>ADELE\n90'l\u0131 y\u0131llar\u0131n \u00fcnl\u00fc pop grubu Spice Girls (Baharat K\u0131zlar) hayran\u0131 olan \u0130ngiliz \u015fark\u0131c\u0131 Adele, grubun y\u0131llar sonra tekrar bir araya gelmesini \u00e7ocukluk foto\u011fraf\u0131yla kutlad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8TkQ3DsACUKbZu8e8uG0Vw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u015eimdilerde d\u00fcnya \u00e7ap\u0131nda hayranlar\u0131 nolan ve \u0130ngiltere'nin gelmi\u015f ge\u00e7mi\u015f en zengin kad\u0131n \u015fark\u0131c\u0131s\u0131 olan Adele, duvarlar\u0131nda Spice Girls posterleri olan odas\u0131nda \u00e7ekilen \u00e7ocukluk foto\u011fraf\u0131n\u0131 payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/J3efOLHn5kyoZDIt_B2gAw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>B\u00dc\u015eRA DEVEL\u0130\nFi dizisindeki rol\u00fcyle b\u00fcy\u00fck be\u011feni toplayan ge\u00e7ti\u011fimiz sezon ise Mehmed: Bir Cihan Fatihi'nde rol alan B\u00fc\u015fra Develi sosyal medyadan \u00e7ocukluk foto\u011fraf\u0131n\u0131 g\u00f6r\u00fcc\u00fcye \u00e7\u0131kard\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mXB_VPOU9EKr0Aoe7VROFg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>B\u00dc\u015eRA DEVEL\u0130\nMeslekta\u015f\u0131 Burak Deniz'le bir s\u00fcre birliktelik ya\u015fayan 25 ya\u015f\u0131ndaki Develi ge\u00e7ti\u011fimiz aylarda\u00a0ili\u015fkisini noktalam\u0131\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0riISWXMJUmOs_To66QlVQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Murat Boz\nMurat Boz da T\u00fcrk E\u011fitim Vakf\u0131'n\u0131n \u00f6\u011frencilere burs kampanyas\u0131na destek olmak i\u00e7in sosyal medyadan \u00e7ocukluk karesini yay\u0131nlayan \u00fcnl\u00fc isimler aras\u0131na kat\u0131ld\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/IS83U2naKUq8G2Y1XbUHhQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>38 ya\u015f\u0131ndaki Boz'dan \u00f6nce Hadise, Ebru G\u00fcnde\u015f, Ezgi Mola gibi isimlerde kampanyaya destek olmu\u015ftu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zrwL2-jvqUKTZDIOrEfrKw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Hadise\nGe\u00e7ti\u011fimiz g\u00fcnlerde T\u00fcrk E\u011fitim Vakf\u0131'n\u0131n \u00f6\u011frencilere burs kampanyas\u0131na destek olan Hadise, \u00e7ocukluk y\u0131llar\u0131na ait bir kareyi sosyal medyadan yay\u0131nlad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qWVPI-jZQU2QLdCHAPhfMw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Hadise foto\u011frafa, \"Gen\u00e7lerimizin e\u011fitimine destek olabilirsiniz. Can\u0131m arkada\u015f\u0131m Ebru G\u00fcnde\u015f'e kampanyaya destek olmas\u0131 i\u00e7in meydan okuyorum\" ifadelerini kulland\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lgBmT8oUQUe2h7vJrjOqXQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ezgi Mola\nOyuncu Ezgi Mola \u00e7ocukken \u00e7ekilmi\u015f foto\u011fraf\u0131n\u0131 Instagram hesab\u0131ndan payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/XE2AvPKdKk6PVSicO8MUHQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ezgi Mola</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/aZRin4taYkyug3bqHOi-9g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Demet \u00d6zdemir\nErkenci Ku\u015f'ta ba\u015frolde olan Demet \u00d6zdemir, ge\u00e7mi\u015f y\u0131llardan yapt\u0131\u011f\u0131 bir payla\u015f\u0131ma, \"Bir k\u0131z vard\u0131. Ufac\u0131k, tefecik bir k\u0131z\" notunu d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xghqxDDmc0KQjJ5qGcyV8A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>26 ya\u015f\u0131ndaki \u00d6zdemir, Star TV ekranlar\u0131nda yay\u0131nlanan Erkenci Ku\u015f'ta Sanem karakterine hayat veriyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/QNcNUbB0GkitEnmZGXLYTQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Tam ad\u0131 Beyonce Giselle Knowles-Carter olan d\u00fcnyaca \u00fcnl\u00fc Amerikal\u0131 \u015fark\u0131c\u0131 Beyonce, d\u00fcn 37\u2019inci ya\u015f\u0131na girdi. T\u00fcm hayranlar\u0131n\u0131n yan\u0131 s\u0131ra bir numaral\u0131 hayran\u0131 olan annesi Tina Knowles Lawson da Beyonce\u2019nin do\u011fum g\u00fcn\u00fcn\u00fc kutlad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/dVG8v2A__EOYytwBjFvtHw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Lawson, k\u0131z\u0131n\u0131n do\u011fum g\u00fcn\u00fc \u015ferefine, hen\u00fcz d\u00f6rt ayl\u0131kken \u00e7ekilmi\u015f foto\u011fraf\u0131n\u0131 Instagram hesab\u0131ndan payla\u015ft\u0131. \u201cSana kar\u015f\u0131 olan heyecan\u0131m\u0131 ve kapsay\u0131c\u0131 sevgimi hi\u00e7bir zaman kontrol alt\u0131na alamad\u0131m, ilk g\u00f6z a\u011fr\u0131m. Bazen d\u00fcnyadaki bunca insan aras\u0131ndan Tanr\u0131 taraf\u0131ndan senin annen olarak se\u00e7ildi\u011fime inanam\u0131yorum\u201d notunu yazd\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/VrxlmTHMx0CyOh45sGUJqg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ufak Tefek Cinayetler'de Serhan karakterini canland\u0131ran Mert F\u0131rat'\u0131n Ankara \u00dcniversitesi Dil ve Tarih-Co\u011frafya Fak\u00fcltesi Tiyatro B\u00f6l\u00fcm\u00fc\u2019nde okurken \u00e7ekilmi\u015f foto\u011fraf\u0131 ortaya \u00e7\u0131kt\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-gMn_Mwp4Ueqqy_d6KDzOg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00d6\u011fretmeni taraf\u0131ndan payla\u015f\u0131lan foto\u011frafta, kep takan Mert F\u0131rat'\u0131n uzun sakal\u0131 ve uzun sa\u00e7l\u0131 hali g\u00f6zlerden ka\u00e7mad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8M0np8lTBkOqNjj-nrCozg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u015eark\u0131c\u0131 Dua Lipa \u00e7ocukluk y\u0131llar\u0131na ait bir kareyi Instagram sayfas\u0131na ta\u015f\u0131d\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/firDedZpJky7-l_44sxaNg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>22 ya\u015f\u0131ndaki d\u00fcnyaca \u00fcnl\u00fc y\u0131ld\u0131z foto\u011frafta \u00e7ocukluk arkada\u015f\u0131\u00a0Nita Riza ile birlikte g\u00f6r\u00fcl\u00fcyor.\u00a0\n(Foto\u011fraf: Lipa en sa\u011fda)</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OCaNlh9oDUuKdpfTehSp5A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>D\u00fcnyaca \u00fcnl\u00fc ABD\u2019li \u015fark\u0131c\u0131 Fergie,\u00a0\u00a0sosyal medyadan eski bir foto\u011fraf\u0131n\u0131 payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5xB9S0RTPEOtUIM4hUvO3g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Foto\u011fraf, 43 ya\u015f\u0131ndaki Fergie'nin 15 ya\u015f\u0131ndaki halini yans\u0131t\u0131yor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/o-VrotN4Zk-UhQDMUTRb_g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>T\u00fcrkiye ve t\u00fcm d\u00fcnyada ilgiyle izlenen\u00a0La Casa De Papel\u00a0dizisindeki Tokyo karakteriyle y\u0131ld\u0131z\u0131 parlayan\u00a0Ursula Corbero\u00a0sosyal medyadan \u00e7ocukluk foto\u011fraf\u0131n\u0131 yay\u0131nlad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1IkJJaPclkWQKHr8lqeRJQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>28 ya\u015f\u0131ndaki oyuncu\u00a0daha \u00f6nce ise yay\u0131nlad\u0131\u011f\u0131 bebeklik karesini \"Seni seviyorum anne\"notuyla payla\u015fm\u0131\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/M3I7-8VovUCGryDdaQK72Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130spanyol soygun hikayesinin birinci ve ikinci k\u0131s\u0131mlar\u0131n d\u00fcnya \u00e7ap\u0131ndaki ba\u015far\u0131s\u0131n\u0131n ard\u0131ndan\u00a0La Casa De Papel'in 3. sezonunun 2019\u2019da\u00a0seyirciyle bulu\u015faca\u011f\u0131\u00a0a\u00e7\u0131klanm\u0131\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/dZOxY0ixuEC085lBvMy0-A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Oyuncu B\u00fclent \u015eakrak ile mutlu bir evlilikleri olan Ceyda D\u00fcvenci, ge\u00e7en sene d\u00fcnyaya gelen o\u011fullar\u0131 Ali'nin foto\u011fraf\u0131n\u0131 payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zooNM8CbJka1-ydty47-rg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ceyda D\u00fcvenci o\u011flu Ali ile kendi bebeklik foto\u011fraf\u0131n\u0131 payla\u015farak aradaki benzerli\u011fi g\u00f6zler \u00f6n\u00fcne serdi. Baz\u0131 takip\u00e7ileri Ali bebe\u011fi annesi Ceyda D\u00fcvenci'ye benzetirken, baz\u0131lar\u0131 ise baba B\u00fclent \u015eakrak'a benzedi\u011fi yorumlar\u0131n\u0131 yapt\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qqNhaYFHUE2ak56GSyOM3Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00c7ocuklar Duymas\u0131n dizisiyle y\u0131ld\u0131z\u0131 parlayan P\u0131nar Altu\u011f \u00e7ocukluk foto\u011fraf\u0131n\u0131 \"Babam ve ben\" notuyla Instagram'dan g\u00f6r\u00fcc\u00fcye \u00e7\u0131kard\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/a2r4BfxCXEecpzTDRGA4vQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/XiErbhpqYE-vOuTYzVft6w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Gen\u00e7lik y\u0131llar\u0131na ait bir kareyi sosyal medyadan yay\u0131nlanan Oktay Kaynarca, \"Yer \u0130stanbul Fiat kamyon fabrikas\u0131, 50 NC midib\u00fcs elektrik montaj hatt\u0131....Hayat\u0131n o y\u0131llarda da BANA G\u00dcZEL oldu\u011fu daha G\u00dcZEL olaca\u011f\u0131na inand\u0131\u011f\u0131m y\u0131llar...Ne kadar kalbi g\u00fczel sevenlerim varm\u0131\u015f kendimle gurur duydum.Her insana nasip olmaz bunca y\u0131l ger\u00e7ekte y\u00fcz\u00fcn\u00fc bile g\u00f6rmedikleri ama hep sevdikleri inand\u0131klar\u0131 arkas\u0131nda durduklar\u0131 bir adam olmak.. Tek tek hepinize sar\u0131ld\u0131\u011f\u0131m\u0131 kucaklad\u0131\u011f\u0131m\u0131 varsay\u0131n benim g\u00fczel memleketimin g\u00fczel y\u00fcrekli insanlar\u0131...\" mesaj\u0131yla payla\u015f\u0131mda bulundu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Q4qVByjLokmTqofzSAOIHg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kaynarca, daha \u00f6nce de 17 ya\u015f\u0131ndayken \u00e7ekilmi\u015f bir foto\u011fraf\u0131n\u0131 Naz\u0131m Hikmet Ran\u2019a ait \u2018Ya\u015famaya dair\u2019 \u015fiiriyle hesab\u0131na y\u00fcklemi\u015fti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/al7R6rJOREqRLZcN2rbpwg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kaynarca, E\u015fk\u0131ya D\u00fcnyaya H\u00fck\u00fcmdar Olmaz dizisinde H\u0131z\u0131r \u00c7ak\u0131rbeyli\u00a0karakterine hayat veriyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/715lEOEhPEqfhHRJoPEi3Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00c7a\u011fla \u015e\u0131kel Instagram hesab\u0131ndan \"K\u00fc\u00e7\u00fck \u00e7a\u011fla\u2019n\u0131n en b\u00fcy\u00fck hayali balerin olabilmekti ama hayallerinden de g\u00fczel bi hayat\u0131 olabilece\u011fini nerden bilebilirdi ?... \u015e\u00fck\u00fcrler olsun\u00a0d\u00fcn\u00fcme bug\u00fcn\u00fcme yar\u0131n\u0131ma ...\u00c7ocuklu\u011fumun ge\u00e7ti\u011fi y\u0131k\u0131lan Atat\u00fcrk k\u00fclt\u00fcr merkezindeki mutlu g\u00fcnlerimden\" notuyla \u00e7ocukluk foto\u011fraf\u0131n\u0131 payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1I5F8NjmAUKlu3x85VjA1g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7B0Qp1OpHUq18wFEco0Vng.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Star TV'de yay\u0131nlanan Ufak Tefek Cinayetler'in Serhan'\u0131 Mert F\u0131rat Instagram hesab\u0131ndan \u00e7ocukluk foto\u011fraf\u0131n\u0131 payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/b8glj7HQC0yJ4oq43mQ-qQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>F\u0131rat foto\u011fraf\u0131n alt\u0131na 'Kad\u0131k\u00f6y 1988' notunu d\u00fc\u015ft\u00fc</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/anNRp4v9wkmBuV4ztxprKg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00d6zge Borak</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LRd29JdGqEGXHcyK96hxmA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Star TV ekranlar\u0131nda yay\u0131nlanan \u0130stanbullu Gelin'de rol alan \u00d6zge Borak, \u00e7ocukluk karesini, \"\"G\u00fczel \u00e7ocuklard\u0131k... Sokakta oynayan, oyuncakla, birbirimizle oyunlar oynayan.. \u00d6yle kolay kolay s\u0131k\u0131lmazd\u0131k, fikrimiz vard\u0131 oyunlar \u00fcretecek... Ba\u011f\u0131ra \u00e7a\u011f\u0131ra, co\u015fkuyla oynard\u0131k ki \u201cHadi gidin evinizin \u00f6n\u00fcnde oynay\u0131n\u201d denirdi bize. G\u00fczeldik. O zaman ge\u00e7mi\u015fe d\u00f6nmenin benim i\u00e7in harikas\u0131 gelsin... \u0130tinayla anne g\u00f6zl\u00fc\u011f\u00fc tak\u0131l\u0131p, poz verilir... Not: Evet kulaklar kep\u00e7e, ameliyat olmadan, b\u00fcy\u00fcd\u00fck\u00e7e kendili\u011finden d\u00fczelen nadir \u015fansl\u0131lardan\u0131m. Anne n\u2019apt\u0131n \u00fcst\u00fcne mi yat\u0131rd\u0131n beni s\u00f6yle de bilsinler\" mesaj\u0131yla payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jaAQctNJaU-bMuHDad3O-A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>H\u00fclya Av\u015far</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ztUz8FXIn0mntcAGbgezsw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>H\u00fclya Av\u015far Instagram hesab\u0131ndan payla\u015ft\u0131\u011f\u0131 \u00e7ocukluk foto\u011fraf\u0131yla takip\u00e7ilerini y\u0131llar \u00f6ncesine g\u00f6t\u00fcrd\u00fc. Av\u015far kareye, \"Tombik H\u00fclya\" notunu d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/EAR-pfaEGkS9-eUQuLbcDw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Yetenek Sizsiniz T\u00fcrkiye'de \u015fampiyon olarak ad\u0131n\u0131 geni\u015f kitleleren duyuran ve son d\u00f6nem yapt\u0131\u011f\u0131\u00a0Canan Karatay taklitleriyle g\u00fcndemde olan Sefa Do\u011fanay sosyal medyadan \u00e7ocukluk y\u0131llar\u0131na ait bir kareyi payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/J3j0ttoW5U2Uk0E9pWARgQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kendisini \u00fcnl\u00fc manken Didem Soydan'a benzeten Do\u011fanay, payla\u015f\u0131m\u0131na\u00a0\"K\u00fc\u00e7\u00fckken Didem Soydan'm\u0131\u015f\u0131m\" yazd\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6_wFuKPq4UWfranAeJ35Vg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Son olarak \u0130stanbullu Gelin'de rol alan \u00d6zge Borak sosyal medyadan ailesiyle birlikte ge\u00e7mi\u015f y\u0131llarda \u00e7ekilen bir karesini yay\u0131nlad\u0131. Borak foto\u011frafa, \"\u0130yi ki evlenmi\u015fsiniz. \u0130yi ki benim ve a\u011fabeyimin Selim Borak anne-babam\u0131z siz olmu\u015fsunuz. \u00c7ok \u015fansl\u0131y\u0131z. Sizi seviyoruz. Allah nazarlardan korusun sizi. Evlilik y\u0131ld\u00f6n\u00fcm\u00fcn\u00fcz kutlu olsun. Mutlu y\u0131llar, sa\u011fl\u0131kla nicelerine.\" mesaj\u0131n\u0131 yazd\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hxkH5CgfAU2l6zk0QmPOHw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Saltbae hareketiyle t\u00fcm d\u00fcnyaya tan\u0131n\u0131r hale gelen ve son olarak ABD-Miami'de restoran a\u00e7arak d\u00fcnyaca\u00a0\u00fcnl\u00fc ismi a\u011f\u0131rlayan\u00a0Nusret G\u00f6k\u00e7e sosyal medyadan \u00e7ocukluk foto\u011fraf\u0131n\u0131 yay\u0131nlad\u0131.\u00a0\nTakip\u00e7ilerine nostalji ya\u015fatan Nusret, foto\u011fraf\u0131n\u0131 \"Hayat \u00dcniversitesi ya\u015f 15\" notuyla payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/A40NGyIdjUOi6UThsMvo4g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/HBgUNmuFe06G60MSEkD8jA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/93HfMbLvMkuVsxipchEW3g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/IL18hOUYlEKd364l0sUWGA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>ABD\u2019li oyuncu Kirsten Dunst\u2019\u0131n 1995 y\u0131l\u0131nda Ron Davis taraf\u0131ndan \u00e7ekilen foto\u011fraflar\u0131 ortaya \u00e7\u0131kt\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lYt8iFcyKEi4jTWrkHuYCg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00c7ocuk oyuncu olarak \u00fcnlenen Dunst, 1995 y\u0131l\u0131nda People dergisi taraf\u0131ndan d\u00fcnyan\u0131n 50 g\u00fczel insan\u0131 s\u0131ralamas\u0131nda sekizinci s\u0131rada yer ald\u0131. 1994 y\u0131l\u0131nda hen\u00fcz 12 ya\u015f\u0131nda Interview with the\u00a0Vampirela yakalad\u0131\u011f\u0131 ba\u015far\u0131ya, ayn\u0131 y\u0131l rol ald\u0131\u011f\u0131 Little Women filmindeki u\u00e7ar\u0131 Amy rol\u00fcndeki ba\u015far\u0131s\u0131 da eklenince hen\u00fcz bir \u00e7ocukken \u00fcnlendi. Bir y\u0131l sonra Robin Williams\u2019la birlikte \u00e7ocuk macera filmi Jumanji\u2019de rol ald\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Sk-uxXvNg0e023gkGdpZpA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>D\u00fcnyan\u0131n en g\u00fczel kad\u0131nlar\u0131 aras\u0131nda g\u00f6sterilen Rus modey Ir\u0131na Shayk'\u0131n (32) 2002 y\u0131l\u0131na ait bir foto\u011fraf\u0131 ortaya \u00e7\u0131kt\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8p1OIODGQEOPNIDCgzFREg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Hen\u00fcz 16 ya\u015f\u0131ndayken \u00e7ekilmi\u015f foto\u011fraf\u0131 sosyal medyaya d\u00fc\u015fen Shayk de\u011fi\u015fimi ile \u015fa\u015f\u0131rtt\u0131. Modelin y\u0131llar i\u00e7inde hi\u00e7 estetik yapt\u0131rmam\u0131\u015f olmas\u0131 da dikkatlerden ka\u00e7mad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/NKNTJYbMqkeHGuTdVVzzew.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RGAmVBsPAEaSLXmQPHY1WQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Barbados'lu \u015fark\u0131c\u0131 Rihanna ge\u00e7ti\u011fimiz g\u00fcnlerde 30 ya\u015f\u0131na girdi. Ri-Ri sosyal medya hesab\u0131nda takip\u00e7ilerini ge\u00e7mi\u015f y\u0131llara g\u00f6t\u00fcrerek \u00e7ocukluk y\u0131llar\u0131na ait bir kareyi yay\u0131nlad\u0131.\u00a0\n30 YA\u015eINDA 30 FOTO\u011eRAFLA RIHANNA</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1AcdN2ux6USWg_DTAaePZA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Britney Spears</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5Ylo9lVjyUe78u2uTREecA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Britney Spears</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4K1P5i-qeUa1d1asbIEHJg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Eminem</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rqLaaJOckkW5GfmdjYHbMw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Eminem</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/dlQwYKetK0i0vNQ1Pk8auA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Donald Trump</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/S1AsG-Z0YEOtnZQ2g1L_lQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Donald Trump</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZYiKZhsm-E6nAxVfRTuChQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>G\u00fclse Birsel\"Annem ve ben, Be\u015fikta\u015f\u2019ta Serencebey Park\u0131\u2019nda. Do\u011fdu\u011fum semt Be\u015fikta\u015f ve hala hastas\u0131y\u0131m...\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ueGaabvAn0CarFQIHdfBQg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>G\u00fclse Birsel</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1c5PEX0UUkiWp5Ofh2DPxQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>R\u0131za Kocao\u011flu\n\u00c7ukur dizisinde hayat verdi\u011fi Ali\u00e7o karakteriyle y\u0131ld\u0131z\u0131 parlayan R\u0131za Kocao\u011flu, sosyal medyadan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mla takip\u00e7ilerine nostalji ya\u015fatt\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/51eJOyoB_k2BsQw1dlhuVQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Annesi ve karde\u015fiyle \u00e7ekilmi\u015f bir karesini yay\u0131nlayan 39 ya\u015f\u0131ndaki Kocao\u011flu, foto\u011frafa \"Anneler G\u00fcn\u00fcn kutlu olsun can\u0131m Anam\" notunu yazd\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RBFeYYVmUE2ZRPmebYi12Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Levent \u00d6zdilek\nOyuncu Levent \u00d6zdilek 1967 y\u0131l\u0131nda rol ald\u0131\u011f\u0131 'Benim Ad\u0131m Kerim' filminden bir karesini sosyal medyada payla\u015ft\u0131. Hen\u00fcz 12 ya\u015f\u0131ndayken ba\u015frollerini Y\u0131lmaz G\u00fcney ve Birsen Menek\u015feli'nin payla\u015ft\u0131\u011f\u0131 'Benim Ad\u0131m Kerim' filminde rol alan usta oyuncu Levent \u00d6zdilek payla\u015f\u0131m\u0131yla takip\u00e7ilerine nostalji ya\u015fatt\u0131. Filmde Y\u0131lmaz G\u00fcney'in o\u011flunu canland\u0131ran \u00d6zdilek, bu foto\u011fraf\u0131n alt\u0131na; 'Ge\u00e7mi\u015f katt\u0131klar\u0131 ile g\u00fczeldir... 'Benim Ad\u0131m Kerim' y\u0131l 1967. Bir Y\u0131lmaz G\u00fcney filmi' mesaj\u0131n\u0131 yazd\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6TZ4zAkjkEO1GOkMAg1-YA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00d6zdilek, son olarak 'E\u015fk\u0131ya D\u00fcnyaya H\u00fckmdar Olmaz' dizisinde 'Hakk\u0131' karakterine hayat\u00a0verdi.\n(Foto\u011fraf soldan sa\u011fa: Ozan Akbaba, Levent \u00d6zdilek,\u00a0\u00a0Yunus Emre Y\u0131ld\u0131r\u0131mer)</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RxKT5vAvMU2WYhS1RHwF6A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Do\u011fa Rutkay KamalOyuncu Do\u011fa Rutkay Kamal, sosyal medya hesab\u0131ndan \u00e7ocukluk d\u00f6nemine ait oyuncak ay\u0131s\u0131 Mi\u015fa'y\u0131 ve onun hikayesini anlatt\u0131. Do\u011fa Rutkay payla\u015ft\u0131\u011f\u0131 \u00e7ocukluk y\u0131llar\u0131na ait foto\u011frafla an\u0131lar\u0131n\u0131 canland\u0131rd\u0131.Ailecek \u00e7ekildikleri bir kareyi payla\u015fan \u00fcnl\u00fc oyuncu foto\u011fraf\u0131n alt\u0131na \u015fu mesaj\u0131 yazd\u0131: Annem babam ben ve ay\u0131m Mi\u015fa... Ay\u0131m Mi\u015fa yegane oyunca\u011f\u0131md\u0131. Babam Rusya'ya tiyatro turnesine gitti\u011finde alm\u0131\u015ft\u0131. Sanki b\u00fct\u00fcn \u00e7ocuklu\u011fum, Mi\u015fa\u2019n\u0131n g\u00f6zlerinden bana bakar... \u015eimdilerde Mi\u015fa bebek odas\u0131nda yerini alan tek oyuncak. Geleceklerime beni anlatmay\u0131 bekliyor. G\u00fcnayd\u0131n \u00e7ocuklu\u011fumuz.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JFgTDgpm-0SrI_K8-xRUjw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Do\u011fa Rutkay Kamal</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Nsfns5BfjUS5fRPjoSwaPg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Tolga \u00c7evik\nTolgshow g\u00f6sterilerine devam eden Tolga \u00c7evik, takip\u00e7ilerini \u00e7ocukluk y\u0131llar\u0131na g\u00f6t\u00fcrd\u00fc. \u00c7evik payla\u015f\u0131m\u0131n\u0131n alt\u0131na, \"1975 Yaz Kreasyonu... Hep Sanat hep Fe\u015f\u0131nnn...\" mesaj\u0131n\u0131 yazd\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/j5PXl7YYtUqP8f8kWZ_Xiw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Tolga \u00c7evik</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_qZnC1rNKkGP3i-XXk7dww.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Prens Harry (33) ile evlilik haz\u0131rl\u0131\u011f\u0131nda olan ABD\u2019li oyuncu Meghan Markle\u2019\u0131n (36) 11 ya\u015f\u0131ndayken \u00e7ekilen g\u00f6r\u00fcnt\u00fcleri ortaya \u00e7\u0131kt\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_wO7dGYOJEWUc-TvsQ2k4w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00c7ocukluk videolar\u0131nda topluluk \u00f6n\u00fcnde \u015fark\u0131 s\u00f6yleyip dans ederken g\u00f6r\u00fclen Markle i\u00e7in \u0130ngiliz bas\u0131n\u0131nda, \u201cOyunculuk potansiyelini daha o zamandan g\u00f6stermi\u015f\u201d yorumu yap\u0131ld\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/17bt62aU10ikzd0Z7e-zZg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>19 May\u0131s\u2019ta ger\u00e7ekle\u015fecek olan d\u00fc\u011f\u00fcnle kraliyet ailesinin gelini haline gelecek olan Markle\u2019\u0131n 1993 y\u0131l\u0131na ait g\u00f6r\u00fcnt\u00fcs\u00fcnde bir yaz okulundayken yapt\u0131\u011f\u0131 sahne \u015fovlar\u0131 yer al\u0131yor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/UCpU-ZR_rkCGvb0uJmWK_g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Markle'\u0131n mikrofon kar\u015f\u0131s\u0131ndaki rahat tav\u0131rlar\u0131 dikkat \u00e7ekiyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/UXsgStgJbEyoit2cEOD1-Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Videoda ayr\u0131ca Markle\u2019\u0131n arkada\u015flar\u0131yla birlikte, en sevdikleri \u00f6\u011fretmenlerine te\u015fekk\u00fcr plaketi verdikleri de g\u00f6r\u00fcl\u00fcyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vArNpvtoSkOk5JZztWuRGQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130ngiliz bas\u0131n\u0131n s\u0131k\u0131 takip alt\u0131nda tuttu\u011fu Markle'\u0131n hayat\u0131n\u0131 anlatan belgeselin yan\u0131 s\u0131ra Prens Harry ile a\u015fk\u0131n\u0131 konu alan\u00a0\u00a0\u2018Harry  Meghan: The Royal Love Story\u2019 ad\u0131nda bir de film \u00e7ekildi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-cCduc4PxUev9NgtNa2x2w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ata Demirer\n45 ya\u015f\u0131ndaki komedyen Ata Demirer, 1991 y\u0131l\u0131na ait foto\u011fraf\u0131n\u0131 payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jnWzZyARNkeK2VMNSh5PgA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ata Demirer\nAta Demirer'in 26 y\u0131l \u00f6nce zay\u0131f olmas\u0131 dikkat \u00e7ekti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1dulz26SWkuPbEjEpd3j7Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130rem Derici\u00a0\n25 Mart Pazar ak\u015fam\u0131 Star TV'nin Jet Sosyete dizisine konuk oyuncu olarak kat\u0131lacak olan \u00fcnl\u00fc \u015fark\u0131c\u0131 \u0130rem Derici, takip\u00e7ilerini\u00a0ge\u00e7mi\u015f y\u0131llara y\u0131llar\u0131na g\u00f6t\u00fcrd\u00fc. Derici, yay\u0131nlad\u0131\u011f\u0131 \u00e7ocukluk karesine,\u00a0 \"\u00c7ok de\u011fi\u015fmi\u015f miyim?\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gpy6RAF1tEyNLMpgX9nvcA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>30 ya\u015f\u0131ndaki Derici, daha \u00f6nce ise karde\u015fi Cemre Derici ile \u00e7ocukken \u00e7ekildikleri foto\u011fraflar\u0131n\u0131 payla\u015fm\u0131\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/PSAPdAjUcUSfO5Nu_T4cJg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Derici, karde\u015fini kuca\u011f\u0131na ald\u0131\u011f\u0131 foto\u011fraf\u0131n alt\u0131na\u00a0'\u0130yi ki do\u011fdun KARDE\u015e\u0130M' notunu d\u00fc\u015fm\u00fc\u015ft\u00fc..</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/js3MVNquR0qv1mVX8xTAxQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Blake Lively\nTV ve sinema d\u00fcnyas\u0131n\u0131n en \u00e7ok konu\u015fulan isimlerinden Blake Lively'nin 15 y\u0131l \u00f6nce lisede \u00e7ekilmi\u015f foto\u011fraflar\u0131 ortaya \u00e7\u0131kt\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/pgXxvfCml0yxS_XO1t09zw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>2002-2003 Burbank Lisesi y\u0131ll\u0131\u011f\u0131nda yer alan foto\u011fraflarda; Lively'nin 30 ya\u015f\u0131na kadar fiziksel olarak pek de\u011fi\u015fmedi\u011fi g\u00f6r\u00fcl\u00fcyor. Uzun sar\u0131 sa\u00e7lar\u0131ndan o y\u0131llarda da vazge\u00e7meyen \u00fcnl\u00fc oyuncunun, burnunun estetiksiz hali de dikkat \u00e7ekiyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qR749HQgKUaU4vrfpssYjA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Amigo k\u0131z tak\u0131m\u0131 ve \u00f6\u011frenci birli\u011finde g\u00f6rev yapan liseli Blake'in \u00e7ok sosyal bir \u00f6\u011frenci oldu\u011fu g\u00f6r\u00fcl\u00fcyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/cVw15dYWdkmEAi3ULs8XpA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>DERYA \u015eENSOYDerya Baykal, 28 ya\u015f\u0131na giren k\u0131z\u0131 Derya \u015eensoy'un do\u011fum g\u00fcn\u00fcn\u00fc sosyal medyadan yay\u0131nlad\u0131\u011f\u0131 \u00e7ocukluk foto\u011fraf\u0131yla kutlad\u0131. Baykal, \"K\u00fc\u00e7\u00fc\u011f\u00fcm \u0130yi ki do\u011fdun... mutlu sa\u011fl\u0131kl\u0131 ba\u015far\u0131l\u0131 y\u0131llar\u0131n olsun... Seni \u00e7oookkk seviyorummmm\" notuyla \u015eensoy'un y\u0131llar \u00f6nce \u00e7ekilmi\u015f karesini payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/sJBseIRCpEeH4-lj1tfBog.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>DERYA \u015eENSOY</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DUWuE4s6-kq7AqhaGD6EPw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>SAADET I\u015eIL AKSOY\nSon olarak Vatan\u0131m Sensin dizisinde Lucy karakterine hayat veren Saadet I\u015f\u0131l Aksoy sosyal medya hesab\u0131nda yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mla takip\u00e7ilerini\u00a0\u00e7ocukluk y\u0131llar\u0131na g\u00f6t\u00fcrd\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JBEYrssfq0OX9SCYdc6ErA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>34 ya\u015f\u0131ndaki oyuncu \u00e7ocukluk y\u0131llar\u0131na ait bir kareyi Instagram hesab\u0131ndan, \"K\u0131rm\u0131z\u0131 ayakkab\u0131lar\u0131m, cicili elbisem ve teyze oturu\u015fumla \u00e7i\u00e7eklerin \u00f6n\u00fcnde poz veren ince ruhlu ve utanga\u00e7 bir \u00c7aki'ydim..\" mesaj\u0131yla yay\u0131nlad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/AWRAnhTcnEOncFbREu5n0A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>BURAK SEV\u0130N\u00c7\nS\u00f6z dizisinde 'Avc\u0131' lakab\u0131yla Fethi karakterine hayat veren Burak Sevin\u00e7 takip\u00e7ilerini 25 y\u0131l \u00f6ncesine g\u00f6t\u00fcrerek \u00e7ocukluk foto\u011fraf\u0131n\u0131 yay\u0131nlad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KHNWcde2n06hoGOlghB7eQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>30 ya\u015f\u0131ndaki oyuncu yakla\u015f\u0131k 5 ya\u015flar\u0131ndaki halini payla\u015farak, \"Evet g\u00fclmeye ba\u015flam\u0131\u015f\u0131m... Sonunda. Bizim de g\u00fcler y\u00fcz\u00fcm\u00fcz varm\u0131\u015f yani!\" notunu yazd\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/CjF5fkweHUmXRBrgHJX5tg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>KENAN DO\u011eULU-OZAN DO\u011eULU\n\u015eark\u0131c\u0131 Kenan Do\u011fulu, DJ karde\u015fi Ozan Do\u011fulu'nun do\u011fum g\u00fcn\u00fcn\u00fc sosyal medyadan birlikte \u00e7ekildikleri \u00e7ocukluk karesini payla\u015farak kutlad\u0131. Kenan Do\u011fulu karde\u015fi i\u00e7in \u015fu ifadeleri kulland\u0131: \"\u00d6m\u00fcr boyu dostluk, hayat boyu g\u00fcven, sonsuz bir sevgi... \u0130yi ki do\u011fmu\u015fsun, iyi ki vars\u0131n aslanlar\u0131n aslan\u0131 can\u0131m a\u011fabeyim. Mutlu, sa\u011fl\u0131kl\u0131, ba\u015far\u0131l\u0131 bir ya\u015f\u0131n olsun.\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RQG38r5qVk-2qy3ZZSOnyA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>KENAN DO\u011eULU-OZAN DO\u011eULU</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/D0A5s2As4USs7kRx4-jyyA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>BARI\u015e MAN\u00c7O\n19 y\u0131l \u00f6nce kaybetti\u011fimiz, usta sanat\u00e7\u0131, \u00e7ocuklar\u0131n 'Bar\u0131\u015f A\u011fabeyi' Bar\u0131\u015f Man\u00e7o 75'inci ya\u015f g\u00fcn\u00fcnde an\u0131l\u0131yor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vZnZ-QfKg0y0glHcDhsQig.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>BARI\u015e MAN\u00c7O\nUsta sanat\u00e7\u0131n\u0131n bir\u00e7ok hayran\u0131 sosyal medyada yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mlarla Man\u00e7o'nun \u00e7ocukluk foto\u011fraflar\u0131n\u0131 do\u011fum g\u00fcn\u00fcnde yeniden g\u00fcndeme getirdi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0QkapcQWXE6gGsCyVrbSPg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>BARI\u015e MAN\u00c7O</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/TC2P-3LFMka9jrVXp6R4LA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>NUR FETTAHO\u011eLU\nSon olarak \u00c7i dizisine konuk oyuncu olarak kat\u0131lan\u00a0Nur Fettaho\u011flu, Instagram hesab\u0131ndan \u00e7ocuklu foto\u011fraf\u0131n\u0131 payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LvJvnV6MbE-qWkNbRXYqKg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Nur Fettaho\u011flu\u00a0y\u0131llar \u00f6nce \u00e7ekilmi\u015f foto\u011fraf\u0131n alt\u0131na 'Bir zamanlar sevimliymi\u015fim' notu yazd\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LOQHG5SDMEuIluXHyFQ16Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>CEM YILMAZ\nCem Y\u0131lmaz, Twitter'da takip\u00e7ilerinden gelen sorulara i\u00e7tenlikle cevap verdi. Y\u0131lmaz\u00a0 araya bir de eskilerden bir foto\u011fraf s\u0131k\u0131\u015ft\u0131rd\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/dri9H-Qp8ka8bZZb2ESjKw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Cem Y\u0131lmaz bu foto\u011fraf\u0131 \u201cCem abin de liseliydi\u20261987 Airport disco galiba. Kazaklar\u0131n kotun i\u00e7ine sokuldu\u011fu d\u00f6nem\u201d notuyla payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/thyBUDS6DEy9SWPJjimUnw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>ENG\u0130N ALTAN D\u00dcZYATANDirili\u015f Ertu\u011frul'un Ertu\u011frul Gazi'si Engin Altan D\u00fczyatan, ge\u00e7ti\u011fimiz g\u00fcnlerde sipari\u015f etti\u011fi l\u00fcks saat ve Afrika'da \u00e7ekti\u011fi vah\u015fi do\u011fa foto\u011fraflar\u0131ndan olu\u015fan sergisiyle g\u00fcndeme gelmi\u015fti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7266-9LmPEOYQOk0hx4zkA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>ENG\u0130N ALTAN D\u00dcZYATAN\nErtu\u011frul Gazi karakteriyle b\u00fcy\u00fck bir hayran kitlesi olu\u015fturan 38 ya\u015f\u0131ndaki D\u00fczyatan'\u0131n merak edilen \u00e7ocukluk foto\u011fraf\u0131 hayranlar\u0131 taraf\u0131ndan sosyal medyada yeniden g\u00fcndeme geldi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/x6Ap-wMCrE-XYhge0--vng.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>OLCAY \u015eAHAN Almanya'n\u0131n D\u00fcsseldorf \u015fehrinde d\u00fcnyaya gelen futbolcu Olcay \u015eahan, do\u011fdu\u011fu yerin tak\u0131m\u0131n\u0131n alt yap\u0131s\u0131nda forma giydi\u011fi d\u00f6nemden bir foto\u011fraf\u0131 yay\u0131nlad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/BBxTqi4MqUG7aKdSdn5ZZg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Milli forma i\u00e7in T\u00fcrkiye'yi tercih eden ve Be\u015fikta\u015f'tan sonra Trabzonspor'da futbol kariyerine devam eden 30 ya\u015f\u0131ndaki \u015eahan, Instagram hesab\u0131ndan payla\u015ft\u0131\u011f\u0131 \u00e7ocukluk karesine, \"Ben \u00e7ocukken\" notunu yazd\u0131.\u00a0\n\u00d6te yandan \u015eahan'\u0131n arkas\u0131ndan kulak i\u015fareti yapan \u00e7ocukluk arkada\u015f\u0131 ise Almanya b\u00f6lgesel lig tak\u0131mlar\u0131ndan Uerdingen'de futbol hayat\u0131na devam ediyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_pfO3-XK7EyxUvxHvkcTmg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130stanbullu\u00a0 Gelin'in Fikret Boran' Salih Bademci okul y\u0131llar\u0131ndan bir kare payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/W0uDrz8FBUGYsGy8qu_Kug.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bademci payla\u015f\u0131m\u0131n alt\u0131na \u015fu notu d\u00fc\u015ft\u00fc: Uzun, uzun zaman \u00f6nce... M\u00fczi\u011fin beni nas\u0131l g\u00fcl\u00fcmsetti\u011fini hat\u0131rlad\u0131\u011f\u0131m y\u0131llardan</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ReJunrsE_0-IOu0chKl4ag.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>S\u0131la Gen\u00e7o\u011flu 24 Kas\u0131m \u00d6\u011fretmenler G\u00fcn\u00fc nedeniyle \u00f6\u011frencilik y\u0131llar\u0131ndan bir foto\u011fraf payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/aCIsWpEAFk2hpLdBIfiHvQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>S\u0131la foto\u011fraf\u0131n alt\u0131na \u015fu notu d\u00fc\u015ft\u00fc: E\u011fitim, ki\u015fisel geli\u015fimin en m\u00fchim mihenk ta\u015flar\u0131ndand\u0131r. \u00d6\u011fretmek i\u00e7in \u00f6m\u00fcrlerini adayan t\u00fcm \u00f6\u011fretmenlerimizin g\u00fczel g\u00fcn\u00fcn\u00fc kutluyorum. ( Tav\u015fan oldu\u011fumu iddia etti\u011fim y\u0131llar. \u00c7emberin yine d\u0131\u015f\u0131nday\u0131m.)</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/GcLAxm6U3kGBu1fFFsAOuw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Tamer Karada\u011fl\u0131\u00a0\n\u00c7ocuklar Duymas\u0131n'\u0131n Haluk'u Tamer Karada\u011fl\u0131 \u00e7ocukluk foto\u011fraf\u0131n\u0131, \"Tamer 10 ya\u015f\u0131nda..\" mesaj\u0131yla yay\u0131nlayarak takip\u00e7ilerine nostalji ya\u015fatt\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yc2GDJIp2U2pX1ajDHiXcQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Tamer Karada\u011fl\u0131</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jv24aQcDf0GObDK6jakCgA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Nusret G\u00f6k\u00e7e\u00a0\nD\u00fcnyada saltbae hastagi ve lakab\u0131 ile sosyal medya fenomeni haline gelen Nusr-Et Steakhouse\u2019un patronu Nusret G\u00f6k\u00e7e Amerika\u2019daki ilk \u015fubesini a\u00e7t\u0131\u011f\u0131 Miami\u2019den 13 ya\u015f\u0131ndaki foto\u011fraf\u0131n\u0131 payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/U_WOqvjkQkCnefzqQ5ZiPA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Nusret payla\u015f\u0131m\u0131n alt\u0131na \u015fu notu d\u00fc\u015ft\u00fc:\"1994-1995 ya\u015f 13 ilk okuldan mezun olduktan sonra maddi imkans\u0131zl\u0131klardan dolay\u0131 okul hayat\u0131m\u0131 bitirip kasap \u00e7\u0131ra\u011f\u0131 olarak i\u015fe ba\u015flad\u0131m. Herg\u00fcn 18-20 saat \u00e7al\u0131\u015f\u0131p babadan 1 tl istemedim. \u0130stesem de yoktu. 2009 -2010 sadece 12 masa 10 \u00e7al\u0131\u015fan. Sene 2017 - 12 restoran 1000 \u00e7al\u0131\u015fan ... Ve kar\u015f\u0131n\u0131zda bir d\u00fcnya markas\u0131 ..Hepimizin markas\u0131 hepimizin ba\u015far\u0131s\u0131...\ud83d\udd2a</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/2gLcT036FEOLg-HJcFTwNQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Serenay Sar\u0131kaya\nFi dizisinde\u00a0Duru karakterine hayat veren Serenay Sar\u0131kaya'n\u0131n \u00e7ocukluk hali dizinin yeni sezonu \u00c7i'nin ba\u015flmas\u0131yla g\u00fcndeme geldi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Av0AHPz-okS47VkOF2KYAg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Serenay Sar\u0131kaya 26 ya\u015f\u0131ndaki oyuncunun \u00e7ocukken \u00e7ekilen karesinde bir balkonda masan\u0131n \u00fczerinde oturarak poz verdi\u011fi g\u00f6r\u00fcl\u00fcyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KkEMR5MEokiI78_LTnVmGA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Demet Akba\u011f\nUsta sanat\u00e7\u0131 Demet Akba\u011f sosyal medya hesab\u0131ndan nostalji yapt\u0131. \u00c7ocukluk y\u0131llar\u0131na ait kareyi payla\u015fan Akba\u011f, o foto\u011frafa \u015fu mesaj\u0131 yazd\u0131: \"Pastay\u0131 kesen sedef oldu\u011funa g\u00f6re onun do\u011fum g\u00fcn\u00fc demek ki. Ben araya s\u0131k\u0131\u015fm\u0131\u015f annemin bana verece\u011fi koca dilimi bekliyorum. Babaannemin pandispanyas\u0131, annemin s\u00fcsledi\u011fi \u00e7ocuklu\u011fumun geleneksel pastas\u0131. En solda da halam\u0131n kuca\u011f\u0131ndan bakan kuzenim\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/NMC6LlbzC0amjzT-gV-nWw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Demet Akba\u011f</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1RziZQ5NukCAHhb13XEzfw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>R\u0131za Kocao\u011flu\nR\u0131za Kocao\u011flu, 18 y\u0131l \u00f6nce \u00e7ektirdi\u011fi bir foto\u011fraf\u0131 sosyal medya hesab\u0131ndan payla\u015ft\u0131. Sar\u0131 sa\u00e7lar\u0131yla objektif kar\u015f\u0131s\u0131na ge\u00e7en Kocao\u011flu bu kareye; \u201cSa\u00e7\u2026 Sene 98 mi 99 mu falan filan\u2026\u201d notunu d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/i8ShK1bAAkWNR2A8_5s4Bg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>R\u0131za Kocao\u011flu</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/C9bqW5Q6M06bCJjUp-A4dw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ata Demirer\nSosyal medya hesab\u0131ndan payla\u015ft\u0131\u011f\u0131 mizah i\u00e7erikli foto\u011fraflarla dikkat \u00e7eken Ata Demirer, bu defa takip\u00e7isi taraf\u0131ndan g\u00f6nderilen bir kareyi yay\u0131mlad\u0131.Demirer, 80\u2019li y\u0131llarda \u00e7ocukken ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 Bursa\u2019da \u00e7ekilmi\u015f foto\u011frafta, arka tarafta \u015fortlu bir \u015fekilde g\u00f6r\u00fcl\u00fcyor.45 ya\u015f\u0131ndaki oyuncu, bu kareye, \"Bir genconun alb\u00fcm\u00fcnden \u00e7\u0131km\u0131\u015f benimle de payla\u015ft\u0131, sa\u011folsun. 80\u2019ler Bursa\u2019s\u0131. Akb\u0131y\u0131k mahallesi. Cami duvar\u0131na yaslan\u0131p s\u0131r\u0131tan \u00e7ocuk tan\u0131d\u0131k geldi mi?\" notunu d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_NzHHdYahkKQCwSzzQDMGg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ata Demirer</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3ZJJQS2Uo0ORHyt5buFPYg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Behzat Uygur\u00a0\nInstagram'dan \u00e7ocukluk y\u0131llar\u0131na ait bir kareyi payla\u015fan usta akt\u00f6r Nejat Uygur'un o\u011flu Behzat Uygur, \"\u0130zmir Atat\u00fcrk stad\u0131 1974 Zafer kupas\u0131.. babam\u0131n oyunu oldu\u011fu i\u00e7in yerine gol kral\u0131 kupas\u0131n\u0131 Cemil Tura'na ben vermi\u015ftim..D\u00f6nemin Efsane \u0130zmir b\u00fcy\u00fck\u015fehir bel ba\u015fkan\u0131 \u0130hsan Alyanak,ben,Cemil abi..\" mesaj\u0131n\u0131 yay\u0131nlad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/A-bE8egSTEKMvIYaLJzTBw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Behzat Uygur</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kzIDLuRO8kW5tQprFakb_w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Zeynep Kankonde\nOyuncu Zeynep Kankonde, bir s\u00fcre \u00f6nce Instagram'da payla\u015ft\u0131\u011f\u0131 bu foto\u011fraf\u0131n\u0131n kendisine ait oldu\u011funa inanmayanlara ilgin\u00e7 bir kan\u0131t sundu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Ez7Gjl4lm0uc2Hw3KZ_90Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Zeynep Kankonde\n\u00c7ocukluk y\u0131llar\u0131nda \u00e7ekilen foto\u011fraf\u0131n\u0131\u00a0Hababam S\u0131n\u0131f\u0131 serisindeki Bacaks\u0131z karakterini canland\u0131ran Tuncay Ak\u00e7a'ya benzetenler de \u00e7\u0131k\u0131nca Kankonde kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131rmal\u0131 bir foto\u011fraf yay\u0131nlayarak \u015fu notu d\u00fc\u015ft\u00fc:\u00a0\n\"Niye yap\u0131yorsunuz bunu? TUNCAY AK\u00c7A tatl\u0131l\u0131\u011f\u0131.\u0130nanamayanlar i\u00e7in kendimi etiketledim ya.\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kymzerZucEiIJWfVgkVwGg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Zeynep Kankonde</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Y7cCxYzx8kOdxMnkH0NdhA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Metin Hara\nD\u00fcnyaca \u00fcnl\u00fc Brezilyal\u0131 top model Adriana Lima ve yazar Metin Hara ge\u00e7ti\u011fimiz temmuz ay\u0131nda ilk kez el ele Bodrum Havaliman\u0131'nda g\u00f6r\u00fcnt\u00fclenmi\u015fti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/UQbpAIg-IE6oIny2VeIfEw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Metin Hara\nLima ile ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 ili\u015fkiyle g\u00fcndeme gelen 35 ya\u015f\u0131ndaki\u00a0Hara'n\u0131n foto\u011fraf\u0131 sosyal medyada ortaya \u00e7\u0131kt\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Zco-5ElNKU2hvNDwUaaFdg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Meryem Uzerli\nSon olarak E\u015fk\u0131ya D\u00fcnyaya H\u00fck\u00fcmdar Olmaz dizisinde rol alan ve \u015fu s\u0131ralar Cing\u00f6z Recai\u00a0filminin heyecan\u0131n\u0131 ya\u015fayan Meryem Uzerli, takip\u00e7ileriyle k\u00fc\u00e7\u00fckl\u00fck foto\u011fraf\u0131n\u0131 payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SlIqnFTQ1kOwZF9Aziu4EA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Meryem Uzerli</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/m5k5iZzNyUSc_XPHRow-Kw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Beste K\u00f6kdemir\nOyuncu Beste K\u00f6kdemir,\u00a0Instagram hesab\u0131ndan ortaokul y\u0131llar\u0131na ait bir foto\u011fraf\u0131n\u0131 payla\u015ft\u0131. 24 ya\u015f\u0131ndaki oyuncu,\u00a0foto\u011fraf\u0131n\u0131, \"Ozaman biraz g\u00fclelim... Orta 2'deyim. Sa\u00e7lar\u0131m\u0131 kendim kesmi\u015ftim. Bence hi\u00e7 fena de\u011fil!\" notuyla yay\u0131nlad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wsC3KXtJmUSf4iPIFF4StA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Beste K\u00f6kdemir</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fSwFnvwGJ0q-XNYv3mZ0ww.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ezgi Mola\nSon olarak 'Kocan Kadar Konu\u015f: Dirili\u015f' filminde rol alan Ezgi Mola, Instagram hesab\u0131ndan k\u00fc\u00e7\u00fckken karde\u015fiyle birlikte \u00e7ekilen bir karesini payla\u015ft\u0131. 34 ya\u015f\u0131ndaki Mola alt\u0131na ise,\u00a0\"San\u0131r\u0131m karde\u015fime \"sus ve g\u00fcl yoksa seni yine cimciklemek zorunda kal\u0131r\u0131m\" demi\u015fim.. Kuzuummm benim\"\u00a0notunu d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/sUPpogY06Ey39FvSBUMssw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ezgi Mola</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yTHYXXKJkECOET-U8JBPTg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Birce Akalay\nSon olarak Star TV ekranlar\u0131nda yay\u0131nlanan Hayat Bazen Tatl\u0131d\u0131r dizisinde rol alan Birce Akalay, Instagram sayfaf\u0131ndan \u00e7ocukluk foto\u011fraf\u0131n\u0131 payla\u015ft\u0131. Akalay alt\u0131na ise \"Bu k\u0131z\u0131n sa\u00e7lar\u0131na n'oldu yaaa b\u00f6yle diye \u0131srarla soran olursa; O do\u011fu\u015ftan k\u0131rp\u0131kt\u0131 dersiniz\" yazd\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/h_d9_tz81ki32FzDLJ3f7A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Birce Akalay\nOcak ay\u0131nda Sarp Levendo\u011flu'ndan bo\u015fanan 33 ya\u015f\u0131ndaki Akalay, \u015fu s\u0131ralar Can Tunal\u0131 ile birliktelik ya\u015f\u0131yor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/dXgiDuD7CUCYgLfZMLqb5A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Miley Cyrus\nABD\u2019li pop \u015fark\u0131c\u0131s\u0131 Miley Cyrus, yeni bir single haz\u0131rl\u0131\u011f\u0131nda. 24 ya\u015f\u0131ndaki \u015fark\u0131c\u0131, \u2018Younger Now\u2019 adl\u0131 single\u2019\u0131n\u0131n kapa\u011f\u0131nda kendi \u00e7ocukluk foto\u011fraf\u0131n\u0131 kulland\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/XwVnz385hkmqtJBstavTIQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Miley Cyrus</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/UbaMK7fhqUehdpcggrmSAw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Krali\u00e7e II. Elizabeth</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wTueDdnikEmKg9zRGr6vSQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Krali\u00e7e II. Elizabeth</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/aB5oQlv3FUSoRfYzigArmw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>John Kennedy</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Q6NZcO9HL0O-8ljrr2OCHg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>John Kennedy</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/p-EcOsx6OEqITuv_UKqYmA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Angela Merkel</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/dfh_hqgcO0WG0LVDCY6z8w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Angela Merkel</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gCABVT1HMUioi_8qtWq27Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Vladimir Putin</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/VbLn1vQnOEyoi-N7TbfgTA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Vladimir Putin</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qh0E9O_8CkSxVLtQuhQVWw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Papa Francis</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/e7W0i9zJVEGdayBUAubeeg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Papa Francis</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SRll58ycjECaN71lgEuUeg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Hillary Clinton</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/EpN4VNw5S0-BRakgKt37tQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Hillary Clinton</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JloK5eB_Lkafeie32e4Dmg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>George Bush\u00a0Jr.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yfSIxBLvvkmaGYx-fnABGg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>George Bush\u00a0Jr.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zoYktRjgBkWP-wgsWrfM9g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Prens Charles</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qsgruQQbZ0qvDUNm7JOPvw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Prens Charles</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Hcbyr3DOzUWFrkm4sFYElA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Barack Obama</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/R4aMZ6ICF0OxHxI1gO6v4A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Barack Obama</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ND-a2z0v4kCDMoXGaYI2uw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Acun Il\u0131cal\u0131\nAcun Il\u0131cal\u0131, Instagram hesab\u0131ndan \u00e7ocukluk foto\u011fraf\u0131n\u0131 payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/iWnTCV9kGk6kqWfPqd0Cqw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00dcnl\u00fc yap\u0131mc\u0131, y\u0131llar \u00f6nce a\u011fabeyi \u00d6mer Cenker Il\u0131cal\u0131 ile \u00e7ekilmi\u015f bir foto\u011fraf\u0131na yer verdi. Il\u0131cal\u0131, a\u011fabeyi ile birlikte g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc bu foto\u011frafa, \"Sol taraftaki a\u011fabeyim, sa\u011f taraftaki ben. #tbt'nin dibi\" notunu yazd\u0131.\n1967 y\u0131l\u0131nda Erzurum'da do\u011fan \u00d6mer Cenker Il\u0131cal\u0131, kulak burun bo\u011faz uzman\u0131 bir doktor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/w8HohKuLE0uu6tsyGAVIYw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bensu Soral'\u0131n ablas\u0131 oyuncu Hande Soral (sa\u011fda), Instagram hesab\u0131ndan \u00e7ocukluk foto\u011fraf\u0131n\u0131 payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/enBeZ0tg30-woUHpg_E3gg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>30 ya\u015f\u0131ndaki oyuncu foto\u011fraf\u0131n alt\u0131na \"Baz\u0131 \u015feyler hi\u00e7 de\u011fi\u015fmez notunu d\u00fc\u015ft\u00fc\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/s7JREXW3Zk2kyg90I-AOFg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Sezen Aksu\nSanat\u00e7\u0131 ve s\u00f6z yazar\u0131 Sezen Aksu bug\u00fcn 63\u2019\u00fcnc\u00fc ya\u015f\u0131n\u0131 kutlad\u0131. Sosyal medyada baz\u0131 kullan\u0131lar Aksu'nun \u00e7ocukluk foto\u011fraf\u0131n\u0131 payla\u015farak do\u011fum g\u00fcn\u00fc dileklerini iletti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vS4LfkCCo0uIgk4FBHyIUQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Sezen Aksu</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/j5TJcwo-rEuGBe71p9cOnA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>T\u00fcrkan \u015eoray\nYe\u015fil\u00e7am'\u0131n 'Sultan' lakapl\u0131 usta oyuncusu T\u00fcrkan \u015eoray Instagram hesab\u0131ndan \u00e7ocukluk foto\u011fraf\u0131n\u0131 payla\u015ft\u0131. 72 ya\u015f\u0131ndaki \u015eoray alt\u0131na ise \"T\u00fcrkan bir ya\u015f\u0131nda...\" notunu d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/M3Nb6P-M-E2xOM0gG_SYyw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>T\u00fcrkan \u015eoray</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hI1HkdF6E0CBL_keUhmiig.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00c7a\u011fla \u015e\u0131kel (solda)</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/MLwdu3h2t0qjGO1HEi8_yw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00c7a\u011fla \u015e\u0131kel</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/V9mOuIz8O0y_QPD6BdQTZA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kenan \u0130mirzal\u0131o\u011flu\n1997 y\u0131l\u0131nda Best Model of Turkey ve daha sonra Best Model of The World se\u00e7ilerek kariyerine ba\u015flayan Kenan \u0130mirzal\u0131o\u011flu'nun y\u0131llar \u00f6nce ortaokul s\u0131ralar\u0131nda \u00e7ekilen bir pozu hayranlar\u0131 taraf\u0131ndan a\u00e7\u0131lan sosyal medya hesab\u0131nda payla\u015f\u0131ld\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/caW5UVna9UypfK9vgqOysw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kenan \u0130mirzal\u0131o\u011flu</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/s7WeKz4oAkS2tDtPTUAZwg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Mehmet G\u00fcns\u00fcr</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/O1CFYWaj8EuBE_BsAaPJEA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Mehmet G\u00fcns\u00fcr</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/FFrDOKgZ4EufWiQs4nTCIQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00d6zge \u00d6zpirin\u00e7i\npuhutv'den yay\u0131nlanan Fi dizisinde rol alan S\u0131la karakterine hayat veren \u00d6zge \u00d6zpirin\u00e7i ilkokul y\u0131llar\u0131na ait foto\u011fraf\u0131 Instagram'da takip\u00e7ileriyle payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/UFdATMTQ00OtDvl2lnUghw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>31 ya\u015f\u0131ndaki oyuncu payla\u015f\u0131m\u0131n\u0131n alt\u0131na ise \u015fu notu d\u00fc\u015ft\u00fc: \"\u0130lkokul 1'in ilk gunu! Akademik hayata karsi tavrim o gunden itibaren cok netti! Stresten yanagimda cikan ucugun izi durur hala! Hey gidi gunler... Saclarimi o kadar kisa kestirmisler ki (kesin bitlenmisimdir) ilkokul formami almaya gittigimde satis elemani hanfendi babama ve bana bakip erkek uniformalarina yonlendirmisti bizi. Cok uzulmustum ama simdi guluyorum tabi. Anlatacak hikayelerden biri iste...\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/08zS9IAtdU6-yE7FTw9JlQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>O\u011fuzhan Ko\u00e7\n\u00c7ok G\u00fczel Hareketler Bunlar'daki oyunculu\u011fuyla ad\u0131n\u0131 geni\u015f kitlelere duyuran ve son olarak \u00e7\u0131kard\u0131\u011f\u0131 'K\u00fcsme A\u015fka' \u015fark\u0131s\u0131yla \u015fu s\u0131ralar m\u00fczik listelerinde ilk s\u0131rada yer alan O\u011fuzhan Ko\u00e7 23 Nisan dolay\u0131s\u0131yla sosyal medyadan \u00e7ocukluk foto\u011fraf\u0131n\u0131 payla\u015ft\u0131. 31 ya\u015f\u0131ndaki Ko\u00e7, alt\u0131na ise, \"23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131'm\u0131z kutlu olsun. Aha bu da \u00e7ocuk ben..! Ve k\u00fcnyem\" notunu d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/U9VNo8PlMU-OB4kedG8QUw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>O\u011fuzhan Ko\u00e7</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Nw-hEgfE2EeMCWeOQDcrDQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Nusret G\u00f6k\u00e7e\nSaltbae hareketi ve sosyal medya payla\u015f\u0131mlar\u0131yla T\u00fcrkiye'nin hatta d\u00fcnyan\u0131n dikkatini \u00e7eken restoranlar zincirinin sahibi Nusret G\u00f6k\u00e7e \u00e7ocukluk foto\u011fraf\u0131 ortaya \u00e7\u0131kt\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/MJ2mjRqqrUOJ_VqOEAEsmg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Son olarak Dubai'deki restoran\u0131nda Oscar \u00f6d\u00fcll\u00fc oyuncu Leonardo DiCaprio'yu a\u011f\u0131rlayan Nusret sosyal medyada k\u0131sa s\u00fcrede 5,5 milyon takip\u00e7iye ula\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/H05jf7jxI0KzdwymFEjc-w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130lber Ortayl\u0131\nTarih Profes\u00f6r\u00fc \u0130lber Ortayl\u0131, Twitter hesab\u0131ndan gen\u00e7lik foto\u011fraf\u0131n\u0131 payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gcAy6I6QAkW-QqwjNAc4Jw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ankara \u00dcniversitesi Siyasal Bilgiler Fak\u00fcltesi'nden mezun olan \u0130lber Ortayl\u0131, 21 ya\u015f\u0131ndaki halini g\u00f6steren foto\u011fraf\u0131, \"Gen\u00e7lik. 1968. SBF\" notuyla payla\u015ft\u0131. Bu kareye 5 bin be\u011feni geldi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lyjf90BypUC2z1UpW5oc3w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Beng\u00fc\u015eark\u0131c\u0131 Beng\u00fc, 38'inci ya\u015f g\u00fcn\u00fcnde sosyal medya hesab\u0131ndan \u00e7ocukluk foto\u011fraf\u0131n\u0131 payla\u015ft\u0131.Instagram hesab\u0131ndan karde\u015fi Banu ile \u00e7ekilmi\u015f \u00e7ocukluk foto\u011fraf\u0131n\u0131 payla\u015fan Beng\u00fc, \"\u0130yi ki do\u011fmu\u015fum ben, iyi ki b\u00f6yle g\u00fczel ailem var\" notunu yazd\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/CzfyXb9DkU6QGZvm8HqqBA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Beng\u00fc</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0icQIurJK0ubEyf_v6flnQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Aleyna Tilki\nBir H\u00fclya Av\u015far Sohbeti'nde H\u00fclya Av\u015far'a \"Annem, beni star gibi giydirirdi. Hep \u00f6yle bakt\u0131 bana ben de kendimi star zannettim k\u00fc\u00e7\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcmden beri\" diyen Aleyna Tilki'nin o g\u00fcnlerdeki foto\u011fraf\u0131 ortaya \u00e7\u0131kt\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vz86-CC3H0u0BrAg6tcttA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Aleyna Tilki\nAleyna Tilki Bir H\u00fclya Av\u015far Sohbeti'nde \u00e7ocuklu\u011funu \u015fu s\u00f6zlerle anlatm\u0131\u015ft\u0131: \"\u00dc\u00e7 ya\u015f\u0131ndayken \u015fark\u0131 s\u00f6yl\u00fcyormu\u015fum, ellerimi kanepenin \u00fczerinde a\u015fa\u011f\u0131 bo\u015flu\u011fa uzatm\u0131\u015f\u0131m. Annem de, \"ne yap\u0131yorsun\" Aleyna demi\u015f. Ben ise \"anne onlar benim seyircilerim onlara elimi uzat\u0131yorum\" demi\u015fim. Sonra kendimi hal\u0131n\u0131n \u00fczerine atm\u0131\u015f\u0131m. Annemin t\u00fcyler diken diken olmu\u015f\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/u77V2n8ZN0Klscap1XF10A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u015eebnem Ferah\nRock \u015fark\u0131c\u0131s\u0131 \u015eebnem Ferah'\u0131n ilkokul foto\u011fraflar\u0131 sosyal medyadan payla\u015f\u0131ld\u0131.\u015eark\u0131lar\u0131 ile milyonlar\u0131n g\u00f6nl\u00fcnde taht kuran \u015eebnem Ferah, ilkokulu Yalova \u00d6\u011fretmen Yusuf Ziya \u0130lkokulu'nda okudu. Bu y\u0131llarda \u00e7ekilen bir foto\u011fraf ise y\u0131llar sonra sosyal payla\u015f\u0131m sitesine d\u00fc\u015ft\u00fc. Sanat\u00e7\u0131n\u0131n do\u011fum y\u0131l\u0131n\u0131n 1972 oldu\u011fu belirtilen foto\u011fraf\u0131nda okul numaras\u0131n\u0131n ise 59 oldu\u011fu g\u00f6r\u00fcl\u00fcyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/iehN_8n1GEC2mokeIvx5Xg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u015eebnem Ferah</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5_aAuaQp9EymOMVaa3D5_Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Tarkan\nSosyal medyada per\u015fembe g\u00fcnleri yap\u0131lan \u201cTBT\u201d (eski foto\u011fraflar\u0131n payla\u015f\u0131lmas\u0131) ak\u0131m\u0131na megastar Tarkan da uydu.\nTarkan, Instagram\u00a0hesab\u0131ndan \u00e7ocukluk foto\u011fraf\u0131n\u0131 payla\u015farak, \"\u015eu havalara, bak\u0131\u015flara bak\u0131n. Artist yaa\" notunu yazd\u0131.\nTarkan'\u0131n payla\u015f\u0131m\u0131 k\u0131sa s\u00fcrede 30 binden fazla be\u011feni ald\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JjIWfowqKEiMNJxldGWI5w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Tarkan</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/f5zWicTD8UmtFE031_QaVQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Faz\u0131l Say\n\nD\u00fcnyaca \u00fcnl\u00fc piyanist ve besteci Faz\u0131l Say, Adana konserinde bir s\u00fcrpriz ile kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131. \u0130lkokul arkada\u015f\u0131 Zeynep, \u00fcnl\u00fc sanat\u00e7\u0131n\u0131n ilkokul birinci s\u0131n\u0131ftaki g\u00fcnl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc yollad\u0131. Say, bu foto\u011fraf\u0131 sosyal medya hesab\u0131ndan;\"Adana konserime gelen ilkokul arkada\u015f\u0131m Zeynep bak\u0131n ne yollam\u0131\u015f Bu foto\u011fraf ilkokul1; 40 y\u0131l \u00f6nce\" notuyla payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_VYxh_ECw0mM54pVcsnPgQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Faz\u0131l Say</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4_ca4Ho-dUCRuKEgWvkaTw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Caner Erkin\n\nFutbolcu Caner Erkin ile d\u00fcmyaevine giren oyuncu \u015e\u00fckran Oval\u0131, e\u015finin\u00a0\u00e7ocukluk foto\u011fraf\u0131n\u0131 takip\u00e7ileriyle payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DRruv2_IU024QRoZESYXyA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Son olarak rol ald\u0131\u011f\u0131 Familya dizisi final yapan 31 ya\u015f\u0131ndaki Oval\u0131, payla\u015f\u0131m\u0131n alt\u0131na ise alt\u0131na 'Minnak' notunu d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/t_21krLJjkWiK3Sl_vNGug.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Justin Bieber\nD\u00fcnyaca \u00fcnl\u00fc \u015fark\u0131c\u0131 Justin Bieber, 13 ya\u015f\u0131ndayken YouTube\u2019da Scooter Braun taraf\u0131ndan ke\u015ffedildi. \u015eimdi 23 ya\u015f\u0131nda olan Kanadal\u0131 \u015fark\u0131c\u0131, Instagram\u2019dan payla\u015ft\u0131\u011f\u0131 foto\u011frafta o zamanlar nas\u0131l g\u00f6r\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc hayranlar\u0131yla payla\u015ft\u0131. Bieber\u2019\u0131n annesiyle olan siyah-beyaz foto\u011fraf\u0131, hen\u00fcz m\u00fczik kariyerine ba\u015flamadan k\u0131sa s\u00fcre \u00f6nce \u00e7ekilmi\u015f.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vbLRtSPO3kqPGnS6aCx3IQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Justin Bieber</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xFRGBNy4FUecCwsGDHLPKw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Haley Joel Osment\n\n1999 y\u0131l\u0131nda vizyona girdi\u011finde t\u00fcm d\u00fcnyada ilgiyle izlenen 'Alt\u0131nc\u0131 His (The Sixth Sense)' filminde d\u00fcnyaca \u00fcnl\u00fc oyuncu\u00a0Bruce Willis ile ba\u015frol oynayan k\u00fc\u00e7\u00fck y\u0131ld\u0131z \u00e7ok de\u011fi\u015fti.\u00a028 ya\u015f\u0131ndaki Amerikal\u0131 Haley Joel Osment'\u0131n son halini g\u00f6renler tan\u0131yamad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/AGftnmsH3UauDWDirnyCdQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Haley Joel Osment\n\nFilmin yay\u0131nland\u0131\u011f\u0131 d\u00f6nemde 12 ya\u015f\u0131nda olan Haley Joel Osment 'Alt\u0131nc\u0131 His' filminde 'Cole Sear' karakterini canland\u0131r\u0131yordu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tVYuiPo7hUaT5u8usRp9Eg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ajda Pekkan</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SwgGkdVkhUSWGI7NqIsyow.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ajda Pekkan</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hToQa9TmYkaIHPyzuuMS5Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Arda Turan</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/PeUnFtuFU0KPKXviR9tWew.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Arda Turan</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/AoX524cKd0mmq0YWW-E4GQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Angelina Jolie</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RbrYAi6joEGvZyc-cJn9RQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Angelina Jolie</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8N8-L-qB-E-x-APTv3QWhw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Beng\u00fc</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/BasCQarF_0CB9Q8MRr_pbQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Beng\u00fc</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/GhMn6nG6kUOTfqyyGbiiFA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bruce Willis</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/iQ6QNUYQC0656jMjo1GpRw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bruce Willis</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/i6TgHOtbNUGJhfRng66Elw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Beren Saat</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/AHpDnVKZUkuAvG7cdaeAJw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Beren Saat</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tgXsEgehfkucT_EZAn3TBg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Berg\u00fczar Korel</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3t09MpDtk0WbbDtopIj47g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Berg\u00fczar Korel</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/f7NXZvJK5ESreNs7INqKMA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Deniz Akkaya</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/l3aOs8KnskKk0KL_nm2Y-w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Deniz Akkaya</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/iY8zWznQAkCAZqYeMEnqpA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>El\u00e7in Sangu</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/K7LewjHye0yLYK0v3_1lLA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>El\u00e7in Sangu</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JaF4xAGszk-8uO8gN2P_Ag.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Emre Ayd\u0131n</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/F3hx0HCrQ0aOnlLEO4c0YQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Emre Ayd\u0131n</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/v4oA0OPftE-c-GVyYjS9Wg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Eser Yenerler</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SwcBe7iocU69jrYgntwRvQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Eser Yenerler</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/UdB_5awHi0C5i_0jx4iHjg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Jennifer Aniston</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/CxHQoXexLUSKbAZfa3zYew.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Jennifer Aniston</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/K6BV8suiTkaSO5355D9Hlg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Hazal Kaya</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JgtRFLMADEOpaN0wQWfrdQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Hazal Kaya</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/aSLbIri7c0S4f_5QVYZ8ZQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kenan \u0130mirzal\u0131o\u011flu</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JWN8FOA6J02rUo1M_bFzIQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kenan \u0130mirzal\u0131o\u011flu</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JsAjK_eurk2MRgVLU6QTgA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Lady Gaga</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/o2aEtS2Gokar5dqUUOc45w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Lady Gaga</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RcqrBa9aIEmneMs2C_okvA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Mehmet Ali Erbil</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/PmkkFs9luUqzPjZqhmPjyA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Mehmet Ali Erbil</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/29FWpzO2QEG2zICfy4oEiA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Merve Sevi</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8GX14upJKUKHaJAatD4E6w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Merve Sevi</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tovsYgucyUGUflrcXJu_Yg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00d6zge \u00d6zpirin\u00e7ci</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/NIQR26oOI0ytsdfIcb9nYQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00d6zge \u00d6zpirin\u00e7ci</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/K-184lO04kiUu_8iJr9nMQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Pelin Karahan</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/PU3oY4b7nEKq9jpf1V2EdQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Pelin Karahan</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/aWDg5abYVUmR8FResc5ZRg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u015eener \u015een</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Zb-ZFVEc1kuH1jjsNGQzcA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u015eener \u015een</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Pcmd1gmAokemuEZrHTDXtw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Tarkan</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zqAxNXI_A0-h-Mb4utIXlg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Tarkan</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8yR1Xkth-EyC2UPG5TESTA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Teoman</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/c9CHycgnqkKzR8PZDopG6w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Teoman</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZywtGHJ9qku_TavUU4lgFw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Cristiano Ronaldo\nReal Madrid\u2019in \u015eampiyonlar Ligi\u2019ni \u00fcst \u00fcste iki kez kazanan ilk tak\u0131m olmas\u0131nda y\u0131ld\u0131z futbolcu Cristiano Ronaldo\u2019nun pay\u0131 yads\u0131namaz. Nike, tak\u0131m\u0131n \u015fampiyonlu\u011funu ve Ronaldo\u2019nun \u015fampiyonlu\u011fa katk\u0131s\u0131n\u0131 bir ilanla kutlad\u0131. \u0130landa, Ronaldo\u2019nun \u00e7ocukluk foto\u011fraf\u0131n\u0131n \u00fczerinde \u201cBu \u00e7ocuk biliyordu\u201d (This boy knew) mesaj\u0131na yer verildi. Ronaldo, foto\u011fraf\u0131n\u0131 Twitter hesab\u0131ndan payla\u015fmay\u0131 ihmal etmedi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gB8XeKEDnUywME6_irarmQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00c7ocukluk foto\u011fraf\u0131ndaki dikkat \u00e7eken detay ise, Ronaldo'nun \u00fczerindeki giysinin Adidas markal\u0131 olmas\u0131. Nike'\u0131n, \u015fampiyonluk ilan\u0131 i\u00e7in Adidas logosunu silip Nike logosunu koymas\u0131na Adidas firmas\u0131ndan nas\u0131l bir yan\u0131t gelece\u011fi merak ediliyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/niEI7XCS_kKpLS_O1f1Tog.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Mesut \u00d6zil\u00a0\nArsenalli futbolcu Mesut \u00d6zil\u2019in, 12 ya\u015f\u0131ndayken memleketi Zonguldak'ta hastane \u00f6n\u00fcnde babas\u0131 ve a\u011fabeyiyle \u00e7ekilmi\u015f foto\u011fraf\u0131 ortaya \u00e7\u0131kt\u0131. \u015eu s\u0131ralar Amine G\u00fcl\u015fe ile ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 a\u015fkla da g\u00fcndeme gelen 29 ya\u015f\u0131ndaki \u00d6zil'in, yan\u0131nda kendisi gibi futbolcu olan a\u011fabeyi Mutlu \u00d6zil ve babas\u0131 Mustafa \u00d6zil yer ald\u0131. Zonguldak'\u0131n Devrek \u0130l\u00e7esi H\u0131\u015f\u0131ro\u011flu K\u00f6y\u00fc'nden olan \u00d6zil ailesinin, Zonguldak Atat\u00fcrk Devlet Hastanesi\u2019nde bir yak\u0131nlar\u0131n\u0131 ziyaret s\u0131ras\u0131nda \u00e7ekildi\u011fi bildirildi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8YzQb69sOEyDBx9fmfofew.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Mesut \u00d6zil</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/2KMYL5ww_kGZVSq8GOIJcg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Brad Pitt</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/D_LrwtJcjEGAbIGWpkorZA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Brad Pitt</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jDDSGkqYnkaG9_HAwg9Yvg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Beyonce\n\nBeyonce\u2019nin daha \u00f6nce g\u00f6r\u00fclmemi\u015f 12 video kasedi ortaya \u00e7\u0131kt\u0131. D\u00fcnyaca \u00fcnl\u00fc ABD\u2019li \u015fark\u0131c\u0131n\u0131n 10 ya\u015f\u0131ndaki halini g\u00f6steren videolarda; Beyonce\u2019nin, daha sonra Destiny\u2019s Child\u2019a d\u00f6n\u00fc\u015fecek olan alt\u0131 ki\u015filik Girls Tyme grubu \u00fcyesiyken \u00e7ekilmi\u015f hali g\u00f6r\u00fcl\u00fcyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/t0gMrirIa0GjWrvfl4pGzw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>35 ya\u015f\u0131ndaki d\u00fcnyaca \u00fcnl\u00fc pop y\u0131ld\u0131z\u0131n\u0131n videolar\u0131, Londra\u2019daki a\u00e7\u0131k art\u0131rma \u015firketi Ted Owen  Co taraf\u0131ndan Londra'da sat\u0131lacak. Telkifler 1,5 milyon sterlinden ba\u015fl\u0131yor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/D0pGmFiYLUOcFoB5ZVlMsA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Madonna</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/eFvRna4yTkWFK1oWzFQ7WQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Madonna</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/45_onKGow0qnNClINrOakg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>George Clooney</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vfqqcSI_b0SSWdiCn3esow.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>George Clooney</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LiQyAp12vkiUQMXkQS24ag.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>G\u00f6zler d\u00fcnyan\u0131n g\u00f6zde bekarlar\u0131ndan Prens Harry ile ni\u015fanlanarak evlilik yolunda ilk ad\u0131m\u0131 atan Meghan Markle'a \u00e7evrildi. Dail Mail, Prenses aday\u0131n\u0131n 21 y\u0131l \u00f6nce \u00e7ekilmi\u015f bir foto\u011fraf\u0131n\u0131 okuyucular\u0131na servis etti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/r8EcCvJWK0-voOu87NPrEw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>BU SARAYA GEL\u0130N GELECEK\nBir arkada\u015f\u0131yla birlikte 1996'da Avrupa turuna \u00e7\u0131kan ve o d\u00f6nem 15 ya\u015f\u0131nda olan Meghan Markle'\u0131n Kraliyet Ailesi'nin ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 Buckingham Saray\u0131 \u00f6n\u00fcnde \u00e7ekilen hat\u0131ra foto\u011fraf\u0131 \u00e7ok konu\u015fuldu. Oyunculu\u011fu b\u0131rakmaya haz\u0131rlanan Markle, bu yaz ger\u00e7ekle\u015fecek d\u00fc\u011f\u00fcnle Kraliyet Ailesi'nin bir \u00fcyesi olacak.\n(Foto\u011fraf: Meghan Markle solda)</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_m-OQzTbBEiQwppw2FZYQw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/a8MTZAKED0SrrlRt5uMhAA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kenan Do\u011fulu\n\"Abi. Dost. Can. G\u00fcven. \u0130nsan\u0131n \u00f6m\u00fcr boyu s\u0131rt\u0131n\u0131 yaslayabilece\u011fi, g\u00f6zleri kapal\u0131 g\u00fcvenebilece\u011fi, beraber \u00fcretebilece\u011fi, e\u011flenebilece\u011fi, can\u0131 kadar sevebilece\u011fi bir a\u011fabeyi olmas\u0131 \u00e7ok k\u0131ymetli. Hayatta \u00f6n\u00fcmde, sahnede yan\u0131mda ve daima arkamda oldu\u011fun i\u00e7in \u00e7ok \u015fansl\u0131y\u0131m can\u0131m a\u011fabeyim, iyi ki do\u011fdun\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qcZTHQH0lEWubTYt4xGmWw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KWHglGCmikCeTS0ZNXxdgw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tVghnbMDyUKbhoQtAw5XmA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DMWuaA7C8kC-UZXoP_JMdQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OR-4tjdgO0GV9_4uLSh5RA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure></section>"
    },
    {
        "title": "B\u00fcy\u00fck el ve ayaklar\u0131 ile15 ya\u015f\u0131nda rekorlar kitab\u0131na girdi: B\u00fcy\u00fcmesi hala devam ediyor!",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/yasam/buyuk-el-ve-ayaklari-ile-rekorlar-kitabina-girdi-buyumesi-hala-devam-ediyor,avUz1jh04UGtcuwbSJPsxQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/TLh2rCSXAEKo3_QN6AAHXA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xBJSNWEzEkS9ZoDeJfJxJA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nDjcMqEJ4ECeiAmrpm3J6A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/scG8nNhqv0CKtT6t_RNLBw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5zsPdiOSqkOq5ZMiJnlIHw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/P98HGCCMHkKbGrrchl375g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"B\u00fcy\u00fck el ve ayaklar\u0131 ile15 ya\u015f\u0131nda rekorlar kitab\u0131na girdi: B\u00fcy\u00fcmesi hala devam ediyor!\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/TLh2rCSXAEKo3_QN6AAHXA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>ABD\u2019de ya\u015fayan 15 ya\u015f\u0131ndaki Eric Kilburn, s\u0131ra d\u0131\u015f\u0131 \u00f6zelli\u011fi sayesinde Guinness D\u00fcnya Rekorlar Kitab\u0131\u2019na girdi. B\u00fcy\u00fck elleri ve ayaklar\u0131 ile dikkat \u00e7eken Kilburn, resmi \u00f6l\u00e7\u00fcmlere g\u00f6re 34.3 santimetre uzunlu\u011fundaki ayaklar\u0131yla (T\u00fcrkiye'deki \u00f6l\u00e7\u00fclerle 56-57 numara) bu rekoru elde etti. Bu nedenle sadece \u00f6zel tasar\u0131m ayakkab\u0131lar giyen Eric\u2019in ellerinin boyu ise 23.2 santimetre.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xBJSNWEzEkS9ZoDeJfJxJA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>ABD'de ya\u015fayan 15 ya\u015f\u0131ndaki Eric Kilburn ilgin\u00e7 bir \u00f6zelli\u011fi ile 2025 Guinness D\u00fcnya Rekorlar Kitab\u0131'na girmeyi ba\u015fard\u0131.\nYap\u0131lan \u00f6l\u00e7\u00fcmlerde ayaklar\u0131 34.3, elleri ise 23.2 santimetre \u00e7\u0131kan ergenlik \u00e7a\u011f\u0131ndaki Kilburn\u2019un b\u00fcy\u00fcmesinin hala devam etti\u011fi belirtildi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nDjcMqEJ4ECeiAmrpm3J6A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Be\u015finci s\u0131n\u0131ftan beri ma\u011fazadan ayakkab\u0131 alamad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve eldiven kullanarak g\u00fcnl\u00fck hayat\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc ifade eden 15 ya\u015f\u0131ndaki gen\u00e7 \u00e7ocuk, bu durumun ona fiziksel ve sosyal anlamda \u00e7e\u015fitli zorluklar ya\u015fatt\u0131\u011f\u0131n\u0131 da belirttii.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/scG8nNhqv0CKtT6t_RNLBw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Uygun spor ayakkab\u0131 bulamamak, ayak sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 sorunlar\u0131 ve giysi bulma zorluklar\u0131, Eric\u2019in kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131\u011f\u0131 problemler aras\u0131nda yer al\u0131yor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5zsPdiOSqkOq5ZMiJnlIHw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Eric\u2019in hik\u00e2yesi, uygun ayakkab\u0131 bulamad\u0131\u011f\u0131nda daha da ilgi \u00e7ekti. Standart \u00fcretim ayakkab\u0131lar onun ayaklar\u0131na uymad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in \u00f6zel ayakkab\u0131lar yapt\u0131rmak zorunda kald\u0131, bu da maddi olarak b\u00fcy\u00fck zorulular yaratt\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/P98HGCCMHkKbGrrchl375g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Durum kamuoyuna duyurulduktan sonra, \u00fcnl\u00fc markalar ve yard\u0131m kurulu\u015flar\u0131 devreye girdi ve Eric\u2019in ihtiya\u00e7lar\u0131na uygun ayakkab\u0131lar \u00fcretilmesi i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fmalar ba\u015flat\u0131ld\u0131.\nBir\u00e7ok insan\u0131n deste\u011fini alan 15 ya\u015f\u0131ndaki gen\u00e7 \u00e7ocuk,\u00a0 fiziksel farkl\u0131l\u0131klar\u0131n ki\u015fisel ba\u015far\u0131lara engel olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 bir kez daha g\u00f6zler \u00f6n\u00fcne serdi.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "17 milyarda bir ihtimal! D\u00f6rt k\u0131z\u0131n\u0131 ayn\u0131 g\u00fcn do\u011furdu ama d\u00f6rd\u00fcz de\u011filler",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/yasam/17-milyarda-bir-ihtimal-dort-kizini-ayni-gun-dogurdu-ama-dorduz-degiller,VJo4CLP_xUu-1C4JYu3G7w",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ftsle-D7hkaFJ1M0qFDNKA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/K6BLPCBqYUS8TxT8CLT8kA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LCroJdvmaE6kDt5_HtWJ3w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/37_9tW4ePU2dr2NitYzT_Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5SV2UJDOhUyEwp6Xf_lCMQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lh8qguZXjkSr0fRgrlRYfQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"17 milyarda bir ihtimal! D\u00f6rt k\u0131z\u0131n\u0131 ayn\u0131 g\u00fcn do\u011furdu ama d\u00f6rd\u00fcz de\u011filler\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ftsle-D7hkaFJ1M0qFDNKA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>ABD'de ya\u015fayan Kristen Lammert isimli anne, 17 milyarda bir g\u00f6r\u00fclen tesad\u00fcf\u00fc anlatt\u0131. Lammert, d\u00f6rt k\u0131z\u0131n\u0131n da ayn\u0131 g\u00fcn do\u011fdu\u011funu ancak d\u00f6rd\u00fcz olmad\u0131klar\u0131n\u0131 s\u00f6yledi. Farkl\u0131 ya\u015flardaki d\u00f6rt k\u0131z\u0131 da tesad\u00fcfen 25 A\u011fustos'ta d\u00fcnyaya geldi.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/K6BLPCBqYUS8TxT8CLT8kA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>ABD\u2019nin G\u00fcney Carolina eyaletinde ya\u015fayan 35 ya\u015f\u0131ndaki Kristen ve 36 ya\u015f\u0131ndaki Nick Lammert \u00e7iftinin d\u00f6rt \u00e7ocu\u011fu var.\nHer biri farkl\u0131 ya\u015flarda olan k\u0131z \u00e7ocuklar\u0131n\u0131 ilgin\u00e7 k\u0131lan ise hepsinin ayn\u0131 tarihte, planlanmadan do\u011fmu\u015f olmas\u0131.\u00a0\n\u00c7iftin dokuz, alt\u0131, \u00fc\u00e7 ya\u015f\u0131nda ve iki ayl\u0131k olan k\u0131zlar\u0131n\u0131n hepsi 25 A\u011fustos'ta d\u00fcnyaya geldi.\u00a0 \u00dcstelik hepsi normal do\u011fum.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LCroJdvmaE6kDt5_HtWJ3w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Uzmanlar bu durumun 17 milyarda bir g\u00f6r\u00fclebilme ihtimali oldu\u011funu belirtti.\u00a0\nKristen ve Nick, 2009 y\u0131l\u0131nda tan\u0131\u015ft\u0131ktan sonra 2014\u2019te evlendi. B\u00fcy\u00fck bir aile kurma planlar\u0131 olan \u00e7iftin ilk \u00e7ocuklar\u0131 25 A\u011fustos 2015\u2019te d\u00fcnyaya geldi. \u0130ki y\u0131l sonra Kristen ve Nick ikinci bir \u00e7ocuk sahibi olmaya karar verdi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/37_9tW4ePU2dr2NitYzT_Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Aral\u0131k 2017'nin ba\u015f\u0131nda hamile kalan Kristen, A\u011fustos sonunda do\u011fum yapaca\u011f\u0131n\u0131 biliyordu, ancak bunun ilk k\u0131z\u0131n\u0131n do\u011fum g\u00fcn\u00fcne denk gelece\u011fini hi\u00e7 tahmin etmemi\u015fti.\u00a0 Anne \"\u0130ki k\u0131z\u0131m\u0131z\u0131n ayn\u0131 do\u011fum g\u00fcn\u00fcne sahip olmas\u0131 b\u00fcy\u00fck bir tesad\u00fcft\u00fc. \u0130nanamad\u0131k\" diye konu\u015ftu.\nKristen, \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc k\u0131zlar\u0131n\u0131n hamileli\u011finde de do\u011fumu eyl\u00fcl ortas\u0131nda bekliyordu. Ancak rahats\u0131zl\u0131\u011f\u0131ndan dolay\u0131 erken do\u011fuma al\u0131nd\u0131. 23 A\u011fustos\u2019ta hastaneye yatan Kristen 36 saatlik do\u011fum sanc\u0131s\u0131n\u0131n ard\u0131ndan 25 A\u011fustos\u2019ta \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc k\u0131zlar\u0131n\u0131 d\u00fcnyaya getirdi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5SV2UJDOhUyEwp6Xf_lCMQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Buna ger\u00e7ekten inanamad\u0131klar\u0131n\u0131 belirten anne \"Ayn\u0131 tarihte \u00fc\u00e7 k\u0131z \u00e7ocu\u011fu d\u00fcnyaya getiren ba\u015fka birini tan\u0131m\u0131yorduk.\" diye ekledi. Son \u00e7ocuklar\u0131na bu y\u0131l hamile kalan Kristen'\u0131n 35 haftal\u0131kken preeklampsi (gebelik zehirlenmesi) ba\u015fg\u00f6sterdi. Bebek premat\u00fcre d\u00fcnyaya geldi. Onun da do\u011fum tarihi 25 A\u011fustos\u2019a denk d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lh8qguZXjkSr0fRgrlRYfQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kristen, \"Kaderin kesinlikle bunda bir rol\u00fc var. Kaderin, \u00fc\u00e7 k\u0131z\u0131m\u0131n ayn\u0131 do\u011fum g\u00fcn\u00fcn\u00fc payla\u015f\u0131p son k\u0131z\u0131m\u0131n farkl\u0131 do\u011fum g\u00fcn\u00fc olmas\u0131na izin vermesi m\u00fcmk\u00fcn de\u011fildi\" dedi.\nV\u00fccudunun kendine has bir y\u00f6ntemi oldu\u011funu s\u00f6yleyen anne \"36 saat boyunca yava\u015f do\u011fum yap\u0131yorum ve sonra her \u015fey h\u0131zlan\u0131yor ve bebek d\u00fcnyaya geliyor\" dedi.\nAile, d\u00f6rt k\u0131zlar\u0131yla mutlu bir ya\u015fam s\u00fcrd\u00fcr\u00fcyor ve her y\u0131l 25 A\u011fustos\u2019ta ortak do\u011fum g\u00fcnlerini kutluyor.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "54'\u00fcnc\u00fc ya\u015f g\u00fcn\u00fcnde b\u00f6l\u00fcm birincisi olarak mezun oldu",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/turkiye/54-yasinda-universite-bitirdi-hep-gec-kaldigimi-zannediyordum,Jw9JDE2gWEifW2PC7FE85A",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/op0Ghd4qkUuuhOteeTdsXQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jIBdAlzzSkG9rjNXAzU0Ew.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/VOQb8tkXmkWs_Q-Esb8KHg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/FcDqM2lNek2tAijKUt9Sng.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fbxwVyvcq0iP3M-Hka8wOw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"54'\u00fcnc\u00fc ya\u015f g\u00fcn\u00fcnde b\u00f6l\u00fcm birincisi olarak mezun oldu\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/op0Ghd4qkUuuhOteeTdsXQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Ankara'da ya\u015fayan ve 30 senelik hayalinin pe\u015finden \u00fcniversite s\u0131nav\u0131na girerek Halkla \u0130li\u015fkiler ve Reklamc\u0131l\u0131k B\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fc kazanan Hafize \u00c7esner, 54'\u00fcnc\u00fc ya\u015f g\u00fcn\u00fcnde b\u00f6l\u00fcm birincisi olarak mezun oldu.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jIBdAlzzSkG9rjNXAzU0Ew.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ankara'da ya\u015fayan evli ve bir \u00e7ocuk annesi 54 ya\u015f\u0131ndaki Hafize \u00c7esner, lisedeki e\u011fitim ve \u00f6\u011fretim hayat\u0131n\u0131 tamamlamas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan hayal etti\u011fi \u00fcniversite hayat\u0131n\u0131 ya\u015fayabilmek i\u00e7in bir t\u00fcrl\u00fc f\u0131rsat bulamad\u0131. 30 y\u0131l aradan sonra \u00e7evresindekilerin de deste\u011fiyle hayalinin pe\u015finden giderek \u00fcniversite s\u0131nav\u0131na girmeye karar veren \u00c7esner, s\u0131nav d\u00f6nemini ba\u015far\u0131yla tamamlamas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan Ankara \u00c7ankaya \u00dcniversitesi \u0130ktisadi ve \u0130dari Bilimler Fak\u00fcltesi Halkla \u0130li\u015fkiler ve Reklamc\u0131l\u0131k B\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fc y\u00fczde 50 burslu olarak okumaya hak kazand\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/VOQb8tkXmkWs_Q-Esb8KHg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00c7esner, erkek \u00e7ocuklar\u0131n\u0131n daha egemen oldu\u011fu bir ailede b\u00fcy\u00fcd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc kaydederek, \"A\u011fabeylerim de \u00fcniversite mezunu ama k\u0131zlar okusa da okumasa da olur diye kendi tercihine b\u0131rak\u0131ld\u0131. Ben de maalesef ki o zaman tembellik etmi\u015fim ve okumamay\u0131 tercih etmi\u015fim. Birka\u00e7 y\u0131l i\u00e7erisinde de e\u015fime a\u015f\u0131k oldum ve evlendim. Sonra k\u0131z\u0131m oldu ve hayat \u015fartlar\u0131 devam etti ama hep \u00fcniversite mezunu olmay\u0131\u015f\u0131m i\u00e7imde bir ukde olarak kald\u0131. Hep de ge\u00e7 kald\u0131\u011f\u0131m\u0131 zannediyordum. Y\u0131llar\u0131m ge\u00e7 kald\u0131m diyerek ge\u00e7ti gitti. 45 ya\u015f\u0131mda bir akademisyen aile dostuyla tan\u0131\u015ft\u0131m. Kendisi \u2018yapabilirsin, ge\u00e7 de\u011fil' dedi ve \u0131srar etti. S\u0131nava girdim ve s\u00fcre\u00e7 ba\u015flad\u0131\u201d dedi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/FcDqM2lNek2tAijKUt9Sng.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00dcniversiteyi kazand\u0131\u011f\u0131n\u0131 \u00f6\u011frenince \u00e7ok m\u00fcthi\u015f duygular hissetti\u011fine vurgu yapan \u00c7esner, \u201cBir kere beklemiyordum. Y\u00fczde 50 burslu olarak ba\u015flad\u0131m \u00e7\u00fcnk\u00fc hi\u00e7 ders \u00e7al\u0131\u015fmad\u0131m, 30 y\u0131l ara verdim. 4 y\u0131ll\u0131k \u00fcniversite kazanaca\u011f\u0131m\u0131 hi\u00e7 beklemiyordum. A\u015f\u0131r\u0131 derecede mutlu oldum. \u0130lk g\u00fcnden son g\u00fcne kadar hem okul ortam\u0131n\u0131 hem gen\u00e7leri hem hocalar\u0131m\u0131 o kadar \u00e7ok severek devam ettim ki 4 y\u0131ll\u0131k \u00fcniversite hayat\u0131mda belki 2 ders kat\u0131lmad\u0131\u011f\u0131m olmu\u015ftur, derslerimi o kadar titizlikle takip ettim. M\u00fcmk\u00fcn oldu\u011funca hocalarla, gen\u00e7lerle ili\u015fkilerimi can\u0131 g\u00f6n\u00fclden iyi tutmaya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131m\u201d ifadelerine yer verdi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fbxwVyvcq0iP3M-Hka8wOw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00dcniversite arkada\u015flar\u0131yla aras\u0131ndaki ya\u015f fark\u0131ndan dolay\u0131 herhangi bir ileti\u015fim zorlu\u011fu \u00e7ekmedi\u011fini ifade eden \u00c7esner, gen\u00e7 arkada\u015flar\u0131n\u0131n da kendisine y\u00f6nelik hep sevgiyle yakla\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 dile getirdi.\n\u00dcniversite e\u011fitim s\u00fcrecinin hayat\u0131na olumlu y\u00f6nde \u00e7ok \u015fey katt\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yleyen \u00c7esner, s\u00f6zlerine \u015f\u00f6yle devam etti:\n\u201c\u00d6ncelikle ileti\u015fim b\u00f6l\u00fcm\u00fc oldu\u011fu i\u00e7in ileti\u015fim anlam\u0131nda ya\u015f\u0131ma ra\u011fmen \u00e7ok \u015fey katt\u0131\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum \u00e7\u00fcnk\u00fc ders \u00e7al\u0131\u015fmak i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fmad\u0131m. Ezberlemek i\u00e7in de\u011fil t\u00fcm dersleri anlamak i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015ft\u0131m. Bu bilin\u00e7le bakt\u0131\u011f\u0131n\u0131z zaman \u00e7ok \u015fey kat\u0131yor. Bu bilin\u00e7le 18 ya\u015f\u0131ma d\u00f6nmeyi \u00e7ok isterim ama imkans\u0131z. Bunun haricinde \u00e7evremdeki insanlar\u0131n da \u00e7ok katk\u0131s\u0131, deste\u011fi oldu. Onlar da \u00fcniversite sana \u00e7ok iyi geldi diyor.\u201d</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Dahi olman\u0131n s\u0131rr\u0131 bu olabilir mi? Einstein'\u0131n tuhaf al\u0131\u015fkanl\u0131klar\u0131!",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/yasam/dahi-olmanin-sirri-bu-olabilir-mi-einsteinin-tuhaf-aliskanliklari,3NNIeM7beUCyNb4DtphuQA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Gb8_h0iIYEmcU3rkL671KQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xE9hMrkjM0eb3ne4YdSSOA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7KzSBoTGjE2YaU8Q3P06Eg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6ZDh0I3QskuCbVf60UpJDg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/y2TRQ4RVC0e9On95qIUEbQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yKdsyjRuZkG-u_wH6R4WqA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/D7s9lttemEqdaz6UBX6Msg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Dahi olman\u0131n s\u0131rr\u0131 bu olabilir mi? Einstein'\u0131n tuhaf al\u0131\u015fkanl\u0131klar\u0131!\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Gb8_h0iIYEmcU3rkL671KQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Gelmi\u015f ge\u00e7mi\u015f en zeki insanlar aras\u0131nda yer alan Albert Einstein, bilim d\u00fcnyas\u0131nda devrim yaratan bir dahi olmas\u0131n\u0131n yan\u0131 s\u0131ra, ilgin\u00e7 al\u0131\u015fkanl\u0131klar\u0131yla da dikkat \u00e7ekiyor. \u0130\u015fte Einstein\u2019\u0131n baz\u0131 tuhaf al\u0131\u015fkanl\u0131klar\u0131 ve bu al\u0131\u015fkanl\u0131klar\u0131n olas\u0131 etkileri.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xE9hMrkjM0eb3ne4YdSSOA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00d6l\u00fcm\u00fcnden sonra beyninde inceleme yap\u0131lan Albert Einstein, 160 ile 190 aras\u0131nda oldu\u011fu bilinen IQ seviyesi ile d\u00fcnyan\u0131n en zeki insanlar\u0131 aras\u0131nda yer al\u0131yor.\u00a0\nYap\u0131lan son ara\u015ft\u0131rmalar, zekan\u0131n d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fcm\u00fczden daha az genetikle ilgili oldu\u011funu ortaya \u00e7\u0131kard\u0131. Ayr\u0131ca bilim insanlar\u0131 g\u00fcnl\u00fck al\u0131\u015fkanl\u0131klar\u0131n beynimiz \u00fczerinde g\u00fc\u00e7l\u00fc bir etkiye sahip oldu\u011funu s\u00f6yl\u00fcyor. Peki, Einstein gibi bir dahinin yapt\u0131\u011f\u0131 g\u00fcnl\u00fck al\u0131\u015fkanl\u0131klar, onun problem \u00e7\u00f6zme yetene\u011fini geli\u015ftirmi\u015f olabilir mi? \u0130\u015fte Albert Einstein'\u0131n g\u00fcnl\u00fck tuhaf al\u0131\u015fkanl\u0131klar\u0131 ve etkileri.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7KzSBoTGjE2YaU8Q3P06Eg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Uzmanlar, uyku s\u00fcresinin beynin dinlenmesi ve yeniden yap\u0131land\u0131r\u0131lmas\u0131 i\u00e7in kritik bir \u00f6neme sahip oldu\u011funu vurguluyor. Yap\u0131lan ara\u015ft\u0131rmalar, yeterli uyku alman\u0131n zihinsel problemleri \u00e7\u00f6zme yetene\u011fini art\u0131rd\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6steriyor.\nEinstein bu tavsiyeyi \u00e7o\u011fu ki\u015fiden daha ciddiye al\u0131yordu. G\u00fcnde en az 10 saat uyudu\u011fu s\u00f6ylenen Einstein'\u0131n bir\u00e7ok \u00f6nemli fikrini r\u00fcyalar\u0131nda buldu\u011fu iddia ediliyor.\n\u00dcnl\u00fc fizik\u00e7inin s\u0131k s\u0131k \u015fekerleme yapt\u0131\u011f\u0131 ve bu esnada elinde bir ka\u015f\u0131kla uyuyarak, ka\u015f\u0131\u011f\u0131n d\u00fc\u015fmesiyle uyanma y\u00f6ntemini benimsedi\u011fi biliniyor. K\u0131sa uyku s\u00fcrelerinin, beyin aktivitesini canland\u0131rarak zihinsel netli\u011fi art\u0131rabilece\u011fi belirtiliyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6ZDh0I3QskuCbVf60UpJDg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Albert Einstein, g\u00fcnl\u00fck y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015flerini kutsal bir rit\u00fcel olarak g\u00f6r\u00fcyordu. Princeton \u00dcniversitesi'nde \u00e7al\u0131\u015f\u0131rken, g\u00fcnl\u00fck y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015flerini ihmal etmezdi. oraya gidip gelmek i\u00e7in bir bu\u00e7uk mil yol y\u00fcr\u00fcd\u00fc\u011f\u00fc ve g\u00fcnde \u00fc\u00e7 kez 45 dakikal\u0131k y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015fler yapt\u0131\u011f\u0131 biliniyordu\u00e7\nBu al\u0131\u015fkanl\u0131k, sadece fiziksel zindelik i\u00e7in de\u011fil, ayn\u0131 zamanda haf\u0131zay\u0131, yarat\u0131c\u0131l\u0131\u011f\u0131 ve problem \u00e7\u00f6zme yetene\u011fini art\u0131rmak i\u00e7in de \u00f6nemli bir rol oynuyordu.Y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015f, beynin baz\u0131 b\u00f6lgelerindeki aktiviteyi ge\u00e7ici olarak azaltarak farkl\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnme bi\u00e7imlerine yol a\u00e7\u0131yor. Bu durum, daha yarat\u0131c\u0131 i\u00e7g\u00f6r\u00fcler elde edilmesine yard\u0131mc\u0131 olabilir. Y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015f\u00fcn bu faydalar\u0131na dair kesin kan\u0131tlar olmasa da, Einstein\u2019\u0131n bu al\u0131\u015fkanl\u0131\u011f\u0131, bilimsel ba\u015far\u0131lar\u0131na katk\u0131da bulunmu\u015f olabilir.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/y2TRQ4RVC0e9On95qIUEbQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>T\u00fct\u00fcn ve t\u00fct\u00fcn \u00fcr\u00fcnlerinin insan sa\u011fl\u0131\u011f\u0131na zararlar\u0131 g\u00fcn\u00fcm\u00fczde bir\u00e7ok bilimsel \u00e7al\u0131\u015fmayla kan\u0131tlanm\u0131\u015f durumda. Ancak Albert Einstein\u2019\u0131n al\u0131\u015fkanl\u0131klar\u0131 aras\u0131nda pipo i\u00e7mek dikkat \u00e7ekiyor. S\u0131k\u0131 bir pipo tiryakisi oldu\u011fu bilinen \u00fcnl\u00fc bilim insan\u0131, piposunun kendisine sakinle\u015fme ve nesnel d\u00fc\u015f\u00fcnme konusunda yard\u0131mc\u0131 oldu\u011funu ifade ediyordu.\n\u00d6te yandan, t\u00fct\u00fcn\u00fcn akci\u011fer kanseri ve di\u011fer hastal\u0131klarla ba\u011flant\u0131s\u0131 1962'de, Einstein\u2019\u0131n \u00f6l\u00fcm\u00fcnden yedi y\u0131l sonra ortaya \u00e7\u0131km\u0131\u015ft\u0131r.\nEinstein bu al\u0131\u015fkanl\u0131\u011f\u0131n yarat\u0131c\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnce s\u00fcre\u00e7lerine katk\u0131da bulundu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcnm\u00fc\u015f olabilir ancak g\u00fcn\u00fcm\u00fczde t\u00fct\u00fcn\u00fcn sa\u011fl\u0131k \u00fczerindeki olumsuz etkileri g\u00f6z \u00f6n\u00fcne al\u0131nd\u0131\u011f\u0131nda, pipo i\u00e7mek sa\u011fl\u0131kl\u0131 bir tercih olarak de\u011ferlendirilemiyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yKdsyjRuZkG-u_wH6R4WqA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kesin olmamakla birlikte Einstein\u2019\u0131n t\u00fckenmekten en \u00e7ok keyif ald\u0131\u011f\u0131 yeme\u011fin makarna oldu\u011fu s\u00f6ylenmekte. Karbonhidratlar genel olarak k\u00f6t\u00fc bir \u00fcne sahip olsa da yap\u0131lan ara\u015ft\u0131rmalar karbonhidratlar\u0131n, beyin i\u00e7in \u00f6nemli bir enerji kayna\u011f\u0131 oldu\u011funu ortaya koyuyor. Beyin, v\u00fccudun enerji ihtiyac\u0131n\u0131n b\u00fcy\u00fck bir k\u0131sm\u0131n\u0131 karbonhidratlardan kar\u015f\u0131lar.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/D7s9lttemEqdaz6UBX6Msg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Albert Einstein, \u00e7orap giymekten nefret ediyordu. Bu al\u0131\u015fkanl\u0131\u011f\u0131, rahatl\u0131k aray\u0131\u015f\u0131n\u0131 yans\u0131tan ilgin\u00e7 bir ya\u015fam tarz\u0131 tercihi olarak \u00f6ne \u00e7\u0131k\u0131yor. \u00dcnl\u00fc bilim insan\u0131, kuzeni ve e\u015fi Elsa\u2019ya yazd\u0131\u011f\u0131 bir mektupta, \u00e7ocukken ayak ba\u015fparma\u011f\u0131n\u0131n \u00e7oraplar\u0131n\u0131 deldi\u011fini fark etti\u011fini ve bu nedenle \u00e7orap giymekten vazge\u00e7ti\u011fini ifade etmi\u015fti.Einstein\u2019\u0131n \u00e7oraps\u0131z ya\u015fam\u0131, sadece bir tercih de\u011fil, ayn\u0131 zamanda onun \u00f6zg\u00fcn karakterini de g\u00f6zler \u00f6n\u00fcne seriyor. Hatta kendi sandaletlerini bulamad\u0131\u011f\u0131nda e\u015finin arkas\u0131 a\u00e7\u0131k ayakkab\u0131lar\u0131n\u0131 giydi\u011fi de kaynaklarda yer almakta. \u00c7oraps\u0131z gezmenin d\u00fc\u015f\u00fcnme \u015fekline do\u011frudan etkisini kan\u0131tlayan bir \u00e7al\u0131\u015fma yok, ancak daha resmi bir k\u0131yafet yerine g\u00fcndelik ve rahat hissedilen k\u0131yafetlere giymek, d\u00fc\u015f\u00fcnme \u015feklini etkileyebilir.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "ABD'li bilim insanlar\u0131 100 ya\u015f\u0131na kadar ya\u015faman\u0131n s\u0131rr\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/saglikli-yasam/abdli-bilim-insanlari-100-yasina-kadar-yasamanin-sirrini-acikladi,3cL6Qhx1I0KfEm_MUDWINw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/sYW6pdUOKUCSxrKuKCJtYA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ToCKYGHzfUuD1DvE-CxOUQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ldwHsH2dZ0OYLec1G3KU8w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qKZBwgT-B0y-wDwtNW3gbQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ElxGWEMQPkCTeyi5AzffDQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/YYgR3rbAJUmq6iT1hpFP5Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"ABD'li bilim insanlar\u0131 100 ya\u015f\u0131na kadar ya\u015faman\u0131n s\u0131rr\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/sYW6pdUOKUCSxrKuKCJtYA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>ABD'li bilim insanlar\u0131, vejetaryen beslenme \u015feklinin ya\u015fam s\u00fcresini uzatabilece\u011fini duyurdu.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ToCKYGHzfUuD1DvE-CxOUQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>ABD'nin Kaliforniya eyaletindeki Loma Linda \u00dcniversitesi, vejetaryen beslenme \u015feklinin ki\u015fiyi hastal\u0131klardan korudu\u011funu ortaya koyan bir ara\u015ft\u0131rma yapt\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ldwHsH2dZ0OYLec1G3KU8w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ses getiren ara\u015ft\u0131rmaya g\u00f6re vejetaryen beslenme \u015feklini benimseyen orta ya\u015fl\u0131 bireylerin \u00e7e\u015fitli hastal\u0131klara yakalanma olas\u0131l\u0131\u011f\u0131, et a\u011f\u0131rl\u0131kl\u0131 beslenen di\u011fer orta ya\u015fl\u0131 bireylere g\u00f6re daha d\u00fc\u015f\u00fck.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qKZBwgT-B0y-wDwtNW3gbQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ancak 65 ya\u015f ve \u00fczeri ki\u015filer i\u00e7in bu durumun tam tersi \u015fekilde i\u015fledi\u011fi g\u00f6zlemlendi. Ya\u015fl\u0131 bireylerde vejetaryen beslenmenin fel\u00e7, bunama ve Parkinson hastal\u0131\u011f\u0131 gibi rahats\u0131zl\u0131klara yakalanma riskini art\u0131rd\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fcld\u00fc. Vejetaryen diyete bal\u0131k eklendi\u011finde ise bu riskler \u00f6nemli \u00f6l\u00e7\u00fcde azald\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ElxGWEMQPkCTeyi5AzffDQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>American Journal of Clinical Nutrition'da yay\u0131nlanan \u00e7al\u0131\u015fmada, Kanada ve ABD'den 30-85 ya\u015f aral\u0131\u011f\u0131ndaki 88 bin ki\u015finin beslenme verileri incelendi. Kat\u0131l\u0131mc\u0131lar, beslenme d\u00fczenlerine g\u00f6re vejetaryen olmayanlar, yar\u0131 vejetaryenler, pesko-vejetaryenler (bal\u0131k yiyenler), lakto-ovo-vejetaryenler (s\u00fct \u00fcr\u00fcnleri ve yumurta yiyenler) ve veganlar olarak 5 gruba ayr\u0131ld\u0131.\nGenel olarak vejetaryen beslenenlerin, et yiyenlere k\u0131yasla yakla\u015f\u0131k y\u00fczde 12 daha az hastal\u0131k riski ta\u015f\u0131d\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fcld\u00fc. Bal\u0131k t\u00fcketen pesko-vejetaryenlerde ise \u00f6l\u00fcm riskinin y\u00fczde 18 daha az oldu\u011fu g\u00f6r\u00fcld\u00fc. Bilim insanlar\u0131, bu beslenme \u015feklinin ya\u015fam s\u00fcresini 100 y\u0131la kadar uzatabilece\u011fini belirtti.\nAra\u015ft\u0131rmac\u0131lar, vejetaryen beslenmeye s\u00fct \u00fcr\u00fcnleri ve yumurta ekleyen ki\u015fileri de incelediler ve bu beslenme \u015feklinin, \u00f6l\u00fcm riskini y\u00fczde 15 azaltt\u0131\u011f\u0131 sonucuna vard\u0131lar.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/YYgR3rbAJUmq6iT1hpFP5Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00c7al\u0131\u015fman\u0131n ba\u015f ara\u015ft\u0131rmac\u0131s\u0131 Profes\u00f6r Gary Fraser, 80'li ya\u015flardaki vejetaryenlerde n\u00f6rolojik rahats\u0131zl\u0131k riskinin artt\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. Fraser, bu duruma bal\u0131k i\u00e7ermeyen vejetaryen bir diyetin, beyne yard\u0131mc\u0131 olabilecek ya\u011f asitlerinden yoksun olmas\u0131n\u0131n neden olabilece\u011fini belirtti.\n\u0130ngiliz Diyetisyenler Derne\u011fi'ne g\u00f6re Omega-3; yumurta ve cevizde de bulunuyor ancak ya\u011fl\u0131 bal\u0131klara k\u0131yasla \u00e7ok daha d\u00fc\u015f\u00fck seviyede.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "H\u0131rs\u0131z olarak girdi, misafir olarak \u00e7\u0131kt\u0131: \u00c7ama\u015f\u0131rlar\u0131 as\u0131p yemek yapt\u0131, \"Endi\u015felenme, mutlu ol\" notu b\u0131rakt\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/yasam/hirsiz-olarak-girdi-misafir-olarak-cikti-camasirlari-asip-yemek-yapti-endiselenme-mutlu-ol-notu-birakti,ewhR-NzuKEqodscs_LLy0Q",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZXp2r5UE5UOT1kxeNP7zvg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/dZU8ynnHQ0Gl2z7HQ33flw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Ip96fOK71UO4hRDYIBeDrw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/txGdwfbpd0aFFGhE4-moAQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Hj54mJF8hEmcWGINWlBUjg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/aV3PdKUnmUS5ZzClJU5ftw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"H\u0131rs\u0131z olarak girdi, misafir olarak \u00e7\u0131kt\u0131: \u00c7ama\u015f\u0131rlar\u0131 as\u0131p yemek yapt\u0131, \" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZXp2r5UE5UOT1kxeNP7zvg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Birle\u015fik Krall\u0131k'a ba\u011fl\u0131 \u00fclkelerden biri olan Galler'de ilgin\u00e7 bir h\u0131rs\u0131zl\u0131k vakas\u0131 ya\u015fand\u0131. Al\u0131\u015fveri\u015fi yerle\u015ftirip \u00e7ama\u015f\u0131rlar\u0131 asan h\u0131rs\u0131z, yemek pi\u015firerek ev sahibine \"Endi\u015felenme, mutlu ol, yemek ye\" notu b\u0131rakt\u0131. Ayn\u0131 h\u0131rs\u0131z\u0131n ba\u015fka bir evde daha benzer bir h\u0131rs\u0131zl\u0131k ger\u00e7ekle\u015ftirdi\u011fi ortaya \u00e7\u0131kt\u0131.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/dZU8ynnHQ0Gl2z7HQ33flw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Birle\u015fik Krall\u0131k\u2019\u0131n Galler b\u00f6lgesinde ilgin\u00e7 bir h\u0131rs\u0131zl\u0131k olay\u0131 ya\u015fand\u0131. 16 Temmuz\u2019da 36 ya\u015f\u0131ndaki Damian Wojnilowicz, bir kad\u0131n\u0131n evine girdi. Ancak h\u0131rs\u0131z, klasik bir soygun yerine, kad\u0131n\u0131n \u00e7ama\u015f\u0131rlar\u0131n\u0131 ast\u0131, market al\u0131\u015fveri\u015fini dolaba yerle\u015ftirdi ve mutfakta yemek haz\u0131rlad\u0131. Giderken de \"Endi\u015felenme, mutlu ol, yemek ye\" yaz\u0131l\u0131 bir not b\u0131rakt\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Ip96fOK71UO4hRDYIBeDrw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kad\u0131n, i\u015ften d\u00f6nd\u00fc\u011f\u00fcnde bah\u00e7edeki e\u015fyalar\u0131n yerlerinin de\u011fi\u015fti\u011fini fark etti. Geri d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm kutusu bo\u015falt\u0131lm\u0131\u015f ve ku\u015f yemlikleri bile doldurulmu\u015ftu. Ancak evdeki de\u011fi\u015fiklikler daha da ilgin\u00e7ti.\nDolaptaki malzemelerle bir yemek yap\u0131lm\u0131\u015f ve al\u0131\u015fveri\u015f torbas\u0131ndaki \u00fcr\u00fcnler buzdolab\u0131na yerle\u015ftirilmi\u015fti. Eski mutfak e\u015fyalar\u0131 \u00e7\u00f6pe at\u0131l\u0131rken, yerine yenileri konulmu\u015ftu. Ayr\u0131ca di\u015f f\u0131r\u00e7alar\u0131n\u0131n ba\u015fl\u0131klar\u0131 de\u011fi\u015ftirilmi\u015f ve oturma odas\u0131nda bir kase dolusu \u015feker b\u0131rak\u0131lm\u0131\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/txGdwfbpd0aFFGhE4-moAQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bu olay sonras\u0131 kad\u0131n, evinde kalmaktan korktu\u011funu ve bir s\u00fcre arkada\u015f\u0131nda ya\u015fad\u0131\u011f\u0131n\u0131 dile getirdi.Wojnilowicz, 29 Temmuz\u2019da ba\u015fka bir evde de h\u0131rs\u0131zl\u0131k yapt\u0131. Evin sahibi, cep telefonuna gelen g\u00fcvenlik kameras\u0131 uyar\u0131s\u0131yla Wojnilowicz\u2019in bah\u00e7ede dola\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6rd\u00fc. H\u0131rs\u0131z, du\u015f alm\u0131\u015f, k\u0131yafetlerini y\u0131kam\u0131\u015f ve yemek yemi\u015fti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Hj54mJF8hEmcWGINWlBUjg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>H\u0131rs\u0131z\u0131n evde oldu\u011funu g\u00f6ren ev sahibi, damad\u0131n\u0131 eve g\u00f6nderdi. Wojnilowicz sarho\u015f bir halde elinde bir kadehle evden \u00e7\u0131kt\u0131, ancak k\u0131sa s\u00fcre sonra yakaland\u0131. DNA\u2019s\u0131 ilk olay yerinde bulunarak kimli\u011fi tespit edildi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/aV3PdKUnmUS5ZzClJU5ftw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Mahkemede, Wojnilowicz\u2019in evsiz oldu\u011fu ve zor bir d\u00f6nem ge\u00e7irdi\u011fi belirtildi. \u0130ki h\u0131rs\u0131zl\u0131k su\u00e7lamas\u0131n\u0131 kabul eden Wojnilowicz, Cardiff Kraliyet Mahkemesi taraf\u0131ndan 22 ay hapis cezas\u0131na \u00e7arpt\u0131r\u0131ld\u0131. Hakim Christian Jowett, bu olaylar\u0131n ma\u011fdurlar\u0131n evlerine ciddi bir m\u00fcdahale oldu\u011funu vurgulad\u0131.\nWojnilowicz\u2019in daha \u00f6nce sald\u0131r\u0131, kamu d\u00fczenini bozma ve teslim olmama gibi su\u00e7lardan sab\u0131kas\u0131 bulundu\u011fu \u00f6\u011frenildi.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Bilim d\u00fcnyas\u0131nda \u00e7\u0131\u011f\u0131r a\u00e7an ke\u015fif: \u0130nsan ya\u015fam\u0131n\u0131 durdurmak m\u00fcmk\u00fcn m\u00fc?",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/teknoloji/bilim-dunyasinda-cigir-acan-kesif-insan-yasamini-durdurmak-mumkun-mu,kY-L8Xd8Dk-7SJ65Bp3Usw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kq5nKVvsiEuqcM0DT7j99g.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RzNXBZ36wE-zDX4qgN4bSg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/N2VWaPGd3UyJCD67hCWfew.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/bmiALlfqU0uQ1cBOnVMCAw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Ic3VN7xttU-WiQZD8gvHOQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-Obkl7eI1ESbJ_2Bu1-BJw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zno21CexUUutCf4wISAcBg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Bilim d\u00fcnyas\u0131nda \u00e7\u0131\u011f\u0131r a\u00e7an ke\u015fif: \u0130nsan ya\u015fam\u0131n\u0131 durdurmak m\u00fcmk\u00fcn m\u00fc?\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kq5nKVvsiEuqcM0DT7j99g.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Bilim insanlar\u0131n\u0131n yapt\u0131\u011f\u0131 yeni bir ara\u015ft\u0131rma, insan embriyosunun b\u00fcy\u00fcmesini kontrol etmenin m\u00fcmk\u00fcn oldu\u011funu g\u00f6sterdi.  Ara\u015ft\u0131rma ekibi, fetal b\u00fcy\u00fcmeyi etkileyen belirli biyolojik reaksiyon zincirlerindeki aktiviteyi azaltarak ,embriyonun b\u00fcy\u00fcmesini ge\u00e7ici olarak durdurmay\u0131 ba\u015fard\u0131.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RzNXBZ36wE-zDX4qgN4bSg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bilim insanlar\u0131, insan embriyosunun b\u00fcy\u00fcmesini durdurman\u0131n t\u0131bbi a\u00e7\u0131dan devrim niteli\u011finde bir y\u00f6ntemini geli\u015ftirdi. Ara\u015ft\u0131rma ekibi, fetal b\u00fcy\u00fcmeyi etkileyen belirli biyolojik reaksiyon zincirlerindeki aktiviteyi azaltarak, d\u00f6llenmi\u015f embriyonun rahim duvar\u0131na yerle\u015fmesini ge\u00e7ici olarak durdurmay\u0131 ba\u015fard\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/N2VWaPGd3UyJCD67hCWfew.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>D\u00f6llenmeden yakla\u015f\u0131k bir hafta sonra, fetal b\u00fcy\u00fcmeye katk\u0131da bulunan bir proteinin \u00fcretimini yava\u015flatarak embriyolar\u0131 18 g\u00fcn boyunca \"uyku\" haline getiren ekip, bu duraklamay\u0131 daha sonra geri \u00e7evirmeyi de ba\u015fard\u0131. B\u00f6ylece embriyolar normal b\u00fcy\u00fcmeye d\u00f6nebildi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/bmiALlfqU0uQ1cBOnVMCAw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar, tekni\u011fin embriyo sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131 de\u011ferlendirmek ve rahime tutunma \u015fans\u0131n\u0131 art\u0131rmak i\u00e7in daha geni\u015f bir zaman aral\u0131\u011f\u0131 yaratarak, t\u00fcp bebek bilimsel ad\u0131yla in vitro fertilizasyon (IVF) y\u00f6nteminin ba\u015far\u0131 oran\u0131n\u0131 art\u0131rabilece\u011fi \u00f6ne s\u00fcr\u00fcld\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Ic3VN7xttU-WiQZD8gvHOQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Max Planck Enstit\u00fcs\u00fc ve Viyana'daki Avusturya Bilimler Akademisi\u2019ne ba\u011fl\u0131 Molek\u00fcler Biyoteknoloji Enstit\u00fcs\u00fc'nden (IMBA) bir ekip, laboratuvar ortam\u0131nda insan k\u00f6k h\u00fccreleri ve blastoidlerde embriyonik diyapoz ad\u0131 verilen bir durumu tetiklemeyi ba\u015fard\u0131.\nAy\u0131lardan farelere kadar 130'dan fazla memeli t\u00fcr\u00fc, embriyonik diyapoz ad\u0131 verilen bir s\u00fcre\u00e7te embriyo geli\u015fimini ge\u00e7ici olarak durdurma yetene\u011fine sahiptir.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-Obkl7eI1ESbJ_2Bu1-BJw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar, bu durumu elde etmek i\u00e7in mTOR sinyal yolunu engellediler. mTOR, h\u00fccre metabolizmas\u0131n\u0131, b\u00fcy\u00fcmesini ve geli\u015fimini d\u00fczenleyen kritik bir ge\u00e7it olarak bilinir. Ekip, mTOR aktivitesini azaltarak k\u00f6k h\u00fccrelerin ve blastoidlerin uyku durumuna ge\u00e7mesini sa\u011flad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zno21CexUUutCf4wISAcBg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00c7al\u0131\u015fman\u0131n ortak yazar\u0131 Nicolas Rivron, \"Do\u011fal olarak uykuda kalma yetene\u011fimizi kaybetmi\u015f olsak da, bu deneyler yine de bu i\u00e7sel yetene\u011fi korudu\u011fumuzu g\u00f6steriyor,\" dedi. Rivron, bu mekanizman\u0131n embriyo sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131 de\u011ferlendirmek ve rahim i\u00e7inde daha iyi tutunma \u015fans\u0131n\u0131 art\u0131rmak i\u00e7in geni\u015f bir zaman penceresi sa\u011flama potansiyeline sahip oldu\u011funu vurgulad\u0131.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Bah\u00e7esine girmenin cezas\u0131 a\u011f\u0131r oldu: 6 ya\u015f\u0131ndaki \u00e7ocu\u011fu r\u00f6morkla ezdi",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/yasam/bahcesine-girmenin-cezasi-agir-oldu-6-yasindaki-cocugu-romorkla-ezdi,uDJ1GTN1T0S5KFBxBDC9eQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tzy691KW9kKLcl_d5A5ARw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/XaPUMxrEvEC3w8iqFVSdTg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/M9yjhbX5XU6EDHfB4pzYlg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/IBox2MHb5kef_ibN2VOCpw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/oKD_GAz-2Ual1oyYF0EOEw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fZT9auTxQUSE-96qb4nP2w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/azQDTFQSTUKmoPobS0ehrA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kFAVDdma90CGw9XRfntW0g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SIU7mMADI0mb40XCy6qsRA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ry-fvtlZcEerqzaQLgXLsw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Z2EH1-wcHEeJDeBJg1UvGQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hB2U7XdrrkmyDATFjnRYPA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/e5uCJuVK3EujgvUVL2tCvw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6A7j9jjgPEatNUDpRdEYtA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Bah\u00e7esine girmenin cezas\u0131 a\u011f\u0131r oldu: 6 ya\u015f\u0131ndaki \u00e7ocu\u011fu r\u00f6morkla ezdi\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tzy691KW9kKLcl_d5A5ARw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>G\u00fcney Afrika'da \u00e7ift\u00e7i oldu\u011fu belirtilen 70 ya\u015f\u0131ndaki bir adam, bah\u00e7esinden portakal \u00e7ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 iddia etti\u011fi 6 ya\u015f\u0131ndaki \u00e7ocu\u011fu r\u00f6morkla ezdi.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/XaPUMxrEvEC3w8iqFVSdTg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>G\u00fcney Afrika'da ak\u0131llara durgunluk veren bir olay ya\u015fand\u0131.\u00a0\n\u00c7ift\u00e7i oldu\u011fu belirtilen 70 ya\u015f\u0131ndaki adam, bah\u00e7esine giren 6 ya\u015f\u0131ndaki \u00e7ocu\u011fu ezerek yaralad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/M9yjhbX5XU6EDHfB4pzYlg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Olay\u00a0cuma g\u00fcn\u00fc \u00f6\u011fle saatlerinde meydana geldi. Magdalene Jantijies isimli kad\u0131n ve 6 ya\u015f\u0131ndaki \u00e7ocu\u011fu Khwezi Jantijies yolda y\u00fcr\u00fcrken 70 ya\u015f\u0131ndaki Christoffel Johannes Stoman isimli \u00e7ift\u00e7i, portakal \u00e7ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 iddia etti\u011fi \u00e7ocu\u011fun ayaklar\u0131n\u0131n \u00fczerinden r\u00f6morkla ge\u00e7ti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/IBox2MHb5kef_ibN2VOCpw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Anne Magdelene verdi\u011fi ifadede, \u00e7ift\u00e7inin onlar\u0131 k\u00f6\u015feye s\u0131k\u0131\u015ft\u0131rd\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve \u00f6ld\u00fcrmekle tehdit etti\u011fini s\u00f6yledi. Korkun\u00e7 olay\u0131n ard\u0131ndan \u00e7ocu\u011fun iki baca\u011f\u0131 da k\u0131r\u0131ld\u0131.\nStoman, Pazartesi g\u00fcn\u00fc Vredendal Sulh Ceza Mahkemesi'nde cinayete te\u015febb\u00fcs su\u00e7lamas\u0131yla yarg\u0131land\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/oKD_GAz-2Ual1oyYF0EOEw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>K\u00fc\u00e7\u00fck \u00e7ocu\u011fun ameliyat olaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yleyen anne, olay g\u00fcn\u00fcn\u00fc anlatt\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fZT9auTxQUSE-96qb4nP2w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>O\u011flu ile birlikte yiyecek al\u0131\u015fveri\u015fi yapmak \u00fczere \u015fehre giderken \u00e7ift\u00e7inin \u00e7iftli\u011finin \u00f6n\u00fcnden ge\u00e7tiklerini, k\u00fc\u00e7\u00fck \u00e7ocu\u011fun yerde duran bir portakal\u0131 almak i\u00e7in durdu\u011funu, ard\u0131ndan \u00e7itin \u00fczerinden uzan\u0131p yerde duran bir portakal\u0131 daha almaya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 s\u00f6yledi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/azQDTFQSTUKmoPobS0ehrA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Anne, trajik olay\u0131 hat\u0131rlayarak, Stoman'\u0131n kendisine ve o\u011fluna \u00e7arpmadan \u00f6nce ba\u011f\u0131rd\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve onlar\u0131 \u00e7ite s\u0131k\u0131\u015ft\u0131rd\u0131\u011f\u0131n\u0131 anlatt\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kFAVDdma90CGw9XRfntW0g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ba\u011f\u0131rarak yard\u0131m istedi\u011fini belirten kad\u0131n, adam\u0131n \"Seni arabamla ezerek \u00f6ld\u00fcrece\u011fim\" dedi\u011fni belirtti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SIU7mMADI0mb40XCy6qsRA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ya\u015fl\u0131 \u00e7ift\u00e7i ifadesinde pi\u015fman olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6ylerken ac\u0131l\u0131 anne ise a\u00e7m\u0131\u015f oldu\u011fu cinayete te\u015febb\u00fcs davas\u0131nda kararl\u0131 oldu\u011funu ve sonuna kadar devam edece\u011fini s\u00f6yledi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ry-fvtlZcEerqzaQLgXLsw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Toplum aktivistlerini aya\u011fa kald\u0131ran bu olayda halk da k\u00fc\u00e7\u00fck \u00e7ocu\u011fa destek verdi. Bu olay\u0131n, \u00e7ift\u00e7inin ilk su\u00e7u olmad\u0131\u011f\u0131, daha \u00f6nce de insan yaralama su\u00e7u i\u015fledi\u011fi ortaya \u00e7\u0131kt\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Z2EH1-wcHEeJDeBJg1UvGQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hB2U7XdrrkmyDATFjnRYPA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/e5uCJuVK3EujgvUVL2tCvw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6A7j9jjgPEatNUDpRdEYtA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Mevsim de\u011fi\u015fikli\u011fine adapte olman\u0131n 5 yolu",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/lifestyle/mevsim-degisikligine-adapte-olmanin-5-yolu,eD34aQfkzkO94hY6w8r0gw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8XmGLIOS3UC1zt8X1mz1Ng.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OKUzS6uB1kaxO06S_Yxz6A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/dWq6PBXhmk2rJyuAyTdFoA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/EYTSHKAGWkaSVqBIByg9kg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lRNDqRCsjEKIwWaYdo_row.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/whA20Otvg0WMKSNGR3Ny_g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Mevsim de\u011fi\u015fikli\u011fine adapte olman\u0131n 5 yolu\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8XmGLIOS3UC1zt8X1mz1Ng.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Havalar\u0131n giderek so\u011fumas\u0131yla yaz\u0131n bitti\u011fi sonbahar\u0131n geldi\u011fi belli oldu. Sonbahara adapte olmak i\u00e7in ufak d\u00fczenlemeler yap\u0131p kendinizi daha iyi hissedebilirsiniz. \u0130\u015fte mevsim de\u011fi\u015fikli\u011fine adapte olmak i\u00e7in yapabilecekleriniz...</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OKUzS6uB1kaxO06S_Yxz6A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Balkaba\u011f\u0131, paz\u0131, \u0131spanak, karnabahar gibi mevsim sebzeleriyle yeni tarifler deneyerek kendinizi \u015f\u0131martabilirsiniz.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/dWq6PBXhmk2rJyuAyTdFoA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Motivasyonunuzu y\u00fcksek tutmak i\u00e7in i\u015finiz ve sosyal hayat\u0131n\u0131z\u00a0aras\u0131nda denge kurmak \u00f6nemlidir. Bu sebeple mevsim ge\u00e7i\u015fi s\u00fcrecinde mutlu olmak i\u00e7in zaman\u0131n\u0131z\u0131 planlay\u0131n\u00a0ve sevdiklerinizle bol bol vakit ge\u00e7irin.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/EYTSHKAGWkaSVqBIByg9kg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Mevsim ge\u00e7i\u015flerinde hastal\u0131klardan korunmak ve ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k sisteminizi g\u00fc\u00e7l\u00fc tutmak i\u00e7in do\u011fru beslenmek olduk\u00e7a \u00f6nemlidir. Bu sebeple mevsimine uygun yiyecekler t\u00fcketip bol su i\u00e7in. \u0130htiyac\u0131n\u0131z oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorsan\u0131z doktorunuza dan\u0131\u015farak gerekli takviyeleri al\u0131n.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lRNDqRCsjEKIwWaYdo_row.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Akl\u0131n\u0131z yaz aylar\u0131nda ya da tatilde kalsa da de\u011fi\u015fimi bir an \u00f6nce kabullenin. Sonbahar\u0131n g\u00fczelliklerini fark etmeye odaklan\u0131n.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/whA20Otvg0WMKSNGR3Ny_g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Odalar\u0131n\u0131za sonbahara uygun objeler ekleyin. Ak\u015fam televizyon izlerken dizlerinize \u00f6rtebilece\u011finiz bir battaniye, yeni mumlar ya da yeni k\u0131rlent k\u0131l\u0131flar\u0131 kullanarak evinizin havas\u0131n\u0131 de\u011fi\u015ftirebilirsiniz.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "M\u00fcjde Uzman imaj yeniledi (\u00dcnl\u00fclerin de\u011fi\u015fimi)",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/magazin/mujde-uzman-imaj-yeniledi-unlulerin-degisimi,JwOA1NEdSkGhui8MiQaznw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/MYSZNLmApkWQ1X-WQcSoKg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wJshI1A7dEy3s2bcROgVow.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/IiERb5l3hUi1IzrL8so5IQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zwmY3hWnMU6WBh6h6nBdPg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/IsBB-KEEC06RfXNMYpvTBQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Mmn-DK_MXkyhjHnjpQxoYQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5Hy4zXTynE6AX9b0GhOssw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JGpJ6y_a3UmWDrOkfgec5Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tIxZ5rrI8E6bl5jGJfKztA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vAAQxgzqAkexohts4FkMJw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ECupCZLrpkGTmxtAigl5Tw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/2yo6y44OoUODn3CrBA8_gw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qaVNlEulokutw_VpJHI3qQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/TUHvo-9sWEWjnW2IWTISog.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DoJp1xpt3UyXYUXxPtFH2g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8dHfaTsMk0Gl_owMw9DSVQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1uA3xDgxhk21Vev1i-XFWw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4Y6606SxLUSkKnf-U3YHRA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jfF_IH8KwUmRyTvKLQIJAQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/CKS7nVKPrkmCLhFzJ8k-Uw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/YfH0xZDwUEGvZqLbk1LZRA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zqhOOcQkD0O5TvfqT79pnQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/88ShyGsXzkaKj4N41dCx6Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/e_EQglO4w0GwCwhLtfgpOA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/moblgo2gg0G-FqO8xHmORQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/j2nkf9XZx0OXR1-PwbD_AA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7lA7dYHHTUSzH0z4kNCQBw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/QLZaDDae1UGZ6IsjZkolvA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kz9PrEpKSEiyeenwBrulrQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gPH1rxjTcEWEt1bjDomLFQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lXMwEi3kE0WwKR4V_A_dAw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/f3F99xHPRki35_-aJH8z8w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lL3Ckg-KWUSVJ0M-0VfsbA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/R-ZdJYKPdEia69wcXC7v0Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/eZIgdylM3kmMOYWN1i0Stw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ui3BeHYb5UCuMRDd8wU5bg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zVd-MwrreUupR7THUVYh4Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yGHlibA4y0q8ZPCIy_bDjw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/c2oLABnuRUqxkREcIdyHIg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/A8jlO7AklkCEWs990gTCrA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ybSnB4i9p02WD5sykKPtSw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/uKrDWNFtV0OCDWyV8tlnsA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/MhAQ9IeTRUeq0Xey928V6A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/XothCsr0dUWnD7cch-qMNg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vq4s63igXkKEbBwGyoPxJw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kaUidqAGI0ydxd8Bb9szjQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/X6e6wYiFoUys7H9pewBQSg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yb3GOGy7GkWA2FlUASS3Yg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1KQ7mk7dVUmdcPUOkDGIjw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/c_2hMJhOPkG0heMXnBli6g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/QM8R24VdckWaTNtFjNltWg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/CAwF_9DmjkimEaJLfj917w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/QBydYVTZHUaHVkgFUlqmlg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_ii3sBXJUUucqL1h5B0xJw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/HpZdrHjSNEucV0bp3XGNHQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8mxX9uNqbkm2JWmzj6Y7fw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KQpOV1JwlUCBu1rGBI1utg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/utKD-Q5uq0ut434fzK6fGw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/HAN5BW9VmkmlRt2EaRIpQA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/oyFv4LQI4ECu53FAInpsIw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gED-JTdBmk-1c-oo--9sfA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/NeRhByg-IkSzuOp8iEXX_w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fy5ycpKA6EKg6OBdPKrVKw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/f5Uq71xsQUySH9hm3CQctA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/envXeXrQPkeY8cDNxbEBig.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/PTnz3WHPEk2JN-v30_eVPQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/x9cjcS0bqE29TyiJuQ8xAA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/d0h_zpvBUEOxScveYFSgaw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/XpFh7U94KE-w0GaZ4mXC4Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/bx0Wz7aI1EWRlueuRAOkrg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/X1DLIZ8V40-hbGCewvI66g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4gKCLM2ELkuduSV4SpQ_qQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hnrx6TNyL0yYICP71_Acrw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZcB1U4v-c0uYCbhJEl7vXA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vmeAguuoW0qIO1lO6TqJvw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/S07rBvF9BkKEKG1kVgxXvg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/22BE80A-5U-ER6xgCIqs9g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/E5ybvKo9XEeDkkUl8XRxJg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/QTzghmL_7EaNxIdA5VrTqQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZOjR5R99y0CmJMU5GLh3eA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/2DSQyOttmUS-5inFAjV4PQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/VL9gqqdeaky_FZSIv30KxA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/BKo2KpuYKUqvoUFLYltX7w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/BrX_czKPvku5CSyVj1EROw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/XcBLr05wWkmynJABZT1Zig.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yLU8WoJysEyFR0fJUCloHw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4WdhjhXrZUyiBZj4L4352g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ppEhKYlbmk6JUUS3X8kHJg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JhpyOLatuk-6n4yNdY-E8g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3g8JbyFq806g9Dfl15it3A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Xsusp3eFDk-ejzNdqyA6JA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Bie7X9M2gEecju483k_IOg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wD6hJKnp3E2zHZAU0slfnA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RldSY1arREySa7r9nIes_g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xNUyTYHEmkKnCXEo303Wjw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/B5UdaPPPWEOQlbB9cLUOZw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/u4StVTaZskG7U5CYlLEhZQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/G61ZvOczS06jcuN0jypjfg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Lg2ybmYmY0elShtBOx29vg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ib_GBYcVV0WDGZsws49L_w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/stSIx7g6TUKvX2BmrF3GNw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nWLcjNXrMkO5sa8p2QbGyg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/92evbe3wOkKF12zQX_G79Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DS18cphVFUWObULmw1zxGg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1z7zPUsWTU-z6eNmz8CP2w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/EgIfwXgIiEGjm2x2ZBpVPA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/MMAjrHyNtUu_8WlPEIFXfw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/s3Q5ylo9ykmHyNu3bwCOQw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/sKReeTk6K06r7P2v5AgkIg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7-R8wI7jek6XYymDfqa9wQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vcM21nYSKUqg3cczdDcRow.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZXXwpwy26U-gmx5PzEIPaQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/BbcwCB5tbUS6MnZ-5waoFg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SvctqWxH-ku4lnCYDvboDA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SpzZZRGIOkeUWAjNu_Punw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nwD5YPoWv0q_WH9dsTBAhQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/QsjQ051wK0eT6oxf0Q4DXw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/L91g0j3Rc0e0TFwHNoPGsw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/g6t46P0QjESJYGTrljprwQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6t94NVJEVk63SI2tmp4u6g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/pt_0X9xxdkOi2vpgtI3GvQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/IBpY3rRiSUyLxVNx7ilrqQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KKf5iSNFi0u0JZT7m1jH_A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/AJINZJztqEOY-cs33vP1gg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/UeTuAvNlxUG6GRFJvYYcvA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/VTBcVOTbOUGMGRUFCGDZDA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/YyBUA3I3SESOiJlbw-osjg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Pg6ywDw060ysUpPAAexihw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Xb_USyuzqUOXKQ9mqHenQQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/GXzq1LUU10qgHFxry-aS3w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/iv9CGa8pp0SOwBXEPk59fw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xqVGKAlAjU2MrHC-OYUnfg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/QhKgf-CHp0CFD0k7-oOWvA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hyvwMMm_2kKrLtsj1lNeAA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ygkghQRNaEq-aB7wkWzlzw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/j3LGozypZ0yYZNQEXt_cug.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/BDeKEfBxYkGHtJp9WhvUIQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Lch8vq0UV0ugLS4Etwom4w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KCA2LaoKzk2dS9q_9ELK7g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/f9Km59c6KkWt3lyWnqTRlg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/dSYBGuu-Jk2DsXqK4rJbNQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jnD8hz24kUCT23lg8IDgPA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/VOG9Lm-MP0eWWTY0fe8sDw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/grZ2k_r1tkqfr_x5OLWo0Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/FFC880jszUePSsXAIN_u-g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LEOibmFzu0euYBklbQ8DcA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/XW9DtfNE4Ui6zv3gv6FruQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vZkpLjpSjk6nl-laYtXWHQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vNhU6Gat00Ol4LFn80Y4mQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/h9UlIFb9wEKpBN2n0caNnQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/99wHj-b36kO2aCaPOp-SyA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/odb2lJck60OW_sLXPRIQ2w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/puComrVNAEOHZOr6KRmewA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JRFQta2i8kG45nHj60sB_w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/WyghL9vCy0Sa0SDFpF2qKQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yNC0V4fBJUKZRVMJjsMA1A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zYXm7J7mVUi-tfxQUhixCw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LiK87TCXF0qzPlSNKxMBZg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hP9854qs-0O47dnbS14vuA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/bgXkfMrdz0iFteWgOIyjng.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mx2SSuIVNUaszOcIjITQkg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/QUcCnQKnC0q1iAr4mTlthA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lQgZiRJ2wU6Iax8nnPL99g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kPgEGPy_VEmh4sQUAUHRbw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8zurKOcXkk-58kjKmZ0PvQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/P-WeCkr_w0yanBHwE0fJmg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mDnmMjZSdUW7bVdSHYXcNg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_IPUx-FBoEK-pIw6TgBw4Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3cuncUUTWUmpz6jA1Ceqvg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/y9VTsw0Y1EWxnfrzVtfbGA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Kj1bUx7ntECn5JJtdXmnMA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/WFsGjIeQt0iXROmTyN4--A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/psM_RJeJfUq2Hg_9onqx9Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/m_cBfZgowkmPunP1xmtHpg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qbQ3bLrCFE6fs5V697j8DQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5h5SiIosu0eMBnkiWhElAg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/t7gK3khXsUmEggvBb7mKDA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kaxXXdcNhEWtJlLy52N4AA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/bSzPIwzBTkm1KoCsc4j3Dw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8ja41UGWB0OHJgXA68acZA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KjLBvcHSXkiu5kkvrFdoTA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Pgue2_gwQkGOcnjmsNdNmQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/plunRm13GECxPFeGQIhP9Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ub0qrO47kUeFYe2DQhlzUg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/K8a9toQmSEGp4T641IG2sw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DqxnxAzwFUeivYGq1wjemA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/MQnXxlJGFkSgZaz2hgXsJw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nXRHyxYaZ0iP9wguCpL4Wg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RUhE26XWXE-Y6PqVNTKyHA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/CSYFf6z33keovATQS-q4jg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"M\u00fcjde Uzman imaj yeniledi (\u00dcnl\u00fclerin de\u011fi\u015fimi)\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/MYSZNLmApkWQ1X-WQcSoKg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>K\u0131z\u0131lc\u0131k \u015eerbeti dizisinden ayr\u0131lan M\u00fcjde Uzman, yeni projesi i\u00e7in imaj yeniledi. Uzman, imaj\u0131n\u0131 tazeleyen tek isim de\u011fil. Kimi zaman\u0131 durdurmak; kimi, g\u00f6rsel tatmin u\u011fruna estetik operasyon yapt\u0131r\u0131yor, kimi, sa\u00e7\u0131nda k\u00fc\u00e7\u00fck bir de\u011fi\u015fimle bamba\u015fka bir g\u00f6r\u00fcn\u00fcme b\u00fcr\u00fcn\u00fcyor. Baz\u0131lar\u0131 ise estetik yapt\u0131rm\u0131yor ve y\u0131llar\u0131n ak\u0131\u015f\u0131na b\u0131rak\u0131yor kendini. \u0130\u015fte \u00fcnl\u00fc isimlerin de\u011fi\u015fimleri...</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wJshI1A7dEy3s2bcROgVow.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Son olarak K\u0131z\u0131lc\u0131k \u015eerbeti dizisinde \"Alev\" karakterine hayat veren M\u00fcjde Uzman, yeni bir projeyle ad\u0131ndan s\u00f6z ettirmeye haz\u0131rlan\u0131yor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/IiERb5l3hUi1IzrL8so5IQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Oyuncu yeni dizisinde canland\u0131raca\u011f\u0131 \"Gaye\" rol\u00fc i\u00e7in imaj de\u011fi\u015ftirdi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zwmY3hWnMU6WBh6h6nBdPg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Modellik kariyerinde h\u0131zl\u0131 bir y\u00fckseli\u015fe ge\u00e7en ve sekt\u00f6r\u00fcn en iyi modellerinden biri olarak g\u00f6sterilen Kendall Jenner, kahverengi sa\u00e7lar\u0131ndan vazge\u00e7ti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/IsBB-KEEC06RfXNMYpvTBQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00dcnl\u00fc model sa\u00e7lar\u0131n\u0131 sar\u0131ya boyatt\u0131.\nDaha \u00f6nce sa\u00e7lar\u0131n\u0131 k\u0131z\u0131la ve farkl\u0131 bir sar\u0131 tonuna boyatan Jenner, sosyal medya hesab\u0131nda yeni imaj\u0131n\u0131 payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Mmn-DK_MXkyhjHnjpQxoYQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00dcnl\u00fc oyuncu Bestemsu \u00d6zdemir kahverengi sa\u00e7lar\u0131ndan vazge\u00e7ti</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5Hy4zXTynE6AX9b0GhOssw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Oyuncu \"Ho\u015f geldin Semiramis\u2026\" notuyla yeni imaj\u0131n\u0131 payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JGpJ6y_a3UmWDrOkfgec5Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Uzun bir aradan sonra D\u00fc\u011f\u00fcm dizisiyle izleyici kar\u015f\u0131s\u0131ndan \u00e7\u0131kan Berg\u00fczar Korel, sar\u0131 sa\u00e7lar\u0131ndan vazge\u00e7mi\u015fti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tIxZ5rrI8E6bl5jGJfKztA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Yeni projesi i\u00e7in imaj de\u011fi\u015ftiren \u00fcnl\u00fc oyuncu, bu kez de koyu renkli sa\u00e7lar\u0131n\u0131 uzatt\u0131. Korel, yeni halini \"Yine ba\u015fard\u0131m\" notuyla takip\u00e7ilerinin be\u011fenisine sundu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vAAQxgzqAkexohts4FkMJw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>2019 y\u0131l\u0131ndan bu yana Kolpa grubunun solisti Bar\u0131\u015f Yurtcu ile mutlu bir beraberli\u011fi olan oyuncu Deniz Baysal, imaj de\u011fi\u015fikli\u011fine gitti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ECupCZLrpkGTmxtAigl5Tw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00dcnl\u00fc oyuncu, yeni dizisi i\u00e7in sar\u0131\u015f\u0131n oldu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/2yo6y44OoUODn3CrBA8_gw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Son olarak \"Gelin Tak\u0131m\u0131\" adl\u0131 filmde rol alan\u00a0Nilperi \u015eahinkaya,\u00a0imaj de\u011fi\u015ftirdi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qaVNlEulokutw_VpJHI3qQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Sa\u00e7lar\u0131n\u0131 kestiren ve rengini de\u011fi\u015ftiren \u00fcnl\u00fc oyuncu, yeni imaj\u0131n\u0131 \"\u015eimdi gel de g\u00f6r beni bamba\u015fka biri\" notuyla payla\u015ft\u0131.\n\u015eahinkaya'n\u0131n uzun y\u0131llard\u0131r a\u015fk ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 Emre Yusufi de sevgilisine \"Han\u0131m\u0131 yeniledik. \u00c7ok g\u00fczel oldu. Eme\u011fi ge\u00e7en herkese te\u015fekk\u00fcrler\" yorumunu yapt\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/TUHvo-9sWEWjnW2IWTISog.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ba\u015frollerini Caner Cindoruk ve Serkan Altunorak ile payla\u015ft\u0131\u011f\u0131 D\u00fc\u011f\u00fcm dizisiyle ad\u0131ndan s\u00f6z ettiren Berg\u00fczar Korel sa\u00e7lar\u0131n\u0131 sar\u0131ya boyatm\u0131\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DoJp1xpt3UyXYUXxPtFH2g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00dcnl\u00fc oyuncu sar\u0131 sa\u00e7lar\u0131ndan vazge\u00e7ti!\nKorel yeni imaj\u0131n\u0131\u00a0 \"\u00c7\u00fcnk\u00fc a\u011fustos 7\u2019sinden ba\u015flayarak ortanca ay\u0131d\u0131r bizim i\u00e7in ve evet I\u2019m back\" notuyla payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8dHfaTsMk0Gl_owMw9DSVQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Son olarak bir s\u00fcredir birlikte oldu\u011fu O\u011fulcan Engin ile \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 \u0130talya tatiliyle g\u00fcndeme gelen oyuncu \u0130layda Ali\u015fan imaj de\u011fi\u015ftirdi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1uA3xDgxhk21Vev1i-XFWw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Sa\u00e7lar\u0131n\u0131 kestiren oyuncu, yeni imaj\u0131n\u0131 \"Giderek k\u0131salan\u00a0sa\u00e7lar\u0131m\u0131 sevdiniz mi?\" notuyla payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4Y6606SxLUSkKnf-U3YHRA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Filenin Sultanlar\u0131'n\u0131n Olimpiyat i\u00e7in haz\u0131rl\u0131klar\u0131 s\u00fcr\u00fcyor. Tak\u0131m\u0131n y\u0131ld\u0131z oyuncular\u0131ndan Melissa Vargas yeni imaj\u0131yla g\u00fcndeme geldi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jfF_IH8KwUmRyTvKLQIJAQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Vargas sosyal medya hesab\u0131ndan sa\u00e7lar\u0131nda yapt\u0131\u011f\u0131 de\u011fi\u015fikli\u011fi payla\u015ft\u0131. Vargas, sa\u00e7lar\u0131n\u0131 tamamen sar\u0131ya boyatt\u0131.\nFilenin Sultanlar\u0131, Paris Yaz Olimpiyatlar\u0131\u2019nda madalya i\u00e7in m\u00fccadele edecek. Organizasyon 27 Temmuz- 11 A\u011fustos tarihleri aras\u0131nda ger\u00e7ekle\u015fecek. Paris Olimpiyat Oyunlar\u0131\u2019nda C Grubun\u2019da m\u00fccadele eden Filenin Sultanlar\u0131 ilk ma\u00e7\u0131n\u0131 29 Temmuz Pazartesi g\u00fcn\u00fc Hollanda kar\u015f\u0131s\u0131nda oynayacak.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/CKS7nVKPrkmCLhFzJ8k-Uw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kaan Y\u0131ld\u0131r\u0131m ile a\u015fk ya\u015fayan \u00fcnl\u00fc oyuncu P\u0131nar Deniz ge\u00e7ti\u011fimiz g\u00fcnlerde imaj de\u011fi\u015fiki\u011fine gitmi\u015fti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/YfH0xZDwUEGvZqLbk1LZRA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Deniz \"Tatil kafas\u0131\" notuyla yeni sa\u00e7 stilini takip\u00e7ileriyle payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zqhOOcQkD0O5TvfqT79pnQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ancak oyuncu \"Biten sevdalar\" diyerek eski haline d\u00f6nd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc duyurdu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/88ShyGsXzkaKj4N41dCx6Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00dcnl\u00fc oyuncu \u00d6zg\u00fc Namal yeni rol\u00fc i\u00e7in imaj de\u011fi\u015ftirdi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/e_EQglO4w0GwCwhLtfgpOA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130lker \u00c7atak'\u0131n y\u00f6netmenli\u011fini yapt\u0131\u011f\u0131 Sar\u0131 Zarflar filminde rol almaya haz\u0131rlanan oyuncu sa\u00e7lar\u0131n\u0131 k\u0131sac\u0131k kestirip sar\u0131ya boyatt\u0131.\n\u00d6zg\u00fc Namal'\u0131 g\u00f6renler tan\u0131yamad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/moblgo2gg0G-FqO8xHmORQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130ki sezon boyunca Star TV'nin sevilen dizisi \u00d6mer'de Re\u015fat Ademo\u011flu karakterine hayat veren Bar\u0131\u015f Falay, dizi biter bitmez imaj de\u011fi\u015ftirdi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/j2nkf9XZx0OXR1-PwbD_AA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Birsen Altunta\u015f'\u0131n haberine g\u00f6re; dizideki karakteri i\u00e7in uzatt\u0131\u011f\u0131 sakallar\u0131na veda eden \u00fcnl\u00fc oyuncu, \u015fimdilerde ailesiyle tatilin tad\u0131n\u0131 \u00e7\u0131kar\u0131yor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7lA7dYHHTUSzH0z4kNCQBw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>G\u00fcne\u015fi Beklerken, Kalp Yaras\u0131, Ya\u015fam Ko\u00e7u ve Yok Art\u0131k! 2 gibi yap\u0131mlarla tan\u0131nan \u00fcnl\u00fc oyuncu Ya\u011fmur Tanr\u0131sevsin, Hollywood'un ikonik ismi Marilyn Monroe'ya d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/QLZaDDae1UGZ6IsjZkolvA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bir proje i\u00e7in imaj de\u011fi\u015ftiren 33 ya\u015f\u0131ndaki y\u0131ld\u0131z\u0131n payla\u015f\u0131mlar\u0131na binlerce be\u011feni ve yorum ya\u011fd\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kz9PrEpKSEiyeenwBrulrQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\"Yasak Elma\", \"Mucize Doktor\" gibi projelerde rol alan son olarak \"\u015eahane Hayat\u0131m\" adl\u0131 dizide boy g\u00f6steren Onur Tuna,\u00a0sosyal medya hesab\u0131ndan yeni tarz\u0131n\u0131 payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gPH1rxjTcEWEt1bjDomLFQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Sa\u00e7lar\u0131n\u0131 sar\u0131ya boyatan Tuna, payla\u015f\u0131m\u0131na \"Yaz kafas\u0131\" notunu d\u00fc\u015ft\u00fc. \u00dcnl\u00fc oyuncunun yeni g\u00f6r\u00fcnt\u00fcs\u00fc takip\u00e7ilerini ikiye b\u00f6ld\u00fc.\nBaz\u0131lar\u0131 yeni sa\u00e7 renginin Tuna'ya \u00e7ok yak\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6ylerken baz\u0131lar\u0131 da do\u011fal halinin daha iyi g\u00f6r\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc belirtti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lXMwEi3kE0WwKR4V_A_dAw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>2022'de Berkin G\u00f6kbudak ile d\u00fcnyaevine giren 2023 y\u0131l\u0131nda da k\u0131z\u0131 Elay'\u0131 kuca\u011f\u0131na alan Asl\u0131 Enver, \u015fimdilerde anne olman\u0131n tad\u0131n\u0131 \u00e7\u0131kar\u0131yor. Elay ile foto\u011fraflar\u0131yla g\u00fcndemden d\u00fc\u015fmeyen Enver,\u00a0uzun sa\u00e7lar\u0131na veda etti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/f3F99xHPRki35_-aJH8z8w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00dcnl\u00fc oyuncu, yeni imaj\u0131n\u0131 sosyal medya hesab\u0131ndan \"\u00d6nce, sonra\" notuyla payla\u015ft\u0131. Asl\u0131 Enver'in son hali\u00a0\u0130stanbullu Gelin'de canland\u0131rd\u0131\u011f\u0131 S\u00fcreyya karakterine benzetildi.\nEnver'e \"S\u00fcreyya Boran sen misin?\", \"S\u00fcreyya geri d\u00f6nd\u00fc\", \"\u00c7ok yak\u0131\u015fm\u0131\u015f\" gibi yorumlar yap\u0131ld\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lL3Ckg-KWUSVJ0M-0VfsbA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00d6zel hayat\u0131yla oldu\u011fu kadar sahne tarz\u0131yla da s\u0131k s\u0131k g\u00fcndeme gelen \u00fcnl\u00fc \u015fark\u0131c\u0131 Melek Mosso imaj de\u011fi\u015fikli\u011fine gitti.\nSa\u00e7lar\u0131n\u0131 k\u0131z\u0131la boyatan Mosso'nun yeni imaj\u0131 sosyal medyada \u00e7ok konu\u015fuldu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/R-ZdJYKPdEia69wcXC7v0Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u015eark\u0131c\u0131,\u00a0sosyal medya hesab\u0131ndan \"Sa\u00e7\u0131m\u0131 ba\u015f\u0131m\u0131 be\u011fenirken bir ma\u015fallah deyin i\u00e7inizden. D\u00fcnden beri belim do\u011frulmuyor. Neredeyse sahneden d\u00fc\u015fecektim. Ma\u015fallah deyin\" ifadelerini kulland\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/eZIgdylM3kmMOYWN1i0Stw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Mor ve \u00d6tesi grubun solistli Harun Tekin ile birlikteli\u011finin yan\u0131 s\u0131ra yer ald\u0131\u011f\u0131 projelerle de ad\u0131ndan s\u00f6z ettiren \u00fcnl\u00fc oyuncu Melisa S\u00f6zen imaj tazeledi.\nSon olarak sa\u00e7lar\u0131n\u0131 k\u0131sac\u0131k kestiren y\u0131ld\u0131z, bu sefer sa\u00e7 rengini de de\u011fi\u015ftirdi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ui3BeHYb5UCuMRDd8wU5bg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\"Chaplin D\u00f6rtl\u00fcs\u00fc\" adl\u0131 film i\u00e7in imaj de\u011fi\u015fikli\u011fine giden y\u0131ld\u0131z sa\u00e7lar\u0131n\u0131 pembeye boyad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zVd-MwrreUupR7THUVYh4Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Zaman zaman sa\u00e7 rengini de\u011fi\u015ftiren \u00fcnl\u00fc oyuncu Farah Zeynep Abdullah imaj tazeledi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yGHlibA4y0q8ZPCIy_bDjw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Sa\u00e7lar\u0131n\u0131 sar\u0131ya boyatan oyuncu sosyal medya hesab\u0131nda payla\u015f\u0131m yapt\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/c2oLABnuRUqxkREcIdyHIg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Senelerdir sa\u00e7lar\u0131n\u0131 uzun olarak kullanan oyuncu Hazal Kaya, radikal bir kararla imaj tazeledi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/A8jlO7AklkCEWs990gTCrA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00dcnl\u00fc oyuncu, sa\u00e7lar\u0131n\u0131 k\u0131sac\u0131k kesitrdi. Yeni halini takip\u00e7ileriyle payla\u015fan Kaya, \"Sa\u00e7lar\u0131m\u0131 bu video ile g\u00f6stereyim. Belli ki bir s\u00fcre haval\u0131 pozlar k\u0131smet olmayacak\" ifadelerini kulland\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ybSnB4i9p02WD5sykKPtSw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Uzun y\u0131llard\u0131r sa\u00e7lar\u0131n\u0131 boyatmayan ve do\u011fall\u0131\u011f\u0131yla g\u00fcndem olan \u00d6zge \u00d6zpirin\u00e7ci, imaj de\u011fi\u015ftirdi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/uKrDWNFtV0OCDWyV8tlnsA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00dcnl\u00fc oyuncu, a\u00e7\u0131k renge boyatt\u0131\u011f\u0131 sa\u00e7lar\u0131yla verdi\u011fi pozu takip\u00e7ileriyle payla\u015ft\u0131.\u00a0\u00d6zpirin\u00e7ci, payla\u015f\u0131m\u0131na \"Bu sa\u00e7a al\u0131\u015famad\u0131m\" notunu d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/MhAQ9IeTRUeq0Xey928V6A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Moda haftalar\u0131n\u0131n aranan y\u00fcz\u00fc ve son d\u00f6nemin en ba\u015far\u0131l\u0131 modellerinden Gigi Hadid uzun sa\u00e7lar\u0131na veda etti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/XothCsr0dUWnD7cch-qMNg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Jennifer Aniston ve Claudia Schiffer gibi \u00fcnl\u00fc isimlerle \u00e7al\u0131\u015fan Chris McMillian, Hadid'in sa\u00e7lar\u0131n\u0131 kesti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vq4s63igXkKEbBwGyoPxJw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bir s\u00fcredir ekranlardan uzak olan ve sosyal medya payla\u015f\u0131mlar\u0131yla ad\u0131ndan s\u00f6z ettiren\u00a0Melis Sezen, yeni projesi i\u00e7in imaj de\u011fi\u015ftirdi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kaUidqAGI0ydxd8Bb9szjQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Uzun s\u00fcredir\u00a0sar\u0131 renkte kulland\u0131\u011f\u0131 sa\u00e7lar\u0131n\u0131 siyaha boyatan Sezen'in yeni tarz\u0131na \"\u00c7ok g\u00fczel olmu\u015f\", \"\u00c7ok be\u011fendim\", \"Harika olmu\u015f\" gibi yorumlar geldi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/X6e6wYiFoUys7H9pewBQSg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Sosyal medya payla\u015f\u0131mlar\u0131yla s\u0131k s\u0131k g\u00fcndeme gelen oyuncu Nurg\u00fcl Ye\u015fil\u00e7ay tarz de\u011fi\u015fikli\u011fine gitti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yb3GOGy7GkWA2FlUASS3Yg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00dcnl\u00fc oyuncu, \"Kak\u00fcllerimi hala g\u00f6rmeyenler var inanam\u0131yorum\" diyerek yeni stilini takip\u00e7ileriyle payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1KQ7mk7dVUmdcPUOkDGIjw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00dcnl\u00fc oyuncu Nur Fettaho\u011flu yeni sa\u00e7lar\u0131yla sosyal medyada g\u00fcndem oldu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/c_2hMJhOPkG0heMXnBli6g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Uzun s\u00fcredir k\u0131z\u0131l sa\u00e7lar\u0131yla tan\u0131nan y\u0131ld\u0131z, sa\u00e7lar\u0131n\u0131 sar\u0131ya boyatt\u0131. Oyuncunun yeni imaj\u0131n\u0131 payla\u015ft\u0131\u011f\u0131 g\u00f6nderiye binlerce be\u011feni ve yorum ya\u011fd\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/QM8R24VdckWaTNtFjNltWg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Son olarak m\u00fczik sekt\u00f6r\u00fcne dair a\u00e7\u0131klamalar\u0131yla g\u00fcndeme gelen ve sahneye \u00e7\u0131kmas\u0131n\u0131n, bu i\u015ften para kaznamas\u0131n\u0131n engellendi\u011fini s\u00f6yleyen Aleyna Tilki, imaj de\u011fi\u015ftirdi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/CAwF_9DmjkimEaJLfj917w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00dcnl\u00fc \u015fark\u0131c\u0131, uzun sar\u0131 sa\u00e7lar\u0131n\u0131 k\u0131sac\u0131k kestirdi. 23 ya\u015f\u0131ndaki Aleyna Tilki, yeni imaj\u0131n\u0131 \"Sa\u00e7lar\u0131ma bak\u0131n\" diyerek sosyal medya hesab\u0131ndan payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/QBydYVTZHUaHVkgFUlqmlg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Gerek oyunculuk performans\u0131 gerek Hakan Sabanc\u0131 ile ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 a\u015fkla g\u00fcndemden d\u00fc\u015fmeyen Hande Er\u00e7el, imaj de\u011fi\u015ftirdi. \u00dcnl\u00fc oyuncu, sa\u00e7lar\u0131n\u0131 k\u0131z\u0131la boyatt\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_ii3sBXJUUucqL1h5B0xJw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>K\u0131z\u0131l sa\u00e7lar\u0131yla verdi\u011fi pozlar\u0131 takip\u00e7ilerinin be\u011fenisine sunan Hande Er\u00e7el'in yeni imaj\u0131 takip\u00e7ilerini ikiye b\u00f6ld\u00fc. Baz\u0131lar\u0131 \"Eski hali daha iyiydi\", \"Yak\u0131\u015fmam\u0131\u015f\" derken baz\u0131lar\u0131 da \"\u00c7ok yak\u0131\u015fm\u0131\u015f\", \"Her hali \u00e7ok g\u00fczel\" gibi yorumlar yapt\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/HpZdrHjSNEucV0bp3XGNHQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00dcnl\u00fc oyuncu Berg\u00fczar Korel sosyal medya hesab\u0131nda yeni tarz\u0131n\u0131 payla\u015ft\u0131. Yeni projesi i\u00e7in sa\u00e7lar\u0131n\u0131 sar\u0131ya boyatan y\u0131ld\u0131z, \u015fimdi de sa\u00e7lar\u0131n\u0131 k\u0131sac\u0131k kestirdi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8mxX9uNqbkm2JWmzj6Y7fw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Oyuncu \"Sevgili Neslihan bi s\u00fcre beraberiz, ho\u015fgeldin\"\u00a0notuyla\u00a0sar\u0131\u015f\u0131n halini ilk kez payla\u015fm\u0131\u015ft\u0131.\nOyuncunun k\u0131sa sa\u00e7lar\u0131na, takip\u00e7ilerinden bir\u00e7ok yorum geldi.\u00a0\u00a0Kimileri Korel'in yeni imaj\u0131n\u0131 \u00e7ok be\u011fendi,\u00a0kimileri\u00a0de \"Eski haline d\u00f6n\" \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131 yapt\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KQpOV1JwlUCBu1rGBI1utg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00dcnl\u00fc oyuncu Melisa S\u00f6zen tarz de\u011fi\u015fikli\u011fine gitti. Uzun sa\u00e7lar\u0131na al\u0131\u015f\u0131k oldu\u011fumuz oyuncu sa\u00e7lar\u0131n\u0131 s\u0131cak kestirdi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/utKD-Q5uq0ut434fzK6fGw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>S\u00f6zen yeni stilini sosyal medya hesab\u0131ndan bir\u00e7ok kareyle payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/HAN5BW9VmkmlRt2EaRIpQA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Oyuncunun payla\u015f\u0131m\u0131na binlerce yorum ve be\u011feni ya\u011fd\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/oyFv4LQI4ECu53FAInpsIw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Daha \u00f6nce \"\u00c7arp\u0131\u015fma\", \"Son Yaz\", \"Bodrum Masal\u0131\", \"\u00c7ukur\" gibi yap\u0131mlarda rol alan ve son olarak \"Ego\" dizisinde boy g\u00f6steren Alperen Duymaz, imaj de\u011fi\u015ftirdi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gED-JTdBmk-1c-oo--9sfA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Uzun y\u0131llard\u0131r kirli sakallar\u0131yla tan\u0131nan Duymaz, sinekkayd\u0131 tra\u015f oldu ve b\u0131y\u0131k b\u0131rakt\u0131. \u00dcnl\u00fc oyuncu, yeni halini takip\u00e7ilerinin be\u011fenisine sundu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/NeRhByg-IkSzuOp8iEXX_w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Yer ald\u0131\u011f\u0131 projelerin yan\u0131 s\u0131ra stiliyle de be\u011feni toplayan Hande Er\u00e7el, imaj de\u011fi\u015fikli\u011fine gitti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fy5ycpKA6EKg6OBdPKrVKw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Based \u0130stanbul dergisine konuk olan Er\u00e7el, kahverengi sa\u00e7lar\u0131ndan vazge\u00e7ti. \u00c7ekime \u00f6zel sa\u00e7 modelini yenileyen oyuncu, ilk kez farkl\u0131 bir sa\u00e7 rengiyle g\u00f6r\u00fcnt\u00fclendi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/f5Uq71xsQUySH9hm3CQctA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00dc\u00e7 Kuru\u015f, Darmaduman ve A\u015fk Oluversin Gari gibi yap\u0131mlarla tan\u0131nan \u00fcnl\u00fc oyuncu Asl\u0131han Malbora tarz\u0131n\u0131 yeniledi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/envXeXrQPkeY8cDNxbEBig.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Uzun sa\u00e7lar\u0131yla bilinen oyuncu \u015fu s\u0131ralar \u00e7ok pop\u00fcler olan 'bob kesim' sa\u00e7lar\u0131yla poz verdi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/PTnz3WHPEk2JN-v30_eVPQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Daha \u00f6nce 'Meryem', 'Karag\u00fcl', 'Ar\u0131za' ve 'Ada Masal\u0131' gibi yap\u0131mlarda rol alan ve oyunculu\u011fu ile oldu\u011fu kadar g\u00fczelli\u011fiyle de ad\u0131ndan s\u00f6z ettiren\u00a0Ay\u00e7a Ay\u015fin Turan, imaj tazeledi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/x9cjcS0bqE29TyiJuQ8xAA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Oyunculu\u011fa ad\u0131m att\u0131\u011f\u0131 ilk y\u0131ldan bu zamana kadar uzun sa\u00e7lar\u0131yla bilinen Turan, sa\u00e7lar\u0131n\u0131 k\u0131sac\u0131k kestirdi.\n\u00dcnl\u00fc oyuncunun yeni imaj\u0131 takip\u00e7ileri taraf\u0131ndan olduk\u00e7a be\u011fenildi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/d0h_zpvBUEOxScveYFSgaw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Sosyal medya payla\u015f\u0131mlar\u0131yla ve \u00f6zel hayat\u0131yla dikkat \u00e7eken model ve oyuncu\u00a0Emily Ratajkowski, imaj de\u011fi\u015fikli\u011fine gitti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/XpFh7U94KE-w0GaZ4mXC4Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Sekt\u00f6re ad\u0131m att\u0131\u011f\u0131 g\u00fcnden beri uzun sa\u00e7lar\u0131yla \u00f6zde\u015fle\u015fen model, sa\u00e7lar\u0131n\u0131 k\u0131sac\u0131k kestirdi. Model, ge\u00e7mi\u015fte sa\u00e7lar\u0131n\u0131 platin sar\u0131s\u0131na boyatarak yepyeni birine d\u00f6n\u00fc\u015fm\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/bx0Wz7aI1EWRlueuRAOkrg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ge\u00e7ti\u011fimiz g\u00fcnlerde anne oldu\u011funu sosyal medya hesab\u0131ndan payla\u015fan \u00fcnl\u00fc realite \u015fov y\u0131ld\u0131z\u0131 Paris Hilton, imaj de\u011fi\u015fikli\u011fine gitti.\n\u00dcnl\u00fc moda dergisi Vogue Arabia'ya poz veren Hilton, \u00e7ekim i\u00e7in Hollywood'un ikonik ismi Marilyn Monroe'ya d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/X1DLIZ8V40-hbGCewvI66g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>E\u015fi\u00a0Carter Reum\u00a0ile ilk kez bebek sahibi olan y\u0131ld\u0131z, yeni imaj\u0131n\u0131 payla\u015f\u0131rken \"En sevdi\u011fim ikona d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcm\" dedi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4gKCLM2ELkuduSV4SpQ_qQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Transformers serisiyle ak\u0131llara kazanan \u00fcnl\u00fc ABD'li oyuncu Megan Fox, imaj de\u011fi\u015fikli\u011fine gitti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hnrx6TNyL0yYICP71_Acrw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Uzun s\u00fcredir siyah uzun sa\u00e7lar\u0131ndan vazge\u00e7meyen oyuncu, sa\u00e7lar\u0131n\u0131 k\u0131salt\u0131p sar\u0131ya boyatt\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZcB1U4v-c0uYCbhJEl7vXA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00dcnl\u00fc s\u00fcper model Bella Hadid, sa\u00e7lar\u0131nda yapt\u0131\u011f\u0131 de\u011fi\u015fiklikle Marilyn Monroe'nun kopyas\u0131 oldu. Kahverengi sa\u00e7lar\u0131yla bilinen Filistin as\u0131ll\u0131 Amerikal\u0131 model, sa\u00e7lar\u0131n\u0131 platin sar\u0131s\u0131na boyatm\u0131\u015f halini sosyal medyadan payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vmeAguuoW0qIO1lO6TqJvw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Hadid, sa\u00e7lar\u0131n\u0131 yapan sa\u00e7 stilisti\u00a0Sam McKnight'\u0131 etiketleyerek yeni g\u00f6r\u00fcn\u00fcm\u00fcn\u00fc hayranlar\u0131na g\u00f6sterdi. Hayranlar\u0131ndan \"Monroe'nun 2024'teki hali\" \u015feklinde be\u011feni yorumlar\u0131 ya\u011fd\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/S07rBvF9BkKEKG1kVgxXvg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00d6yle Bir Ge\u00e7er Zaman ki dizisindeki Cemile karakteriyle ak\u0131llara kaz\u0131nan \u00fcnl\u00fc oyuncu Ay\u00e7a Bing\u00f6l \u015fu s\u0131ralar Y\u00fcrek \u00c7\u0131kmaz\u0131 dizisiyle ad\u0131ndan s\u00f6z ettiriyor. Oyuncu son payla\u015f\u0131m\u0131yla imaj\u0131n\u0131 de\u011fi\u015ftiren \u00fcnl\u00fcler aras\u0131na girdi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/22BE80A-5U-ER6xgCIqs9g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bing\u00f6l \"\u0130yi hissediyorum\" notuyla yeni sa\u00e7lar\u0131n\u0131 takip\u00e7ileriyle payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/E5ybvKo9XEeDkkUl8XRxJg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Margot Robbie ile ba\u015frolleri payla\u015ft\u0131\u011f\u0131\u00a0Babylon filmiyle En \u0130yi Yard\u0131mc\u0131 Erkek Oyuncu dal\u0131nda Alt\u0131n K\u00fcre \u00d6d\u00fclleri\u2019ne aday g\u00f6sterilen Brad Pitt, Beverly Hills\u2019te yap\u0131lan \u00f6d\u00fcl t\u00f6renine yeni imaj\u0131yla kat\u0131ld\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/QTzghmL_7EaNxIdA5VrTqQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bir s\u00fcredir uzun sa\u00e7l\u0131 olarak kameralar\u0131n kar\u015f\u0131s\u0131na \u00e7\u0131kan Pitt, sa\u00e7lar\u0131n\u0131 k\u0131sa kestirmi\u015f haliyle objektiflere poz verdi. Pitt, yeni imaj\u0131yla hayranlar\u0131ndan tam not ald\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZOjR5R99y0CmJMU5GLh3eA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Pitt, 80. Alt\u0131n K\u00fcre\u2019de \u00f6d\u00fcl\u00fc Everything Everywhere All at Once filmindeki rol\u00fcyle Ke Huy Quan\u2019a kapt\u0131rd\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/2DSQyOttmUS-5inFAjV4PQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Sosyal medya hesab\u0131n\u0131 aktif olarak kullanan \u00fcnl\u00fc oyuncu Bur\u00e7in Terzio\u011flu, yeni tarz\u0131n\u0131 takip\u00e7ileriyle payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/VL9gqqdeaky_FZSIv30KxA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Uzun ve bak\u0131r tonlar\u0131ndaki sa\u00e7\u0131n\u0131 kestiren ve sar\u0131\u015f\u0131n olan Terzio\u011flu, payla\u015f\u0131m\u0131na \"Yeni bir ben\" notunu d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/BKo2KpuYKUqvoUFLYltX7w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>L\u00fcks markalar\u0131n kampanyalar\u0131nda s\u0131k s\u0131k yer alan, moda Haftalar\u0131'n\u0131n en \u00e7ok defileye \u00e7\u0131kan modellerinin ba\u015f\u0131nda gelen ve toplumsal konulardaki s\u00f6ylemleriyle g\u00fcndeme gelen Bella Hadid, yeni tarz\u0131n\u0131 g\u00f6r\u00fcc\u00fcye \u00e7\u0131kard\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/BrX_czKPvku5CSyVj1EROw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>26 ya\u015f\u0131ndaki ABD\u2019li model, sa\u00e7lar\u0131n\u0131 sar\u0131ya boyatt\u0131. Model, k\u0131z\u0131l yans\u0131malar bulunan sar\u0131 sa\u00e7lar\u0131yla sosyal medyada payla\u015f\u0131m yapt\u0131. Hadid, daha \u00f6nceki a\u00e7\u0131klamalar\u0131nda asl\u0131nda ablas\u0131 Gigi Hadid gibi sar\u0131\u015f\u0131n oldu\u011funu ama sa\u00e7\u0131n\u0131 koyu tonlara boyatmay\u0131 tercih etti\u011fini s\u00f6ylemi\u015fti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/XcBLr05wWkmynJABZT1Zig.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Burcu Esmersoy, sosyal medya hesab\u0131nda yeni tarz\u0131n\u0131 payla\u015ft\u0131. Uzun sar\u0131 sa\u00e7lar\u0131n\u0131 farkl\u0131 modellerde kullanmay\u0131 seven Esmersoy,\u00a0 tarz\u0131nda yenili\u011fe gitti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yLU8WoJysEyFR0fJUCloHw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Esmersoy, kak\u00fcl modelini verdi\u011fi sa\u00e7lar\u0131n\u0131 ilk kez payla\u015ft\u0131. Y\u0131ld\u0131z\u0131n payla\u015f\u0131m\u0131na bir\u00e7ok be\u011feni ve yorum ya\u011fd\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4WdhjhXrZUyiBZj4L4352g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ufak Tefek Cinayetler ve Mucize Doktor gibi yap\u0131mlarla tan\u0131nan \u00fcnl\u00fc oyuncu Hayal K\u00f6seo\u011flu, imaj\u0131n\u0131 yeniledi. Sosyal medya hesab\u0131nda yani halini payla\u015fan K\u00f6seo\u011flu'na be\u011feni ve yorum ya\u011fd\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ppEhKYlbmk6JUUS3X8kHJg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Oyuncu, \"\u015eimdi onlar d\u00fc\u015f\u00fcns\u00fcn\" notuyla birlikte k\u0131z\u0131la boyatt\u0131\u011f\u0131 sa\u00e7lar\u0131n\u0131 g\u00f6r\u00fcc\u00fcye \u00e7\u0131kard\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JhpyOLatuk-6n4yNdY-E8g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ge\u00e7ti\u011fimiz yaz uzun y\u0131llard\u0131r birlikte oldu\u011fu ni\u015fanl\u0131s\u0131\u00a0Lior Ahituv\u00a0d\u00fcnyaevine giren \u00fcnl\u00fc oyuncu Ege K\u00f6kenli sa\u00e7lar\u0131n\u0131 yeniledi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3g8JbyFq806g9Dfl15it3A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>K\u00f6kenli, uzun zamand\u0131r kendisiyle \u00f6zde\u015fle\u015fen sar\u0131 sa\u00e7lar\u0131ndan vazge\u00e7ti. Oyuncu \"Aaa ahh kim bu?\" notuyla k\u0131z\u0131la boyatt\u0131\u011f\u0131 sa\u00e7lar\u0131n\u0131 takip\u00e7ilerinin be\u011fenisine sundu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Xsusp3eFDk-ejzNdqyA6JA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Son d\u00f6nemde Ka\u011f\u0131ttan Hayatlar filmiyle ad\u0131ndan s\u00f6z ettiren ve bir s\u00fcredir ekranlardan uzak kalan \u00c7a\u011fatay Ulusoy, yeni imaj\u0131yla ortaya \u00e7\u0131kt\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Bie7X9M2gEecju483k_IOg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Oyuncu Lale Ba\u015far ile poz veren Ulusoy, Onur Bilgetay\u2019\u0131n y\u00f6netmenli\u011fini \u00fcstlendi\u011fi \u2018Centilmen\u2019 dizisiyle ekranlara d\u00f6nmeye haz\u0131rlan\u0131yor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wD6hJKnp3E2zHZAU0slfnA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Basketbolcu Cedi Osman ile d\u00fcnyaevine giren \u00fcnl\u00fc oyuncu Ebru \u015eahin, stiliyle de \u00f6zde\u015fle\u015fen k\u0131v\u0131rc\u0131k sa\u00e7lar\u0131ndan vazge\u00e7ti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RldSY1arREySa7r9nIes_g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u015eahin, per\u00e7em modelini verdi\u011fi d\u00fcz sa\u00e7lar\u0131n\u0131 sosyal medya hesab\u0131nda payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xNUyTYHEmkKnCXEo303Wjw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>First Lady oldu\u011fu d\u00f6nemde d\u00fcz f\u00f6nl\u00fc sa\u00e7lar\u0131yla haf\u0131zalara kaz\u0131nan Michelle Obama, Beyaz Saray'dan ayr\u0131ld\u0131ktan sonra yap\u0131mc\u0131 ve kitap yazar\u0131 olarak devam etti\u011fi hayat\u0131nda imaj\u0131n\u0131 da de\u011fi\u015ftirdi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/B5UdaPPPWEOQlbB9cLUOZw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Michelle Obama, 'The Light We Carry' adl\u0131 \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc kitab\u0131n\u0131n tan\u0131t\u0131m\u0131na Afrikal\u0131 k\u00f6klerini g\u00f6zler \u00f6n\u00fcne seren k\u0131v\u0131rc\u0131k sa\u00e7l\u0131 g\u00f6r\u00fcn\u00fcm\u00fcyle kat\u0131ld\u0131. Uzad\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fclen sa\u00e7lar\u0131nda ince \u00f6rg\u00fclerin de dikkat \u00e7ekti\u011fi Obama, sa\u00e7lar\u0131na ilgin\u00e7 bir topuz da yapmay\u0131 se\u00e7ti\u011fi yeni imaj\u0131yla be\u011feni toplad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/u4StVTaZskG7U5CYlLEhZQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>G\u00fcne\u015fin K\u0131zlar\u0131, Afili A\u015fk ve\u00a0A\u015fk Mant\u0131k \u0130ntikam gibi dizilerle ad\u0131ndan s\u00f6z ettiren Burcu \u00d6zberk, imaj\u0131n\u0131 yeniledi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/G61ZvOczS06jcuN0jypjfg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00dcnl\u00fc oyuncu sosyal medya hesab\u0131nda \"Yenilendim\" notuyla sa\u00e7lar\u0131n\u0131n yeni halini hayranlar\u0131yla payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Lg2ybmYmY0elShtBOx29vg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Natural Born Killers, Sherlock Holmes, Good Night and Good Luck, Kiss Kiss Bang Bang, Zodiac ve Iron Man gibi unutulmaz filmlere imza atan Robert Downey Jr. yeni projesi i\u00e7in imaj de\u011fi\u015ftirdi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ib_GBYcVV0WDGZsws49L_w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Los Angeles'taki Fairmont Century Plaza'da d\u00fczenlenen Governors Awards'a kat\u0131lan akt\u00f6r\u00fcn yeni g\u00f6r\u00fcnt\u00fcs\u00fc \u200b\u200bhayranlar\u0131n\u0131 \u015fa\u015fk\u0131na \u00e7evirdi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/stSIx7g6TUKvX2BmrF3GNw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Sa\u00e7lar\u0131n\u0131 tamamen kaz\u0131tan Robert Downey Jr'\u0131n HBO yap\u0131m\u0131 olan yeni projesi The Sympathizer'daki rol\u00fc i\u00e7in imaj de\u011fi\u015fikli\u011fine gitti\u011fi ortaya \u00e7\u0131kt\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nWLcjNXrMkO5sa8p2QbGyg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Oyuncu Melisa D\u00f6ngel, sar\u0131 sa\u00e7lar\u0131ndan vazge\u00e7ti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/92evbe3wOkKF12zQX_G79Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Yeni projesi i\u00e7in sa\u00e7lar\u0131n\u0131 kahverengiye boyatan D\u00f6ngel, yeni tarz\u0131yla takip\u00e7ilerini ikiye b\u00f6ld\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DS18cphVFUWObULmw1zxGg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Oyuncunun baz\u0131 hayranlar\u0131n\u0131 D\u00f6ngel\u2019in sar\u0131\u015f\u0131n halini be\u011fenirken kimileri yeni sa\u00e7\u0131n\u0131n ona \u00e7ok yak\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1z7zPUsWTU-z6eNmz8CP2w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\"Hadi buyur. \u015eimdi de kumral olduk\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/EgIfwXgIiEGjm2x2ZBpVPA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>B\u00fc\u015fra Pekin</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/MMAjrHyNtUu_8WlPEIFXfw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Pekin, verdi\u011fi kilolar ve yeni\u00a0stilleriyle s\u0131k s\u0131k g\u00fcndeme\u00a0geliyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/s3Q5ylo9ykmHyNu3bwCOQw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130layda Ali\u015fan, yeni projesi i\u00e7in imaj de\u011fi\u015fikli\u011fine gitti. \u00dcnl\u00fc oyuncu, do\u011fal sa\u00e7lar\u0131n\u0131\u00a0siyaha boyatmas\u0131 takip\u00e7ilerini ikiye b\u00f6ld\u00fc.\nBaz\u0131 sosyal medya kullan\u0131c\u0131lar\u0131, Ali\u015fan'\u0131n son halini \u00e7ok be\u011fenirken, kimileri de eski halinin daha iyi oldu\u011funu vurgulad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/sKReeTk6K06r7P2v5AgkIg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ali\u015fan'\u0131n son halini be\u011fenenler ''Kendi sa\u00e7 renginiz \u00e7ok daha g\u00fczel ve farkl\u0131yd\u0131'', ''Eski sa\u00e7 rengi efsaneydi'', ''Do\u011fall\u0131\u011f\u0131na yaz\u0131k olmu\u015f. Bence hemen eski haline d\u00f6n'' gibi yorumlar yaparken; baz\u0131lar\u0131 da \"Harika olmu\u015f\", \"Bir insana her \u015fey mi yak\u0131\u015f\u0131r?\", \"Bay\u0131ld\u0131m\" ifadelerini kulland\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7-R8wI7jek6XYymDfqa9wQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>90'l\u0131 y\u0131llar\u0131n fenomen dizisi Kara Melek\u00a0ile \u00fcnlenen Sanem \u00c7elik, y\u0131llar sonra yeni imaj\u0131yla ortaya \u00e7\u0131kt\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vcM21nYSKUqg3cczdDcRow.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>G\u00f6zlerden uzak ya\u015fayan \u00c7elik, ger\u00e7ek rengini g\u00f6rmek istedi\u011fi i\u00e7in boyatmad\u0131\u011f\u0131 sa\u00e7lar\u0131n\u0131 kendisinin kesti\u011fini s\u00f6yledi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZXXwpwy26U-gmx5PzEIPaQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\"Bence oldu, Soner \u00e7ok karizmas\u0131n\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/BbcwCB5tbUS6MnZ-5waoFg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SvctqWxH-ku4lnCYDvboDA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\"Bazen de\u011fi\u015fiklik gerekir\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SpzZZRGIOkeUWAjNu_Punw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nwD5YPoWv0q_WH9dsTBAhQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/QsjQ051wK0eT6oxf0Q4DXw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/L91g0j3Rc0e0TFwHNoPGsw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/g6t46P0QjESJYGTrljprwQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6t94NVJEVk63SI2tmp4u6g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption></figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/pt_0X9xxdkOi2vpgtI3GvQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/IBpY3rRiSUyLxVNx7ilrqQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Sel\u00e7uk Y\u00f6ntem, yak\u0131n arkada\u015f\u0131 Metin Akp\u0131nar ile 41 y\u0131l \u00f6nce verdi\u011fi pozun ayn\u0131s\u0131n\u0131 verip sosyal medyadan yay\u0131nlad\u0131.\nY\u00f6ntem foto\u011frafa, 'Alttaki foto\u011fraf 1978'de \u00e7ekildi. Kul\u00fcp 12'de. Metin a\u011fabey Ankara turnesinden sonra davet etmi\u015fti beni gelirsen ara demi\u015fti. Ben de turneye \u0130stanbul'a gelince arad\u0131m ve y\u0131llar ge\u00e7mi\u015f. \u00c7ok severim Metin a\u011fabeyi tiyatro tarihimizdeki yeri \u00e7ok \u00f6nemli' notunu d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KKf5iSNFi0u0JZT7m1jH_A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/AJINZJztqEOY-cs33vP1gg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/UeTuAvNlxUG6GRFJvYYcvA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/VTBcVOTbOUGMGRUFCGDZDA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Aliye dizisiyle ad\u0131n\u0131 duyuran daha sonra Star TV ekranlar\u0131nda yay\u0131nlanan Medcezir ve Parampar\u00e7a dizileriyle y\u0131ld\u0131z\u0131 parlayan Mine Tugay'\u0131n estetiksiz foto\u011fraf\u0131 ortaya \u00e7\u0131kt\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/YyBUA3I3SESOiJlbw-osjg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Pg6ywDw060ysUpPAAexihw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\"2009-2019\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Xb_USyuzqUOXKQ9mqHenQQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/GXzq1LUU10qgHFxry-aS3w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/iv9CGa8pp0SOwBXEPk59fw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xqVGKAlAjU2MrHC-OYUnfg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/QhKgf-CHp0CFD0k7-oOWvA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hyvwMMm_2kKrLtsj1lNeAA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ygkghQRNaEq-aB7wkWzlzw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/j3LGozypZ0yYZNQEXt_cug.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/BDeKEfBxYkGHtJp9WhvUIQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Lch8vq0UV0ugLS4Etwom4w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KCA2LaoKzk2dS9q_9ELK7g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/f9Km59c6KkWt3lyWnqTRlg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Uzun sa\u00e7lar\u0131yla haf\u0131zalara kaz\u0131nan oyuncu daha \u00f6nce bir \u015fampuan markas\u0131n\u0131n reklam y\u00fcz\u00fc olmu\u015ftu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/dSYBGuu-Jk2DsXqK4rJbNQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jnD8hz24kUCT23lg8IDgPA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/VOG9Lm-MP0eWWTY0fe8sDw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Oyuncu Hakan Y\u0131lmaz 'Ayr\u0131lsak Da Beraberiz' dizisinde ba\u015frol\u00fc payla\u015ft\u0131\u011f\u0131 Janset Pa\u00e7al ile y\u0131llar sonra bulu\u015ftu.1999-2004 y\u0131llar\u0131 aras\u0131nda yay\u0131nlanan ve bir d\u00f6neme damga vuran dizisinin oyuncular\u0131ndan Y\u0131lmaz birlikte \u00e7ekildikleri kareyi, \"Y\u0131llar y\u0131llar sonra.. Can\u0131m arkada\u015f\u0131m\" notuyla yay\u0131nlad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/grZ2k_r1tkqfr_x5OLWo0Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Burcu Biricik'in ba\u015frol\u00fcn\u00fc Erdal Be\u015fik\u00e7io\u011flu\u2019yla payla\u015ft\u0131\u011f\u0131 \u00c7i\u00e7ero filmi i\u00e7in\u00a0imaj\u0131...</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/FFC880jszUePSsXAIN_u-g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Vatan\u0131m Sensin\u2019de Leon karakterine hayat veren Boran Kuzum, dizinin final yapmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan imaj de\u011fi\u015fikli\u011fine gitti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LEOibmFzu0euYBklbQ8DcA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Oyuncu, \u201cHemen b\u0131y\u0131klar\u0131 kestim. O kadar al\u0131\u015fm\u0131\u015f\u0131m ki, ilk ba\u015flarda garipsedim\u201d dedi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/XW9DtfNE4Ui6zv3gv6FruQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vZkpLjpSjk6nl-laYtXWHQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>'Ya\u015famayanlar\u2019 adl\u0131 dizide \u2018Vampir Mia\u2019 rol\u00fcn\u00fc alan\u00a0imaj\u0131n\u0131 de\u011fi\u015ftirdi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vNhU6Gat00Ol4LFn80Y4mQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bir d\u00f6nem en \u00e7ok izlenen diziler aras\u0131nda yer alan 'Mahallenin Muhtarlar\u0131'nda \"\u015eirin\" rol\u00fcyle ak\u0131llara kaz\u0131nan \u00fcnl\u00fc oyuncu Esra Akkaya yeni imaj\u0131n\u0131 sosyal medyadan yay\u0131nlad\u0131. Akkaya payla\u015f\u0131m\u0131na, \"Eveeet! Nas\u0131l olmu\u015f. De\u011fi\u015fim d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm\" notunu d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/h9UlIFb9wEKpBN2n0caNnQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Mahallenin Muhtarlar\u0131 dizisinde \"\u015eirin\" rol\u00fc ile \u00fcn kazanan ve daha sonra 'Karanl\u0131kta Biri Var', 'G\u00fcnayd\u0131n \u0130stanbul Karde\u015f' filmleriyle 'Yar\u0131 \u015eaka Yar\u0131 Ciddi', 'Bir Dilim A\u015fk' ve 'Sonradan G\u00f6rme' gibi bir\u00e7ok dizide rol alan tiyatro, sinema ve dizi oyuncusu Akkaya, Etiyopya'dan evlatl\u0131k ald\u0131\u011f\u0131 \u00e7ocu\u011fu Can Alex ile birlikte Bodrum'un Bitez Mahallesine yerle\u015fmi\u015fti.\u00a0\nESRA AKKAYA'NIN YEN\u0130 HAYATI (TIKLA OKU)</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/99wHj-b36kO2aCaPOp-SyA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>2003 y\u0131l\u0131nda ekranlara gelen Sihirli Annem dizinin \u00e7ocuk oyuncular\u0131 b\u00fcy\u00fcd\u00fc.\u00a0\n(Foto\u011fraf soldan sa\u011fa:\u00a0Michele Cedolin, Gizem G\u00fcven, Damla Ersuba\u015f\u0131, Bu\u011fra \u00d6zm\u00fcld\u00fcr, Zeynep \u00d6zkaya)</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/odb2lJck60OW_sLXPRIQ2w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Murat Boz'un gen\u00e7lik y\u0131llar\u0131na ait foto\u011fraf\u0131 sosyal medyada g\u00fcndeme geldi.Boz'un Megastar Tarkan ile birlikte yan yana otururken \u00e7ekilmi\u015f foto\u011fraf\u0131n\u0131 g\u00f6renler\u00a0tan\u0131makta g\u00fc\u00e7l\u00fck \u00e7ekti.\nY\u0131llar\u00a0\u00f6ncesine ait olan foto\u011fraf\u0131n \u00e7ekildi\u011fi\u00a0 d\u00f6nemlerde Boz, Tarkan'\u0131n vokalistli\u011fini yap\u0131yordu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/puComrVNAEOHZOr6KRmewA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JRFQta2i8kG45nHj60sB_w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Cem Y\u0131lmaz sa\u00e7lar\u0131n\u0131 kaz\u0131tt\u0131. Y\u0131lmaz yeni imaj\u0131 i\u00e7in, \"Her filmden sonra illa bir sa\u00e7lar\u0131m\u0131 keserim. Bilen bilir\" dedi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/WyghL9vCy0Sa0SDFpF2qKQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yNC0V4fBJUKZRVMJjsMA1A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Sanat\u00e7\u0131 \"Can\u0131m \u0130zmir\u2019ime yeni sa\u00e7\u0131mla geldim\" notuyla yeni imaj\u0131n\u0131 takip\u00e7ilerine g\u00f6sterdi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zYXm7J7mVUi-tfxQUhixCw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Yeni imaj\u0131n\u0131 sosyal medya hesab\u0131ndan payla\u015fan Ba\u015fak Dizer'in sa\u00e7 rengini a\u00e7t\u0131rd\u0131\u011f\u0131 ve per\u00e7em kestirdi\u011fi g\u00f6r\u00fcld\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LiK87TCXF0qzPlSNKxMBZg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Dizer, s\u0131rr\u0131n\u0131 Instyle Dergisi'ne \u015f\u00f6yle anlatm\u0131\u015ft\u0131: 10 y\u0131ld\u0131r pilates yap\u0131yorum. Sigara hi\u00e7 i\u00e7medim, i\u00e7kiyle aram yok. Ye\u015fil \u00e7ay tercihim. Gece, kul\u00fcbe gitti\u011fimde elimdeki bardakta alkol yerine su vard\u0131r.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hP9854qs-0O47dnbS14vuA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/bgXkfMrdz0iFteWgOIyjng.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mx2SSuIVNUaszOcIjITQkg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/QUcCnQKnC0q1iAr4mTlthA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lQgZiRJ2wU6Iax8nnPL99g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kPgEGPy_VEmh4sQUAUHRbw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8zurKOcXkk-58kjKmZ0PvQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/P-WeCkr_w0yanBHwE0fJmg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mDnmMjZSdUW7bVdSHYXcNg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_IPUx-FBoEK-pIw6TgBw4Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3cuncUUTWUmpz6jA1Ceqvg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/y9VTsw0Y1EWxnfrzVtfbGA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Kj1bUx7ntECn5JJtdXmnMA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/WFsGjIeQt0iXROmTyN4--A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/psM_RJeJfUq2Hg_9onqx9Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/m_cBfZgowkmPunP1xmtHpg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qbQ3bLrCFE6fs5V697j8DQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5h5SiIosu0eMBnkiWhElAg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/t7gK3khXsUmEggvBb7mKDA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kaxXXdcNhEWtJlLy52N4AA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/bSzPIwzBTkm1KoCsc4j3Dw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8ja41UGWB0OHJgXA68acZA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KjLBvcHSXkiu5kkvrFdoTA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Pgue2_gwQkGOcnjmsNdNmQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/plunRm13GECxPFeGQIhP9Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ub0qrO47kUeFYe2DQhlzUg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/K8a9toQmSEGp4T641IG2sw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DqxnxAzwFUeivYGq1wjemA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/MQnXxlJGFkSgZaz2hgXsJw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nXRHyxYaZ0iP9wguCpL4Wg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RUhE26XWXE-Y6PqVNTKyHA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/CSYFf6z33keovATQS-q4jg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure></section>"
    },
    {
        "title": "\u00c7\u00f6pe atan bin pi\u015fman! Hem k\u00f6t\u00fc kokular\u0131 yok ediyor hem de inat\u00e7\u0131 kirleri \u00e7\u0131kar\u0131yor, faydalar\u0131 saymakla bitmiyor",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/lifestyle/cope-atan-bin-pisman-hem-kotu-kokulari-yok-ediyor-hem-de-tikanmis-lavaboyu-aciyor-faydalari-saymakla-bitmez,k-BSFmUocE6wsLuuN4vOKw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gD1Lz3jPYk6dHpc8ncHWfA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/X0EN6frt6EiH0PyEoEyUTw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lz3qKfuUe0eL8fb2idT2pA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7WyoB4ILg0CEeQ6G8AeDgQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/t3DIVhYe8UiDwkBjGp5VhQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/eK2HjF9AIUazd584UrwY7g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rZBX2OVaeEi7wat0ZqnyPw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yZkMzUiX4UiaEWQOflZVjg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/V0b0NxZ2dUqeKn8Fe5fafw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"\u00c7\u00f6pe atan bin pi\u015fman! Hem k\u00f6t\u00fc kokular\u0131 yok ediyor hem de inat\u00e7\u0131 kirleri \u00e7\u0131kar\u0131yor, faydalar\u0131 saymakla bitmiyor\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gD1Lz3jPYk6dHpc8ncHWfA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Bir\u00e7ok ki\u015finin favori i\u00e7eceklerinin ba\u015f\u0131nda gelen T\u00fcrk kahvesi, haf\u0131zay\u0131 g\u00fc\u00e7lendirmesinin yan\u0131 s\u0131ra depresyon gibi psikolojik rahats\u0131zl\u0131klar\u0131n belirtilerini de hafifletebiliyor. Ancak T\u00fcrk kahvesinin faydalar\u0131, yaln\u0131zca insan sa\u011fl\u0131\u011f\u0131yla s\u0131n\u0131rl\u0131 de\u011fil. T\u00fcrk kahvesinin telvesiyle, evde olu\u015fan k\u00f6t\u00fc kokular\u0131n olu\u015fumunu engelleyebilir ve bitkilerinizi canland\u0131rabilirsiniz.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/X0EN6frt6EiH0PyEoEyUTw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kahve telvesi; sardunya, a\u00e7elya ya da kamelya gibi asitli toprak seven \u00e7i\u00e7ekleri korumak i\u00e7in olduk\u00e7a etkili bir se\u00e7enektir. Telve, hem\u00a0 \u00e7i\u00e7eklerin topra\u011f\u0131n\u0131 besler hem de \u00e7ay\u0131n aksine sinekleri, b\u00f6cekleri, hatta salyangozlar\u0131 bile bitkilerden uzak tutar.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lz3qKfuUe0eL8fb2idT2pA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Tencere diplerinden \u00e7\u0131kmayan inat\u00e7\u0131 kirlerden kurtulmak i\u00e7in de kahve telvesi kullanabilirsiniz. Bir mutfak f\u0131r\u00e7as\u0131n\u0131n ucuna ya da s\u00fcnger y\u00fczeyine s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcz telveyle, kirli tencereyi ovun.\u00a0 Ard\u0131ndan tencereyi her zamanki gibi deterjanla y\u0131kay\u0131n. Lekelerin b\u00fcy\u00fck oranda kayboldu\u011funu g\u00f6receksiniz.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7WyoB4ILg0CEeQ6G8AeDgQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00c7\u00f6p kovas\u0131n\u0131n alt\u0131na serpi\u015ftirece\u011finiz bir miktar kahve telvesi, k\u00f6t\u00fc kokular\u0131n olu\u015fumunu \u00f6nler.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/t3DIVhYe8UiDwkBjGp5VhQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Buzdolab\u0131ndaki ek\u015fi kokudan kurtulmak i\u00e7in de yine kahve telvesine ba\u015fvurabilirsiniz. Telveyi gazete ka\u011f\u0131d\u0131na yayd\u0131ktan sonra g\u00fcne\u015fte ya da s\u0131cak bir k\u00f6\u015fede kurutun. Ard\u0131ndan bir \u00e7ay\u00a0 barda\u011f\u0131 altl\u0131\u011f\u0131 ya da k\u00e2seye aktar\u0131p buzdolab\u0131n\u0131n uygun bir k\u00f6\u015fesine yerle\u015ftirin. Telve, buzdolab\u0131ndaki k\u00f6t\u00fc kokular\u0131 emme konusunda karbonattan bile daha etkilidir.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/eK2HjF9AIUazd584UrwY7g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>T\u0131kanm\u0131\u015f lavaboyu a\u00e7mak i\u00e7in kaynam\u0131\u015f suyun i\u00e7ine telve ve karbonat ekleyin, ard\u0131ndan t\u0131kanan giderlere d\u00f6k\u00fcn. Bu y\u00f6ntem kimyasal \u00fcr\u00fcnler kadar etkili olmayabilir ancak sizi k\u0131sa s\u00fcre de olsa lavabo t\u0131kan\u0131kl\u0131\u011f\u0131 probleminden kurtaracakt\u0131r.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rZBX2OVaeEi7wat0ZqnyPw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130nsan sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in de say\u0131s\u0131z fayda sa\u011flayan kahve telvesi, peeling \u015feklinde masaj yap\u0131larak cilde uyguland\u0131\u011f\u0131nda sel\u00fclitleri giderici etkiye sahiptir.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yZkMzUiX4UiaEWQOflZVjg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kahve telvesinin i\u00e7eri\u011finde yer alan antioksidan bile\u015fenler, toksin maddelerin v\u00fccuttan at\u0131lmas\u0131n\u0131 sa\u011flar. Ayr\u0131ca kanser gibi b\u00fcy\u00fck problemlere kar\u015f\u0131 da koruyucu etki g\u00f6sterir.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/V0b0NxZ2dUqeKn8Fe5fafw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Dikkat artt\u0131r\u0131c\u0131 ve konsantrasyonu geli\u015ftirici etkiye sahip olan T\u00fcrk kahvesi zihin a\u00e7\u0131c\u0131d\u0131r ve haf\u0131zay\u0131 g\u00fc\u00e7lendirir. Ayr\u0131ca ba\u015f a\u011fr\u0131lar\u0131na da iyi gelir.\nAncak yine de T\u00fcrk kahvesi t\u00fcketiminde beklenmedik yan etkiler ya\u015famamak ad\u0131na bir uzmana dan\u0131\u015f\u0131lmas\u0131nda fayda vard\u0131r.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Palamutun tanesi 80 liraya d\u00fc\u015ft\u00fc",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/karadenizde-palamut-bollugu-tanesi-80-liraya-dustu,rRpH1V_aGUSgisHmltzidA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Y68TydXECkaBvS6i_K7pmQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Palamutun tanesi 80 liraya d\u00fc\u015ft\u00fc\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Y68TydXECkaBvS6i_K7pmQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Karadeniz'de bu sezon palamut bereketi ya\u015fan\u0131yor. \u0130ri palamutlar tezgahlarda 80 liradan sat\u0131\u015fa sunuluyor.</p><p>Sinop Merkez Su \u00dcr\u00fcnleri Kooperatif Birli\u011fi Ba\u015fkan\u0131 Nam\u0131k \u00dcnl\u00fc, sezona bol palamut av\u0131yla ba\u015flad\u0131klar\u0131n\u0131 belirterek, \u201cBu sene palamut\u00e7uluk Eyl\u00fcl 1'den ay\u0131n 26's\u0131na kadar aral\u0131ks\u0131z bol gidiyor ve halen de devam ediyor. Halk\u0131m\u0131z \u00e7ok ucuz ve uygun palamut yiyor.'' dedi.</p><p><strong>''F\u0130YATLAR 50 \u0130LA 80 L\u0130RA ARASINDA''</strong></p><p>Nam\u0131k \u00dcnl\u00fc, s\u00f6zlerine \u015fu \u015fekilde devam etti:</p><p>''\u015eu anda fiyatlar 50 ila 80 lira aras\u0131nda. 80 TL olan bal\u0131klar iri bal\u0131klar. Bir ara 50 lirayd\u0131. O zaman 600-700 gram geliyordu tanesi. Gramajdan dolay\u0131 da fiyatlar \u015fu anda 80 liraya \u00e7\u0131kt\u0131. Palamuda \u00e7ok b\u00fcy\u00fck bir ilgi ve yo\u011fun bir talep var.''\u00a0</p><p><strong>''G\u00dcNDE 300-400 KASA ARASI PALAMUT SATIYORUZ''</strong></p><p>Bal\u0131k\u00e7\u0131 Olcay Karabulut, g\u00fcnde yakla\u015f\u0131k 400 kasa palamut satt\u0131klar\u0131n\u0131 belirterek, \u201cBu sezon palamuda ger\u00e7ekten doyuyoruz. 3- 4 g\u00fcn \u00f6nce kestane karas\u0131 dedi\u011fimiz bir hava vard\u0131 ve palamut k\u0131s\u0131tl\u0131 \u00e7\u0131km\u0131\u015ft\u0131. Fiyat y\u00fckselmi\u015fti. Fiyatlar 120 liradan 80 liraya d\u00fc\u015ft\u00fc. \u0130ri palamutlar\u0131m\u0131z \u015fu anda 80 lira. \u0130\u015flerimiz baya\u011f\u0131 yo\u011fun. G\u00fcnde 300-400 kasa aras\u0131 palamut sat\u0131yoruz. Ge\u00e7en hafta 120 liraya satt\u0131\u011f\u0131m\u0131z bal\u0131klar, \u015fu anda 50-80 lira. En k\u00f6t\u00fc 20 g\u00fcn daha palamut av\u0131 s\u00fcrer. Daha sonra hamsi ve istavrit ba\u015flar. Bol bol bereketli g\u00fcnler bal\u0131k\u00e7\u0131lar\u0131 bekliyor\u201d ifadelerine yer verdi.</p><p>Bal\u0131k\u00e7\u0131 Erdo\u011fan Do\u011fan ise \u201cBu sezon palamut\u00e7uluk \u00e7ok iyi. Bu sene palamut \u00e7ok \u015fahane\u201d diye konu\u015ftu.</p>"
    },
    {
        "title": "Mutsuz ve stresli olman\u0131z\u0131n 5 gizli nedeni",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/lifestyle/mutsuz-ve-stresli-olmanizin-5-gizli-nedeni,seiobWtFZkun0dNemsm86g",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Vb5Mmb20KE6HIpTMllktMg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Ds7eBPD9J0K7XBWj1b0w6g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/MYlpXyMzVU-0mGRGvdFLMA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LXlJkGd-t0uupOv9Zu9DxQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jggWE6DUMU2AheahZbacOA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/heO2Y0hJzUuHY96zebXFAA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Mutsuz ve stresli olman\u0131z\u0131n 5 gizli nedeni\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Vb5Mmb20KE6HIpTMllktMg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Hayat\u0131n\u0131zda her \u015fey yolundayken ve g\u00fcnleriniz yo\u011fun ge\u00e7erken mutsuz ve stresli hissediyor olabilirsiniz. \u0130\u015fte mutsuz ve stresli olman\u0131z\u0131n alt\u0131ndaki sebepler...</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Ds7eBPD9J0K7XBWj1b0w6g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bir g\u00fcn i\u00e7erisinde ne kadar zaman\u0131n\u0131z olursa olsun ne kadar i\u015f ba\u015far\u0131rsan\u0131z ba\u015far\u0131n daha yap\u0131lacak \u00e7ok \u015fey oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyor ve strese giriyor olabilirsiniz.\nBununla ba\u015f etmek i\u00e7in ne olursa olsun\u00a0bu \u015fekilde hissedece\u011finiz ger\u00e7e\u011fini kabul edin. Yapman\u0131z gerekenleri listeleyin.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/MYlpXyMzVU-0mGRGvdFLMA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>G\u00fcn\u00fcn\u00fcz ne kadar yo\u011fun olursa olsun kendinize zaman ay\u0131rmamak sizi mutsuz edecektir. Bu sebeple stresinizi azalt\u0131p daha \u00fcretken olmak i\u00e7in program\u0131n\u0131za uygun olarak kendinize mutlaka vakit ay\u0131r\u0131n.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LXlJkGd-t0uupOv9Zu9DxQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kendinizi s\u00fcrekli yorgun hissetmenizin nedeni yeterince uyumaman\u0131z olabilir. Bir uyku d\u00fczeniniz oldu\u011funda ve daha fazla uyudu\u011funuzda daha mutlu hissedebilirsiniz.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jggWE6DUMU2AheahZbacOA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Yaln\u0131z olmak ile yaln\u0131z hissetmek aras\u0131nda b\u00fcy\u00fck bir fark vard\u0131r. Kendinizi aileniz ve arkada\u015flar\u0131n\u0131zla \u00e7evrili bulabilir ve yine de yaln\u0131z hissedebilirsiniz.\n\u0130\u015fte b\u00f6yle durumlarda\u00a0kendinizle ilgilenerek, tek ba\u015f\u0131n\u0131za mutlu olmay\u0131 \u00f6\u011frenmelisiniz. B\u00f6ylece k\u00f6t\u00fc bir ili\u015fki ya da arkada\u015fl\u0131k i\u00e7erisindeyseniz ondan da kurtulabilirsiniz.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/heO2Y0hJzUuHY96zebXFAA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Hayatta s\u00fcrekli olabilecek k\u00f6t\u00fc \u015feyleri d\u00fc\u015f\u00fcnmek sizi mutsuz ediyor olabilir. Bunun yerine daha mutlu hissetmek i\u00e7in an\u0131n tad\u0131n\u0131 \u00e7\u0131kar\u0131n. Ba\u015faram\u0131yorsan\u0131z da bunu \u00f6\u011frenmenin yollar\u0131n\u0131 aray\u0131n.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Uzmanlar en \u00e7ekici \u00f6zelli\u011fi a\u00e7\u0131klad\u0131: G\u00fczelli\u011finiz ya da zekan\u0131z de\u011fil!",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/lifestyle/uzmanlar-en-cekici-ozelligi-acikladi-guzelliginiz-ya-da-zekaniz-degil,ZfuLOf0d60i_rUEKp8Na4g",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/C-bRKh0n2kC8eDDobNGVrg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vQCsA7OS8k2UBxpJ5d4YUg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1FNsznV6B0SjMdidhs23zw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6Z8_tLbl7EK_FMbVBW7Qkg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/a8Hco9Wdbk-IR918jsLSKQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/bX7r4y4k6Ue8tnDcBYc4-Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/MvFufuROPEyk7g_0mdKK7A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Uzmanlar en \u00e7ekici \u00f6zelli\u011fi a\u00e7\u0131klad\u0131: G\u00fczelli\u011finiz ya da zekan\u0131z de\u011fil!\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/C-bRKh0n2kC8eDDobNGVrg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u0130nsanlar\u0131n g\u00f6z\u00fcnde daha \u00e7ekici biri olmak i\u00e7in g\u00f6r\u00fcn\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcz\u00fc de\u011fi\u015ftirmeniz \u015fart de\u011fil. Yap\u0131lan yeni bir ara\u015ft\u0131rma fiziksel g\u00fczelli\u011finizin asl\u0131nda tek bir temel \u00f6zelli\u011fe ba\u011fl\u0131 oldu\u011funu \u00f6ne s\u00fcr\u00fcyor. D\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc gibi akla ilk gelen zeka ya da mizah anlay\u0131\u015f\u0131n\u0131z de\u011fil. \u0130\u015fte insan\u0131 en \u00e7ekici g\u00f6steren o \u00f6zellik...</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vQCsA7OS8k2UBxpJ5d4YUg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Daha \u00f6nceki ara\u015ft\u0131rmalar \u00e7ekici g\u00f6r\u00fcnmenin fiziksel \u00f6zelliklere ba\u011fl\u0131 oldu\u011funu g\u00f6sterse de yeni yap\u0131lan bir ara\u015ft\u0131rma\u00a0fiziksel g\u00fczelli\u011finizin asl\u0131nda tek bir temel \u00f6zelli\u011fe ba\u011fl\u0131 oldu\u011funu iddia ediyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1FNsznV6B0SjMdidhs23zw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>British Journal of Social Psychology dergisinde yay\u0131mlanan \u00e7al\u0131\u015fma, fiziksel g\u00fczelli\u011fin temelinin asl\u0131nda nezaket yani prososyalik (ba\u015fkalar\u0131na yard\u0131m etme ve nazik davranma)\u00a0oldu\u011funu ortaya koydu.\nDaha \u00f6nce yap\u0131lan ara\u015ft\u0131rmalar\u00a0y\u00fcz simetrisi, \u00f6zg\u00fcven, ileti\u015fim becerileri gibi fiziksel g\u00fczelli\u011finizi etkileyen bir dizi fakt\u00f6r\u00fc ortaya \u00e7\u0131karm\u0131\u015ft\u0131.\u00a0\nAncak \u015fimdiye kadar nezaketin fiziksel g\u00fczellik \u00fczerindeki etkisi b\u00fcy\u00fck \u00f6l\u00e7\u00fcde ara\u015ft\u0131r\u0131lmam\u0131\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6Z8_tLbl7EK_FMbVBW7Qkg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ba\u015fkalar\u0131na fayda sa\u011flayan eylemlerin, i\u015fbirli\u011fi ve nezaket gibi sosyal davran\u0131\u015flar\u0131n\u00a0\u00a0g\u00fczellik de\u011ferlendirmesini nas\u0131l etkiledi\u011fini inceleyen ekip, toplam 4 bin 192 kat\u0131l\u0131mc\u0131 ile \u00e7e\u015fitli deneyler ger\u00e7ekle\u015ftirdi.\u00a0\nKat\u0131l\u0131mc\u0131lara g\u00fcl\u00fcmseyen erkek ve kad\u0131nlar\u0131n pasaport foto\u011fraflar\u0131 g\u00f6sterildi. Ayr\u0131ca, bu ki\u015filerin ki\u015filik \u00f6zelliklerini tan\u0131mlayan a\u00e7\u0131klamalar yap\u0131ld\u0131. A\u00e7\u0131klamalar aras\u0131nda, \u00e7orba mutfa\u011f\u0131nda \u00e7al\u0131\u015fmak gibi davran\u0131\u015f \u00f6rnekleri yer ald\u0131. Daha sonra kat\u0131l\u0131mc\u0131lardan, foto\u011fraflardaki ki\u015fileri ne kadar \u00e7ekici bulduklar\u0131 hakk\u0131nda de\u011ferlendirmelerde bulunmalar\u0131 istendi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/a8Hco9Wdbk-IR918jsLSKQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ara\u015ft\u0131rma sonu\u00e7lar\u0131, t\u00fcm deneylerde prososyal davran\u0131\u015f sergileyen ki\u015filerin, fiziksel olarak daha g\u00fczel olarak de\u011ferlendirildi\u011fini ortaya koydu. Ayr\u0131ca, mizah veya zek\u00e2 gibi di\u011fer olumlu \u00f6zelliklerin etkisinin, nezaketin etkisiyle kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda daha az oldu\u011fu g\u00f6zlemlendi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/bX7r4y4k6Ue8tnDcBYc4-Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>A\u00e7\u0131klamada \"Di\u011fer ki\u015filik \u00f6zelliklerinin de farkl\u0131\u00a0avantajlar\u0131 var, ancak bu \u00e7al\u0131\u015fma, olumlu sosyalli\u011fin g\u00fczellik de\u011ferlendirmeleri \u00fczerindeki etkisinin, mizah veya zeka gibi di\u011fer olumlu \u00f6zelliklerden daha fazla oldu\u011funu g\u00f6steriyor\" ifadelerine yer verdildi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/MvFufuROPEyk7g_0mdKK7A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Prososyalli\u011fin fiziksel g\u00f6r\u00fcn\u00fcm \u00fczerindeki \"e\u015fsiz ve merkezi rol\u00fcn\u00fc\" vurgulayan ara\u015ft\u0131rma kapsam\u0131nda nazik ve yard\u0131msever davran\u0131\u015flarda bulunman\u0131n, ki\u015filerin g\u00f6r\u00fcn\u00fc\u015fleri hakk\u0131nda daha olumlu de\u011ferlendirmeler yap\u0131lmas\u0131n\u0131 sa\u011flayabilece\u011fi sonucuna var\u0131ld\u0131.Ekip, fiziksel \u00e7ekicili\u011fin sadece d\u0131\u015f g\u00f6r\u00fcn\u00fc\u015fle de\u011fil, ayn\u0131 zamanda sosyal davran\u0131\u015flarla da ba\u011flant\u0131l\u0131 oldu\u011funu ve nezaketin insan ili\u015fkilerindeki \u00f6nemini vurgulad\u0131.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Avustralya'da doktorlar\u0131 \u015fa\u015f\u0131rtan vaka: 1 ya\u015f\u0131ndaki bebekte demans belirtileri ortaya \u00e7\u0131kt\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/yasam/avustralyada-doktorlari-sasirtan-vaka-1-yasindaki-bebekte-demans-belirtileri-ortaya-cikti,k2GvinWlekeriMuf_5R0xw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RVZWq5ktoEa2tUnVyXTbWg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kS4JOhrG6kq-PtbBeAB5jw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/pntXUbce6k69sZFHoeBiNQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/y5VJHdVoKEaVQ02ECdl8rQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/keK5Z4AbSkSlSJ8N73qWEw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/y_czIzxEM06KGwS0wLtXfg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Avustralya'da doktorlar\u0131 \u015fa\u015f\u0131rtan vaka: 1 ya\u015f\u0131ndaki bebekte demans belirtileri ortaya \u00e7\u0131kt\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RVZWq5ktoEa2tUnVyXTbWg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Avustralya'daki bir ya\u015f\u0131ndaki Bella, aniden geli\u015fen sa\u011fl\u0131k sorunlar\u0131 sonucu ailesini ve doktorlar\u0131 \u015foke etti. Topallama \u015fikayetiyle hastaneye g\u00f6t\u00fcr\u00fclen minik k\u0131z, yap\u0131lan testlerin ard\u0131ndan \u00e7ocukluk \u00e7a\u011f\u0131 demans\u0131 te\u015fhisiyle kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131. Aile, bu beklenmedik durumla ba\u015fa \u00e7\u0131kmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131rken, Bella'n\u0131n hayat\u0131 h\u0131zla de\u011fi\u015fti.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kS4JOhrG6kq-PtbBeAB5jw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Avustralya'da ya\u015fayan\u00a0 Abbe Baker, bir ya\u015f\u0131ndaki k\u0131z\u0131 Bella'n\u0131n topallamaya ba\u015flamas\u0131yla birlikte t\u0131bbi bir kabusun i\u00e7ine girdi. anne, parktaki oyun s\u0131ras\u0131nda fark etti\u011fi bu durumu e\u015fiyle payla\u015ft\u0131ktan sonra, Bella\u2019y\u0131 hastaneye g\u00f6t\u00fcrd\u00fc. R\u00f6ntgen sonu\u00e7lar\u0131 k\u0131r\u0131k veya burkulma belirtisi g\u00f6stermedi, ancak Bella\u2019n\u0131n durumu h\u0131zla k\u00f6t\u00fcle\u015fti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/pntXUbce6k69sZFHoeBiNQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bella'n\u0131n v\u00fccudunun sol taraf\u0131nda g\u00fc\u00e7 kayb\u0131 ve a\u011fr\u0131l\u0131 kas spazmlar\u0131 ya\u015fanmaya ba\u015flad\u0131. N\u00f6rologlar, ba\u015flang\u0131\u00e7ta viral bir enfeksiyon d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc, ancak yap\u0131lan testlerin negatif \u00e7\u0131kmas\u0131 endi\u015feleri art\u0131rd\u0131.\nBella, fel\u00e7 benzeri semptomlar\u0131n nedenini bulmaya \u00e7al\u0131\u015fmak i\u00e7in hastanede MRI, kan testleri, lomber ponksiyon ve genetik ve metabolik testler yapt\u0131rd\u0131.\nBella'n\u0131n g\u00fcc\u00fc azalmaya devam ederken yap\u0131lan testlerin hi\u00e7biri pozitif \u00e7\u0131kmad\u0131. iki hafta i\u00e7inde konu\u015fma yetene\u011fini kaybeden bebe\u011fin eski halinden eser kalmam\u0131\u015ft\u0131. Ailesi \"\u00c7ok zeki bir k\u0131zd\u0131, bir ya\u015f\u0131ndayken be\u015f kelimelik c\u00fcmleler kurabiliyordu\" ifadelerini kulland\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/y5VJHdVoKEaVQ02ECdl8rQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Aile, Bella'n\u0131n Segawa Sendromu olabilece\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc, ancak doktorlar bunun yerine \u00e7ocukluk \u00e7a\u011f\u0131 bunamas\u0131 ile ili\u015fkili bir rahats\u0131zl\u0131\u011fa yakaland\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti.\nAnne \"Doktor kesinlikle n\u00f6rolojik regresif bozuklu\u011fa sahip oldu\u011funu s\u00f6yledi, bu da temelde bunaman\u0131n ba\u015fka bir terimidir\" dedi.Daha dar bir \u00f6l\u00e7ekte test yap\u0131lmas\u0131 gerekti\u011finden, Bella'n\u0131n hangi t\u00fcr demansa sahip oldu\u011funu belirlemek i\u00e7in bir dizi yo\u011fun test daha yap\u0131ld\u0131. Sonu\u00e7lar\u0131n Kas\u0131m ay\u0131nda \u00e7\u0131kaca\u011f\u0131 belirtilirken Aniden ortaya \u00e7\u0131kan ciddi hastal\u0131k, bebe\u011fin ve ailenin hayat\u0131n\u0131 tamamen de\u011fi\u015ftirdi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/keK5Z4AbSkSlSJ8N73qWEw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Baker, \"Evimizi sat\u0131p hastaneye daha yak\u0131n olmak ta\u015f\u0131nmay\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnece\u011fiz \u00e7\u00fcnk\u00fc her hastaland\u0131\u011f\u0131nda durumu \u00e7ok \u00e7abuk k\u00f6t\u00fcye gidiyor.\" dedi.\nY\u00fcre\u011fi buruk anne, Ya\u015fayan bir cehennemde olduklar\u0131n\u0131 ve k\u0131z\u0131n\u0131n s\u0131k\u0131nt\u0131lar\u0131na al\u0131\u015ft\u0131klar\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/y_czIzxEM06KGwS0wLtXfg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Baker, \"\u00c7ocu\u011fumuzun ac\u0131 \u00e7ekti\u011fi ger\u00e7e\u011fine duyars\u0131zla\u015fmak zorunda kalmam\u0131z ger\u00e7ekten korkun\u00e7.\" dedi.\n\"Kan testleri beni onun i\u00e7in a\u011flat\u0131rd\u0131 ama \u015fimdi ona kar\u015f\u0131 ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k kazand\u0131m \u00e7\u00fcnk\u00fc o 7/24 ac\u0131 \u00e7ekiyor. Durmaks\u0131z\u0131n.\" diye konu\u015ftu.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Nadir g\u00f6r\u00fclen \"hayalet k\u00f6pekbal\u0131\u011f\u0131\"n\u0131n yeni bir cinsi ke\u015ffedildi",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/yasam/nadir-gorulen-hayalet-kopekbaliginin-yeni-bir-cinsi-kesfedildi,j_sjQ2wQv02HJkSSi9fBng",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/TENIBeGNRE6QjOcNzUQIHA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Nadir g\u00f6r\u00fclen \" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/TENIBeGNRE6QjOcNzUQIHA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Bilim insanlar\u0131, Yeni Zelanda a\u00e7\u0131klar\u0131nda, nadir g\u00f6r\u00fclen \"hayalet k\u00f6pekbal\u0131\u011f\u0131\" cinsinin yeni bir t\u00fcr\u00fcn\u00fc ke\u015ffetti. Uzmanlar, yeni bal\u0131\u011f\u0131n fiziksel ve genetik olarak di\u011fer t\u00fcrlerden farkl\u0131 oldu\u011funu s\u00f6ylerken, insanlar\u0131n hayalet k\u00f6pekbal\u0131klar\u0131yla kar\u015f\u0131la\u015fma ihtimalinin d\u00fc\u015f\u00fck oldu\u011funu belirtti.</p>Yeni Zelanda bas\u0131n\u0131ndaki haberlere g\u00f6re, Yeni Zelanda Ulusal Atmosfer ve Su Enstit\u00fcs\u00fcnden (NIWA) bilim insanlar\u0131, \u00fclkenin G\u00fcney Adas\u0131'n\u0131n yakla\u015f\u0131k bin kilometre do\u011fusundaki Chatham Rise'da yeni bir bal\u0131k t\u00fcr\u00fc buldu.  Ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar, nadir g\u00f6r\u00fclen \"hayalet k\u00f6pekbal\u0131\u011f\u0131\" cinsinden olan ve \"Harriotta avia\" olarak adland\u0131r\u0131lan bu yeni bal\u0131\u011f\u0131n, di\u011fer t\u00fcrlerden \"fiziksel ve genetik olarak farkl\u0131 oldu\u011funu\" ortaya koydu.  NIWA'dan bilim insan\u0131 Brit Finucci, y\u00fcz milyonlarca y\u0131ld\u0131r var oldu\u011fu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fclen bu yeni bulunan bal\u0131\u011f\u0131n k\u0131k\u0131rdaktan yap\u0131lm\u0131\u015f iskelete, b\u00fcy\u00fck g\u00f6zlere ve y\u00fczge\u00e7lere sahip bulundu\u011funu, \u00e7o\u011fu bal\u0131\u011f\u0131n aksine pulsuz oldu\u011funu aktard\u0131.  \u0130nsanlar\u0131n okyanus taban\u0131nda, yakla\u015f\u0131k 2 bin 600 metre derinlikte ya\u015fayan hayalet k\u00f6pekbal\u0131klar\u0131yla kar\u015f\u0131la\u015fma ihtimalinin d\u00fc\u015f\u00fck oldu\u011funu ifade eden Finucci, \"Ya\u015fam alanlar\u0131, onlar\u0131 incelemeyi ve izlemeyi zorla\u015ft\u0131r\u0131yor. Bu da biyolojileri veya tehdit durumlar\u0131 hakk\u0131nda \u00e7ok fazla \u015fey bilmedi\u011fimiz anlam\u0131na geliyor ancak bu durum ke\u015fifleri daha da heyecan verici hale getiriyor.\" \u015feklinde konu\u015ftu."
    },
    {
        "title": "Sonbahar\u0131n tad\u0131n\u0131 \u00e7\u0131karmak i\u00e7in yapabilece\u011finiz 5 \u015fey",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/lifestyle/sonbaharin-tadini-cikarmak-icin-yapabileceginiz-5-sey,hZn_zMfGHUq-NZpeJr9bZg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0hSPA87TW0Os_9lYIHxDgg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-tOlDOEdeUyf5reuUGkf3A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/l5xNNsWfckSiu2cwUWlswQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/E0ztpg1q-USP2JbDd1JqiQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xo5IOSHBiU-W-GGWti-OOA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/sJlf1S_JsUSjyYxIE_qyuA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Sonbahar\u0131n tad\u0131n\u0131 \u00e7\u0131karmak i\u00e7in yapabilece\u011finiz 5 \u015fey\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0hSPA87TW0Os_9lYIHxDgg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Yaz\u0131n bunalt\u0131c\u0131 s\u0131caklar\u0131 geride kalm\u0131\u015f hen\u00fcz havalar da so\u011fumam\u0131\u015fken hem evinizde hem a\u00e7\u0131k havada keyifli vakit ge\u00e7irebilirsiniz. \u0130\u015fte sonbahar\u0131n tad\u0131n\u0131 \u00e7\u0131karman\u0131z\u0131 sa\u011flayacak aktiviteler...</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-tOlDOEdeUyf5reuUGkf3A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>A\u00e7\u0131k havada y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015f yap\u0131n, yapraklar\u0131n \u00e7\u0131t\u0131rt\u0131s\u0131n\u0131 dinleyin. Harika manzaralar\u0131n tad\u0131n\u0131 \u00e7\u0131kar\u0131n.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/l5xNNsWfckSiu2cwUWlswQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Yazdan kalan meyve ve sebzeleri de\u011ferlendirmek i\u00e7in tur\u015fu kurun, sal\u00e7a ya da domates sosu yap\u0131n. T\u00fcm k\u0131\u015fl\u0131k haz\u0131rl\u0131klar\u0131n\u0131 tamamlay\u0131p, buzlu\u011funuzu doldurun.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/E0ztpg1q-USP2JbDd1JqiQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Sakin ve huzurlu bir tatil i\u00e7in iyi bir f\u0131rsat olan sonbaharda daha \u00f6nce g\u00f6rmedi\u011finiz bir yere seyahat edin.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xo5IOSHBiU-W-GGWti-OOA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Sonbahar ve k\u0131\u015fa uygun bir i\u00e7ecek tarifi olu\u015fturun. S\u0131cak i\u00e7ece\u011finizle sonbahar\u0131n keyfine doyas\u0131ya var\u0131n.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/sJlf1S_JsUSjyYxIE_qyuA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Evde bol bol vakit ge\u00e7irmeye ba\u015flayaca\u011f\u0131n\u0131z g\u00fcnler \u00f6ncesi evinizi g\u00fczelce temizleyin ve yeniden d\u00fczenleyin.\u00a0Kullanmad\u0131klar\u0131n\u0131z\u0131 ihtiyac\u0131 olanlarla payla\u015f\u0131n, ya\u015fama alan\u0131n\u0131z\u0131 sadele\u015ftirin.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Keklikler do\u011fayla bulu\u015fturuldu",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/kinali-keklikler-yeniden-dogayla-bulusturuldu,tRpmivBYfUGx3bV3Deh6iA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wz7EJ2oeB0Sgjy2VecR-Jg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Keklikler do\u011fayla bulu\u015fturuldu\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wz7EJ2oeB0Sgjy2VecR-Jg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Kayseri'nin Develi il\u00e7esinde ihbar\u0131 de\u011ferlendiren Do\u011fa Koruma ve Milli Parklar ekipleri, ele ge\u00e7irdikleri 2 k\u0131nal\u0131 kekli\u011fi yeniden do\u011fayla bulu\u015fturdu.</p>Zile Genel Avla\u011fi s\u0131n\u0131rlar\u0131nda KAYSER\u0130 DKMP Develi \u015eefli\u011fi'ne yap\u0131lan ihbar\u0131 de\u011ferlendiren ekipler; ele ge\u00e7irdikleri 2 adet k\u0131nal\u0131 kekli\u011fe el koydu. Gerekli sa\u011fl\u0131k kontrolleri yap\u0131lan keklikler, ekiplerce yeniden do\u011fal ya\u015fam alan\u0131na b\u0131rak\u0131ld\u0131."
    },
    {
        "title": "38 ya\u015f\u0131ndaki itfaiyecinin tutuklanma sebebi pes dedirtti",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/dunya/38-yasindaki-itfaiyecinin-tutuklanma-sebebi-pes-dedirtti,g02dj02kqkeUO1N4lJ3o6Q",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Kbcnvzx0BEajVsquISyjmg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Vrsw7A_r9ka0Pn0EHv4QPg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/FXaUmLcudEeHBC7UM_faow.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yH9UCfCE4EaIeoeEmLcQVA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"38 ya\u015f\u0131ndaki itfaiyecinin tutuklanma sebebi pes dedirtti\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Kbcnvzx0BEajVsquISyjmg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Kaliforniya'n\u0131n Healdsburg kentinde ya\u015fayan itfaye g\u00f6revlisi Robert Matthew Hernandez, 5 ayr\u0131 orman yang\u0131n\u0131na sebep oldu\u011fu gerek\u00e7esiyle tutukland\u0131.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Vrsw7A_r9ka0Pn0EHv4QPg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Mendocino County'deki Howard Orman \u0130tfaiye \u0130stasyonu'nda g\u00f6rev yapan 38 ya\u015f\u0131ndaki Robert Matthew Hernandez, iddiaya g\u00f6re 15 A\u011fustos ile 14 Eyl\u00fcl tarihleri \u200b\u200baras\u0131nda g\u00f6rev ba\u015f\u0131nda olmad\u0131\u011f\u0131 s\u0131rada Geyserville, Healdsburg ve Windsor yak\u0131nlar\u0131ndaki ormanl\u0131k alanlarda 5 ayr\u0131 yang\u0131n \u00e7\u0131kard\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/FXaUmLcudEeHBC7UM_faow.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kundaklama su\u00e7uyla g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nan Hernandez'in 8, 12 ve 14 Eyl\u00fcl tarihlerinde de baz\u0131 b\u00f6lgelerde \u00e7\u0131kan yang\u0131nlardan sorumlu oldu\u011fu \u00f6ne s\u00fcr\u00fcld\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yH9UCfCE4EaIeoeEmLcQVA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Hernandez'in b\u00f6lge sakinlerinin dikkati sayesinde yakaland\u0131\u011f\u0131n\u0131 payla\u015fan itfaiye istasyonu s\u00f6zc\u00fcs\u00fc,\u00a0bu olay\u0131n kamuoyu g\u00fcvenini zedeledi\u011fini, bu nedenle konu hakk\u0131nda daha fazla ayr\u0131nt\u0131 vermek istemediklerini belirtti.\nKurumda itfaiye ara\u00e7lar\u0131n\u0131n ve su depolar\u0131n\u0131n bak\u0131m\u0131yla ilgilenen Hernandez'in sorgusu devam ediyor.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Bu k\u00f6y\u00fcn cevizi Amerika ve Avrupa'ya g\u00f6nderiliyor!",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/yasam/bu-koyun-cevizi-amerika-ve-avrupaya-gonderiliyor,A-lOYrzlgUSFQ-o4oJtDGg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OfI1K4xuzU23TAqkpNsFjA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0N64kTx45kOZaQRpJZW_OA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Hli5QbZ5jUKr4Ytep78ppQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/a8fQCDNa0EaN60PbzIZXXg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/oEhA6ALHKkCzNXmuLwfYcA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JeCTCpXBHEyLfkvm-ALJqg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Bu k\u00f6y\u00fcn cevizi Amerika ve Avrupa'ya g\u00f6nderiliyor!\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OfI1K4xuzU23TAqkpNsFjA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>T\u00fcrkiye'de ceviz \u00fcretiminde \u00f6nemli konumda yer alan Kahramanmara\u015f'ta, verim ve kaliteden memnun olan \u00e7ift\u00e7iler hasat sevinci ya\u015f\u0131yor. Kentin co\u011frafi i\u015faretli \u00fcr\u00fcnlerinden ceviz, Amerika ve Avrupa'ya ihra\u00e7 ediliyor.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0N64kTx45kOZaQRpJZW_OA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ceviz \u00fcretiminin merkez \u00fcss\u00fc say\u0131lan \u00c7a\u011flayancerit ve Bertiz b\u00f6lgesinin yan\u0131 s\u0131ra Il\u0131ca ve Avc\u0131lar b\u00f6lgesinde de \u00fcretim potansiyeli artt\u0131. Hasat d\u00f6nemine girilen \u00fcr\u00fcnde k\u00f6yl\u00fcler yard\u0131mla\u015fma usul\u00fc a\u011fa\u00e7lardaki cevizi \u00e7\u0131rp\u0131yor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Hli5QbZ5jUKr4Ytep78ppQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>'Mara\u015f-18' marka tescili ile co\u011frafi \u00fcr\u00fcnler listesinde yer alan cevizde bu y\u0131l yakla\u015f\u0131k 19 bin ton rekolte bekleniyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/a8fQCDNa0EaN60PbzIZXXg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Oniki\u015fubat il\u00e7esi Avc\u0131lar Mahallesi G\u00fcrle\u011fen Yaylas\u0131'ndaki ceviz bah\u00e7elerinde d\u00fczenlenen \u015fenlikte renkli g\u00f6r\u00fcnt\u00fcler de olu\u015ftu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/oEhA6ALHKkCzNXmuLwfYcA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00dcretici O\u011fuzhan \u00d6zkay\u0131m, \u201cRak\u0131m y\u00fcksekli\u011finden hasad\u0131m\u0131z\u0131 ge\u00e7 yap\u0131yoruz ancak kalitenin de y\u00fcksek olmas\u0131na neden oluyor. Hasat \u00e7ok g\u00fczel. B\u00f6lgemizde a\u011fa\u00e7 say\u0131m\u0131z da g\u00fcn ge\u00e7tik\u00e7e art\u0131yor. Yurt i\u00e7inde her yere ve yurt d\u0131\u015f\u0131nda Almanya, Amerika ve Arap yar\u0131madas\u0131na kadar \u00fcr\u00fcn\u00fcm\u00fcz\u00fc g\u00f6nderiyoruz\u201d dedi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JeCTCpXBHEyLfkvm-ALJqg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Avc\u0131lar Mahalle Muhtar\u0131 Abdurrahman Kayaalp ise, \u201c100 d\u00f6n\u00fcml\u00fck bir alanda hasad\u0131m\u0131z\u0131 yapt\u0131k. Cevizin cinsi t\u00fcm d\u00fcnyan\u0131n kabul etti\u011fi Mara\u015f-18'dir. B\u00f6lgemizin y\u00fcksek rak\u0131m\u0131ndan dolay\u0131 bu cinsin en iyi yeti\u015ftirilen yerlerdir. B\u00f6lgemizde yakla\u015f\u0131k 10 bin a\u011fa\u00e7 var ve buran\u0131n da ceviz diyar\u0131 olarak an\u0131lmas\u0131n\u0131 istiyoruz\u201d diye konu\u015ftu.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "G\u00f6ksu Travertenleri mest etti",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/yasam/goksu-travertenleri-yildizlar-altinda-mest-etti,PZ5CEK1sMUOnTw-5osYF1w",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/foRTUxSt5UWtLXPNxNqOYw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"G\u00f6ksu Travertenleri mest etti\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/foRTUxSt5UWtLXPNxNqOYw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Giresun'da bulunan G\u00f6ksu Travertenleri, \u00f6d\u00fcll\u00fc foto\u011fraf sanat\u00e7\u0131lar\u0131 Engin Ayy\u0131ld\u0131z, Hakan Ayd\u0131n ve Ahmet K\u0131l\u0131\u00e7'\u0131n objektifinden foto\u011frafland\u0131.</p><p> Pamukkale'yi and\u0131ran beyaz ta\u015f yap\u0131s\u0131yla ve turkuaz renkli g\u00f6letleriyle bilinen G\u00f6ksu Travertenleri, do\u011faseverlerin ve turistlerin b\u00fcy\u00fck ilgisini \u00e7ekmeye devam ediyor. Do\u011fal g\u00fczellikleriyle g\u00f6z kama\u015ft\u0131ran bu alan, bu kez gece karanl\u0131\u011f\u0131nda astro foto\u011fraf\u00e7\u0131lar\u0131n ustal\u0131k dolu kadrajlar\u0131na yans\u0131d\u0131.</p><p>Mineralli suyun \u015fekillendirdi\u011fi beyaz travertenler, \u0131\u015f\u0131kla boyama ve uzun pozlama teknikleri kullan\u0131larak hayran b\u0131rakan karelere d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcr\u00fcld\u00fc. Sanat\u00e7\u0131lar, G\u00f6ksu Travertenleri'nin e\u015fsiz do\u011fas\u0131n\u0131 ve benzersiz atmosferini foto\u011fraflar\u0131nda \u00f6l\u00fcms\u00fczle\u015ftirirken, b\u00f6lgenin turizm potansiyeline de dikkat \u00e7ekti. </p><p>G\u00f6ksu Travertenleri, sadece g\u00fcnd\u00fcz de\u011fil, geceleri de sundu\u011fu muhte\u015fem manzaralarla do\u011fa ve foto\u011fraf tutkunlar\u0131 i\u00e7in vazge\u00e7ilmez bir adres haline geldi.</p>"
    },
    {
        "title": "Yaral\u0131 karaca do\u011faya sal\u0131nd\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/kastamonuda-tedavisi-tamamlanan-karaca-dogaya-salindi,nE8Dh66Rh0ycPip9ZG_NLw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5Dawy1NRvUK2AW0bzdmGkw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Yaral\u0131 karaca do\u011faya sal\u0131nd\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5Dawy1NRvUK2AW0bzdmGkw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Kastamonu\u2019da vatanda\u015flar\u0131n yaral\u0131 halde buldu\u011fu karaca, tedavisinin tamamlanmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan do\u011fal ya\u015fam alan\u0131na sal\u0131nd\u0131.</p>Kastamonu\u2019nun Merkez il\u00e7esine ba\u011fl\u0131 Terzi k\u00f6y\u00fcnde bir vatanda\u015f\u0131n bah\u00e7esinde mahsur kalarak bitkin d\u00fc\u015fen yaral\u0131 karaca, Do\u011fa Koruma ve Milli Parklar 10. B\u00f6lge M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc Kastamonu \u0130l \u015eube M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ile HAYD\u0130 ekiplerince teslim al\u0131nd\u0131. Ger\u00e7ekle\u015ftirilen ilk muayenesinde karacan\u0131n g\u00f6z\u00fcnde hafif yaras\u0131 oldu\u011fu tespit edildi. Gerekli tedavinin ve rehabilitasyon s\u00fcrecinin ard\u0131ndan sa\u011fl\u0131\u011f\u0131na kavu\u015fan karaca, birka\u00e7 g\u00fcn g\u00f6zetim alt\u0131nda tutulmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan DKMP Kastamonu \u015eube M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ekiplerince yeniden do\u011fal ya\u015fam alan\u0131na sal\u0131nd\u0131."
    },
    {
        "title": "\u00c7eltik hasad\u0131 ba\u015flad\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/yasam/manyas-ovasinda-celtik-hasadi-basladi,yuGL-R68dkSpiFGMtRqmQg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8FrugKvmSEK9lN-VEGlC_Q.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"\u00c7eltik hasad\u0131 ba\u015flad\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8FrugKvmSEK9lN-VEGlC_Q.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Bal\u0131kesir'in Manyas il\u00e7esinde 80 bin dekarl\u0131k alanda \u00e7eltik hasad\u0131 ba\u015flad\u0131.</p><p>\u00dclkemizin \u00f6nemli \u00e7eltik \u00fcretim merkezlerinden biri olan Manyas'ta, may\u0131s ay\u0131nda ekimi yap\u0131lan \u00e7eltiklerin 120 g\u00fcnl\u00fck yeti\u015fme s\u00fcrecinin ard\u0131ndan hasada ba\u015fland\u0131.</p><p><strong>''VER\u0130MLER\u0130M\u0130Z OLDUK\u00c7A \u0130Y\u0130''</strong></p><p>Verimlerin \u00fcreticiyi sevindirdi\u011fi b\u00f6lgede, fiyat dengesinin sa\u011flanmas\u0131 ve \u00fcreticinin ma\u011fdur olmamas\u0131 i\u00e7in Toprak Mahsulleri Ofisi'nin al\u0131m yapmas\u0131 bekleniyor. Ge\u00e7en y\u0131l 70 bin dekarda ekim yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten Manyas Ziraat Odas\u0131 Ba\u015fkan\u0131 ve \u00e7eltik \u00fcreticisi Kudret \u00d6zden, yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi:</p><p>\"Verimlerimiz olduk\u00e7a iyi. Kendim de 500-600 dekarl\u0131k bir alanda \u00e7eltik ekimi yap\u0131yorum. \u0130ki \u00e7e\u015fit \u00e7eltik ektik; orta taneli (Osmanc\u0131k) ve iri taneli (Baldo) \u00e7e\u015fitleri. Ortalama verim, bi\u00e7ti\u011fim alanlarda dekara 850-900 kilogram aras\u0131nda de\u011fi\u015fiyor. \u015eu anda t\u00fcccarlar, orta taneli \u00e7elti\u011fi 22-23 lira, iri taneli baldo t\u00fcr\u00fcn\u00fc ise 28 liradan al\u0131yorlar. Fiyatlar 2-3 lira daha y\u00fcksek olsa daha iyi olurdu. \u0130l\u00e7emizde sulama alanlar\u0131 artt\u0131k\u00e7a \u00e7eltik ekimi de buna paralel olarak art\u0131yor. Ancak maliyetlerimiz \u00e7ok y\u00fcksek; bir dekarl\u0131k maliyet 13-14 bin lira aras\u0131nda. Tarla kira bedelleri ise dekar ba\u015f\u0131na y\u0131ll\u0131k 4 bin ile 8 bin lira aras\u0131nda de\u011fi\u015fiyor. Bu y\u0131l bi\u00e7erd\u00f6ver \u00fccretini de dekar ba\u015f\u0131na 800 lira olarak belirledik\" dedi.</p><p>\u00dcretici Ekrem Erdo\u011fan ise, \"Efe cinsi \u00e7eltik bi\u00e7iyoruz, verimler g\u00fczel, 800-900 kilogram aras\u0131nda verim al\u0131yoruz, Allah bereket versin. Ancak maliyetlerimiz \u00e7ok y\u00fcksek; bir d\u00f6n\u00fcm\u00fcn maliyeti 15 bin liray\u0131 buluyor. Fakat fiyatlar beklentimizin alt\u0131nda kald\u0131. 25 liradan a\u015fa\u011f\u0131 d\u00fc\u015fmez diyorduk, \u015fu anda 22,5 liradan al\u0131yorlar. Ofisin a\u00e7\u0131lmas\u0131n\u0131 bekliyoruz. Ge\u00e7en y\u0131l zaten 22 liradan sat\u0131\u015f yapm\u0131\u015ft\u0131k\" dedi.</p>"
    },
    {
        "title": "Sigarada yeni hile",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/yasam/sigarada-yeni-hile-amac-katrani-gizleyerek-birakmayi-onlemek,2RNzxAzpuUO8DtwS8clO1g",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zGZwEQ4ZR0eU20H5WSKyMg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Sigarada yeni hile\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zGZwEQ4ZR0eU20H5WSKyMg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Prof. Dr. \u015eevket \u00d6zkaya, sigara \u00fcreticilerinin, sigara i\u00e7ildikten sonra ortaya \u00e7\u0131kan zifti gizlemek i\u00e7in sigaran\u0131n izmarit k\u0131sm\u0131n\u0131 karton ile uzatt\u0131klar\u0131n\u0131 belirtti.</p><p>Sigaradaki \u015fekil de\u011fi\u015fikli\u011finin tehlikeyi artt\u0131rd\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade eden G\u00f6\u011f\u00fcs Hastal\u0131klar\u0131 Uzm. Prof. Dr. \u015eevket \u00d6zkaya, \u00f6nemli a\u00e7\u0131klamalarda bulundu. Prof. Dr. \u00d6zkaya, \"D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc'n\u00fcn d\u00fcnyan\u0131n en h\u0131zl\u0131 yay\u0131lan ve en uzun s\u00fcren salg\u0131n\u0131 olarak ifade etti\u011fi sigara, t\u00fcm d\u00fcnyada ve \u00fclkemizde en yasal \u00f6l\u00fcmc\u00fcl madde haline gelmi\u015ftir. Son y\u0131llarda sigara i\u00e7me al\u0131\u015fkanl\u0131\u011f\u0131, geli\u015fmi\u015f \u00fclkelerde azalmakta iken, geli\u015fmekte olan \u00fclkelerde t\u00fcketimi her ge\u00e7en y\u0131l art\u0131\u015f g\u00f6stermektedir. Toplumsal, ekonomik ve sosyok\u00fclt\u00fcrel etmenler nedeniyle nikotin ba\u011f\u0131ml\u0131l\u0131\u011f\u0131 s\u0131k geli\u015febilmekte ve T\u00fcrkiye'de sigara ba\u015flama ya\u015f\u0131n\u0131n 10-11 s\u0131n\u0131r\u0131na indi\u011fi tahmin edilmektedir. Bug\u00fcn biliyoruz ki T\u00fcrkiye d\u00fcnyada sigara t\u00fcketiminde zirveyi b\u0131rakm\u0131yor. Yap\u0131lan ara\u015ft\u0131rmalarda T\u00fcrkiye'nin ki\u015fi ba\u015f\u0131na d\u00fc\u015fen ortalama g\u00fcnl\u00fck sigara t\u00fcketim adedi say\u0131s\u0131nda 17,1 ile d\u00fcnya birincisi. Bu rakam\u0131n Yunanistan'da 15.7, \u0130srail'de, 15.5 ile Japonya ve Avusturya'da 15.4 adet oldu\u011fu a\u00e7\u0131kland\u0131\" diye konu\u015ftu.  </p><p><strong>S\u0130GARADAK\u0130 YEN\u0130 TEHL\u0130KE</strong></p><p>Sigaran\u0131n i\u00e7erdi\u011fi katrandan dolay\u0131 sigara i\u00e7ildikten sonra, sigaran\u0131n izmarit k\u0131sm\u0131nda ziftin ortaya \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve bundan dolay\u0131 i\u00e7en ki\u015filerin tiksinmemeleri i\u00e7in sigara \u00fcreticilerinin farkl\u0131 bir yol denedi\u011fine dikkat \u00e7eken \u00d6zkaya, \"Sigara \u00fcreticileri bir dal sigara i\u00e7ildikten sonra, katran\u0131n izmarit \u00fcst\u00fcnde b\u0131rakt\u0131\u011f\u0131 bu sar\u0131-kahverengi zift, kullan\u0131c\u0131lar\u0131n g\u00f6r\u00fcp tiksinerek sigaray\u0131 b\u0131rakmas\u0131n\u0131 \u00f6nlemek ya da sigaran\u0131n bu izmarit k\u0131sm\u0131ndan ellere bulasan ziftin, ellerde leke b\u0131rakmas\u0131n\u0131 istemeyen kullan\u0131c\u0131lar\u0131n sigaradan uzakla\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6rd\u00fck\u00e7e bir hileye ba\u015fvurdular. Yeni sigaralarda, bu izmarit k\u0131sm\u0131n\u0131, yani sigaran\u0131n ziftini g\u00f6steren filtre k\u0131sm\u0131n\u0131 daha derine g\u00f6merek, kullan\u0131c\u0131lar\u0131n bu zifti g\u00f6rmelerini ve ellerine bulu\u015farak tiksinmelerinin \u00f6n\u00fcne ge\u00e7mek i\u00e7in, sigara \u00fczerinde de\u011fi\u015fik bir dizayn geli\u015ftirdiler. \u015eu an bu izmarit k\u0131sm\u0131, sigaralar\u0131n daha derinde ve g\u00f6r\u00fcnmeyecek \u015fekilde, uzat\u0131lm\u0131\u015f izmarit ile karton sonlanma yaparak kullan\u0131c\u0131lar\u0131n bu tabloyu g\u00f6rmelerine engel oluyorlar. Ama bu yeni hile, sigara duman\u0131na daha t\u00fcb\u00fcler lineer ak\u0131m olu\u015fturarak, daha do\u011frusal olarak akci\u011fere daha fazla ula\u015fmas\u0131na neden oluyor ve ba\u011f\u0131ml\u0131 ki\u015fi sigaradan her nefes \u00e7ekisinde sadece daha fazla nikotin alarak daha \u00e7ok keyif almas\u0131n\u0131n yan\u0131nda, daha fazla kanserojen maddeleri ve katran\u0131 alarak daha fazla \u00f6l\u00fcmc\u00fcl tehlikeye maruz kal\u0131yor. Bu daha h\u0131zlanan ve t\u00fcb\u00fcler lineer akim haline gelen sigara duman\u0131 akci\u011ferlerimizin \u00fcst loblar\u0131na daha \u00e7ok ula\u015f\u0131yor ve bu katran g\u00f6r\u00fcn\u00fcm\u00fc art\u0131k akci\u011fer tomografilerinde daha belirgin olarak g\u00f6r\u00fcyoruz\" diye konu\u015ftu.</p>"
    },
    {
        "title": "Avrupa'da 11 \u00fclke gezen seyahat fenomeni, kendisini en tehlikede hissetti\u011fi \u00fclkeyi a\u00e7\u0131klad\u0131!",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/dunya/avrupada-11-ulke-gezen-seyahat-fenomeni-kendisini-en-tehlikede-hissettigi-ulkeyi-acikladi,9EpTNzFtKE2BHef95alYGA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5xnyy7PIC06KdvU8EaFRjw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Og-Np1iJJUO1hD9SxenSsg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/GP5epDup3kW2d8IgewJhCQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/9BZE_gsNikWWCsuphBF-jw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/AnclyztIDEWWhyKlRB4MjA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Avrupa'da 11 \u00fclke gezen seyahat fenomeni, kendisini en tehlikede hissetti\u011fi \u00fclkeyi a\u00e7\u0131klad\u0131!\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5xnyy7PIC06KdvU8EaFRjw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>19 ya\u015f\u0131ndaki kad\u0131n gezgin, Avrupa'da kendisini en tehlikede hissetti\u011fi \u00fclkeyi payla\u015ft\u0131.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Og-Np1iJJUO1hD9SxenSsg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Yakla\u015f\u0131k 1 y\u0131ld\u0131r Avrupa turunda olan Eve Kovac, en g\u00fcvende hissetti\u011fi Avrupa \u00fclkesinin Norve\u00e7 oldu\u011funu payla\u015ft\u0131. \u00c7antas\u0131ndaki kilitleri bir tek Norve\u00e7'te \u00e7\u0131kard\u0131\u011f\u0131n\u0131 anlatan Kovac, \u015fimdiye kadar gezdi\u011fi \u00fclkeler aras\u0131nda en misafirperver olan\u0131n ise \u0130talya oldu\u011funu s\u00f6yledi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/GP5epDup3kW2d8IgewJhCQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u015eimdiye kadar 11 \u00fclke gezen Kovac, gen\u00e7 bir kad\u0131n olarak en tehlikede hissetti\u011fi \u00fclkenin ise Arnavutluk oldu\u011funu belirtti. Gen\u00e7 kad\u0131n, ''Arnavutluk erkekleri bana kendimi bir avm\u0131\u015f\u0131m gibi hissettirdi. S\u00fcpermarkette biri sa\u00e7lar\u0131ma dokundu ve birka\u00e7 ki\u015fi de foto\u011fraf\u0131m\u0131 \u00e7ekti'' dedi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/9BZE_gsNikWWCsuphBF-jw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Eve Kovac, kendisi gibi yaln\u0131z seyahat etmek isteyen takip\u00e7ilerine birka\u00e7 \u00f6neride bulunmay\u0131 da ihmal etmedi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/AnclyztIDEWWhyKlRB4MjA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kovac, ''\u00c7antalar\u0131n\u0131za mutlaka kilit tak\u0131n ve g\u00f6z\u00fcn\u00fcz her zaman e\u015fyalar\u0131n\u0131zda olsun. Tan\u0131mad\u0131\u011f\u0131n\u0131z birinden bir \u015fey almay\u0131n. Ayr\u0131ca i\u00e7g\u00fcd\u00fcleriniz, en iyi yol arkada\u015f\u0131n\u0131zd\u0131r. Olumsuz \u015feyler hissetti\u011finiz ortamlardan vakit kaybetmeden uzakla\u015f\u0131n'' dedi.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Cilt tonunu e\u015fitleyip morluklar\u0131 yok ediyor",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/moda-ve-guzellik/cilt-tonunu-esitleyip-morluklari-yok-ediyor-genc-gorunmek-icin-haftada-2-kez-surmek-yeterli,GISEyQEq2ESTI82jgNLyzg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4SezHgiCgUS-RvyS3Vz-xA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZSqPHgyBrU2z8q0MyZVKTQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Wt9SJro3pkOgXU34rr6waQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nVdzkbaZJkmTefskVtPQTQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Z20F1FoH2UmyIfpd8iiNEg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/MnmBd7jTsk-EmGeaMneqFQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6m58R-p9ckimYziobYTSSA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Cilt tonunu e\u015fitleyip morluklar\u0131 yok ediyor\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4SezHgiCgUS-RvyS3Vz-xA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Yorgunluk, yetersiz beslenme, a\u015f\u0131r\u0131 uyumak, susuzluk, vitamin eksiklikleri ve ya\u015f gibi pek \u00e7ok etken, g\u00f6z alt\u0131 morluklar\u0131na neden olabilir. Y\u00fcze yorgun bir ifade katan g\u00f6z alt\u0131 morluklar\u0131ndan kurtulmak i\u00e7in do\u011fadan gelen baz\u0131 alternatifleri de\u011ferlendirebilirsiniz.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZSqPHgyBrU2z8q0MyZVKTQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00dcz\u00fcm \u00e7ekirde\u011fi ya\u011f\u0131, i\u00e7erdi\u011fi vitaminler ve antioksidanlar sayesinde g\u00f6z alt\u0131 morluklar\u0131n\u0131n rengini a\u00e7ar. \u00dcz\u00fcm \u00e7ekirde\u011fi ya\u011f\u0131n\u0131, haftada iki ya da \u00fc\u00e7 kere g\u00f6z \u00e7evrenize masaj yaparak uygulad\u0131\u011f\u0131n\u0131zda, morluklar\u0131n\u0131zda belirgin bir azalma g\u00f6rebilirsiniz.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Wt9SJro3pkOgXU34rr6waQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00dcz\u00fcm \u00e7ekirde\u011fi ya\u011f\u0131, ciltteki serbest radikallerle sava\u015fan g\u00fc\u00e7l\u00fc antioksidanlar i\u00e7erir. B\u00f6ylelikle ya\u015flanmay\u0131 geciktirir ve k\u0131r\u0131\u015f\u0131kl\u0131klar\u0131 azalt\u0131r.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nVdzkbaZJkmTefskVtPQTQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Her g\u00fcn, bir pamuk yard\u0131m\u0131yla g\u00f6z \u00e7evrenize uygulayaca\u011f\u0131n\u0131z g\u00fcl suyu, d\u00f6rt haftan\u0131n sonunda morluklar\u0131n\u0131z\u0131n g\u00f6r\u00fcn\u00fcm\u00fcn\u00fc azaltacakt\u0131r.\nG\u00fcl suyu, cilt g\u00f6zeneklerini temizler, ya\u011flanmay\u0131 azalt\u0131r ve ya\u015f kaynakl\u0131 k\u0131r\u0131\u015f\u0131kl\u0131klar\u0131n olu\u015fumunu geciktirir.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Z20F1FoH2UmyIfpd8iiNEg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>G\u00f6z altlar\u0131na masaj yaparak uygulayabilece\u011finiz aloe vera jeli, g\u00f6z \u00e7evresini nemlendirir ve pigmentasyonu azalt\u0131r.\nAloe vera ayn\u0131 zamanda ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k sistemini etkileyen maddelerle sava\u015fmaya yard\u0131mc\u0131 olan zengin bir antioksidan kayna\u011f\u0131d\u0131r. Yaralar\u0131n iyile\u015fmesini sa\u011flar ve cildi yumu\u015fat\u0131r.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/MnmBd7jTsk-EmGeaMneqFQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Patates, kolajen \u00fcretimini art\u0131rmaya yard\u0131mc\u0131 olan C vitamini bak\u0131m\u0131ndan y\u00fcksek bir besindir. Patatesin cilt \u00fczerinde serinletici bir etkisi vard\u0131r, bu da \u015fi\u015fli\u011fi ve g\u00f6zalt\u0131 torbalar\u0131n\u0131 azaltmaya yard\u0131mc\u0131 olur.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6m58R-p9ckimYziobYTSSA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ye\u015fil \u00e7ay, i\u00e7eri\u011findeki K vitamini sayesinde g\u00f6z alt\u0131 morluklar\u0131n\u0131n giderilmesini sa\u011flar. Ayr\u0131ca ciltteki renk e\u015fitsizliklerinin d\u00fczenlenmesine de yard\u0131mc\u0131 olur. D\u00fczenli bir bi\u00e7imde ye\u015fil \u00e7ay t\u00fcketerek ya da maske h\u00e2line getirip cildinize uygulayarak lekelerden ve renk e\u015fitsizli\u011finden kurtulabilirsiniz.\nAncak g\u00f6z alt\u0131 morluklar\u0131ndan kurtulmak i\u00e7in yine de bir cilt uzman\u0131na dan\u0131\u015f\u0131lmas\u0131nda fayda vard\u0131r.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Kilo vermek isteyen ka\u015f\u0131k ka\u015f\u0131k yiyor! Hem protein hem de kalsiyum bombas\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/yasam/kilo-vermek-isteyen-kasik-kasik-yiyor-hem-protein-hem-de-kalsiyum-bombasi,tLi6X_RUQEKJtlxctz10Kg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/WuGWczt3n0W-hxXLvOccew.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/A8niMjSqpEm0fQvaVbEGFg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/e6Zo1N-1wkK0tPfRH-TKtA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1WPtdZizg061W1PZ81LEnw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nhmZ0eUTSk6Yhbe59bekSw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wyeCNQJAjE6MEQ_UrQAPJw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/01jktpExS0Wim6z6cDGzog.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/AySJi4QFSUePMUtVx9aMIg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Kilo vermek isteyen ka\u015f\u0131k ka\u015f\u0131k yiyor! Hem protein hem de kalsiyum bombas\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/WuGWczt3n0W-hxXLvOccew.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Kilo vermek, bir\u00e7ok ki\u015fi olduk\u00e7a sanc\u0131l\u0131 bir s\u00fcre\u00e7tir. Ancak beslenme al\u0131\u015fkanl\u0131klar\u0131n\u0131zdaki baz\u0131 basit de\u011fi\u015fikliklerle k\u0131sa s\u00fcrede diledi\u011finiz forma ula\u015fman\u0131z m\u00fcmk\u00fcn.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/A8niMjSqpEm0fQvaVbEGFg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Y\u00fcksek oranda kalsiyum i\u00e7eren lor peyniri, i\u00e7eri\u011findeki probiyotikler sayesinde sindirim sistemini kontrol alt\u0131nda tutar ve metabolizmay\u0131 h\u0131zland\u0131r\u0131r.\u00a0\nLor peynirinin 100 graml\u0131k bir porsiyonu 80 mg kadar kalsiyum i\u00e7erir. Bu da hem kemikleri besler, hem de kilo verilmesine yard\u0131mc\u0131 olur. Ekstra v\u00fccut a\u011f\u0131rl\u0131\u011f\u0131n\u0131 kaybetmeyi hedefleyen bir ki\u015fi, yakla\u015f\u0131k 500 gr sade, \u015fekersiz ve ya\u011fs\u0131z\u00a0lor t\u00fcketmelidir.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/e6Zo1N-1wkK0tPfRH-TKtA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Journal of Nutrition'da yay\u0131nlanan bir ara\u015ft\u0131rma, organik yo\u011furdun i\u00e7erdi\u011fi amino asitlerin ya\u011f yak\u0131m\u0131n\u0131 h\u0131zland\u0131rd\u0131\u011f\u0131n\u0131n\u0131 kan\u0131tlad\u0131. Ayr\u0131ca tam ya\u011fl\u0131 s\u00fct \u00fcr\u00fcnlerinin, zamanla obezite ve tip 2 diyabet riskini de azaltt\u0131\u011f\u0131 duyuruldu.\nTam ya\u011fl\u0131 ev yo\u011furdu, ya\u011f yak\u0131m\u0131n\u0131 destekleyen konjuge linoleik asit ve\u00a0 ba\u011f\u0131rsaklar\u0131n\u0131z\u0131n i\u015flevini iyile\u015ftiren probiyotik bakteriler i\u00e7erir. Ek olarak iltihap s\u00f6kt\u00fcr\u00fcc\u00fc bir etkisi de vard\u0131r.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1WPtdZizg061W1PZ81LEnw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>12 hafta boyunca 91 obezite hastas\u0131n\u0131n izlendi\u011fi 2006 tarihli ara\u015ft\u0131rma, yemeklerden \u00f6nce yar\u0131m taze greyfurt yemenin, fazladan ortalama 1,6 kilo kayb\u0131na yol a\u00e7t\u0131\u011f\u0131n\u0131 ortaya koydu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nhmZ0eUTSk6Yhbe59bekSw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Somon, muhte\u015fem bir y\u00fcksek kaliteli protein kayna\u011f\u0131d\u0131r. V\u00fccudun ihtiyac\u0131 olan sa\u011fl\u0131kl\u0131 ya\u011flar bak\u0131m\u0131ndan zengin olan somon, iltihab\u0131 azaltmaya yard\u0131mc\u0131 olur. Omega-3 ya\u011f asitleri ile y\u00fckl\u00fcd\u00fcr ve metabolik hastal\u0131klar\u0131n tedavisinde \u00f6nemli bir rol oynar.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wyeCNQJAjE6MEQ_UrQAPJw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ac\u0131 biberin ana etken maddesi olan kapsaisinin termojenik bir bile\u015fen oldu\u011fu biliniyor ve bu y\u00fcksek kapsein, i\u015ftah\u0131n azalmas\u0131na yard\u0131mc\u0131 oluyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/01jktpExS0Wim6z6cDGzog.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>D\u00fc\u015f\u00fck kalorili y\u00fcksek protein i\u00e7eren besinlerin ba\u015f\u0131nda gelen yumurta, metabolik h\u0131z\u0131 art\u0131r\u0131r. Ayr\u0131ca yumurtan\u0131n i\u00e7indeki protein, kas k\u00fctlesi olu\u015fturmak ve korumak i\u00e7in harika bir se\u00e7enektir.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/AySJi4QFSUePMUtVx9aMIg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kakao, enerji kullan\u0131m\u0131n\u0131 ve metabolizmay\u0131 d\u00fczenlemeye yard\u0131mc\u0131 olmas\u0131n\u0131n yan\u0131 s\u0131ra tokluk hissini de art\u0131r\u0131r.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "D\u00fcnyan\u0131n en tuhaf 10 mesle\u011fi!",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/teknoloji/cok-az-kisinin-bildigi-dunyanin-en-tuhaf-8-meslegi,8q_vYc-N7UKvD_O4xFU5vw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/EdiPXaAAaEqJ4RH2_YDsLA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DxqG88WRp065Dd16Gn8WDA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/WvF98AbtmECDnzaYZbTf7Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/cGUAEM1qBEWm1X9_WWA8TQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/uUjxa-aav0imdkPoQLUT5A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/n4ATfeyGqUGwsgxTDVjIEw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Q-5rbRFhdk2LHFhXfFP0pQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/FZacMjwrNUyymBSVcCqARA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/GWU3m4PwZ0yvJWCTWkAQVA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"D\u00fcnyan\u0131n en tuhaf 10 mesle\u011fi!\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/EdiPXaAAaEqJ4RH2_YDsLA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>D\u00fcnya \u00fczerinde birbirinden farkl\u0131 y\u00fczlerce meslek grubu bulunuyor. \u00c7al\u0131\u015fma saatleri ve zorluk seviyeleri de\u011fi\u015fse de, herkesin ortak noktas\u0131 hayat\u0131n\u0131 devam ettirebilecek geliri elde etmek. Ancak baz\u0131 meslekler var ki, i\u00e7eri\u011fini duyunca \u015fa\u015f\u0131rmamak elde de\u011fil.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DxqG88WRp065Dd16Gn8WDA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Yumurtadan \u00e7\u0131kt\u0131ktan bir saat sonra civcivlerin cinsiyetini tespit eden seks\u00f6rl\u00fck mesle\u011fi \u015f\u00fcphesiz d\u00fcnyan\u0131n en ilgin\u00e7 mesleklerinden biri. Seks\u00f6rler,\u00a0civcivlerin tavuk mu yoksa horoz mu oldu\u011funu anlamak i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015f\u0131yorlar ve bu meslek dal\u0131na daha \u00e7ok Uzak Do\u011fu'da rastlan\u0131yor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/WvF98AbtmECDnzaYZbTf7Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Genellikle parf\u00fcm end\u00fcstrisinde \u00e7al\u0131\u015fan koku uzmanlar\u0131, yeni kokular geli\u015ftirmeye ve kokular\u0131 analiz etmeye yard\u0131mc\u0131 olurlar. Kokular\u0131n kal\u0131c\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131 test etmek i\u00e7in \u00e7e\u015fitli deneyler yapan koku uzmanlar\u0131, zaman zaman terlemi\u015f insanlara da ba\u015fvurmak zorunda kalabilirler.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/cGUAEM1qBEWm1X9_WWA8TQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00d6zellikle Florida gibi b\u00f6lgelerde, timsahlar\u0131n tehlikeli olabilece\u011fi durumlarda bu profesyoneller g\u00f6rev al\u0131r ve timsahlar\u0131 g\u00fcvenli bir \u015fekilde yakalarlar.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/uUjxa-aav0imdkPoQLUT5A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Firmalar, mobilyalar\u0131n sa\u011flaml\u0131\u011f\u0131n\u0131 test\u00a0 etmeleri denet\u00e7i tutarlar. Denet\u00e7iler, \u00fcr\u00fcnler \u00fczerinde k\u0131vranarak, sallanarak ve yaslanarak, firmalara \u00e7e\u015fitli geri d\u00f6n\u00fc\u015flerde bulunurlar. Mobilya denet\u00e7ilerinin, bir g\u00fcnde 200 farkl\u0131 par\u00e7a \u00fczerinde birtak\u0131m pozisyonlar\u0131 denemesi gerekir.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/n4ATfeyGqUGwsgxTDVjIEw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Orijinal ismi Oshiya olan bu meslekte yaln\u0131zca profesyonel ki\u015filer \u00e7al\u0131\u015fabilir. Oshiyalar, demir yolu a\u011f\u0131 olduk\u00e7a geli\u015fmi\u015f olan Japonya\u2019da trenlerin maksimum yolcu kapasitesine ula\u015fmas\u0131 i\u00e7in kap\u0131 \u00f6nlerindeki kalabal\u0131\u011f\u0131 iterek arac\u0131n i\u00e7ine girmelerini sa\u011flarlar.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Q-5rbRFhdk2LHFhXfFP0pQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Dramatik bir cenaze t\u00f6reni i\u00e7in genelde yas tutuculara ba\u015fvuruluyor. Avrupa \u00fclkelerinde Rent a Car sistemi \u015feklinde \u00e7al\u0131\u015fan bu ki\u015filer, t\u00f6rende y\u00fcksek sesle a\u011flay\u0131p \u00e7\u0131\u011fl\u0131klar atarak, sanki \u00f6len ki\u015finin \u00e7ok yak\u0131n tan\u0131d\u0131\u011f\u0131ym\u0131\u015f gibi rol yap\u0131yorlar.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/FZacMjwrNUyymBSVcCqARA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bu meslekte ba\u015f\u0131n\u0131za ve kalbinize ba\u011flanan cihazlarla, kalp ve beyin hareketlerinizin \u00f6l\u00e7\u00fclmesi sa\u011flan\u0131r. B\u00f6ylece bilim insanlar\u0131 uyku bozukluklar\u0131n\u0131n sebeplerine dair pek \u00e7ok bilgiye ula\u015fabilirler.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/GWU3m4PwZ0yvJWCTWkAQVA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>D\u00fc\u011f\u00fcnlere ki\u015fisel asistanl\u0131k hizmetleri veren \u015firketler, yeterince arkada\u015f\u0131 olmayan gelinlerin kendilerini yaln\u0131z hissetmemeleri i\u00e7in profesyonel nedimeler g\u00f6nderiyorlar.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Bilim insanlar\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131: \u00d6l\u00fcm ve ya\u015fam\u0131n \u00f6tesinde \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc bir durum var!",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/teknoloji/bilim-insanlari-acikladi-olum-ve-yasamin-otesinde-ucuncu-bir-durum-var,L0c2ssRmkEebDz7e33y0cQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DKR8VlnGo0-Bqb5gSxyk8w.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/HayvlvK_xEe0ZA2PlKhiwQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SPnxOc_TV02ZvXIS4kU1WQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/uyJ8BeCy_0CHNNn67yQIvA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Egk0ZOc7uEG2mI8-2m53wg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hirK4YeI50mzXAaQBjKU3A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rv8vLEM2tkerRI5zuup_Zw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Bilim insanlar\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131: \u00d6l\u00fcm ve ya\u015fam\u0131n \u00f6tesinde \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc bir durum var!\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DKR8VlnGo0-Bqb5gSxyk8w.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Bilim insanlar\u0131, \u00f6l\u00fc bir organizman\u0131n h\u00fccrelerinin \u00f6l\u00fcm\u00fcnden sonra bile i\u015flev g\u00f6sterebildi\u011fi \"\u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc bir h\u00e2l\" ke\u015ffetti. Seattle'daki Washington \u00dcniversitesi'ndeki ara\u015ft\u0131rma ekibi \u00f6l\u00fc h\u00fccrelerin kendi kendine hareket edebilen, kendini onarabilen ve kopyalayabilen yeni ya\u015fam formlar\u0131na d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc a\u00e7\u0131klad\u0131.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/HayvlvK_xEe0ZA2PlKhiwQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bilim insanlar\u0131, ya\u015fam ve \u00f6l\u00fcm\u00fcn \u00f6tesinde \"\u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc bir h\u00e2l\" olarak adland\u0131rd\u0131klar\u0131 yeni bir durumu ke\u015ffetti.\nGeleneksel olarak ya\u015fam ve \u00f6l\u00fcm, z\u0131t kavramlar olarak g\u00f6r\u00fclse de, \u00f6l\u00fc organizmalar\u0131n h\u00fccrelerinden yeni \u00e7ok h\u00fccreli ya\u015fam formlar\u0131n\u0131n ortaya \u00e7\u0131kmas\u0131 bu alg\u0131y\u0131 de\u011fi\u015ftirebilir.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SPnxOc_TV02ZvXIS4kU1WQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Toplumda \u00f6l\u00fcm, bir organizman\u0131n i\u015fleyi\u015finin geri d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fc olmayan \u015fekilde durmas\u0131 olarak kabul ediliyor. Ancak organ ba\u011f\u0131\u015f\u0131 gibi uygulamalar, \u00f6l\u00fcmden sonra bile belirli organ ve h\u00fccrelerin i\u015flevlerini s\u00fcrd\u00fcrebildi\u011fini g\u00f6steriyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/uyJ8BeCy_0CHNNn67yQIvA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Son ara\u015ft\u0131rmalar, baz\u0131 h\u00fccrelerin \u00f6l\u00fcmden sonra besin, oksijen, biyoelektrik ve biyokimyasal ko\u015fullar sa\u011fland\u0131\u011f\u0131nda yeni i\u015flevler kazanarak \u00e7ok h\u00fccreli organizmalara d\u00f6n\u00fc\u015fme kapasitesine sahip oldu\u011funu ortaya koydu.\n\u00d6rne\u011fin, \u00f6l\u00fc kurba\u011fa embriyolar\u0131ndan al\u0131nan deri h\u00fccreleri, laboratuvar ortam\u0131nda \"ksenobot\" ad\u0131 verilen yeni organizmalara d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fc.\nBu organizmalar, orijinal biyolojik rollerinin \u00f6tesinde davran\u0131\u015flar sergileyerek \u00e7evrelerinde hareket edebiliyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Egk0ZOc7uEG2mI8-2m53wg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bilim insanlar\u0131, insan akci\u011fer h\u00fccrelerinin de kendi kendine hareket edebilen \"antrobotlar\" ad\u0131 verilen minyat\u00fcr \u00e7ok h\u00fccreli organizmalara d\u00f6n\u00fc\u015febildi\u011fini ke\u015ffetti.\nBu antrobotlar, yaln\u0131zca \u00e7evrelerinde gezinmekle kalm\u0131yor, ayn\u0131 zamanda yaral\u0131 n\u00f6ron h\u00fccrelerini onarma yetene\u011fine de sahip.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hirK4YeI50mzXAaQBjKU3A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ara\u015ft\u0131rma, h\u00fccresel sistemlerin esnekli\u011fini ve organizmalar\u0131n \u00f6l\u00fcm sonras\u0131 d\u00f6nemde yeni formlara d\u00f6n\u00fc\u015fme yetene\u011fini g\u00f6zler \u00f6n\u00fcne seriyor.\n\u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fc h\u00e2l, ya\u015fam\u0131n \u00f6l\u00fcmle sona ermedi\u011fi, d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm yoluyla devam edebilece\u011fi fikrini g\u00fc\u00e7lendiriyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rv8vLEM2tkerRI5zuup_Zw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ayr\u0131ca, bu durum t\u0131p alan\u0131nda yeni tedavi olanaklar\u0131 sunuyor. \u00d6rne\u011fin, antrobotlar tedavi ta\u015f\u0131ma veya hasarl\u0131 dokular\u0131 onarma gibi uygulamalarda kullan\u0131labilir.\nS\u0131n\u0131rl\u0131 bir \u00f6mre sahip olmalar\u0131, kontrols\u00fcz h\u00fccre b\u00fcy\u00fcmesini de \u00f6nleyebilir. Gelecekte, tedavisinde zorland\u0131\u011f\u0131m\u0131z pek \u00e7ok konuda daha etkili \u00e7\u00f6z\u00fcmler geli\u015ftirmek m\u00fcmk\u00fcn olabilir.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "T\u00fcrkiye'de ortalama ya\u015fam s\u00fcresi k\u0131sald\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/turkiye/turkiyede-ortalama-yasam-suresi-kisaldi,cEtRi5fOW0K6nxKjrvR9Qg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/9BNySdwO9k6e8UYt6pSjFw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-t4tY1YE5UOVD1DBoSeVDg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/FcTJgw5QBkiIpAO7MSm29A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Cm59LEVKNk-4T77ytAfx-A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fzzTcKO5iUa7yQldqKr3pQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mNPFkJokhkuoYtzY5OH42g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3owHbLxHJ0i5TAuG40q49Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/u9dQYZMBPkKYWVeKY0x0TA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"T\u00fcrkiye'de ortalama ya\u015fam s\u00fcresi k\u0131sald\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/9BNySdwO9k6e8UYt6pSjFw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>T\u00fcrkiye \u0130statistik Kurumu (T\u00dc\u0130K) verilerine g\u00f6re T\u00fcrkiye'de ortalama ya\u015fam s\u00fcresi 77,3 y\u0131la d\u00fc\u015ft\u00fc. 2021-23 hayat tablolar\u0131 verilerine g\u00f6re listenin zirvesinde Tunceli yer al\u0131rken, beklenen ya\u015fam s\u00fcresinin en az oldu\u011fu il Kilis oldu.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-t4tY1YE5UOVD1DBoSeVDg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>T\u00dc\u0130K, 2021-2023 y\u0131llar\u0131na ili\u015fkin hayat tablolar\u0131 verilerini a\u00e7\u0131klad\u0131.\nBuna g\u00f6re; yeni do\u011fmu\u015f bir bireyin mevcut \u00f6l\u00fcml\u00fcl\u00fck risklerine maruz kalmas\u0131 durumunda ya\u015famas\u0131 beklenen ortalama y\u0131l say\u0131s\u0131 olarak tan\u0131mlanan do\u011fu\u015fta beklenen ya\u015fam s\u00fcresi, T\u00fcrkiye'de 2020-2022 d\u00f6neminde 77,5 y\u0131l iken, 2021-2023 d\u00f6neminde 77,3 y\u0131l oldu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/FcTJgw5QBkiIpAO7MSm29A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>T\u00fcrkiye'de 2020-2022 d\u00f6neminde erkeklerde 74,8 y\u0131l olan do\u011fu\u015fta beklenen ya\u015fam s\u00fcresi, 2021-2023 d\u00f6neminde 74,7 y\u0131l, kad\u0131nlarda ise 80,3 y\u0131l iken 80 y\u0131l oldu.\nErkekler ve kad\u0131nlar aras\u0131ndaki do\u011fu\u015fta beklenen ya\u015fam s\u00fcresi fark\u0131 5,3 y\u0131l oldu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Cm59LEVKNk-4T77ytAfx-A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00c7al\u0131\u015fma \u00e7a\u011f\u0131n\u0131n ba\u015flang\u0131c\u0131 olan 15 ya\u015f\u0131ndaki ki\u015filerin ortalama kalan ya\u015fam s\u00fcresi 63,5 y\u0131l oldu.\nErkekler i\u00e7in bu s\u00fcre 60,9 y\u0131l iken kad\u0131nlarda 66,1 y\u0131l oldu. 30 ya\u015f\u0131nda olan bir ki\u015finin kalan ya\u015fam s\u00fcresi ortalama 49,1 y\u0131l oldu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fzzTcKO5iUa7yQldqKr3pQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Erkekler i\u00e7in bu s\u00fcre 46,6 y\u0131l iken, kad\u0131nlarda 51,5 y\u0131l oldu. T\u00fcrkiye genelinde, 50 ya\u015f\u0131nda olan bir ki\u015finin kalan ya\u015fam s\u00fcresi ortalama 30,1 y\u0131l oldu.\nErkekler i\u00e7in bu s\u00fcre 27,8 y\u0131l iken kad\u0131nlarda 32,3 y\u0131l oldu. T\u00fcrkiye'de 2021-2023 d\u00f6nemi hayat tablolar\u0131 verilerine g\u00f6re, 65 ya\u015f\u0131nda olan bir ki\u015finin kalan ya\u015fam s\u00fcresi ortalama 17,4 y\u0131l olarak hesapland\u0131.\nErkekler i\u00e7in bu s\u00fcre 15,7 y\u0131l iken, kad\u0131nlarda 19 y\u0131l oldu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mNPFkJokhkuoYtzY5OH42g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Do\u011fu\u015fta beklenen ya\u015fam s\u00fcresinin en y\u00fcksek oldu\u011fu il 80,8 y\u0131l ile Tunceli oldu.\nTunceli'yi, 79,7 y\u0131l ile \u015e\u0131rnak ve Mardin takip etti. Beklenen ya\u015fam s\u00fcresinin en d\u00fc\u015f\u00fck oldu\u011fu il ise 76,1 y\u0131l ile Kilis oldu.\nKilis'i, 76,2 y\u0131l ile Gaziantep ve 76,8 y\u0131l ile Adana izledi. Erkeklerde do\u011fu\u015fta beklenen ya\u015fam s\u00fcresinin en y\u00fcksek oldu\u011fu il 78,1 y\u0131l ile Tunceli oldu.\nTunceli'yi, 77,1 y\u0131l ile Mardin ve 77 y\u0131l ile Bing\u00f6l izledi. Erkeklerde beklenen ya\u015fam s\u00fcresinin en d\u00fc\u015f\u00fck oldu\u011fu il ise 73,2 y\u0131l ile Kilis oldu. Kilis'i, 73,6 y\u0131l ile Gaziantep ve 74 y\u0131l ile K\u0131rklareli, Edirne ve Adana takip etti. Kad\u0131nlarda do\u011fu\u015fta beklenen ya\u015fam s\u00fcresinin en y\u00fcksek oldu\u011fu il 83,6 y\u0131l ile Tunceli oldu.\nTunceli'yi, 83,3 y\u0131l ile \u015e\u0131rnak ve 82,5 y\u0131l ile Mu\u011fla izledi. Kad\u0131nlarda beklenen ya\u015fam s\u00fcresinin en d\u00fc\u015f\u00fck oldu\u011fu il ise 78,7 y\u0131l ile Gaziantep oldu. Gaziantep'i, 79,1 y\u0131l ile Kilis ve 79,2 y\u0131l ile K\u00fctahya ve Hatay takip etti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3owHbLxHJ0i5TAuG40q49Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>En fazla n\u00fcfusun bulundu\u011fu \u0130stanbul, do\u011fu\u015fta beklenen ya\u015fam s\u00fcresinde 78,6 y\u0131l ile T\u00fcrkiye ortalamas\u0131n\u0131n \u00fcst\u00fcnde yer ald\u0131. Bu de\u011fer, erkeklerde 75,8 y\u0131l iken, kad\u0131nlarda 81,3 y\u0131l oldu. Do\u011fu\u015fta beklenen ya\u015fam s\u00fcresinde Ankara 79,2 y\u0131l ile T\u00fcrkiye ortalamas\u0131n\u0131n \u00fcst\u00fcnde yer ald\u0131. Bu de\u011fer, erkeklerde 76,5 y\u0131l iken kad\u0131nlarda 81,8 y\u0131l oldu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/u9dQYZMBPkKYWVeKY0x0TA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Hayat tablolar\u0131 yoluyla elde edilen do\u011fu\u015fta beklenen ya\u015fam s\u00fcresi bilgisine ek olarak ilk kez e\u011fitim durumuna g\u00f6re beklenen ya\u015fam s\u00fcresi bilgisi de hesapland\u0131.\nT\u00fcrkiye'de e\u011fitim d\u00fczeyine g\u00f6re beklenen ya\u015fam s\u00fcresi incelendi\u011finde; e\u011fitim d\u00fczeyi y\u00fckseldik\u00e7e, beklenen ya\u015fam s\u00fcresinin de uzad\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fcld\u00fc. Her ya\u015ftaki beklenen ya\u015fam s\u00fcresi, d\u00fc\u015f\u00fck e\u011fitime sahip ki\u015filer aras\u0131nda daha az olurken, artan e\u011fitim d\u00fczeyi ile birlikte beklenen ya\u015fam s\u00fcresinin de artt\u0131\u011f\u0131 tespit edildi.\nCinsiyet ayr\u0131m\u0131nda, e\u011fitim d\u00fczeyine g\u00f6re beklenen ya\u015fam s\u00fcresine bak\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda, hem erkek hem de kad\u0131nlarda e\u011fitim d\u00fczeyi y\u00fckseldik\u00e7e beklenen ya\u015fam s\u00fcresinin de artt\u0131\u011f\u0131 tespit edildi.\nOrta\u00f6\u011fretim alt\u0131 e\u011fitim seviyesi ile y\u00fcksek\u00f6\u011fretim e\u011fitim seviyesine sahip 30 ya\u015f\u0131ndaki ki\u015filerin beklenen ya\u015fam s\u00fcreleri aras\u0131ndaki fark\u0131n 5 y\u0131l civar\u0131nda oldu\u011fu g\u00f6r\u00fcld\u00fc.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "G\u00f6z yorgunlu\u011funa iyi gelebilecek 5 y\u00f6ntem",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/lifestyle/goz-yorgunluguna-iyi-gelebilecek-5-yontem,yfmhvn_SD0-B2X59txpPTg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/U4AdT4FNX0i0Mg-7ERIdEA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/USjnlPx2AE6i0GLJl5I2WA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/70itRJhQ7kuUfOnL0IRlPA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/XnggdmR5e0OoTkeXL4BgiQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0GLj4PT9BEeiPU4T1PaTGw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OFdlpyfI_0KddqBi5oN5vw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"G\u00f6z yorgunlu\u011funa iyi gelebilecek 5 y\u00f6ntem\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/U4AdT4FNX0i0Mg-7ERIdEA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>G\u00fcn boyu bilgisayara bakmak, uzun s\u00fcre araba kullanmak, bir \u015feyler okumak gibi odaklanma gerektiren aktiviteler sonras\u0131 g\u00f6zleriniz yorulabilir. Peki bunu engellemek i\u00e7in neler yapabilirsiniz? \u0130\u015fte g\u00f6z yorgunlu\u011funu \u00f6nlemenin yollar\u0131...</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/USjnlPx2AE6i0GLJl5I2WA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>G\u00f6z yorgunlu\u011fu uzun s\u00fcre ayn\u0131 yere bakmakla olu\u015fur. Bu sebeple\u00a0her 20 dakikada bir odak noktan\u0131z\u0131 ba\u015fka bir aktiviteye y\u00f6nlendirin. Ayr\u0131ca g\u00fcn i\u00e7erisinde de birka\u00e7 saat boyunca yo\u011fun aktiviteden uzak durun.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/70itRJhQ7kuUfOnL0IRlPA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Yo\u011fun odaklanma daha az g\u00f6z k\u0131rpman\u0131za sebep olur. Bu sebeple g\u00f6zleriniz kurur ve tahri\u015f olur. Doktorunuza dan\u0131\u015farak yapay g\u00f6zya\u015f\u0131 damlalar\u0131yla bu problemi \u00e7\u00f6zebilirsiniz.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/XnggdmR5e0OoTkeXL4BgiQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>G\u00f6z yorgunlu\u011funuzu \u00f6nlemesi i\u00e7in bir g\u00f6zl\u00fck kullanmak konusunda doktorunuza dan\u0131\u015f\u0131n. Ayr\u0131ca lens kullanan ki\u015filer de bir s\u00fcre ara verirse g\u00f6z yorgunlu\u011fu azalabilir.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0GLj4PT9BEeiPU4T1PaTGw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Po\u015fet \u00e7ay ile pansuman g\u00f6z a\u011fr\u0131lar\u0131na iyi gelir. Kulland\u0131\u011f\u0131n\u0131z po\u015fet \u00e7ay\u0131, oda s\u0131cakl\u0131\u011f\u0131nda bekleterek \u0131l\u0131t\u0131n. Il\u0131k hale gelen \u00e7ay\u0131, g\u00f6z kapaklar\u0131n\u0131n \u00fczerine yerle\u015ftirerek so\u011fuyana kadar bekletin.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OFdlpyfI_0KddqBi5oN5vw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bulundu\u011funuz ortam\u0131n hava kalitesi d\u00fc\u015f\u00fck olabilir. Havaland\u0131rma i\u00e7in kulland\u0131\u011f\u0131n\u0131z cihazlar kuruma ve tahri\u015fe neden olabilir. Bu da g\u00f6z yorgunlu\u011funa sebep olur. T\u00fcm bunlar g\u00f6z \u00f6n\u00fcne al\u0131nd\u0131\u011f\u0131nda havay\u0131 nemli tutmaya \u00f6zen g\u00f6sterin.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Her an\u0131n tad\u0131n\u0131 \u00e7\u0131kar\u0131n: Hayat\u0131 daha yava\u015f ya\u015faman\u0131n yollar\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/lifestyle/her-anin-tadini-cikarin-hayati-daha-yavas-yasamanin-yollari,Q69KhUFY2EGMf5Jtq-3yqg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/e3aMJQMYj0iQ5ZSgBD1WBA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4LIoJJDlNEG__W3qSolZOw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lNNfIUu-qUuXeOokuVBfWw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0EIXh_iLIE6ZRbfVguJT0Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/M7yyKpb0gUu_JW6SP4OmAA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lorwH6HhJ0-6GvoT6wKoqA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Her an\u0131n tad\u0131n\u0131 \u00e7\u0131kar\u0131n: Hayat\u0131 daha yava\u015f ya\u015faman\u0131n yollar\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/e3aMJQMYj0iQ5ZSgBD1WBA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>G\u00fcn i\u00e7erisinde  s\u00fcrekli ko\u015fturma halinde olmak, aceleci olmak an\u0131n g\u00fczelliklerini ka\u00e7\u0131rman\u0131za ve yorgunlu\u011fa sebep olabilir. \u0130\u015fte hayat temponuzu d\u00fc\u015f\u00fcrmenize yard\u0131mc\u0131 olacak 5 \u015fey...</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4LIoJJDlNEG__W3qSolZOw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ana odaklanmakta zorlanan ki\u015filer genellikle ge\u00e7mi\u015fe ve gelece\u011fe odaklan\u0131rlar. Ancak as\u0131l olan mevcut ana odaklanmak ve an\u0131n tad\u0131n\u0131 \u00e7\u0131karmakt\u0131r.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lNNfIUu-qUuXeOokuVBfWw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Her \u015feye yeti\u015fmek hem fiziksel olarak hem de ruhen m\u00fcmk\u00fcn de\u011fildir. Bunu kabul etmek ve planl\u0131 olmak en pratik \u00e7\u00f6z\u00fcmd\u00fcr.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0EIXh_iLIE6ZRbfVguJT0Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130nsanlar yap\u0131 gere\u011fi kendini s\u00fcrekli\u00a0bir \u015fey yapmaya iten bir enerjiyle doludur. Ancak daha sakin bir hayat istiyorsan\u0131z; s\u0131k\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131zda yeni bir aktiviteye ko\u015fmak yerine\u00a0etraf\u0131n\u0131zdaki insanlara odaklan\u0131n.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/M7yyKpb0gUu_JW6SP4OmAA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Son y\u0131llarda ya\u015fanan teknolojik geli\u015fmelerle birlikte sanal d\u00fcnyan\u0131n pop\u00fcler olmas\u0131 ve vaktinizin \u00e7o\u011funu burada ge\u00e7irmek daha \u00e7ok yorulman\u0131za sebep oluyor olabilir. Hayat\u0131n\u0131 yava\u015flatmak i\u00e7in teknoloji kullan\u0131m\u0131n\u0131 s\u0131n\u0131rland\u0131rabilirsiniz.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lorwH6HhJ0-6GvoT6wKoqA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Do\u011fa, hayat\u0131n h\u0131zl\u0131 akmadan da devam etti\u011finin belki de en basit kan\u0131t\u0131d\u0131r. Bu sebeple do\u011fada vakit ge\u00e7irmek sizin de daha rahat hissetmenize yard\u0131mc\u0131 olacakt\u0131r.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Zor zamanlar\u0131 atlatmak i\u00e7in uygulayabilece\u011finiz 5 taktik",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/lifestyle/zor-zamanlari-atlatmak-icin-uygulayabileceginiz-5-taktik,Cp0eRXohEk6av7KmgCZK7Q",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Vb5Mmb20KE6HIpTMllktMg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/YQNHV0vVkU6sLtxxcIGfow.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zHTErqWBz06fHmcYtcS8dQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Pn7-NcDjwk6xNodW0rGzHQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rUdtqIqCtUSSbE9E26OMGA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hbYSc7CidUeT3Aoa7uGy9w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Zor zamanlar\u0131 atlatmak i\u00e7in uygulayabilece\u011finiz 5 taktik\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Vb5Mmb20KE6HIpTMllktMg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Her insan hayat i\u00e7erisinde \u00e7e\u015fitli zorluklara g\u00f6\u011f\u00fcs germek zorunda kalabilir. T\u00fcm bu zorluklar, s\u0131k\u0131nt\u0131l\u0131 zamanlar ge\u00e7irmenize sebep olsa da size i\u00e7sel bir d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm f\u0131rsat\u0131 da sunabilir. \u0130\u015fte zor zamanlarda daha iyi hissetmenizi sa\u011flayacak taktikler...</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/YQNHV0vVkU6sLtxxcIGfow.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Basit zevkler, zor zamanlar i\u00e7in s\u0131\u011f\u0131nak gibidir. En sevdi\u011finiz \u00e7ay\u0131 yudumlamak, sevdi\u011finiz bir diziyi izlemek ya da a\u00e7\u0131k havada y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015f yapmak gibi k\u00fc\u00e7\u00fck zevklere daha \u00e7ok vakit ay\u0131r\u0131n.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zHTErqWBz06fHmcYtcS8dQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Zor zamanlardan ge\u00e7erken olaylara farkl\u0131 bak\u0131\u015f a\u00e7\u0131s\u0131yla yakla\u015fmak sizin i\u00e7in bir f\u0131rsat olabilir. Bu sebeple farkl\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnerek farkl\u0131 sonu\u00e7lar elde etmeyi deneyin.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Pn7-NcDjwk6xNodW0rGzHQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Zor zamanlarda kendinizi izole etmek, her \u015feyden uzakla\u015fmak isteyebilirsiniz. Ancak bu daha k\u00f6t\u00fc hissetmenize sebep olabilir. Bunun yerine sizi anlayan, sizi destekleyen ki\u015filerle ileti\u015fim kurun.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rUdtqIqCtUSSbE9E26OMGA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130nsan neye odaklan\u0131rsa ona kanalize olur. Bu sebeple olumsuzluklara odaklanmak yerine hayat\u0131n\u0131zdaki g\u00fczel \u015feyleri d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcn.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hbYSc7CidUeT3Aoa7uGy9w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ge\u00e7mi\u015fte \u00fcstesinden geldi\u011finiz zorluklar\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnmek size rehber olabilir. O d\u00f6nem size neyin iyi geldi\u011fini hat\u0131rlamak, yeni fikirler geli\u015ftirmenize yard\u0131mc\u0131 olabilir.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "G\u00fcvensizlik duygusunu yenmek i\u00e7in 5 basit ad\u0131m",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/ask-ve-iliski/guvensizlik-duygusunu-yenmek-icin-5-basit-adim,BEL_GYytA0SmLlS7qBqzDA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/s7VTA5wBqEqKBb1od3tuRQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/WByKZukA50aO1oTBISTQzA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"G\u00fcvensizlik duygusunu yenmek i\u00e7in 5 basit ad\u0131m\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/s7VTA5wBqEqKBb1od3tuRQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Partnerinizin ger\u00e7ekten ne d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc bilmemek veya terk edilme korkusu ya\u015famak, kendinizi g\u00fcvensiz hissetmenize neden olabilir. \u0130\u015fte g\u00fcvensizlik hissini yenmek i\u00e7in yapabilecekleriniz...</p><p>Sa\u011fl\u0131kl\u0131 ve uzun s\u00fcreli ili\u015fkiler kurabilmek i\u00e7in partnerinizin g\u00fcvenini kazanman\u0131z ve ayn\u0131 \u015fekilde ona g\u00fcven duydu\u011funuzu kendisine hissettirmeniz gerekiyor. \u0130\u015fte g\u00fcvensizlik duygusunu yenmek i\u00e7in\u00a0yapabilecekleriniz...</p><p><strong>M\u00fckemmeliyet\u00e7i olmay\u0131n</strong></p><p>Her konuda anla\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131z bir partner aray\u0131\u015f\u0131n\u0131 b\u0131rak\u0131n. Bu aray\u0131\u015f zamanla sizi umutsuzlu\u011fa d\u00fc\u015f\u00fcrecektir. Beklentilerinizin kar\u015f\u0131lanmamas\u0131n\u0131 kendi ba\u015far\u0131s\u0131zl\u0131\u011f\u0131n\u0131z olarak alg\u0131layabilir, hem kendinize hem de ili\u015fkinize olan g\u00fcveninizi kaybedebilirsiniz.</p><p><strong>Akl\u0131n\u0131 okumaya \u00e7al\u0131\u015fmay\u0131n</strong></p><p>\u0130leti\u015fimin yetersiz olmas\u0131 g\u00fcvensizli\u011fe yol a\u00e7acakt\u0131r. Bilinmezlik durumunda \u00e7\u0131kar\u0131mlarda bulunacaks\u0131n\u0131z. \u0130leti\u015fim kurmak yerine sevgilinizin akl\u0131n\u0131 okumaya \u00e7al\u0131\u015fmay\u0131n. Kar\u015f\u0131n\u0131zdaki ki\u015finin ne d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc merak ediyorsan\u0131z a\u00e7\u0131k\u00e7a sormay\u0131 deneyin. </p><img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/WByKZukA50aO1oTBISTQzA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p><strong>Kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131rma yapmay\u0131n</strong></p><p>\u00d6nceki ili\u015fkilerinizde olumsuz deneyimler ya\u015fam\u0131\u015f olabilirsiniz. Yeni ili\u015fkinizde bunlar\u0131 ya\u015famamak i\u00e7in savunma mekanizmas\u0131 geli\u015ftirecek ve kar\u015f\u0131n\u0131zdaki ki\u015fiye g\u00fcven duymakta zorlanacaks\u0131n\u0131z. G\u00fcven duygusunu olu\u015fturabilmek i\u00e7in kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131rmalardan uzak durun.</p><p><strong>Sorunlar\u0131 b\u00fcy\u00fctmeyin</strong></p><p>K\u00fc\u00e7\u00fck problemleri oldu\u011fundan daha b\u00fcy\u00fck problemlermi\u015f gibi g\u00f6rmemeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131n. Kafan\u0131zdaki soru i\u015faretleri zamanla ili\u015fkinize olan g\u00fcveni kaybetmenize yol a\u00e7acakt\u0131r.</p><p><strong>Hem art\u0131lar\u0131 hem de eksileri d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcn</strong></p><p>Hi\u00e7bir ili\u015fki m\u00fckemmel de\u011fildir. Herkes sorun ya\u015far. Sa\u011fl\u0131kl\u0131 bir ili\u015fkide partnerinizi oldu\u011fu gibi kabul etmelisiniz. Partnerinizin olumlu y\u00f6nlerini takdir ederken olumsuz buldu\u011funuz y\u00f6nlerine de sayg\u0131 g\u00f6stermelisiniz.</p>"
    },
    {
        "title": "Azalan su kaynaklar\u0131 \u00e7at\u0131\u015fmalara neden oluyor: Su stresinin en \u00e7ok ya\u015fand\u0131\u011f\u0131 \u00fclkeler",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/dunya/azalan-su-kaynaklari-catismalara-neden-oluyor-su-stresinin-en-cok-yasandigi-ulkeler,6I6Ukpps0k291KAVmUhR3g",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hOjozC_poUi73SNa2Tspjg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Bq0BUF7ofECGoQO23jN0Mg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/misghJ_8a0iL9WUDnrMP7g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0GYKvUCopESZ2uYpYuBkiA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/9qNuQqSE1kymHPQmx0qZiA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/AiOc_hJ5_kK_jROL7IRSEQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vTI_WybC3k-bpTMRZvbbCA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ktaqWgJoeUGcdBjZGgc7Mw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/cgEe6u2MwUeWmRCKH6ylKg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Azalan su kaynaklar\u0131 \u00e7at\u0131\u015fmalara neden oluyor: Su stresinin en \u00e7ok ya\u015fand\u0131\u011f\u0131 \u00fclkeler\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hOjozC_poUi73SNa2Tspjg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u0130klim de\u011fi\u015fikli\u011fiyle birlikte artan s\u0131cakl\u0131klar, d\u00fcnya genelinde su stresini art\u0131rarak b\u00f6lgesel ve uluslararas\u0131 gerginliklere yol a\u00e7\u0131yor. D\u00fcnya Kaynaklar\u0131 Enstit\u00fcs\u00fc\u2019n\u00fcn verilerine g\u00f6re, 25 \u00fclke y\u0131l boyunca y\u00fcksek su stresi ya\u015f\u0131yor ve bu \u00fclkeler d\u00fcnya n\u00fcfusunun d\u00f6rtte birini olu\u015fturuyor. Ayr\u0131ca, 4 milyar insan y\u0131l\u0131n en az bir ay\u0131nda y\u00fcksek su stresi alt\u0131nda kal\u0131yor.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Bq0BUF7ofECGoQO23jN0Mg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130klim de\u011fi\u015fikli\u011fi sonucu s\u0131cakl\u0131klarda ya\u015fanan a\u015f\u0131r\u0131 art\u0131\u015flar d\u00fcnyan\u0131n bir\u00e7ok b\u00f6lgesinde kurakl\u0131\u011fa yol a\u00e7\u0131yor.\u00d6zelikle birden fazla \u00fclkenin s\u0131n\u0131rlar\u0131 i\u00e7inde yer alan su kaynaklar\u0131nda ya\u015fanan de\u011fi\u015fimler b\u00f6lgesel gerginliklerin art\u0131\u015f\u0131na sebep olabiliyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/misghJ_8a0iL9WUDnrMP7g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>ABD merkezli D\u00fcnya Kaynaklar\u0131 Enstit\u00fcs\u00fcn\u00fcn verilerine g\u00f6re, d\u00fcnya \u00fczerindeki 25 \u00fclke t\u00fcm y\u0131l boyunca a\u015f\u0131r\u0131 derecede y\u00fcksek su stresiyle m\u00fccadele ediyor ve bu \u00fclkelerin n\u00fcfusu d\u00fcnyan\u0131n toplam n\u00fcfusunun d\u00f6rtte birini olu\u015fturuyor. D\u00fcnya n\u00fcfusunun yar\u0131s\u0131na denk gelen 4 milyar insan y\u0131l\u0131n en az bir ay\u0131nda y\u00fcksek seviyede su stresi ya\u015f\u0131yor. Ortaya \u00e7\u0131kan bu tablo insanlar\u0131n \u00e7al\u0131\u015fma hayat\u0131n\u0131, g\u0131da ihtiya\u00e7lar\u0131n\u0131 ve enerji g\u00fcvenli\u011fini do\u011frudan etkiliyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0GYKvUCopESZ2uYpYuBkiA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Su stresinin en yo\u011fun ya\u015fand\u0131\u011f\u0131 5 \u00fclke Bahreyn, K\u0131br\u0131s, L\u00fcbnan, Umman ve Katar olarak s\u0131ralan\u0131yor. Bu \u00fclkelerde su kaynaklar\u0131n\u0131n k\u0131t olmas\u0131 ve evsel, tar\u0131msal ve end\u00fcstriyel kullan\u0131m talebinin y\u00fcksek olmas\u0131, su stresinin temel nedenleri aras\u0131nda g\u00f6steriliyor.\nSu stresinin en fazla ya\u015fand\u0131\u011f\u0131 b\u00f6lgeler ise Orta Do\u011fu ve Kuzey Afrika ile G\u00fcney Asya. Orta Do\u011fu ve Kuzey Afrika\u2019da n\u00fcfusun y\u00fczde 83\u2019\u00fc, G\u00fcney Asya\u2019da ise y\u00fczde 74\u2019\u00fc su stresine maruz kal\u0131yor.\n2050 y\u0131l\u0131na gelindi\u011finde k\u00fcresel su talebinin y\u00fczde 20 ila y\u00fczde 25 artmas\u0131 bekleniyor. Bu art\u0131\u015fla birlikte, 1 milyar ki\u015finin daha a\u015f\u0131r\u0131 derecede y\u00fcksek su stresiyle m\u00fccadele edece\u011fi ve Orta Do\u011fu ile Kuzey Afrika'n\u0131n tamam\u0131n\u0131n y\u00fcksek su stresi alt\u0131nda kalaca\u011f\u0131 \u00f6ng\u00f6r\u00fcl\u00fcyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/9qNuQqSE1kymHPQmx0qZiA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>2050\u2019ye kadar Sahra Alt\u0131 Afrika\u2019da su talebinin y\u00fczde 163 artaca\u011f\u0131 \u00f6ng\u00f6r\u00fcl\u00fcyor. Latin Amerika ise y\u00fczde 43 oran\u0131nda bir art\u0131\u015f bekliyor.Birle\u015fmi\u015f Milletler\u2019in D\u00fcnya Su Kalk\u0131nma Raporu\u2019na g\u00f6re, s\u0131n\u0131r a\u015fan nehirler, g\u00f6ller ve akiferler d\u00fcnya tatl\u0131 su ak\u0131\u015f\u0131n\u0131n y\u00fczde 60\u2019\u0131n\u0131 olu\u015fturuyor. 310\u2019dan fazla nehir ve 468 akifer, birden fazla \u00fclke taraf\u0131ndan payla\u015f\u0131l\u0131rken, 153 \u00fclke bu kaynaklardan su kullan\u0131yor.K\u00fcresel su stresi artt\u0131k\u00e7a s\u0131n\u0131r a\u015fan su kaynaklar\u0131nda gerginlikler ya\u015fan\u0131yor. Pasifik Enstit\u00fcs\u00fc\u2019n\u00fcn verilerine g\u00f6re, 2020-2023 aras\u0131nda d\u00fcnya genelinde 400\u2019den fazla su kaynakl\u0131 anla\u015fmazl\u0131k kaydedildi; baz\u0131lar\u0131 \u00e7at\u0131\u015fmalara ve \u00f6l\u00fcmlere yol a\u00e7t\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/AiOc_hJ5_kK_jROL7IRSEQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Orta Asya: K\u0131rg\u0131zistan-Tacikistan ve K\u0131rg\u0131zistan-\u00d6zbekistan aras\u0131nda 6 su \u00e7at\u0131\u015fmas\u0131 ya\u015fand\u0131. 2021'de K\u0131rg\u0131zistan ve Tacikistan aras\u0131nda \u00e7\u0131kan \u00e7at\u0131\u015fmalarda 31 ki\u015fi \u00f6ld\u00fc, 150 ki\u015fi yaraland\u0131 ve 10 bin ki\u015fi tahliye edildi.\nG\u00fcney Asya: Hindistan, Pakistan, Afganistan, Banglade\u015f, \u0130ran ve Nepal'de toplam 97 su \u00e7at\u0131\u015fmas\u0131 meydana geldi. \u00c7at\u0131\u015fmalar\u0131n \u00e7o\u011fu tar\u0131m suyu payla\u015f\u0131m\u0131ndaki anla\u015fmazl\u0131klardan kaynakland\u0131.\nG\u00fcney Do\u011fu Asya: Myanmar ve Endonezya aras\u0131nda 15 su krizi ya\u015fand\u0131, \u00e7e\u015fitli silahl\u0131 gruplar su kaynaklar\u0131na sald\u0131r\u0131lar d\u00fczenledi.\nOrta Do\u011fu: \u0130srail\u2019in Filistin topraklar\u0131ndaki su kaynaklar\u0131na sald\u0131r\u0131lar\u0131 ve Suriye ile Yemen\u2019deki i\u00e7 sava\u015flar nedeniyle 156 \u00e7at\u0131\u015fma \u00e7\u0131kt\u0131. \u0130ran, L\u00fcbnan ve Irak\u2019ta da su kaynakl\u0131 gerginlikler ya\u015fand\u0131.\nDo\u011fu Avrupa: Ukrayna ve Rusya aras\u0131nda su kaynaklar\u0131n\u0131n hedef al\u0131nd\u0131\u011f\u0131 62 \u00e7at\u0131\u015fma g\u00f6r\u00fcld\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vTI_WybC3k-bpTMRZvbbCA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>G\u00fcney Avrupa: Arnavutluk ve Yunanistan\u2019da 2, Fransa\u2019da 5 su kaynakl\u0131 gerginlik ya\u015fand\u0131; bunlar \u00e7o\u011funlukla protesto eylemleri \u015feklindeydi.\nKuzey Afrika: Libya ve Sudan\u2019da 26 su \u00e7at\u0131\u015fmas\u0131 raporland\u0131. Libya\u2019daki \u00e7at\u0131\u015fmalar su k\u0131tl\u0131\u011f\u0131 ve i\u00e7 sava\u015fla ba\u011flant\u0131l\u0131, Sudan\u2019daki \u00e7at\u0131\u015fmalar ise nehir payla\u015f\u0131m\u0131 \u00fczerineydi.\nSahra Alt\u0131 Afrika: 111 su kaynakl\u0131 gerginlik ya\u015fand\u0131. G\u00fcney Sudan, Burkina Faso, Somali, Mali, Etiyopya ve Kenya \u00f6ne \u00e7\u0131kt\u0131.\nLatin Amerika ve Karayipler: Meksika, Venezuela ve Peru\u2019da 51 su \u00e7at\u0131\u015fmas\u0131 ya\u015fand\u0131; bu \u00e7at\u0131\u015fmalar \u00e7e\u015fitli gruplar aras\u0131nda ve y\u00f6netimle halk aras\u0131nda oldu.\nKuzey Amerika: ABD\u2019de 12 su \u00e7at\u0131\u015fmas\u0131 ya\u015fand\u0131, \u00e7o\u011funlukla su\u00e7 \u00f6rg\u00fctleri su kaynaklar\u0131n\u0131 ve da\u011f\u0131t\u0131m \u015febekelerini hedef ald\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ktaqWgJoeUGcdBjZGgc7Mw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Avrupa Birli\u011fi (AB) Ortak Ara\u015ft\u0131rma Merkezi (JRS) taraf\u0131ndan 2018'de yap\u0131lan bir \u00e7al\u0131\u015fmaya g\u00f6re, su k\u0131tl\u0131\u011f\u0131, y\u00fcksek n\u00fcfus, g\u00fc\u00e7 dengesizli\u011fi ve iklim bask\u0131lar\u0131, s\u0131n\u0131r a\u015fan su kaynaklar\u0131 aras\u0131nda gerginlik riskini art\u0131r\u0131yor.Kuzey Afrika'da Nil Nehri, G\u00fcney Do\u011fu Asya Brahmaputra Nehri, Asya'da \u0130ndus Nehri, Bat\u0131 Asya'da Dicle-F\u0131rat Nehirleri, Kuzey Amerika'da Colorado Nehri yer al\u0131yor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/cgEe6u2MwUeWmRCKH6ylKg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Hollandal\u0131 bilim insanlar\u0131n\u0131n 2023'te yay\u0131mlad\u0131\u011f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmada ise 2050'ye kadar \u00f6ng\u00f6r\u00fclen \u00e7at\u0131\u015fma riskli b\u00f6lgeler \u015funlard\u0131r:Afrika: Nil Nehri (Eritre, Etiyopya, Ruanda, Uganda), Juba Nehri (Etiyopya, Kenya, Somali), Nijer Nehri (Burkina Faso, Nijer, Moritanya), Zambezi Nehri (Mozambik, Malawi), Volta Nehri (Benin, Togo), Turkana G\u00f6l\u00fc (Etiyopya, G\u00fcney Sudan, Uganda).Asya: \u0130ndus, Hari, Helmend Nehirleri ve Aral G\u00f6l\u00fc (Afganistan, Pakistan).G\u00fcney Amerika: Orinoco Nehri.G\u00fcney Do\u011fu Asya: Ganj ve Brahmaputra Nehirleri.Bu b\u00f6lgelerde baraj projeleri ve iklim de\u011fi\u015fikli\u011fi kaynakl\u0131 riskler, gelecekteki \u00e7at\u0131\u015fmalara zemin haz\u0131rlayabilir.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Uzmanlar a\u00e7\u0131klad\u0131: Hayat\u0131n\u0131za h\u0131zl\u0131 Bir ba\u015flang\u0131\u00e7 yapman\u0131n 5 yolu",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/lifestyle/uzmanlar-acikladi-hayatiniza-hizli-bir-baslangic-yapmanin-5-yolu,NRmuvrXz4USl1X7zls1QWA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/41eR3Ud51keUTboZo9y6jw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rqHoapuxSkWqQZRmB0RvJA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/BIdz5rtNrUmj8VGVwTfTWA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JA8T7MR8tEmHKxmeZ_1HJw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/HKrg2jb6akeFfvKXf7ftdQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5PWVIUSKaE-MKdwa-6AqIQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Uzmanlar a\u00e7\u0131klad\u0131: Hayat\u0131n\u0131za h\u0131zl\u0131 Bir ba\u015flang\u0131\u00e7 yapman\u0131n 5 yolu\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/41eR3Ud51keUTboZo9y6jw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>ABD'nin tan\u0131nm\u0131\u015f gazetelerinden New York Times'a (NYT) konu\u015fan uzmanlar, ya\u015fam\u0131nda bir engele tak\u0131lan ve yeniden g\u00fc\u00e7 kazanmak isteyen ki\u015filer i\u00e7in baz\u0131 tavsiyelerde bulundu.  NYT'nin g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fc uzmanlar, insanlar\u0131n genellikle k\u00f6t\u00fc ili\u015fkiler, para biriktirememe ve yarat\u0131c\u0131 giri\u015fimlerde ba\u015far\u0131s\u0131z olma gibi sebeplerle hayatlar\u0131nda bir noktada tak\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtiyor. \u0130\u015fte bu engelleri a\u015fabilmek ve tekrar yola devam edebilmek i\u00e7in sunulan 5  tavsiye.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rqHoapuxSkWqQZRmB0RvJA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Princeton \u00dcniversitesi'nde psikoloji doktoras\u0131n\u0131 tamamlad\u0131ktan sonra New York \u00dcniversitesi'nde pazarlama ve i\u015fletme \u00fczerine dersler veren Adam Alter, ilk ad\u0131m\u0131n sorun tespiti oldu\u011funu belirtiyor.\nKi\u015filerin kendilerini zor duruma d\u00fc\u015f\u00fcren, ya\u015famlar\u0131n\u0131 karma\u015f\u0131kla\u015ft\u0131ran ve stres yaratan unsurlar\u0131 belirlemesi gerekti\u011fini vurgulayan Alter, kendinize \u015fu sorular\u0131 sorabilece\u011finizi \u00f6neriyor: \"Hayat\u0131mda faydas\u0131z olan belirli kal\u0131plar\u0131 tekrarl\u0131yor muyum?\" ve \"D\u00fczenli olarak yapt\u0131\u011f\u0131m ama ho\u015flanmad\u0131\u011f\u0131m baz\u0131 \u015feyler var m\u0131?\" Bu sorular\u0131n ard\u0131ndan yap\u0131lacak de\u011fi\u015fimlerin belirlenmesi ve hayata ge\u00e7irilmesi \u00f6nemlidir.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/BIdz5rtNrUmj8VGVwTfTWA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Pepperdine \u00dcniversitesi'nden Judy Ho, \u0131srarc\u0131 olumsuz d\u00fc\u015f\u00fcncelerin y\u0131prat\u0131c\u0131 olabilece\u011fini ve hedeflerinize ula\u015fman\u0131z\u0131 engelleyebilece\u011fini belirtiyor. Olumsuz i\u00e7 sesleri d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcrmek i\u00e7in \"Bu projede ba\u015far\u0131s\u0131z olaca\u011f\u0131m\" yerine \"Elimden gelenin en iyisini yapaca\u011f\u0131m ve zorlan\u0131rsam yard\u0131m isteyece\u011fim\" \u015feklinde olumlu bir yakla\u015f\u0131m sergilenmesi gerekti\u011fini ifade ediyor. Ho, d\u00fc\u015f\u00fcncelerin objektif \u015fekilde de\u011ferlendirilmesi gerekti\u011fini de vurguluyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JA8T7MR8tEmHKxmeZ_1HJw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Boston'dan klinik psikolog Sarah Sarkis, \"Engellerinizi a\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131z bir gelecek hayal edin\" diyor. Bu vizyona do\u011fru ilerlemenizi sa\u011flayacak k\u00fc\u00e7\u00fck ad\u0131mlar\u0131 her g\u00fcn atman\u0131z\u0131 tavsiye eden Sarkis, disiplinli ve istikrarl\u0131 davranman\u0131n \u00f6nemine i\u015faret ediyor. \"Arad\u0131\u011f\u0131n\u0131z gelece\u011fi resmedin ve oraya ula\u015fmak i\u00e7in bir plan yap\u0131n\" diyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/HKrg2jb6akeFfvKXf7ftdQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Apple'\u0131n ki\u015fisel asistan\u0131 Siri'nin ortak yarat\u0131c\u0131lar\u0131ndan Adam Cheyer, hedeflerin ba\u015fkalar\u0131yla payla\u015f\u0131lmas\u0131n\u0131n \u00f6nemine dikkat \u00e7ekiyor. \"Hedeflerinizi payla\u015f\u0131rsan\u0131z ba\u015fkalar\u0131 da size yard\u0131m edebilir\" diyen Cheyer, \"Bir \u015fekilde evren bu hedefe ula\u015fman\u0131z\u0131 sa\u011flayacakt\u0131r. Bu benim i\u00e7in b\u00fcy\u00fck bir ara\u00e7 oldu\" \u015feklinde ekliyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5PWVIUSKaE-MKdwa-6AqIQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Adam Alter, ki\u015finin kendi de\u011ferleriyle uyumlu faaliyetlere zaman ay\u0131rmas\u0131n\u0131n \u00f6nemini vurguluyor. \"Hayat\u0131n\u0131zda hi\u00e7 ilgi duymad\u0131\u011f\u0131n\u0131z alanlarda s\u0131k\u0131\u015fm\u0131\u015f hissetti\u011finizde bu y\u00f6ntem sizi ileriye ta\u015f\u0131yabilir\" diyor.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "1903'de g\u00f6nderilen kartpostal 121 y\u0131l sonra adrese ula\u015ft\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/dunya/1903de-gonderilen-kartpostal-121-yil-sonra-adrese-ulasti,yRzpDWCP2k-lXlo0DKSNjw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/uaF5XCOUsUSqSFpS6dIiQg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both&ampv=20240822081319325"
        ],
        "content": "<img alt=\"1903'de g\u00f6nderilen kartpostal 121 y\u0131l sonra adrese ula\u015ft\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/uaF5XCOUsUSqSFpS6dIiQg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both&amp;ampv=20240822081319325\" /><p>Galler'de 1903'te g\u00f6nderilen Noel temal\u0131 bir kartpostal 121 y\u0131l sonra adrese ula\u015ft\u0131. Yetkililer kartpostal\u0131n 121 y\u0131l \u00f6nce kaybolmad\u0131\u011f\u0131n\u0131, sisteme tekrar girmi\u015f olabilece\u011fini s\u00f6yledi.</p><p>BBC'nin haberine g\u00f6re, Swansea kentinde Cradock Sokak'taki bir firmaya Noel temal\u0131 bir kartpostal ula\u015ft\u0131.  Firman\u0131n \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 1903'te g\u00f6nderilen ve 121 y\u0131l ge\u00e7 ula\u015fan kartpostal\u0131 g\u00f6r\u00fcnce \u015fa\u015fk\u0131nl\u0131\u011fa u\u011frad\u0131.  Kartpostal\u0131, sahibinin yak\u0131nlar\u0131na ula\u015ft\u0131rmak isteyen \u00e7al\u0131\u015fanlar, sosyal medyada payla\u015fmay\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fcklerini ve akrabalar\u0131na teslim etmek istediklerini ifade etti.  <strong>KARTPOSTALDA NE YAZIYOR?</strong>   Kartpostal\u0131n yazar\u0131 Ewart isimli bir adam. Ewart, \"L\"ye hitaben, \"bir \u00e7ift\" bilinmeyen e\u015fyay\u0131 alamad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in \"\u00e7ok \u00fczg\u00fcn\" oldu\u011funu s\u00f6yl\u00fcyor.  \"\u00c7ok \u00fczg\u00fcn\u00fcm ama umar\u0131m evde iyi vakit ge\u00e7iriyorsunuzdur\" diye ekliyor.  Ewart, \"Tren \u00fccreti hari\u00e7, yakla\u015f\u0131k 10 \u015filin har\u00e7l\u0131\u011f\u0131m var, bu y\u00fczden iyi durumday\u0131m\" diyor.  Notu Lydia'ya \"Gilbert ve John'la tan\u0131\u015fmay\u0131 unutma\" \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131 yaparak bitiriyor ve notu \"herkese sevgiler\" ile tamaml\u0131yor. </p><p><strong>\"S\u0130STEME TEKRAR G\u0130RM\u0130\u015e OLAB\u0130L\u0130R\"</strong></p><p>Swansea Building Society Pazarlama ve \u0130leti\u015fim Sorumlusu Henry Darby, postay\u0131 incelerken kartpostal\u0131n d\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc ve internette al\u0131c\u0131 hakk\u0131nda s\u0131n\u0131rl\u0131 bilgi buldu\u011funu s\u00f6yledi.</p><p>\"Bu y\u00fczden bunu sosyal medyada payla\u015fmaya karar verdik ve belki yerel olarak birka\u00e7 nesil \u00f6ncesinden birinin onunla ba\u011flant\u0131s\u0131 olabilece\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fck,\" dedi.</p><p>West Glamorgan Ar\u015fivleri'nden Andrew Dully, s\u00f6z konusu adreste hane reisinin John F. Davies oldu\u011funu ve Davies'in e\u015fi Maria ve alt\u0131 \u00e7ocu\u011fuyla birlikte ya\u015fad\u0131\u011f\u0131n\u0131 tespit etti.</p><p>\"En b\u00fcy\u00fckleri Lydia'yd\u0131. Bu kartpostal g\u00f6nderildi\u011finde 16 ya\u015f\u0131ndayd\u0131,\" dedi.</p><p>Posta firmas\u0131 yetkilileri kartpostal\u0131n 121 y\u0131l \u00f6nce kaybolmad\u0131\u011f\u0131n\u0131, sisteme tekrar girmi\u015f olabilece\u011fini s\u00f6yledi.</p>"
    },
    {
        "title": "Mutlu ve huzurlu bir hayat i\u00e7in 5 temel kural",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/lifestyle/mutlu-ve-huzurlu-bir-hayat-icin-5-temel-kural,z3TeRecPwkurKYgTHht-jg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/2Upj_MfKF0aEXh2W6akw3A.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZKhIJVmxRk6TcIukVY80tg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JvLJl87iaEOzkgs3G2BLvg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Nz6vQLEfzkmrYrulb06u-A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Z2ROu4YKFUiW9QD3baqTVg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vaOVOc1sM0G2bLDv1AU6Dg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Mutlu ve huzurlu bir hayat i\u00e7in 5 temel kural\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/2Upj_MfKF0aEXh2W6akw3A.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>T\u00fcm insanlar hayatlar\u0131 boyunca daha mutlu, daha huzurlu olmak ister. Ancak bunu ba\u015farabilmek i\u00e7in bir tak\u0131m kurallar uygulamak i\u015finizi kolayla\u015ft\u0131rabilir. \u0130\u015fte daha iyi hissetmek i\u00e7in yapman\u0131z gerekenler...</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZKhIJVmxRk6TcIukVY80tg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Herkesin ge\u00e7mi\u015fte k\u00f6t\u00fc ya da ac\u0131 tecr\u00fcbeleri olabilir. Ancak bunlar\u0131 de\u011fi\u015ftirmek m\u00fcmk\u00fcn de\u011fildir. Bu sebeple gemi\u015fle bar\u0131\u015fmak ve o an\u0131lar\u0131n bug\u00fcn\u00fc etkilemesine izin vermemek sizi daha huzurlu yapacakt\u0131r.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JvLJl87iaEOzkgs3G2BLvg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ba\u015fkalar\u0131n\u0131n ne yapt\u0131\u011f\u0131 ya da hayatta ne kadar yol ald\u0131\u011f\u0131 ile ilgilenmek yerine kendinize odaklan\u0131n. Onlarla ayn\u0131 potansiyele sahip oldu\u011funuzu unutmay\u0131n.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Nz6vQLEfzkmrYrulb06u-A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Sizin de herkes gibi sorunlar\u0131n\u0131z olabilir. Ancak bunlarla y\u00fczle\u015fmek sizi g\u00fc\u00e7lendirir. Hayata devam edebilmenizi sa\u011flar.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Z2ROu4YKFUiW9QD3baqTVg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kendiniz i\u00e7in \u00f6nemli olan \u015feyi yapmaya zaman yaratmak sizi hem daha mutlu hem daha az stresli yapacakt\u0131r.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vaOVOc1sM0G2bLDv1AU6Dg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bir \u015feyi yapabilmek i\u00e7in bir i\u015fareti ya da do\u011fru zaman\u0131 beklemek karar\u0131n\u0131zdan eminseniz gereksizdir. Unutmay\u0131n olay o i\u015fi yapabilecek kadar cesur olabilmektir.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "\u0130\u015f se\u00e7imi yaparken kendinize sorman\u0131z gereken 8 soru",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/lifestyle/is-secimi-yaparken-kendinize-sormaniz-gereken-8-soru,ZJBGjI21F02OuyyOxnL6eA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/MXvZeWt35EGVF6INEmbxFQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/9OZJrZ0cd0O8n5oiNOsgiw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/AsOAaoULpEuRIAAL6JfFhg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/R6xiasoMiUqFq2MBNVxr0A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Vhpr0Zs7e02bqZA1rP7DnA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"\u0130\u015f se\u00e7imi yaparken kendinize sorman\u0131z gereken 8 soru\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/MXvZeWt35EGVF6INEmbxFQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Kariyer plan\u0131n\u0131z\u0131 de\u011fi\u015ftirmek istiyorsan\u0131z kendinize baz\u0131 sorular\u0131 sorarak size uygun mesle\u011fe giden yolda do\u011fru ad\u0131mlar atabilirsiniz.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/9OZJrZ0cd0O8n5oiNOsgiw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ne t\u00fcr hobilerden ho\u015fland\u0131\u011f\u0131n\u0131z\u0131 g\u00f6zden ge\u00e7irin. Evde mi yoksa ofiste mi \u00e7al\u0131\u015fmay\u0131 tercih edersiniz? \u0130nsanlarla m\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmak istersiniz yoksa bireysel bir i\u015finizin olmas\u0131n\u0131 m\u0131 istersiniz? Bu t\u00fcr sorular\u0131 kendinize sormay\u0131 deneyin.\n\nNELERE DE\u011eER VER\u0130YORUM?\nHerkesin kendine g\u00f6re de\u011ferleri ve standartlar\u0131 vard\u0131r. Maddi kazan\u00e7, stat\u00fc veya adalet... De\u011ferleriniz i\u015f se\u00e7iminizde olduk\u00e7a \u00f6nemli.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/AsOAaoULpEuRIAAL6JfFhg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Lider bir\u00a0ruhunuz var m\u0131 yoksa tam bir g\u00f6rev insan\u0131 m\u0131s\u0131n\u0131z? Yaln\u0131z ya da grupla \u00e7al\u0131\u015fmak sizin i\u00e7in fark eder mi? Kendinizi tan\u0131yarak meslek se\u00e7iminde b\u00fcy\u00fck fark yaratabilirsiniz.\n\nNE T\u00dcR BECER\u0130LER\u0130M VAR?\nNe t\u00fcr becerilerinizin fark\u0131nda olman\u0131z, yapaca\u011f\u0131n\u0131z mesle\u011fin taleplerini kar\u015f\u0131lay\u0131p kar\u015f\u0131lamayaca\u011f\u0131n\u0131z\u0131 g\u00f6sterecektir. Kriz y\u00f6netiminde ba\u015far\u0131l\u0131 m\u0131s\u0131n\u0131z? Zaman\u0131 iyi bir \u015fekilde y\u00f6netebilir misiniz? Bu sorular\u0131 kendinize sorun.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/R6xiasoMiUqFq2MBNVxr0A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Sizi g\u00fc\u00e7l\u00fc k\u0131lan y\u00f6nlerinizi listeleyin. \u0130yi yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131z \u015feyleri dilerseniz yak\u0131n \u00e7evrenizden yard\u0131m alarak da belirleyebilirsiniz.\n\nNE T\u00dcR B\u0130R E\u011e\u0130T\u0130ME \u0130HT\u0130YACIM VAR?\nBaz\u0131 meslekler, belirli konularda ileri d\u00fczeyde beceri gerektirebilir. \u00d6rne\u011fin, hayalini kurdu\u011funuz i\u015f i\u00e7in baz\u0131 bilgisayar programlar\u0131nda ustala\u015fman\u0131z gerekebilir. Arad\u0131\u011f\u0131n\u0131z meslek i\u00e7in gerekli e\u011fitimleri almak i\u00e7in harekete ge\u00e7in.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Vhpr0Zs7e02bqZA1rP7DnA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Hayat standartlar\u0131n\u0131za g\u00f6re se\u00e7mek istedi\u011finiz mesle\u011fin getirisini g\u00f6z \u00f6n\u00fcnde bulundurun.\n\u00a0\nNEREDE YA\u015eAMAK \u0130ST\u0130YORUM?\nSe\u00e7ti\u011finiz meslek, ya\u015fayaca\u011f\u0131n\u0131z yeri de belirleyecektir. Belki de devaml\u0131 seyahat etmeniz gerekecek. Ya\u015famak istedi\u011finiz yeri belirlemeniz meslek se\u00e7iminde \u00f6nemli bir kriter.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Sonbahar kap\u0131da: Mevsim ge\u00e7i\u015fini kolayla\u015ft\u0131racak temizlik \u00f6nerileri",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/lifestyle/sonbahar-kapida-mevsim-gecisini-kolaylastiracak-temizlik-onerileri,nA7VzkXRZk-oRdjoQrgFAA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_YooQ0_Ov0u4IdDY9E5DHg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Kn5KCiEJFEWOJ3dnncpDJQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DHr5W8KEgEySGyTCLD1-VA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lcgxT2Wb30yPa3bGcWaXrg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/MR5h0iYhu0KyonODmzfSyw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gF28-4pmtEqz4OoQUB1vGw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Sonbahar kap\u0131da: Mevsim ge\u00e7i\u015fini kolayla\u015ft\u0131racak temizlik \u00f6nerileri\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_YooQ0_Ov0u4IdDY9E5DHg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Mevsim de\u011fi\u015fiklikleri herkesin ruh halinde baz\u0131 de\u011fi\u015fimlere sebep olur. Yaz\u0131n bitimiyle gelen sonbahar, herkesi daha fazla evine \u00e7eker. Peki evinizi sonbahara nas\u0131l haz\u0131rlayabilirsiniz?</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Kn5KCiEJFEWOJ3dnncpDJQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Sonbahar temizli\u011fine ba\u015flamadan \u00f6nce liste yapabilirsiniz. B\u00f6ylelikle kendinizi daha iyi programlayabilirsiniz.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DHr5W8KEgEySGyTCLD1-VA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>K\u0131\u015f\u0131n kesinlikle kullan\u0131lmayacak plaj e\u015fyalar\u0131, mayolar, terlikler gibi e\u015fyalar\u0131 d\u00fczg\u00fcnce paketleyip kald\u0131r\u0131n. B\u00f6ylelikle \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki yaza\u00a0kadar e\u015fyalar\u0131n\u0131z\u0131 muhafaza edebilirsiniz.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lcgxT2Wb30yPa3bGcWaXrg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Yaz boyu kulland\u0131\u011f\u0131n bavullar\u0131 evin kullanmad\u0131\u011f\u0131n\u0131z alanlar\u0131n\u0131 de\u011ferlendirerek kald\u0131r\u0131n. B\u00f6ylece da\u011f\u0131n\u0131kl\u0131\u011f\u0131n \u00f6n\u00fcne ge\u00e7ebilirsiniz.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/MR5h0iYhu0KyonODmzfSyw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>S\u0131cak havalarda kulland\u0131\u011f\u0131n\u0131z kiliman\u0131z\u0131n performans\u0131n\u0131n d\u00fc\u015fmemesi i\u00e7in filtresini temizlemeyi ihmal etmeyin.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gF28-4pmtEqz4OoQUB1vGw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Mevsim ge\u00e7i\u015flerinde\u00a0temizlik yaparken detaylara odaklan\u0131n. Her zaman ula\u015famad\u0131\u011f\u0131n\u0131z yerleri temizlemek, perde ve hal\u0131 temizli\u011fini halletmek iyi fikir olabilir.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "\u00dcnl\u00fc futbolcu Emre A\u015f\u0131k\u2019\u0131n eski e\u015fi Ya\u011fmur Sarn\u0131\u00e7 tutukland\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/unlu-futbolcu-emreasikin-eski-esi-yagmur-sarnic-tutuklandi,aPknY0zxiE-xHp0SkiNdoA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/X-7-2qyfn0a67xZXN5pAZQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_l2Guljz3E2xLgAIW-nINg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ro00akTOVESrdatAkCfkNw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wfkgEXqnDkKMfHITBiCZig.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/WzTKkVcPakChg0S2E5lnYw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tyAxTUa-v0u7vjZ269nDrA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"\u00dcnl\u00fc futbolcu Emre A\u015f\u0131k\u2019\u0131n eski e\u015fi Ya\u011fmur Sarn\u0131\u00e7 tutukland\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/X-7-2qyfn0a67xZXN5pAZQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Eski futbolcu Emre A\u015f\u0131k\u2019\u0131n eski e\u015fi Ya\u011fmur Sarn\u0131\u00e7, Be\u015fikta\u015f\u2019ta yap\u0131lan GBT kontrol\u00fc s\u0131ras\u0131nda g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131. Su\u00e7luyu kay\u0131rma su\u00e7undan arand\u0131\u011f\u0131 belirlenen Sarn\u0131\u00e7, adliyeye g\u00f6t\u00fcr\u00fcld\u00fc. Mahkemeye \u00e7\u0131kar\u0131lan Ya\u011fmur Sarn\u0131\u00e7, tutukland\u0131. Sarn\u0131\u00e7\u2019\u0131n Bak\u0131rk\u00f6y Kad\u0131n Cezaevi\u2019ne g\u00f6nderildi\u011fi \u00f6\u011frenildi.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_l2Guljz3E2xLgAIW-nINg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Eski futbolcu Emre A\u015f\u0131k\u2019\u0131n eski e\u015fi Ya\u011fmur Sarn\u0131\u00e7 tutukland\u0131.\n\u00dcnl\u00fc futbolcu Emre A\u015f\u0131k'\u0131n eski e\u015fi Ya\u011fmur Sarn\u0131\u00e7'tan intihar giri\u015fimi sonras\u0131 a\u00e7\u0131klama</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ro00akTOVESrdatAkCfkNw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Sarn\u0131\u00e7, Be\u015fikta\u015f \u0130l\u00e7e Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ekipleri taraf\u0131ndan yap\u0131lan denetimlerde \u015f\u00fcphelenilerek durduruldu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wfkgEXqnDkKMfHITBiCZig.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Sarn\u0131\u00e7\u2019\u0131n Genel Bilgi Toplama (GBT) kontrol\u00fcn\u00fc yapan ekipler, Sarn\u0131\u00e7 hakk\u0131nda D\u00fczce \u0130lamat ve \u0130nfaz B\u00fcrosu taraf\u0131ndan su\u00e7luyu kay\u0131rma su\u00e7undan arand\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6rd\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/WzTKkVcPakChg0S2E5lnYw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bunun \u00fczerine g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nana Sarn\u0131\u00e7, i\u015flemlerinin ard\u0131ndan adliyeye sevk edildi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tyAxTUa-v0u7vjZ269nDrA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Tutuklanan Ya\u011fmur Sarn\u0131\u00e7, Bak\u0131rk\u00f6y Kad\u0131n Cezaevi\u2019ne g\u00f6nderildi.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Daha huzurlu  ve sakin bir hayat i\u00e7in yapman\u0131z gereken 5 \u015fey",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/lifestyle/daha-huzurlu-ve-sakin-bir-hayat-icin-yapmaniz-gereken-5-sey,0CM5neg6FUO8INg41-iXGA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/iy5bGmMDkEy2zuQSd43A-w.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/uHSdBSskjEqvWz9PDGufrQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/uJxF9ZPboEqyYVCo0Vaivg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/D1VubO65Ekup_H2odEluqw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/W17xnREog0m7iYzXvxzEwA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5t7jSddpfka_TChh0BqOpQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Daha huzurlu  ve sakin bir hayat i\u00e7in yapman\u0131z gereken 5 \u015fey\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/iy5bGmMDkEy2zuQSd43A-w.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>G\u00fcnl\u00fck ko\u015fu\u015fturma i\u00e7erisinde sakinli\u011finizi korumak kolay olmayabilir. Peki kendinizi daha rahat hissedebilmek i\u00e7in neler yapabilirsiniz? \u0130\u015fte daha huzurlu olman\u0131za yard\u0131mc\u0131 olacak 5 al\u0131\u015fkanl\u0131k...</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/uHSdBSskjEqvWz9PDGufrQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Beklentiler, uzun vadede stres seviyenizi artt\u0131r\u0131r. Bu sebeple kendi i\u00e7 huzurunuz i\u00e7in her \u015feyi geldi\u011fi gibi kabul etmeyi \u00f6\u011frenmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131n.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/uJxF9ZPboEqyYVCo0Vaivg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ger\u00e7ekten \u00f6nemli olmayan \u015feyleri tak\u0131nt\u0131 haline getirmek hayat\u0131n\u0131z\u0131 olumsuz olarak etkiler. Bu sebeple k\u00fc\u00e7\u00fck \u015feyleri dert etmeyi b\u0131rak\u0131n ve daha \u00f6nemli konulara odaklan\u0131n.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/D1VubO65Ekup_H2odEluqw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Hay\u0131r demeyi \u00f6\u011frenmek ve hayat\u0131n\u0131zdaki insanlara sa\u011fl\u0131kl\u0131 s\u0131n\u0131rlar \u00e7izmek uzun vadede sizi daha mutlu edecektir.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/W17xnREog0m7iYzXvxzEwA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Duygular\u0131n\u0131z\u0131 kontrol etmeye \u00e7al\u0131\u015fmak kronik stres ve hayal k\u0131r\u0131kl\u0131\u011f\u0131na yol a\u00e7ar. Bunun i\u00e7in \u00fczg\u00fcn ya da kayg\u0131l\u0131 oldu\u011funuzda mutlu olmaya \u00e7al\u0131\u015fmak yerine\u00a0durumu kabul edin. Bu sizi rahatlatacakt\u0131r.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5t7jSddpfka_TChh0BqOpQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Hayat\u0131n\u0131z ger\u00e7ekten sizinle ilgilenen, birlikte vakit ge\u00e7irmekten keyif ald\u0131\u011f\u0131n\u0131z ve zor zamanlar\u0131n\u0131zda sizi g\u00f6n\u00fcll\u00fc olarak destekleyen insanlarla \u00e7evrili oldu\u011funda huzur beraberinde gelecektir.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Emekliler i\u00e7in halk plaj\u0131 karar\u0131: \u015eezlong ve \u015femsiye \u00fccretsiz",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/emekliler-icin-halk-plaji-karari-sezlong-ve-semsiye-ucretsiz,Znjyg68inUOw-RIoCD8dhg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/2--ETWS6jUGAzH4TN4x1DQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Emekliler i\u00e7in halk plaj\u0131 karar\u0131: \u015eezlong ve \u015femsiye \u00fccretsiz\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/2--ETWS6jUGAzH4TN4x1DQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakanl\u0131\u011f\u0131, Emekliler Y\u0131l\u0131 kapsam\u0131nda, giri\u015fleri \u00fccretsiz olan halk plajlar\u0131nda, \u015fezlong ve \u015femsiyelerin de emeklilere \u00fccretsiz sunulaca\u011f\u0131n\u0131 duyurdu.</p><p>Emekliler halk plajlar\u0131nda \u015fezlong ve \u015femsiyeleri \u00fccretsiz kullanabilecek.</p><p>K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakanl\u0131\u011f\u0131'n\u0131n sosyal medya hesab\u0131ndaki a\u00e7\u0131klamada, \u015fu bilgiler payla\u015f\u0131ld\u0131:</p><p>\"Emeklilerimiz i\u00e7in yeni bir m\u00fcjde. Emekliler Y\u0131l\u0131 kapsam\u0131nda halk plajlar\u0131m\u0131zda emeklilerimize \u00f6zel yeni bir hizmet sunuyoruz. Halihaz\u0131rda giri\u015fleri \u00fccretsiz olan halk plajlar\u0131m\u0131zda art\u0131k \u015fezlong ve \u015femsiye de emeklilerimize \u00fccretsiz olarak sunulacak.\" </p>"
    },
    {
        "title": "Stresten uzakla\u015f\u0131n: Meditasyon yapman\u0131n 5 faydas\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/lifestyle/stresten-uzaklasin-meditasyon-yapmanin-5-faydasi,IDcjzf8YdEyNp97FanHQZA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/YhU-be7XK0qNqzegfRLFQg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/iwUjPstsf0u91zjP53CVKA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0kmdGp8wW0ytyG86PEhFgw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Ngpem9vUoEuohj4uHVsrKQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/U8wPV1tojE-owEyjrV928Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/9qb8TJ0TdUyyYBKXFQ7YCw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Stresten uzakla\u015f\u0131n: Meditasyon yapman\u0131n 5 faydas\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/YhU-be7XK0qNqzegfRLFQg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>H\u0131zl\u0131 hayat temposu i\u00e7erisinde g\u00fcnl\u00fck ya\u015fam\u0131n bir par\u00e7as\u0131 haline gelen stres veya kayg\u0131 ile ba\u015f etmekte zorlan\u0131yor olabilirsiniz. Ancak bunlar\u0131 d\u00fczenli olarak ya\u015famak sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131za zarar verebilir. \u0130\u015fte stres ya da kayg\u0131dan kurtulman\u0131za yard\u0131m edebilecek meditasyonun 5 faydas\u0131...</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/iwUjPstsf0u91zjP53CVKA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Meditasyonun en bilinen faydalar\u0131ndan biri stresi azaltma yetene\u011fidir. \u00c7\u00fcnk\u00fc meditasyon yapmak,\u00a0\nstres ile artan kortizol seviyenizi d\u00fc\u015f\u00fcrmeye yard\u0131mc\u0131 olur.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0kmdGp8wW0ytyG86PEhFgw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Sakinle\u015ftirici etkisi olan meditasyon, olaylara bak\u0131\u015f a\u00e7\u0131n\u0131z\u0131 da b\u00fcy\u00fck \u00f6l\u00e7\u00fcde etkileyecektir.\u00a0Bu da sakin tav\u0131rla problemlerin \u00fcstesinden gelmeniz kolayla\u015facakt\u0131r.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Ngpem9vUoEuohj4uHVsrKQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Meditasyon fark\u0131ndal\u0131k sa\u011flad\u0131\u011f\u0131 ve i\u00e7 huzurunuzu art\u0131rd\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in olumlu d\u00fc\u015f\u00fcnmenize yard\u0131mc\u0131 olabilir.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/U8wPV1tojE-owEyjrV928Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Meditasyon, bedeni rahatlatarak, gerginli\u011fi azaltmaya yard\u0131mc\u0131 olur. Bu da zihnin uyku i\u00e7in ideal olan huzurlu bir duruma gelmesini sa\u011flar.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/9qb8TJ0TdUyyYBKXFQ7YCw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Meditasyon uygulamas\u0131 asl\u0131nda bir odaklanma etkinli\u011fidir. Kendinize, i\u00e7 d\u00fcnyan\u0131za, ya\u015fad\u0131\u011f\u0131n\u0131z tek bir olaya veya duruma meditasyon ile odaklanabilirsiniz.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "8 A\u011fustos Uluslararas\u0131 Kediler G\u00fcn\u00fc kutlu olsun: Kediler hakk\u0131nda ilgin\u00e7 bilgiler",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/dunya/8-agustos-uluslararasi-kediler-gunu-kutlu-olsun-kediler-hakkinda-ilginc-bilgiler,wUGdlRdotkq3hZK33o1ZyA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/sOyfck9o_k6e1oxb_AZwtA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ie_reCXa7Ey4YKzTrMU7cw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yo2b00lrNUKPh-DBgoVXHw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/q2ET-KqzJEuAkg9X7zwh2A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/VIo1aJgdYUmBVNwTqhZm3A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/TtFAKMtd9EewyAdZm5w7Ww.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fxIHKbMy-kuaIurdSv3FbA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZMFnbGgpM0yni07xV0qK9A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4ew32Pby6k-S6w-ZdTeVUQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JKfHRVIr_UCWDy6PNTvG1g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mreWyxmHrUiaE8rApp_Taw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/sbZTJz3MLUuOUfyfGkm83Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1rDk0DOhUUikskb-R3d0qg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/2HCXrBiGx0aYlayX5_DIeg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/9ljSS2tq50S4eQxPiHNo5w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/y3hypuD0nUyh2OtnGLc6GQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hk9fDZYOSUerGXvrKgMgCQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/WbLnhj5cXEOa_21uN-PEBQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8fjpJPL-xUiqAb65JimrVQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qkz8rAzn_E2KP-8KSUfnew.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Y3jqAKJWWk-wx794nhmciA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/TiSS82TR8UGS5IUeKulZKQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_Egmn5QwrU6KPW78zlp-Lg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/V6bCIcjrLkSL9bAGe32RdA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/uGKCrmZJV0i8igTf3hgNaQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vG_IAdPrSEWJc-29op4ocA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/miNaMxcHn0a3hzEgcffW0g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"8 A\u011fustos Uluslararas\u0131 Kediler G\u00fcn\u00fc kutlu olsun: Kediler hakk\u0131nda ilgin\u00e7 bilgiler\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/sOyfck9o_k6e1oxb_AZwtA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Uluslararas\u0131 Kedi G\u00fcn\u00fc, her y\u0131l 8 A\u011fustos'ta kutlan\u0131yor. Bug\u00fcn, sokak kedilerinin durumuna ve sahiplenilmesine dikkat \u00e7ekmek amac\u0131yla d\u00fcnya genelinde \u00e7e\u015fitli etkinlikler, payla\u015f\u0131mlar ve fark\u0131ndal\u0131k kampanyalar\u0131 d\u00fczenleniyor. Kedilerin \u00f6zel bir g\u00fcn\u00fc olarak kutlanan Uluslararas\u0131 Kedi G\u00fcn\u00fc, ayn\u0131 zamanda hayvan severlerin bir araya geldi\u011fi ve kediler hakk\u0131nda daha fazla bilgi edinme ve dayan\u0131\u015fma f\u0131rsat\u0131 buldu\u011fu bir g\u00fcn olarak \u00f6ne \u00e7\u0131k\u0131yor. \u0130\u015fte 8 A\u011fustos Uluslararas\u0131 Kedi G\u00fcn\u00fc ve kediler hakk\u0131nda ilgin\u00e7 bilgiler...</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ie_reCXa7Ey4YKzTrMU7cw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Her y\u0131l 8 A\u011fustos'ta kutlanan Uluslararas\u0131 Kedi G\u00fcn\u00fc, d\u00fcnya genelinde kedi severlerin bir araya geldi\u011fi ve evcil dostlar\u0131n\u0131 kutlad\u0131\u011f\u0131 \u00f6zel bir etkinlik olarak dikkat \u00e7ekiyor. Kediler, sevimlilikleri, ba\u011f\u0131ms\u0131zl\u0131klar\u0131 ve e\u015fsiz ki\u015filikleriyle milyonlarca insan\u0131n kalbini fethetmeye devam ediyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yo2b00lrNUKPh-DBgoVXHw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Uluslararas\u0131 Kedi G\u00fcn\u00fc'n\u00fcn amac\u0131, kedi sahiplenmeye te\u015fvik etmek, sokak kedilerine dikkat \u00e7ekmek ve onlar\u0131n refah\u0131n\u0131 art\u0131rmak.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/q2ET-KqzJEuAkg9X7zwh2A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Uzmanlar, Uluslararas\u0131 Kedi G\u00fcn\u00fc'n\u00fcn kedi sahiplenmeye ve onlara daha iyi bir ya\u015fam sa\u011flamaya dair fark\u0131ndal\u0131k olu\u015fturman\u0131n yan\u0131 s\u0131ra, evcil hayvan sahiplerini veteriner kontrollerine d\u00fczenli olarak g\u00f6t\u00fcrme konusunda te\u015fvik etti\u011fini vurguluyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/VIo1aJgdYUmBVNwTqhZm3A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ayr\u0131ca, hayvan severler aras\u0131ndaki deneyim ve \u00f6neri payla\u015f\u0131m\u0131 da artarak devam ediyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/TtFAKMtd9EewyAdZm5w7Ww.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Uluslararas\u0131 Kedi G\u00fcn\u00fc, kedilerin sevimli hallerini payla\u015fma ve onlara daha iyi bir ya\u015fam sunma amac\u0131yla her y\u0131l b\u00fcy\u00fck bir co\u015fkuyla kutlanmaya devam ediyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fxIHKbMy-kuaIurdSv3FbA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kedi severler, bu \u00f6zel g\u00fcnde dostlar\u0131na sevgi ve ilgi g\u00f6stermeye devam ediyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZMFnbGgpM0yni07xV0qK9A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kediler, asl\u0131nda sosyal hayvanlard\u0131r. Bir\u00e7o\u011fu, yaln\u0131z ve ba\u011f\u0131ms\u0131z olduklar\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fclse de, insanlarla g\u00fc\u00e7l\u00fc ba\u011flar kurabilirler.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4ew32Pby6k-S6w-ZdTeVUQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kedilerin burun izleri, insanlar\u0131n parmak izleri gibi benzersizdir ve her bir kedinin farkl\u0131d\u0131r.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JKfHRVIr_UCWDy6PNTvG1g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kedilerin k\u00fcrk renkleri ve desenleri, genetik fakt\u00f6rlerin bir kombinasyonu sonucu olu\u015fur. Bu nedenle her biri benzersizdir.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mreWyxmHrUiaE8rApp_Taw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kedilerin i\u015fitme duyusu insanlara k\u0131yasla \u00e7ok daha geli\u015fmi\u015ftir. Ultrasonik sesleri duyabilirler.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/sbZTJz3MLUuOUfyfGkm83Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kediler, yava\u015f\u00e7a ve sessizce y\u00fcr\u00fcmelerine olanak tan\u0131yan \u00f6zel bir y\u00fcr\u00fcme tarz\u0131na sahiptirler.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1rDk0DOhUUikskb-R3d0qg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kediler, g\u00f6z k\u0131rpmayla ileti\u015fim kurabilirler. G\u00f6z k\u0131rpmak, rahatlad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve dost\u00e7a oldu\u011funu g\u00f6steren bir i\u015farettir.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/2HCXrBiGx0aYlayX5_DIeg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kedilerin pen\u00e7eleri, \u00e7ekmecede oldu\u011fu gibi \u00e7ekilebilir ve geri \u00e7ekilebilir. Bu sayede pen\u00e7eler zarar g\u00f6rmemekte ve s\u0131k\u0131 yerlerde saklanabilmektedir.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/9ljSS2tq50S4eQxPiHNo5w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Baz\u0131 kediler, suda y\u00fczmeyi sever ve suyla oynamaktan keyif al\u0131r. Ancak bir\u00e7ok kedi, sudan ka\u00e7ar ve \u0131slanmaktan ho\u015flanmaz.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/y3hypuD0nUyh2OtnGLc6GQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kedilerin, insanlar gibi renkleri tam olarak ay\u0131rt edemedi\u011fi d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fclmektedir. Ancak hareketleri ve \u015fekilleriyle renk farklar\u0131n\u0131 anlayabilirler.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hk9fDZYOSUerGXvrKgMgCQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kediler, g\u00fcne\u015fin ve s\u0131cak yerlerin keyfini \u00e7\u0131karmay\u0131 severler. Bu nedenle s\u0131k s\u0131k g\u00fcne\u015f alan pencerelerde veya s\u0131cak noktalarda uyurlar.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/WbLnhj5cXEOa_21uN-PEBQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kediler, kendi t\u00fcrleri d\u0131\u015f\u0131nda, k\u00f6pekler ve hatta ku\u015flar gibi farkl\u0131 hayvanlarla da arkada\u015fl\u0131k yapabilirler.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8fjpJPL-xUiqAb65JimrVQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130nsanlar\u0131n \u015feritli desenleri an\u0131msatt\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in \"tekir\" ad\u0131n\u0131 verdikleri kediler, asl\u0131nda iki renkli kedilere verilen genel bir isimdir.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qkz8rAzn_E2KP-8KSUfnew.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kedilerin burnunun \u00fcst\u00fcndeki desenler, genellikle \"kaplan burun\" olarak adland\u0131r\u0131l\u0131r.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Y3jqAKJWWk-wx794nhmciA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kedilerin v\u00fccutlar\u0131ndaki titre\u015fimli t\u00fcyler, yakla\u015fan tehlikeyi hissetmelerine yard\u0131mc\u0131 olur. Bu titre\u015fimler, duyular\u0131n\u0131 uyar\u0131r.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/TiSS82TR8UGS5IUeKulZKQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kedilerin t\u00fcyleri d\u00f6k\u00fclebilir ve d\u00f6ng\u00fcsel bir t\u00fcy d\u00f6kme s\u00fcreci vard\u0131r. \u00d6zellikle ilkbahar ve sonbahar aylar\u0131nda t\u00fcy d\u00f6kme daha yo\u011fun olabilir.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_Egmn5QwrU6KPW78zlp-Lg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kediler, insanlar gibi terleme yetene\u011fine sahip de\u011fillerdir. Is\u0131y\u0131 kontrol etmek i\u00e7in a\u011f\u0131zlar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131p nefes al\u0131rlar.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/V6bCIcjrLkSL9bAGe32RdA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kedilerin pen\u00e7eleri, avlar\u0131n\u0131 yakalamak ve t\u0131rmalamak i\u00e7in de\u011fil, ayn\u0131 zamanda v\u00fccut dengesini sa\u011flamak i\u00e7in de \u00f6nemlidir.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/uGKCrmZJV0i8igTf3hgNaQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kedilerin kuyruklar\u0131, duygusal durumlar\u0131n\u0131 ifade etmelerine yard\u0131mc\u0131 olur. \u00d6rne\u011fin, h\u0131zl\u0131 bir \u015fekilde sallanmak, huzursuzluk veya \u00f6fke belirtisi olabilir.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vG_IAdPrSEWJc-29op4ocA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bir\u00e7ok kedi, yo\u011fun ve d\u00fczenli bir bak\u0131m gerektirmeyen t\u00fcy yap\u0131s\u0131na sahip olabilir. Bu t\u00fcr kediler, alerjisi olan ki\u015filer i\u00e7in daha uygun olabilir.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/miNaMxcHn0a3hzEgcffW0g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bu \u00f6zel g\u00fcnde, d\u00fcnya genelinde bir\u00e7ok payla\u015f\u0131m ve etkinlik d\u00fczenleniyor. Kedi sahipleri, evlerindeki t\u00fcyl\u00fc arkada\u015flar\u0131n\u0131 \u00f6zel lezzetli mamalarla \u00f6d\u00fcllendirirken, sokak kedileri i\u00e7in de\u00a0 bar\u0131naklara ba\u011f\u0131\u015flar yap\u0131l\u0131yor.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Sivrisinek \u0131s\u0131r\u0131klar\u0131 i\u00e7in 5 do\u011fal \u00e7\u00f6z\u00fcm",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/lifestyle/sivrisinek-isiriklari-icin-5-dogal-cozum,AnzMPu1avkGoC-VMeET-DQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/cHbGImy3f0uNLHQj7cwYlw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZcnwnzsRK0-0UpefF292yg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/HRtkmHZab0CVS7u3q0Gukw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/56ibV0dg9E-gMuHq-oZihg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6OJETYCOH0Wlu8PvWfDzOw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Xpk8ATpuBU6GVU-nUL9Nww.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Sivrisinek \u0131s\u0131r\u0131klar\u0131 i\u00e7in 5 do\u011fal \u00e7\u00f6z\u00fcm\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/cHbGImy3f0uNLHQj7cwYlw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u00d6zellikle s\u0131cakl\u0131klar\u0131n artmas\u0131yla yaz aylar\u0131nda bir anda ortaya \u00e7\u0131kan sivrisinekler, olas\u0131 \u0131s\u0131r\u0131klar ve ka\u015f\u0131nt\u0131ya sebep oluyor. Peki kimyasal krem ya da merhem kullanmadan sivrisineklerle nas\u0131l ba\u015f edebilirsiniz? \u0130\u015fte sizi ka\u015f\u0131nt\u0131dan kurtaracak 5 y\u00f6ntem...</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZcnwnzsRK0-0UpefF292yg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Sivrisinek \u0131s\u0131r\u0131klar\u0131na kar\u015f\u0131 buz iyi bir \u00e7\u00f6z\u00fcm olabilir. \u00c7\u00fcnk\u00fc buz uygulamak, iltihab\u0131 azaltarak ka\u015f\u0131nt\u0131y\u0131 azaltabilir.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/HRtkmHZab0CVS7u3q0Gukw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Aloe vera jeli, cilt \u00fczerinde serinletici ve yat\u0131\u015ft\u0131r\u0131c\u0131 bir etki yarat\u0131r. Bu da ka\u015f\u0131nt\u0131y\u0131 ve iltihab\u0131 azaltmaya yard\u0131mc\u0131 olur.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/56ibV0dg9E-gMuHq-oZihg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130\u00e7eri\u011findeki asit sayesinde k\u0131sa zamanda enfeksiyonlara iyi geldi\u011fi bilinen elma sirkesi, sivrisinek \u0131s\u0131r\u0131\u011f\u0131yla olu\u015fan \u015fi\u015flik ve ka\u015f\u0131nt\u0131ya iyi gelebilir.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6OJETYCOH0Wlu8PvWfDzOw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>So\u011fan, antibakteriyel \u00f6zelliklere sahip oldu\u011fu i\u00e7in enfeksiyonu \u00f6nlemeye yard\u0131mc\u0131 olur. Ortadan ikiye kesti\u011finiz so\u011fan\u0131 sivrisinek \u0131s\u0131r\u0131\u011f\u0131n\u0131n \u00fczerine yakla\u015f\u0131k 1 dakika uygulayarak ka\u015f\u0131nt\u0131 hissini ortadan kald\u0131rabilirsiniz.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Xpk8ATpuBU6GVU-nUL9Nww.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>E\u011fer so\u011fuk tedavilerden ho\u015flanm\u0131yor ya da kokulara kar\u015f\u0131 hassasiyetiniz varsa s\u0131cak uygulamalar sizin i\u00e7in ideal olabilir. S\u0131cak su torbas\u0131 ya da \u0131s\u0131t\u0131c\u0131 pedlerle sivrisinek \u0131s\u0131r\u0131\u011f\u0131 olan yere kompres yapabilirsiniz. Is\u0131, ka\u015f\u0131nt\u0131y\u0131 azaltarak sizi rahatlatacakt\u0131r.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Y\u00fcz ifadeleri ortaya \u00e7\u0131kard\u0131: Anne karn\u0131ndaki bebekler tatlar\u0131 ay\u0131rt edebiliyor!",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/yasam/yuz-ifadeleri-ortaya-cikardi-anne-karnindaki-bebekler-tatlari-ayirt-edebiliyor,TGgBUr8fiECjtR3zWlr5hQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/__OYVTozlE62693Hlw-Bmg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/M8hqsmHxNEe3qq5SsE8qRA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-LyjDsKMN0WgUFq5u38gkw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hXxu2a-ahUuhxHBhdpFxpw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/YoRCzvSns0GfnjB5PZmwZA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/z6HnpJAKGUuTZcVXoZBE2A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Pb646Rn0pkqYbgHH4qD8Pw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/o2-64Lu7TkK-T83Fp1JsZw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Y\u00fcz ifadeleri ortaya \u00e7\u0131kard\u0131: Anne karn\u0131ndaki bebekler tatlar\u0131 ay\u0131rt edebiliyor!\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/__OYVTozlE62693Hlw-Bmg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Anne karn\u0131ndaki bebeklere yap\u0131lan deney, fet\u00fcslerin tatlara g\u00f6re farkl\u0131 tepki verdiklerini ortaya koydu. Tat alma becerilerinin d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fclenden daha geli\u015fmi\u015f oldu\u011funu g\u00f6steren \u00e7al\u0131\u015fmada bebeklerin farkl\u0131 yiyeceklere verdikleri tepkiler bilim d\u00fcnyas\u0131n\u0131 \u015fa\u015f\u0131rtt\u0131.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/M8hqsmHxNEe3qq5SsE8qRA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Anne karn\u0131ndaki fet\u00fcslere yap\u0131lan deney sonu\u00e7lar\u0131na g\u00f6re, bebekler do\u011fmadan \u00f6nce tatlar\u0131 ay\u0131rt edebiliyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-LyjDsKMN0WgUFq5u38gkw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Psychological Science dergisinde yay\u0131mlanan yaz\u0131da, annenin yediklerinden gelen aromalar\u0131n fest\u00fcs i\u00e7in yast\u0131k g\u00f6revi g\u00f6ren amniyotik s\u0131v\u0131da mevcut oldu\u011fu belirtti. Do\u011fmam\u0131\u015f bebekler, amniyotik s\u0131v\u0131n\u0131n solunmas\u0131 ve yutulmas\u0131 yoluyla lezzet alabiliyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hXxu2a-ahUuhxHBhdpFxpw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>14 haftal\u0131k gebelikten itibaren tatla ilgili kimyasallar alg\u0131lan\u0131rken, koku molek\u00fclleri 24 haftal\u0131k gebelikten itibaren hissedililyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/YoRCzvSns0GfnjB5PZmwZA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Fet\u00fcslerin belirli tatlar\u0131 ay\u0131rt edip etmedi\u011fini ara\u015ft\u0131rmak i\u00e7in ekip, \u0130ngiltere'de ya\u015fayan, ya\u015flar\u0131 18 ile 40 aras\u0131nda de\u011fi\u015fen yakla\u015f\u0131k 70 hamile kad\u0131n\u0131 iki gruba ay\u0131rd\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/z6HnpJAKGUuTZcVXoZBE2A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bir gruptan, ultrason taramas\u0131ndan 20 dakika \u00f6nce bir kaps\u00fcl lahana aromas\u0131 almalar\u0131 istendi, di\u011fer gruptan da bir kaps\u00fcl havu\u00e7 aromas\u0131 almalar\u0131 istendi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Pb646Rn0pkqYbgHH4qD8Pw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ekip daha sonra fet\u00fcslerin g\u00fclme veya a\u011flamaya benzeyen kombinasyonlar da dahil olmak \u00fczere \u00e7e\u015fitli y\u00fcz hareketlerinin s\u0131kl\u0131\u011f\u0131n\u0131n analizini ger\u00e7ekle\u015ftirdi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/o2-64Lu7TkK-T83Fp1JsZw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Havu\u00e7 aromas\u0131na maruz kalan bebekler daha fazla \u201ckahkaha surat\u201d tepkileri verirken, lahana aromas\u0131na maruz kalanlar daha fazla \u201ca\u011flayan y\u00fcz\u201d tepkileri g\u00f6sterdi.\nAncak kontrol grubundaki fet\u00fcslerin daha \u00f6nce havu\u00e7 ve kara lahana gibi farkl\u0131 sebzelere maruz kal\u0131p kalmad\u0131\u011f\u0131n\u0131n bilinmedi\u011fini belirtti.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "D\u00fcnya'n\u0131n ya\u015fam tarihi yeniden yaz\u0131l\u0131yor: 2.1 milyar y\u0131l \u00f6ncesine ait fosil bulundu",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/teknoloji/dunyanin-yasam-tarihi-yeniden-yaziliyor-2-1-milyar-yil-oncesine-ait-fosil-bulundu,F8kES7XtnE6q34FMP6z-YQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_alT7pQ-WkeQgFk6GBDRPw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"D\u00fcnya'n\u0131n ya\u015fam tarihi yeniden yaz\u0131l\u0131yor: 2.1 milyar y\u0131l \u00f6ncesine ait fosil bulundu\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_alT7pQ-WkeQgFk6GBDRPw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Gabon'da yap\u0131lan bir ke\u015fif, tarihi bir bu\u00e7uk milyar y\u0131l geriye g\u00f6t\u00fcrebilir. Kaya olu\u015fumlar\u0131n\u0131 inceleyen bilim insanlar\u0131, karma\u015f\u0131k organizmalar\u0131n g\u00fcn\u00fcm\u00fczden 2 milyar 100 milyon y\u0131l \u00f6nce ortaya \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131na dair yeni kan\u0131tlar bulduklar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.</p><p>D\u00fcnyada ya\u015fam\u0131n ge\u00e7mi\u015fi san\u0131landan \u00e7ok daha eski olabilir.  Gabon'da kaya olu\u015fumlar\u0131n\u0131 inceleyen bilim insanlar\u0131, karma\u015f\u0131k organizmalar\u0131n g\u00fcn\u00fcm\u00fczden 2 milyar 100 milyon y\u0131l \u00f6nce ortaya \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131na dair yeni kan\u0131tlar bulduklar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.  Franceville kenti yak\u0131nlar\u0131nda 2010'da, karma\u015f\u0131k \u00e7ok h\u00fccreli canl\u0131lara ait oldu\u011fu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fclen 250 fosil benzeri kal\u0131nt\u0131 bulunmu\u015ftu.</p><p>2.1 milyar y\u0131l \u00f6ncesine tarihlenen bu kal\u0131nt\u0131lar\u0131n karma\u015f\u0131k canl\u0131lara ait olup olmad\u0131\u011f\u0131 konusunda tart\u0131\u015fmalar s\u00fcrerken, yeni bulgular ortaya \u00e7\u0131kt\u0131.  Birle\u015fik Krall\u0131k'taki Cardiff \u00dcniversitesi ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar\u0131, kal\u0131nt\u0131lar\u0131n bulundu\u011fu alandaki kayalarda, ya\u015fama elveri\u015flili\u011fin g\u00f6stergesi olan oksijen ve fosfor gibi maddeler bulundu\u011funu tespit etti. Ke\u015fif, bulunan kal\u0131nt\u0131lar\u0131n ger\u00e7ekten de karma\u015f\u0131k \u00e7ok h\u00fccreli canl\u0131lara ait oldu\u011fu d\u00fc\u015f\u00fcncesini g\u00fc\u00e7lendirdi.   \u00c7ok h\u00fccreli ve sporlar arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla \u00fcreyen organizmalar\u0131n ya\u015fam alan\u0131n\u0131n sadece b\u00f6lgedeki bir i\u00e7 denizle s\u0131n\u0131rl\u0131 kald\u0131\u011f\u0131 ve D\u00fcnya \u00e7ap\u0131na yay\u0131lmad\u0131\u011f\u0131 ifade ediliyor.  Baz\u0131 bilim insanlar\u0131 ise a\u00e7\u0131klamalara \u015f\u00fcpheyle yakla\u015f\u0131yor. Uzmanlar ise besin \u00e7e\u015fitlili\u011finin karma\u015f\u0131k ya\u015fam\u0131n ortaya \u00e7\u0131kmas\u0131 i\u00e7in tek ko\u015ful olmad\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcnde.  Hal\u0131haz\u0131rda bilinen en eski \u00e7ok h\u00fccreli karma\u015f\u0131k canl\u0131lar 635 milyon y\u0131l \u00f6ncesine tarihlendirilmi\u015fti.</p><p>Franceville deki ke\u015ffin teyit edilmesiyle birlikte, karma\u015f\u0131k ya\u015fam\u0131n evrimi 1.5 milyar y\u0131l geriye s\u0131\u00e7rayabilir.</p>"
    },
    {
        "title": "Kahramanmara\u015f'ta 13 bin y\u0131ll\u0131k diki\u015f malzemeleri bulundu",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/turkiye/kahramanmarasta-13-bin-yillik-dikis-malzemeleri-bulundu,LiZPwBnWmE2_OxjamgOQEA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/YMFEygCsyUCV23fq2UnkUQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/bjiRgmaFr0CTdd3D2g4aTw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ppSRk94T7EqT3nSWHiuU3Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_pA8YSkk-kCbILuHqg1khQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OkSZvA9zTU-GwvlJzWbPPg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/GVWaAEah60uTIyAyMyIWPw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/68VJnqaez0C8LdyLj2QpMw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zOw_mIqQckCO-XEE3xt1fQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DMk7edkKh0aJ-pWAZfjTiQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/EWbFMn6HPEOWgA0EEQlaBA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hOFP2DmuIU6yt5YiV_-4bQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/MAGpBcIZOU-JDm0CuxtJQw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Kahramanmara\u015f'ta 13 bin y\u0131ll\u0131k diki\u015f malzemeleri bulundu\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/YMFEygCsyUCV23fq2UnkUQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Do\u011fu Akdeniz'den Orta Anadolu'ya, Kafkas co\u011frafyas\u0131ndan Do\u011fu Akdeniz'e ge\u00e7i\u015f noktas\u0131nda yer alan Kahramanmara\u015f'taki Direkli Ma\u011faras\u0131'nda y\u00fcr\u00fct\u00fclen kaz\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131nda 13 bin y\u0131ll\u0131k oldu\u011fu tahmin edilen kemikten yap\u0131lm\u0131\u015f toplu i\u011fne ve diki\u015f i\u011fnesi bulundu.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/bjiRgmaFr0CTdd3D2g4aTw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ankara Hac\u0131 Bayram Veli \u00dcniversitesi Arkeoloji B\u00f6l\u00fcm\u00fc \u00d6\u011fretim \u00dcyesi Do\u00e7. Dr. Cevdet Merih Erek, Oniki\u015fubat il\u00e7esine ba\u011fl\u0131 D\u00f6ngel Mahallesi'ndeki Direkli Ma\u011faras\u0131'n\u0131n Kahramanmara\u015f'\u0131n k\u00fclt\u00fcrel zenginlikler i\u00e7erisinde \u00f6nde gelen yerle\u015fim yerlerinden biri oldu\u011funu ifade etti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ppSRk94T7EqT3nSWHiuU3Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Yakla\u015f\u0131k 18 y\u0131l \u00f6nce Kahramanmara\u015f'ta ba\u015flatt\u0131klar\u0131 kaz\u0131larda \u00f6nemli bulgular elde ettiklerini anlatan Erek, Direkli Ma\u011faras\u0131 kaz\u0131lar\u0131n\u0131n kendilerine b\u00f6lgesel anlamda k\u00fclt\u00fcrel aktar\u0131m\u0131n ne kadar yo\u011fun oldu\u011funu g\u00f6sterdi\u011fini vurgulad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_pA8YSkk-kCbILuHqg1khQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>K\u00fclt\u00fcrel aktar\u0131m s\u00fcrecinin 13 bin y\u0131l \u00f6ncesinden bug\u00fcne kadar geldi\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fcklerini aktaran Erek, \u015funlar\u0131 kaydetti:\n\"Bu y\u0131lki kaz\u0131larla milattan \u00f6nce 11 bin 500'l\u00fc y\u0131llara kadar tarihlenen d\u00f6neme rastlad\u0131k. Bunlardan biri ve en \u00f6nemlisi, bug\u00fcn Kahramanmara\u015f'ta tekstil ve konfeksiyona y\u00f6nelik olduk\u00e7a yo\u011fun bir ekonomik yap\u0131 var.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OkSZvA9zTU-GwvlJzWbPPg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bu yap\u0131n\u0131n temellerini b\u00f6lgedeki bu t\u00fcr arkeolojik yerle\u015fim yerlerinde de g\u00f6rmek m\u00fcmk\u00fcn. Direkli Ma\u011faras\u0131 bunlardan bir tanesi. Ma\u011farada hayvan kemiklerinden yap\u0131lm\u0131\u015f delikli i\u011fne yani bug\u00fcn diki\u015f i\u011fnesi dedi\u011fimiz bir i\u011fnenin ve bunun benzeri k\u0131r\u0131k par\u00e7alar\u0131n bulundu\u011fu ve bir de kemikten yap\u0131lm\u0131\u015f ba\u015fl\u0131 i\u011fne (toplu i\u011fne) bulundu. Bunlar konfeksiyonun olmazsa olmaz\u0131 olan aletler.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/GVWaAEah60uTIyAyMyIWPw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>D\u00f6nemin insan\u0131 tabii burada ya\u015farken end\u00fcstrisini de aletini de yaratt\u0131\u011f\u0131 k\u00fclt\u00fcre ve k\u00fclt\u00fcrel materyallere g\u00f6re belirleme durumunda. Ayr\u0131ca ma\u011farada yabani koyun, ke\u00e7inin t\u00fcketildi\u011fine dair \u00f6nemli delillerimiz var. E\u011fer bu hayvanlar t\u00fcketilmi\u015fse tekstilin olmazsa olmaz\u0131 olan ip veya buna benzer unsurlar\u0131n da bu hayvanlar \u00fczerinden kullan\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6ylemek m\u00fcmk\u00fcn.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/68VJnqaez0C8LdyLj2QpMw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Tabii bu d\u00f6neme ait elimizde g\u00f6rsel olacak bir ikonografi (resmedilmi\u015f) bir sahne ya da g\u00f6r\u00fcnt\u00fcy\u00fc hen\u00fcz ele ge\u00e7irmi\u015f de\u011filiz. B\u00f6yle bir kayd\u0131m\u0131z yok. Ama bu dolayl\u0131 yoldan Mara\u015f'taki tekstilin ve konfeksiyonunun varl\u0131\u011f\u0131n\u0131 bize kan\u0131tlayan \u00f6nemli belirte\u00e7lerden bir tanesi.\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zOw_mIqQckCO-XEE3xt1fQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>K\u00fclt\u00fcrel aktar\u0131mlar\u0131n genellikle tarih boyunca hi\u00e7 de\u011fi\u015fmedi\u011fine i\u015faret eden Erek, \"Biz bug\u00fcn Kahramanmara\u015f'ta pek \u00e7ok alanda tekstilin \u00e7ok \u00f6ne \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131 d\u00fcnya \u00e7ap\u0131nda birtak\u0131m ekonomik yap\u0131lanmalara gidildi\u011fini, \u00e7ok b\u00fcy\u00fck firmalarca d\u00fcnyaya ihracat yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 biliyoruz. Bunun bizim ma\u011faram\u0131zdaki ihracat olmasa bile b\u00f6lgeler aras\u0131ndaki gidi\u015f geli\u015fler s\u0131ras\u0131nda bu b\u00f6lgenin k\u00fclt\u00fcrel al\u0131\u015fkanl\u0131klar\u0131n\u0131n da gerek Do\u011fu Akdeniz'e gerek \u0130\u00e7 Anadolu B\u00f6lgesi'ne do\u011fru yay\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6ylememiz m\u00fcmk\u00fcnd\u00fcr.\" diye konu\u015ftu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DMk7edkKh0aJ-pWAZfjTiQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Erek, ma\u011faradaki di\u011fer insan\u0131n varl\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6steren s\u00fcslenme objeleri ile i\u011fnelerden yap\u0131lm\u0131\u015f birtak\u0131m tekstil ve konfeksiyon malzemelerinin insanlar\u0131n k\u00fclt\u00fcr\u00fcn\u00fc, geleneklerini ya da al\u0131\u015fkanl\u0131klar\u0131n\u0131 kesintisiz devam ettirdi\u011finin bir g\u00f6stergesi oldu\u011funu belirtti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/EWbFMn6HPEOWgA0EEQlaBA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130nsanlar\u0131n ma\u011farada y\u0131l\u0131n belirli zamanlar\u0131nda ya\u015fam\u0131\u015f olmalar\u0131n\u0131n ve hayvan kal\u0131nt\u0131lar\u0131n\u0131n bulunmas\u0131ndan yola \u00e7\u0131karak \u00f6zellikle eri\u015fkin hayvanlar\u0131n derisi ve k\u0131llar\u0131n\u0131n giyinme ve konfeksiyonla ilgili alanlarda kullan\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fcklerine i\u015faret eden Erek, \u015funlar\u0131 anlatt\u0131:\n\"Tun\u00e7 \u00c7a\u011f\u0131'n\u0131n daha ge\u00e7 d\u00f6nemlere kadar, Roma'ya Sel\u00e7uklu'ya kadar bu b\u00f6lgede tekstille ilgili i\u015flerin yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131ndan haberimiz var biliniyor yani bunlar. Birtak\u0131m seramiklerin \u00fczerinde g\u00f6r\u00fclen motiflerin bu t\u00fcr bir tekstilin, bir \u00f6rg\u00fcn\u00fcn kan\u0131tlar\u0131n\u0131n varl\u0131\u011f\u0131n\u0131 da g\u00f6steriyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hOFP2DmuIU6yt5YiV_-4bQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>S\u00fcslenme zaten geometrik motifleri kullanma birtak\u0131m dekorlar\u0131n \u00f6zellikle se\u00e7ilip yap\u0131l\u0131yor olmas\u0131 bunlar\u0131n hepsi bir araya geldi\u011finde ge\u00e7mi\u015ften g\u00fcn\u00fcm\u00fczde Kahramanmara\u015f'\u0131n etraf\u0131nda bir tekstilin ya da konfeksiyonun k\u00fclt\u00fcrel bir al\u0131\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 oldu\u011funun g\u00f6stergesi say\u0131labilir.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/MAGpBcIZOU-JDm0CuxtJQw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Burada yani Kahramanmara\u015f'\u0131n k\u00fclt\u00fcrel k\u00f6keni bu topraklara aitse bug\u00fcn bu \u00f6nem veriliyorsa, ge\u00e7mi\u015fte de ayn\u0131 \u00f6nem verilerek ya\u015fanm\u0131\u015f olmas\u0131 kuvvetle muhtemeldir.\"</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "D\u00fcnya i\u00e7in b\u00fcy\u00fck tehlike! Sular oksijen kaybediyor",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/dunya/dunya-icin-buyuk-tehlike-sular-oksijen-kaybediyor,4fzqKpNxxketSP_rw08gmg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/YAG3h8GYcU6Pemgl0kjdcg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/McWk1UICX0m4Dh62aVa_jg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/e4tHOviz_UuebSBIo8yvZA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/f6NmUio0skyo_g5qcORO7g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/i3ROoJ9FR0W_vSluoUgWDg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/J-Y4v8AB1UmvamIaH5copQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"D\u00fcnya i\u00e7in b\u00fcy\u00fck tehlike! Sular oksijen kaybediyor\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/YAG3h8GYcU6Pemgl0kjdcg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>D\u00fcnya genelindeki su k\u00fctlelerindeki \u00e7\u00f6z\u00fcnm\u00fc\u015f oksijen miktar\u0131 h\u0131zla azal\u0131yor ve bilim insanlar\u0131 bunun D\u00fcnya'n\u0131n ya\u015fam destek sistemi i\u00e7in en b\u00fcy\u00fck risklerden biri oldu\u011funu  belirtiyor.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/McWk1UICX0m4Dh62aVa_jg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>D\u00fcnyan\u0131n su ekosis\u00adtemlerinde her ge\u00e7en y\u0131l oksijen kayb\u0131 ya\u015fan\u0131yor. Bu durum D\u00fcnya'n\u0131n ekolojik dengesi i\u00e7in ciddi bir tehdit olu\u015fturuyor.Bilim insanlar\u0131, sucul ekosistemlerdeki bu oksijen azalmas\u0131n\u0131n, tatl\u0131 su g\u00f6llerinden okyanuslara kadar geni\u015f bir yelpazede ya\u015fayan canl\u0131lar\u0131n hayat\u0131n\u0131 tehlikeye att\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtiyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/e4tHOviz_UuebSBIo8yvZA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kevin Rose liderli\u011findeki Rensselaer Polytechnic Enstit\u00fcs\u00fc'ndeki bir ekip, bu durumu D\u00fcnya'n\u0131n gezegensel s\u0131n\u0131rlar\u0131 i\u00e7ine dahil etmek gerekti\u011fini savunuyor.\nGezegensel s\u0131n\u0131rlar, D\u00fcnya'n\u0131n ya\u015fam destek sistemi i\u00e7in kritik olan belirli \u00e7evresel s\u0131n\u0131rlar\u0131 tan\u0131mlar; \u015fimdiye kadar iklim de\u011fi\u015fikli\u011fi, biyolojik \u00e7e\u015fitlilik kayb\u0131 gibi s\u00fcre\u00e7ler bu kategoride de\u011ferlendirilmi\u015fti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/f6NmUio0skyo_g5qcORO7g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Oksijensizle\u015fme, ekosistemler \u00fczerindeki di\u011fer bu t\u00fcr s\u00fcre\u00e7lere benzer \u015fekilde ciddi etkilere neden olabilir.\nSu k\u00fctlelerindeki \u00e7\u00f6z\u00fcnm\u00fc\u015f oksijen eksikli\u011fi, s\u0131cak sular\u0131n daha az oksijen tutabilmesi, sera gaz\u0131 emisyonlar\u0131n\u0131n artmas\u0131 ve su s\u0131cakl\u0131klar\u0131n\u0131n y\u00fckselmesi gibi fakt\u00f6rlerle ili\u015fkilendiriliyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/i3ROoJ9FR0W_vSluoUgWDg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bu durum, \u00f6zellikle tar\u0131msal ve end\u00fcstriyel at\u0131klar\u0131n suya kar\u0131\u015fmas\u0131yla tetiklenen alg patlamalar\u0131 ve bakteri \u00e7o\u011falmas\u0131n\u0131n artmas\u0131na neden olabilir. Bu patlamalar, mevcut oksijeni h\u0131zla t\u00fcketebilir ve sucul ya\u015fam\u0131 ciddi \u015fekilde tehdit edebilir.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/J-Y4v8AB1UmvamIaH5copQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar, oksijensizle\u015fmenin \u00f6nlenmesi veya azalt\u0131lmas\u0131 i\u00e7in sera gaz\u0131 emisyonlar\u0131n\u0131n azalt\u0131lmas\u0131, besin ak\u0131\u015f\u0131n\u0131n kontrol alt\u0131na al\u0131nmas\u0131 gibi \u00f6nlemlerin al\u0131nmas\u0131 gerekti\u011fini vurguluyor. Bunun yan\u0131 s\u0131ra, sucul ekosistemlerdeki bu tehlikenin k\u00fcresel \u00f6l\u00e7ekte bir anlay\u0131\u015f ve eylem gerektirdi\u011fi ifade ediliyor.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "2023 y\u0131l\u0131 g\u00f6\u00e7 istatistikleri yay\u0131mland\u0131: T\u00fcrkiye\u2019den yurt d\u0131\u015f\u0131na g\u00f6\u00e7 y\u00fczde 53 artt\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/turkiye/2023yili-goc-istatistikleri-yayimlandi-turkiyeden-yurt-disina-goc-yuzde-53-artti,Tc3ZhuvLrEiRXQh7DYVQsg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xVj5umaz2kaKmoYi1MT6Eg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/EfXBer7hc0Krb7Rksp-doA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Nvco6s2Z60CUZIzsWtwWDA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lIiFQiq67UShar_isZJY-A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fjSnNmUsV0OfjwHrt5Dv5w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6NACCJrJakSUO2ruHpjJPA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Bzp8HtGY9E2PrM_1h3_Ppg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"2023 y\u0131l\u0131 g\u00f6\u00e7 istatistikleri yay\u0131mland\u0131: T\u00fcrkiye\u2019den yurt d\u0131\u015f\u0131na g\u00f6\u00e7 y\u00fczde 53 artt\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xVj5umaz2kaKmoYi1MT6Eg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>T\u00fcrkiye \u0130statistik Kurumu ge\u00e7en y\u0131la ili\u015fkin g\u00f6\u00e7 istatistiklerini yay\u0131mlad\u0131. Rapora g\u00f6re T\u00fcrkiye\u2019den g\u00f6\u00e7 edenlerin say\u0131s\u0131 bir \u00f6nceki y\u0131la g\u00f6re y\u00fczde 53 oran\u0131nda art\u0131\u015f g\u00f6sterdi. T\u00fcrkiye en \u00e7ok 25-29 ya\u015f grubunda g\u00f6\u00e7 verdi. T\u00fcrkiye\u2019ye g\u00f6\u00e7 edenlerin oran\u0131 y\u00fczde 35,9 azal\u0131rken, \u0130stanbul hem en \u00e7ok g\u00f6\u00e7 alan hem de en \u00e7ok g\u00f6\u00e7 veren kent oldu. T\u00fcrkiye\u2019ye en \u00e7ok g\u00f6\u00e7 edenler ise Rus vatanda\u015flar\u0131 oldu.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/EfXBer7hc0Krb7Rksp-doA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>T\u00fcrkiye \u0130statistik Kurumu, 2023 y\u0131l\u0131na ili\u015fkin uluslararas\u0131 g\u00f6\u00e7 istatistiklerini yay\u0131mlad\u0131.\nBuna g\u00f6re, T\u00fcrkiye\u2019ye g\u00f6\u00e7 edenlerin say\u0131s\u0131 2023\u2019te bir \u00f6nceki y\u0131la g\u00f6re y\u00fczde 35,9 azalarak 316 bin 456 ki\u015fi oldu. Bunlar\u0131n y\u00fczde 54,2\u2019sini erkekler, y\u00fczde 45,8\u2019ini ise kad\u0131nlar olu\u015fturdu.\nT\u00fcrkiye\u2019ye yurt d\u0131\u015f\u0131ndan gelenlerin 101 bin 677\u2019si T\u00fcrk vatanda\u015flar\u0131, 214 bin 779\u2019u ise yabanc\u0131 uyruklu n\u00fcfus olarak belirlendi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Nvco6s2Z60CUZIzsWtwWDA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>T\u00fcrkiye\u2019den yurt d\u0131\u015f\u0131na g\u00f6\u00e7 eden ki\u015fi say\u0131s\u0131 ise ge\u00e7en y\u0131l 2022\u2019ye g\u00f6re y\u00fczde 53 art\u0131\u015fla 714 bin 579 olarak kay\u0131tlara ge\u00e7ti.\nBu n\u00fcfusun y\u00fczde 55,2\u2019si erkeklerden, y\u00fczde 44,8\u2019i kad\u0131nlardan olu\u015ftu.\nT\u00fcrkiye\u2019den yurt d\u0131\u015f\u0131na giden n\u00fcfusun 291 bin 377\u2019si T\u00fcrk vatanda\u015f\u0131yken, 423 bin 202\u2019sinin yabanc\u0131 uyruklu oldu\u011fu belirlendi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lIiFQiq67UShar_isZJY-A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>T\u00fcrkiye\u2019ye 2023'te g\u00f6\u00e7 edenler ya\u015f grubuna g\u00f6re incelendi\u011finde, ilk s\u0131rada y\u00fczde 12,7 ile 20-24 ya\u015f grubu oldu\u011fu g\u00f6r\u00fcld\u00fc. Bunu y\u00fczde 10,8 ile 25-29 ve y\u00fczde 10,3 ile 15-19 ya\u015f grubundakiler izledi.\nT\u00fcrkiye\u2019den g\u00f6\u00e7 eden n\u00fcfusun ya\u015f gruplar\u0131na bak\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda ise en fazla g\u00f6\u00e7\u00fcn y\u00fczde 15 ile 25-29 ya\u015f grubunda oldu\u011fu belirlendi. Bunu y\u00fczde 12,9 ile 30-34 ve y\u00fczde 12,5 ile 20-24 ya\u015f grubu takip etti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fjSnNmUsV0OfjwHrt5Dv5w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>T\u00fcrkiye\u2019ye 2023 y\u0131l\u0131nda g\u00f6\u00e7 edenlerin illere g\u00f6re da\u011f\u0131l\u0131m\u0131 incelendi\u011finde, y\u00fczde 29,2 ile en fazla g\u00f6\u00e7 alan il \u0130stanbul oldu. \u0130stanbul\u2019u y\u00fczde 9,5 ile Antalya, y\u00fczde 6,5 ile Ankara, y\u00fczde 4,9 ile Mersin ve y\u00fczde 4,4 ile Bursa izledi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6NACCJrJakSUO2ruHpjJPA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>T\u00fcrkiye\u2019den g\u00f6\u00e7 eden n\u00fcfusun illere g\u00f6re da\u011f\u0131l\u0131m\u0131na bak\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda ise y\u00fczde 36,4 ile \u0130stanbul\u2019un en fazla g\u00f6\u00e7 veren il oldu\u011fu g\u00f6r\u00fcld\u00fc. \u0130stanbul'u y\u00fczde 10 ile Antalya, y\u00fczde 7,1 ile Ankara, y\u00fczde 3,5 ile \u0130zmir ve y\u00fczde 2,6 ile Bursa takip etti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Bzp8HtGY9E2PrM_1h3_Ppg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00dclkeye 2023\u2019te gelen yabanc\u0131 uyruklu n\u00fcfus i\u00e7inde ilk s\u0131ray\u0131 y\u00fczde 13,2 ile Rusya Federasyonu vatanda\u015flar\u0131 ald\u0131.\nBu \u00fclkenin ard\u0131ndan y\u00fczde 8,2 ile Azerbaycan, y\u00fczde 7,3 ile T\u00fcrkmenistan, y\u00fczde 6,7 ile \u0130ran ve y\u00fczde 5,9 ile Afganistan vatanda\u015flar\u0131 geldi.\nT\u00fcrkiye\u2019den g\u00f6\u00e7 eden yabanc\u0131 uyruklu n\u00fcfus i\u00e7inde ilk s\u0131ray\u0131 da y\u00fczde 17 ile Rusya Federasyonu vatanda\u015flar\u0131 ald\u0131.\nBunu y\u00fczde 15,7 ile Irak, y\u00fczde 8,3 ile Afganistan, y\u00fczde 6,5 ile \u0130ran ve y\u00fczde 4,9 ile T\u00fcrkmenistan izledi.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Bilim insanlar\u0131 duyurdu: Ya\u015flanmay\u0131 geciktiriyor, ya\u015fam \u00f6mr\u00fcn\u00fc y\u00fczde 25 uzat\u0131yor!",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/saglikli-yasam/bilim-insanlari-duyurduyaslanmayi-geciktiriyor-yasam-omrunu-yuzde-25-uzatiyor,hF2F2Vq22kmgnFXQ3tYI2w",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/H3LIEtEoM0G7fT8JKn0o7A.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-wPXmtsc30G9P4mlQMsANw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_f6VquzInEKENDX3yzcFXw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/w5-olaPuM02sPf9R8SO7nw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/EuAPStwrMUqHyBAt4maisQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/eWaNeGfUu0ClnkosUrKFQQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Bilim insanlar\u0131 duyurdu: Ya\u015flanmay\u0131 geciktiriyor, ya\u015fam \u00f6mr\u00fcn\u00fc y\u00fczde 25 uzat\u0131yor!\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/H3LIEtEoM0G7fT8JKn0o7A.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u0130ngiltere'deki ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar, ya\u015flanma s\u00fcrecini tersine \u00e7evirebilecek potansiyele sahip yeni bir ilac\u0131n fareler \u00fczerinde \u00f6nemli sonu\u00e7lar verdi\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131. Tedavi edilen farelerin ya\u015fam s\u00fcrelerinin y\u00fczde 25'e kadar uzad\u0131\u011f\u0131 ve bir\u00e7ok ya\u015flanma belirtisinin azald\u0131\u011f\u0131 g\u00f6zlemlendi.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-wPXmtsc30G9P4mlQMsANw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bilim insanlar\u0131 ya\u015flanma kar\u015f\u0131t\u0131 tedavinin s\u0131rlar\u0131n\u0131 \u00e7\u00f6zmeye bir ad\u0131m daha yakla\u015ft\u0131.\n\u0130ngiltere'deki T\u0131bbi Bilimler T\u0131bbi Ara\u015ft\u0131rma Konseyi Laboratuvar\u0131'ndan Profes\u00f6r Stuart Cook'un liderlik etti\u011fi ekip, ya\u015flanma s\u00fcrecinde rol oynayan bir proteini hedef alan yeni bir tedavi geli\u015ftirdi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_f6VquzInEKENDX3yzcFXw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bu tedavi, fareler \u00fczerinde yap\u0131lan deneylerde \u00f6nemli sonu\u00e7lar verdi.\nTedavi edilen farelerin ya\u015fam s\u00fcreleri y\u00fczde 25 oran\u0131nda uzad\u0131 ve bu farelerde kanser riski azald\u0131, t\u00fcyleri beyazlamad\u0131, g\u00f6rme yetenekleri iyile\u015fti ve kas fonksiyonlar\u0131 g\u00fc\u00e7lendi.\n55 ya\u015f\u0131ndaki bir insana e\u015fde\u011fer olan 75 haftal\u0131k fareler ortalama 155 hafta ya\u015farken, tedavi edilmeyen hayvanlarda bu s\u00fcre 120 hafta olarak kaydedildi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/w5-olaPuM02sPf9R8SO7nw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Profes\u00f6r Cook, bulgular\u0131n heyecan verici oldu\u011funu belirterek, tedavinin farelerde ya\u015flanman\u0131n belirtilerini azaltt\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 olumlu y\u00f6nde etkiledi\u011fini s\u00f6yledi.\n\u0130nsanlar \u00fczerinde de benzer etkiler olabilece\u011fi umuduyla \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na devam ettiklerini ifade etti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/EuAPStwrMUqHyBAt4maisQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar, tedavinin kronik hastal\u0131klara ve ya\u015fa ba\u011fl\u0131 kas kayb\u0131 gibi sorunlara kar\u015f\u0131 koruma sa\u011flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve telomer k\u0131salmas\u0131n\u0131 azaltt\u0131\u011f\u0131n\u0131 da belirttiler. Telomerlerin k\u0131salmas\u0131, ya\u015flanma s\u00fcrecinde h\u00fccrelerin i\u015flevlerinde azalmaya ve hastal\u0131klara yol a\u00e7abilir.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/eWaNeGfUu0ClnkosUrKFQQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ancak, ya\u015flanma kar\u015f\u0131t\u0131 ila\u00e7lar\u0131n geni\u015f \u00e7apta kullan\u0131labilmesi i\u00e7in daha fazla klinik deney ve finansman gerekti\u011fini vurgulayan Profes\u00f6r Cook, bu alanda ilerlemek i\u00e7in zorluklar oldu\u011funu da ekledi.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "TFF se\u00e7imleri 2024 ne zaman, saat ka\u00e7ta? \u0130\u015fte  T\u00fcrkiye Futbol Federasyonu (TFF) ba\u015fkan adaylar\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/yasam/tff-secimleri-2024-ne-zaman-saat-kacta-iste-turkiye-futbol-federasyonu-tff-baskan-adaylari,gL8LqIcE50mpSmoL-boKXA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/FG2x8AoHUkGqE8q29Y3soA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/38DXGHq8sEaFoNFr-X5zVA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/evAl958vsUqRwxTIPh3PyQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6P3TJUmOjkS32SgMlnbPqA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"TFF se\u00e7imleri 2024 ne zaman, saat ka\u00e7ta? \u0130\u015fte  T\u00fcrkiye Futbol Federasyonu (TFF) ba\u015fkan adaylar\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/FG2x8AoHUkGqE8q29Y3soA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>T\u00fcrkiye Futbol Federasyonu (TFF), temmuz ay\u0131nda ger\u00e7ekle\u015ftirilecek genel kurul \u00f6ncesi adaylar\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. Ba\u015fkan se\u00e7imi i\u00e7in adayl\u0131k ba\u015fvurular\u0131 TFF Stat\u00fcs\u00fc'n\u00fcn 38. maddesi uyar\u0131nca 11 Temmuz 2024 tarihinde son bulmu\u015ftu. Peki, TFF se\u00e7imleri 2024 ne zaman, saat ka\u00e7ta?  T\u00fcrkiye Futbol Federasyonu (TFF) ba\u015fkan adaylar\u0131 kimler?</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/38DXGHq8sEaFoNFr-X5zVA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>T\u00fcrkiye Futbol Federasyonu (TFF), 18 Temmuz'da ger\u00e7ekle\u015ftirilecek genel kurul \u00f6ncesi Mehmet B\u00fcy\u00fckek\u015fi, Servet Yard\u0131mc\u0131 ve \u0130brahim Hac\u0131osmano\u011flu'nun ba\u015fkan adayl\u0131\u011f\u0131 ba\u015fvurular\u0131n\u0131n kabul edildi\u011fini duyurdu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/evAl958vsUqRwxTIPh3PyQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Federasyonun internet sitesinde yer alan a\u00e7\u0131klamada, mevcut ba\u015fkan Mehmet B\u00fcy\u00fckek\u015fi ile Servet Yard\u0131mc\u0131 ve \u0130brahim Hac\u0131osmano\u011flu'nun adayl\u0131k ba\u015fvurular\u0131n\u0131n onayland\u0131\u011f\u0131 belirtildi.\nBu 3 aday\u0131n se\u00e7ime girebilmeleri i\u00e7in, kongrenin yap\u0131laca\u011f\u0131 g\u00fcn genel kurul divan\u0131na delege say\u0131s\u0131n\u0131n 5'te 1'i (65 delege) oran\u0131nda imza sunmalar\u0131 gerekecek.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6P3TJUmOjkS32SgMlnbPqA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>TFF Ba\u015fkanl\u0131k se\u00e7imi 18 Temmuz Per\u015fembe g\u00fcn\u00fc ger\u00e7ekle\u015ftirilecek. Ankara'daki JW Marriott Hotel'de saat 11.00'de ba\u015flayacak toplant\u0131da mali genel kurulun yan\u0131 s\u0131ra ba\u015fkanl\u0131k se\u00e7imi de yap\u0131lacak. Se\u00e7imde 321 delege oy kullanma hakk\u0131na sahip bulunuyor.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Tatil d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fc haftan\u0131n ilk i\u015f g\u00fcn\u00fcn\u00fc rahat ge\u00e7irmenize yard\u0131mc\u0131 olacak \u00f6neriler",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/lifestyle/tatil-donusu-haftanin-ilk-is-gununu-rahat-gecirmenize-yardimci-olacak-oneriler,Fg6548VJckK4SBCrD8RMsw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vsyXPD3QREWNEe1cwYAj5Q.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gpBWQxQTuE-8C6gB0MGEIg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xAbn30qhGkibjB4QzWPqfA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_U2Qt8WWa0mA1aJM-XtSyQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OxUW1323HUuuBMFuD4QTyA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_wYGCBHH-02Dzy0AlOfGXg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Tatil d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fc haftan\u0131n ilk i\u015f g\u00fcn\u00fcn\u00fc rahat ge\u00e7irmenize yard\u0131mc\u0131 olacak \u00f6neriler\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vsyXPD3QREWNEe1cwYAj5Q.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Yaz aylar\u0131nda tatil d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fc i\u015fe d\u00f6nmek herkes i\u00e7in zor olabilir. Ancak uzun bir tatil sonras\u0131 bir yan\u0131n\u0131z mutlu ya da bir yan\u0131n\u0131z h\u00fcz\u00fcnl\u00fc olabilir. Ancak h\u00fcz\u00fcnl\u00fc taraf\u0131n\u0131z\u0131 kontrol edebilir, g\u00fcnl\u00fck rutininize adapte olabilirsiniz. \u0130\u015fte tatil d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fc i\u015f g\u00fcn\u00fcn\u00fc rahat\u00e7a ge\u00e7irmeniz i\u00e7in yapabilecekleriniz...</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gpBWQxQTuE-8C6gB0MGEIg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>E\u011fer g\u00fcne kahvesiz ya da \u00e7ays\u0131z ba\u015flayam\u0131yorsan\u0131z, tatil d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fc ilk i\u015f g\u00fcn\u00fcnde biraz daha \u00f6zenli olmak daha iyi olacakt\u0131r. Favori \u00e7ay ya da kahvenizi alarak ya da i\u00e7ece\u011finize ekstra bir aroma ekleyebilirsiniz.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xAbn30qhGkibjB4QzWPqfA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Tatil d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fc evde sizi bekleyen i\u015fler olabilir. Ancak i\u015f stresinize, evdeki i\u015flerin y\u00fck\u00fcn\u00fc de eklemeyin. \u00c7\u00fcnk\u00fc bu motivasyonunuzu k\u0131rabilir. Bu sebeple kendinize birka\u00e7 g\u00fcn toparlanmak i\u00e7in izin verin.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_U2Qt8WWa0mA1aJM-XtSyQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Tatil d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fc ilk g\u00fcn\u00fc hem i\u015finizde hem ev i\u015flerini yaparken, s\u0131k s\u0131k mola verebilecek \u015fekilde g\u00fcn\u00fcn\u00fcz\u00fc planlay\u0131n.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OxUW1323HUuuBMFuD4QTyA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130lk i\u015f g\u00fcn\u00fcn\u00fcz\u00fc ba\u015far\u0131yla tamamland\u0131\u011f\u0131n\u0131zda kendinizi \u00f6d\u00fcllendirin. Bu bir b\u00f6l\u00fcm dizi izlemek ya da sevdi\u011finiz kitab\u0131 okumak olabilir.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_wYGCBHH-02Dzy0AlOfGXg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Evdeki i\u015fleri h\u0131zl\u0131 toparlamak i\u00e7in partnerinizden yard\u0131m isteyin. Ayr\u0131ca ilk i\u015f g\u00fcn\u00fcnde pratik \u00f6\u011f\u00fcnler haz\u0131rlayabilirsiniz.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Tatil d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fc rutin hayat\u0131n\u0131za uyum sa\u011flaman\u0131z\u0131 kolayla\u015ft\u0131racak 5 \u00f6neri",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/lifestyle/tatil-donusu-rutin-hayatiniza-uyum-saglamanizi-kolaylastiracak-5-oneri,EOK_S9Asv0eakwWFpKAQIQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Vb5Mmb20KE6HIpTMllktMg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xZGHGZdNV0CDkd_Y6P7ZBA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-PJi1lWrlka87dc8bmFkmQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OApcBw9HYU2JpeNIy1sb-g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/EB751iGGHESXifYGxjHUOg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/K2bEZ4-onEW_Z0rfrN9LTA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Tatil d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fc rutin hayat\u0131n\u0131za uyum sa\u011flaman\u0131z\u0131 kolayla\u015ft\u0131racak 5 \u00f6neri\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Vb5Mmb20KE6HIpTMllktMg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Tatilden sonra ger\u00e7ek hayata uyum sa\u011flamak kolay de\u011fildir.Rutin hayat\u0131n\u0131za geri d\u00f6nmek sizi mutsuz edebilir. Peki bu depresif moddan nas\u0131l kurtabilirsiniz? \u0130\u015fte tatil sonras\u0131 depresyonu i\u00e7in \u00f6neriler...</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xZGHGZdNV0CDkd_Y6P7ZBA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bir seyahatten eve d\u00f6nd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fczde, durgun hissedebilirsiniz.\u00a0Unutmay\u0131n\u00a0evinizi temizlemek, enerji ak\u0131\u015f\u0131n\u0131 yeniden devreye sokman\u0131n harika bir yoludur.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-PJi1lWrlka87dc8bmFkmQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bazen hayat\u0131n\u0131zdaki sorumluluklar, sizi deneyimledi\u011finiz pozitiflikten uzakla\u015ft\u0131rabilir. Bunun i\u00e7in tatilde \u00e7ekti\u011finiz foto\u011fraf ve videolardan bir ailb\u00fcm olu\u015fturun. B\u00f6ylece o karelere bak\u0131p modunuzu y\u00fckseltebilirsiniz.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OApcBw9HYU2JpeNIy1sb-g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>En sevdi\u011finiz \u015fehirlere tatile gitmek sizi o kadar y\u00fcksek bir ruh haline sokabilir ki eve d\u00f6nd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fczde \u00e7\u00f6k\u00fc\u015f ya\u015fayabilirsiniz. B\u00f6yle durumlarda kendinize m\u00fcsaade edin e\u011fer a\u011flamak istiyorsan\u0131z kendinizi tutmay\u0131n.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/EB751iGGHESXifYGxjHUOg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bir sonraki seyahatinizi planlayacak maddi g\u00fcc\u00fcn\u00fcz olsun ya da olmas\u0131n, ileriye d\u00f6n\u00fck fikirlerinizi planlamak, g\u00fcnl\u00fck rutinlerinizde motivasyonunuzu koruman\u0131za yard\u0131mc\u0131 olacakt\u0131r.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/K2bEZ4-onEW_Z0rfrN9LTA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u015eu anki hayat\u0131n\u0131z\u0131n kal\u0131c\u0131 olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131, bunu istedi\u011finiz zaman de\u011fi\u015ftirebilece\u011finizi kendinize hat\u0131rlat\u0131n. Sahip olduklar\u0131n\u0131z\u0131n k\u0131ymetini bilin ve\u00a0arzulad\u0131\u011f\u0131n\u0131z hayata do\u011fru \u00e7al\u0131\u015fmaya devam edin.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Evdeyken tatilde hissetmek i\u00e7in yapabilece\u011finiz 5 \u015fey",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/lifestyle/evdeyken-tatilde-hissetmek-icin-yapabileceginiz-5-sey,tDWA3LEN7UKJDnqkGIE8cA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8eDR1HuV-kyhLxyK7yrvuA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/UeJDUk3ZzEOHgabfll_vpg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/p2PesoJdR0umjmrcNEeL4w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7ezmyX3TokmuMAI-J77q2w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ehoNAX4qVUG3TLxydPXKNQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7WqaSSHTD0WGEKVvv6ZQDQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Evdeyken tatilde hissetmek i\u00e7in yapabilece\u011finiz 5 \u015fey\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8eDR1HuV-kyhLxyK7yrvuA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Yaz\u0131n gelmesiyle bir\u00e7ok ki\u015fi tatil planlar\u0131n\u0131 yapt\u0131. Ancak bazen gerek maddi s\u0131k\u0131nt\u0131lar gerek i\u015f yo\u011funlu\u011fu sebebiyle tatile gidemeyebilirsiniz. Peki evde tatilde hissetmek m\u00fcmk\u00fcn m\u00fcd\u00fcr? \u0130\u015fte tatile gidemedi\u011finizde evinizde yapabilecekleriniz...</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/UeJDUk3ZzEOHgabfll_vpg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Evdeki zaman\u0131n\u0131z\u0131 ki\u015fisel bak\u0131m\u0131n\u0131za harcayabilirsiniz. Besleyici ve organik i\u00e7erikli do\u011fal \u00fcr\u00fcnlerle size kendinizi iyi hissettirecek bak\u0131m maskeleri yapabilirsiniz.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/p2PesoJdR0umjmrcNEeL4w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bir \u00fclkeyi g\u00f6rmek istiyor ancak bir t\u00fcrl\u00fc oraya gidemiyorsan\u0131z, orada \u00e7ekilen bir filmi izleyin. B\u00f6ylece oraya ait bir \u015feyler ke\u015ffedebilirsiniz.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7ezmyX3TokmuMAI-J77q2w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>E\u011fer izinliyseniz hem zihinsel hem de fiziksel olarak dinlenmek i\u00e7in alarms\u0131z uyanmak iyi bir se\u00e7im olabilir.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ehoNAX4qVUG3TLxydPXKNQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Evdeki bo\u015f vaktinizi mutfakta de\u011ferlendirebilirsiniz. Hi\u00e7 denemedi\u011finiz bir yemek tarifi ya da tatl\u0131 tarifini yapabilir ve keyifli bir g\u00fcn ge\u00e7irebilirsiniz.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7WqaSSHTD0WGEKVvv6ZQDQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>T\u00fcm g\u00fcn\u00fc kendinize ay\u0131rd\u0131ktan sonra ak\u015fam\u00fcst\u00fc arkada\u015flar\u0131n\u0131z\u0131 eve davet edin. Onlarla keyifli bir ak\u015fam ge\u00e7irmek size iyi gelecektir.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Telefonu \u015farjdayken uyuya kald\u0131, sabah yan\u0131kla uyand\u0131! \"Bu kadar tehlikeli oldu\u011funu bilsem yapmazd\u0131m\"",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/dunya/telefon-sarjdayken-uyuyakaldi-sabah-yanikla-uyandi-keske-bu-kadar-tehlikeli-oldugunu-bilseydim,WRt7E9x6NUeXpEhkcSAiog",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wUUQnUaqQk2VaE3vyhFSiw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/sIDRJvGgI0aOS5ex-vDkww.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZUeB8a-Gwk-7xwff3Oguzw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Lz4Mx6lcs0S7kJ8bezxCcw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4hSD2pQdKEq4SlR6aWsZEg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Telefonu \u015farjdayken uyuya kald\u0131, sabah yan\u0131kla uyand\u0131! \" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wUUQnUaqQk2VaE3vyhFSiw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Uzmanlar\u0131n \"telefonu \u015farja tak\u0131p uyumay\u0131n\" uyar\u0131s\u0131n\u0131 dikkate almayan \u0130svi\u00e7re'de ya\u015fayan bir kad\u0131n, \u015farjdaki telefon kablosunun \u00fczerinde uyuyakald\u0131. Sabah \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc derece yan\u0131kla uyanan kad\u0131n \u015fa\u015fk\u0131na d\u00f6nd\u00fc. \u0130svi\u00e7reli kad\u0131n \"Ke\u015fke bu \u00f6nemsiz al\u0131\u015fkanl\u0131\u011f\u0131n bu kadar tehlikeli oldu\u011funu bilseydim! diye konu\u015ftu.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/sIDRJvGgI0aOS5ex-vDkww.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130svi\u00e7re merkezli 20 Minuten'in haberine g\u00f6re, \u0130svi\u00e7re'de ya\u015fayan Julia isimli bir kad\u0131n \u015farj kablosu tak\u0131l\u0131 \u015fekilde uyuman\u0131n bedelini a\u011f\u0131r \u00f6dedi. \u0130sve\u00e7li kad\u0131n sabah uyand\u0131\u011f\u0131nda sol dizinin yan\u0131nda ba\u015f parma\u011f\u0131 b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcnde siyah bir delik fark etti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZUeB8a-Gwk-7xwff3Oguzw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Cenevre'de ya\u015fayan kad\u0131n ya\u015fad\u0131klar\u0131n\u0131 sosyal medya hesab\u0131ndan anlatt\u0131.\nGece uyudu\u011fu s\u0131rada telefon \u015farj cihaz\u0131n\u0131n baca\u011f\u0131na temas etmesi sonucu sabah \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc dereceden yan\u0131klarla uyand\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Lz4Mx6lcs0S7kJ8bezxCcw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Sabah olu\u015fan deli\u011fi g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcnde \u015fa\u015fk\u0131na d\u00f6nen kad\u0131n, yaran\u0131n kendi kendine iyile\u015fmesini bekledi ancak giderek daha da k\u00f6t\u00fcle\u015fti\u011fini fark edince\u00a0 acil servise ba\u015fvurdu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4hSD2pQdKEq4SlR6aWsZEg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130nsanlar\u0131 bili\u00e7lendirmek i\u00e7in payla\u015f\u0131m yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten Julia \" Doktor bana cildin \u00e7ok az iletken olmas\u0131 nedeniyle \u00e7ok az miktarda elektri\u011fin beni yava\u015f\u00e7a yakt\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. Ke\u015fke bu \u00f6nemsiz al\u0131\u015fkanl\u0131\u011f\u0131n bu kadar tehlikeli oldu\u011funu bilseydim!\" dedi. Bir y\u0131ldan fazla bir s\u00fcre ge\u00e7mesine ra\u011fmen yara izi hala duruyor. Gen\u00e7 kad\u0131n ba\u015f\u0131na gelen olay\u0131n di\u011fer insanlar i\u00e7in uyar\u0131 olmas\u0131n\u0131 istedi\u011fini belirtti.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Yapay zeka evrim sorusunu cevaplad\u0131: 150 y\u0131ll\u0131k tart\u0131\u015fma bitti mi?",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/teknoloji/yapay-zeka-evrim-sorusuna-cevap-buldu150-yillik-tartisma-bitti-mi,lHO4oxWT1kq81lSGpE0h5w",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Nbi0IM2JvEe-XOkX9_0ejg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5Fe5epvlNEm0sonUsB_LwQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4BuZJktoQ0u-4rhef1vKMg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/u8cDFke0jkCeVk2QMY3X4Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ljT_MzjGl0u3dZVBzifIKA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/g3e8m-Rb4UOQKqEC88y7SA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fD1B-uKcckaoOd4fQkXEHA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qCJkCkWXAkOw0Pdru6ngzw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Yapay zeka evrim sorusunu cevaplad\u0131: 150 y\u0131ll\u0131k tart\u0131\u015fma bitti mi?\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Nbi0IM2JvEe-XOkX9_0ejg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Ku\u015flar\u0131n ve kelebeklerin, renk ve desenlerindeki \u00e7e\u015fitlili\u011fin sebeplerine dair y\u0131llarca tart\u0131\u015fmalar ya\u015fand\u0131. \u00dcnl\u00fc biyolog, do\u011fa bilimcisi Charles Darwin ve do\u011fa bilimci, co\u011frafyac\u0131 Alfred Russel Wallace aras\u0131nda da anla\u015fmazl\u0131\u011fa sebep olan evrim sorunu 150 y\u0131l sonra yapay zeka taraf\u0131ndan cevapland\u0131.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5Fe5epvlNEm0sonUsB_LwQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Evrim teorisinin kurucular\u0131n\u0131n, ku\u015f ve kelebeklerin renk ve desenlerindeki \u00e7e\u015fitlili\u011fin sebebine dair farkl\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015fleri vard\u0131. 1800'lerde, ba\u015flayan bu \u00e7at\u0131\u015fma bilim d\u00fcnyas\u0131n\u0131 da ikiye b\u00f6ld\u00fc.\n\u00dcnl\u00fc biyolog ve do\u011fa bilimcisi Charles Darwin, kelebeklerin renk ve desenlerinde g\u00f6r\u00fclen \u00e7e\u015fitlili\u011fin cinsel se\u00e7ilimden kaynakland\u0131\u011f\u0131n\u0131 savunuyor,\u00a0di\u015filerin, erkeklerin g\u00f6r\u00fcnt\u00fcs\u00fcne g\u00f6re e\u015f se\u00e7ti\u011fi i\u00e7in erkeklerdeki \u00e7e\u015fitlili\u011fin daha fazla oldu\u011funu s\u00f6yl\u00fcyordu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4BuZJktoQ0u-4rhef1vKMg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00c7a\u011fda\u015f rakibi do\u011fa bilimci, co\u011frafyac\u0131 Alfred Russel Wallace ise ayn\u0131 fikirde de\u011fildi ve daha geni\u015f kapsaml\u0131 do\u011fal se\u00e7ilimin de \u00f6nemli bir rol oynad\u0131\u011f\u0131n\u0131 \u00f6ng\u00f6r\u00fcyordu.\nEvrimin temel mekanizmalar\u0131ndan olan do\u011fal se\u00e7ilim, canl\u0131lar\u0131n farkl\u0131l\u0131klar\u0131ndan dolay\u0131 ortama daha iyi uyum sa\u011flay\u0131p hayatta kalmas\u0131 ya da sa\u011flayamay\u0131p yok olmas\u0131 anlam\u0131na geliyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/u8cDFke0jkCeVk2QMY3X4Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Independent T\u00fcrk\u00e7e'de yer alan habere g\u00f6re;\u00a0 Pazartesi g\u00fcn\u00fc hakemli bir dergide yay\u0131mlanan \u00e7al\u0131\u015fma ile 19. y\u00fczy\u0131lda ba\u015flayan tart\u0131\u015fmalar \u00e7\u00f6z\u00fcme kavu\u015fturuldu.\u00a0\n\u00c7al\u0131\u015fma kapsam\u0131nda ku\u015fkanatl\u0131 kelebeklerin pek \u00e7ok t\u00fcr\u00fcne ait en az 16 bin g\u00f6r\u00fcnt\u00fc incelendi. Bu kelebekler, \u00e7arp\u0131c\u0131 g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerinin yan\u0131 s\u0131ra erkek ve di\u015filer aras\u0131nda belirgin farkl\u0131l\u0131klar olmas\u0131ndan dolay\u0131 tercih edildi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ljT_MzjGl0u3dZVBzifIKA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar yapay zeka yard\u0131m\u0131 ile kelebeklerin kanat bi\u00e7imlerini, renk ve desenleri analiz etti.\u00a0\u00c7al\u0131\u015fman\u0131n sorumlu yazar\u0131 Dr. Jennifer Cuthill \"Farkl\u0131 biyolojik gruplarda ve hem erkekler hem de di\u015filer aras\u0131nda ne kadar \u00e7e\u015fitlilik oldu\u011funu test etmek i\u00e7in ilk kez evrimin g\u00f6r\u00fcn\u00fcr boyutlar\u0131n\u0131 \u00f6l\u00e7ebiliyoruz\" dedi.\u00a0\nMakine \u00f6\u011freniminin\u00a0 bug\u00fcne kadar ihmal edilmi\u015f gruplar da dahil (di\u015filer)\u00a0 biyolojik \u00e7e\u015fitlili\u011fi yaratan ve s\u00fcrd\u00fcren evrimsel s\u00fcre\u00e7ler hakk\u0131nda yeni bilgiler verdi\u011fini belirten Cuthill\u00a0\"Bu canl\u0131lar\u0131n erkeklerindeki \u00e7e\u015fitlilikler daha belirgin oldu\u011fu i\u00e7in genellikle di\u015filer \u00fczerine daha az \u00e7al\u0131\u015fma yap\u0131l\u0131yor\" diye konu\u015ftu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/g3e8m-Rb4UOQKqEC88y7SA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Analizler sonucunda bilim insanlar\u0131, erkeklerin genellikle daha farkl\u0131 \u015fekil ve desenlere sahip oldu\u011funu g\u00f6rd\u00fc. Fakat hem erkeklerin hem de di\u015filerin genel \u00e7e\u015fitlili\u011fe katk\u0131da bulundu\u011fu da saptand\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fD1B-uKcckaoOd4fQkXEHA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130lk bulgu Darwin'i, ikincisi de Wallece'\u0131 hakl\u0131 \u00e7\u0131kar\u0131yor. Dr. Cuthill, \"Erkek kelebekler aras\u0131nda g\u00f6r\u00fcnen y\u00fcksek seviyedeki \u00e7e\u015fitlilik, ilk ba\u015fta Darwin'in \u00f6ne s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc gibi erkek \u00e7e\u015fitlili\u011fi \u00fczerinde, di\u015filerin e\u015f se\u00e7iminden kaynaklanan cinsel se\u00e7ilimin ger\u00e7ek d\u00fcnyada \u00f6nemli bir yer tuttu\u011fu d\u00fc\u015f\u00fcncesini destekliyor\" ifadelerini kulland\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qCJkCkWXAkOw0Pdru6ngzw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Di\u015fi kelebeklerin g\u00f6r\u00fcn\u00fcmlerinin kendi t\u00fcrlerindeki erkeklerden daha fazla \u00e7e\u015fitlili\u011fe sahip oldu\u011fu durumlar\u0131n da kaydedildi\u011fini belirtti. Bu \u00f6rneklerin Wallace'\u0131n \u00f6ne s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc gibi, t\u00fcrler aras\u0131 \u00e7e\u015fitlilikte do\u011fal se\u00e7ilimin, di\u015fi \u00e7e\u015fitlili\u011finde \u00f6nemli bir rol oynad\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcn\u00fc destekliyor.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "50 y\u0131ld\u0131r evli olan \u00e7ift \u00f6l\u00fcme birlikte gittiler: \u00d6tanazi ile ya\u015famlar\u0131na son verdiler",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/dunya/50-yildir-evli-olan-cift-olume-birlikte-gittiler-otanazi-ile-yasamlarina-son-verdiler,zDwuLJTINUCq4MsZCvculg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wnxbT0Jb-E-_1M2Bdjcbvw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/w9cmOYDep0OZWErxsoMhFg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/2VubsTCOE0qikROtoJ8JCQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/aooXIUodmEO47ii0BLrZjg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rlg7H64Gm0-b-TM53Up38w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RnocUjLyIEeaPXhSASRliQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Ikli1lI0_0S4rTGWsPLm2A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/UYBaWpQWl0eSRhySfyMo5g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"50 y\u0131ld\u0131r evli olan \u00e7ift \u00f6l\u00fcme birlikte gittiler: \u00d6tanazi ile ya\u015famlar\u0131na son verdiler\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wnxbT0Jb-E-_1M2Bdjcbvw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Hollanda'da ya\u015fayan ve yakla\u015f\u0131k 50 y\u0131ld\u0131r evli olan bir \u00e7ift ge\u00e7ti\u011fimiz haziran ay\u0131nda \u00f6tanazi yoluyla hayatlar\u0131na son verdiler. \"\u0130kili \u00f6tanazi\" olarak da adland\u0131r\u0131lan bu y\u00f6ntem Hollanda'da yasal bir i\u015flem ve her y\u0131l daha fazla \u00e7ift \u00f6l\u00fcmc\u00fcl ila\u00e7larla hayatlar\u0131na son veriyor.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/w9cmOYDep0OZWErxsoMhFg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Yakla\u015f\u0131k 50 y\u0131ld\u0131r evli olan Hollandal\u0131 \u00e7ift Jan ve Els \u00f6l\u00fcmc\u00fcl ila\u00e7larlara hayatlar\u0131na son verdiler.\u00d6tanazi olarak da bilinen ve nadir \u00e7e\u015fitlerinden biri olan ikili \u00f6tanazi yapt\u0131ran 70 ve 71 ya\u015f\u0131ndaki \u00e7ift haziran ay\u0131nda birlikte ya\u015famlar\u0131n\u0131 sonland\u0131rd\u0131lar.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/2VubsTCOE0qikROtoJ8JCQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Anaokulunda tan\u0131\u015fan evli \u00e7iftin bir de \u00e7ocuklar\u0131 var. Tan\u0131\u015ft\u0131klar\u0131 g\u00fcnden beri beraber olan Jan ve Els evliliklerinin b\u00fcy\u00fck bir b\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fc karavan ya da teknede ge\u00e7irdiler. 70 ya\u015f\u0131ndaki Jan, dinmeyen s\u0131rt a\u011fr\u0131lar\u0131 \u00e7ekiyor, 71 ya\u015f\u0131ndaki kar\u0131s\u0131 Els ise demans hastal\u0131\u011f\u0131 nedeniyle c\u00fcmle kurmakta zorulan\u0131yordu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/aooXIUodmEO47ii0BLrZjg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Jan 2003 y\u0131l\u0131nda belinden ameliyat oldu ancak iyile\u015femedi. Ald\u0131\u011f\u0131 a\u011fr\u0131 kesiciler i\u015fe yaramamaya ba\u015flad\u0131. Els ise bu s\u0131rada \u00f6\u011fretmenlik yapmakla me\u015fguld\u00fc. Ara s\u0131ra sohbetleri aras\u0131nda \u00f6tanazi konusunu a\u00e7an \u00e7ift Hollanda'da \u00f6lme hakk\u0131n\u0131 savunan NVVE'ye kat\u0131ld\u0131. Jan aile aras\u0131nda s\u00fcrekli bu a\u011fr\u0131larla ya\u015fayamayaca\u011f\u0131n\u0131, \u00e7ok fazla ila\u00e7 al\u0131nca zombi gibi ya\u015fad\u0131\u011f\u0131n\u0131 e\u015fininde hastal\u0131\u011f\u0131n\u0131n ilerleme sebebiyle buna birlikte son verleri gerekti\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyordu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rlg7H64Gm0-b-TM53Up38w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Babas\u0131n\u0131 alzheimer hastal\u0131\u011f\u0131nda kaybeden Els ise demans semptomlar\u0131 g\u00f6sterse de doktora gitmek istemiyordu. 2022'de te\u015fhis konuldu\u011funda \u00f6fkelenen kad\u0131n iyile\u015fme imkan\u0131 olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 \u00f6\u011frendi\u011finde o\u011fullar\u0131 ile \u00f6tanazi se\u00e7ene\u011fini konu\u015fmaya ba\u015flad\u0131lar. Online bir klini\u011fe ba\u015fvurdular doktorlar\u0131, Els\u2019in h\u00e2l\u00e2 \u00f6lmek isteyip istemedi\u011fi y\u00f6n\u00fcnde karar verecek kapasitede oldu\u011funu, ancak demans hastal\u0131\u011f\u0131n\u0131n ilerlemesi halinde bunun de\u011fi\u015fece\u011fini vurguluyordu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RnocUjLyIEeaPXhSASRliQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00d6tanazi randevusundan bir g\u00fcn \u00f6nce o\u011fullar\u0131 ve torunlar\u0131 ile vakit ge\u00e7iren \u00e7iftin o\u011fullar\u0131 son g\u00fcn\u00fc \u015f\u00f6yle anlatt\u0131; \u201cSahilde annemle y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015fe \u00e7\u0131kt\u0131k. \u00c7ocuklar oyun oynad\u0131lar, \u015fakalar yap\u0131ld\u0131. \u00c7ok tuhaf bir g\u00fcnd\u00fc. O ak\u015fam yeme\u011finde, son kez bir arada yemek yiyi\u015fimizi izlerken g\u00f6zlerim doldu.\u201d</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Ikli1lI0_0S4rTGWsPLm2A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Randevu g\u00fcn\u00fc bir \u00e7ok yak\u0131n\u0131 Jan ve Els'i yaln\u0131z b\u0131rakmad\u0131. Saatlarce an\u0131lar\u0131nda bahsettiler her birinin sevdi\u011fi \u015fark\u0131lar\u0131 s\u00f6ylediler. Son yar\u0131m saat bizim i\u00e7in \u00e7ok zordu diye bahseden o\u011fullar\u0131 \"Doktor geldi ve her \u015fey bir anda oldu\" dedi. Els van Leeningen ve Jan Faber, doktorlar\u0131n verdi\u011fi \u00f6l\u00fcmc\u00fcl ila\u00e7lar sonucu, 3 Haziran 2024 Pazartesi g\u00fcn\u00fc beraber \u00f6ld\u00fcler.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/UYBaWpQWl0eSRhySfyMo5g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Hollanda'da 2002'de y\u00fcr\u00fcrl\u00fc\u011fe giren yasa \"dayan\u0131lmaz a\u011fr\u0131lara sahip olan ve iyile\u015fme umudu bulunmayan\" ki\u015filere \u00f6tanazi uygulamas\u0131na izin veriyor. Aile hekimi taraf\u0131ndan incelenen talep, daha sonra en az bir doktorun daha kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 heyet taraf\u0131ndan karara ba\u011flan\u0131yor.De\u011ferlendirme sonucunda \u00f6tanazi iste\u011fi kabul edilen hastan\u0131n solunumu ila\u00e7 yoluyla tamamen durduruluyor. Hollanda'da ara\u015ft\u0131rma enstit\u00fcs\u00fc Nivel taraf\u0131ndan 2019'da yap\u0131lan bir \u00e7al\u0131\u015fmada, \u00fclkede aile hekimlerinin giderek daha fazla \u00f6tanaziye y\u00f6nlendirdi\u011fi tespit edilmi\u015fti.\u00dclkede 2023\u2019te toplam 9 bin 68 ki\u015fi \u00f6tanazi ile ya\u015fam\u0131na son verdi. Bu da toplam \u00f6l\u00fcmlerin y\u00fczde 5\u2019i. \u00d6tanazi ile ya\u015fam\u0131na son veren binlerce ki\u015fiden 336\u2019s\u0131 demans hastas\u0131yd\u0131.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Adanal\u0131 Wolverine: \"Yapt\u0131\u011f\u0131m tek \u015fey sa\u00e7lar\u0131ma f\u00f6n \u00e7ekmek\"",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/turkiye/adanali-wolverine-yaptigim-tek-sey-saclarima-fon-cekmek,Yx3-pot3JUuznLK114YZFA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SIN_tgrnpUqUipeWoI0_JA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8JiTRAxfgECDB4G0HzXEwQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lQ1Gzm8xPEe-TLgxV7eySg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kLmOXwqpZU-_HL35XqB3Zw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jfwL0HmpL0ywaFWrjFiPjA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/cWUvd4wH0kuCF-NWilWPiw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Y0Ru4-6qe0uvYErxpQJC7A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zCE8W8in10eZ5f9fj0_VeA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/XYpVvoDRBkKvXNsLQN7cXQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/TkIiAQ4Cp0iFn_RS77EhaQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OFNtSprad0a4Tohs9RjOIQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nBeUPf_tJkGXAjqzVFqRuQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nVMC117hIE-PSnM4M5iY1A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1LKYXbO-YUS6irkLJYLFkA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/dcXbq6anMEafDbtOBqx9eg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3qqd4f2fPEWBV5R0-RDLcQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DfKZtw2LSUOwZhmVthN69w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/dUkLAIwYAEW8FXeQgFgh1A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gnss5aCHVE-5Rd1bB3Pwqg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/e0JD-q7kDkaB2tZ99HxxZg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-sW-Ah1tuUKHjVfax5qLEQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zu_QTAi4BEqFYnHqkltjug.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/eO4A1O-VgUGO-J_aLwzoZA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Z-uYDMJbO0-8kuUmxG_DqQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/b-nAZ2p-NEiem4Aewfb7Zg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LMewjIspG0GwBumPCLLXyg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6lNP4M2o0ke465IfGeU4gw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/30Et3lNv90O7L2aY0lNYpQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nwXvw1yqf0-QPmSWGCEhJQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/oLSKR388AkOABb-ZGIa4DA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/aA3ZXdSE0ka4K2xnLIcuWg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/CL2k7fyPQUesmA4G8jtlqw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/BppcINEAz0WOEBe3gN9wwA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0otHM1fbLk6WfiJszzsYQg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qMhkv_8VPU-luLsbh7_I8g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mgULMglAT0OjSUzHLzp-2Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Mam3Lcf98UWoZ1w_JKrzoQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/pslY1Fr-X0-mGi7XuV4_Ag.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Ow5FSRaRLUyHSMHf9sF4vg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/9lhplSdZCkOPwxBgz85BhQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LpSrVAORuUWCNbuXDZcGGA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Mzd-u3jOEECw9cxq_Rvlsg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zEu9ezS70EaltOWTFQ30og.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/EXFuQJBl_0iFENf0T0luQg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/2bKNxhag50OQodLYQxblWA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/BJN_11cmw0SWvbeqIT1KVw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/XQoD2zac-EuNl7bWPHgRTA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/iUrPG4IJOkumHsxDfaX6FQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/bntvwzdxT0mQlxUUJuc56w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DqezhuAKokuWQAhQHQHo0A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Ieuoggg-602rhRReq_Y1jg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/sfqWV_6bP0ypLpDf_e8yUw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/H0-kKYCfPEOVU1Q-jlr0aA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/igiKedzWZE-3Nqz67u29lw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/U75GrNjg9EO3UzuFH0-pBg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_F0j_fPQzECIKjy-Dpv53w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yXGP2_1irUOTr7t-GqGCSw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/y3us2dK4DUWQlQsVPBUHvA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Adanal\u0131 Wolverine: \" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SIN_tgrnpUqUipeWoI0_JA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Adana'da ya\u015fayan ve \u00fcnl\u00fc akt\u00f6r Hugh Jackman'\u0131n canland\u0131rd\u0131\u011f\u0131 \"Wolverine\" karakterine benzetilen \u00d6zer Tetik, i\u015f yerinde ve sokakta film sahnelerini aratmayan pozlar\u0131yla ilgi \u00e7ekiyor. Tetik, \"Yapt\u0131\u011f\u0131m tek \u015fey sa\u00e7lar\u0131ma f\u00f6n \u00e7ekmek, hepsi bu. D\u0131\u015far\u0131ya \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131mda g\u00f6renler \u015fa\u015fk\u0131nl\u0131k i\u00e7erisinde kal\u0131yor. Amac\u0131m insanlara g\u00fczel hat\u0131ralar b\u0131rakmak.\" dedi.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8JiTRAxfgECDB4G0HzXEwQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>V\u00fccut geli\u015ftirme antren\u00f6rl\u00fc\u011f\u00fc yapan 39 ya\u015f\u0131ndaki \u00d6zer Tetik, uzun y\u0131llard\u0131r spor salonlar\u0131n\u0131n yan\u0131 s\u0131ra film ve dizi setlerinde vakit ge\u00e7iriyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lQ1Gzm8xPEe-TLgxV7eySg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Yakla\u015f\u0131k 3 y\u0131l \u00f6nce oynad\u0131\u011f\u0131 diziden ayr\u0131lmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan imaj de\u011fi\u015fikli\u011fine giden Tetik, \"Wolverine\" karakterine benzedi\u011fini, k\u00fc\u00e7\u00fck bir \u00e7ocu\u011fun kendisini g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcnde ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 \u015fa\u015fk\u0131nl\u0131k \u00fczerine tesad\u00fcfen fark etti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kLmOXwqpZU-_HL35XqB3Zw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130nternet \u00fczerinden karakteri inceleyen, y\u00fcz tipi ve v\u00fccut hatlar\u0131n\u0131n benzer oldu\u011funu g\u00f6ren Tetik, bir s\u00fcre sonra \u00e7evresinde de benzer tepkiler almaya ba\u015flad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jfwL0HmpL0ywaFWrjFiPjA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bu benzerlikten memnuniyet duyan \u00d6zer Tetik, imaj\u0131nda yapt\u0131\u011f\u0131 ufak de\u011fi\u015fiklik ve \u00f6zel olarak yapt\u0131rd\u0131\u011f\u0131 pen\u00e7e fig\u00fcr\u00fcyle zamanla \"Yerli Wolverine\" olarak tan\u0131nmaya ba\u015fland\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/cWUvd4wH0kuCF-NWilWPiw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>T\u00fcrkiye'nin \u00e7e\u015fitli illerinde bu karakterle organizasyonlara kat\u0131lan, \u00f6zellikle gen\u00e7lerden yo\u011fun ilgi g\u00f6ren Tetik, sosyal medyada ve sokakta film sahnelerini aratmayan pozlar\u0131 ve hareketleriyle her kesimin dikkatini \u00e7ekiyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Y0Ru4-6qe0uvYErxpQJC7A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\"Yerli Wolverine\" \u00d6zer Tetik, 3 y\u0131l \u00f6nce oyunculuk yapt\u0131\u011f\u0131 bir dizide y\u00f6netmenin talebi \u00fczerine uzun s\u00fcre b\u0131y\u0131k b\u0131rakt\u0131\u011f\u0131n\u0131 anlatt\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zCE8W8in10eZ5f9fj0_VeA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Sette bir\u00e7ok ki\u015finin bu tarz bir imaja sahip oldu\u011funu belirten Tetik, \"Nereye baksam sakall\u0131, b\u0131y\u0131kl\u0131 adamlar g\u00f6r\u00fcyordum. Sakal, b\u0131y\u0131k b\u0131rakan \u00fcnl\u00fc olmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor diye d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fcm ve kendime '\u00d6zer sen bu b\u0131y\u0131klar\u0131 kes' dedim. Setimiz bitti, b\u0131y\u0131klar\u0131m\u0131 kestim. \u0130lerleyen zamanlarda i\u015f yerine gittim ve mola s\u0131ras\u0131nda 9 ya\u015flar\u0131nda bir \u00e7ocuk bana 'abi sen ayn\u0131 Wolverine'e benziyorsun' dedi. Bende a\u00e7t\u0131m bir karaktere, bir kendime bakt\u0131m. 'Ben buyum' dedim.\" diye konu\u015ftu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/XYpVvoDRBkKvXNsLQN7cXQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Tetik, karakterin y\u00fcz, v\u00fccut tipiyle ve tarz\u0131yla kendisine benzemesine olduk\u00e7a \u015fa\u015f\u0131rd\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve bunun ho\u015funa gitti\u011fini dile getirdi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/TkIiAQ4Cp0iFn_RS77EhaQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Wolverine karakterine benzemek i\u00e7in bir \u00e7aba g\u00f6stermedi\u011fini vurgulayan Tetik, \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi:\n\"Ben do\u011fall\u0131\u011f\u0131mla benziyorum. Yapt\u0131\u011f\u0131m tek \u015fey sa\u00e7lar\u0131ma f\u00f6n \u00e7ekmek, hepsi bu. Yakla\u015f\u0131k \u00fc\u00e7 senedir 'Wolverine' modunday\u0131m ve gen\u00e7lerin ho\u015funa gidiyor. 'Wolverine buralarda' diyerek foto\u011fraf \u00e7ektirmeleri, yolda y\u00fcr\u00fcrken yan\u0131ma gelip \u0130ngilizce konu\u015fmalar\u0131 beni mutlu ediyor. D\u0131\u015far\u0131ya \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131mda g\u00f6renler \u015fa\u015fk\u0131nl\u0131k i\u00e7erisinde kal\u0131yor. Bir al\u0131\u015fveri\u015f merkezine gidiyorum, daha girmeden insanlar bakmaya ba\u015fl\u0131yor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OFNtSprad0a4Tohs9RjOIQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kap\u0131daki g\u00fcvenlikler 'bu o de\u011fil mi?' diyerek birbirini d\u00fcrt\u00fcyorlar. Ellerinden b\u0131\u00e7ak \u00e7\u0131kan adam geldi diyorlar. \u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fc kata \u00e7\u0131kana kadar en az 30 ki\u015fi foto\u011fraf \u00e7ektirmek istiyor. \u00c7ar\u015f\u0131da gezerken, otob\u00fcse binerken veya i\u015f yerine giderken bu tarz g\u00fczel tepkiler al\u0131yorum.\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nBeUPf_tJkGXAjqzVFqRuQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130nsanlar\u0131n ilgisinin kendisini mutlu etti\u011fini belirten Tetik, sosyal medyada Wolverine karakterinin hareketlerini yapt\u0131\u011f\u0131 ve pozlar\u0131n\u0131 verdi\u011fi i\u00e7erikler payla\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 anlatt\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nVMC117hIE-PSnM4M5iY1A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Amac\u0131n\u0131n sadece keyifli vakit ge\u00e7irmek oldu\u011funu aktaran Tetik, \"Bu i\u015fe ba\u015flarken asl\u0131nda benim belli bir amac\u0131m yoktu. Wolverine'e benzemek g\u00fczel bir his, d\u00fcnyada ikinci bir benzerinin olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 fark ettim. Mesela sosyal medyadan a\u015f\u0131r\u0131 derecede mesajlar ve yorumlar al\u0131yorum. Bu da beni mutlu ediyor amac\u0131m da art\u0131k insanlara g\u00fczel hat\u0131ralar b\u0131rakmak.\" dedi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1LKYXbO-YUS6irkLJYLFkA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bu durumdan ailesinin de memnun oldu\u011funu dile getiren Tetik, 3 \u00e7ocu\u011funun babalar\u0131n\u0131n bir kahramana benzetilmesi nedeniyle sevindiklerini kaydetti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/dcXbq6anMEafDbtOBqx9eg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3qqd4f2fPEWBV5R0-RDLcQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DfKZtw2LSUOwZhmVthN69w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/dUkLAIwYAEW8FXeQgFgh1A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gnss5aCHVE-5Rd1bB3Pwqg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/e0JD-q7kDkaB2tZ99HxxZg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-sW-Ah1tuUKHjVfax5qLEQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zu_QTAi4BEqFYnHqkltjug.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/eO4A1O-VgUGO-J_aLwzoZA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Z-uYDMJbO0-8kuUmxG_DqQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/b-nAZ2p-NEiem4Aewfb7Zg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LMewjIspG0GwBumPCLLXyg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6lNP4M2o0ke465IfGeU4gw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/30Et3lNv90O7L2aY0lNYpQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nwXvw1yqf0-QPmSWGCEhJQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/oLSKR388AkOABb-ZGIa4DA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/aA3ZXdSE0ka4K2xnLIcuWg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/CL2k7fyPQUesmA4G8jtlqw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/BppcINEAz0WOEBe3gN9wwA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0otHM1fbLk6WfiJszzsYQg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qMhkv_8VPU-luLsbh7_I8g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mgULMglAT0OjSUzHLzp-2Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Mam3Lcf98UWoZ1w_JKrzoQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/pslY1Fr-X0-mGi7XuV4_Ag.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Ow5FSRaRLUyHSMHf9sF4vg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/9lhplSdZCkOPwxBgz85BhQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LpSrVAORuUWCNbuXDZcGGA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Mzd-u3jOEECw9cxq_Rvlsg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zEu9ezS70EaltOWTFQ30og.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/EXFuQJBl_0iFENf0T0luQg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/2bKNxhag50OQodLYQxblWA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/BJN_11cmw0SWvbeqIT1KVw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/XQoD2zac-EuNl7bWPHgRTA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/iUrPG4IJOkumHsxDfaX6FQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/bntvwzdxT0mQlxUUJuc56w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DqezhuAKokuWQAhQHQHo0A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Ieuoggg-602rhRReq_Y1jg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/sfqWV_6bP0ypLpDf_e8yUw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/H0-kKYCfPEOVU1Q-jlr0aA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/igiKedzWZE-3Nqz67u29lw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/U75GrNjg9EO3UzuFH0-pBg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_F0j_fPQzECIKjy-Dpv53w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yXGP2_1irUOTr7t-GqGCSw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/y3us2dK4DUWQlQsVPBUHvA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Nesli 200 milyon y\u0131l \u00f6ncesine dayan\u0131yor! Ordu'da g\u00f6r\u00fcnt\u00fclendi, d\u00fcnyada bilinen 5 t\u00fcr\u00fc var",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/turkiye/nesli-200-milyon-yil-oncesine-dayaniyor-orduda-goruntulendi-dunyada-bilinen-5-turu-var,o4U1piSkrEeWPWfhdhxmcA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/W9ooxtrgbEWa8I_tYNr-fQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Gfh5Uwg9BEiXKlazx7V6sw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/PtdYPiIr3E6YlA4URu2rCg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/U-kfooKErUmuYOAnC9SGsw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/aak1tBUpkU6XwQa2VmR2xg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nYhVOwGNFk-vh-gZFsgXgA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Nesli 200 milyon y\u0131l \u00f6ncesine dayan\u0131yor! Ordu'da g\u00f6r\u00fcnt\u00fclendi, d\u00fcnyada bilinen 5 t\u00fcr\u00fc var\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/W9ooxtrgbEWa8I_tYNr-fQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Nesli t\u00fckenmekte olan, 200 milyon y\u0131l\u0131 a\u015fk\u0131n ge\u00e7mi\u015fe sahip oldu\u011fu tahmin edilen ve yumurtalar\u0131n\u0131n yaban mersininin meyvelerine benzemesinden dolay\u0131 \"Mersin bal\u0131\u011f\u0131\" olarak adland\u0131r\u0131lan bal\u0131k t\u00fcr\u00fc, dal\u0131\u015f e\u011fitmeni ve su alt\u0131 foto\u011fraf\u00e7\u0131s\u0131 taraf\u0131ndan Ordu'da kendi ya\u015fam alan\u0131nda g\u00f6r\u00fcnt\u00fclendi.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Gfh5Uwg9BEiXKlazx7V6sw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Suyun 10 metre derinliklerinde kaydedilen g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerin uzmanlara g\u00f6nderilmesi \u00fczerine, bal\u0131\u011f\u0131 ya\u015fam alan\u0131nda g\u00f6zlemlemek i\u00e7in \u00e7ok say\u0131da ki\u015finin b\u00f6lgede dal\u0131\u015f yapmak istedi\u011fi belirtildi.Yakla\u015f\u0131k 200 milyon y\u0131ld\u0131r d\u00fcnya \u00fczerinde bulundu\u011fu tahmin edilen, biyo\u00e7e\u015fitlilik a\u00e7\u0131s\u0131ndan da son derece \u00f6nemli bir t\u00fcr olan Mersin bal\u0131\u011f\u0131, neslinin t\u00fckenme tehlikesi ile kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya. Bilinin 5 t\u00fcr\u00fc olan ve 2'sinin neslinin t\u00fckenen bal\u0131k t\u00fcr\u00fc, \u00fcniversitelerin marifetiyle yeti\u015ftirilerek nesli korunmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131l\u0131yor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/PtdYPiIr3E6YlA4URu2rCg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Yakla\u015f\u0131k 30 santimetre uzunlu\u011fundaki yavru Mersin bal\u0131\u011f\u0131n\u0131 kendi do\u011fal alan\u0131nda g\u00f6r\u00fcnt\u00fclemeyi ba\u015faran T\u00fcrkiye Sualt\u0131 Sporlar\u0131 Federasyonu Dal\u0131\u015f E\u011fitmeni ve Su Alt\u0131 Foto\u011fraf\u00e7\u0131s\u0131 Hakan G\u00fcney, \u201cDenize ve Karadeniz'e g\u00f6n\u00fcl vermi\u015f birisi olarak su alt\u0131ndaki \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131m\u0131za devam ediyoruz. O g\u00fcn biraz dalgal\u0131yd\u0131, 2 y\u0131ld\u0131z ve \u00fczeri olan dalg\u0131\u00e7lar\u0131m\u0131z ile birlikte denize dald\u0131k. 10 metre gibi bir derinlikte dal\u0131\u015f yaparken kar\u015f\u0131m\u0131za Mersin bal\u0131\u011f\u0131 \u00e7\u0131kt\u0131. O g\u00fcn dev vatozlar falan da vard\u0131, gayet g\u00fczeldi. Farkl\u0131 illerden de dal\u0131\u015f i\u00e7in gelen arkada\u015flar\u0131m\u0131z vard\u0131. \u015eans eseri Mersin bal\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6rd\u00fck. Normalde Mersin bal\u0131klar\u0131 1 bu\u00e7uk ile 2 bu\u00e7uk metre aras\u0131nda oluyor. Nesli t\u00fckenmekte olan da bir canl\u0131. Bildi\u011fimiz kadar\u0131yla \u00fcniversiteler bunlar\u0131n yavrular\u0131 getirtip, b\u00f6lgelerde b\u0131rak\u0131yor ve \u00e7o\u011falmas\u0131n\u0131 sa\u011fl\u0131yorlarm\u0131\u015f. Sinop, Samsun, Ordu, Giresun, Trabzon ve Rize b\u00f6lgeleri bu hayvanlar i\u00e7in \u00e7ok iyi. Tatl\u0131 su ba\u011flant\u0131lar\u0131na, dere ve \u00e7ay a\u011f\u0131zlar\u0131na gelip, burada \u00fcremeler yap\u0131yorlarm\u0131\u015f\u201d diye konu\u015ftu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/U-kfooKErUmuYOAnC9SGsw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Mersin bal\u0131\u011f\u0131n\u0131 kendi ya\u015fam alan\u0131nda g\u00f6r\u00fcnt\u00fclemekten b\u00fcy\u00fck mutluluk duydu\u011funu kaydeden G\u00fcney, \u201cBizim de dal\u0131\u015f\u0131m\u0131zda yavru denk geldi. Orada bizle beraber, hi\u00e7 ka\u00e7madan bizlere poz verdi, \u00f6n\u00fcm\u00fczde seyretti. Dal\u0131\u015f\u0131m\u0131z\u0131n bir s\u00fcresinde onunla oynad\u0131k. \u015eans, su alt\u0131nda kendi ya\u015fam alan\u0131nda g\u00f6r\u00fcnt\u00fclemek bize naip oldu. D\u00fcnyada bilinen 5 t\u00fcr\u00fc var, bunlardan 2'sinin nesli t\u00fckenmi\u015f, 3 tanesi var. \u00dcniversitelerin su alt\u0131 bilimleri fak\u00fclteleri de bu canl\u0131lar\u0131n neslinin t\u00fckenmemesi i\u00e7in m\u00fccadele ediyor\u201d ifadelerine yer verdi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/aak1tBUpkU6XwQa2VmR2xg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bal\u0131k t\u00fcr\u00fcn\u00fcn ge\u00e7mi\u015finin dinozorlar d\u00f6neminden \u00f6nce de oldu\u011funu bildiklerini aktaran G\u00fcney, \u201cNadir canl\u0131lardan birisi. Genelde g\u00f6r\u00fcnt\u00fcler eski kaynaklardan veya havuz ortam\u0131nda var. Suyun alt\u0131nda iken denk gelmesi ve onu foto\u011fraflamak nadir olan bir durum. Bunu bir de bizim b\u00f6lgemizde \u00e7ekmemiz \u00e7ok g\u00fczel oldu. Karadeniz B\u00f6lgesi'nde aktif olarak dal\u0131\u015f yapan tek yer Ordu. Bug\u00fcn Karadeniz'e sahili olan yerlerde aktif dal\u0131\u015f faaliyeti yok, in\u015fallah oralarda da olur ve onlar da farkl\u0131 canl\u0131lar ile kar\u015f\u0131la\u015f\u0131rlar. Karadeniz'in su alt\u0131n\u0131n ne kadar renkli ve floras\u0131n\u0131n ne kadar keyifli oldu\u011funu insanlar\u0131n g\u00f6rmesi gerekiyor\u201d \u015feklinde konu\u015ftu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nYhVOwGNFk-vh-gZFsgXgA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>G\u00f6r\u00fcnt\u00fcleri uzman isimler ile payla\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve Mersin bal\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6r\u00fcnt\u00fclemek i\u00e7in gelmek isteyen \u00e7ok say\u0131da ki\u015finin oldu\u011funu belirten Hakan G\u00fcney, \u201cBen \u00e7ok mutluyum, dan\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131m hocalar\u0131m\u0131zdan da \u00e7ok g\u00fczel tepkiler ald\u0131k. \u0130l d\u0131\u015f\u0131ndan buraya sadece Mersin bal\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6r\u00fcnt\u00fclemek umuduyla gelecek bir s\u00fcr\u00fc insan var, bu da bizleri mutlu ediyor\u201d dedi.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Ka\u00e7 ya\u015f\u0131nda \u00f6lece\u011finizi g\u00f6zleriniz ele veriyormu\u015f! Retinada sakl\u0131 ger\u00e7ek, sa\u011f g\u00f6z\u00fcn\u00fcze dikkat",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/saglik/ne-kadar-omrunuzun-kaldigini-gozleriniz-ele-veriyormus-retinada-sakli-gercek-sag-gozunuze-dikkat,5mBx7W9zNkSNHi3cjmba1g",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5VCZ62uBdkqVaeSoaTLrBA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/EnY_Qk1hbE2_X9ucJLRM2g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/AmZ7RJja_EuLIn42KbeOIw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fWpS3Ylcxk2OQ5YALRGIPQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JshfjE-Yj0mfsbznY_F_4A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8SY6NakByUarSr-vgcnR_g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jwBgGWBXzUK6yYXddCEjBQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/cm9ZTXfRWkadf6hQweEN1g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gwLgAdMS4k6kqjzIXM6bxQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/cZlCSkezFECwL-ApKWsT_w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5voBVlB8X0CbpO0kBdyOVQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/B51pQMWr5kWrnwaRvpa-rQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DsVTDPvK6kuxyhSclJAvnA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ecHPWuEG50iwe5fwZ9fJLw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Ka\u00e7 ya\u015f\u0131nda \u00f6lece\u011finizi g\u00f6zleriniz ele veriyormu\u015f! Retinada sakl\u0131 ger\u00e7ek, sa\u011f g\u00f6z\u00fcn\u00fcze dikkat\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5VCZ62uBdkqVaeSoaTLrBA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Ya\u015fam uzun soluklu bir yolculuk. Bu yolculukta herkes ne kadar \u00f6mr\u00fcn\u00fcn kald\u0131\u011f\u0131n\u0131 da hep merak eder. Bu konuda yap\u0131lan bir ara\u015ft\u0131rma daha \u00f6nce duyulmayan bir sonucu ortaya \u00e7\u0131kard\u0131. British Journal of Ophthalmology taraf\u0131ndan yay\u0131nlanan bir \u00e7al\u0131\u015fma herkesin \u015fa\u015f\u0131raca\u011f\u0131 bir sonuca vard\u0131. \"Ne kadar \u00f6mr\u00fcm\" kald\u0131 diye merak edenler g\u00f6zlerine baks\u0131n. \u00c7\u00fcnk\u00fc g\u00f6zleriniz ne kadar \u00f6mr\u00fcn\u00fcz\u00fcn kald\u0131\u011f\u0131n\u0131 ele veriyormu\u015f.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/EnY_Qk1hbE2_X9ucJLRM2g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>G\u00f6zler kalbin aynas\u0131d\u0131r diye hep s\u00f6ylenir. Ancak g\u00f6zleriniz hayat\u0131n\u0131zla ilgili pek \u00e7ok s\u0131rr\u0131 ele veriyor olabilir. British Journal of Ophthalmology taraf\u0131ndan yay\u0131nlanan bir \u00e7al\u0131\u015fma, herkesin \u015fa\u015f\u0131rd\u0131\u011f\u0131 bir sonucu ortaya \u00e7\u0131kard\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/AmZ7RJja_EuLIn42KbeOIw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Uluslararas\u0131 bir \u00e7al\u0131\u015fma ekibi taraf\u0131ndan yap\u0131lan bir ara\u015ft\u0131rman\u0131n sonu\u00e7lar\u0131 \u015fa\u015fk\u0131na \u00e7evirdi. Yap\u0131lan \u00e7al\u0131\u015fmada g\u00f6zlerimizin ya\u015fam s\u00fcremiz hakk\u0131nda bilgiler verdi\u011fi ortaya kondu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fWpS3Ylcxk2OQ5YALRGIPQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>S\u00f6z konusu olan \u00e7al\u0131\u015fmaya g\u00f6re bir ki\u015finin retinas\u0131 biyolojik ya\u015f\u0131 ve \u00f6l\u00fcm riski aras\u0131nda ilgin\u00e7 ba\u011flant\u0131lar oldu\u011funu ortaya \u00e7\u0131kard\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JshfjE-Yj0mfsbznY_F_4A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Toplamda 47 bin ki\u015fi \u00fczerinde yap\u0131lan ara\u015ft\u0131rmada bak\u0131n retinan\u0131z nas\u0131l biyolojik ya\u015f\u0131n\u0131z\u0131 ele veriyormu\u015f g\u00f6relim.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8SY6NakByUarSr-vgcnR_g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>G\u00f6z\u00fcn\u00fcz\u00fcn arkas\u0131nda bulunan ve g\u00f6rsel bilgileri kaydeden, \u0131\u015f\u0131\u011fa duyarl\u0131 milyonlarca h\u00fccreden olu\u015fan retina hakk\u0131nda yap\u0131lan ara\u015ft\u0131rma biyolojik ya\u015f\u0131n belirtilerini bar\u0131nd\u0131rd\u0131\u011f\u0131n\u0131 ortaya koydu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jwBgGWBXzUK6yYXddCEjBQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ara\u015ft\u0131rmaya g\u00f6re retinas\u0131 biyolojik ya\u015f\u0131ndan daha ya\u015fl\u0131 g\u00f6r\u00fcnen bireylerin \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki 10 y\u0131l i\u00e7inde \u00f6l\u00fcm olas\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131 daha y\u00fcksek oldu\u011fu aktar\u0131ld\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/cm9ZTXfRWkadf6hQweEN1g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ara\u015ft\u0131rma ekibi taraf\u0131ndan retinan\u0131n biyolojik ya\u015f\u0131 ve ki\u015finin kronolojik ya\u015f\u0131yla kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131rd\u0131 ve bir\u00e7ok ki\u015fide retina ya\u015f\u0131 farkl\u0131 buldu\u011fu kay\u0131tlara ge\u00e7ti</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gwLgAdMS4k6kqjzIXM6bxQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>. Bu farkl\u0131l\u0131klar kalp rahats\u0131zl\u0131klar\u0131 veya kanser riski d\u0131\u015f\u0131nda farkl\u0131 \u00f6l\u00fcm riskleriyle ili\u015fkilendirildi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/cZlCSkezFECwL-ApKWsT_w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bu sonuca g\u00f6re y\u00fcksek tansiyon, v\u00fccut kitle indeksi, ya\u015fam tarz\u0131 farkl\u0131l\u0131klar\u0131 ve etnik k\u00f6ken gibi fakt\u00f6rlerde dikkate al\u0131nd\u0131. Bulgulara g\u00f6re bilim insanlar\u0131 40-69 ya\u015f aral\u0131\u011f\u0131ndaki her bir y\u0131ll\u0131k art\u0131\u015f i\u00e7in, bir nedeni olsun veya olmas\u0131n \u00f6l\u00fcm riskinde s\u0131ras\u0131yla %2'lik bir art\u0131\u015f g\u00f6zlemledi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5voBVlB8X0CbpO0kBdyOVQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00c7al\u0131\u015fmada bulunan uzmanlar ise bir ki\u015finin retina ya\u015f\u0131n\u0131 do\u011fru \u015fekilde tahmin etmek i\u00e7in derin \u00f6\u011frenme ad\u0131nda bir yapay zekay\u0131 kulland\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/B51pQMWr5kWrnwaRvpa-rQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ekibe g\u00f6re sa\u011fl\u0131k durumu iyi olan kat\u0131l\u0131mc\u0131lar\u0131n sa\u011f g\u00f6z\u00fcnden al\u0131nan 19.200 fundus g\u00f6r\u00fcnt\u00fcs\u00fcyle tarama modeli do\u011fruland\u0131. Tahmini retina ya\u015f\u0131 ve ger\u00e7ek ya aras\u0131nda \u00fc\u00e7 bu\u00e7uk y\u0131l i\u00e7inde genel bir do\u011fru ili\u015fki oldu\u011fu g\u00f6zlemlendi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DsVTDPvK6kuxyhSclJAvnA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ara\u015ft\u0131rma sonu\u00e7lar\u0131na g\u00f6re ise retinalar\u0131 ger\u00e7ek ya\u015f\u0131ndan daha ya\u015fl\u0131 olan bireyler 'h\u0131zl\u0131 ya\u015flananlar' kategorisine yerle\u015fti. Genel olarak \u00e7al\u0131\u015fman\u0131n %28'i be\u015f y\u0131ll\u0131k bir farka, %4,5'i ise 10 y\u0131ldan fazla retina fark\u0131na sahip.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ecHPWuEG50iwe5fwZ9fJLw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00c7al\u0131\u015fmay\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftiren ara\u015ft\u0131rmac\u0131lara g\u00f6re ise retinal ya\u015f fark\u0131 ve \u00f6l\u00fcm riski aras\u0131nda devam eden do\u011fru, g\u00fc\u00e7l\u00fc bir orant\u0131 oldu\u011fu saptand\u0131. Ya\u015flanman\u0131n potansiyelbir biyolojik belirtici oldu\u011fu da kabul ediliyor.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Mars'ta hayatta kalabiliyor! \u0130nsan ya\u015fam\u0131n\u0131 ba\u015flatabilir",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/teknoloji/marsta-hayatta-kalabiliyor-insan-yasamini-baslatabilir,R7zUsYXJpUKOj45kbeFFHg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/g4JcK9dKjkSB0sOX-bDz9g.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Mars'ta hayatta kalabiliyor! \u0130nsan ya\u015fam\u0131n\u0131 ba\u015flatabilir\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/g4JcK9dKjkSB0sOX-bDz9g.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Bilim insanlar\u0131 Mars'ta hayatta kalabilecek ve zorlu ko\u015fullara dayanabilen bir bitki t\u00fcr\u00fc belirledi. Ara\u015ft\u0131rmalar sonucu ke\u015ffedilen bitki K\u0131z\u0131l Gezegen'deki insan ya\u015fam\u0131n\u0131 ba\u015flatabilir.</p><p>\u00c7inli bilim insanlar\u0131, Antarktika ve Mojave \u00c7\u00f6l\u00fc gibi b\u00f6lgelerde bulunan Syntrichia caninervis adl\u0131 yosunun kurakl\u0131k, y\u00fcksek radyasyon seviyeleri ve a\u015f\u0131r\u0131 so\u011fuk gibi Mars benzeri ko\u015fullara dayanabildi\u011fini ke\u015ffettiler.\u00a0</p><p>Ekip, \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n b\u00f6yle bir ortamda t\u00fcm bitkilerin hayatta kalmas\u0131n\u0131 inceleyen ilk \u00e7al\u0131\u015fma oldu\u011funu s\u00f6ylerken, ayn\u0131 zamanda seralar yerine gezegenin y\u00fczeyinde bitki yeti\u015ftirme potansiyeline de odaklan\u0131yor.</p><p><strong>-196 DERECEYE KADAR DAYANIYOR\u00a0</strong></p><p>Ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar yeni \u00e7al\u0131\u015fmada bu bitkinin -196 dereceye ve y\u00fcksek seviyelerde gama radyasyonuna da dayanabildi\u011fini g\u00f6sterdi.   Ekip, yosunlar\u0131 \u00f6nce -80 derecede 5 y\u0131la kadar, daha sonra da -196 derecede 30 g\u00fcne kadar tuttu. Donan bitkiler \u00e7\u00f6z\u00fcnd\u00fckten sonra eski hallerine geri d\u00f6nmeyi ba\u015fard\u0131. Ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar dondurulmadan \u00f6nce kurutulan bitkilerin daha h\u0131zl\u0131 kendine geldi\u011fini kaydetti.</p><p><strong>\u00d6N\u00dcM\u00dcZDE UZUN B\u0130R YOL VAR\u00a0</strong></p><p>Villanova \u00dcniversitesi'nden Prof. Edward Guinan, yosunlar\u0131n Mars'ta yeti\u015fmek i\u00e7in suya ihtiya\u00e7 duyaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6ylese de \u00e7al\u0131\u015fman\u0131n etkileyici oldu\u011funu da belirtiyor. \"\u00d6n\u00fcm\u00fczde uzun bir yol var\" diyen Prof. Guinan \u015f\u00f6yle ekliyor:  Ancak bu m\u00fctevaz\u0131 \u00e7\u00f6l yosunu, gelecekte Mars'\u0131n k\u00fc\u00e7\u00fck b\u00f6l\u00fcmlerini insanl\u0131\u011f\u0131n ya\u015fayabilece\u011fi bir hale getirme umudu veriyor.</p>"
    },
    {
        "title": "14 ya\u015f\u0131ndaki Enes, iki farkl\u0131 y\u00fcz\u00fcyle ya\u015f\u0131yor! Milyonda bir g\u00f6r\u00fclen hastal\u0131k, \"D\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kmak istemiyor, hor g\u00f6r\u00fcl\u00fcyor\"",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/turkiye/14-yasindaki-enes-iki-farkli-yuzuyle-yasiyor-milyonda-bir-gorulen-hastalik-disari-cikmak-istemiyor-hor-goruluyor,pXKFE8bb6Eif1FJvszajyw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ipO3-EFWU0uixNdHFW8q9A.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/NNpIygIdX0ivtRoOtkKAOA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/bav6BhaMbkeslhG7UtirEg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/MwSNAlfeV0-9IuaDs2JhmA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Gpx0eXmr7UelFZn0ZSN6Fw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1if2c6FVdkSa2ZEsgxvMIw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/18XXUEdyMEWtlOIWfiYCBg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/WCY2WWPkqkuiPkGcbZ0JDg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"14 ya\u015f\u0131ndaki Enes, iki farkl\u0131 y\u00fcz\u00fcyle ya\u015f\u0131yor! Milyonda bir g\u00f6r\u00fclen hastal\u0131k, \" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ipO3-EFWU0uixNdHFW8q9A.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Bebekken ge\u00e7irdi\u011fi beyin kanamas\u0131 sonras\u0131 y\u00fcz\u00fcnde olu\u015fan ve zaman i\u00e7erisinde b\u00fcy\u00fcyen kitle nedeniyle iki farkl\u0131 y\u00fcz\u00fc varm\u0131\u015f gibi g\u00f6r\u00fcnen ve zor g\u00fcnler ge\u00e7iren 14 ya\u015f\u0131ndaki Enes, b\u00fcy\u00fcy\u00fcnce doktor olarak kendisi gibi \u00e7ocuklara yard\u0131m etmenin hayalini kuruyor. Rahats\u0131zl\u0131\u011f\u0131 nedeniyle bir g\u00f6z\u00fcn\u00fc de kaybeden Enes, tedavi olursa ilk olarak aynaya bakarak g\u00fcl\u00fcmseyece\u011fini s\u00f6yl\u00fcyor.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/NNpIygIdX0ivtRoOtkKAOA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Adana'n\u0131n Seyhan il\u00e7esine ba\u011fl\u0131 Havuzlubah\u00e7e Mahallesi'nde ya\u015fayan 6 \u00e7ocuklu Bak\u0131r ailesinin en k\u00fc\u00e7\u00fck \u00e7ocu\u011fu Enes, bebekli\u011finde beyin kanamas\u0131 ge\u00e7irdi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/bav6BhaMbkeslhG7UtirEg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ge\u00e7irdi\u011fi beyin kanamas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan y\u00fcz b\u00f6lgesinde kitle olu\u015fmaya ba\u015flayan Enes'in y\u00fcz\u00fcndeki kitle y\u0131llar i\u00e7inde b\u00fcy\u00fcd\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/MwSNAlfeV0-9IuaDs2JhmA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Milyonda bir ihtimal ile ortaya \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 belirtilen kitle nedeniyle bir g\u00f6z\u00fcn\u00fc de kaybeden 14 ya\u015f\u0131ndaki Enes, zor g\u00fcnler ge\u00e7irmeye ba\u015flad\u0131. Di\u011fer \u00e7ocuklar\u0131n farkl\u0131 bak\u0131\u015flar\u0131na maruz kald\u0131\u011f\u0131nda kendisini k\u00f6t\u00fc hisseden Enes, rahats\u0131zl\u0131\u011f\u0131 nedeniyle y\u00fcz\u00fcnde olu\u015fan kitle enfeksiyon kapt\u0131\u011f\u0131nda ise havale ge\u00e7irerek halsiz kal\u0131yor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Gpx0eXmr7UelFZn0ZSN6Fw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Doktorlar\u0131n ameliyat\u0131n\u0131n tehlikeli oldu\u011fu gerek\u00e7esi ile m\u00fcdahaleye yana\u015fmad\u0131\u011f\u0131 belirten babas\u0131 \u015eeyhmus Bak\u0131r ise Enes'i bug\u00fcne dek bir\u00e7ok hastane ve doktora g\u00f6t\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc ancak hala gerekli tedavinin bulunamad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi. Hastal\u0131\u011f\u0131 tedavi edilirse okuyarak doktor olmak istedi\u011fini belirten 8. s\u0131n\u0131f \u00f6\u011frencisi Enes, kendisi gibi hastalara ve k\u00fc\u00e7\u00fck \u00e7ocuklara yard\u0131m etmenin hayalini kuruyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1if2c6FVdkSa2ZEsgxvMIw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Di\u011fer insanlar gibi normal bir g\u00f6r\u00fcn\u00fcme kavu\u015fman\u0131n hayalini kurdu\u011funu anlatan Enes, \"Tedavi olursam ilk olarak y\u00fcz\u00fcme bakar\u0131m, g\u00fclerim. Top oynar\u0131m, arkada\u015flar\u0131mla oyun oynar\u0131m, okula giderim. Okuyarak, doktor olmak ve benim gibi insanlara, k\u00fc\u00e7\u00fck \u00e7ocuklara yard\u0131m etmek isterim. Herkese sesimi duyurmak isterim, y\u00fcz\u00fcm\u00fc iyile\u015ftirin\" dedi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/18XXUEdyMEWtlOIWfiYCBg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Hastal\u0131\u011f\u0131n bebeklik y\u0131llar\u0131nda ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten baba \u015eeyhmus Bak\u0131r ise, \"Do\u011fu\u015ftan bu yana beyninde bir leke vard\u0131. \u00c7e\u015fitli hastanelere g\u00f6t\u00fcrd\u00fck. Son geldi\u011fi durumda doktorlar ameliyata yana\u015fm\u0131yorlar. S\u00fcrekli kontrol ama\u00e7l\u0131 gidip geliyoruz. Ancak y\u00fcz\u00fcndeki \u015fi\u015flik devam ediyor. \u00d6n\u00fcne ge\u00e7emiyoruz. Tedavisi devam ediyor ancak hi\u00e7bir doktor ameliyat ederek ya da ba\u015fka bir bi\u00e7imde tedavi etme \u015fanslar\u0131n\u0131n olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yl\u00fcyor. Gittik\u00e7e b\u00fcy\u00fcyen kitle nedeniyle \u00e7ocuk ufak bir enfeksiyonda \u00e7ocuk \u00e7ok halsiz oluyor. Bazen havale ge\u00e7iriyor. Ne yapaca\u011f\u0131m\u0131z\u0131 \u015fa\u015f\u0131rd\u0131k, Allah'tan umut kesilmez\" \u015feklinde konu\u015ftu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/WCY2WWPkqkuiPkGcbZ0JDg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Farkl\u0131 bak\u0131\u015flar\u0131n \u00e7ocu\u011funun \u00fczerinde bask\u0131 olu\u015fturdu\u011funu ve bu nedenle Enes'in kendisini toplumdan soyutlad\u0131\u011f\u0131n\u0131n alt\u0131n\u0131 \u00e7izen Bak\u0131r, \"Ufak \u00e7ocuklar onu g\u00f6rd\u00fckleri zaman korkuyor. O\u011flum da haliyle i\u00e7ine kapan\u0131yor, d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kmak istemiyor. Arkada\u015flar\u0131n\u0131n i\u00e7ine girmek istemiyor, hor g\u00f6r\u00fcl\u00fcyor. G\u00f6t\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz bir prof. dr. bu hastal\u0131\u011f\u0131n milyonda bir g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc s\u00f6yledi. Bir T\u00fcrkiye'de bir de Avrupa'da vaka oldu\u011funu s\u00f6ylediler. Biz de art\u0131k bir \u015fifa bekliyoruz\" ifadelerine yer verdi.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "D\u00fcnyan\u0131n en ya\u015fanabilir \u015fehirleri a\u00e7\u0131kland\u0131: Avrupa'dan 4 \u015fehir listede",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/gezi/dunyanin-en-yasanabilir-sehirleri-aciklandi-avrupadan-4-sehir-listede,iZI8JE3020i1_rzWB8FkOg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/PlJjHMnh9ka2ELEtTcEUsg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Fqo9jRGtd025BZ7bklDkCA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Kb1H_Ukn0EmCCXDZdp82qQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/q81hJEoIVUCEVxa0L8JiHQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/I48HpJC6_0-ZAsZzST2RSA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3MjE2EefckuLhNkJT8iHKw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/TT2u1V93kU-517cU9k_-eQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/QJAoBIufZUWG1c1G1RtPiQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yPJUF_g_w0WEqYRnVAtEfA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/J-QCiqzJrEy5fY78XxDUMg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6alYhhBMyUymRYDPkYNy7Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"D\u00fcnyan\u0131n en ya\u015fanabilir \u015fehirleri a\u00e7\u0131kland\u0131: Avrupa'dan 4 \u015fehir listede\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/PlJjHMnh9ka2ELEtTcEUsg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>D\u00fcnyan\u0131n en ya\u015fanabilir \u015fehirleri belli oldu. The Economist'in \u0130stihbarat Birimi (EIU) taraf\u0131ndan haz\u0131rlanan ya\u015fanabilirlik endeksinde, istikrar, sa\u011fl\u0131k hizmetleri, k\u00fclt\u00fcr, \u00e7evre, e\u011fitim ve altyap\u0131 kategorileri de\u011ferlendirmeye al\u0131nd\u0131.  Zirvenin sahibi bu sene de de\u011fi\u015fmedi. Listede Avrupa'dan 4 \u015fehir yer al\u0131yor.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Fqo9jRGtd025BZ7bklDkCA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>10.\u00a0 Auckland, Yeni Zelanda</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Kb1H_Ukn0EmCCXDZdp82qQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>9. Osaka, Japonya</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/q81hJEoIVUCEVxa0L8JiHQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>8.\u00a0Vancouver, Kanada</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/I48HpJC6_0-ZAsZzST2RSA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>7. Sydney, Avustralya</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3MjE2EefckuLhNkJT8iHKw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>6. Cenevre, \u0130svi\u00e7re</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/TT2u1V93kU-517cU9k_-eQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>5. Calgary, Kanada</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/QJAoBIufZUWG1c1G1RtPiQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>4. Melbourne, Avustralya</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yPJUF_g_w0WEqYRnVAtEfA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>3. Z\u00fcrih, \u0130svi\u00e7re</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/J-QCiqzJrEy5fY78XxDUMg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>2. Kopenhag,\u00a0 Danimarka</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6alYhhBMyUymRYDPkYNy7Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>1. Viyana, Avusturya</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Usta oyuncu C\u00fcneyt Ark\u0131n vefat\u0131n\u0131n ikinci y\u0131l\u0131nda an\u0131l\u0131yor",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/kultur-ve-sanat/usta-oyuncu-cuneyt-arkin-vefatinin-birinci-yilinda-aniliyor,Ju1p6EaL20Cq-WTjXJgRnQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/CbRuQP94tEKTPgmMy9lKMg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/AdP45oz5-k-0eSUYAGDWZA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4NiFYIk6DEuAEnYv2BUz_A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/9ploidxYyEC2vTdzcGTJ9Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kT012iV5R0mrvI62eDkxFw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/P7wrlQKJe0OkEM2tamrf_g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RwVSRH4KAEubdo9Nao-Y-Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6qnblMtGuEak7V7T7VY7uw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/HY8eR22WS0eo9hR0d_xosw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lD8MTzRcRkqFXVjI7EWexA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/MeI4XiMoX06vuY3qq2nYOw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hCK9AF8QxkSWphAIiEaeuw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7X4dz5UltkG-o9DhBE32uw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Iw3Iiytefkud9oWe02FUTw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wgNiTlGIfEirV1AIN4vyhw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vZqM-_EWnEKrAaJUo7KkSA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Usta oyuncu C\u00fcneyt Ark\u0131n vefat\u0131n\u0131n ikinci y\u0131l\u0131nda an\u0131l\u0131yor\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/CbRuQP94tEKTPgmMy9lKMg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Ye\u015fil\u00e7am'a damga vuran ve ya\u015fam\u0131 boyunca 300'\u00fc a\u015fk\u0131n filmde ba\u015frol oynayan C\u00fcneyt Ark\u0131n'\u0131n vefat\u0131n\u0131n \u00fczerinden iki y\u0131l ge\u00e7ti. \u0130\u015fte Ark\u0131n'\u0131n biyografisi...</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/AdP45oz5-k-0eSUYAGDWZA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>T\u00fcrkiye'nin efsane sanat\u00e7\u0131lar\u0131ndan biri olan C\u00fcneyt Ark\u0131n, 28 Haziran 2022 tarihinde 85 ya\u015f\u0131nda aram\u0131zdan ayr\u0131ld\u0131.\u00a0Usta oyuncu, vefat\u0131n\u0131n\u00a0ikinci\u00a0y\u0131l\u0131nda an\u0131l\u0131yor...</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4NiFYIk6DEuAEnYv2BUz_A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ger\u00e7ek ad\u0131 Fahrettin C\u00fcreklibat\u0131r olan\u00a0sanat\u00e7\u0131, Hac\u0131 Yakup ile Halise C\u00fcreklibat\u0131r \u00e7iftinin \u00e7ocu\u011fu olarak, 8 Eyl\u00fcl 1937'de Eski\u015fehir'in Kara\u00e7ay k\u00f6y\u00fcnde d\u00fcnyaya geldi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/9ploidxYyEC2vTdzcGTJ9Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>S\u0131ras\u0131yla Necatibey \u0130lkokulu, Eski\u015fehir Ortaokulu ve Eski\u015fehir Atat\u00fcrk Lisesini bitiren\u00a0sanat\u00e7\u0131, 1962'de \u0130stanbul T\u0131p Fak\u00fcltesi'nden mezun oldu. \u00dcniversitede okudu\u011fu y\u0131llarda, \u00e7e\u015fitli dergilerde \u015fiir ve hikaye denemeleri yay\u0131nland\u0131.\nAskerli\u011fini Eski\u015fehir'de yedek subay olarak yapan Ark\u0131n, vatani g\u00f6revinin ard\u0131ndan bir d\u00f6nem Adana ve civar\u0131nda doktorluk yapt\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kT012iV5R0mrvI62eDkxFw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>C\u00fcneyt Ark\u0131n, G\u00f6ksel Arsoy'un ba\u015frol oynad\u0131\u011f\u0131 1963 yap\u0131m\u0131 \"\u015eafak Bek\u00e7ileri\" filminin \u00e7ekimleri s\u0131ras\u0131nda y\u00f6netmen Halit Refi\u011f'in dikkatini \u00e7ekti.\nAyn\u0131 y\u0131l Artist dergisinin yar\u0131\u015fmas\u0131nda birinci olan\u00a0sanat\u00e7\u0131, Halit Refi\u011f'in teklifi \u00fczerine 1964'te \"Gurbet Ku\u015flar\u0131\" adl\u0131 sinema filmiyle oyunculu\u011fa ba\u015flad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/P7wrlQKJe0OkEM2tamrf_g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Halit Refi\u011f, \u0130KSV'nin internet sitesinde yer alan bir yaz\u0131ya g\u00f6re, C\u00fcneyt Ark\u0131n hakk\u0131ndaki d\u00fc\u015f\u00fcncelerini \u015f\u00f6yle ifade etmi\u015fti:\n\"1963'te Eski\u015fehir Hava Kuvvetleri \u00dcss\u00fc'nde \u015eafak Bek\u00e7ileri adl\u0131 filmi \u00e7ekerken, subaylar aras\u0131nda \u00fcniformas\u0131n\u0131n i\u00e7inde son derece yak\u0131\u015f\u0131kl\u0131 g\u00f6r\u00fcnen gen\u00e7 bir te\u011fmen dikkatimi \u00e7ekti. Ad\u0131 Fahrettin C\u00fcreklibatur'du ve yedek subayd\u0131. Filmdeki subay rollerinden birini oynamas\u0131 teklifimi kabul etti fakat g\u00f6revi y\u00fcz\u00fcnden \u00e7al\u0131\u015fmam\u0131z m\u00fcmk\u00fcn olmad\u0131. Gurbet Ku\u015flar\u0131'n\u0131n \u00e7ekim haz\u0131rl\u0131klar\u0131na ba\u015flam\u0131\u015fken Fahrettin C\u00fcreklibatur, askerlik g\u00f6revinin bitti\u011fini, art\u0131k filmimde oynayabilece\u011fini s\u00f6yledi.\nGurbet Ku\u015flar\u0131'ndan sonra C\u00fcneyt Ark\u0131n'a genellikle kad\u0131n seyirciye hitap eden, romantik gen\u00e7 a\u015f\u0131k rolleri verildi. \u0130tiraf etmeliyim ki, g\u00fcn\u00fcn birinde onu \u00f6nce T\u00fcrkiye, sonra d\u00fcnya \u00e7ap\u0131nda \u00fcnlendirecek olan 'Malko\u00e7o\u011flu' ya da 'D\u00fcnyay\u0131 Kurtaran Adam' gibi ki\u015filikler akl\u0131m\u0131n ucundan ge\u00e7memi\u015fti. O, C\u00fcneyt Ark\u0131n'\u0131 bizzat kendisi yaratm\u0131\u015ft\u0131r ve d\u00fcnya sinema tarihinde bir ba\u015fka benzeri yoktur. \u00c7ok kimseler onun T\u00fcrkiye'de kalmay\u0131 d\u00fcnya y\u0131ld\u0131z\u0131 olmaya tercih etmesine ak\u0131l erdiremeyebilir. Ama o, \u00f6ncelikle kendini T\u00fcrkiye'nin g\u00fcvenli\u011fine ve esenli\u011fine adayan 'Vatanda\u015f R\u0131za'd\u0131r. 'D\u00fcnyay\u0131 Kurtaran Adam' ise i\u015fin \u015fakas\u0131, ne\u015femizi bulmak i\u00e7in bir vesiledir.\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RwVSRH4KAEubdo9Nao-Y-Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00dclk\u00fc Erakal\u0131n'\u0131n y\u00f6netti\u011fi 1964 yap\u0131m\u0131 \"G\u00f6zleri \u00d6mre Bedel\" filminin finalindeki kavga sahnesi, sanat\u00e7\u0131n\u0131n kariyerinde d\u00f6n\u00fcm noktas\u0131 oldu.Ark\u0131n, sinemadaki ilk iki y\u0131l\u0131nda 30 kadar filmde rol ald\u0131. Bir s\u00fcre duygusal-romantik j\u00f6n karakterlerini canland\u0131ran sanat\u00e7\u0131, Refi\u011f'in \u00f6nerisiyle aksiyon filmlerine y\u00f6neldi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6qnblMtGuEak7V7T7VY7uw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130stanbul'da binicilik ve karate e\u011fitimlerinin yan\u0131 s\u0131ra Medrano Sirki'nde bir s\u00fcre akrobasi e\u011fitimi de alan Ark\u0131n, \u00f6\u011frendiklerini \"Malko\u00e7o\u011flu\" ve \"Battalgazi\" serilerinde beyaz perdeye aktard\u0131 ve T\u00fcrk sinemas\u0131nda daha \u00f6nce \u00f6rne\u011fi g\u00f6r\u00fclmeyen bir tarz geli\u015ftirdi.\nUsta\u00a0sanat\u00e7\u0131, 1964'te ilk evlili\u011fini, kendisi gibi doktor, s\u0131n\u0131f arkada\u015f\u0131 G\u00fcler Mocan ile yapt\u0131. \u00c7iftin k\u0131zlar\u0131 Filiz, 1966'da do\u011fdu. \u00c7ift, 1968'de ayr\u0131ld\u0131.\nAyn\u0131 y\u0131l, Fahrettin C\u00fcreklibat\u0131r olan isminin yerine C\u00fcneyt Ark\u0131n sahne ad\u0131n\u0131 kullanmaya ba\u015flad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/HY8eR22WS0eo9hR0d_xosw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>C\u00fcneyt Ark\u0131n, 1969'da Bet\u00fcl I\u015f\u0131l ile ni\u015fanland\u0131. \u0130kili 1970'te evlendi ancak 1971'de bo\u015fand\u0131. K\u0131sa s\u00fcre sonra yeniden evlenen \u00e7iftin, Kaan ve Murat ad\u0131n\u0131 verdi\u011fi iki \u00e7ocu\u011fu oldu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lD8MTzRcRkqFXVjI7EWexA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Sanat\u00e7\u0131, 1969 yap\u0131m\u0131 \"\u0130nsanlar Ya\u015fad\u0131k\u00e7a\" filmiyle 6. Antalya Alt\u0131n Portakal Film Festivali'nde, \"En \u0130yi Erkek Oyuncu\" se\u00e7ildi.\n\"4. Alt\u0131n Koza Film Festivali\" j\u00fcrisi, 1972'de \"Baba\" filmindeki rol\u00fcyle Y\u0131lmaz G\u00fcney'i \"En iyi erkek oyuncu\" se\u00e7ti. Ancak j\u00fcri, siyasi bask\u0131lar sonucu, \"Yaral\u0131 Kurt\" filmindeki performans\u0131yla ikinci olan Ark\u0131n'\u0131 \"En iyi erkek oyuncu\" olarak belirledi. J\u00fcrinin karar\u0131na tepki g\u00f6steren Ark\u0131n, \u00f6d\u00fcl\u00fc reddetti.\nUnutulmaz oyuncu Ark\u0131n, 1976'da \"Ma\u011flup Edilemeyenler\" filmiyle 13. Antalya Alt\u0131n Portakal Film Festivali'nde \"En \u0130yi Erkek Oyuncu\" \u00f6d\u00fcl\u00fc, 36. Antalya Alt\u0131n Portakal Festivali ve 18. Sadri Al\u0131\u015f\u0131k Tiyatro ve Sinema Oyuncu \u00d6d\u00fclleri'nde \"Ya\u015fam Boyu Onur \u00d6d\u00fcl\u00fc\" ald\u0131, 2013'te ise K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakanl\u0131\u011f\u0131 \"K\u00fclt\u00fcr ve\u00a0Sanat\u00a0B\u00fcy\u00fck \u00d6d\u00fcl\u00fc\"ne lay\u0131k g\u00f6r\u00fcld\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/MeI4XiMoX06vuY3qq2nYOw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>K\u0131sa s\u00fcrede Ye\u015fil\u00e7am'\u0131n aranan ba\u015frol oyuncular\u0131ndan biri olan\u00a0sanat\u00e7\u0131, romantik filmlerle ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 sinema ya\u015fant\u0131s\u0131n\u0131 hareketli filmlerle s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc. Kariyeri boyunca westernden komediye, maceradan toplumsal filmlere bir\u00e7ok farkl\u0131 t\u00fcrde film \u00e7ekti. \u00d6zellikle 1978 yap\u0131m\u0131 \"Maden\" ve 1979 yap\u0131m\u0131 \"Vatanda\u015f R\u0131za\" filmleri,\u00a0sanat\u00e7\u0131n\u0131n kariyerinde b\u00fcy\u00fck \u00f6neme sahip oldu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hCK9AF8QxkSWphAIiEaeuw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Sanat\u00e7\u0131, oyunculu\u011fun yan\u0131 s\u0131ra televizyon programlar\u0131 haz\u0131rlay\u0131p sundu, k\u0131sa bir s\u00fcre dergi ve gazetelerde sa\u011fl\u0131kla ilgili yaz\u0131lar kaleme ald\u0131.\nT\u00fcrk milliyet\u00e7isi kimli\u011fiyle bilinen\u00a0sanat\u00e7\u0131, bir d\u00f6nem siyasetle ilgilendi. 20 Ekim 1991'deki genel se\u00e7imlerinde Anavatan Partisinden Eski\u015fehir'de 4. s\u0131radan milletvekili aday\u0131 oldu ancak se\u00e7ilemedi. Bir d\u00f6nem \u0130\u015f\u00e7i Partisi ad\u0131na d\u00fczenlenen etkinliklere kat\u0131ld\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7X4dz5UltkG-o9DhBE32uw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>C\u00fcneyt Ark\u0131n, 28 Haziran 2022'de kalbinin durmas\u0131 nedeniyle \u0130stanbul'da kald\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131 hastanede 85 ya\u015f\u0131nda ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Iw3Iiytefkud9oWe02FUTw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ye\u015fil\u00e7am\u2019\u0131n usta oyuncular\u0131ndan Ediz Hun, Ark\u0131n\u2019\u0131n vefat\u0131n\u0131n ard\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada \u201cSene 1963, sevgili C\u00fcneyt\u2019le birlikte sinemaya giri\u015fimizin y\u0131l\u0131. 59 y\u0131l ge\u00e7ti. Ola\u011fan\u00fcst\u00fc bir insand\u0131. Her rol\u00fcn \u00fcstesinden gelebilecek kabiliyete haizdi, emsalsizdi. \u00c7ok \u00e7al\u0131\u015fkan ve \u00e7ok azimliydi. O zaman Medrano Sirki vard\u0131 Dolmabah\u00e7e\u2019de. Onlar\u0131n \u00e7ad\u0131r\u0131nda haftalarca e\u011fitim ald\u0131. Her t\u00fcrl\u00fc rol\u00fcn \u00fcstesinden ba\u015far\u0131yla gelebilmi\u015f \u00e7ok b\u00fcy\u00fck bir sanat\u00e7\u0131yd\u0131\u201d ifadelerini kullanm\u0131\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wgNiTlGIfEirV1AIN4vyhw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Tiyatro sanat\u00e7\u0131s\u0131 M\u00fcjdat Gezen ise Ark\u0131n\u2019\u0131n son y\u0131llar\u0131nda M\u00fcjdat Gezen Tiyatrosu\u2019nda \u00fc\u00e7 oyunda sahne ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirterek, \u201cHi\u00e7 tiyatroda oynamam\u0131\u015ft\u0131. Hastalan\u0131nca morali bozulmu\u015ftu. \u2018Ben seni sahneye \u00e7\u0131karaca\u011f\u0131m.\u2019 dedim. 62 senelik sahne hayat\u0131mda hi\u00e7 bu kadar \u00e7ok alk\u0131\u015f alan birine rastlamad\u0131m. \u0130nsanlar onu sevdi. \u00dc\u00e7 oyunda birden beraber oynad\u0131k. \u00c7ok g\u00fczel g\u00fcnlerimiz oldu\u201d \u015feklinde konu\u015ftu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vZqM-_EWnEKrAaJUo7KkSA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kariyeri boyunca 300\u2019\u00fc a\u015fk\u0131n filmde rol alan Ark\u0131n, y\u00f6netmenlik ve senaristlik de yapt\u0131. Son olarak 2014\u2019te \u00e7ekilen \u201cGulyabani\u201d filminde rol ald\u0131. Sanat\u00e7\u0131n\u0131n oynad\u0131\u011f\u0131 filmlerden baz\u0131lar\u0131 \u015f\u00f6yle:\n\u201cA\u015fk ve Kin\u201d, \u201cG\u00f6zleri \u00d6mre Bedel\u201d, \u201cHepimiz Karde\u015fiz\u201d, \u201cSokaklar\u0131n Kanunu\u201d, \u015eof\u00f6r Nebahat ve K\u0131z\u0131\u201d, \u201cGurbet Ku\u015flar\u0131\u201d, \u201cK\u0131r\u0131k Hayatlar\u201d, \u201cDudaktan Kalbe\u201d, \u201cSerseri A\u015f\u0131k\u201d, \u201c\u0130nat\u00e7\u0131 Gelin\u201d, \u201cHorasan'\u0131n \u00dc\u00e7 Atl\u0131s\u0131\u201d, \u201cFakir Bir K\u0131z Sevdim\u201d, \u201c\u0130ntikam U\u011fruna\u201d,\u201dMalko\u00e7o\u011flu\u201d, \u201cG\u00f6klerdeki Sevgili\u201d, \u201cCibali Karakolu\u201d,\u201dY\u00fczba\u015f\u0131 Kemal\u201d, \u201cHac\u0131 Murat\u201d, \u201cNamus Borcu\u201d, \u201cArt\u0131k Sevmeyece\u011fim\u201d, \u201cMalko\u00e7o\u011flu Kara Korsan\u201d, \u201cG\u00f6k Bayrak\u201d, \u201cK\u00f6ro\u011flu\u201d, \u201cY\u00fczba\u015f\u0131n\u0131n K\u0131z\u0131\u201d, Vatan ve Nam\u0131k Kemal\u201d, \u201cOsmanl\u0131 Kartal\u0131\u201d, \u201cMelik\u015fah\u201d, \u201cA\u015fk Mabudesi\u201d, \u201cAr\u0131m, Bal\u0131m, Pete\u011fim\u201d, \u201cSelahattin Eyyubi\u201d, \u201cFerhat ile \u015eirin\u201d, \u201cYar\u0131m Kalan Saadet\u201d, \u201cYusuf ile Z\u00fcleyha-Hazreti Yusuf\u201d, \u201cYumurcak K\u00f6pr\u00fcalt\u0131 \u00c7ocu\u011fu\u201d, \u201cVah\u015fi \u00c7i\u00e7ek\u201d, \u201cHer \u015fey O\u011flum i\u00e7in\u201d, \u201cBattal Gazi\u201d, \u201cMalko\u00e7o\u011flu \u00d6l\u00fcm Fedaileri\u201d, \u201cSeverek Ayr\u0131lal\u0131m\u201d, \u201cNazl\u0131 ile Murat\u201d, \u201c\u00c7\u00f6l Kartal\u0131\u201d, \u201cYaral\u0131 Kurt\u201d, \u201cKara Murat: Fatih'in Fedaisi\u201d, \u201cYumurcak K\u00fc\u00e7\u00fck Kovboy\u201d, \u201c\u00c7aresizler\u201d, \u201cAc\u0131 Hayat\u201d, \u201cKara Murat Fatih'in Ferman\u0131\u201d, \u201cO\u011ful\u201d, \u201cDay\u0131\u201d, \u201cKin\u201d, \u201cBabal\u0131k\u201d, \u201cPolizia Brancola Nel Buio, La\u201d, \u201cCemil\u201d, \u201cDeli Yusuf\u201d, \u201cBabacan\u201d, \u201cTek Ba\u015f\u0131na\u201d, \u201cChe Carambole Ragazzi\u201d, \u201cMaden\u201d</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Nadir canl\u0131lar\u0131n ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 yerler toplu yok olu\u015fu \u00f6nleyebilir",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/teknoloji/nadir-canlilarin-yasadigi-yerler-toplu-yok-olusu-onleyebilir,Bkx55xkGB0u5LnJlL0-uUA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gD6UzLs0DkenqlrbQtgWMg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Nadir canl\u0131lar\u0131n ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 yerler toplu yok olu\u015fu \u00f6nleyebilir\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gD6UzLs0DkenqlrbQtgWMg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Bilim insanlar\u0131n\u0131n yapt\u0131\u011f\u0131 yeni ara\u015ft\u0131rma, nadir canl\u0131lara ev sahipli\u011fi yapan b\u00f6lgelerin korunmas\u0131n\u0131n, toplu yok olu\u015fu \u00f6leyebilece\u011fini ortaya koydu.</p><p>Nadir bitki ve hayvan t\u00fcrlerine ev sahipli\u011fi yapan ancak koruma alt\u0131nda olmayan alanlar\u0131n korumaya al\u0131nmas\u0131, s\u00f6z konusu t\u00fcrlerin yok olmas\u0131n\u0131 \u00f6nleyebilir.\u00a0  \"Frontiers in Science\" dergisinde yay\u0131mlanan ara\u015ft\u0131rmada, ender bitki ve hayvan t\u00fcrlerinin yo\u011funla\u015ft\u0131\u011f\u0131 b\u00f6lgeler incelendi.  Ara\u015ft\u0131rmada, d\u00fcnyadaki topraklar\u0131n yakla\u015f\u0131k y\u00fczde 1,2'sine tekab\u00fcl eden nadir bitki ve hayvan t\u00fcrlerine ev sahipli\u011fi yapan ancak hen\u00fcz koruma alt\u0131nda olmayan 17 bin b\u00f6lge ele al\u0131nd\u0131.</p><p><strong>\"H\u00dcK\u00dcMETLER\u0130N EN B\u00dcY\u00dcK \u00d6NCEL\u0130\u011e\u0130 OLMALI\"</strong>  Yakla\u015f\u0131k 164 milyon hektarl\u0131k bu alanlar\u0131n korunmas\u0131n\u0131n, s\u00f6z konusu t\u00fcrlerin yok olmas\u0131n\u0131 \u00f6nleyebilece\u011fi tespit edildi.  Koruma alanlar\u0131n\u0131n tahribinin, t\u00fcrlerin yok olmas\u0131n\u0131 h\u0131zland\u0131rd\u0131\u011f\u0131 aktar\u0131lan ara\u015ft\u0131rmada, bu alanlar\u0131n h\u00fck\u00fcmetlerin en b\u00fcy\u00fck \u00f6nceli\u011fi olmas\u0131 gerekti\u011fi ifade edildi.  Ara\u015ft\u0131rmada, s\u00f6z konusu alanlar\u0131n y\u00fczde 80'inden fazlas\u0131n\u0131n sadece 30 \u00fclkede yer ald\u0131\u011f\u0131 belirtilirken yakla\u015f\u0131k y\u00fczde 72'sinin de 10 \u00fclkede bulundu\u011fu kaydedildi.  Korunmas\u0131z yerlerin \"\u00e7ok k\u00fc\u00e7\u00fck alanlarda\" yo\u011funla\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten ara\u015ft\u0131rmac\u0131lardan Dr. Eric Dinerstein, \"acil koruma i\u00e7in bu alanlar\u0131n hedeflenmesinin\" kitlesel yok olu\u015fun \u00f6nlenmesi a\u00e7\u0131s\u0131ndan \u00e7ok kritik oldu\u011funa dikkati \u00e7ekti. </p>"
    },
    {
        "title": "Yaz aylar\u0131nda iyi bir uyku i\u00e7in 6 tavsiye",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/lifestyle/yaz-aylarinda-iyi-bir-uyku-icin-6-tavsiye,BV7Qz5uvX0CutCXLGY0sbg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/YIMrgfPk_kuhrxztvFbeCA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/g9aGBUfuB0y5ysunXcZbOQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/N-BFc5HzQ0Sn9r4e_G3YOQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/X_tiDlarX0GFM5UxAeiR5w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Q6nSaeDq6ECseKcSQo86mA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8tB_9_NGQUSAs_08FGYVeQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/MUDT6rfO4U-vHalC86gOOA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/aDj0dAxzQEWM5TsCx5Br-Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Yaz aylar\u0131nda iyi bir uyku i\u00e7in 6 tavsiye\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/YIMrgfPk_kuhrxztvFbeCA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Havalar\u0131n \u0131s\u0131nmas\u0131yla uyumak da bir hayli zorla\u015ft\u0131.  Yaz aylar\u0131n\u0131n s\u0131cak gecelerinde uyku kalitenizi y\u00fckseltmek i\u00e7in v\u00fccut \u0131s\u0131n\u0131z\u0131 dengelemeniz gerekir. \u0130\u015fte uzmanlardan s\u0131caklarda iyi uyku i\u00e7in tavsiyeler...</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/g9aGBUfuB0y5ysunXcZbOQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Yaz aylar\u0131nda sa\u011fl\u0131kl\u0131 bir uyku d\u00f6ng\u00fcs\u00fc i\u00e7in v\u00fccut s\u0131cakl\u0131\u011f\u0131n\u0131 korumak olduk\u00e7a \u00f6nemlidir. Independent T\u00fcrk\u00e7e'nin haberine g\u00f6re; uzmanlar, s\u0131cakl\u0131klar\u0131n artmas\u0131yla uyku d\u00fczeninin bozulmamas\u0131 i\u00e7in tavsiyeler verdi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/N-BFc5HzQ0Sn9r4e_G3YOQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Pensilvanya \u00dcniversitesi'nden Philip Gehrman,\u00a0farkl\u0131 vantilat\u00f6r, so\u011futucu ve klimalarla oda s\u0131cakl\u0131\u011f\u0131n\u0131n d\u00fc\u015f\u00fcr\u00fclmesi\u00a0ve iyi \u015fekilde ayarlanmas\u0131yla derin bir uykuya dalman\u0131n m\u00fcmk\u00fcn oldu\u011funu ifade etti.\nGehrman,\u00a0 \"Serin bir yatak odas\u0131nda daha derin ve sa\u011fl\u0131kl\u0131 bir uyku uyuyabilirsiniz\" dedi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/X_tiDlarX0GFM5UxAeiR5w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Northwestern \u00dcniversitesi'ne ba\u011fl\u0131 Northwestern Medicine hastanesinden Justin Fiala, odalardaki hava ak\u0131\u015f\u0131n\u0131n uyku kalitesi a\u00e7\u0131s\u0131ndan \u00f6nemli oldu\u011funu belirtti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Q6nSaeDq6ECseKcSQo86mA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Justin Fiala,\u00a0a\u015f\u0131r\u0131 s\u0131caklarda \u00e7ok terleyen ki\u015filerin, kaybetti\u011fi s\u0131v\u0131y\u0131 telafi etmesinin \u00f6nemli oldu\u011funu belirtti.\nFiala, herkesin ba\u015fucunda bir \u015fi\u015fe su bulundurmas\u0131 gerekti\u011fini s\u00f6yledi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8tB_9_NGQUSAs_08FGYVeQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Uzmanlar, hafif ve ince malzemelerden \u00fcretilen \u00e7ar\u015faflar\u0131n ve yazl\u0131k yorganlar\u0131n, v\u00fccut \u0131s\u0131s\u0131n\u0131n d\u00fczenlenmesi i\u00e7in \u00f6nemli oldu\u011funa i\u015faret etti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/MUDT6rfO4U-vHalC86gOOA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>So\u011fuk suyla du\u015f almak v\u00fccut \u0131s\u0131s\u0131n\u0131n d\u00fc\u015f\u00fcr\u00fclmesi a\u00e7\u0131s\u0131ndan faydal\u0131 olsa da uyku kalitesini do\u011frudan etkilemeyebilir.\u00a0\nFiala, yatmadan hemen \u00f6nce so\u011fuk suyun v\u00fccutta \u015fok etkisi yaratarak derin uykuya\u00a0\u00a0dalmay\u0131 zorla\u015ft\u0131rabilece\u011fini belirtti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/aDj0dAxzQEWM5TsCx5Br-Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Karartma perdesi gibi se\u00e7eneklerle yatak odas\u0131na g\u00fcnd\u00fczleri fazla \u0131\u015f\u0131k girmesini ve odan\u0131n \u0131s\u0131nmas\u0131n\u0131 engelleyebilirsiniz.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Yas tutan birine asla s\u00f6ylememeniz gereken 5 \u015fey",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/lifestyle/yas-tutan-birine-asla-soylememeniz-gereken-5-sey,LMXdfpmxQ02sBQvLrWbWZA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_Wsmxt62tECUtYr-5SgiDg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/pcAzFIrZTUWIkluGB3pc2Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Sp0k_4wE7U-Eh7_bhHg74A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/t-8oxTNQtEy1CEYcH_96LQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/pZkOkzGDrkK4ssJJskZKsw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/iBOwA-VKJUSzFcmtSZnRyw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Yas tutan birine asla s\u00f6ylememeniz gereken 5 \u015fey\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_Wsmxt62tECUtYr-5SgiDg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Sevdi\u011finiz birini kaybetmek, bir insan\u0131n t\u00fcm hayat\u0131n\u0131 etkiler. B\u00f6yle durumlarda de\u011fer verdi\u011finiz birine yard\u0131m etmek istemeniz olduk\u00e7a do\u011fald\u0131r. Ancak onu teselli etmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131rken s\u00f6yledi\u011finiz baz\u0131 s\u00f6zler,  kar\u015f\u0131 taraf\u0131 rahatlatmaktan ziyade duygusal zarara neden olur. \u0130\u015fte bu durumda  asla kurmaman\u0131z gereken c\u00fcmleler...</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/pcAzFIrZTUWIkluGB3pc2Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bu deneyim yaln\u0131zca o kayb\u0131 ya\u015fayan ki\u015fiyle alakal\u0131d\u0131r. Bu sebeple yas tutan yak\u0131n\u0131n\u0131za bu tarz c\u00fcmleler kurmamaya \u00f6zen g\u00f6sterin.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Sp0k_4wE7U-Eh7_bhHg74A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Zaman ac\u0131y\u0131 azaltmaz. Ancak kay\u0131p ya\u015fayan ki\u015filer zamanla \u00f6l\u00fcm\u00fc kabullenince bununla ya\u015famaya al\u0131\u015f\u0131rlar.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/t-8oxTNQtEy1CEYcH_96LQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130nsanlar\u0131n ba\u015fkalar\u0131n\u0131n ac\u0131lar\u0131n\u0131 \u00f6nemsizle\u015ftirme ve sonra onlar\u0131 ba\u015fkalar\u0131n\u0131n ac\u0131s\u0131yla k\u0131yaslamas\u0131 do\u011fru de\u011fildir. \u00c7\u00fcnk\u00fc kederli biri b\u00f6yle hikayeleri duyarak teselli bulamaz.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/pZkOkzGDrkK4ssJJskZKsw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Yas tutan birinin ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 kayb\u0131 tasvir etmeye ihtiyac\u0131 yoktur. O y\u00fczden \"Kurtuldu, hay\u0131rl\u0131s\u0131 buymu\u015f, vadesi dolmu\u015f, Yaradan'\u0131n takdiri\" gibi c\u00fcmleler kurmak yerine yan\u0131nda oldu\u011funuzu hissettirin.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/iBOwA-VKJUSzFcmtSZnRyw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Tavsiye vermek yerine yas tutan ki\u015fiye kayb\u0131n\u0131n, ac\u0131s\u0131n\u0131n ne kadar b\u00fcy\u00fck oldu\u011funu anlad\u0131\u011f\u0131n\u0131z\u0131 hissettirin.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Serinlemek i\u00e7in \u00e7e\u015fme s\u0131ras\u0131 beklediler!",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/serinlemek-icin-cesme-sirasi-beklediler-cok-sicak-bunaliyoruz,rjM3f2eJlkK1kWquVlPw5g",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/91p9ghysr0WOzr9lS9E2nA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Serinlemek i\u00e7in \u00e7e\u015fme s\u0131ras\u0131 beklediler!\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/91p9ghysr0WOzr9lS9E2nA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Gaziantep'de kavurucu s\u0131caklar etkili oldu. 36-37 dereceyi bulan s\u0131cakl\u0131klar sebebiyle serinlemek isteyebn vatada\u015flar \u00e7e\u015fmelerde s\u0131ra bekliyor.</p>Gaziantep\u2019te kavurucu ve bunalt\u0131c\u0131 s\u0131caklar etkili oluyor. Kentte 36-37 dereceleri bulan kavurucu s\u0131caklardan bunalan vatanda\u015flar ise serinlemek i\u00e7in \u00e7e\u015fme ba\u015f\u0131nda s\u0131ra bekledi.   \u00c7e\u015fmeden akan suyla serinleyen vatanda\u015flar, havan\u0131n \u00e7ok s\u0131cak oldu\u011funu ve serinlemek i\u00e7in s\u0131k s\u0131k ellerini y\u00fczlerini y\u0131kamaya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131klar\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.  <strong>\"\u00c7OK SICAK BUNALIYORUZ\"</strong>  S\u0131caktan bunald\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in \u00e7e\u015fmeden akan su ile serinleyen vatanda\u015f Ali Tekler, \u201c\u00c7ok s\u0131cak bunal\u0131yoruz. Kafam\u0131z\u0131, y\u00fcz\u00fcm\u00fcz\u00fc y\u0131kayarak serinlemeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131yoruz. Vatanda\u015flar\u0131n bu s\u0131cakta d\u0131\u015far\u0131ya \u00e7\u0131kmamalar\u0131n\u0131 \u00f6neriyorum\u201d dedi."
    },
    {
        "title": "Balkonunuzda keyifli vakit ge\u00e7irmenizi sa\u011flayacak dekorasyon \u00f6nerileri",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/lifestyle/balkonunuzda-keyifli-vakit-gecirmenizi-saglayacak-dekorasyon-onerileri,qTNcO-LvuUqAbTStSUToZQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OBYJVjcbaUSJExmml3_eew.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/se7RQbcuoEK2AcnOoMBlMw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fvHVhYQkEUSeyHavgIwNFQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/QFTqMBqja0m1WkDdLzQlCg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JhSk6gryT0CQonyRpBvR9w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wtVQlI-UL0SG3mWcsKEmVg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Balkonunuzda keyifli vakit ge\u00e7irmenizi sa\u011flayacak dekorasyon \u00f6nerileri\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OBYJVjcbaUSJExmml3_eew.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Yaz\u0131n gelmesi ve havalar\u0131n \u0131s\u0131nmas\u0131yla balkon sezonu a\u00e7\u0131ld\u0131. G\u00fcne\u015fli g\u00fcnlerin tad\u0131n\u0131 \u00e7\u0131karmak ya da s\u0131cak ak\u015famlarda oturmak i\u00e7in balkonunuzu ba\u015ftan yaratabilirsiniz. \u0130\u015fte balkonlar\u0131n\u0131z\u0131 g\u00fczelle\u015ftirecek fikirler...</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/se7RQbcuoEK2AcnOoMBlMw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fvHVhYQkEUSeyHavgIwNFQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>E\u011fer balkonunuzda bir dinlenme k\u00f6\u015fesi olu\u015fturmak istiyorsan\u0131z katlan\u0131r, portatif \u015fezlong ya da katlan\u0131r yuvarlak sandalyelerden faydalanabilirsiniz.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/QFTqMBqja0m1WkDdLzQlCg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Balkon demirlerine as\u0131labilen saks\u0131lar sat\u0131n al\u0131p rengarenk \u00e7i\u00e7eklerle balkonunuzun havas\u0131n\u0131 de\u011fi\u015ftirebilirsiniz.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JhSk6gryT0CQonyRpBvR9w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Balkonun boyutunu ve kullan\u0131m \u015feklini de g\u00f6z \u00f6n\u00fcnde bulundurarak dekoratif objelerden faydalan\u0131n. \u00c7\u00fcnk\u00fc ayna, raf, tablo gibi aksesuarlar duvarlar\u0131n\u0131za i\u015flevsellik ve \u015f\u0131kl\u0131k katman\u0131z\u0131 sa\u011flar.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wtVQlI-UL0SG3mWcsKEmVg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>E\u011fer balkonunuzda kahvalt\u0131 yapmak ya da kahvenizi i\u00e7mek istiyorsan\u0131z balkonlar i\u00e7in \u00fcretilen masa sandalye tak\u0131mlar\u0131ndan al\u0131p yepyeni bir ortam yaratabilirsiniz.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "12 metrelik dire\u011fin \u00fczerine 70 metrekarelik ev yapt\u0131: \"Hayal g\u00fcc\u00fcm\u00fc kullan\u0131nca her \u015fey yerli yerine oturdu\"",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/turkiye/12-metrelik-diregin-uzerine-70-metrekarelik-ev-yapti-hayal-gucumu-kullaninca-her-sey-yerli-yerine-oturdu,eLiZpQ7sdEe-KNdkTPmpHQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/f3nUgGrF8EWZ9OwAiOnN-w.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zWNlMPb2XkKZefe0m3-Gdg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/G27_PkNXnEmHXWbaJWWoRg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DprWTnk2FUqnN07_kiYO2Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/82LPt5ejHU2oNLwbZgOesQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DzbP0_jgXEOvHjPyO5zZAw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5j7GJ0fwbku5iOrHTAxwMQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qcpOc0Lrvki85HHS-BHQEw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Dnzw1ZAMsUq0JBq44uLQNA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5DaEO6AqwEaHHNY9c_P4vA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"12 metrelik dire\u011fin \u00fczerine 70 metrekarelik ev yapt\u0131: \" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/f3nUgGrF8EWZ9OwAiOnN-w.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Rizeli kaporta ustas\u0131 Cihat \u00c7elik, 6 y\u0131ll\u0131k \u00e7abas\u0131 sonucunda 12 metrelik demir direk \u00fczerine 70 metrekarelik 2 katl\u0131 ev kurdu. Macerac\u0131 bir karaktere sahip oldu\u011funu anlatan \u00c7elik, \"\u0130lk ba\u015fta ihtimal vermiyordum ama hayal g\u00fcc\u00fcm\u00fc kullan\u0131nca her \u015fey yerli yerine oturdu ve evi yapmaya ba\u015flad\u0131m.\" dedi.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zWNlMPb2XkKZefe0m3-Gdg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Rize'de kaporta ustas\u0131 Cihat \u00c7elik, merkeze ba\u011fl\u0131 Dereba\u015f\u0131 k\u00f6y\u00fcndeki arazisinde ailesi i\u00e7in yabani hayvanlar\u0131n giremeyece\u011fi ah\u015fap ev yapmaya karar verdi\u011fini s\u00f6yledi.\nB\u00f6yle bir evin \u00e7ocukluk hayali oldu\u011funu anlatan 38 ya\u015f\u0131ndaki \u00c7elik, arkada\u015f\u0131n\u0131n tavsiyesi ile 12 metrelik 30 ton y\u00fck ta\u015f\u0131ma kapasitesine sahip demir direk sat\u0131n ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/G27_PkNXnEmHXWbaJWWoRg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Macerac\u0131 bir karaktere sahip oldu\u011funu anlatan \u00c7elik, \"Severim \u00e7ocuklu\u011fumdan beri b\u00f6yle yap\u0131lar\u0131. \u0130lk ba\u015fta ihtimal vermiyordum ama hayal g\u00fcc\u00fcm\u00fc kullan\u0131nca her \u015fey yerli yerine oturdu ve evi yapmaya ba\u015flad\u0131m.\" dedi.\n\u00c7elik, tasarlad\u0131\u011f\u0131 evi, dire\u011fin \u00fcst\u00fcne 14 \u00e7elik bariyer kullanarak vidalad\u0131\u011f\u0131n\u0131 kaydederek, \"Zeminde taban alan\u0131 olu\u015fturduktan sonra, dire\u011fi vin\u00e7 yard\u0131m\u0131yla kald\u0131rarak \u00e7elik vidalarla yere sabitledik. \u00c7ok u\u011fra\u015ft\u0131k uzun zaman ald\u0131. Birka\u00e7 kez denemek zorunda kald\u0131k. Vin\u00e7 baz\u0131 denemelerimizde sabitledi\u011fimiz yerinden kalkt\u0131. Yollar k\u00f6t\u00fc, vincin gidip gelmesi zor oldu\u011fu i\u00e7in s\u00fcre\u00e7 uzun s\u00fcrd\u00fc.\" diye konu\u015ftu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DprWTnk2FUqnN07_kiYO2Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Yakla\u015f\u0131k 3 y\u0131l \u00f6nce evin in\u015fas\u0131 s\u0131ras\u0131nda devrilen vincin \u00e7arpmas\u0131 sonucu kafatas\u0131 ve omurili\u011finde \u00e7atlak olu\u015ftu\u011funu dile getiren \u00c7elik, uzun s\u00fcren tedavisinin ard\u0131ndan omurili\u011finde 4 platin olmas\u0131na ra\u011fmen tekrar \u00e7al\u0131\u015fmaya ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 aktard\u0131.\n\u00c7elik, uzun u\u011fra\u015flar sonucu giri\u015fi yerden 12, \u00e7at\u0131s\u0131 20 metre y\u00fcksekte 70 metrekarelik bungalov evi tamamlad\u0131\u011f\u0131na de\u011finerek, \"Ev 2+1 ve 70 metrekare. Birinci kat\u0131 salon, mutfak ve balkondan, ikinci kat\u0131 ise banyo, tuvalet ile biri \u00e7ocuk odas\u0131 olmak \u00fczere 2 odadan olu\u015fuyor.\" ifadelerini kulland\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/82LPt5ejHU2oNLwbZgOesQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Hayalini ger\u00e7ekle\u015ftirmenin mutlulu\u011funu ya\u015fad\u0131\u011f\u0131n vurgulayan \u00c7elik, \"B\u00f6yle bir \u015feyi ba\u015farmak en b\u00fcy\u00fck hayalimdi. Bunu ba\u015farm\u0131\u015f olmak huzur veriyor. Hayalim bu manzaraya bakmakt\u0131. O kadar s\u0131k\u0131nt\u0131 ve stresi bundan dolay\u0131 \u00e7ektik. Buna ula\u015fmak g\u00fczel bir duygu, tarifi yok.\" dedi.\nEvde halen \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc belirten \u00c7elik, ya\u011fmurlu havada da kullanabilmek i\u00e7in balkonun \u00fcst\u00fcn\u00fc kapatmay\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc s\u00f6yledi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DzbP0_jgXEOvHjPyO5zZAw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130lgin\u00e7 evlerle ilgili internette ara\u015ft\u0131rma yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 anlatan \u00c7elik, \"12 metre tek direk \u00fczerine b\u00f6yle bir yap\u0131 yok. Onun vermi\u015f oldu\u011fu bir huzur var. Olmayan bir \u015feyi ba\u015farm\u0131\u015f oldum.\" diye konu\u015ftu. \u00c7elik, evi yaparken kimsenin kendisini cesaretlendirmedi\u011fini ifade ederek, \u015fu de\u011ferlendirmede bulundu:\n\"\u0130ki sene \u00f6nce b\u00fcy\u00fck r\u00fczgarlar oldu, hasar almay\u0131nca g\u00fcven vermeye ba\u015flad\u0131. Burada kom\u015fular\u0131n \u00e7at\u0131lar\u0131 u\u00e7tu, benim eve hi\u00e7bir \u015fey olmad\u0131. R\u00fczgar oldu\u011fu zaman direk eve geliyorum, verdi\u011fi tepki ve etkiyi izliyorum. Her hangi bir hasar olmad\u0131.\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5j7GJ0fwbku5iOrHTAxwMQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Arkada\u015f ziyareti s\u0131ras\u0131nda direk \u00fczerindeki evi g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc dile getien Orhan Alptekin de \"\u00c7ok ilgin\u00e7, tek direk \u00fczerine yap\u0131lm\u0131\u015f. Yapana te\u015fekk\u00fcr ediyoruz. \u0130lgin\u00e7 yap\u0131lar, turizm a\u00e7\u0131s\u0131ndan da ilgi \u00e7ekici oluyor. Do\u011fa ile i\u00e7 i\u00e7e.\" dedi. \u0130shak G\u00fcng\u00f6r de dire\u011fi g\u00f6r\u00fcnce baz istasyonu yap\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fcklerini belirterek, \u015funlar\u0131 kaydetti:\n\"Ev yap\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 sonradan \u00f6\u011frendik ama ortaya neler \u00e7\u0131kaca\u011f\u0131n\u0131 bilmiyorduk. B\u00fct\u00fcn a\u015famalar\u0131n\u0131 tek tek izledik. Sonu\u00e7ta b\u00f6yle bir \u015faheser ortaya \u00e7\u0131kt\u0131. B\u00fcy\u00fck bir m\u00fchendislik gerektiren \u00e7al\u0131\u015fma. Y\u00fcksekte, r\u00fczgar, kar var. Oturdu\u011fumuz yerde r\u00fczgar olmas\u0131na ra\u011fmen sallant\u0131 yok. Keyfi paha bi\u00e7ilemez.\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qcpOc0Lrvki85HHS-BHQEw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Cem Sultan Karabulut da evin yap\u0131m\u0131n\u0131 yak\u0131ndan takip etti\u011fini anlatarak, \"Karadenizliye, Rizeliye 'imkans\u0131z' de sonra otur izle. Cihat karde\u015fim imkans\u0131z\u0131 s\u00f6yledi, oturduk izledik. Temelinden son vidas\u0131n\u0131 \u00e7akana kadar g\u00f6zlemledik. \u0130stanbul'dan her geli\u015fimde k\u00f6ydeki evden \u00f6nce buraya geliyorum. Buran\u0131n havas\u0131n\u0131 ald\u0131ktan sonra evime ge\u00e7iyorum.\" \u015feklinde konu\u015ftu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Dnzw1ZAMsUq0JBq44uLQNA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00c7elik'in evin yap\u0131m\u0131 s\u0131ras\u0131nda a\u011f\u0131r bir kaza ge\u00e7irdi\u011fini vurgulayan Karabulut, \u015f\u00f6yle devam etti:\n\"\u00c7ok zor bir s\u00fcre\u00e7 ge\u00e7irdi. Allah bize ba\u011f\u0131\u015flad\u0131. Hastane s\u00fcreci de zor ge\u00e7ti ama Karadeniz'in klasik laf\u0131d\u0131r, 'umudumuzun bitti\u011fi yerde inad\u0131m\u0131z ba\u015flar.' O inad\u0131 devreye girdi, sa\u011fl\u0131\u011f\u0131na kavu\u015ftuktan sonra projeyi bitirdi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5DaEO6AqwEaHHNY9c_P4vA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>'Yapamaz, edemez, olmaz.' diyenleri haks\u0131z \u00e7\u0131kard\u0131. 'Yapamazs\u0131n' diyenler, balkonda \u00e7ay i\u00e7ebilmek i\u00e7in Cihat\u2019a rezervasyon yapt\u0131r\u0131yor.\"</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "\u00d6zg\u00fcveninizi nas\u0131l art\u0131rabilirsiniz?",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/lifestyle/ozguveninizi-nasil-artirabilirsiniz,FMsiJTRiRUuWo1ZORNKrew",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yryLlLWgW0q4Pipxipsn9g.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4Zt7RJ4qtUGIsPchYvnvvQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/m03jDzbqgkCdrdkgsM8aQA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/IrriCRALQ0K8W5cjFLG2Hg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/azYI1fSAN0qvbsqkGoWydg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ud057hsVgkSoBpKRLOo4Bw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lwp2zXQka0yqoTGAYPQKtg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/bj0-PMTsdkSAQXA3tJ8PyQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"\u00d6zg\u00fcveninizi nas\u0131l art\u0131rabilirsiniz?\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yryLlLWgW0q4Pipxipsn9g.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Hi\u00e7 kimse do\u011fu\u015ftan y\u00fcksek bir \u00f6zg\u00fcvenle d\u00fcnyaya gelmez. Kimileri i\u00e7in bu g\u00fcven do\u011fal yollarla olu\u015furken kimileri i\u00e7in bu g\u00fcveni yaratmak olduk\u00e7a zor olabilir. \u00d6zg\u00fcveninizi art\u0131rmak i\u00e7in bu yollara ba\u015fvurabilirsiniz.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4Zt7RJ4qtUGIsPchYvnvvQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Genelde \u00f6zsayg\u0131 ile kar\u0131\u015ft\u0131r\u0131lan \u00f6zg\u00fcven, ba\u015farabilecekleriniz konusunda kendinize inanman\u0131z\u0131 sa\u011flar. Ki\u015finin \u00f6zg\u00fcvenli olmas\u0131 daha pozitif, mutlu ve ba\u015far\u0131l\u0131 olmas\u0131na yard\u0131mc\u0131 olur.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/m03jDzbqgkCdrdkgsM8aQA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00d6zg\u00fcvenli bir insan;\n- Herkes taraf\u0131ndan kabul g\u00f6rmese bile, inand\u0131\u011f\u0131 \u015feye g\u00fcvenir\n- Risk almaya yatk\u0131nd\u0131r\n- Hata yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 kabul eder ve bundan ders \u00e7\u0131kar\u0131R\n- \u0130yimserdir\n- \u0130ltifat\u0131 ve \u00f6vg\u00fcy\u00fc kabul eder\n\nE\u011fer yeterince \u00f6zg\u00fcven sahibi oldu\u011funuzu d\u00fc\u015f\u00fcnm\u00fcyorsan\u0131z bu yollar\u0131 deneyebilirsiniz...</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/IrriCRALQ0K8W5cjFLG2Hg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>BA\u015eARILARINIZI HATIRLAYIN\nE\u011fer hayatta b\u00fcy\u00fck \u015feyler ba\u015fard\u0131\u011f\u0131n\u0131za inanm\u0131yorsan\u0131z \u00f6zg\u00fcveninizi kaybetmeniz olduk\u00e7a kolayd\u0131r. Hayat\u0131n\u0131zda gurur duydu\u011funuz \u015feyleri listeleyin. Bu bir insan veya bir s\u0131nav notu bile olabilir. Her g\u00fcn bu listeyi g\u00fcncelleyin. Kendinizi g\u00fcvensiz hissetti\u011finiz anlarda bu listeyi neler ba\u015fard\u0131\u011f\u0131n\u0131z\u0131 g\u00f6rmek i\u00e7in inceleyin.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/azYI1fSAN0qvbsqkGoWydg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>NE KONUDA \u0130Y\u0130S\u0130N\u0130Z?\nHerkesin g\u00fc\u00e7l\u00fc yanlar\u0131 ve yetenekleri vard\u0131r. Bunlar\u0131 tespit edin ve geli\u015ftirmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131n.\n\u00a0\nHEDEFLER KOYUN\n\u0130leriye y\u00f6nelik hedefler koyun ve onlara ula\u015fmak i\u00e7in tamamlaman\u0131z gereken ad\u0131mlar\u0131 belirleyin. Her hedef \u00e7ok b\u00fcy\u00fck olmak zorunda de\u011fil. Bir yeme\u011fi pi\u015firmek veya uzun zamand\u0131r g\u00f6r\u00fc\u015fmedi\u011finiz arkada\u015flar\u0131n\u0131zla bir yemek planlamak bile iyi bir ba\u015flang\u0131\u00e7 olacakt\u0131r.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ud057hsVgkSoBpKRLOo4Bw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>KEND\u0130N\u0130ZLE KONU\u015eUN\nKendinize devaml\u0131 yeterince iyi olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131z\u0131 hat\u0131rlat\u0131rsan\u0131z \u00f6zg\u00fcveninizi\u00a0 y\u00fckseltmeniz m\u00fcmk\u00fcn olmayabilir. Kendinize en iyi arkada\u015f\u0131n\u0131z sizmi\u015fsiniz gibi davran\u0131n ve iltifat edin.\nHOB\u0130 ED\u0130N\u0130N\nKendinize ger\u00e7ekten tutkuyla ba\u011fl\u0131 oldu\u011funuz bir hobi bulun. Spor, foto\u011fraf\u00e7\u0131l\u0131k, el i\u015fleri vb. Hobinizi belirledikten sonra geli\u015ftirmek i\u00e7in kendinizi bu aktiviye aday\u0131n.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lwp2zXQka0yqoTGAYPQKtg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>PRENS\u0130PLER\u0130N\u0130ZE BA\u011eLI KALIN\nHayat\u0131n\u0131z\u0131 hangi prensipler \u00fczerine kurdunuz? Kendinize bir yol \u00e7izmek i\u00e7in bu de\u011ferleri belirlemelisiniz. E\u011fer bu prensiplere ba\u011fl\u0131 ya\u015far ve onlara inan\u0131rsan\u0131z, \u00f6zg\u00fcveninizin sars\u0131lmas\u0131 kolay olmayacakt\u0131r.\nD\u0130K DURUN\nFiziksel anlamda dik durmaya \u00f6zen g\u00f6sterin. Belki \u00e7ok basit bir \u00e7\u00f6z\u00fcmm\u00fc\u015f gibi g\u00f6r\u00fcnebilir ama duru\u015f stiliniz \u00f6zg\u00fcveninizi art\u0131racakt\u0131r.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/bj0-PMTsdkSAQXA3tJ8PyQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00c7\u00d6Z\u00dcM ODAKLI OLUN\nDevaml\u0131 bir \u015feylerden \u015fikayet etmek sizi ileriye g\u00f6t\u00fcrmeyecektir. Problemler yerine \u00e7\u00f6z\u00fcmlere odaklanmak motivasyonunuzu ve kendinize olan g\u00fcveninizi art\u0131racakt\u0131r.\nM\u0130NNET DUYUN\nOlumlu d\u00fc\u015f\u00fcnmenin yararlar\u0131 \u00f6zg\u00fcveninize mutlaka yans\u0131yacakt\u0131r. Sahip olduklar\u0131n\u0131z i\u00e7in minnet duyun. Minnettar oldu\u011funuz her \u015fey size g\u00fcven verecektir.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "50 ya\u015f\u0131ndaki d\u00f6ner ustas\u0131 kald\u0131r\u0131mda \u00f6l\u00fc bulundu!",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/50-yasindaki-doner-ustasi-kaldirimda-olu-bulundu-yoldan-gecenler-fark-etti,Joux3wHph0uaTEifrUuJ8Q",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ORvZBz8BhEiP1tScwYKOmg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"50 ya\u015f\u0131ndaki d\u00f6ner ustas\u0131 kald\u0131r\u0131mda \u00f6l\u00fc bulundu!\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ORvZBz8BhEiP1tScwYKOmg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Antalya\u2019da d\u00f6ner ustas\u0131 olarak \u00e7al\u0131\u015fan Murat \u00d6zgeri\u015f (50), kald\u0131r\u0131mda \u00f6l\u00fc bulundu. Olay ile ilgili soru\u015fturma ba\u015flat\u0131ld\u0131.</p><p>Olay, saat 08.30 s\u0131ralar\u0131nda Muratpa\u015fa il\u00e7esi Tah\u0131lpazar\u0131 Mahallesi \u015earampol Caddesi'nde meydana geldi. </p><p>D\u00f6ner ustas\u0131 Murat \u00d6zgeri\u015f'i kald\u0131r\u0131m \u00fczerinde hareketsiz g\u00f6renler, durumu 112 Acil \u00c7a\u011fr\u0131 Merkezi'ne bildirdi. \u0130hbarla olay yerine polis ve sa\u011fl\u0131k ekipleri sevk edildi. \u0130ncelemede, \u00d6zgeri\u015f'in hayat\u0131n\u0131 kaybetti\u011fi belirlendi.  Ekipler, \u00d6zgeri\u015f'in \u00fczerini bezle kapatt\u0131. R\u00fczgar nedeniyle bez kalk\u0131nca ekipler, bu kez \u00e7evreden toplad\u0131klar\u0131 ta\u015flar ile cesedin \u00fczerini kapatmaya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131.   Murat \u00d6zgeri\u015f'in Antalya'da tek ya\u015fad\u0131\u011f\u0131, d\u00fcn di\u015fini \u00e7ektirdi\u011fi ve bug\u00fcn izinli oldu\u011fu \u00f6\u011frenilirken, ceset kesin \u00f6l\u00fcm nedeninin belirlenmesi i\u00e7in Antalya Adli T\u0131p Kurumu morguna kald\u0131r\u0131ld\u0131. Olay ile ilgili soru\u015fturma ba\u015flat\u0131ld\u0131. </p>"
    },
    {
        "title": "Yabanc\u0131 dili geli\u015ftirmenin en kolay 10 yolu",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/lifestyle/yabanci-dili-gelistirmenin-en-kolay-8-yolu,gOC1apzrmUG9cyld_GDsGw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/25sH9lQ2XkmznoY1NTm8tA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/YUmuP6vi90qMFbWg1CUsLA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZPrTepDgjUG-5zrWN_Ps6w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Rd2YxTYCO02mLRMNrxFHKA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/STjQppa3i06gIIwjP3HLRQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Yabanc\u0131 dili geli\u015ftirmenin en kolay 10 yolu\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/25sH9lQ2XkmznoY1NTm8tA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Yeni bir dili \u00f6\u011frenmek olduk\u00e7a zor olabilir. Farkl\u0131 gramer kurallar\u0131, yeni kelimeler, telaffuz farkl\u0131l\u0131ar\u0131 veya daha bir\u00e7ok fakt\u00f6r bir dil \u00f6\u011frenirken sizi zorlayabilir. Yeni bir dili \u00f6\u011frenirken i\u015finizi kolayla\u015ft\u0131racak bu 10 yolu mutlaka deneyin.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/YUmuP6vi90qMFbWg1CUsLA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00c7ok kli\u015fe bir y\u00f6ntem gibi g\u00f6r\u00fcnebilir ama film izlemek yeni bir dili \u00f6\u011frenirken \u00e7ok etkili olabilir. \u00d6zellikle hedef dili, altyaz\u0131 yaparak \u00f6\u011frendiklerinizi peki\u015ftirebilirsiniz. \u0130zlerken yeni \u00f6\u011frendi\u011finiz kelimeleri ve kal\u0131plar\u0131 not almay\u0131 unutmay\u0131n.\nYEN\u0130 ARKADA\u015eLAR ED\u0130N\u0130N\nE\u011fer sizinle ayn\u0131 dili \u00f6\u011frenmek ve pratik yapmak isteyen insanlar varsa onlar\u0131 bulun ve etkinlikler d\u00fczenleyin. Sizinle ayn\u0131 hedefi payla\u015fan ki\u015filerle, hedef dilde sohbet edebilir, konu\u015fma yeteneklerinizi geli\u015ftirebilirsiniz.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZPrTepDgjUG-5zrWN_Ps6w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130nternette yeni bir dil \u00f6\u011frenirken yararlanabilece\u011finiz pek \u00e7ok kaynak var. \u0130ster bir Youtube kanal\u0131n\u0131 takip edin ister\u00a0bir yabanc\u0131 dil uygulamas\u0131 indirin. Yeterince ararsan\u0131z internet her istedi\u011finizi \u00f6\u011frenebilece\u011finiz b\u00fcy\u00fcl\u00fc bir yer haline gelebilir.\n\u00a0\nKEND\u0130N\u0130Z\u0130N \u00d6\u011eRETMEN\u0130 OLUN\nYeni bir dil \u00f6\u011frenmek i\u00e7in ille de kurslara gitmenize veya \u00f6zel \u00f6\u011fretmenlere ihtiyac\u0131n\u0131z yok. Kendinize k\u00fc\u00e7\u00fck g\u00f6revler vererek dilinizi geli\u015ftirmek i\u00e7in ad\u0131mlar at\u0131n. Ne \u00f6\u011frenmek istedi\u011finizi veya en \u00e7ok neye ihtiyac\u0131n\u0131z oldu\u011funu en iyi siz biliyorsunuz</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Rd2YxTYCO02mLRMNrxFHKA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bir restoranda oldu\u011funuzu hayal edin ve yaratt\u0131\u011f\u0131n\u0131z senaryoya g\u00f6re hedef dilde bir diyalog yarat\u0131n. Kar\u015f\u0131n\u0131zdaki kimse olmayabilir ama bu size ilk etapta kendinizi daha rahat ifade etmenizi sa\u011flayacak, \u00f6zg\u00fcven verecektir.\u00a0\nKEL\u0130ME DA\u011eARCI\u011eINI GEL\u0130\u015eT\u0130R\u0130N\nYeni bir dili \u00f6\u011frenirken gramer kurallar\u0131 g\u00f6z\u00fcn\u00fcz\u00fc korkutabilir. O dile ait basit kelimeleri \u00f6\u011frenerek i\u015fe ba\u015flamak size motive edecektir. G\u00fcnl\u00fck hayatta kar\u015f\u0131n\u0131za \u00e7\u0131kan objeleri \u00f6\u011frenerek kelime da\u011farc\u0131\u011f\u0131n\u0131z\u0131 geni\u015fletmeye ba\u015flay\u0131n.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/STjQppa3i06gIIwjP3HLRQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Yeni bir dil \u00f6\u011frenmeye ba\u015flayanlar\u0131n en b\u00fcy\u00fck problemi genelde hata yapmaktan korkmak oluyor. Durum \u015fu ki bir dili tamamen \u00f6\u011frenip ustala\u015fmak m\u00fcmk\u00fcn de\u011fil. Ana dilinizde bile bilmedi\u011finiz kelimeler, yeni \u00f6\u011frendi\u011finiz kal\u0131plar olabiliyor. Bu nedenle kendinize hata yapmak i\u00e7in izin verin.\nAMACINIZA BA\u011eLI KALIN\nYeni bir dili neden \u00f6\u011frenmek istedi\u011finizi kendinize devaml\u0131 hat\u0131rlat\u0131n. Derslerinizde y\u00fckselmek, mesle\u011finizde daha yetkin olmak veya sadece hobi olarak... Amac\u0131n\u0131za ne kadar inan\u0131rsan\u0131z o dili \u00f6\u011frenmeye kendinizi o kadar \u00e7ok motive edersiniz.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Ne zaman kahve i\u00e7meli veya i\u00e7memeli? Uzmanlar a\u00e7\u0131klad\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/lifestyle/ne-zaman-kahve-icmeli-veya-icmemeli-uzmanlar-acikladi,o2y8ABdzb0atvfHjhyenZg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0kCr46dbDE2FZPya4fEekQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1Mv0L1bfLEm5mo1EIaNqZA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Bi9FHxNBtk-YzFXDH5pAZQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tIMd6-RtB0iY-El8IQzR5A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/IKc9zB0bbUKNl9iFYOOHzA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gO9fZlH4jkK7CG2nktC_CQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Ne zaman kahve i\u00e7meli veya i\u00e7memeli? Uzmanlar a\u00e7\u0131klad\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0kCr46dbDE2FZPya4fEekQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Sosyal medya kullan\u0131c\u0131lar\u0131n\u0131n, \u00f6\u011fleden sonraki enerji d\u00fc\u015f\u00fc\u015flerini sabah ilk i\u015f kahve i\u00e7meye ba\u011flamas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar, kafein al\u0131m\u0131n\u0131 geciktirmenin art\u0131lar\u0131n\u0131 ve eksilerini anlatt\u0131.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1Mv0L1bfLEm5mo1EIaNqZA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kahvenin ne zaman i\u00e7ilmesi gerekti\u011fiyle ilgili tart\u0131\u015fmalar s\u00fcr\u00fcyor. Kimileri sabah ilk i\u015f kahve i\u00e7menin enerji verdi\u011fini \u00f6ne s\u00fcrerken kimileri bu al\u0131\u015fkanl\u0131\u011f\u0131n \u00f6\u011fleden sonra enerji d\u00fc\u015f\u00fc\u015f\u00fcne neden oldu\u011fu kanaatinde.\nNorthwestern \u00dcniversitesi Feinberg T\u0131p Fak\u00fcltesi'nden ara\u015ft\u0131rmac\u0131 Marilyn Cornelis, New York Times'a verdi\u011fi r\u00f6portajda \"Herkes kafeine farkl\u0131 tepki veriyor\" diyor. Cornelis, kafeinin sizi uzun s\u00fcre uyan\u0131k tutmas\u0131nda genetik bir rol oynad\u0131\u011f\u0131n\u0131 da ekledi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Bi9FHxNBtk-YzFXDH5pAZQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kafein, v\u00fccutta do\u011fal olarak olu\u015fan ve yorgunlu\u011fu art\u0131ran bir kimyasal olan adenozin ile kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya kald\u0131\u011f\u0131nda, uykuya dalmay\u0131 ve uykuda kalmay\u0131 daha da zorla\u015ft\u0131rabilir.\nArizona \u00dcniversitesi'ndeki uyku ve sa\u011fl\u0131k ara\u015ft\u0131rma program\u0131n\u0131n y\u00f6neticisi Michael Grandner, Times'a kafeinin etkilerini hissetmenin yakla\u015f\u0131k 20 ila 30 dakika s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc s\u00f6yledi.\nAra\u015ft\u0131rmac\u0131 Grandner, uyand\u0131ktan sonra ilk kahveyi i\u00e7meden \u00f6nce genellikle 30 ila 60 dakika bekledi\u011fini s\u00f6yledi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tIMd6-RtB0iY-El8IQzR5A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Birle\u015fik Krall\u0131k'taki mobilya \u00fcreticisi Get Laid Beds'in uyku uzman\u0131 Dr. Deborah Lee, ayn\u0131 zamanda ilk fincan\u0131n\u0131z\u0131 uyand\u0131ktan 45 dakika veya daha sonra haz\u0131rlaman\u0131z\u0131 da tavsiye ediyor.\nLee, Mirror'a \"Kortizol (stres) hormonu, kendi uyku d\u00f6ng\u00fcn\u00fcze \u00f6zg\u00fc bir ritmi takip ediyor. Y\u00fcksek kortizol seviyeleri ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k sisteminizi etkileyebilir ve uyand\u0131\u011f\u0131n\u0131zda zaten zirvedeyse, g\u00f6zleriniz a\u00e7\u0131l\u0131r a\u00e7\u0131lmaz kahve i\u00e7mek yarardan \u00e7ok zarar verebilir ve hatta sizi uzun s\u00fcre kafeine\u00a0ba\u011f\u0131ml\u0131\u00a0hale getirebilir.\" a\u00e7\u0131klamas\u0131nda bulundu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/IKc9zB0bbUKNl9iFYOOHzA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ancak ABD Ordusu'nda n\u00f6robiyolog olan Allison Brager, Times'a yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, ara\u015ft\u0131rmalar\u0131n d\u00fczenli kafein t\u00fcketiminin sabah kortizol seviyeleri \u00fczerinde \u00e7ok az etkisi oldu\u011funu g\u00f6sterdi\u011fini s\u00f6yledi.\nBrager, sabah kahvesinin \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n ve egzersiz yapanlar\u0131n odaklanmalar\u0131na yard\u0131mc\u0131 olabilece\u011fini, kahveyi geciktirmenin ise kafeinin etkilerini \u00f6\u011fleden sonraya kadar uzatabilece\u011fini s\u00f6yledi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gO9fZlH4jkK7CG2nktC_CQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Grandner ve Lee, dinlendirici bir uyku i\u00e7in yatmadan en az alt\u0131 saat \u00f6nce kahve t\u00fcketimine son vermenizi tavsiye ediyor.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Herkesin mutlaka hayat\u0131nda olmas\u0131 gereken 10 arkada\u015f tipi",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/lifestyle/herkesin-mutlaka-hayatinda-olmasi-gereken-10-arkadas-tipi,AJHaNl6Pckm3amKRxDs4vQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/L_n0OWYPV0-UvqstevB1wA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/YMy2GXqTEES8i7hVZbYzuw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Herkesin mutlaka hayat\u0131nda olmas\u0131 gereken 10 arkada\u015f tipi\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/L_n0OWYPV0-UvqstevB1wA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Herkes en g\u00fczel g\u00fcn\u00fcnde mutlulu\u011funu payla\u015fan veya en ac\u0131 g\u00fcn\u00fcnde birlikte a\u011flayabildi\u011fi bir arkada\u015fa ihtiya\u00e7 duyar. \u0130\u015fte mutlaka hayat\u0131n\u0131zda olmas\u0131 gereken arkada\u015f tipleri...</p><p>Herkes, arkada\u015fl\u0131\u011f\u0131n mutlu bir hayat i\u00e7in vazge\u00e7ilmez oldu\u011funu bilir. G\u00fcn\u00fcm\u00fczde arkada\u015fl\u0131\u011f\u0131n tan\u0131m\u0131 de\u011fi\u015fmi\u015f olsa da herkesin hayat\u0131nda olmas\u0131 gereken arkada\u015f tipleri vard\u0131r. \u0130\u015fte birka\u00e7\u0131...</p><p><strong>E\u011flenceli arkada\u015f</strong></p><p>Her insan\u0131n hayat\u0131nda onu g\u00fcld\u00fcren ve g\u00fcn\u00fc ne kadar k\u00f6t\u00fc ge\u00e7erse ge\u00e7sin iyi hissettiren bir arkada\u015f\u0131 olmal\u0131.</p><p><strong>Spor arkada\u015f\u0131</strong></p><p>Bu ki\u015fiyle ille de spor yapmak zorunda de\u011filsiniz ama sizi evden \u00e7\u0131karmay\u0131 ba\u015faran birine mutlaka ihtiyac\u0131n\u0131z var.</p><p><strong>Motive eden arkada\u015f</strong></p><p>Hayallerinizi destekleyen ve sizi her \u015feyi yapabilece\u011finize inand\u0131ran bir arkada\u015f mutlaka hayat\u0131n\u0131zda olmal\u0131.</p><p><strong>Tembel arkada\u015f</strong></p><p>Sizi motive eden bir arkada\u015f\u0131n yan\u0131 s\u0131ra kimi zaman rahatlamay\u0131 bilen, acele etmeyen ve an\u0131n tad\u0131n\u0131 \u00e7\u0131karan \"tembel\" arkada\u015flara da ihtiyac\u0131n\u0131z var.  <strong>Olgun arkada\u015f</strong></p><p>Bu ki\u015fi sizden ya\u015f\u00e7a b\u00fcy\u00fck olmak zorunda de\u011fil ama sizden daha olgun ve bilgin bir arkada\u015f size zorluklar kar\u015f\u0131s\u0131nda rehberlik edebilir.</p><img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/YMy2GXqTEES8i7hVZbYzuw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p><strong>Entelekt\u00fcel arkada\u015f</strong></p><p>M\u00fczik, resim, sinema veya dans. Sizi sanat\u0131n herhangi bir dal\u0131yla tan\u0131\u015ft\u0131racak bir arkada\u015f, vazge\u00e7ilmez bir dost olacakt\u0131r.</p><p><strong>D\u00fcnyan\u0131n \u00f6b\u00fcr ucundan bir arkada\u015f</strong></p><p>Eskiden yazl\u0131kta yeni biriyle tan\u0131\u015f\u0131r, mektupla haberle\u015firdik. \u015eimdilerde sosyal medya uygulamalar\u0131 farkl\u0131 k\u00fclt\u00fcrden insanlar\u0131 tan\u0131mak i\u00e7in \u00e7ok iyi bir adres. </p><p><strong>S\u0131k\u0131c\u0131 arkada\u015f</strong></p><p>Hadi itiraf edin! Sizin de \u00e7ok s\u0131k\u0131c\u0131 bir arkada\u015f\u0131n\u0131z var. Genelde iyi niyetli olan bu arkada\u015flar, size sabretmeyi \u00f6\u011fretecektir.</p><p><strong>\u00c7\u0131lg\u0131n arkada\u015f</strong></p><p>Cesur ve macerac\u0131 arkada\u015flar, hayat\u0131n\u0131z\u0131n temposunu art\u0131racak ve an\u0131n tad\u0131n\u0131 \u00e7\u0131karman\u0131z i\u00e7in sizi motive edecektir.</p><p><strong>\"En iyi\" arkada\u015f</strong></p><p>Hayat\u0131n\u0131zda mutlaka \"Sensiz asla yapamazd\u0131m\" diyece\u011finiz t\u00fcrden bir arkada\u015f\u0131n\u0131z olmal\u0131.</p>"
    },
    {
        "title": "Ya\u015fam beklentisi d\u00fcnya genelinde 5 y\u0131l artacak",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/dunya/yasam-beklentisi-dunya-genelinde-5-yil-artacak,dAPrc9eAZE-FA3KguhfiLA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/iehp5bDckES_Uor8VCR0wA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Ya\u015fam beklentisi d\u00fcnya genelinde 5 y\u0131l artacak\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/iehp5bDckES_Uor8VCR0wA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>D\u00fcnya genelinde tahmin edilen ya\u015fam s\u00fcresinin,\u00a02022'yle 2050 y\u0131llar\u0131 aras\u0131nda yakla\u015f\u0131k\u00a05 y\u0131l kadar artmas\u0131 bekleniyor. En y\u00fcksek art\u0131\u015f beklenen ya\u015fam s\u00fcresinin en d\u00fc\u015f\u00fck oldu\u011fu b\u00f6lgelerde g\u00f6r\u00fclecek. Yeni ara\u015ft\u0131rman\u0131n \u00f6nemli bulgular\u0131ndan biri de beklenen ya\u015fam s\u00fcresi artmas\u0131na kar\u015f\u0131n bu y\u0131llar\u0131n sa\u011fl\u0131kl\u0131 bir \u015fekilde ge\u00e7meyecek olmas\u0131.</p>Bilim insanlar\u0131 d\u00fcnya genelinde tahmin edilen ya\u015fam s\u00fcresinin, 2022'yle 2050 y\u0131llar\u0131 aras\u0131nda neredeyse 5 y\u0131l kadar artaca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.  Ara\u015ft\u0131rmaya g\u00f6re insan \u00f6mr\u00fc bu y\u0131llar aras\u0131nda erkeklerde 4,9 y\u0131l, kad\u0131nlarda ise 4,2 y\u0131l artacak. Kad\u0131nlar\u0131n beklenen ya\u015fam s\u00fcresi 76,2 y\u0131ldan 80,5'e, erkeklerin ya\u015fam s\u00fcresi ise 71,1'den 76'ya \u00e7\u0131kacak.  2021 K\u00fcresel Hastal\u0131k Y\u00fck\u00fc \u00c7al\u0131\u015fmas\u0131'nda 204 \u00fclkedeki risk fakt\u00f6rleri incelendi. Ara\u015ft\u0131rmada, en y\u00fcksek art\u0131\u015f\u0131n beklenen ya\u015fam s\u00fcresinin en d\u00fc\u015f\u00fck oldu\u011fu b\u00f6lgelerde g\u00f6r\u00fclece\u011fi kaydedildi. Bu tahmine g\u00f6re \u00fclkeler aras\u0131ndaki beklenen ya\u015fam s\u00fcresi fark\u0131 azalacak.  The Lancet dergisinde yay\u0131nlanan \u00e7al\u0131\u015fman\u0131n yazarlar\u0131ndan Dr. Chris Murray, \"Beklenen ya\u015fam s\u00fcresindeki genel art\u0131\u015fa ek olarak beklenen ya\u015fam s\u00fcresi e\u015fitsizli\u011finin co\u011frafyalar aras\u0131nda azalaca\u011f\u0131n\u0131 tespit ettik\" diye konu\u015ftu.  Bilim insanlar\u0131 d\u00fcnya genelinde beklenen bu art\u0131\u015f\u0131n kardiyovask\u00fcler hastal\u0131klar, covid-19 ve bula\u015f\u0131c\u0131 hastal\u0131klar\u0131 \u00f6nlemeye y\u00f6nelik halk sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 tedbirlerinden kaynakland\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtiyor.  Yeni ara\u015ft\u0131rman\u0131n \u00f6nemli bulgular\u0131ndan biri de beklenen ya\u015fam s\u00fcresi artmas\u0131na kar\u015f\u0131n bu y\u0131llar\u0131n sa\u011fl\u0131kl\u0131 bir \u015fekilde ge\u00e7meyecek olmas\u0131. Ara\u015ft\u0131rmaya g\u00f6re \"sa\u011fl\u0131kl\u0131 ya\u015fam s\u00fcresi\" 2022'den 2050'ye kadar 64,8 y\u0131ldan 67,4'e \u00e7\u0131karak sadece 2,6'l\u0131k bir art\u0131\u015f g\u00f6sterecek. Bu art\u0131\u015f beklenen ya\u015fam s\u00fcresinin neredeyse yar\u0131s\u0131na denk d\u00fc\u015f\u00fcyor."
    },
    {
        "title": "Sa\u011fl\u0131kl\u0131 ve mutlu bir zihin i\u00e7in ihtiyac\u0131n\u0131z olan 5 \u015fey",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/lifestyle/saglikli-ve-mutlu-bir-zihin-icin-ihtiyaciniz-olan-5-sey,mXF-QX01yka9BGVJjZXszQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/93vw1eILTUqcnwjD2OLi7g.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kt1rDi828UGUKwGdkIUROg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OWdrKjOSzEyZKnfAwbrMwQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qIrL7YfWVESDA5mEQFcJ-A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/UOvgLpJbP0iSviVHFmSiKA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qXWlfSYi4ke8U4aFtwxU5w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Sa\u011fl\u0131kl\u0131 ve mutlu bir zihin i\u00e7in ihtiyac\u0131n\u0131z olan 5 \u015fey\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/93vw1eILTUqcnwjD2OLi7g.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Zihin sa\u011fl\u0131\u011f\u0131m\u0131z, zihnimizle ilgili her konuyu kapsar ve d\u00fc\u015f\u00fcnme, hissetme, hareket etme ve tepki verme \u015feklimizi etkiler.  Bu sebeple sa\u011fl\u0131kl\u0131 bir zihne sahip de\u011filseniz psikolojik olarak da do\u011fru kararlar vermeniz m\u00fcmk\u00fcn de\u011fildir. Peki zihin sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in neler gereklidir?</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kt1rDi828UGUKwGdkIUROg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Mutluluk, zihin sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in \u00e7ok b\u00fcy\u00fck \u00f6nem ta\u015f\u0131r. G\u00fcnl\u00fck ya\u015fam\u0131n\u0131z\u0131n size getirebilece\u011fi ini\u015f ve \u00e7\u0131k\u0131\u015flara ra\u011fmen kendiniz ve ya\u015fam\u0131n\u0131zla ilgili genel bir mutluluk hissine sahip olmak, pozitif ruh halinizi \u00f6n plana \u00e7\u0131kartacakt\u0131r.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OWdrKjOSzEyZKnfAwbrMwQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Mutlu olman\u0131z i\u00e7in esneklik \u00f6nemlidir.\u00a0Esnek olmak, \u00e7ok fazla depresyona, kayg\u0131ya maruz kalmadan veya hedeflerinize ve ili\u015fkilerinize odaklanmay\u0131 kaybetmeden mevcut ko\u015fullara uyum sa\u011flamakt\u0131r.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qIrL7YfWVESDA5mEQFcJ-A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130nsan\u0131n kendisinde k\u00f6t\u00fc zamanlar\u0131 atlatacak g\u00fcc\u00fc bulmas\u0131 zihin sa\u011fl\u0131yla do\u011fru orant\u0131l\u0131d\u0131r. Bu sebeple stres y\u00f6netimini bilmek ve bunu sa\u011flayabilmek hayat kalitenizi artt\u0131racakt\u0131r.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/UOvgLpJbP0iSviVHFmSiKA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130li\u015fkilerinize de\u011fer vermeye ve size yak\u0131n insanlara zaman ay\u0131rmaya \u00f6zen g\u00f6sterin. B\u00f6ylece, pozitif insanlarla birlikte olur ve daha keyifli hissedersiniz.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qXWlfSYi4ke8U4aFtwxU5w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>ba\u015fkalar\u0131n\u0131n duygular\u0131n\u0131 deneyimleme ve nezaketle, \u015fefkatle ve yard\u0131m etme iste\u011fiyle kar\u015f\u0131l\u0131k verme yetene\u011fi insana \u00f6zg\u00fcd\u00fcr.\u00a0\u00a0E\u011fer bu niteli\u011fe sahip de\u011filseniz, bu sa\u011fl\u0131kl\u0131 zihin alan\u0131nda bir \u015feyleri ka\u00e7\u0131rd\u0131\u011f\u0131n\u0131z\u0131n g\u00f6stergesi olabilir.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Fark\u0131na varmadan sizi \u00f6ld\u00fcrecek 10 al\u0131\u015fkanl\u0131k",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/lifestyle/farkina-varmadan-sizi-oldurecek-10-aliskanlik,v9saMLXfjUyoo-YzVnKjUw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Vb5Mmb20KE6HIpTMllktMg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zvXKV5E6E0uH3sUDrW5Rvg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/dCoJRa3ezU-JU_IGjOq7HA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/MA5q2RLrX0-j0w9uKJkIfQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/q1_rfTytSk6kWS1T-Ie2tQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kDOQzERz-USaYg_Bevna7w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/TYRnuaGCvU-B1EJDktycoA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0lmW8IrPGkCZDusUZoxRRQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Ge-YTcMyZkq-cPkmpyEu2w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xdZ8tQpMxEijXnXwOr-8Nw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qd7bZN4mKUGAE4O_ZbaGcA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Fark\u0131na varmadan sizi \u00f6ld\u00fcrecek 10 al\u0131\u015fkanl\u0131k\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Vb5Mmb20KE6HIpTMllktMg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Al\u0131\u015fkanl\u0131klar\u0131n\u0131z sizi geli\u015ftirebilir ya da oldu\u011funuz yerde kalman\u0131za hatta daha k\u00f6t\u00fc bir hale gelmenize sebep olabilir. Fark\u0131na varmadan yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131z al\u0131\u015fkanl\u0131klar gelece\u011finiz konusunda olduk\u00e7a \u00f6nemlidir. \u0130\u015fte sizi k\u00f6t\u00fc etkileyen al\u0131\u015fkanl\u0131klar...</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zvXKV5E6E0uH3sUDrW5Rvg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Uyumak,\u00a0v\u00fccudunuzun ve beyninizin kesintisiz olarak kendini onarabildi\u011fi zamand\u0131r. Bu sebeple uyku, sa\u011fl\u0131k i\u00e7in \u00e7ok \u00f6nemlidir. Ancak bunu dengede tutmak gerekir. \u00c7\u00fcnk\u00fc az uyumak ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k sisteminizin \u00e7\u00f6kmesine sebep olurken; \u00e7ok uyumak da\u00a0diyabet, hipertansiyon, kalp hastal\u0131\u011f\u0131 ve fel\u00e7 riskini art\u0131r\u0131r.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/dCoJRa3ezU-JU_IGjOq7HA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131z i\u00e7in yapabilece\u011finiz en \u00f6nemli \u015feylerden biri d\u00fczenli fiziksel aktivitede bulunmakt\u0131r. \u00c7\u00fcnk\u00fc yeterli fiziksel aktivite yapmamak, ba\u015fka risk fakt\u00f6r\u00fc olmayan ki\u015filerde bile kalp hastal\u0131\u011f\u0131na yol a\u00e7abilir.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/MA5q2RLrX0-j0w9uKJkIfQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00c7e\u015fitli nedenlerle a\u015f\u0131r\u0131 yemek yemek\u00a0ve\u00a0bu al\u0131\u015fkanl\u0131\u011f\u0131\u00a0s\u00fcrekli olarak s\u00fcrd\u00fcrmek bir\u00e7ok diyabet, obezite, kalp hastal\u0131klar\u0131 gibi bir\u00e7ok sa\u011fl\u0131k sorununa sebep olabilir.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/q1_rfTytSk6kWS1T-Ie2tQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130nsanlar hayatta kalmak ve geli\u015fmek i\u00e7in sosyal etkile\u015fime ve i\u015fbirli\u011fine ba\u011f\u0131ml\u0131d\u0131r. Unutmay\u0131n yeterince sosyal olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131z zamanlarda y\u00fcksek d\u00fczeyde stres ya\u015fama riskiniz artar.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kDOQzERz-USaYg_Bevna7w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Teknoloji hayat\u0131m\u0131z\u0131n vazge\u00e7ilmez bir par\u00e7as\u0131 olsa da ekrana\u00a0\u00e7ok uzun s\u00fcre bakmak g\u00f6zlerinizde yorgunlu\u011fa veya rahats\u0131zl\u0131\u011fa neden olabilir. Bunun \u00f6tesinde, ekranlardan gelen \u0131\u015f\u0131k uyku \u00f6ncesi gev\u015femenizi zorla\u015ft\u0131rabilir.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/TYRnuaGCvU-B1EJDktycoA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Uzun saatler \u00e7al\u0131\u015fmak, \u00fcretkenli\u011finizi azalt\u0131rken; sa\u011fl\u0131n\u0131z\u0131 da olumsuz y\u00f6nde etkiler.\u00a0\u00c7ok fazla \u00e7al\u0131\u015fmaktan kaynaklanan stres, kalp krizi veya fel\u00e7 riskini art\u0131rabilir.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0lmW8IrPGkCZDusUZoxRRQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>D\u00fczenli olarak g\u00fcne\u015fe maruz kalmak D vitamini alman\u0131n en do\u011fal yoludur. D vitamini ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k sisteminizi sa\u011fl\u0131kl\u0131 tutmada \u00f6nemli bir rol oynar. Bu nedenle yeterince g\u00fcne\u015f \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131 almamak, ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k sisteminizin zay\u0131flamas\u0131na neden olabilir.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Ge-YTcMyZkq-cPkmpyEu2w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bak\u0131\u015f a\u00e7\u0131n\u0131z\u0131n olumsuz olmas\u0131 etraf\u0131n\u0131zdaki g\u00fczellikleri yok ederken,\u00a0f\u0131rsatlara kar\u015f\u0131 k\u00f6r olman\u0131z\u0131 sa\u011flar. Ayr\u0131ca bu tutum sevdiklerinizin sizden uzakla\u015fmas\u0131na da sebep olur.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xdZ8tQpMxEijXnXwOr-8Nw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Sa\u011fl\u0131ks\u0131z bir ili\u015fki sizin\u00a0\u00a0refah\u0131n\u0131z\u0131 olumsuz etkiler.\u00a0Kayg\u0131 d\u00fczeyiniz y\u00fckselir, kendinizi daha depresif hissedersiniz ve zamanla \u00f6zg\u00fcveniniz yok olur. B\u00f6yle bir ili\u015fkide olmak yerine onu sonland\u0131rmak daha iyi olabilir.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qd7bZN4mKUGAE4O_ZbaGcA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130yi bir duru\u015f sergilemek i\u00e7in her zaman elinizden gelenin en iyisini yap\u0131n. Bu, etraf\u0131n\u0131zdaki herkese olumlu sinyaller g\u00f6nderir ve genel olarak sizin i\u00e7in daha iyidir. \u00c7\u00fcnk\u00fc k\u00f6t\u00fc duru\u015f; kas, eklem gerginli\u011fi veya v\u00fccut a\u011fr\u0131s\u0131 gibi sorunlara neden olabilir.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Bu akvaryumda 250 t\u00fcrden 2 binden fazla bal\u0131k ya\u015f\u0131yor",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/yasam/bu-akvaryumda-250-turden-2-binden-fazla-balik-yasiyor,7xmBzhgsxEiBFzvzbgDyzA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/89nXwkrt7k-4GlbqtoRq7w.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3C1S78a7AkKPfSbEt5bfdA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nE7usdGqtEW6IOZ2KYIo2Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-lF4CAEYRUO4SJJqBNdngQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LIu4K8bIZE6G2H5pd9YJ0g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/TQwFb9iQS0maeyODGLArnQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/BDQZzIFSZUqAsdD8n-aV6A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JbV0VxIByEGT6MJgd7shGw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/TUbYdjcTL0yra5jVHxN0Vw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fXp0gLDw-0Wu1pswHjds1A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/TarYyui2JEyOnlEzkQR45g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wUqCkSNShUKo44gah0Plvg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/9HYLy3TK80ymVq-twNOu_w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mDTj9NDbc0Sj0CVhlgjkKA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OgytvJ0SXkGZNSDi6elOSQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tKDRbx9yJE2w7SIqMB5t4A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/57ltRKTdYkimyMzio9cNtQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/GqZsa7ws1kSMN4udlhZKvg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xLHhpDPHdEWglh1TQIiWBw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Bu akvaryumda 250 t\u00fcrden 2 binden fazla bal\u0131k ya\u015f\u0131yor\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/89nXwkrt7k-4GlbqtoRq7w.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Kolombiya'n\u0131n Antioquia b\u00f6lgesindeki Medellin kentinde bir\u00e7ok su ekosistemlerini yeniden canland\u0131ran bir e\u011fitim, koruma ve ya\u015fam ara\u015ft\u0131rmas\u0131 alan\u0131 olan Akvaryum'da, yakla\u015f\u0131k 250 t\u00fcrden iki binden fazla bal\u0131k ya\u015f\u0131yor.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3C1S78a7AkKPfSbEt5bfdA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kolombiya'n\u0131n\u00a0Antioquia b\u00f6lgesindeki bir\u00e7ok ekosistemi yeniden canland\u0131ran 250 t\u00fcrden fazla bal\u0131\u011fa ev sahipli\u011fi yapan Akvaryumda 2 binden fazla bal\u0131k yer al\u0131yor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nE7usdGqtEW6IOZ2KYIo2Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130\u015fte akvaryumda yer alan rengarenk bal\u0131klar\u0131n\u00a0 g\u00f6r\u00fcnt\u00fcleri...</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-lF4CAEYRUO4SJJqBNdngQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LIu4K8bIZE6G2H5pd9YJ0g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/TQwFb9iQS0maeyODGLArnQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/BDQZzIFSZUqAsdD8n-aV6A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JbV0VxIByEGT6MJgd7shGw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/TUbYdjcTL0yra5jVHxN0Vw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fXp0gLDw-0Wu1pswHjds1A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/TarYyui2JEyOnlEzkQR45g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wUqCkSNShUKo44gah0Plvg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/9HYLy3TK80ymVq-twNOu_w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mDTj9NDbc0Sj0CVhlgjkKA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OgytvJ0SXkGZNSDi6elOSQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tKDRbx9yJE2w7SIqMB5t4A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/57ltRKTdYkimyMzio9cNtQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/GqZsa7ws1kSMN4udlhZKvg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xLHhpDPHdEWglh1TQIiWBw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Ara\u015ft\u0131rmalara g\u00f6re T-rex san\u0131ld\u0131\u011f\u0131 kadar zeki de\u011fildi",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/dunya/arastirmalara-gore-t-rex-sanildigi-kadar-zeki-degildi,5GBzbwVDe0uFWgHZuUoQ1A",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nmIaleySCEut1989kY86bw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JFp7yw3VoEWPUWeWCYVM_A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wk_WJlzHdEe6frKPUQi4qA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/djuO2-Agv0eegFkQ8Dvsrg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/W3mnZjTjBEO3A7Yy5JUkgg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tCnpfr2L3UyW_rGHaMLK6A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZscyvyaBBUyD4oS4qtWhMA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Ara\u015ft\u0131rmalara g\u00f6re T-rex san\u0131ld\u0131\u011f\u0131 kadar zeki de\u011fildi\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nmIaleySCEut1989kY86bw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>N\u00f6ron say\u0131s\u0131 tahminlerinin zeka i\u00e7in g\u00fcvenilir rehber olmad\u0131\u011f\u0131, nesli t\u00fckenmi\u015f t\u00fcrlerin iskelet anatomisi, kemik dokusu, ya\u015fayan akrabalar\u0131n\u0131n davran\u0131\u015flar\u0131 ve fosillerin izleri gibi \u00e7ok say\u0131da kan\u0131ta bak\u0131lmas\u0131 gerekti\u011fi belirtildi.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JFp7yw3VoEWPUWeWCYVM_A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Aralar\u0131nda davran\u0131\u015f bilimci, paleontolog ve n\u00f6rologlar\u0131n bulundu\u011fu uluslararas\u0131 ara\u015ft\u0131rma heyeti, tyrannosaurus rex (T-rex) t\u00fcr\u00fc dinozorlar\u0131n san\u0131ld\u0131\u011f\u0131 gibi zeki olmad\u0131klar\u0131n\u0131, timsah ve kertenkeleler gibi davrand\u0131klar\u0131n\u0131 ortaya koydu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wk_WJlzHdEe6frKPUQi4qA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130ngiltere\u2019deki Bristol ve Southampton \u00fcniversiteleri, Almanya\u2019daki Heinrich-Heine \u00dcniversitesi, Kanada'daki Alberta \u00dcniversitesi ve Royal Ontario M\u00fczesi\u2019nden ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar, dinozorlar\u0131n beyin \u00f6l\u00e7\u00fcleri ve n\u00f6ron say\u0131lar\u0131n\u0131 tahmin etmekte kullan\u0131lan teknikleri inceledi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/djuO2-Agv0eegFkQ8Dvsrg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Uluslararas\u0131 ara\u015ft\u0131rma heyeti, dinozorlar\u0131n beyin \u00f6l\u00e7\u00fcleri ve n\u00f6ron say\u0131lar\u0131na ili\u015fkin \u00f6nceki tahminlerin g\u00fcvenilir olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 tespit etti.Ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar, dinozorlar\u0131n \u00f6n beyin \u00f6l\u00e7\u00fclerinin gere\u011finden b\u00fcy\u00fck g\u00f6sterildi\u011fi, n\u00f6ron say\u0131lar\u0131n\u0131n abart\u0131ld\u0131\u011f\u0131, timsahlar ve kertenkeleler gibi davrand\u0131klar\u0131 sonucuna vard\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/W3mnZjTjBEO3A7Yy5JUkgg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>N\u00f6ron say\u0131s\u0131 tahminlerinin zeka konusunda g\u00fcvenilir rehber olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 vurgulayan ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar, nesli t\u00fckenmi\u015f t\u00fcrlerin biyolojisinin g\u00fcvenilir \u015fekilde yeniden in\u015fas\u0131 i\u00e7in iskelet anatomisi, kemik dokusu, ya\u015fayan akrabalar\u0131n davran\u0131\u015flar\u0131 ve fosillerin izleri dahil olmak \u00fczere \u00e7ok say\u0131da kan\u0131ta bak\u0131lmas\u0131 gerekti\u011fini belirtti.Dinozorlar\u0131n beyinleri hakk\u0131nda \"endokast\" ad\u0131 verilen mineral bo\u015fluklar\u0131ndan ve \u015fekillerinden bilgi ediniliyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tCnpfr2L3UyW_rGHaMLK6A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bristol \u00dcniversitesinden Hady George, dinozorlar\u0131n ve di\u011fer nesli t\u00fckenen hayvanlar\u0131n zekas\u0131n\u0131 tan\u0131mlamak i\u00e7in en iyi yolun, tek ba\u015f\u0131na n\u00f6ron say\u0131s\u0131 tahminlerine dayanmak yerine makroskopik anatomiden fosil izlerine kadar \u00e7ok say\u0131da kan\u0131t\u0131n kullan\u0131lmas\u0131 oldu\u011funu belirtti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZscyvyaBBUyD4oS4qtWhMA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Edinburgh \u00dcniversitesinden Dr. Ornella Bertrand da n\u00f6ron say\u0131lar\u0131n\u0131n bili\u015fsel performans i\u00e7in do\u011fru tahmin unsurlar\u0131 olmad\u0131\u011f\u0131na dikkati \u00e7ekerek, bunlar\u0131 nesli t\u00fckenmi\u015f hayvanlar\u0131n zekalar\u0131n\u0131 tahmin etmekte kullanman\u0131n son derece yan\u0131lt\u0131c\u0131 yorumlara yol a\u00e7t\u0131\u011f\u0131n\u0131 kaydetti.\nGe\u00e7en y\u0131l yap\u0131lan ara\u015ft\u0131rmaya g\u00f6re y\u00fcksek n\u00f6ron say\u0131s\u0131na sahip T-rex t\u00fcr\u00fc dinozorlar\u0131n tahmin edilenden daha zeki olduklar\u0131 \u00f6ne s\u00fcr\u00fclm\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Green Card ba\u015fvuru sonu\u00e7lar\u0131 2024: Green Card sonu\u00e7lar\u0131 ne zaman a\u00e7\u0131klanacak?",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/dunya/green-card-basvuru-sonuclari-2024-green-card-sonuclari-ne-zaman-aciklanacak,NJZ9BA9ALkGZs5k-qYQtOQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/9LEAVfY6NEKWGcbqG62rOA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SQB6EMEPaEuYysuNbo08jQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Green Card ba\u015fvuru sonu\u00e7lar\u0131 2024: Green Card sonu\u00e7lar\u0131 ne zaman a\u00e7\u0131klanacak?\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/9LEAVfY6NEKWGcbqG62rOA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Green Card ba\u015fvuru sonu\u00e7lar\u0131 i\u00e7in tarih ara\u015ft\u0131rmalar\u0131 ba\u015flad\u0131. Amerika Birle\u015fik Devletleri'nde (ABD) ya\u015fama ve \u00e7al\u0131\u015fma hakk\u0131 kazanmak i\u00e7in hayallerinin pe\u015finden giden vatanda\u015flar, 2024 y\u0131l\u0131 Green Card \u00e7ekili\u015f sonu\u00e7lar\u0131n\u0131n a\u00e7\u0131klanmas\u0131n\u0131 bekliyor. ABD Freetown B\u00fcy\u00fckel\u00e7ili\u011fi taraf\u0131ndan yap\u0131lan duyuru sonras\u0131nda, Green Card sonu\u00e7lar\u0131n\u0131n a\u00e7\u0131klanaca\u011f\u0131 tarih belli oldu. Peki, 2024 Green Card sonu\u00e7lar\u0131 ne zaman a\u00e7\u0131klanacak?</p>2024 y\u0131l\u0131 Green Card ba\u015fvuru sonu\u00e7lar\u0131n\u0131n ne zaman a\u00e7\u0131klanaca\u011f\u0131, ABD'de ya\u015famak i\u00e7in ba\u015fvuruda bulunan binlerce ki\u015finin g\u00fcndeminde yer almaya ba\u015flad\u0131. DV Lottery ekran\u0131 \u00fczerinden \"Confirmation Number\" girilerek ya\u015fama hakk\u0131 kazan\u0131p kazanmad\u0131\u011f\u0131n\u0131z\u0131 sorgulayabileceksiniz. Peki, Green Card sonu\u00e7lar\u0131 ne zaman a\u00e7\u0131klanacak?   <strong>GREEN CARD BA\u015eVURU SONU\u00c7LARI NE ZAMAN?</strong>  ABD'de ya\u015fama ve \u00e7al\u0131\u015fma hakk\u0131 i\u00e7in Green Card ba\u015fvurusu yapan adaylar g\u00f6zlerini sonu\u00e7lar\u0131n a\u00e7\u0131klanaca\u011f\u0131 tarihe \u00e7evirdi.  ABD Freetown B\u00fcy\u00fckel\u00e7ili\u011fi taraf\u0131ndan belirlenen takvime g\u00f6re, Green Card ba\u015fvuru sonu\u00e7lar\u0131 4 May\u0131s 2024 tarihinde ilan edilecek.<img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SQB6EMEPaEuYysuNbo08jQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><strong>GREEN CARD SONU\u00c7LARI NASIL \u00d6\u011eREN\u0130L\u0130R?</strong>  Green Card sonu\u00e7lar\u0131, teyit numaras\u0131 (Confirmation Number) ile g\u00f6r\u00fcnt\u00fclenebiliyor.  Ba\u015fvuru yapm\u0131\u015f olan adaylar, https://dvprogram.state.gov/ESC/ adresindeki \"Ba\u015fvuru Durumu Kontrol\u00fc\u2019ne\" t\u0131klayarak sonuca eri\u015febiliyor olacak."
    },
    {
        "title": "S\u0131cak g\u00fcnlerde t\u00fcketebilece\u011finiz 5 serinletici i\u00e7ecek tarifi",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/lifestyle/sicak-gunlerde-tuketebileceginiz-5-serinletici-icecek-tarifi,ORYbc3K3Y0qCG6u8h0aEiA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4T6KJL2z1EmVt0b6bTXN7A.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6VE_-Rt_CEej8PsSfWzh9Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xwLvGSkjnUyrZGruy_tPGg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5k7-LTzj6EKlWxawAzF6Sg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZSrs8agyJ0KVn8XH3w9ClQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/71znatmEnUOHCo5klHT7DQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"S\u0131cak g\u00fcnlerde t\u00fcketebilece\u011finiz 5 serinletici i\u00e7ecek tarifi\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4T6KJL2z1EmVt0b6bTXN7A.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Yaz aylar\u0131na girerken havalar\u0131n \u0131s\u0131nmas\u0131yla sa\u011fl\u0131kl\u0131 ve serinletici alternatif i\u00e7ecek aray\u0131\u015f\u0131nda olabilirsiniz. \u0130\u015fte hem hafif hem lezzetli i\u00e7ecekler...</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6VE_-Rt_CEej8PsSfWzh9Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Dondurulmu\u015f ya da taze meyvelerle \u00e7ok k\u0131sa s\u00fcrede yapabilece\u011finiz maden suyu kokteyli pratik yap\u0131l\u0131\u015f\u0131 ve lezzetiyle favori i\u00e7ece\u011finiz olabilir.\nMalzemeler\n1 su barda\u011f\u0131 mevsim meyvesi1su barda\u011f\u0131 k\u0131r\u0131lm\u0131\u015f buz par\u00e7alar\u01312 \u015fi\u015fe maden suyu5 yaprak taze nane\nYap\u0131l\u0131\u015f\u0131\nMeyveleri ve nane yapraklar\u0131n\u0131 robotta ezerek p\u00fcre haline getirdikten sonra barda\u011f\u0131n\u0131za yerle\u015ftirin. Ard\u0131ndan \u00fczerine k\u0131r\u0131lm\u0131\u015f buz par\u00e7alar\u0131n\u0131 ekleyin. \u00dczerine maden suyunu ilave ederek maden suyu kokteylinizi servis edebilirsiniz.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xwLvGSkjnUyrZGruy_tPGg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Hem lezzetli hem de daha tok tutan bir i\u00e7ecek aray\u0131\u015f\u0131ndaysan\u0131z meyveli smoothieler imdad\u0131n\u0131za yeti\u015febilir.\nMalzemeler\n1 su barda\u011f\u0131 s\u00fct1 adet diledi\u011finiz herhangi bir taze meyve1 yemek ka\u015f\u0131\u011f\u0131 yo\u011furt5-10 adet ceviz ya da badem1 tatl\u0131 ka\u015f\u0131\u011f\u0131 bal\nYap\u0131l\u0131\u015f\u0131\nB\u00fct\u00fcn malzemeleri blendera ekleyerek kar\u0131\u015ft\u0131r\u0131n. \u0130ste\u011finize g\u00f6re buz dolu bardaklarla servis edebilirsiniz.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5k7-LTzj6EKlWxawAzF6Sg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u015eekersiz serinleten tarifler aras\u0131nda en risksiz ve lezzetli olanlardan biri \u015f\u00fcphesiz naneli ayrand\u0131r.\nMalzemeler\n8 yaprak naneSuTuzYo\u011furtYap\u0131l\u0131\u015f\u0131\nMutfak robotunuza \u00f6nce yo\u011furdu (\u00f6l\u00e7\u00fcy\u00fc damak tad\u0131n\u0131za g\u00f6re ayarlayabilirsiniz) ard\u0131ndan naneyi ekleyerek kar\u0131\u015ft\u0131r\u0131n. T\u00fcm malzemeler harmanland\u0131ktan sonra suyunu ve tuzunu ilave edebilirsiniz.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZSrs8agyJ0KVn8XH3w9ClQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Olduk\u00e7a basit ve ferah bu detoks suyu yaz i\u00e7in harika bir alternatif olabilir.\nMalzemeler\n1 adet limonBir avu\u00e7 taze nane yapra\u011f\u01314 su barda\u011f\u0131 suBuz\nYap\u0131l\u0131\u015f\u0131\nBir s\u00fcrahiye limon suyunu ve taze nane yapraklar\u0131n\u0131 ekleyin. Ard\u0131ndan \u00fczerine suyu ekleyip kar\u0131\u015ft\u0131r\u0131n. Buzdolab\u0131nda bir s\u00fcre so\u011fumaya b\u0131rak\u0131n.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/71znatmEnUOHCo5klHT7DQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Herhangi bir meyve ile yaz\u0131n g\u00f6zde i\u00e7eceklerinden birini evde rahat\u00e7a haz\u0131rlayabilirsiniz.\nMalzemeler\n\u0130stedi\u011finiz herhangi bir meyve8-10 adet buz k\u00fcp\u00fc1 yemek ka\u015f\u0131\u011f\u0131 bal2 tatl\u0131 ka\u015f\u0131\u011f\u0131 limon suyu\nYap\u0131l\u0131\u015f\u0131\nT\u00fcm malzemelerinizi bir mutfak robotuna at\u0131p kar\u0131\u015ft\u0131r\u0131n. Ard\u0131ndan nane yapra\u011f\u0131 ya da meyve dilimiyle s\u00fcsledi\u011finiz buzlu bardaklarla servis edebilirsiniz.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Ba\u015far\u0131l\u0131 bir lider oldu\u011funuzu g\u00f6steren 6 i\u015faret",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/lifestyle/basarili-bir-lider-oldugunuzu-gosteren-6-isaret,eUODNJO380eE_3kgBv5n8w",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Kfy640AbG0-qoiGcFsrT-Q.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/MGIHauBYvUeXEMuOmFvFWg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Ba\u015far\u0131l\u0131 bir lider oldu\u011funuzu g\u00f6steren 6 i\u015faret\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Kfy640AbG0-qoiGcFsrT-Q.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Liderlik, sadece bulundu\u011funuz konum veya sahip oldu\u011funuz g\u00fc\u00e7 ile ilgili de\u011fildir. E\u011fer ba\u015far\u0131l\u0131 bir liderde olmas\u0131 gereken t\u00fcm \u00f6zelliklere sahipseniz hayatta istedi\u011finiz konuma gelebilir, diledi\u011finiz rol\u00fc \u00fcstlenebilirsiniz.</p><p>Liderlik nedir? Liderlik, olaylar ve insanlar \u00fczerinde ne kadar etkiniz oldu\u011fu ve bunu ne kadar verimli kullanabildi\u011finiz ile alakal\u0131d\u0131r. G\u00fc\u00e7l\u00fc bir lider yaln\u0131zca s\u00f6ylemleriyle de\u011fil, y\u00f6netim \u015fekliyle de \u00f6ne \u00e7\u0131kar. Bir grubun par\u00e7as\u0131 bile olsan\u0131z ayn\u0131 hedef do\u011frultusunda hareket edebilmek i\u00e7in baz\u0131 liderlik \u00f6zelliklerine sahip olman\u0131z gerekiyor. \u0130\u015fte ba\u015far\u0131l\u0131 bir liderde olmas\u0131 gereken \u00f6zellikler... </p><p><strong>Vizyon sahibi olmak</strong></p><p>Gelece\u011fe dair bir vizyonunuzun olmas\u0131 ve bu vizyonun ba\u015fkalar\u0131na da ilham vermesi gerekiyor.  <strong>Ger\u00e7ek\u00e7i olmak</strong></p><p>Ger\u00e7ek\u00e7i olan liderler do\u011frulu\u011fu savunur. S\u00f6ylemleri ve yapt\u0131klar\u0131 g\u00fcven olu\u015fturmal\u0131d\u0131r. </p><p><strong>Merakl\u0131 olmak</strong></p><p>Zeki bir lider, a\u00e7\u0131k g\u00f6r\u00fc\u015fl\u00fc ve merakl\u0131d\u0131r. Konu\u015fmaktan ziyade dinlemeyi tercih eder ve bilginin pe\u015fine d\u00fc\u015fer. </p><img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/MGIHauBYvUeXEMuOmFvFWg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p><strong>Vicdan sahibi olmak</strong></p><p>Vicdan sahibi bir lider, gerekti\u011fi durumda sorumluluk almaktan \u00e7ekinmeyecektir.\u00a0Do\u011fruyu yanl\u0131\u015ftan ay\u0131rmak bir liderde olmas\u0131 gereken en \u00f6nemli \u00f6zelliklerden biridir.  <strong>Cesur olmak</strong></p><p>Bir liderin cesaretini a\u00e7\u0131k\u00e7a g\u00f6sterebilmesi, engellere kar\u015f\u0131 iyimser bir bak\u0131\u015f a\u00e7\u0131s\u0131na sahip oldu\u011funu g\u00f6sterir.</p><p><strong>Al\u00e7ak g\u00f6n\u00fcll\u00fc olmak</strong></p><p>T\u00fcm bu\u00a0\u00f6zelliklerin aras\u0131nda al\u00e7ak g\u00f6n\u00fcll\u00fc olmak en nadir bulunan \u00f6zelliklerdendir. Ba\u015far\u0131l\u0131 bir lider, hatalar\u0131n\u0131 kabul etmeyi ve onlardan\u00a0ders almay\u0131 bilmelidir. </p>"
    },
    {
        "title": "Beyni gen\u00e7 tutmak bu 7 al\u0131\u015fkanl\u0131ktan uzak durun!",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/lifestyle/beyni-genc-tutmak-icin-bu-7-aliskanliktan-uzak-durun,Dbr4ZQCG9kK8Iudyl9xrZg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LWbEwhDubU6rWIG5rw1r2A.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5_mYaafEs0ShsXNJjXoqLQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OFR6bEeTzUKGrKkSdS6C2g.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Beyni gen\u00e7 tutmak bu 7 al\u0131\u015fkanl\u0131ktan uzak durun!\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LWbEwhDubU6rWIG5rw1r2A.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Sa\u011fl\u0131kl\u0131 beslenme, d\u00fczenli egzersiz, stres y\u00f6netimi ve zihinsel egzersizler, beyin sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131 koruman\u0131za yard\u0131mc\u0131 olur. Peki beynin ya\u015flanmas\u0131na engel olmak ne yapabilirsiniz? \u0130\u015fte uzak durman\u0131z gereken al\u0131\u015fkanl\u0131klar...</p><p>Ya\u015fland\u0131k\u00e7a zihinlerimizin ve bedenlerimizin de\u011fi\u015fmesi normaldir. Bu de\u011fi\u015fikliklerin baz\u0131lar\u0131 geneti\u011fe ba\u011fl\u0131 geli\u015firken baz\u0131lar\u0131 \u00e7evreyle ve zaman\u0131m\u0131z\u0131 nas\u0131l ge\u00e7irdi\u011fimizle ilgilidir.</p><p>Zihninize, bedeninize ve ruhunuza iyi davranman\u0131n ve beyninizi gen\u00e7 tutman\u0131n baz\u0131 yollar\u0131 vard\u0131r. \u0130\u015fte beyin sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in uzak durulmas\u0131 gereken 7 al\u0131\u015fkanl\u0131k...</p><p><strong>1. Yeterince sosyalle\u015fmemek</strong>  Yaln\u0131zl\u0131k ruh halimize ve beyin fonksiyonumuza zarar verebilir. \u00c7evresiyle daha s\u0131k\u0131 ba\u011flar\u0131 olan bireylerin daha sa\u011fl\u0131kl\u0131 beyin fonksiyonlar\u0131 oldu\u011fu g\u00f6zlemlenmi\u015ftir.</p><p><strong>2. Ayn\u0131 rutine ba\u011fl\u0131 kalmak</strong>  Yeni \u015feyler \u00f6\u011frenmek beyni gen\u00e7 tutar. \u00d6\u011frenmek, yarat\u0131c\u0131l\u0131\u011f\u0131 art\u0131r\u0131r, bilgi ak\u0131\u015f\u0131 olur ve genel anlamda bili\u015fsel becerilerimiz geli\u015fir. </p><img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5_mYaafEs0ShsXNJjXoqLQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p><strong>3. S\u00fcrekli stresli olmak</strong>  Anksiyete ve stres hem ruh hem de fiziksel sa\u011fl\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131 etkiler. G\u00fcnl\u00fck ya\u015fam i\u00e7inde zor olsa da stres seviyesini d\u00fc\u015f\u00fcrmek i\u00e7in yollar bulmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131n.</p><p><strong>4. D\u00fczg\u00fcn beslenmemek</strong>  Beslenme \u015feklimiz, beyin sa\u011fl\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131 etkiler. Tamamen dengeli bir beslenmeye sahip olmak her zaman kolay de\u011fildir, ancak do\u011fru besinleri t\u00fcketmek, performans\u0131n\u0131z\u0131 en \u00fcst d\u00fczeyde tutman\u0131z\u0131 sa\u011flayabilir. </p><img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OFR6bEeTzUKGrKkSdS6C2g.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p><strong>5. Yeterince uyumamak</strong>  Ortalama bir yeti\u015fkinin kendini dinlenmi\u015f ve g\u00fcne haz\u0131r hissetmesi i\u00e7in 7 ila 8 saat uykuya ihtiyac\u0131 vard\u0131r, ancak \u00e7ok az\u0131m\u0131z ger\u00e7ekten ihtiyac\u0131m\u0131z olan uykuyu alabiliyoruz. Yeterince uyumamak haf\u0131zada, problem \u00e7\u00f6zme yetene\u011finde ve muhakeme becerilerinde azalmaya neden olabilir. </p><p><strong>6. Hareketsiz olmak</strong>  V\u00fccudumuzu her g\u00fcn biraz da olsa hareket ettirmek beyindeki kan ak\u0131\u015f\u0131n\u0131 ve b\u00fcy\u00fcme hormonlar\u0131n\u0131 art\u0131r\u0131rken stresimizi de azalt\u0131r. Beyin sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131zda olumlu de\u011fi\u015fiklikler yaratmak i\u00e7in egzersizlerinizin y\u00fcksek yo\u011funlukta olmas\u0131 gerekmez.</p><p><strong>7. E\u011flenceye zaman ay\u0131rmamak</strong>  Beyin sa\u011fl\u0131\u011f\u0131m\u0131z ayn\u0131 zamanda mutlulu\u011fumuza, refah duygumuza ve ne kadar e\u011flendi\u011fimize ba\u011fl\u0131d\u0131r. Sadece e\u011flence ama\u00e7l\u0131 aktivitelere kat\u0131lmak bile demans riskini azalt\u0131r.</p>"
    },
    {
        "title": "K\u00f6pekler san\u0131landan daha ak\u0131ll\u0131 | S\u00f6zc\u00fckleri objelerle ili\u015fkilendiriyorlar",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/kopekler-sanilandan-daha-akilli-sozcukleri-objelerle-iliskilendiriyorlar,yXsjH0OQPk2Opx9dmLzwZA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/L04c7qQ9qECFPPLoTofhxA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"K\u00f6pekler san\u0131landan daha ak\u0131ll\u0131 | S\u00f6zc\u00fckleri objelerle ili\u015fkilendiriyorlar\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/L04c7qQ9qECFPPLoTofhxA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Macaristan'da yap\u0131lan bir ara\u015ft\u0131rma, k\u00f6peklerin asl\u0131nda san\u0131ld\u0131\u011f\u0131ndan daha ak\u0131ll\u0131 oldu\u011funu g\u00f6zler \u00f6n\u00fcne serdi. Sevimli dostlar\u0131m\u0131z\u0131n s\u00f6zc\u00fckleri insanlara benzer \u015fekilde,objelerle ili\u015fkilendirdi\u011fi ortaya \u00e7\u0131kt\u0131.</p>\u0130nsan\u0131n en iyi dostu olarak da adland\u0131r\u0131lan k\u00f6pekler san\u0131landan ak\u0131ll\u0131 \u00e7\u0131kt\u0131.  K\u00f6pek beyninin, kelimelerin anlamlar\u0131n\u0131 insanlara benzer \u015fekilde \"objelerle ili\u015fkilendirebildi\u011fi\" tespit edildi.   Macaristan'da ger\u00e7ekle\u015ftirilen ara\u015ft\u0131rmada k\u00f6peklerin beyin dalgalar\u0131 takibe al\u0131nd\u0131.  Objeler i\u00e7in \"do\u011fru\" ya da \"yanl\u0131\u015f\" isimler kullan\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda, k\u00f6peklerin beynindeki farkl\u0131 b\u00f6lgelerin faaliyete ge\u00e7ti\u011fi tespit edildi.   Budape\u015fte'deki Eotvos Lorand \u00fcniversitesi uzmanlar\u0131 deneye kat\u0131lan 18 k\u00f6pekten 14'\u00fcn\u00fcn kelimeler ve objeler aras\u0131ndaki ba\u011f\u0131 kurabildi\u011fini s\u00f6yl\u00fcyor.  Konu hakk\u0131nda konu\u015fan uzamanlar \"hayvanlar\u0131n kelimeleri referans olarak anlama becerisi olup olmad\u0131\u011f\u0131 uzun s\u00fcredir tart\u0131\u015f\u0131l\u0131yordu. Davran\u0131\u015fsal raporlar olsa da bunlar hep istisnai durumlard\u0131. Bizim \u00e7al\u0131\u015fmam\u0131zla bunun t\u00fcr genelinde bir beceri oldu\u011funu g\u00f6rd\u00fck\" dedi.\u00a0  \u0130nsanlar \u00fczerinde de uzun y\u0131llard\u0131r yap\u0131lan test \"anlamland\u0131rma yetene\u011finin\" kan\u0131t\u0131 olarak g\u00f6r\u00fcl\u00fcyor.  Kelimenin anlam\u0131n\u0131 idrak etmesi, k\u00f6pe\u011fin haf\u0131zas\u0131nda o nesneye dair bir kay\u0131t oldu\u011fu anlam\u0131na geldi\u011fini belirten ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar\u00a0 \"Biz buna psikolojide \"zihinsel temsil\" diyoruz. kelimeyi duymak k\u00f6pe\u011fin zihnindeki bu zihinsel temsili harekete ge\u00e7iriyor.\" diye konu\u015ftu.\u00a0  \u00c7al\u0131\u015fmay\u0131 farkl\u0131 t\u00fcrler \u00fczerinde geni\u015fleteceklerini s\u00f6yleyen bilim insanlar\u0131 farkl\u0131 hayvanlarda benzer yeteneklerin izini s\u00fcrecek."
    },
    {
        "title": "Kahve telvelerini atmay\u0131n! Tar\u0131m ila\u00e7lar\u0131n\u0131 temizlemekte etkili olabilir",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/kahve-telvelerini-atmayin-tarim-ilaclarini-temizlemekte-etkili-olabilir,CioeR2r7JEOb-UWWaDpYAA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lw2d1nf4i0GQCnumRDE_Hw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/aLlv9hLRjky-yztGzmbBnw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZL_PDuppMkuJudPoa-ZQEg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-3h-jcYiG06BUjMnSFskvg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3JYRlS3o2U2lC6oRVoVqqQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mr6m5thftkeR1wSf96muvA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/VqWu95dOz0OYjO8Gldm9Vg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ghtNmQuv5kCxGow7c-Yrxg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-ZOQZWXtMk6CoXT6rRjPfQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/H-0avZlLgkGBbjEQFw5uvA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/AG-Z2b1QTkOisLfrDmV0FQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Kahve telvelerini atmay\u0131n! Tar\u0131m ila\u00e7lar\u0131n\u0131 temizlemekte etkili olabilir\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lw2d1nf4i0GQCnumRDE_Hw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Kahve t\u00fcketimiyle birlikte her y\u0131l milyonlarca ton kahve art\u0131\u011f\u0131 \u00e7\u00f6pe at\u0131l\u0131yor. Ancak bilim insanlar\u0131, bu at\u0131klar\u0131n de\u011ferlendirilmesi konusunda \u00f6nemli bir bulu\u015fa imza att\u0131lar. Ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar, kahve telvelerinin tar\u0131m alanlar\u0131nda kullan\u0131lan zararl\u0131 herbisitlerden biri olan bentazonu absorbe edebilece\u011fini ortaya koydu.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/aLlv9hLRjky-yztGzmbBnw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kahve t\u00fcketimiyle birlikte her y\u0131l milyonlarca ton kahve art\u0131\u011f\u0131 \u00e7\u00f6pe at\u0131l\u0131yor. Ancak bilim insanlar\u0131, bu at\u0131klar\u0131n de\u011ferlendirilmesi konusunda \u00f6nemli bir bulu\u015fa imza att\u0131lar.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZL_PDuppMkuJudPoa-ZQEg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar, eski kahve art\u0131klar\u0131n\u0131n tar\u0131m alanlar\u0131nda kullan\u0131lan zararl\u0131 herbisitlerden biri olan bentazonu emebilece\u011fini ortaya koydu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-3h-jcYiG06BUjMnSFskvg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Brezilya'daki Federal Teknoloji \u00dcniversitesi (UTFPR) taraf\u0131ndan y\u00fcr\u00fct\u00fclen \u00e7al\u0131\u015fmada, kahve telvelerinin karbonun \u00e7inko klor\u00fcr ile aktive edilmesi sonucunda, bentazonun y\u00fczde 70 oran\u0131nda etkili bir \u015fekilde uzakla\u015ft\u0131r\u0131labildi\u011fi belirlendi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3JYRlS3o2U2lC6oRVoVqqQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bu bulu\u015f, kahve at\u0131\u011f\u0131 miktar\u0131 ve tar\u0131m ila\u00e7lar\u0131n\u0131n do\u011fal ya\u015fam \u00fczerindeki zararlar\u0131 gibi \u00e7evre ve tar\u0131m alanlar\u0131nda iki \u00f6nemli sorunu \u00e7\u00f6zebilir.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mr6m5thftkeR1wSf96muvA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Yap\u0131lan testlerde, bentazonenin eski kahve art\u0131klar\u0131n\u0131n aktive edilmi\u015f karbonuyla i\u015flenmesi \u00f6ncesi ve sonras\u0131nda so\u011fan k\u00f6k dokular\u0131 \u00fczerindeki etkisi incelendi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/VqWu95dOz0OYjO8Gldm9Vg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Sonu\u00e7lar, bentazonun i\u015flenmi\u015f at\u0131k bitki geli\u015fimini olumsuz etkilemedi\u011fini ve toksisiteye neden olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6sterdi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ghtNmQuv5kCxGow7c-Yrxg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>ABD \u00c7evre Koruma Ajans\u0131 (EPA), bentazonenin yeralt\u0131 suyu ve i\u00e7me suyunda zararl\u0131 seviyelerde bulunabilece\u011fini belirtmi\u015fti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-ZOQZWXtMk6CoXT6rRjPfQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bu nedenle, bentazonun etkili bir \u015fekilde uzakla\u015ft\u0131r\u0131lmas\u0131, hem \u00e7evre hem de insan sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in kritik \u00f6neme sahip.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/H-0avZlLgkGBbjEQFw5uvA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar, eski kahve art\u0131klar\u0131n\u0131n bu \u015fekilde kullan\u0131lmas\u0131n\u0131n, su kirlili\u011fini \u00f6nleme \u00e7abalar\u0131nda \u00f6nemli bir ad\u0131m oldu\u011funu vurgulad\u0131lar.\u00a0Ancak, bu bulu\u015fun ticari \u00f6l\u00e7ekte kullan\u0131labilmesi i\u00e7in daha fazla ara\u015ft\u0131rma ve geli\u015ftirme gerekmektedir.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/AG-Z2b1QTkOisLfrDmV0FQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Eski kahve art\u0131klar\u0131n\u0131n tar\u0131m ila\u00e7lar\u0131n\u0131 temizleme potansiyeli, \u00e7evre dostu \u00e7\u00f6z\u00fcmler arayanlar\u0131n dikkatini \u00e7ekiyor. Bu bulu\u015fun, gelecekte su kirlili\u011fi ile m\u00fccadelede \u00f6nemli bir rol oynamas\u0131 bekleniyor.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "D\u00fcnyan\u0131n en b\u00fcy\u00fck yaban mersini Guinness Rekorlar Kitab\u0131'na girdi",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/lifestyle/dunyanin-en-buyuk-yaban-mersini-guinness-rekorlar-kitabina-girdi,yckI5fLOGUO0CEX4-kZ3OA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/i9v8mlQjtEWhg0TwZNqKLg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"D\u00fcnyan\u0131n en b\u00fcy\u00fck yaban mersini Guinness Rekorlar Kitab\u0131'na girdi\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/i9v8mlQjtEWhg0TwZNqKLg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Avustralya'da \u00fcretilen yaban mersini, d\u00fcnyan\u0131n en b\u00fcy\u00fck ve en a\u011f\u0131r yaban mersini olarak Guinness D\u00fcnya Rekorlar Kitab\u0131'na girdi.</p><p>Avustralya'daki bir \u00e7iftlikte \u00fcretilen yaban mersini <strong>Guinness D\u00fcnya Rekorlar</strong> kitab\u0131na girdi. Yakla\u015f\u0131k golf topu b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcnde olan yaban mersini, 39,31 milimetre geni\u015fli\u011finde ve 20,4 gram a\u011f\u0131rl\u0131\u011f\u0131nda.</p><p>\u00dclkenin en b\u00fcy\u00fck yaban mersini yeti\u015fme b\u00f6lgelerinden biri olan Corindi'de \u00fcretilen yaban mersini, ortalama bir yaban mersininden yakla\u015f\u0131k 10 kat\u0131 daha b\u00fcy\u00fck.</p><p>Yaban mersinini \u00fcreten Costa Group ekibinden Brad Hocking, \"Meyveler b\u00fcy\u00fck olsa da kalite veya lezzetten kesinlikle \u00f6d\u00fcn verilmedi\" dedi. </p><p>\"Eterna\" cinsi olarak nitelendirilen yaban mersini, hen\u00fcz i\u00e7in yemek haz\u0131r de\u011fil, buz i\u00e7inde dondurulmu\u015f halde tutuluyor.</p><p>Bu rekor, daha \u00f6nce 16,2 gram a\u011f\u0131rl\u0131\u011f\u0131ndaki yaban mersinine aitti.</p>"
    },
    {
        "title": "Makyaj malzemesi al\u0131rken dikkat edilmesi gereken i\u00e7erikler",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/moda-ve-guzellik/makyaj-malzemesi-alirken-dikkat-edilmesi-gereken-icerikler,xFkXqTpaEE6ycnEqJypK5Q",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ECieuleCU0iNO9yLv3bQNA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/n3h2KEXK_kStrANtlizLBw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4NhH-DOSlU6Dg-5-33K-cA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Makyaj malzemesi al\u0131rken dikkat edilmesi gereken i\u00e7erikler\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ECieuleCU0iNO9yLv3bQNA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Makyaj yaparken kullan\u0131lan \u00fcr\u00fcnleri sat\u0131n al\u0131rken dikkat edilmesi gereken hususlar vard\u0131r. Peki \u00fcr\u00fcnlerin i\u00e7eri\u011fi bunlardan biri mi? \u0130\u015fte dikkat edilmesi gereken i\u00e7erikler...</p><p><strong>Makyaj</strong> yapan bireyler, kulland\u0131klar\u0131 malzemeleri \u00e7o\u011fu zaman \u00fcr\u00fcn yap\u0131s\u0131 ve renk tonlar\u0131 gibi nedenlerle sat\u0131n al\u0131yor. Ancak makyaj malzemeleri sat\u0131n al\u0131rken dikkat edilecek esas nokta<strong> \u00fcr\u00fcnlerin i\u00e7eri\u011fi</strong> olmal\u0131d\u0131r.</p><p>\u00c7\u00fcnk\u00fc makyaj malzemelerinde bulunan baz\u0131 bile\u015fenler cilt sorunlar\u0131n\u0131n ortaya \u00e7\u0131kmas\u0131na neden olabilir veya cilt sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in iyi gelmeyebilir. \u0130\u015fte ka\u00e7\u0131n\u0131lmas\u0131 gereken makyaj malzemesi i\u00e7erikleri...</p><img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/n3h2KEXK_kStrANtlizLBw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><strong>S\u0130L\u0130KON</strong>  Kapat\u0131c\u0131lar ve primer'larda kullan\u0131lan dimetikon, ince \u00e7izgileri doldurup p\u00fcr\u00fczs\u00fcz bir g\u00f6r\u00fcn\u00fcm olu\u015ftursa da silikonlar\u0131n yo\u011fun kapat\u0131c\u0131 etkisi ciltte hasara yol a\u00e7abilir. Cildinizde kir birikebilir, bu da akne ile sonu\u00e7lanabilir. G\u00f6zeneklerinizde olu\u015fturdu\u011fu t\u0131kan\u0131kl\u0131k sebebiyle cildinizin donuk ve cans\u0131z g\u00f6r\u00fcnmesine neden olabilir.  <strong>ALKOL</strong>  Matla\u015ft\u0131r\u0131c\u0131 \u00fcr\u00fcnler ya da sabitleme spreylerinde bulunan alkol ve etanoller, cilt kurulu\u011fu yapabilir. Bu da y\u00fcz\u00fcn\u00fcz\u00fcn gerilmesine ve pul pul d\u00f6k\u00fclmesine neden olabilir.<img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4NhH-DOSlU6Dg-5-33K-cA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><strong>PARABEN</strong>  Kozmetik \u00fcr\u00fcnlerde s\u0131k\u00e7a kullan\u0131lan paraben, cildinizin yap\u0131s\u0131n\u0131 bozabilir ve erken ya\u015flanmaya sebep olabilir.  <strong>TALK</strong>  Toz bazl\u0131 \u00fcr\u00fcnlerde kullan\u0131lan talk, do\u011fal bazl\u0131 bir \u00fcr\u00fcn olmas\u0131na ra\u011fmen hassas ciltlerde tahri\u015fe veya kurulu\u011fa neden olabilir ve akneli ciltleri k\u00f6t\u00fcle\u015ftirebilir."
    },
    {
        "title": "\u0130stanbul'da ya\u015faman\u0131n maliyeti 55 bin liray\u0131 a\u015ft\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/ntvpara/istanbulda-yasamanin-maliyeti-55-bin-lirayi-asti,ovCHUOCwjEikoNFFa064OQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/IRHKvcxw90yRpInKKC2fKQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"\u0130stanbul'da ya\u015faman\u0131n maliyeti 55 bin liray\u0131 a\u015ft\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/IRHKvcxw90yRpInKKC2fKQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u0130stanbul\u2019da d\u00f6rt ki\u015filik bir ailenin ortalama ya\u015fam maliyeti 55 bin 321 lira olarak hesapland\u0131.</p>\u0130stanbul B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi\u2019ne (\u0130BB) ba\u011fl\u0131 \u0130PA\u2019n\u0131n \u015eubat ay\u0131na ili\u015fkin \u2018\u0130stanbul\u2019da Ya\u015fam Maliyeti Ara\u015ft\u0131rmas\u0131\u2019 yay\u0131nland\u0131. \u0130stanbul\u2019da ya\u015faman\u0131n maliyeti ge\u00e7en y\u0131l\u0131n ayn\u0131 ay\u0131na g\u00f6re y\u00fczde 81 artt\u0131.  \u0130stanbul\u2019da d\u00f6rt ki\u015filik bir ailenin ortalama ya\u015fam maliyeti 55 bin 321 lira olarak hesapland\u0131. Ortalama ya\u015fam maliyeti, ge\u00e7ti\u011fimiz aya g\u00f6re 2 bin 263 lira artt\u0131.  Temel t\u00fcketim maddelerinin bir \u00f6nceki y\u0131l\u0131n \u015fubat ay\u0131na g\u00f6re fiyat art\u0131\u015flar\u0131na bak\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda en \u00e7arp\u0131c\u0131 fiyat art\u0131\u015flar\u0131ndan birinin y\u00fczde 114,27 art\u0131\u015f oran\u0131 ile et-k\u0131yma \u00fcr\u00fcn fiyatlar\u0131nda ya\u015fand\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fcld\u00fc."
    },
    {
        "title": "D\u00fcnyan\u0131n en pahal\u0131 d\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc \u00f6ncesi y\u0131ld\u0131zlarla dolu parti: \nBill Gates, Mark Zuckerberg, Ivanka Trump ve Rihanna kat\u0131ld\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/magazin/dunyanin-en-pahali-dugunu-oncesi-yildizlarla-dolu-parti-bill-gates-mark-zuckerberg-ivanka-trump-ve-rihanna-katildi,bSi8ND3AX0uNe0W1FD4Zyw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/i0n-5eRvXEKcI_8RSqz0GA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yWRZk8tKBUO4KVI95IcbCg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vSd_Dha1aUCW-Ut0bAsGXQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/MwkcGqYhZkqphHTJ-q4aIQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5-o_CFtBcECR_RyMPtOdlg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5Wq-pt9_XESpNhc5Yis6pg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/y6jFn9NKRUWSUv4Pfb5_Pw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/WS1HtbLlOkiGHAqCdzGYgg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yCpyPAobc0uD4kaY97HGOw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/16JgLKe8XUSFDw46FiJGZg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gjUvbE4mkEe6qtAhPv30VA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Iqhs0QzMKUaqGKv0InQEGw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/t0sisws4Uk-vyZF17w-gsw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ccppSXPwsUOOGupfpZYSuQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/aKcScRYmi0GrTxagRjJVwQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8BBDlVaIVUOKWhc7fjZSqw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"D\u00fcnyan\u0131n en pahal\u0131 d\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc \u00f6ncesi y\u0131ld\u0131zlarla dolu parti: \nBill Gates, Mark Zuckerberg, Ivanka Trump ve Rihanna kat\u0131ld\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/i0n-5eRvXEKcI_8RSqz0GA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Hindistan'\u0131n en zengin adam\u0131 Mukesh Ambani, 28 ya\u015f\u0131ndaki o\u011flu i\u00e7in d\u00fcnyan\u0131n en pahal\u0131 d\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcn\u00fc haz\u0131rl\u0131yor.  Mukesh Ambani'nin o\u011flu Anant ve ni\u015fanl\u0131s\u0131 Radhika Merchant'\u0131n d\u00fc\u011f\u00fcn \u00f6ncesi yap\u0131lan partisine Bill Gates, Mark Zuckerberg, Ivanka Trump gibi isimler kat\u0131ld\u0131. Partide sahne alan Rihanna'n\u0131n bir bu\u00e7uk saat i\u00e7in 6 milyon dolar ald\u0131\u011f\u0131 belirtiliyor.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yWRZk8tKBUO4KVI95IcbCg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Hindistan'\u0131n en zengin adam\u0131 Mukesh Ambani,\u00a0 Temmuz ay\u0131nda evlenecek o\u011flu Anant Ambani'nin d\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc \u00f6ncesinde abart\u0131l\u0131 bir t\u00f6ren d\u00fczenledi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vSd_Dha1aUCW-Ut0bAsGXQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Anant Ambani'nin, Hindistan'\u0131n b\u00fcy\u00fck ila\u00e7 firmalar\u0131ndan Encore Healthcare'i y\u00f6neten bir i\u015f ailesinin k\u0131z\u0131 olan 29 ya\u015f\u0131ndaki Radhika Merchant ile evlenece\u011fi d\u00fc\u011f\u00fcn, \"D\u00fcnyan\u0131n en pahal\u0131 d\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc\" olacak.\u00a02018'de k\u0131z\u0131n\u0131n\u0131n d\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcn i\u00e7in 100 milyon dolar harcayan Ambani'nin bu rakam\u0131n \u00e7ok \u00fczerine \u00e7\u0131kmas\u0131 bekleniyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/MwkcGqYhZkqphHTJ-q4aIQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Temmuz ay\u0131nda yap\u0131lmas\u0131 beklenen d\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcn t\u00fcm ayr\u0131nt\u0131lar\u0131 hen\u00fcz kamuya a\u00e7\u0131klanmad\u0131.\n\u00dc\u00e7 g\u00fcn s\u00fcrecek d\u00fc\u011f\u00fcn \u00f6ncesi partisi ise g\u00f6steri\u015fli\u00a0 ve y\u0131ld\u0131zlarla dolu bir a\u00e7\u0131l\u0131\u015fla ba\u015flad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5-o_CFtBcECR_RyMPtOdlg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>D\u00fc\u011f\u00fcn \u015fenlikleri Ambani'nin memleketi Gujarat'taki 3 bin d\u00f6n\u00fcml\u00fck bir bah\u00e7ede d\u00fczenlendi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5Wq-pt9_XESpNhc5Yis6pg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Partide\u00a0sahne alan Rihanna'n\u0131n 1.5 saatlik\u00a0g\u00f6steri i\u00e7in\u00a06 milyon dolar ald\u0131\u011f\u0131 iddia edildi. Sosyal medyada ise Rihanna'n\u0131n performans\u0131n\u0131n beklentileri kar\u015f\u0131lamad\u0131\u011f\u0131 y\u00f6n\u00fcnde ele\u015ftiriler yap\u0131ld\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/y6jFn9NKRUWSUv4Pfb5_Pw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Anant Ambani'nin d\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcne Microsoft'un kurucusu Bill Gates, Facebook'un kurucusu Mark Zuckerberg, eski ABD Ba\u015fkan\u0131 Donald Trump'\u0131n k\u0131z\u0131 Ivanka Trump ve \u00fcnl\u00fc Bollywood y\u0131ld\u0131zlar\u0131 da kat\u0131ld\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/WS1HtbLlOkiGHAqCdzGYgg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ivanka Trump, e\u015fi Jared Kushner ve k\u0131zlar\u0131 Arabella</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yCpyPAobc0uD4kaY97HGOw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130vanka Trump</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/16JgLKe8XUSFDw46FiJGZg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Meta CEO'su Mark Zuckerberg ve e\u015fi Priscilla Chan ile Reliance Industries Ba\u015fkan\u0131 Mukesh\u00a0Ambani ve o\u011flu Akash\u00a0Ambani</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gjUvbE4mkEe6qtAhPv30VA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Iqhs0QzMKUaqGKv0InQEGw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/t0sisws4Uk-vyZF17w-gsw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Meta CEO'su Mark Zuckerberg, Anant\u00a0Ambani\u00a0ve Radhika Merchant\u00a0ile poz verdi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ccppSXPwsUOOGupfpZYSuQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/aKcScRYmi0GrTxagRjJVwQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8BBDlVaIVUOKWhc7fjZSqw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Sizi daha \u00e7ekici bir yapan 6 davran\u0131\u015f",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/lifestyle/sizi-daha-cekici-bir-yapan-6-davranis,1Ils9urxZkSLLeRCNqi8rw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/FLhdUtUoWEC1T7FQ9-XZSg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZCcRvZPO7UOs_BU3XG2fWw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/IJkmcBdkeEmiWGv7y2-g4g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3o1pELNsQkmrhNAXKc6E-Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Sizi daha \u00e7ekici bir yapan 6 davran\u0131\u015f\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/FLhdUtUoWEC1T7FQ9-XZSg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Kimi zaman insanlarla ileti\u015fim kurmakta zorlan\u0131yor ve sosyal ortamlara uyum sa\u011flamakta zorlan\u0131yorsan\u0131z yeni \u015feyler denemekten \u00e7ekinmeyin. \u0130nsanlarla ileti\u015fiminizde k\u00fc\u00e7\u00fck de\u011fi\u015fiklikler yaparak daha \u00e7ekici biri haline gelebilirsiniz. \u0130\u015fte yapman\u0131z gerekenler...</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZCcRvZPO7UOs_BU3XG2fWw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130nsanlar\u0131n g\u00f6z\u00fcnde daha \u00e7ekici biri olmak i\u00e7in g\u00f6r\u00fcn\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcz\u00fc de\u011fi\u015ftirmeniz \u015fart de\u011fil. K\u00fc\u00e7\u00fck davran\u0131\u015flar, b\u00fcy\u00fck bir fark yaratabilir. \u0130\u015fte deneyebilece\u011finiz davran\u0131\u015flar...\n1. \u0130nsanlar\u0131n konu\u015fmas\u0131na izin vermekBirinin konu\u015fmas\u0131n\u0131 b\u00f6lmek ve konuyu farkl\u0131 bir yere \u00e7ekmek sayg\u0131s\u0131zca bir harekettir. Biri konu\u015furken ona c\u00fcmlesini tamamlamas\u0131 ve kendini ifade etmesi i\u00e7in zaman tan\u0131y\u0131n.2. Ba\u015fkalar\u0131n\u0131 \u00f6zel hissettirmekHerkesin ilgi aray\u0131\u015f\u0131na cevap vermek m\u00fcmk\u00fcn de\u011fildir. Ancak bazen o ki\u015finin \u00f6zel hissettirilmeye ihtiyac\u0131 oldu\u011funu hissedersiniz. B\u00f6yle zamanlarda sorular sorun ve ilginizi tamamen o ki\u015fiye verin.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/IJkmcBdkeEmiWGv7y2-g4g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>3. G\u00f6z temas\u0131 kurunBir sohbet esnas\u0131nda g\u00f6z temas\u0131 kurmaktan ka\u00e7\u0131nmay\u0131n, hatta k\u00fc\u00e7\u00fck bir tebess\u00fcmde bulunun.4. Konu\u00a0ne olursa olsun sakinli\u011finizi koruyunA\u015f\u0131r\u0131 duygusall\u0131k ve ciddiyetten ka\u00e7\u0131n\u0131n. Sakin kalmay\u0131 deneyin. Her \u015feyi ki\u015fisel olarak alg\u0131lamay\u0131n. Konu sizi sinirlendirse bile derin bir nefes al\u0131n ve \u00f6yle konu\u015fmaya ba\u015flay\u0131n.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3o1pELNsQkmrhNAXKc6E-Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>5. Kusurlar\u0131n\u0131z\u0131 payla\u015fmaktan \u00e7ekinmeyin\n\u00c7o\u011fumuz, zay\u0131f veya savunmam\u0131z g\u00f6r\u00fcnmemek i\u00e7in kusurlar\u0131m\u0131z\u0131 saklama e\u011filiminde oluruz. Ancak kusurlar\u0131n\u0131zla ne kadar bar\u0131\u015f\u0131k olur ve onlar\u0131 alayc\u0131 bile dille ba\u015fkalar\u0131yla payla\u015f\u0131rsan\u0131z o kadar \u00e7ekici olursunuz.6. Sessizli\u011fi kabulleninSohbet esnas\u0131nda kimi zaman garip bir sessizlik olur. Unutmay\u0131n ki sessizlik san\u0131ld\u0131\u011f\u0131ndan \u00e7ok daha g\u00fc\u00e7l\u00fcd\u00fcr. Sessizli\u011fin g\u00fczel taraf\u0131 size d\u00fc\u015f\u00fcnmek i\u00e7in zaman kazand\u0131r\u0131r.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Hayat kurtaran 7 ak\u0131ll\u0131 al\u0131\u015fveri\u015f t\u00fcyosu",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/lifestyle/hayat-kurtaran-7-akilli-alisveris-tuyosu,6Zau8VBNNk-_ot_TDeTLBA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/eCISyKJYuE2akPSu4frIsA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5n9MMBU7RUqsJP2yITIq1Q.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Hayat kurtaran 7 ak\u0131ll\u0131 al\u0131\u015fveri\u015f t\u00fcyosu\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/eCISyKJYuE2akPSu4frIsA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Al\u0131\u015fveri\u015f yapmay\u0131 \u00e7ok seviyor ancak sonras\u0131nda pi\u015fman oluyorsan\u0131z bu rehber tam size g\u00f6re. Ak\u0131ll\u0131 al\u0131\u015fveri\u015f ad\u0131mlar\u0131n\u0131 takip ederek daha kazan\u00e7l\u0131\u00a0\u00e7\u0131kabilirsiniz.</p><p>Al\u0131\u015fveri\u015fi bitirdikten sonra pi\u015fmanl\u0131k duymak yerine mutlu hissetmek istiyorsan\u0131z, <strong>ak\u0131ll\u0131 al\u0131\u015fveri\u015f ipu\u00e7lar\u0131na</strong> kulak verin. \u0130\u015fte yapman\u0131z gerekenler...</p><p>- Ne kadar para harcayabilece\u011finizi al\u0131\u015fveri\u015fe \u00e7\u0131kmadan \u00f6nce belirleyin ve koydu\u011funuz limiti a\u015fmay\u0131n.</p><p>- \u0130htiya\u00e7 listesi haz\u0131rlay\u0131n. Ger\u00e7ekten ihtiyac\u0131n\u0131z olan \u00fcr\u00fcnleri s\u0131ralay\u0131n ve \"indirimler\" b\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fcn akl\u0131n\u0131z\u0131 \u00e7elmesine izin vermeyin.</p><p>- Bir \u015feyi almadan \u00f6nce kendinize \u015fu soruyu sorun: \"Bu bana ger\u00e7ekten yak\u0131\u015f\u0131r m\u0131 yoksa sosyal medyada birinde g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcm i\u00e7in mi almak istiyorum?\"</p><p>- Ayn\u0131 \u00fcr\u00fcn birka\u00e7 yerde sat\u0131l\u0131yor olabilir. Bir ba\u015fka yerde istedi\u011finiz \u00fcr\u00fcn indirime girmi\u015f olabilir. F\u0131rsatlar\u0131 de\u011fenlendirin</p><img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5n9MMBU7RUqsJP2yITIq1Q.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>- Ma\u011fazadayken bir k\u0131yafeti denemeye \u00fc\u015fenebilirsiniz veya sitede g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcz \u00e7antay\u0131 indirimde g\u00f6rd\u00fcn\u00fcz diye hemen almak isteyebilirsiniz. Almadan \u00f6nce her \u015feyi deneyin.</p><p>- Bir \u015feyi almadan \u00f6nce kendinize d\u00fc\u015f\u00fcnme s\u00fcresi tan\u0131y\u0131n. O ete\u011fi \u00e7ok be\u011fendiniz ama al\u0131p almama konusunda karar veremediyseniz en az yar\u0131m saat d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcn.</p><p>- Ama\u00e7s\u0131z bir \u015fekilde al\u0131\u015fveri\u015f yapanlardan olmay\u0131n. Sadece vakit \u00f6ld\u00fcrmek i\u00e7in zaman\u0131n\u0131z\u0131 al\u0131\u015fveri\u015fte harcamak yerine, zaman\u0131n de\u011ferini bilin.</p>"
    },
    {
        "title": "Tasteatlas'a g\u00f6re d\u00fcnyan\u0131n en iyi yemek \u015fehirleri: T\u00fcrkiye'den Gaziantep ilk 10'da",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/turkiye/tasteatlasa-gore-dunyanin-en-iyi-yemek-sehirleri-turkiyeden-gaziantep-ilk-10da,nci0m5l_EEekxISkMDKCJA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4Tk9D9oql0e2XMZ_U8H5iQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/eenuolONVkO3OTwS2GPGZw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8GAJR2F4G0aIEzjgZLUtGA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xTwAa0LS5EW2tHCLIwL6ow.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0rF5kKm16UKAtgWYCdM-9g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0KdVt2WdK06mQaUJmG6CIw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Wh6CghdQEE-wtN2WKwF4Dw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vM9QnpIa3UCtYWqLjH6lcg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/QdiMIswoKkGeS97_lZ3SMw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/AT-h3pjzh0u_wVfh-Iz-KQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/2ak5IkJS-EiJ19t_kPpZ4A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Tasteatlas'a g\u00f6re d\u00fcnyan\u0131n en iyi yemek \u015fehirleri: T\u00fcrkiye'den Gaziantep ilk 10'da\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4Tk9D9oql0e2XMZ_U8H5iQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Tasteatlas d\u00fcnyan\u0131n en iyi yeme i\u00e7me \u015fehirlerini se\u00e7ti. T\u00fcrkiye'den listeye giren Gaziantep dokuzuncu s\u0131rada yer al\u0131rken \u0130talya'dan d\u00f6rt \u015fehir birden listeye girdi. Gaziantep, kebaplar\u0131yla, baklavas\u0131 ve katmerlerinin yan\u0131 s\u0131ra 99 adet yeme\u011fiyle gastronomi alan\u0131nda UNESCO taraf\u0131ndan tescillendi.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/eenuolONVkO3OTwS2GPGZw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8GAJR2F4G0aIEzjgZLUtGA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xTwAa0LS5EW2tHCLIwL6ow.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0rF5kKm16UKAtgWYCdM-9g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0KdVt2WdK06mQaUJmG6CIw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Wh6CghdQEE-wtN2WKwF4Dw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vM9QnpIa3UCtYWqLjH6lcg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/QdiMIswoKkGeS97_lZ3SMw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/AT-h3pjzh0u_wVfh-Iz-KQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/2ak5IkJS-EiJ19t_kPpZ4A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Sesiniz sizin hakk\u0131n\u0131zda ne s\u00f6yl\u00fcyor? D\u0131\u015fa m\u0131 d\u00f6n\u00fcks\u00fcn, \u00e7ekici misin, zeki misin?",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/teknoloji/sesiniz-sizin-hakkinizda-ne-soyluyor-disa-mi-donuksun-cekici-misin-zeki-misin,nuLV_SY89kaMK-gAvLtMEA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3dxXHHeXFUmuS4lB0iownA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/AvfsTBpFQUKCll3aGh8cRg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/u0aloWrcNECzwL29xMt_CQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/YH0BCHB-XUu0-lR5UVCong.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LraJS2in8Ey1xHEijeds7A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/u4q8HWuIAEunhFN9Eoz9qw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3BiTenpkgEq3Kh1CCI388g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6ovbTfc0XEORM4MGlfXWIg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tS-es0rG3EWjpybe-Qu6Rw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6KgjnacifUSZG4XxM6auFA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Sesiniz sizin hakk\u0131n\u0131zda ne s\u00f6yl\u00fcyor? D\u0131\u015fa m\u0131 d\u00f6n\u00fcks\u00fcn, \u00e7ekici misin, zeki misin?\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3dxXHHeXFUmuS4lB0iownA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>D\u00fc\u015f\u00fck sesten, y\u00fcksek sese, tiz sesten pes seslere konu\u015fman\u0131z ve ses tonunuz sizin hakk\u0131n\u0131zda \u00e7ok \u015fey a\u00e7\u0131\u011fa \u00e7\u0131kart\u0131yor.  Psikolojik ara\u015ft\u0131rmalara g\u00f6re, sesimiz ve nas\u0131l konu\u015ftu\u011fumuz ki\u015fili\u011fimiz hakk\u0131nda baz\u0131 \u00f6nemli bilgiler verebilir.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/AvfsTBpFQUKCll3aGh8cRg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Morgan Freeman'\u0131n gibi al\u00e7ak perdeden bir ses d\u0131\u015fa d\u00f6n\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcn ve hatta cinsel \u00e7ekicili\u011fin bir i\u015fareti iken, y\u00fcksek ses g\u00fcc\u00fcn bir yans\u0131mas\u0131 olabilir.\u0130\u015fte bilime g\u00f6re sesiniz sizin hakk\u0131n\u0131zda neleri a\u00e7\u0131\u011fa \u00e7\u0131kart\u0131yor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/u0aloWrcNECzwL29xMt_CQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bir sesin perdesi, ses telleri taraf\u0131ndan \u00fcretilen saniyedeki titre\u015fim say\u0131s\u0131na ba\u011fl\u0131 olarak kulak taraf\u0131ndan alg\u0131lanan y\u00fcksekli\u011fi veya al\u00e7akl\u0131\u011f\u0131 ifade eder.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/YH0BCHB-XUu0-lR5UVCong.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Oyuncu Cameron Diaz, \u015fark\u0131c\u0131 Christina Aguilera veya komedyen Steve Carell gibi y\u00fcksek perdeli sesler daha tiz veya daha hafiftir. Akt\u00f6r Morgan Freeman ya da \u015fark\u0131c\u0131 Tina Tuner gibi al\u00e7ak perdeli sesler ise genellikle zengin ya da derin olarak tan\u0131mlan\u0131r ve kar\u015f\u0131 cinste \u00e7ekici bir \u00f6zellik olarak g\u00f6r\u00fcl\u00fcr.\nYak\u0131n zamanda yap\u0131lan ara\u015ft\u0131rmaya g\u00f6re, al\u00e7ak perdeden konu\u015fan ki\u015filerin uzun s\u00fcreli ili\u015fkiler i\u00e7in daha \u00e7ekici oldu\u011fu izlenimi yaratt\u0131klar\u0131 g\u00f6r\u00fclm\u00fc\u015ft\u00fcr. \u00c7al\u0131\u015fma yazarlar\u0131na g\u00f6re, bunun nedeni al\u00e7ak perdeden konu\u015fan insanlar\u0131n sesleri ki\u015fiyi \"b\u00fcy\u00fck ve g\u00f6z korkutucu\" g\u00f6steriyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LraJS2in8Ey1xHEijeds7A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Deneylere g\u00f6re, ses tonu d\u00fc\u015f\u00fck olan ki\u015filer, y\u00f6nelim, tutum ve arzular da dahil olmak \u00fczere \"sosyoseks\u00fcel\" davran\u0131\u015flar\u0131 s\u00f6z konusu oldu\u011funda daha \"s\u0131n\u0131rs\u0131z\" davran\u0131yorlar.Ara\u015ft\u0131rmada ayr\u0131ca, kal\u0131n sesli ki\u015filerin daha d\u0131\u015fa d\u00f6n\u00fck ve daha \"bask\u0131n\" karaktere sahip olduklar\u0131, yani sosyal durumlarda y\u00fcksek d\u00fczeyde etkiye sahip olduklar\u0131 g\u00f6r\u00fclm\u00fc\u015ft\u00fcr.2020'de yap\u0131lan bir ara\u015ft\u0131rmaya g\u00f6re, kal\u0131n sesli erkeklerin bir partneri cezbetme olas\u0131l\u0131\u011f\u0131 daha y\u00fcksek, ancak y\u00fcksek testosteron seviyeleri nedeniyle partnerlerini aldatma olas\u0131l\u0131klar\u0131 bununla do\u011fru orant\u0131l\u0131 olarak daha y\u00fcksek.\u00a0Ara\u015ft\u0131rmalara g\u00f6re, kad\u0131nlar genellikle d\u00fc\u015f\u00fck, zengin sesli erkeklere ilgi duyuyor \u00e7\u00fcnk\u00fc bu sesler y\u00fcksek testosteron seviyeleriyle ili\u015fkilendiriliyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/u4q8HWuIAEunhFN9Eoz9qw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>2012 y\u0131l\u0131nda yap\u0131lan bir ara\u015ft\u0131rma, insanlar\u0131n daha bask\u0131n, d\u00fcr\u00fcst, zeki ve \u00e7ekici g\u00f6r\u00fcnd\u00fckleri i\u00e7in ses perdesi daha d\u00fc\u015f\u00fck olan politikac\u0131lara oy vermeyi tercih ettiklerini ortaya koydu. 2013 y\u0131l\u0131nda yap\u0131lan bir ara\u015ft\u0131rma , ses tonu daha d\u00fc\u015f\u00fck olan CEO'lar\u0131n, ses tonu daha y\u00fcksek olan CEO'lara k\u0131yasla daha b\u00fcy\u00fck \u015firketleri y\u00f6netti\u011fini, daha y\u00fcksek \u00fccretler kazand\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve daha uzun g\u00f6rev s\u00fcrelerine sahip oldu\u011funu ortaya koydu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3BiTenpkgEq3Kh1CCI388g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Hollywood film y\u00f6netmeni Quentin Tarantino ve \u0130rlandal\u0131 eski futbolcu Shay Given gibi h\u0131zl\u0131 konu\u015fanlar, genellikle ak\u0131llar\u0131nda payla\u015fmak istedikleri \u00e7ok \u015fey oldu\u011fu izlenimini verirler. Genellikle konu\u015fma h\u0131z\u0131m\u0131z\u0131n ya da tempomuzun ne kadar zeki oldu\u011fumuzu ortaya koydu\u011fu varsay\u0131l\u0131r; sanki daha g\u00fc\u00e7l\u00fc beyinlere sahip insanlar kelimeleri daha h\u0131zl\u0131 i\u015fleyebiliyormu\u015f gibi d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcl\u00fcr, ancak uzmanlara g\u00f6re konu\u015fma h\u0131z\u0131m\u0131z\u0131n zeka ile hi\u00e7bir ilgisi yok.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6ovbTfc0XEORM4MGlfXWIg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Konu\u015fma h\u0131z\u0131 ile zeka seviyesi aras\u0131nda\u00a0 bir ba\u011flant\u0131 bulunmuyor. Ancak ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar ses temposunu ba\u015fka \u00f6zelliklerle ili\u015fkilendirmi\u015ftir. 1984 tarihli bir makalede, d\u0131\u015fa d\u00f6n\u00fck ki\u015filerin konu\u015fma temposunun i\u00e7e d\u00f6n\u00fck ki\u015filerden daha h\u0131zl\u0131 oldu\u011fu bildirilmi\u015ftir.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tS-es0rG3EWjpybe-Qu6Rw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Konu\u015fma esnas\u0131nda m\u0131r\u0131ldan\u0131p m\u0131r\u0131ldanmad\u0131\u011f\u0131m\u0131z, heceleyerek konu\u015fman\u0131z ya da kelimelerimizi m\u00fckemmel bir \u015fekilde telaffuz edip etmedi\u011fimiz de ki\u015filik \u00f6zelliklerimizle ba\u011flant\u0131l\u0131d\u0131r. 2021 y\u0131l\u0131nda yap\u0131lan bir ara\u015ft\u0131rma, akt\u00f6r Tom Hardy gibi m\u0131r\u0131ldanan erkeklerin, ma\u00e7o olmakla ba\u011flant\u0131l\u0131 oldu\u011fu i\u00e7in kad\u0131nlar taraf\u0131ndan daha \u00e7ekici g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc ortaya koymu\u015ftur. \u00d6te yandan erkekler, Elizabeth Hurley'nin zarif tonlar\u0131 gibi net telaffuzlar\u0131 kar\u015f\u0131 cinste \u00e7ekici buluyor \u00e7\u00fcnk\u00fc bu kad\u0131ns\u0131l\u0131kla ili\u015fkilendiriliyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6KgjnacifUSZG4XxM6auFA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ses y\u00fcksekli\u011finiz ister akt\u00f6r Brian Blessed gibi g\u00fc\u00e7l\u00fc,\u00a0 ister Elon Musk gibi sessiz bir m\u0131r\u0131lt\u0131 olsun\u00a0 ki\u015fili\u011finiz hakk\u0131nda da \u00e7ok \u015fey ortaya \u00e7\u0131karabilir. 2014 y\u0131l\u0131nda yap\u0131lan bir ara\u015ft\u0131rma, daha y\u00fcksek bir sese sahip olmay\u0131, bir grup ad\u0131na karar verebilmek gibi sosyal bir durumda g\u00fcc\u00fc elinde tutmakla ili\u015fkilendirmi\u015ftir.Bu, sesinizin seviyesini bilin\u00e7li olarak y\u00fckseltmenin size daha fazla kontrol sa\u011flayabilece\u011fini ve insanlar\u0131n sizi dinlemesini sa\u011flayabilece\u011fini g\u00f6stermektedir. Amerikal\u0131 psikologlar\u0131n 1934 tarihli bir makalesine g\u00f6re, daha d\u0131\u015fad\u00f6n\u00fck insanlar\u00a0 \"daha y\u00fcksek, daha g\u00fcr\u00fclt\u00fcl\u00fc ve kayg\u0131s\u0131z seslere\" sahiptir. Sessiz seslere sahip olanlar, daha d\u00fc\u015f\u00fck bir ses seviyesi ba\u015fkalar\u0131n\u0131n dikkatini \u00e7ekmedi\u011fi temeline dayanarak, genellikle daha i\u00e7e d\u00f6n\u00fck olarak alg\u0131lan\u0131r. Ancak, i\u00e7e d\u00f6n\u00fck ki\u015filer y\u00fcksek sesli, d\u0131\u015fa d\u00f6n\u00fck ki\u015filer ise sessiz olabilece\u011finden bu ba\u011flant\u0131 net de\u011fildir.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "4 binden fazla vah\u015fi maymuna ev sahipli\u011fi yapan \"Maymun Adas\u0131\" hakk\u0131nda bilmedikleriniz",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/dunya/4-binden-fazla-vahsi-maymuna-ev-sahipligi-yapan-maymun-adasi-hakkinda-bilmedikleriniz,NnIECNAY706YUVomc0VGCQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/v7M_zT7ifUi7M5MRuIMskw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/IysleghMtU6k-hr3WpaXMg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ovVk5tX2RkCIu5zNiXfyMw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/XApHBoZacECIvM5YTK50zQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/sBO-ZQORyk6ZyllK1pKiVw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/bxwLg0aZbUSGlvmORKFomg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"4 binden fazla vah\u015fi maymuna ev sahipli\u011fi yapan \" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/v7M_zT7ifUi7M5MRuIMskw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Morgan Adas\u0131, ABD'nin G\u00fcney Carolina eyaletinin k\u0131y\u0131lar\u0131ndan biraz uzakta bulunan k\u00fc\u00e7\u00fck ve \u0131ss\u0131z bir adad\u0131r. Resmi olarak Morgan Adas\u0131 olarak bilinse de, genellikle \"Maymun Adas\u0131\" olarak da adland\u0131r\u0131l\u0131r.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/IysleghMtU6k-hr3WpaXMg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>ABD'nin G\u00fcney Carolina k\u0131y\u0131lar\u0131nda yer alan Morgan Adas\u0131, do\u011fal ya\u015fam ve \u00f6zellikle maymun pop\u00fclasyonuyla ilgi \u00e7ekiyor. Charleston'a yakla\u015f\u0131k 80 mil uzakl\u0131kta bulunan bu ada, 4 bin'den fazla vah\u015fi maymununa ev sahipli\u011fi yap\u0131yor.\nMorgan Adas\u0131, 20. y\u00fczy\u0131l\u0131n ortalar\u0131nda bilimsel ara\u015ft\u0131rma ama\u00e7lar\u0131 i\u00e7in getirilen bir rhesus maymunu pop\u00fclasyonu ile bilinir. Bu maymunlar orijinal olarak polio a\u015f\u0131lar\u0131n\u0131 ara\u015ft\u0131rmak i\u00e7in Ulusal Sa\u011fl\u0131k Enstit\u00fcleri (NIH) taraf\u0131ndan kurulan bir ara\u015ft\u0131rma kolonisine aitti. Koloninin ihtiyac\u0131 sona erdi\u011finde, maymunlar Morgan Adas\u0131'na ta\u015f\u0131nd\u0131. Zamanla, bmaymunlar\u0131n soyundan gelenler\u00a0 morgan adas\u0131n'da\u00a0 \u00e7o\u011fald\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ovVk5tX2RkCIu5zNiXfyMw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Sosyal medyada, \u00f6zellikle TikTok platformunda, adaya dair \u00e7ekilen videolar, insanlara adan\u0131n gizemli do\u011fas\u0131n\u0131 ke\u015ffetme f\u0131rsat\u0131 sunuyor.\nBu videolar genellikle adada dola\u015fan maymun s\u00fcr\u00fclerini ve adan\u0131n sahip oldu\u011fu benzersiz do\u011fal g\u00fczellikleri g\u00f6sterirken, ziyaret\u00e7ilerin maymunlara yakla\u015fmamalar\u0131 ve rahats\u0131z etmemeleri gerekti\u011fini vurgulayan uyar\u0131lar dikkat \u00e7ekiyor.\nAdada, bu t\u00fcr ihlalleri yapanlar\u0131n yarg\u0131lanaca\u011f\u0131na dair tabelalar bulunuyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/XApHBoZacECIvM5YTK50zQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Morgan Adas\u0131'n\u0131n maymunlarla ili\u015fkilendirilmesi, 1979 y\u0131l\u0131na kadar uzan\u0131r. Bu y\u0131lda, Porto Riko'daki bir primat ara\u015ft\u0131rma merkezinde ortaya \u00e7\u0131kan bir u\u00e7uk salg\u0131n\u0131 nedeniyle yakla\u015f\u0131k Bin 400 rhesus maymunu adaya getirilmi\u015ftir.\nO zamandan bu yana, maymun pop\u00fclasyonu s\u00fcrekli olarak artm\u0131\u015f, ancak y\u0131ll\u0131k 600 maymunun hayvan deneyleri i\u00e7in\u00a0 adadan al\u0131nmas\u0131yla pop\u00fclasyon kontrol alt\u0131nda tutulmu\u015ftur.\nDenek olan maymunlar\u00a0 adandan al\u0131n\u0131p a\u015f\u0131lar ve t\u0131bbi tedaviler i\u00e7in ara\u015ft\u0131rmac\u0131lara g\u00f6nderilmektedir.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/sBO-ZQORyk6ZyllK1pKiVw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Morgan Adas\u0131'n\u0131n sahibi G\u00fcney Carolina Do\u011fal Kaynaklar Bakanl\u0131\u011f\u0131 olsa da, maymun kolonisinin y\u00f6netimi federal Ulusal Alerji ve Bula\u015f\u0131c\u0131 Hastal\u0131klar Enstit\u00fcs\u00fc taraf\u0131ndan sa\u011flan\u0131r.\nMaymunlar\u0131n bak\u0131m\u0131 ve adan\u0131n idaresi i\u00e7in \u00f6zel bir \u015firketle anla\u015fma yap\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r; bu anla\u015fman\u0131n de\u011feri y\u0131lda birka\u00e7 milyon dolara ula\u015fabilir.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/bxwLg0aZbUSGlvmORKFomg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ada, halka kapal\u0131d\u0131r ve sadece e\u011fitimli ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar\u0131n giri\u015fine izin verilir. Ancak, adaya yakla\u015fmak isteyenler i\u00e7in \u00e7evresinden tekne turlar\u0131 d\u00fczenleyen birka\u00e7 \u015firket bulunmaktad\u0131r.\nBu turlar genellikle turistler taraf\u0131ndan ilgi g\u00f6r\u00fcr . Ayr\u0131ca, adan\u0131n \u00e7evresinde helikopter turlar\u0131 da d\u00fczenlenir ve bu turlar s\u0131ras\u0131nda ziyaret\u00e7iler a\u011fa\u00e7larda sallanan maymunlar\u0131 ku\u015fbak\u0131\u015f\u0131 g\u00f6rebilirler.\nMorgan Adas\u0131, hem maymunlar\u0131n hem de insan ziyaret\u00e7ilerin g\u00fcvenli\u011fi i\u00e7in halka kapal\u0131d\u0131r.\nMaymunlar serbest\u00e7e dola\u015f\u0131rlar, ancak sa\u011fl\u0131k ve refahlar\u0131n\u0131 sa\u011flamak i\u00e7in vah\u015fi ya\u015fam yetkilileri taraf\u0131ndan yak\u0131ndan izlenirler.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "\"D\u00fcnyan\u0131n en ya\u015fl\u0131 k\u00f6pe\u011fi\" Bobi'nin unvan\u0131 geri al\u0131nd\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/dunyanin-en-yasli-kopegi-bobinin-unvani-geri-alindi,cvii6maprk-hb9l4mruVtA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tYzAS09VeEmo7dSMA7bPWQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tYzAS09VeEmo7dSMA7bPWQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Guinness D\u00fcnya Rekorlar\u0131'n\u0131n \"en ya\u015fl\u0131 k\u00f6pe\u011fi\" Bobi Ekim ay\u0131nda 31 ya\u015f 165 g\u00fcnl\u00fckken hayat\u0131n\u0131 kaybetti. \u015eimdiye kadarki en ya\u015fl\u0131 k\u00f6pek olarak adland\u0131r\u0131lan k\u00f6pek, ge\u00e7mi\u015fiyle ilgili yap\u0131lan bir soru\u015fturma s\u0131ras\u0131nda unvan\u0131n\u0131 kaybetti.</p><p>D\u00fcnyan\u0131n en ya\u015fl\u0131 k\u00f6pe\u011fi unvan\u0131n\u0131 alan Bobi'nin, ger\u00e7ek ya\u015f\u0131yla ilgili tart\u0131\u015fmalar\u0131n ard\u0131ndan unvan\u0131 elinden al\u0131nd\u0131.  Portekiz'de ya\u015fayan Bobi, ge\u00e7en \u015fubat ay\u0131nda Guinness D\u00fcnya Rekorlar\u0131 (GWR) taraf\u0131ndan d\u00fcnyan\u0131n en ya\u015fl\u0131s\u0131 se\u00e7ildi\u011finde 30 y\u0131l 268 g\u00fcnl\u00fck oldu\u011fu s\u00f6ylenmi\u015fti.  Ekim 2023'te, 31 ya\u015f 165 g\u00fcnl\u00fckken hayat\u0131n\u0131 kaybetti.  Ancak GWR\u00a0 ge\u00e7en ay ,k\u00f6pe\u011fin ger\u00e7ek ya\u015f\u0131yla ilgili \u015f\u00fcphelerin artmas\u0131 \u00fczerine soru\u015fturma ba\u015flatt\u0131.</p><p><strong>PAT\u0130 RENKLER\u0130NDEN \u015e\u00dcPHELEND\u0130LER\u00a0</strong>  Do\u011fumunun Portekiz h\u00fck\u00fcmetinin evcil hayvan veri taban\u0131 ve Ulusal Veterinerler Birli\u011fi taraf\u0131ndan do\u011frulanmas\u0131na ra\u011fmen, onun ger\u00e7ekten \u015fimdiye kadarki en ya\u015fl\u0131 k\u00f6pek olup olmad\u0131\u011f\u0131 konusunda \u015f\u00fcpheler ortaya \u00e7\u0131kt\u0131.</p><p>Bobi gen\u00e7lik foto\u011fraflar\u0131nda beyaz patilerle sahipken, ileriki y\u0131llarda neden kahverengi patilere sahip\u00a0 oldu\u011fu soruldu.</p><p>Guinness D\u00fcnya Rekorlar\u0131, soru\u015fturma tamamlan\u0131ncaya kadar unvan\u0131n\u0131n geri al\u0131naca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.</p><p><strong>KES\u0130N B\u0130R KANTI YOK\u00a0</strong></p><p>Bobi, ortalama ya\u015fam beklentisi 12 ila 14 y\u0131l olan, \u00e7iftlik hayvanlar\u0131n\u0131n koruyucu k\u00f6pe\u011fi cinsi olan safkan bir Rafeiro do Alentejo'ydu.  Bobi, d\u00fcnyan\u0131n en ya\u015fl\u0131 k\u00f6pe\u011fi olarak ta\u00e7land\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda, 29 y\u0131l be\u015f ayl\u0131kken \u00f6len Avustralyal\u0131 bir s\u0131\u011f\u0131r k\u00f6pe\u011finin 1939'dan bu yana sahip oldu\u011fu rekoru k\u0131rd\u0131.  GWR, Bobi'nin bu kadar uzun ya\u015fad\u0131\u011f\u0131na dair kesin bir kan\u0131t olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.</p>"
    }
]