[
    {
        "title": "Haftan\u0131n filmleri (11 Ekim 2024)",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/kultur-ve-sanat/haftanin-filmleri-11-ekim-2024,pZdJcJI1YkCE9EAQaQx7bg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ODhAT2qLoUCxPgEcU_t3cQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/eec0t7mseEmVdVipzd1M3g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JmuOTbfyMUS3t9wHwhQ1dg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/BvUKBuO3a0yGV6_o-R2yAA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Ydmcd6D3oUmRJnYThuw3oA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/pDmwPlxc30K2yv-6ji1h0A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ghZ0nL6rwEChnn6urHywrg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OdxBraG0tEuqcuKJ_Yf8hw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/AbaKklwqW0idzub8854r5A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Haftan\u0131n filmleri (11 Ekim 2024)\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ODhAT2qLoUCxPgEcU_t3cQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Sinema salonlar\u0131nda bu hafta aksiyondan komediye, dramdan animasyona, d\u00f6rd\u00fc yerli, 8 film vizyona girecek.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/eec0t7mseEmVdVipzd1M3g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Cihangir Ceyhan, Erol Babao\u011flu ve Tanju Bilir'in rol ald\u0131\u011f\u0131\u00a0\"Dengeler\", S\u00fcleyman Mert \u00d6zdemir y\u00f6netmenli\u011finde beyaz perdede yer alacak.\nAmat\u00f6r bir sokak boks\u00f6r\u00fcn\u00fcn hayatta kalma m\u00fccadelesine odaklanan film, ayn\u0131 olaylar\u0131 \u00fc\u00e7 farkl\u0131 karakterin g\u00f6z\u00fcnden aktar\u0131yor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JmuOTbfyMUS3t9wHwhQ1dg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Tanser Y\u0131lmazt\u00fcrk'\u00fcn \u00e7ekti\u011fi\u00a0\"Ayr\u0131l\u0131k A.\u015e.\", sevgililerinden ayr\u0131lmak isteyenlere \"ay\u0131rma\" hizmeti veren bir \u015firket kuran bir grup arkada\u015f\u0131n hikayesini anlat\u0131yor.\nRomantik komedi t\u00fcr\u00fcndeki filmde \u0130dris Nebi Ta\u015fkan, Melis T\u00fcz\u00fcng\u00fc\u00e7, Tanser Y\u0131lmazt\u00fcrk, Zeynep Urhan ve Mertkan Arat rol ald\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/BvUKBuO3a0yGV6_o-R2yAA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>August Diehl, Yulia Snigir, Claes Bang, Evgeniy Tsyganov, Yuri Kolokolnikov, Aleksey Guskov ve Polina Aug'un oynad\u0131\u011f\u0131\u00a0\"Usta ile Margarita\", Michael Lockshin y\u00f6netmenli\u011finde T\u00fcrk izleyicisi ile bulu\u015facak.\nH\u0131rvatistan ve Rusya ortak yap\u0131m\u0131 filmin konusu \u00f6zetle \u015f\u00f6yle: \"1930'lar\u0131n Moskova's\u0131nda, kariyerinin zirvesindeki \u00fcnl\u00fc bir yazar, aniden kendini edebi bir skandal\u0131n ortas\u0131nda bulur. Yazd\u0131\u011f\u0131 oyunun repertuvardan \u00e7\u0131kar\u0131lmas\u0131yla meslekta\u015flar\u0131 ondan uzakla\u015f\u0131r ve k\u0131sa s\u00fcrede d\u0131\u015flan\u0131r. Bu zor zamanlar\u0131n ard\u0131ndan, yazar Margarita ile tan\u0131\u015f\u0131r. Margarita onun sevgilisi ve ilham perisi olur. Margarita'n\u0131n sevgisi ve deste\u011fiyle, yazar \u00e7evresindeki insanlar\u0131n karakterlerinden esinlenerek yeni bir romana ba\u015flar. Romandaki ba\u015fkahraman ise, k\u0131sa bir s\u00fcre \u00f6nce tan\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 gizemli yabanc\u0131dan esinlenilen Voland'd\u0131r. Yazar, roman\u0131n\u0131n d\u00fcnyas\u0131na kendini \u00f6ylesine kapt\u0131r\u0131r ki, ger\u00e7eklik ile hayal g\u00fcc\u00fc birbirine kar\u0131\u015fmaya ba\u015flar.\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Ydmcd6D3oUmRJnYThuw3oA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>G\u00f6khan Ar\u0131'n\u0131n \u00e7ekti\u011fi, Mehmet Tekkanat, Rabia Akg\u00fcn ve Faik Umut \u00d6zalp'in rol ald\u0131\u011f\u0131\u00a0\"Kabir Azab\u0131: \u0130nsi ve Cinni\", korku filmi sevenleri sinema salonlar\u0131na \u00e7ekmeyi hedefliyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/pDmwPlxc30K2yv-6ji1h0A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\"Cesur Prenses: Sihirli \u00dclke\", dik ba\u015fl\u0131 ve cesur prensesin k\u00f6t\u00fc b\u00fcy\u00fcc\u00fc taraf\u0131ndan ka\u00e7\u0131r\u0131lmas\u0131 sonras\u0131 ba\u015flayan kurtarma maceras\u0131n\u0131 i\u015fliyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ghZ0nL6rwEChnn6urHywrg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Tania Vincent ve Ricard Cusso'nun y\u00f6netti\u011fi,\u00a0\"Tembeller Ailesi\", \u015fiddetli bir f\u0131rt\u0131nada evleri y\u0131k\u0131lan enerjik tembel hayvan Laura ile eksantrik ailesinin b\u00fcy\u00fck \u015fehre s\u0131\u011f\u0131nmas\u0131 sonras\u0131nda ba\u015flar\u0131ndan ge\u00e7en olaylar\u0131 aktar\u0131yor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OdxBraG0tEuqcuKJ_Yf8hw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Tensai Okamura y\u00f6netmenli\u011findeki Japonya yap\u0131m\u0131 anime film\u00a0\"My Hero Academia: S\u0131ra Sende\",\u00a0b\u00fcy\u00fck bir tehlikeyle kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya olan bir grup \u00f6\u011frencinin hikayesini konu ediyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/AbaKklwqW0idzub8854r5A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Haftan\u0131n yerli animasyonu\u00a0\"Cille 2069\",\u00a0n\u00fckleer sava\u015ftan sonra enerji kaynaklar\u0131 t\u00fckenmi\u015f d\u00fcnyan\u0131n son umudu olan Cilleleri kaybetmemek i\u00e7in Kayra ve arkada\u015flar\u0131n\u0131n, 2069 y\u0131l\u0131nda bu kavme kar\u015f\u0131 verdi\u011fi b\u00fcy\u00fck sava\u015f\u0131 anlat\u0131yor.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "\u0130nci Taneleri yeni sezon ne zaman ba\u015flayacak, bu ak\u015fam yeni b\u00f6l\u00fcm yay\u0131mlanacak m\u0131? \u0130nci Taneleri yeni sezonun ilk b\u00f6l\u00fcm tarihi belli oldu",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/egitim/inci-taneleri-yeni-sezon-ne-zaman-baslayacak-bu-aksam-yeni-bolum-yayimlanacak-miinci-taneleri-yeni-sezonun-ilk-bolum-tarihi-belli-oldu,_ENBBhwxo0qimcnpqW0Kfg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LnB73uTAOEWbns8C_m8tFA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"\u0130nci Taneleri yeni sezon ne zaman ba\u015flayacak, bu ak\u015fam yeni b\u00f6l\u00fcm yay\u0131mlanacak m\u0131? \u0130nci Taneleri yeni sezonun ilk b\u00f6l\u00fcm tarihi belli oldu\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LnB73uTAOEWbns8C_m8tFA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u0130nci Taneleri yeni sezonun ilk b\u00f6l\u00fcm tarihi belli oldu. 2. sezonuyla devam edecek olan\u00a0\u0130nci Taneleri, ekim ay\u0131 itibariyle yeniden ekranlarda olacak. Peki,\u00a0\u0130nci Taneleri yeni sezon ne zaman ba\u015flayacak, bu ak\u015fam yeni b\u00f6l\u00fcm yay\u0131mlanacak m\u0131?</p><p>Y\u0131lmaz Erdo\u011fan ve Hazar Erg\u00fc\u00e7l\u00fc'y\u00fc bulu\u015fturan \u0130nci Taneleri, yay\u0131nlanan 17. b\u00f6l\u00fcm\u00fcyle 30 May\u0131s'ta sezon finali yaparak ekranlara k\u0131sa bir ara vermi\u015fti. Dizinin yeni sezon tarihi yay\u0131mlanan tan\u0131t\u0131mlarla duyuruldu.\u00a0</p><p><strong>\u0130NC\u0130 TANELER\u0130 YEN\u0130 SEZON NE ZAMAN BA\u015eLAYACAK?</strong></p><p>\u0130nci Taneler 2. sezon a\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131n\u0131 10 Ekim 2024 Per\u015fembe g\u00fcn\u00fc 18. b\u00f6l\u00fcm\u00fcyle yapacak.</p><p><strong>\u0130NC\u0130 TANELER\u0130 YEN\u0130 SEZON OYUNCULARI</strong></p><p>\u015eenol S\u00f6nmez\u2018in y\u00f6netti\u011fi dizinin g\u00fc\u00e7l\u00fc oyuncu kadrosunda Y\u0131lmaz Erdo\u011fan ile birlikte Hazar Erg\u00fc\u00e7l\u00fc, Selma Erge\u00e7, Kubilay Aka, R\u0131za Kocao\u011flu, Sera Kutlubey, G\u00fcven K\u0131ra\u00e7, Yasemin Ba\u015ftan, Bora Cengiz ve G\u00fclenay Kalkan yer al\u0131yor. Diziye Bestemsu \u00d6zdemir ve Aytek Sayan da kat\u0131lacak.</p>"
    },
    {
        "title": "Sarp kayal\u0131klar \u00fczerine kurulu Boyabat Kalesi dikkat \u00e7ekiyor",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/gezi/sarp-kayaliklar-uzerine-kurulu-boyabat-kalesi-dikkat-cekiyor,aGEQUgPc5kq2lHdJjQV_-A",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yf9Qq0pLJk-msMAUyI0rUg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/h72vRfWQoE25ZjymVycY4Q.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/h9WQhYSIbkarB-llAJ_eQQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Sarp kayal\u0131klar \u00fczerine kurulu Boyabat Kalesi dikkat \u00e7ekiyor\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yf9Qq0pLJk-msMAUyI0rUg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Sinop'un Boyabat il\u00e7esinde 135 metre y\u00fckseklikteki sarp kayal\u0131klar \u00fczerine kurulu Boyabat Kalesi, kenti ziyaret edenler i\u00e7in \u00e7ekim alan\u0131 oluyor.</p>\u0130l\u00e7e merkezine 3 kilometre uzakl\u0131kta bulunan G\u00f6k\u0131rmak Vadisi havzas\u0131nda yer alan, 135 metre y\u00fckseklikteki sarp kayal\u0131k \u00fczerinde kurulu tarihi yap\u0131, ge\u00e7 Roma, erken Bizans ile Osmanl\u0131 d\u00f6nemlerine ait bulgular ta\u015f\u0131yor.  Yap\u0131l\u0131\u015f tarihi tam olarak bilinmeyen, K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakanl\u0131\u011f\u0131 Ta\u015f\u0131nmaz K\u00fclt\u00fcr ve Tabiat Varl\u0131klar\u0131 Y\u00fcksek Kurulu karar\u0131yla do\u011fal sit alan\u0131 ilan edilen kale, son y\u0131llardaki tan\u0131t\u0131m faaliyetleriyle ziyaret\u00e7ilerin dikkatini \u00e7ekiyor.  Boyabat Belediye Ba\u015fkan\u0131 Hasan Kara, Boyabat Kalesi'nin il\u00e7elerinin en \u00f6nemli turizm destinasyonlar\u0131ndan biri oldu\u011funu s\u00f6yledi.<img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/h72vRfWQoE25ZjymVycY4Q.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" />Kalenin bak\u0131m ve onar\u0131m i\u015flemlerinin K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakanl\u0131\u011f\u0131nca, temizli\u011finin ise belediyeleri taraf\u0131ndan yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 aktaran Kara, tarihi yap\u0131n\u0131n korunmas\u0131na ve ziyaret\u00e7i deneyiminin art\u0131r\u0131lmas\u0131na y\u00f6nelik faaliyetlerin de devam etti\u011fini belirtti.  Kara, kalenin ziyaret\u00e7ilerini a\u011f\u0131rlamaya devam etti\u011fini ancak daha fazla ziyaret\u00e7iye ula\u015fmak ad\u0131na tan\u0131t\u0131m faaliyetlerine a\u011f\u0131rl\u0131k vereceklerini vurgulayarak, \u015funlar\u0131 kaydetti:  \"Bu kapsamda sosyal medya kampanyalar\u0131 yapaca\u011f\u0131z. Boyabat Kalesi'nin e\u015fsiz g\u00fczelli\u011finin ve as\u0131rl\u0131k tarihinin anlat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 foto\u011fraf ve videolar haz\u0131rlatarak sosyal medya platformlar\u0131nda yay\u0131mlanmas\u0131n\u0131 sa\u011flayaca\u011f\u0131z. Yerel ve ulusal televizyon kanallar\u0131 ve radyo istasyonlar\u0131 ile i\u015fbirli\u011fi yaparak Boyabat Kalesi hakk\u0131nda belgeseller veya tan\u0131t\u0131m programlar\u0131 haz\u0131rlatmak istiyoruz. Ayr\u0131ca seyahat blog yazarlar\u0131n\u0131 il\u00e7emize davet ederek, kale hakk\u0131nda i\u00e7erikler olu\u015fturulmas\u0131 hedefliyoruz.\"<img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/h9WQhYSIbkarB-llAJ_eQQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p><strong>\"KALEDEN A\u015eA\u011eI \u0130NEN T\u00dcNELLER \u00c7OK \u0130LG\u0130 \u00c7EK\u0130C\u0130\"</strong></p><p>Kaleyi ziyaret eden Metin Alkan, \u00e7ok say\u0131da \u00fclke ziyaret etmesine ra\u011fmen Boyabat Kalesi'nin kendisini \u00e7ok etkiledi\u011fini dile getirerek, \"\u00d6zellikle kaleden a\u015fa\u011f\u0131 inen t\u00fcneller \u00e7ok ilgi \u00e7ekici. Bu kalenin bana g\u00f6re en de\u011ferli esprisi, s\u0131\u011f\u0131nma zirvesinden Boyabat \u00c7ay\u0131'na kadar inen dehliz ve t\u00fcneller. Kalede ya\u015fayanlar\u0131n suya irtibat\u0131n\u0131n sa\u011flanmas\u0131d\u0131r. Ben en b\u00fcy\u00fck fark olarak bunu g\u00f6rd\u00fcm. Bu e\u015fsiz kaleyi bence herkes mutlaka g\u00f6rmeli\" diye konu\u015ftu.</p>"
    },
    {
        "title": "Perihan Sava\u015f ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 travmay\u0131 y\u0131llar sonra anlatt\u0131: \u00d6zg\u00fcr olaca\u011f\u0131m\u0131 sanm\u0131\u015ft\u0131m",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/magazin/perihan-savas-yasadigi-travmayi-yillar-sonra-anlatti-annemin-baskisindan-kurtulmak-icin-kabul-ettim,kHPMWBcLP0GuzySaMKaBiA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZQKTxXQq9Uy53FKW6lxSdw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/B8oEyx8xaUalsSntajmouA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/PR4clhDeNkOsHMzQysdKfg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5r9vDuzE6ke0nKZ_Z5unAA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Uv0woeaX-0utR5CAKPuOaw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/EGS1EkGo30C8_joRYJ8buw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/HN7wntH9nUC-8eoKM4tBRA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Perihan Sava\u015f ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 travmay\u0131 y\u0131llar sonra anlatt\u0131: \u00d6zg\u00fcr olaca\u011f\u0131m\u0131 sanm\u0131\u015ft\u0131m\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZQKTxXQq9Uy53FKW6lxSdw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Usta oyuncu Perihan Sava\u015f, \"Empati\" program\u0131na konuk oldu. 13 ya\u015f\u0131nda evlenen Sava\u015f, \u00e7ocuk gelin olarak ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 travmay\u0131 y\u0131llar sonra anlatt\u0131.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/B8oEyx8xaUalsSntajmouA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00c7ok say\u0131da\u00a0ba\u015far\u0131l\u0131 projede yer alan Perihan Sava\u015f, Ahmet M\u00fcmtaz Taylan'\u0131n sunumuyla NTV ekranlar\u0131nda yay\u0131nlanan\u00a0Empati\u00a0program\u0131na konuk oldu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/PR4clhDeNkOsHMzQysdKfg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Meslek hayat\u0131yla ilgili konu\u015fan Perihan Sava\u015f, \"\u00c7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131m s\u00fcre taze kalabiliyorum. \u00c7al\u0131\u015fmad\u0131\u011f\u0131m zaman \u00e7\u00f6k\u00fcyorum. Bazen \u00e7ok s\u0131k\u0131l\u0131yorum, 'bir s\u00fcre \u00e7al\u0131\u015fmayay\u0131m' diyorum ama bu maksimum 10 g\u00fcn s\u00fcr\u00fcyor\" dedi.\nSava\u015f, rollerinde tekrara d\u00fc\u015fmemesiyle ilgili de \"\u0130nand\u0131\u011f\u0131n projede yer almak \u00e7ok \u00f6nemli. \u00c7ok ara\u015ft\u0131r\u0131yorum, kendimi hep yenilemeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131yorum. \u00c7ok film izliyorum, kitap okuyorum. Ya\u015fad\u0131\u011f\u0131n\u0131z s\u00fcrece hayata bak\u0131\u015f\u0131n\u0131z rol\u00fcn\u00fcze de etki ediyor\" ifadelerini kulland\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5r9vDuzE6ke0nKZ_Z5unAA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130brahim Tatl\u0131ses ile evlili\u011finden Z\u00fcbeyde Melek isminde bir k\u0131z\u0131 ve Y\u0131lmaz Zafer'den ise Sava\u015f Zafer ad\u0131nda bir o\u011flu olan Perihan Sava\u015f, \"Menfaatsiz sevginin en g\u00fczel duygusu annelik. Onun i\u00e7in hep en iyisini diliyorsun\" dedi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Uv0woeaX-0utR5CAKPuOaw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ailesini anlatan Perihan Sava\u015f \"Babam di\u015f hekimiydi, annem tutucu bir kad\u0131nd\u0131. Hi\u00e7bir \u015feye izin vermezdi, pe\u015fimi hi\u00e7 b\u0131rakmazd\u0131\" dedi.\n\"Babam\u0131n bana deste\u011fi \u00e7ok oldu\" diyen \u00fcnl\u00fc oyuncu, annesinden \u00e7ekindi\u011fini ve \u00c7ukur'da hayat verdi\u011fi \"Sultan\" karakterinde ondan esinlendi\u011fini ifade etti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/EGS1EkGo30C8_joRYJ8buw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Tiyatro sahnesiyle 5 ya\u015f\u0131nda tan\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 anlatan Sava\u015f, neden 13 ya\u015f\u0131nda evlendirildi\u011fini \u015fu s\u00f6zlerle anlatt\u0131:\n\"Ziya askeri okulda okuyordu. Ama hi\u00e7 istemedi, okuldan \u00e7\u0131kmak i\u00e7in evlenmesi gerekiyordu. Amcamlar da oyuncu olmamdan korkuyordu, beni istemeye geldiler. Hatta babam beni destekliyor diye onunla konu\u015fmad\u0131lar bir y\u0131l. Biz izin almak i\u00e7in mahkemeye falan \u00e7\u0131kt\u0131k. Ben de annemin bask\u0131s\u0131ndan kurtulmak i\u00e7in 'evet' dedim.\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/HN7wntH9nUC-8eoKM4tBRA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Sava\u015f, s\u00f6zlerine \"Ayr\u0131 ayr\u0131 evlerde kald\u0131k Allah'tan... Bana 'tiyatrodan ayr\u0131lacaks\u0131n' deyince de zaten evlilik de kafamda bitti\" diye devam etti.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "\u00dcnl\u00fc tablo 83 y\u0131l sonra as\u0131l sahiplerine kavu\u015ftu",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/kultur-ve-sanat/ikinci-dunya-savasinda-kaybolmustu-83-yil-sonra-asil-sahiplerine-kavustu,47v-Bdk-I0efSj7gGDUErw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LNLmC_q1UUKDcx1M6S4Rug.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"\u00dcnl\u00fc tablo 83 y\u0131l sonra as\u0131l sahiplerine kavu\u015ftu\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LNLmC_q1UUKDcx1M6S4Rug.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u0130kinci D\u00fcnya Sava\u015f\u0131 s\u0131ras\u0131nda kaybolan d\u00fcnyaca \u00fcnl\u00fc Frans\u0131z ressam Claude Monet'nin tablosu, 83 y\u0131l sonra as\u0131l sahiplerinin torunlar\u0131na iade edildi.</p><p>ABD Federal Soru\u015fturma B\u00fcrosu, \u0130kinci D\u00fcnya Sava\u015f\u0131'nda Viyana'daki evlerinden ka\u00e7an bir \u00e7ifte ait tablonun kaybolmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan 83 y\u0131l sonra as\u0131l sahiplerinin torunlar\u0131na iade edildi\u011fini duyurdu.  ABD bas\u0131n\u0131ndaki haberlere g\u00f6re, Avusturya'da ya\u015fayan bir \u00e7ift, depolar\u0131ndan kaybolmas\u0131ndan bu yana Monet'in ilk d\u00f6nem eserlerinden biri olan \"Bord de Mer\" isimli tablosunu ar\u0131yordu.  ABD Federal Soru\u015fturma B\u00fcrosu (FBI) a\u00e7\u0131klamas\u0131nda, \u0130kinci D\u00fcnya Sava\u015f\u0131'nda Viyana'daki evlerinden ka\u00e7an bir \u00e7ifte ait tablonun, 1941'de a\u00e7\u0131k art\u0131rmada sat\u0131n al\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve 1941'den sonra yeniden kaybolan tablonun, 2016'da Fransa'da bir sergide tekrar ortaya \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirdi.</p><p> Eserin daha sonra ABD'deki New Orleans merkezli bir antika sat\u0131c\u0131s\u0131 taraf\u0131ndan sat\u0131n al\u0131nd\u0131\u011f\u0131 ve sat\u0131c\u0131n\u0131n eseri Washington'da ya\u015fayan bir \u00e7ifte satt\u0131ktan sonra FBI'\u0131n tablo hakk\u0131nda soru\u015fturma ba\u015flatt\u0131\u011f\u0131 kaydedildi. \u00c7iftin, tabloyu 500 bin dolar\u0131n \u00fczerinde bir fiyatla a\u00e7\u0131k art\u0131rmaya \u00e7\u0131kard\u0131\u011f\u0131 fakat tablonun ge\u00e7mi\u015fini \u00f6\u011frendikten sonra FBI'ya teslim ettikleri a\u00e7\u0131kland\u0131.  Eserin as\u0131l sahipleri ve \u00e7ocuklar\u0131, hayatlar\u0131 boyunca eseri bulmak i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fsa da 'Bord de Mer' tablosu \u00e7al\u0131nmas\u0131ndan 83 y\u0131l sonra torunlar\u0131na iade edildi.</p>"
    },
    {
        "title": "12. Bo\u011fazi\u00e7i Film Festivali'nin j\u00fcrisi belli oldu",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/kultur-ve-sanat/12-bogazici-film-festivalinin-jurisibelli-oldu,85sii--I6k6JNXl4uHsTyQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SxHanV4l_kOKlctCbRwU_w.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"12. Bo\u011fazi\u00e7i Film Festivali'nin j\u00fcrisi belli oldu\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SxHanV4l_kOKlctCbRwU_w.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Anadolu Ajans\u0131n\u0131n (AA) Global \u0130leti\u015fim Orta\u011f\u0131 oldu\u011fu \"12. Bo\u011fazi\u00e7i Film Festivali\"nin j\u00fcrisi a\u00e7\u0131kland\u0131.</p>Bo\u011fazi\u00e7i K\u00fclt\u00fcr Sanat Vakf\u0131 taraf\u0131ndan d\u00fczenlenen\u00a0<strong>12. Bo\u011fazi\u00e7i Film Festivali</strong>, 18-25 Ekim'de sinemaseverlerle bulu\u015facak.  Y\u00f6netmen Atalay Ta\u015fdiken'in ba\u015fkanl\u0131k edece\u011fi Ulusal Uzun Metraj j\u00fcrisinde, yazar-yap\u0131mc\u0131 Cemil Yavuz, g\u00f6r\u00fcnt\u00fc y\u00f6netmeni Ey\u00fcp Boz, senarist Nuriye Bilici ve oyuncu Zeynep \u00c7amc\u0131 yer al\u0131yor.  Uluslararas\u0131 Yar\u0131\u015fma j\u00fcrisi ise y\u00f6netmen, yazar Abu Bakr Shawky, yap\u0131mc\u0131 ve festival direkt\u00f6r\u00fc Agron Domi, programc\u0131 ve festival dan\u0131\u015fman\u0131 Edvinas Puksta, yap\u0131mc\u0131 Nevena Savic ve oyuncu Sadaf Asgari'den olu\u015fuyor.K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakanl\u0131\u011f\u0131 Sinema Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcn deste\u011fiyle hayata ge\u00e7en festival, Turkcell ve T\u00fcrk Hava Yollar\u0131n\u0131n ana sponsorlu\u011fu ve T\u00fcrkmedyan\u0131n ana medya sponsorlu\u011funda ger\u00e7ekle\u015fecek.  Festivale ili\u015fkin detayl\u0131 bilgiye, \"www.bogazicifilmfestivali.com\" adresinden ve festivalin sosyal medya hesaplar\u0131 \u00fczerinden eri\u015filebiliyor."
    },
    {
        "title": "Leoparl\u0131 koltu\u011fu g\u00fcndem olan Serenay Sar\u0131kaya: O fiyatlar do\u011fru de\u011fil",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/magazin/leoparli-koltugu-gundem-olan-serenay-sarikaya-o-fiyatlar-dogru-degil,g8syRcSp40WQEujY8_R_mQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ywfjyu2tYUWkONgWqirQuw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OZ5M0kbmjU2gEruqem_4Cw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Bt0RTKAKME-hQA1ItQynCQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vWlKBX3R-06N3R8uwxEyUA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/FWsKBQTS8kCgg1-AyfyHMw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ERzp9wOxLUyWENItXJR2gA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/v9Rh-r6i7kqgp7lLT5m29w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/GKkY228i2UyhXDd3ZrK9hw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Leoparl\u0131 koltu\u011fu g\u00fcndem olan Serenay Sar\u0131kaya: O fiyatlar do\u011fru de\u011fil\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ywfjyu2tYUWkONgWqirQuw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Gerek kariyeri gerek \u00f6zel hayat\u0131yla g\u00fcndemden d\u00fc\u015fmeyen Serenay Sar\u0131kaya, d\u00fcnyaca \u00fcnl\u00fc bir dergi i\u00e7in evinin kap\u0131lar\u0131n\u0131 ilk kez a\u00e7m\u0131\u015ft\u0131. L\u00fcks evindeki leopar desenli koltu\u011funun 600 bin TL oldu\u011fu iddia edilen oyuncu, konuyla ilgili a\u00e7\u0131klama yapt\u0131.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OZ5M0kbmjU2gEruqem_4Cw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bir s\u00fcredir a\u015fk ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 \u015fark\u0131c\u0131 Mert Demir ile g\u00fcndemden d\u00fc\u015fmeyen Serenay Sar\u0131kaya,\u00a0\u00a0d\u00fcnyaca \u00fcnl\u00fc AD (Architectural Digest) dergisine kapak oldu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Bt0RTKAKME-hQA1ItQynCQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Evinin kap\u0131lar\u0131n\u0131 ilk kez a\u00e7an ve AD Middle East dergisine \u00f6zel poz veren y\u0131ld\u0131z, \"Evim,\u00a0benim kabu\u011fum gibidir\u00a0ve kabu\u011fumda oldu\u011fumda kendimi g\u00fcvende hissediyorum\" ifadelerini kullanm\u0131\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vWlKBX3R-06N3R8uwxEyUA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Evinin karelerini sosyal medya hesab\u0131nda payla\u015fan y\u0131ld\u0131z, \u201cEvi ilk kez g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcmde, tamamen farkl\u0131yd\u0131. Ne kadar m\u00fckemmel olabilece\u011fini de g\u00f6rebiliyordum\" demi\u015fti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/FWsKBQTS8kCgg1-AyfyHMw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>L\u00fcks evindeki detaylar dikkat \u00e7eken ve devasa leopar koltu\u011funun\u00a0600 bin TL oldu\u011fu iddia edilen oyuncu, konuyla ilgili a\u00e7\u0131klama yapt\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ERzp9wOxLUyWENItXJR2gA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>2. Sayfa'n\u0131n haberine g\u00f6re; Serenay Sar\u0131kaya,\u00a0evine gelen yorumlar hakk\u0131nda sessizli\u011fini bozdu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/v9Rh-r6i7kqgp7lLT5m29w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Sar\u0131kaya, \"\u00c7ok tutars\u0131z garip \u015feyler yaz\u0131l\u0131yor. Onlar ger\u00e7e\u011fi yans\u0131tm\u0131yor. \u0130lk defa b\u00f6yle bir \u015fey yapt\u0131m. \u0130lk defa bir ev yapt\u0131m kendime. Mimar Enis Karavil de \u00e7ok iyi bir mimar oldu\u011fu i\u00e7in b\u00f6yle bir dergiye birlikte \u00e7ekim yapma karar\u0131 ald\u0131k. Evimde mutluyum. Evimin kap\u0131lar\u0131n\u0131 a\u00e7t\u0131\u011f\u0131m i\u00e7in biraz da tedirgin olmad\u0131m de\u011fil\" ifadelerini kulland\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/GKkY228i2UyhXDd3ZrK9hw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Sar\u0131kaya, devasa leopar koltu\u011fu i\u00e7in de \"Evi d\u00fc\u015f\u00fcnmeye ba\u015flad\u0131\u011f\u0131mda akl\u0131ma ilk gelen \u015fey dev bir leopar kanepe oldu. Nedenini bilmiyorum ama bu fikre tak\u0131nt\u0131l\u0131yd\u0131m. Her \u015feyin sade olmas\u0131n\u0131 istiyordum ve sadece bu kanepe benim imza par\u00e7am olacakt\u0131. Evin ortas\u0131nda neredeyse bir sanat eseri gibi. Eve vard\u0131\u011f\u0131mda kendimi kanepede buluyorum\" demi\u015fti.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "83 ya\u015f\u0131nda baba olan Al Pacino'dan \"t\u00fcm hayat\u0131m de\u011fi\u015fti\" a\u00e7\u0131klamas\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/magazin/83-yasinda-baba-olan-al-pacinodan-tum-hayatim-degisti-aciklamasi,WW-w7E2hgE-Z1smMzSlUYw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/TdtUt5R38EiO-K0aH7XQ5A.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/2VVthom1D0ypiu6MeuLK1Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/MFesgYWcjUyJtN5ZKDQ0qA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/PHc2YJBvYkqE3F6O04fbSA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/YruZX5GYvEaPsUxhrPlQww.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/dXTjsp5NcUey6xNDg-QEXQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yxSupfDeuE6Z6i1FyV74Wg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1fCr46woo0aPZcJWGPVGCQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"83 ya\u015f\u0131nda baba olan Al Pacino'dan \" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/TdtUt5R38EiO-K0aH7XQ5A.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Oscar \u00f6d\u00fcll\u00fc 84 ya\u015f\u0131ndaki akt\u00f6r Al Pacino, ge\u00e7ti\u011fimiz y\u0131l haziran ay\u0131nda d\u00f6rd\u00fcnc\u00fc kez baba oldu. People dergisine konu\u015fan \u00fcnl\u00fc oyunucu, babal\u0131k deneyimi ve bunun nas\u0131l daha iyi biri olmas\u0131n\u0131 sa\u011flad\u0131\u011f\u0131 hakk\u0131nda konu\u015ftu.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/2VVthom1D0ypiu6MeuLK1Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>K\u00fclt filmler aras\u0131na ad\u0131n\u0131 yazd\u0131ran \"Baba\" filmlerinde rol alan 83 ya\u015f\u0131ndaki Al Pacino ge\u00e7ti\u011fimiz y\u0131l haziran ay\u0131nda 29 ya\u015f\u0131ndaki sevgilisi Noor Alfallah ile bebek sahibi oldu.\nPacino, Roman isimli d\u00f6rd\u00fcnc\u00fc \u00e7ocu\u011fu d\u00fcnyaya geldiktena bir y\u0131l sonra ebeveyn olman\u0131n sevin\u00e7lerinden bahsetti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/MFesgYWcjUyJtN5ZKDQ0qA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>80'li ya\u015flar\u0131nda yeniden baba olmadan \u00f6nce Pacino'nun, oyuncu Beverly D'Angelo'yla 23 ya\u015f\u0131ndaki ikizleri Anton ve Olivia, Jan Tarrant'la da 34 ya\u015f\u0131ndaki k\u0131z \u00e7ocu\u011fu Julie olmak \u00fczere \u00fc\u00e7 \u00e7ocu\u011fu vard\u0131. \u00a0\nThe Godfather filminin y\u0131ld\u0131z\u0131na g\u00f6re babal\u0131k, hayat\u0131 boyunca kendisini motive eden bir \u015fey oldu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/PHc2YJBvYkqE3F6O04fbSA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>People dergisine konu\u015fan Pacino,\u00a0 \"T\u00fcm hayat\u0131m\u0131 de\u011fi\u015ftirdi\" dedi.\"Kendi oda\u011f\u0131n\u0131 \u00e7ocu\u011fun olan di\u011fer insanlara verme fikri\u2026 \u0130\u015fte sevgi bu.\"diye konu\u015ftu.Annesinin kendisine takt\u0131\u011f\u0131 lakaptan esinlenerek Sonny Boy ad\u0131n\u0131 verdi\u011fi yeni an\u0131 kitab\u0131n\u0131 yazarken, bunun \u00e7ocuklar\u0131 da dahil olmak \u00fczere sevdikleri i\u00e7in bir \u015fey olmas\u0131n\u0131 istedi\u011fini de payla\u015ft\u0131 .Pacino \"En az\u0131ndan bana g\u00f6re, epey b\u00fcy\u00fck bir hayat ya\u015fad\u0131m\" dedi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/YruZX5GYvEaPsUxhrPlQww.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Al Pacino, yak\u0131n zamanda New York Times ile yapt\u0131\u011f\u0131 r\u00f6portajda 16 ayl\u0131k o\u011flu Roman ile olan ili\u015fkisine dair \u00f6nemli detaylar payla\u015ft\u0131.\nAn\u0131 kitab\u0131n\u0131n sonunda yer alan kesitlerde, Roman\u2019\u0131n b\u00fcy\u00fcd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc ve d\u00fcnyay\u0131 daha iyi anlamaya ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade etti. Pacino, hikayesini o\u011flunun bir g\u00fcn okumas\u0131 i\u00e7in yazmak istedi\u011fini belirtti ve \"Bu, benim biraz daha uzun s\u00fcre burada kalmam i\u00e7in bir \u00e7aba oldu\" dedi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/dXTjsp5NcUey6xNDg-QEXQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Pacino, Roman'\u0131n annesi Noor Alfallah ile resmen ayr\u0131ld\u0131klar\u0131n\u0131 do\u011frularken, aralar\u0131ndaki ili\u015fkinin arkada\u015fl\u0131k boyutunda oldu\u011funu kaydetti.\u00a0 \u0130kiliye yak\u0131n bir kaynak, Pacino ve Alfallah'\u0131n y\u0131llard\u0131r iyi arkada\u015f olduklar\u0131n\u0131 ve o\u011fullar\u0131 Roman\u2019\u0131 birlikte yeti\u015ftirdiklerini a\u00e7\u0131klad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yxSupfDeuE6Z6i1FyV74Wg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ge\u00e7en sene, Pacino'yla Alfallah'\u0131n ayr\u0131ld\u0131\u011f\u0131na dair ilk haberler yalanlanm\u0131\u015ft\u0131. Ancak Kas\u0131m 2023'te TMZ'nin ula\u015ft\u0131\u011f\u0131 yasal belgeler, ikilinin haz\u0131rlay\u0131p kararla\u015ft\u0131rd\u0131\u011f\u0131 velayet anla\u015fmas\u0131n\u0131n detaylar\u0131n\u0131 do\u011frulam\u0131\u015ft\u0131. Pacino'nun \u00e7ocu\u011funu ziyaret etme hakk\u0131 var ve Alfallah, o\u011fullar\u0131 \u00fczerinde birincil velayete sahip. Her ikisinin de temelde yasal velayeti bulunuyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1fCr46woo0aPZcJWGPVGCQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Pacino, eski sevgilisine nafaka olarak \u00f6nden 110 bin dolar \u00f6demeyi kabul etmi\u015f ve kendisinin temel \u00e7ocuk deste\u011fi i\u00e7in ayl\u0131k 30 bin dolar \u00f6demesine karar verilmi\u015fti. Ayr\u0131ca Pacino, bir gece hem\u015firesi i\u00e7in de ayl\u0131k 13 bin dolar \u00f6demek zorunda ve sigorta taraf\u0131ndan kar\u015f\u0131lanmayan her bir t\u0131bbi masraf\u0131 \u00fcstlenecek.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "D\u00fcnya onu ''s\u00fcper meyve'' olarak tan\u0131yor! Bilinen en y\u00fcksek antioksidan kayna\u011f\u0131: Kanserli h\u00fccreleri y\u00fczde 86 oran\u0131nda \u00f6ld\u00fcr\u00fcyor",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/saglikli-yasam/dunya-onu-super-meyve-olarak-taniyor-bilinen-en-yuksek-antioksidan-kaynagi-kanserli-hucreleri-yuzde-86-oraninda-olduruyor,LZ9CUGv-O06XrtOZoe6c9Q",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ge4Ha463ckibfPMxQSbDGQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_KbjkfvDkkGFn0UxUTipSg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-lK1Eq63zkihozNVzwT_eA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yn1hpADOEkCzTxC4ErBzsQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0koHilcsMUm3wa3jPDe2dQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8H3qn2VRR0aXjt0Mc4tpfg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"D\u00fcnya onu ''s\u00fcper meyve'' olarak tan\u0131yor! Bilinen en y\u00fcksek antioksidan kayna\u011f\u0131: Kanserli h\u00fccreleri y\u00fczde 86 oran\u0131nda \u00f6ld\u00fcr\u00fcyor\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ge4Ha463ckibfPMxQSbDGQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Anavatan\u0131 G\u00fcney Amerika olan acai \u00fcz\u00fcm\u00fc; sindirim, beyin ve kalp rahats\u0131zl\u0131klar\u0131 ba\u015fta olmak \u00fczere say\u0131s\u0131z sa\u011fl\u0131k sorununa \u00e7are oluyor. D\u00fcnyan\u0131n en sa\u011fl\u0131kl\u0131 meyvesi oldu\u011fu bilinen acai \u00fcz\u00fcm\u00fcn\u00fcn, kanserli h\u00fccreleri \u00f6ld\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fcne dair birtak\u0131m ara\u015ft\u0131rmalar da mevcut.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_KbjkfvDkkGFn0UxUTipSg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>2000'li y\u0131llardan beri hakk\u0131nda klinik \u00e7al\u0131\u015fmalar yap\u0131lan acai \u00fcz\u00fcm\u00fc, genellikle\u00a0dondurma, yo\u011furt, \u00e7ay, tatl\u0131 ve sak\u0131z, \u015feker vb. \u00fcr\u00fcnlerde kullan\u0131l\u0131yor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-lK1Eq63zkihozNVzwT_eA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Vitaminler, antioksidanlar, omega ya\u011f asitleri, fitosterol, aminoasit, kalsiyum, potasyum, demir ve fosfor gibi pek \u00e7ok faydal\u0131 bile\u015fik i\u00e7eren acai \u00fcz\u00fcm\u00fc, zengin lif oran\u0131yla ba\u011f\u0131rsak sa\u011fl\u0131\u011f\u0131na olumlu katk\u0131larda bulunuyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yn1hpADOEkCzTxC4ErBzsQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Acai \u00fcz\u00fcm\u00fc, ya\u015flanma kar\u015f\u0131t\u0131 etkisinin yan\u0131 s\u0131ra haf\u0131zay\u0131 ve konsantrasyonu da g\u00fc\u00e7lendiriyor. Cinsel g\u00fcc\u00fc dengeledi\u011fi bilinen bu meyve, i\u00e7erisinde g\u00fc\u00e7l\u00fc antioksidanlar olmas\u0131 nedeniyle, toksik maddelerin v\u00fccutta depolanmadan at\u0131lmas\u0131na yard\u0131mc\u0131 oluyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0koHilcsMUm3wa3jPDe2dQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Florida \u00dcniversitesi'nin 2007'de yay\u0131nlad\u0131\u011f\u0131 ara\u015ft\u0131rma, acai \u00fcz\u00fcm\u00fcn\u00fcn l\u00f6semi kanserindeki hastal\u0131kl\u0131 h\u00fccreleri y\u00fczde 35 ile y\u00fczde 86'ya varan oranlarda \u00f6ld\u00fcrebildi\u011fini ortaya koydu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8H3qn2VRR0aXjt0Mc4tpfg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ayr\u0131ca bilinen en y\u00fcksek antioksidan kayna\u011f\u0131 olan acai \u00fcz\u00fcm\u00fc, serbest radikalleri emme konusunda yaban mersininden 2 kat daha etkili.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Frans\u0131z soprano Emma Shapplin, Antalya'da sahne ald\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/kultur-ve-sanat/fransiz-soprano-emma-shapplin-antalyada-sahne-aldi,qt4Fdbo2vEWtZpS8DuboKQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ibQ7Hnth9Uu7XJpfuLwSFw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Frans\u0131z soprano Emma Shapplin, Antalya'da sahne ald\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ibQ7Hnth9Uu7XJpfuLwSFw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u00dcnl\u00fc Frans\u0131z soprano Emma Shapplin, T\u00fcrkiye'ye geldi.\u00a0Shapplin, Antalya'da konser verdi.</p>Antalya A\u00e7\u0131khava Tiyatrosu'nda \"Venere Grand Classic Tour\" kapsam\u0131nda Musicarium ve Y K\u00fclt\u00fcr Sanat i\u015fbirli\u011fiyle sevenleriyle bulu\u015fan <strong>Emma Shapplin</strong>'e Sinema Senfoni Orkestras\u0131 ve Korosu e\u015flik etti.  Kendine \u00f6zg\u00fc vokal tekni\u011fi ile klasik m\u00fczik, pop ve gotik unsurlar\u0131 harmanlayan sanat\u00e7\u0131 yakla\u015f\u0131k 2 saat sahnede kald\u0131.  Emma Shapplin, sahnede \"Spente le Stelle\", \"La Notte Etterna\" ve \"Silenzio\" gibi sevilen eserlerini seslendirdi. Dinleyiciler, Shapplin'i konser sonunda ayakta alk\u0131\u015flad\u0131.  Shapplin, sahneden hayranlar\u0131na T\u00fcrkiye'de olmaktan mutluluk duydu\u011funu ve en k\u0131sa zamanda tekrar gelmek istedi\u011fini s\u00f6yledi."
    },
    {
        "title": "2024 Nobel Edebiyat \u00d6d\u00fcl\u00fc'n\u00fcn sahibi belli oldu",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/kultur-ve-sanat/2024-nobel-edebiyat-odulunun-sahibi-belli-oldu,XbssucOZ1Ei3ld_NYGjTrA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/UP-qLRJFwUqmCLJExeOang.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Pid7kKKrN06kCIK4eJhXeg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"2024 Nobel Edebiyat \u00d6d\u00fcl\u00fc'n\u00fcn sahibi belli oldu\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/UP-qLRJFwUqmCLJExeOang.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>2024 Nobel Edebiyat \u00d6d\u00fcl\u00fc'n\u00fc \"\u015fiirsel d\u00fczyaz\u0131s\u0131 nedeniyle\" G\u00fcney Koreli roman yazar\u0131 Han Kang kazand\u0131.</p>\u0130sve\u00e7 Kraliyet Bilimler Akademisi'nde d\u00fczenlenen bas\u0131n toplant\u0131s\u0131nda, <strong>2024 Nobel Edebiyat \u00d6d\u00fcl\u00fc</strong>'ne lay\u0131k g\u00f6r\u00fclen isim a\u00e7\u0131kland\u0131.  A\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re, \"tarihsel travmalarla y\u00fczle\u015fen ve insan ya\u015fam\u0131n\u0131n k\u0131r\u0131lganl\u0131\u011f\u0131n\u0131 ortaya koyan yo\u011fun \u015fiirsel d\u00fczyaz\u0131s\u0131\" nedeniyle G\u00fcney Koreli roman yazar\u0131 Han Kang, bu \u00f6d\u00fcle lay\u0131k g\u00f6r\u00fcld\u00fc.  2024 Nobel Edebiyat \u00d6d\u00fcl\u00fc'n\u00fcn sahibi olan Han'\u0131n di\u011fer eserleri aras\u0131nda ise The Vegetarian, The White Book, Human Acts ve Greek Lessons gibi d\u00fcnyaca bilinen romanlar\u0131 yer al\u0131yor.<img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Pid7kKKrN06kCIK4eJhXeg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p><strong>HAN KANG K\u0130MD\u0130R?</strong></p><p>Han Kang, 1970'te Gwangju'da do\u011fdu. 10 ya\u015f\u0131ndan itibaren ise ailesinin ta\u015f\u0131nd\u0131\u011f\u0131 ba\u015fkent Seul'un Suyuri b\u00f6lgesinde b\u00fcy\u00fcd\u00fc. G\u00fcney Kore'nin en iyi \u00fcniversitelerinden biri olarak bilinen Yonsei \u00dcniversitesi'nde Kore Dili ve Edebiyat\u0131 okuyan Han, ilk edebi \u00e7\u0131k\u0131\u015f\u0131n\u0131 1993'te \"Edebiyat ve Toplum\" dergisinde yay\u0131mlad\u0131\u011f\u0131 be\u015f \u015fiirle yapt\u0131.  Han, \"K\u0131rm\u0131z\u0131 \u00c7apa\" ile \"1994 Seul Shinmun Bahar Edebiyat Yar\u0131\u015fmas\u0131'n\u0131\" kazanarak romanc\u0131l\u0131k kariyerine ba\u015flad\u0131. \"Yeosu\" isimli ilk k\u0131sa \u00f6yk\u00fc derlemesini 1995 y\u0131l\u0131nda yay\u0131mlayan Han, Kore Sanat Konseyi'nin deste\u011fiyle 1998'de 3 ay boyunca Iowa \u00dcniversitesi Uluslararas\u0131 Yazarl\u0131k Program\u0131'na kat\u0131ld\u0131.  Yay\u0131nlar\u0131 aras\u0131nda k\u0131sa \u00f6yk\u00fc ve \u015fiir derlemeleri bulunan Han \u00e7ok say\u0131da ulusal ve uluslararas\u0131 edebiyat \u00f6d\u00fcl\u00fcne lay\u0131k g\u00f6r\u00fcld\u00fc.  Yazar, \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131nda \"ataerkillik, \u015fiddet, keder ve insanl\u0131k\" temalar\u0131n\u0131 \u00e7e\u015fitli \u015fekillerde irdeledi.  Han, 2007'de kaleme ald\u0131\u011f\u0131 \"The Vegetarian\" roman\u0131yla 2016'da Uluslararas\u0131 Man Booker \u00d6d\u00fcl\u00fc'n\u00fcn sahibi oldu.  Yazar, \u0130talya, \u0130spanya ve Fransa'da da \u00e7e\u015fitli edebiyat \u00f6d\u00fcllerine lay\u0131k g\u00f6r\u00fcl\u00fcrken, 2019'da Norve\u00e7'te \"Gelece\u011fin K\u00fct\u00fcphanesi\" projesi i\u00e7in 5. yazar olarak se\u00e7ildi. Bu kapsamda yazar\u0131n \"Dear Son, My Beloved\" isimli roman\u0131 2114'te yay\u0131nlanmas\u0131 planlanan tarihe kadar Oslo'daki Deichman K\u00fct\u00fcphanesi'nde tutulacak.  Yazar\u0131n, Vejetaryen ve \u00c7ocuk Geliyor isimli romanlar\u0131, T\u00fcrk\u00e7e'ye de \u00e7evrildi.</p>"
    },
    {
        "title": "\u015eevval Sam'dan tepkilere yan\u0131t: Bu nefretten ba\u015fka bir \u015feye yaramaz",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/magazin/sevval-samdan-tepkilere-yanit-bu-nefretten-baska-bir-seye-yaramaz,9DUeyACfg0iGIBUlUu-3kg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7HzHREgU-E6yLg5IoMVbhQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Bgw1Af35xUKffSgjyFpuYQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/WZRAfrINk0CHjoUR2lDm4w.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"\u015eevval Sam'dan tepkilere yan\u0131t: Bu nefretten ba\u015fka bir \u015feye yaramaz\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7HzHREgU-E6yLg5IoMVbhQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Ge\u00e7ti\u011fimiz g\u00fcnlerde bir davete kat\u0131lan \u015eevval Sam, kad\u0131n cinayetleriyle ilgili kendisine y\u00f6neltilen sorulara cevap vermek istememi\u015fti. Bu tutumu sebebiyle tepki \u00e7eken \u00fcnl\u00fc sanat\u00e7\u0131,\u00a0sorulara neden cevap vermedi\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131.</p><p>Semih \u00c7elik taraf\u0131ndan vah\u015fice katledilen\u00a0\u0130kbal Uzuner ile Ay\u015fenur Halil'in \u00f6l\u00fcm\u00fc t\u00fcm T\u00fcrkiye'yi yasa bo\u011fmu\u015ftu.\u00a0Pek \u00e7ok \u00fcnl\u00fc, ya\u015fanan bu vah\u015fetle ilgili \u00fcz\u00fcnt\u00fcs\u00fcn\u00fc dile getirmeye devam ediyor.</p><p>Ge\u00e7ti\u011fimiz g\u00fcnlerde bir davete kat\u0131lan \u015eevval Sam da bu konu hakk\u0131nda konu\u015fmak istememi\u015f ve sorular\u0131 geri \u00e7evirmi\u015fti.\u00a0Bu tutumu sebebiyle tepki \u00e7eken \u00fcnl\u00fc sanat\u00e7\u0131, sorulara neden cevap vermedi\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131.</p><img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Bgw1Af35xUKffSgjyFpuYQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p><strong>\"O MECRAYI DO\u011eRU BULMADI\u011eIM \u0130\u00c7\u0130N KONU\u015eMAK \u0130STEMED\u0130M\"</strong></p><p>Sosyal medya hesab\u0131ndan bir a\u00e7\u0131klama yapan \u015eevval Sam,\u00a0\"Herkese merhaba. Ben bug\u00fcne kadar, ba\u015fta kad\u0131n, \u00e7ocuk ve hayvan haklar\u0131 olmak \u00fczere, toplumsal olaylar kar\u015f\u0131s\u0131nda durdu\u011fu yerden bir milim \u015fa\u015fmam\u0131\u015f, r\u00fczg\u00e2ra g\u00f6re omurgas\u0131n\u0131 e\u011fmemi\u015f ve ziyadesiyle de bunun bedelini \u00f6demi\u015f olarak biri olarak konu\u015fuyorum. \u0130ki - \u00fc\u00e7 g\u00fcnd\u00fcr yap\u0131lan yorumlar\u0131 g\u00f6rd\u00fck\u00e7e, inan\u0131n \u015fa\u015fk\u0131nl\u0131\u011f\u0131m daha da artt\u0131. '\u00dcnl\u00fcler ne dedi?', 'Ne tepki verdi?' tela\u015f\u0131, esas konu\u015fulmas\u0131 gereken konunun i\u00e7inde bulundu\u011fumuz s\u0131k\u0131nt\u0131l\u0131 s\u00fcreci de\u011ferlendirme gereklili\u011fimizin \u00f6n\u00fcne ge\u00e7meye ba\u015flad\u0131 maalesef. Kendimiz bizzat do\u011fru ifade etmek ad\u0131na da birka\u00e7 g\u00fcn beklemek istedim. \u00d6nce \u015fu durumu bir ayd\u0131nlatmak istiyorum; evet, o ak\u015fam, o mecray\u0131 do\u011fru bulmad\u0131\u011f\u0131m i\u00e7in konu\u015fmak istemedim\" dedi.</p><img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/WZRAfrINk0CHjoUR2lDm4w.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p><strong>\"\u00c7OK TEHL\u0130KEL\u0130 BULUYORUM\"</strong></p><p>\u00dcnl\u00fc isim, s\u00f6zlerine \"Orada ge\u00e7i\u015ftirme kurulacak \u00fc\u00e7 c\u00fcmlenin, \u00fcst \u00fcste gelen ac\u0131l\u0131 haberlerin ve kurbanlar\u0131n\u0131n \u00e7ekti\u011fi ac\u0131ya sayg\u0131s\u0131zl\u0131k olaca\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fcm. E\u011fer benden beklenen s\u00fcsl\u00fc c\u00fcmleler ise bunu hi\u00e7bir zaman yapmayaca\u011f\u0131m\u0131n bilinmesini isterim. \u00dczerine konu\u015fulmas\u0131 gereken, sisteme dair ve bunca ac\u0131ya sebep olan yap\u0131sal problemler bir magazin ortam\u0131nda de\u011fil, \u00e7\u00f6z\u00fcm odakl\u0131 ve d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcr\u00fcc\u00fc etkiyi yaratmak ama\u00e7l\u0131 konu\u015fulmas\u0131 gereken \u00e7ok ama \u00e7ok ciddi bir konudur. \u00d6zellikle kitlelerin takip etti\u011fi baz\u0131 ki\u015filerin kendilerine birka\u00e7 kurban bulup pop\u00fclizm yapma ya \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 da \u00e7ok tehlikeli buluyorum\"\u00a0diye devam etti.</p><p><strong>\"UMARIM KEND\u0130M\u0130 \u0130FADE EDEB\u0130LM\u0130\u015e\u0130MD\u0130R\"</strong></p><p>\"Bu insanlar\u0131 birbirine d\u00fc\u015f\u00fcrmekten ve nefretten ba\u015fka hi\u00e7bir \u015feye yaramaz, \u00e7\u00f6z\u00fcme dair de en ufak bir faydas\u0131 olmaz\" diyen Sam, \"Biz tam tersi el ele verip, g\u00fc\u00e7lerimizi birle\u015ftirip, bu ac\u0131lar\u0131n nas\u0131l son bulabilece\u011fine dair ciddi bir bi\u00e7imde konu\u015fmam\u0131z gerekti\u011fine inan\u0131yorum. Ben bug\u00fcne kadar, toplumsal sorumlulu\u011fu kalbimde hissetmi\u015f ve \u00fczerime d\u00fc\u015fen g\u00f6revi her f\u0131rsatta yerine getirmi\u015f oldu\u011fuma dair en ufak bir \u015f\u00fcphe duymuyorum. Bana haks\u0131zl\u0131k etmekte hi\u00e7bir beis g\u00f6remeyen toplumsal fig\u00fcrlerin de bir dolu yap\u0131sal sorunu \u00e7\u00f6zmeye dair daha fazla kafa yormalar\u0131 gerekti\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum. Umar\u0131m kendimi anla\u015f\u0131l\u0131r bi\u00e7imde ifade edebilmi\u015fimdir. Te\u015fekk\u00fcr ederim\"\u00a0\u015feklinde konu\u015ftu.</p>"
    },
    {
        "title": "Bilim d\u00fcnyas\u0131ndan ses getiren ara\u015ft\u0131rma! Kilo veremiyorsan\u0131z sebebi bu olabilir",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/saglikli-yasam/bilim-dunyasindan-ses-getiren-arastirma-kilo-veremiyorsaniz-sebebi-bu-olabilir,KCqy80mPGUCbGbRCc2bm8A",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/d0wAvuozpkCKR8qqOT7Pzw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/UnGsuRnqk0WPYi0wZe_DlQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Wg1s3zLK0E-suMSBHHHkfw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xifEo23cHkS_FssVlo84Sg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3Hfp2wAHEk-ntH8VLDcHvg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/c89EUer5lkC7u9sBRX8JdA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/40zJwGtmYEaoE5vVhA-Dug.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Bilim d\u00fcnyas\u0131ndan ses getiren ara\u015ft\u0131rma! Kilo veremiyorsan\u0131z sebebi bu olabilir\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/d0wAvuozpkCKR8qqOT7Pzw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u0130ngiltere'deki Essex \u00dcniversitesi'nin yapt\u0131\u011f\u0131 ara\u015ft\u0131rmaya g\u00f6re, kilo vermekte zorlanman\u0131z\u0131n sebebi genleriniz olabilir.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/UnGsuRnqk0WPYi0wZe_DlQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ba\u015fta hormon bozukluklar\u0131 ve ila\u00e7 kullan\u0131m\u0131 gibi pek \u00e7ok etken, kilo verme s\u00fcrecini zorla\u015ft\u0131rabilir. Ancak \u0130ngiliz bilim insanlar\u0131, kilo vermenin \u00f6n\u00fcndeki en b\u00fcy\u00fck engelin, genler olabilece\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Wg1s3zLK0E-suMSBHHHkfw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Essex \u00dcniversitesi'ndeki ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar, 20 ila 40 ya\u015f aral\u0131\u011f\u0131ndaki 38 kat\u0131l\u0131mc\u0131ya DNA testi yapt\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xifEo23cHkS_FssVlo84Sg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kat\u0131l\u0131mc\u0131lara, \u00e7al\u0131\u015fma boyunca her zamanki beslenme ve ya\u015fam al\u0131\u015fkanl\u0131klar\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcrmeleri ve ba\u015fka bir antrenman yapmamalar\u0131 s\u00f6ylendi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3Hfp2wAHEk-ntH8VLDcHvg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ara\u015ft\u0131rma sonu\u00e7lar\u0131 \u015fa\u015f\u0131rt\u0131c\u0131yd\u0131. Dr. Henry Chung liderli\u011findeki ekip, daha fazla gene sahip olanlar\u0131n en h\u0131zl\u0131 zay\u0131flayan ki\u015filer oldu\u011funu belirledi.\n\u00c7al\u0131\u015fma s\u00fcresince en fazla genetik belirte\u00e7 ta\u015f\u0131yan ki\u015filer, 5 kiloya kadar kilo verirken, genetik belirte\u00e7 ta\u015f\u0131mayan ki\u015filer ortalama yaln\u0131zca 2 kilo verebildi. Ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar, zay\u0131flama genlerinin kilo kayb\u0131n\u0131n yakla\u015f\u0131k \u00fc\u00e7te ikisinden sorumlu oldu\u011funu belirtti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/c89EUer5lkC7u9sBRX8JdA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Dr. Chung, ''Bu ara\u015ft\u0131rmada genlerin egzersiz ve ya\u015fam tarz\u0131 de\u011fi\u015fiklikleri olmadan hi\u00e7bir i\u015fe yaramayaca\u011f\u0131n\u0131, \u00e7\u00fcnk\u00fc hepsinin birbirine ba\u011fl\u0131 oldu\u011funu unutmamak \u00f6nemli'' dedi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/40zJwGtmYEaoE5vVhA-Dug.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Research Quarterly for Exercise and Sport dergisinde yay\u0131nlanan makalede, ko\u015fu performans\u0131n\u0131n da genetikle ba\u011flant\u0131l\u0131 oldu\u011funun alt\u0131 \u00e7izildi.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "\u0130kinci D\u00fcnya Sava\u015f\u0131'nda kaybolmu\u015ftu: Monet tablosu 83 y\u0131l sonra sahiplerine ula\u015ft\u0131r\u0131ld\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/kultur-ve-sanat/ikinci-dunya-savasinda-kaybolmustumonet-tablosu-83-yil-sonra-sahiplerine-ulastirildi,YtmWWt2sBkSDfa6WKrumQw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4zk4StJgEkOjivXDnGAhdA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"\u0130kinci D\u00fcnya Sava\u015f\u0131'nda kaybolmu\u015ftu: Monet tablosu 83 y\u0131l sonra sahiplerine ula\u015ft\u0131r\u0131ld\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4zk4StJgEkOjivXDnGAhdA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u0130kinci D\u00fcnya Sava\u015f\u0131 s\u0131ras\u0131nda kaybolan ve Nazilerin \u00e7ald\u0131\u011f\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fclen d\u00fcnyaca \u00fcnl\u00fc Frans\u0131z ressam Claude Monet'nin tablosu, 83 y\u0131l sonra as\u0131l sahiplerinin torunlar\u0131na iade edildi.</p><p>ABD bas\u0131n\u0131ndaki haberlere g\u00f6re, Avusturya'da ya\u015fayan bir \u00e7ift, depolar\u0131ndan kaybolmas\u0131ndan bu yana Monet'in ilk d\u00f6nem eserlerinden biri olan \"Bord de Mer\" isimli tablosunu ar\u0131yordu.  <strong>1941'DE A\u00c7IK ARTIRMADA SATILDI</strong></p><p>Federal Soru\u015fturma B\u00fcrosu'nun (FBI) a\u00e7\u0131klamas\u0131na g\u00f6re, \u0130kinci D\u00fcnya Sava\u015f\u0131'nda Viyana'daki evlerinden ka\u00e7an bir \u00e7ifte ait tablo, 1941'de a\u00e7\u0131k art\u0131rmada sat\u0131n al\u0131nd\u0131.  Sava\u015f s\u0131ras\u0131nda Nazilerin \u00e7ald\u0131\u011f\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fclen ve 1941'den sonra yeniden kaybolan tablo, bu kez 2016'da Fransa'daki bir sergide yeniden ortaya \u00e7\u0131kt\u0131. Eser daha sonra, ABD'deki New Orleans merkezli bir antika sat\u0131c\u0131s\u0131 taraf\u0131ndan sat\u0131n al\u0131nd\u0131.  Antika sat\u0131c\u0131s\u0131n\u0131n da bu tabloyu Washington eyaletinde ya\u015fayan bir \u00e7ifte satt\u0131\u011f\u0131n\u0131 \u00f6\u011frenen FBI, esere ili\u015fkin soru\u015fturma ba\u015flatt\u0131.  \u00c7ift, Monet eserini 500 bin dolar\u0131n \u00fczerinde bir de\u011ferle Houston'da a\u00e7\u0131k art\u0131rmaya \u00e7\u0131kard\u0131 ancak tablonun \"ge\u00e7mi\u015fini\" \u00f6\u011frenmelerinin ard\u0131ndan FBI'ya teslim etti.  <strong>83 YIL SONRA SAH\u0130PLER\u0130NE ULA\u015eTI</strong></p><p>Eserin as\u0131l sahipleri ve \u00e7ocuklar\u0131, hayatlar\u0131 boyunca eseri bulmak i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fsa da \"Bord de Mer\" tablosu \u00e7al\u0131nmas\u0131ndan 83 y\u0131l sonra torunlar\u0131na iade edildi.</p>"
    },
    {
        "title": "Alt\u0131n oran'a g\u00f6re d\u00fcnyan\u0131n en yak\u0131\u015f\u0131kl\u0131 10 erke\u011fi belli oldu",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/moda-ve-guzellik/altin-orana-gore-dunyanin-en-yakisikli-10-erkegi-belli-oldu,1q8CJ9RubUCAWq7UO4yKEg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/f45s-mgp9E255ADSuP1Nww.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_oNkuK6WFEqxRNY6myNYYQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hyYBEfS2rUucI0j5zB5gig.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Y1h0F9oKoEqIhpQGxY5Wzg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/B8xH1f8L20-rocPE9hEfFg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5pCPjGQe0kmxr6qwgNzZCg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rBsx7dnYk0uyhhlynF60sQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/YrTCwiQ_3kq7xhpBjQcHLA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hXAypE4knEuR51LDkja-AA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/EpBoZeXkBEu_3k4JCBf09w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/y9dRGqDuT06ImeeZ4_QfwA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RP5AcnKFPUmjPPicmDCZXw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8icZakpQF0mi80Is9zk5RQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Alt\u0131n oran'a g\u00f6re d\u00fcnyan\u0131n en yak\u0131\u015f\u0131kl\u0131 10 erke\u011fi belli oldu\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/f45s-mgp9E255ADSuP1Nww.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Alt\u0131n Oran \u00f6l\u00e7\u00fcleriyle yap\u0131lan de\u011ferlendirmelere g\u00f6re d\u00fcnyan\u0131n en yak\u0131\u015f\u0131kl\u0131 erkekleri belli oldu. \u0130ngiltere'de y\u00fcz esteti\u011fi uzman\u0131 Dr. Julian De Silva, taraf\u0131ndan yap\u0131lan de\u011ferlendirmeye g\u00f6re 2024 y\u0131l\u0131n\u0131n en yak\u0131\u015f\u0131kl\u0131 10 erke\u011fi..</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_oNkuK6WFEqxRNY6myNYYQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Londra'da y\u00fcz esteti\u011fi ve plastik cerrahl\u0131\u011f\u0131 yapan Dr. Julian De Silva, bilimsel verilere dayanan bir ara\u015ft\u0131rma ile d\u00fcnyan\u0131n en \u00e7ekici y\u00fczlerini s\u0131ralad\u0131. Dr. De Silva, Yunanl\u0131lar taraf\u0131ndan g\u00fczelli\u011fi \u00f6l\u00e7mek i\u00e7in geli\u015ftirilen Alt\u0131n Oran matematiksel modelini kullanarak farkl\u0131 y\u00fcz \u00f6zelliklerini analiz etti. \u0130\u015fte Alt\u0131n Oran'a g\u00f6re d\u00fcnyan\u0131n en yak\u0131\u015f\u0131kl\u0131 10 erke\u011fi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hyYBEfS2rUucI0j5zB5gig.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Y\u00fczde 86,76</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Y1h0F9oKoEqIhpQGxY5Wzg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Y\u00fczde 87,94</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/B8xH1f8L20-rocPE9hEfFg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Y\u00fczde\u00a088,46</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5pCPjGQe0kmxr6qwgNzZCg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Y\u00fczde 89,84</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rBsx7dnYk0uyhhlynF60sQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Y\u00fczde 89,9</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/YrTCwiQ_3kq7xhpBjQcHLA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Y\u00fczde 90,33</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hXAypE4knEuR51LDkja-AA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Y\u00fczde 92.15</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/EpBoZeXkBEu_3k4JCBf09w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Y\u00fczde 92,38</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/y9dRGqDuT06ImeeZ4_QfwA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Y\u00fczde 92,41</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RP5AcnKFPUmjPPicmDCZXw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Y\u00fczde 93,04</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8icZakpQF0mi80Is9zk5RQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>*Alt\u0131n oran bir b\u00fct\u00fcn\u00fcn par\u00e7alar\u0131 aras\u0131nda g\u00f6zlemlenen, uyum a\u00e7\u0131s\u0131ndan en yetkin boyutlar\u0131 verdi\u011fi san\u0131lan geometrik ve say\u0131sal bir oran ba\u011f\u0131nt\u0131s\u0131d\u0131r. G\u00fczelli\u011fin arkas\u0131ndaki gizli form\u00fcl olarak kabul g\u00f6ren ve Antik Yunanl\u0131lar taraf\u0131ndan da kullan\u0131lan \"alt\u0131n oran\" (1,618033988749894) bir do\u011fru par\u00e7as\u0131n\u0131n |AB|\u00a0 alt\u0131n oran'a uygun bi\u00e7imde iki par\u00e7aya b\u00f6l\u00fcnmesi anlam\u0131na geliyor.\nLeonardo da Vinci ile pop\u00fclerle\u015fen Alt\u0131n Oran kavram\u0131; b\u00fcy\u00fc\u011f\u00fcn k\u00fc\u00e7\u00fc\u011fe oran\u0131 olarak ifade edilir. Y\u00fcz esteti\u011finde bu oran b\u00fcy\u00fck organlar\u0131n onun alt organlar\u0131 dedi\u011fimiz organlara oran\u0131d\u0131r. \u00d6rne\u011fin y\u00fcz\u00fcn, boynun geni\u015fli\u011fine oran\u0131, duda\u011f\u0131n ve ka\u015flar\u0131n birle\u015fim yerine oran\u0131, burun boyunun y\u00fcz\u00fcn boyuna, \u00e7ene ucunun, ka\u015flar\u0131n birle\u015fim yerine ve a\u011f\u0131z boyunun burun geni\u015fli\u011fine, burun geni\u015fli\u011finin burun deliklerine ve g\u00f6z bebekleri aras\u0131 ile ka\u015flar aras\u0131ndaki mesafeye oran\u0131 gibi.Bu say\u0131n\u0131n bulundu\u011fu orant\u0131, t\u00fcm \u00e7a\u011flarda mimari ve plastik sanatlarda harmoninin ve esteti\u011fin belirtisi kabul edilmi\u015ftir. Bir sanat eseri ya da do\u011fada izlemekten ho\u015fland\u0131\u011f\u0131m\u0131z, keyif ald\u0131\u011f\u0131m\u0131z, g\u00f6z\u00fcm\u00fcz\u00fc yormayan ve uzun s\u00fcre izledi\u011fimizde dahi b\u0131kk\u0131nl\u0131k yaratmayan g\u00fczelliklerin temelinde \u201cAlt\u0131n Oran\u201d\u0131n izleri vard\u0131r.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Ya\u015flanma etkilerini geciktiriyor, k\u0131r\u0131\u015f\u0131kl\u0131klar\u0131 azalt\u0131y\u0131r: Kolajen nedir? Kolajen i\u00e7eren besinler hangileri?",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/saglikli-yasam/yaslanma-etkilerini-geciktiriyor-kirisikliklari-azaltiyir-kolajen-nedir-kolajen-iceren-besinler-hangileri,C1csgcXYskmkNjSzSRtVgg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/M23FNrBCPEKgiq7BBKoW_A.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-Xm7-ICjX0umu5uhDARvDw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/34k5vzgxg0SoKR79vxogaw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-YsdPLOmckyG2I_P72BDfw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jqXhvle9bUKE_KmHa2yIAA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fPCxZvyVUUODRLuKiIqsiQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Ya\u015flanma etkilerini geciktiriyor, k\u0131r\u0131\u015f\u0131kl\u0131klar\u0131 azalt\u0131y\u0131r: Kolajen nedir? Kolajen i\u00e7eren besinler hangileri?\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/M23FNrBCPEKgiq7BBKoW_A.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Kolajen, cilde yap\u0131s\u0131n\u0131, esnekli\u011fini ve gerginli\u011fini veren proteindir. Ya\u015fland\u0131k\u00e7a,her y\u0131l cildimizdeki kolajen azal\u0131yor. Ya\u015fland\u0131k\u00e7a k\u0131r\u0131\u015f\u0131kl\u0131k ve cilt incelmesi e\u011filiminin sebebi budur. Kolajen takviyeleriyle ya\u015flanma etkilerini geciktirmek, k\u0131r\u0131\u015f\u0131kl\u0131klar\u0131 azaltmak m\u00fcmk\u00fcn. Peki, kolajen i\u00e7eren besinler hangileri? Kolajen hangi meyve sebzelerde var?</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-Xm7-ICjX0umu5uhDARvDw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kolajen, v\u00fccutta bulunan en yayg\u0131n proteinlerden biridir ve ba\u011f dokular\u0131n\u0131n ana yap\u0131 ta\u015f\u0131d\u0131r. Cilt, kemikler, tendonlar, k\u0131k\u0131rdaklar ve kan damarlar\u0131 gibi bir\u00e7ok dokuda bulunur. Kolajen, dokulara dayan\u0131kl\u0131l\u0131k ve elastikiyet sa\u011flar, bu da v\u00fccudun genel yap\u0131s\u0131n\u0131n korunmas\u0131na yard\u0131mc\u0131 olur.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/34k5vzgxg0SoKR79vxogaw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ayr\u0131ca, cilt sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in \u00f6nemli bir rol oynar ve ya\u015fland\u0131k\u00e7a kolajen \u00fcretimi azal\u0131r, bu da ciltteki k\u0131r\u0131\u015f\u0131kl\u0131klar\u0131n ve sarkmalar\u0131n artmas\u0131na neden olabilir. Kolajen takviyeleri, cilt sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131 desteklemek veya eklem a\u011fr\u0131lar\u0131n\u0131 hafifletmek i\u00e7in yayg\u0131n olarak kullan\u0131lmaktad\u0131r.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-YsdPLOmckyG2I_P72BDfw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kolajen i\u00e7eren veya kolajen \u00fcretimini destekleyen besinler \u015funlard\u0131r:Hayvansal \u00dcr\u00fcnler:Tavuk derisiS\u0131\u011f\u0131r kemi\u011fi ve jelatinBal\u0131k (\u00f6zellikle derisiyle pi\u015firilmi\u015f)\nYumurta:Yumurta beyaz\u0131, kolajen sentezine yard\u0131mc\u0131 olan amino asitler i\u00e7erir.S\u00fct ve S\u00fct \u00dcr\u00fcnleri:S\u00fct, yo\u011furt ve peynir gibi \u00fcr\u00fcnler, kolajen i\u00e7in \u00f6nemli besin maddeleri sa\u011flar.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jqXhvle9bUKE_KmHa2yIAA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Sebzeler:Ispanak, lahana, brokoli ve havu\u00e7 gibi ye\u015fil yaprakl\u0131 sebzeler.Meyveler:Portakal, \u00e7ilek, kivi, ananas ve yaban mersini gibi C vitamini a\u00e7\u0131s\u0131ndan zengin meyveler.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fPCxZvyVUUODRLuKiIqsiQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kuruyemi\u015fler ve Tohumlar:Ceviz, keten tohumu ve chia tohumu gibi omega-3 ya\u011f asitleri i\u00e7eren besinler.Baklagiller:Mercimek ve nohut gibi baklagiller, kolajen \u00fcretimine yard\u0131mc\u0131 olan besinleri i\u00e7erir.Dengeli bir diyetle bu besinleri almak, kolajen seviyelerini art\u0131rmaya yard\u0131mc\u0131 olabilir. Ba\u015fka bir konuda yard\u0131mc\u0131 olabilir miyim?</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "En belirgin \u00f6zelli\u011fi, dilin ve a\u011f\u0131z i\u00e7inin mavimsi bir renk almas\u0131: Mavi dil hastal\u0131\u011f\u0131 nedir, belirtileri neler, insanlara bula\u015f\u0131r m\u0131?",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/saglikli-yasam/en-belirgin-ozelligi-dilin-ve-agiz-icinin-mavimsi-bir-renk-almasidir-mavi-dil-hastaligi-nedir-belirtileri-neler-insanlara-bulasir-mi,znZR9fXSskGvI5BgaCc7lA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/eGU8Owf2qU6F3msDvBLVkQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/m91GFgtP4UOqEE6JAWCN2g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/2rqNBVJTgU6pX3xrSYobEw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6Hw7pJ6FwEe7oAMJlTmcJA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nxp1EdpgK0-T-cjf9m0AJw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"En belirgin \u00f6zelli\u011fi, dilin ve a\u011f\u0131z i\u00e7inin mavimsi bir renk almas\u0131: Mavi dil hastal\u0131\u011f\u0131 nedir, belirtileri neler, insanlara bula\u015f\u0131r m\u0131?\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/eGU8Owf2qU6F3msDvBLVkQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Adana'da \u0130mamo\u011flu il\u00e7esinde bir mahalle, hayvanlarda g\u00f6r\u00fclen mavi dil hastal\u0131\u011f\u0131 sebebiyle karantina alt\u0131na al\u0131nd\u0131. Karantina haberleri tedirginli\u011fe neden olurken mavi dil hastal\u0131\u011f\u0131n\u0131n belirtileri ve bula\u015fma yollar\u0131 merak ediliyor. En belirgin \u00f6zelli\u011fi, dilin ve a\u011f\u0131z i\u00e7inin mavimsi bir renk almas\u0131d\u0131r. Peki, mavi dil hastal\u0131\u011f\u0131 nedir, belirtileri neler, insanlara bula\u015f\u0131r m\u0131?</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/m91GFgtP4UOqEE6JAWCN2g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Mavi dil hastal\u0131\u011f\u0131 , \u00e7o\u011funlukla koyun ve daha az s\u0131kl\u0131kla s\u0131\u011f\u0131r , yak , ke\u00e7i , manda , geyik , deveku\u015fu ve antilop olmak \u00fczere gevi\u015f getiren hayvanlar\u0131nbula\u015f\u0131c\u0131 olmayan , b\u00f6cek kaynakl\u0131 , viral bir hastal\u0131\u011f\u0131d\u0131r. Bu hastal\u0131\u011fa neden olan vir\u00fcs, \"Bluetongue virus\" (BTV) olarak adland\u0131r\u0131l\u0131r ve genellikle kan emen b\u00f6cekler (\u00f6zellikle sivrisinekler) taraf\u0131ndan ta\u015f\u0131n\u0131r. Mavi dil hastal\u0131\u011f\u0131, hayvanlar aras\u0131nda ciddi ekonomik kay\u0131plara neden olabilir. \u0130nsanlara bula\u015fmaz, ancak enfekte hayvanlar\u0131n ticareti ve sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 \u00fczerinde \u00f6nemli etkileri vard\u0131r.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/2rqNBVJTgU6pX3xrSYobEw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Mavi dil hastal\u0131\u011f\u0131n\u0131n belirtileri \u015funlard\u0131r:Ate\u015f: Enfekte hayvanlarda genellikle y\u00fcksek ate\u015f g\u00f6r\u00fcl\u00fcr.A\u011f\u0131zda ve Dilde Mavi Renk: Hastal\u0131\u011f\u0131n en belirgin \u00f6zelli\u011fi, dil ve a\u011f\u0131z b\u00f6lgesinin mavimsi bir renk almas\u0131d\u0131r.\u015ei\u015flik: Y\u00fczde ve a\u011f\u0131z \u00e7evresinde \u015fi\u015flik olu\u015fabilir.\u0130\u015ftah Kayb\u0131: Enfekte hayvanlar genellikle i\u015ftahs\u0131zl\u0131k g\u00f6sterir.Solunum Problemleri: Zor nefes alma veya \u00f6ks\u00fcr\u00fck gibi belirtiler g\u00f6r\u00fclebilir.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6Hw7pJ6FwEe7oAMJlTmcJA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Mavi dil hastal\u0131\u011f\u0131, genellikle kan emen b\u00f6cekler arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla bula\u015f\u0131r. En yayg\u0131n bula\u015fma yollar\u0131 \u015funlard\u0131r:Sivrisinekler: Hastal\u0131\u011f\u0131n ana ta\u015f\u0131y\u0131c\u0131s\u0131 olan sivrisinekler (\u00f6zellikle Culicoides t\u00fcrleri) enfekte hayvanlar\u0131n kan\u0131n\u0131 emerek vir\u00fcs\u00fc ta\u015f\u0131r ve sa\u011fl\u0131kl\u0131 hayvanlara bula\u015ft\u0131r\u0131r.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nxp1EdpgK0-T-cjf9m0AJw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Do\u011frudan Temas: Enfekte hayvanlarla do\u011frudan temas yoluyla bula\u015fma riski d\u00fc\u015f\u00fckt\u00fcr, ancak vir\u00fcs, hayvanlar\u0131n s\u0131v\u0131lar\u0131nda bulunabilir.Ate\u015fli D\u00f6nem: Enfekte hayvanlar, vir\u00fcs ta\u015f\u0131yan sivrisineklerin yo\u011fun oldu\u011fu d\u00f6nemlerde hastal\u0131\u011f\u0131 yayma riski ta\u015f\u0131r.Ta\u015f\u0131nabilir Malzemeler: Ara\u00e7lar, ekipmanlar ve insanlar, enfekte hayvanlarla temasta bulunarak vir\u00fcs\u00fc ta\u015f\u0131mada rol oynayabilir.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "2024 Nobel Edebiyat \u00d6d\u00fcl\u00fc'n\u00fcn sahibi G\u00fcney Koreli yazar Han Kang oldu (Han Kang kimdir? Han Kang kitaplar\u0131))",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/kultur-ve-sanat/2024-nobel-edebiyat-odulunun-sahibi-guney-koreli-yazar-han-kang-oldu,11EZCF5T80yPJ4sNR07Z6Q",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/o03wkWXbk0y_2Z_QNx3TUg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"2024 Nobel Edebiyat \u00d6d\u00fcl\u00fc'n\u00fcn sahibi G\u00fcney Koreli yazar Han Kang oldu (Han Kang kimdir? Han Kang kitaplar\u0131))\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/o03wkWXbk0y_2Z_QNx3TUg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>2024 Nobel Edebiyat \u00d6d\u00fcl\u00fc'n\u00fcn sahibi a\u00e7\u0131kland\u0131. \u0130sve\u00e7 Akademisi, 2024 Nobel Edebiyat \u00d6d\u00fcl\u00fc'n\u00fcn G\u00fcney Koreli yazar Han Kang'a verildi\u011fini duyurdu.\u00a0Yazar\u0131n d\u00fcnya \u00e7ap\u0131nda en \u00e7ok ses getiren, bir kad\u0131n\u0131n et yemeyi b\u0131rakma karar\u0131yla ve y\u0131k\u0131c\u0131 sonu\u00e7lar\u0131yla ilgilenen roman\u0131 olan Vejetaryen, Man Booker Uluslararas\u0131 \u00d6d\u00fcl\u00fc'ne lay\u0131k g\u00f6r\u00fclm\u00fc\u015ft\u00fc.</p><p>2024 Nobel Edebiyat \u00d6d\u00fcl\u00fc\u00a0 sahibini buldu.\u00a02024 Nobel Edebiyat \u00d6d\u00fcl\u00fc'n\u00fcn sahibi \u201ctarihsel travmalarla y\u00fczle\u015fen ve insan ya\u015fam\u0131n\u0131n k\u0131r\u0131lganl\u0131\u011f\u0131n\u0131 ortaya koyan yo\u011fun \u015fiirsel d\u00fczyaz\u0131s\u0131 i\u00e7in\u201d G\u00fcney Koreli yazar Han Kang'a verildi.  \u0130sve\u00e7 Kraliyet Bilimler Akademisi'nde d\u00fczenlenen bas\u0131n toplant\u0131s\u0131nda, \u00f6d\u00fcl\u00fcn \"Tarihi travmalarla y\u00fczle\u015fen ve insan ya\u015fam\u0131n\u0131n k\u0131r\u0131lganl\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131\u011fa \u00e7\u0131karan yo\u011fun \u015fiirsel d\u00fcz yaz\u0131s\u0131\" nedeniyle G\u00fcney Koreli yazar Han Kang'a verildi\u011fini duyurdu.</p><p><strong>HANG KANG K\u0130MD\u0130R?</strong></p><p>27 Kas\u0131m 1970 do\u011fumlu G\u00fcney Koreli yazar, Suyuri'de b\u00fcy\u00fcd\u00fckten sonra Kore'nin en iyi \u00fcniversitelerinden biri olarak bilinen Yonsei \u00dcniversitesi'nde Kore dili ve edebiyat\u0131 b\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fc bitirdi. 1993 y\u0131l\u0131nda Edebiyat ve Toplum (mungakgwa sahoe) dergisinde yay\u0131nlad\u0131\u011f\u0131 be\u015f \u015fiir ile edebi \u00e7\u0131k\u0131\u015f\u0131n\u0131 \u015fair olarak yapt\u0131. Bir sonraki y\u0131l Red Anchor isimli kitab\u0131 ile Shinmun Edebiyat Yar\u0131\u015fmas\u0131'n\u0131 kazanarak romanc\u0131l\u0131k hayat\u0131na ba\u015flad\u0131.</p><p>1999 y\u0131l\u0131nda \u201cBaby Buddha\u201d roman\u0131 ile K\u00fclt\u00fcr Bakanl\u0131\u011f\u0131 2000 Bug\u00fcn\u00fcn Gen\u00e7 Sanat\u00e7\u0131 \u00d6d\u00fcl\u00fc,  2005 y\u0131l\u0131nda \u201cMongol Spot\u201d ile YiSang Edebiyat \u00d6d\u00fcl\u00fc,  2010 y\u0131l\u0131nda R\u00fczg\u00e2r ile Dongri Edebiyat \u00d6d\u00fcl\u00fc,  2014 y\u0131l\u0131nda \u0130nsan Karde\u015flerile Manhae Edebiyat \u00d6d\u00fcl\u00fc,  2016 y\u0131l\u0131nda Vejetaryen ile Man Booker Uluslararas\u0131 \u00d6d\u00fcl\u00fc,  2017 y\u0131l\u0131nda Atti umani (Human Acts) \u0130talya'da Malaparte \u00d6d\u00fcl\u00fc kazanm\u0131\u015ft\u0131r.</p>"
    },
    {
        "title": "Oyuncu Zeynep Tu\u011f\u00e7e Bayat'tan karn\u0131 burnunda yeni kareler",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/magazin/oyuncu-zeynep-tugce-bayattan-karni-burnunda-yeni-kareler,-7R0fJ-lvUCyF7OS2YiFnA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/sMQJEzbuBUauivuBpszHbQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KAViWiCsaEmst2qeUtyhtg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/CubrG1-um0SzzUeoxpI17g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yKYvxOkIVkCMw7cCqVOhOw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/woa-GeO2L0y4fQZ8rEPwgA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/FukYICBA4EyuDFjx8pCYKQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ySIBxwPbB0S4hVVwl_kU6A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-JKgltvkjki1NQyH9UV9Mg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_KZX2-KgdEeD_60UyZ15ow.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Oyuncu Zeynep Tu\u011f\u00e7e Bayat'tan karn\u0131 burnunda yeni kareler\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/sMQJEzbuBUauivuBpszHbQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Meslekta\u015f\u0131 Cansel El\u00e7in ile mutlu bir evlili\u011fi olan ve \u015fimdilerde hamilelik heyecan\u0131 ya\u015fayan Zeynep Tu\u011f\u00e7e Bayat, karn\u0131 burnunda yeni pozlar\u0131n\u0131 takip\u00e7ilerinin be\u011fenisine sundu. Erkek bebek bekleyen \u00fcnl\u00fc oyuncunun foto\u011fraflar\u0131na be\u011feni ya\u011fd\u0131.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KAViWiCsaEmst2qeUtyhtg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Mutlu birlikteliklerini 2020 y\u0131l\u0131nda evlilikle ta\u00e7land\u0131ran\u00a0Zeynep Tu\u011f\u00e7e Bayat\u00a0ile\u00a0Cansel El\u00e7in'den ge\u00e7ti\u011fimiz\u00a0aylarda m\u00fcjdeli haber gelmi\u015fti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/CubrG1-um0SzzUeoxpI17g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Oyuncu \u00e7ift, bebek beklediklerini sosyal medya \u00fczerinden\u00a0bu kareyle\u00a0duyurmu\u015ftu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yKYvxOkIVkCMw7cCqVOhOw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Heyecanlar\u0131 g\u00fcnden g\u00fcne b\u00fcy\u00fcyen \u00e7iftten Zeynep\u00a0Tu\u011f\u00e7e Bayat,\u00a0karn\u0131 burnunda yeni pozlar\u0131n\u0131 takip\u00e7ilerinin be\u011fenisine sundu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/woa-GeO2L0y4fQZ8rEPwgA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Zeynep Tu\u011f\u00e7e Bayat, payla\u015ft\u0131\u011f\u0131 karelere \"G\u00f6b\u00fc\u015f dump devam edecek. \u00c7\u00fcnk\u00fc bir s\u00fcre birlikteyiz, \u015f\u00f6yle bir k\u00f6\u015feye koyup sonra alam\u0131yorum\" notunu d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/FukYICBA4EyuDFjx8pCYKQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bir erkek bebek bekleyen \u00fcnl\u00fc oyuncunun payla\u015f\u0131m\u0131na binlerce be\u011feni ve \"Bu ne g\u00fczellik\", \"Ma\u015fallah size\", \"Hamilelik yak\u0131\u015fm\u0131\u015f\" gibi yorumlar yap\u0131ld\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ySIBxwPbB0S4hVVwl_kU6A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00fcnl\u00fc oyuncu, birka\u00e7 g\u00fcn \u00f6nce de Madrid'de \u00e7ekti\u011fi foto\u011fraf\u0131 \"G\u00f6b\u00fc\u015f kontrol yapmam\u0131\u015ft\u0131m bir s\u00fcredir. Madrid'de durumlar budur\" notuyla payla\u015fm\u0131\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-JKgltvkjki1NQyH9UV9Mg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00d6te yandan ge\u00e7ti\u011fimiz\u00a0haftalarda NTV ekranlar\u0131nda yay\u0131nlanan \"Bamba\u015fka Sohbetler\" program\u0131na kat\u0131lan Cansel El\u00e7in, babal\u0131k heyecan\u0131n\u0131\u00a0\"\u015eu an idrak edemiyorum, ama \u00f6yleymi\u015f. Gelece\u011fi d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum. Ona iki \u015fey verece\u011fim sevgi ve onunla oynayaca\u011f\u0131m. Tabi ki annesine ve kendisine sonsuza kadar sevgimi verece\u011fim\" diye aktarm\u0131\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_KZX2-KgdEeD_60UyZ15ow.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Cansel El\u00e7in, e\u015fiyle foto\u011fraf\u0131yla g\u00f6r\u00fcnce de \"Ne olaca\u011f\u0131m\u0131 bilmiyorum ama orada bir insan var gelecek yak\u0131nda. \u00dc\u00e7\u00fcm\u00fcz olaca\u011f\u0131z, gezmeye \u00e7al\u0131\u015faca\u011f\u0131z\" ifadelerini kullanm\u0131\u015ft\u0131.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Survivor'\u0131n eski yar\u0131\u015fmac\u0131s\u0131 Berkan Karabulut evleniyor",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/magazin/survivorin-eski-yarismacisi-berkan-karabulut-evleniyor,ASOD8J0rjEazM6-2xEMNfg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Y2Pz-AsJ_UuPX1EhR4_l3g.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rSaIhKt_hUKWndykIAaAJw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/037Nhg4rr02quHBJhTuKsg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Survivor'\u0131n eski yar\u0131\u015fmac\u0131s\u0131 Berkan Karabulut evleniyor\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Y2Pz-AsJ_UuPX1EhR4_l3g.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Survivor yar\u0131\u015fmas\u0131yla tan\u0131nan Berkan Karabulut, uzun s\u00fcredir birlikte oldu\u011fu sosyal medya fenomeni sevgilisi Lale Onuk'a Paris'te evlenme teklifi etti.</p><p><strong>Survivor</strong> 2020'nin dikkat \u00e7eken isimlerinden biri olan\u00a0<strong>Berkan Karabulut</strong>, uzun y\u0131llard\u0131r a\u015fk ya\u015fad\u0131\u011f\u0131\u00a0sevgilisi <strong>Lale Onuk</strong>'a evlenme teklifi etti. Paris'te evlilik teklif eden Berkan Karabulut, o anlar\u0131 sosyal medya hesab\u0131ndan payla\u015ft\u0131.</p><img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rSaIhKt_hUKWndykIAaAJw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p><strong>\"SABIRSIZLIKLA BEKL\u0130YORUM\"</strong></p><p>Berkan Karabulut, payla\u015f\u0131m\u0131na; \"Seninle bir \u00f6m\u00fcr ge\u00e7irmeyi sab\u0131rs\u0131zl\u0131kla bekliyorum. \u0130yi ki vars\u0131n iyi ki biz olduk\"\u00a0ifadelerini not d\u00fc\u015ft\u00fc.  Lale Onuk da mutlulu\u011funu \"Hala inanam\u0131yorum\" s\u00f6zleriyle payla\u015ft\u0131.</p><img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/037Nhg4rr02quHBJhTuKsg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p><strong>BERKAN KARABULUT K\u0130MD\u0130R?</strong></p><p>A Milli Kad\u0131n Voleybol tak\u0131m\u0131 oyuncusu Zehra G\u00fcne\u015f'in kuzeni olan Berkan Karabulut, 1994\u00a0y\u0131l\u0131nda d\u00fcnyaya geldi. Bir\u00e7ok spor dal\u0131yla ilgilenen Berkan Karabulut, fitness e\u011fitmenli\u011fi yap\u0131yor.\u00a02020 y\u0131l\u0131nda Survivor'a yedeklerden kat\u0131lan\u00a0Berkan Karabulut, enerjisiyle sezona damga vurdu.</p>"
    },
    {
        "title": "Mahkeme karar\u0131n\u0131 verdi: Sosyal medya fenomeni Ece Ronay\u2019a ceza",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/mahkemekararini-verdi-sosyal-medya-fenomeni-ece-ronaya-ceza,BsSUFZrBD0iXcQFxAlqrgA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/FrqbH2_UJU6jQZDb0cnolA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/S0IwVJXuTUuSW1dgmpG9dw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Ny1bl2TzmkWf5j6eWAIKPA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/C2hyOwnb9kKJkqIOiOgO2w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Mahkeme karar\u0131n\u0131 verdi: Sosyal medya fenomeni Ece Ronay\u2019a ceza\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/FrqbH2_UJU6jQZDb0cnolA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Fenomen Ece Ronay, Erzurum\u2019da T\u00fcrk\u00e7e ve K\u00fcrt\u00e7e \u201cHo\u015f geldiniz\u201d yaz\u0131l\u0131 taleba \u00f6n\u00fcnde el hareketi yaparak foto\u011fraf \u00e7eken \u00f6\u011fretmenlere y\u00f6nelik sosyal medya yorumu nedeniyle ceza ald\u0131. Ronay, birden fazla ki\u015fiye hakaret su\u00e7lamas\u0131yla 46 g\u00fcn adli para cezas\u0131na \u00e7arpt\u0131r\u0131ld\u0131.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/S0IwVJXuTUuSW1dgmpG9dw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Erzurum\u2019da bir \u00f6\u011fretmen grubunun payla\u015ft\u0131\u011f\u0131 foto\u011frafa hakaret i\u00e7eren yorum yapt\u0131\u011f\u0131 gerek\u00e7esiyle yarg\u0131lanan sosyal medya fenomeni Ece Ronay hakk\u0131ndaki dava sonu\u00e7land\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Ny1bl2TzmkWf5j6eWAIKPA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Karayaz\u0131 il\u00e7esi giri\u015finde bulunan, T\u00fcrk\u00e7e ve K\u00fcrt\u00e7e \u201cHo\u015f geldiniz\u201d yazan tabela \u00f6n\u00fcnde el hareketi yaparak \u00e7ektirdikleri foto\u011fraf\u0131 payla\u015fan bir grup \u00f6\u011fretmen hakk\u0131nda 2022 y\u0131l\u0131nda soru\u015fturma ba\u015flat\u0131lm\u0131\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/C2hyOwnb9kKJkqIOiOgO2w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>A\u00e7\u0131\u011fa al\u0131nan \u00f6\u011fretmenler, soru\u015fturma sonunda g\u00f6reve geri d\u00f6nm\u00fc\u015ft\u00fc.\nSosyal medya fenomeni Ece Ronay da \u00f6\u011fretmenlerin payla\u015ft\u0131\u011f\u0131 foto\u011fraf\u0131n alt\u0131na yorum yapm\u0131\u015ft\u0131.\nRonay hakk\u0131nda \u00f6\u011fretmenlere y\u00f6nelik hakarette bulundu\u011fu iddias\u0131yla dava a\u00e7\u0131ld\u0131.\nKarayaz\u0131 Asliye Ceza Mahkemesi\u2019nde g\u00f6r\u00fclen dava sonu\u00e7land\u0131.\nKarar duru\u015fmas\u0131nda, Ronay\u2019\u0131n birden fazla ki\u015fiye hakaret su\u00e7undan 46 g\u00fcn kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131nda adli para cezas\u0131 ile cezaland\u0131r\u0131lmas\u0131na h\u00fckmedildi.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Antalya Film Forum\u2019da \u00f6d\u00fcller sahiplerini buldu",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/kultur-ve-sanat/antalya-film-forumda-oduller-sahiplerini-buldu,GpOKRO8XY0m53iff2RoSWw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7WtQdWBSRUWjNG1ZT6Bsng.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/u-w_L0wZjEWvzoHTwlGv1Q.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/EmWbVQXquUu3TBIXvKTtow.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Antalya Film Forum\u2019da \u00f6d\u00fcller sahiplerini buldu\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7WtQdWBSRUWjNG1ZT6Bsng.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Alt\u0131n Portakal Film Festivali\u2019nin ortak yap\u0131m imkan\u0131 olu\u015fturan program\u0131 Antalya Film Forum\u2019da \u00f6d\u00fcller sahiplerini buldu.</p>Antalya B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi taraf\u0131ndan ger\u00e7ekle\u015ftirilen 61. Uluslararas\u0131 Antalya Alt\u0131n Portakal Film Festivali\u2019nin ortak yap\u0131m ve proje geli\u015ftirme platformu olan <strong><em>Antalya Film Forum</em></strong> (AFF) iki g\u00fcnl\u00fck program\u0131n ard\u0131ndan \u00f6d\u00fcl t\u00f6reniyle sona erdi.  B\u00fct\u00fcn d\u00fcnyadan sekt\u00f6r profesyonelleri sinema yapmaya g\u00f6n\u00fcl verenlerle bir araya getiren Forum, bu y\u0131l 119 ba\u015fvuru aras\u0131ndan se\u00e7ti\u011fi 19 projeyi de\u011ferlendirip en iyilerini \u00f6d\u00fcllerle destekledi.  \u00d6d\u00fcl t\u00f6reninde konu\u015fan AFF Direkt\u00f6r\u00fc Bet\u00fcl G\u00fcnay, foruma destek veren; WOM St\u00fcdyo, GA\u0130N, BKM Mutfak, The TAMTAM, Chantier Films, Antalya Film Ekibi, Varyete Bros, Adam Canavar Design House, Rollart Film, E-Ofis, Antalya B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi Genel Sekreteri ve festival idari direkt\u00f6r\u00fc Av. Cansel Tuncer ve sanat direkt\u00f6r\u00fc Deniz Yavuz\u2019a te\u015fekk\u00fcr etti.<img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/u-w_L0wZjEWvzoHTwlGv1Q.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p><strong>Antalya Film Forum 2024 kazananlar ve \u00f6d\u00fclleri:</strong> </p><p>-Uzun Metraj Kurmaca Film Pitching Platformu \u00d6d\u00fclleri: \u00d6l\u00fc Ar\u0131n\u0131n \u0130\u011fnesi ile K\u0131rk G\u00fcn K\u0131rk Gece -WOM Studio - St\u00fcdyo Kullan\u0131m Deste\u011fi: \u00dc\u00e7 K\u0131z\u0131n Hikayesi -Rollart - Teknik Ekipman: \u00d6l\u00fc Ar\u0131n\u0131n \u0130\u011fnesi -Uzun Metraj Kurmaca Film Work In Progress Platformu \u00d6d\u00fcl\u00fc: Memento Non Mori -AFF J\u00fcri \u00d6zel \u00d6d\u00fcl\u00fc: G\u00fcny\u00fcz\u00fc -Chantier Da\u011f\u0131t\u0131m \u00d6d\u00fcl\u00fc: Memento Non Mori -The TAMTAM - Color Suit ve Finishing Destek \u00d6d\u00fcl\u00fc: Memento Non Mori -Belgesel Film Work In Progress Platformu \u00d6d\u00fcl\u00fc: 32 Metre\u201d -Dizi / K\u0131sa Dizi Pitching Platformu: Gain -Proje Geli\u015ftirme Deste\u011fi \u00d6d\u00fcl\u00fc:Keko -BKM Mutfak - Senaryo ve Oyun Yazma At\u00f6lyesi \u00d6d\u00fcl\u00fc: Keko -S\u00fcmer Tilma\u00e7 Antalya Senaryo Destek Fonu Pitching Platformu \u00d6d\u00fcl\u00fc: Mutlu Bir Yuva -Antalya Film Ekibi - Yap\u0131m Dan\u0131\u015fmanl\u0131\u011f\u0131 Deste\u011fi \u00d6d\u00fcl\u00fc: Mutlu Bir Yuva</p><img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/EmWbVQXquUu3TBIXvKTtow.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" />7-9 Ekim tarihleri aras\u0131ndaki Forum\u2019da iki g\u00fcn boyunca yeni projeler de\u011ferlendirildi. Usta oyuncu Mehmet Aslantu\u011f bir ustal\u0131k dersi ger\u00e7ekle\u015ftirdi ve alan\u0131nda uzman isimler de \u00f6zel sunumlarla tecr\u00fcbelerini ve fikirlerini payla\u015ft\u0131."
    },
    {
        "title": "Jennifer Lopez'den ayr\u0131l\u0131k sonras\u0131 ilk a\u00e7\u0131klama: Sonunda dersimi ald\u0131m",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/magazin/jennifer-lopezden-ayrilik-sonrasi-ilk-aciklama-sonunda-dersimi-aldim,WryhYfAFaUK_n_-Ywn0A0Q",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/q1gTIpW6lESxXRSM4N-IFw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qc6ohdb_fEqrcle1k4lbag.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hkKALxmfXkSQIrQtu-0bJQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/u9Dv4Wl4iU-Z3hBPBvmZmw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Dz-_CaRUJkK3pCYRlQ8tSQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/BfRhdRMRAEqGGcWKJcyNYg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mmtCI83JNUKWLPG26Oca2A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Jennifer Lopez'den ayr\u0131l\u0131k sonras\u0131 ilk a\u00e7\u0131klama: Sonunda dersimi ald\u0131m\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/q1gTIpW6lESxXRSM4N-IFw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Y\u0131llar sonra a\u015fklar\u0131na ikinci bir \u015fans verip evlenen Jennifer Lopez ile Ben Affleck, 2 y\u0131ll\u0131k evliliklerini sonland\u0131rma karar\u0131 alm\u0131\u015ft\u0131. Birka\u00e7 ay \u00f6nce bo\u015fanmak i\u00e7in mahkemeye ba\u015fvuran ikiliden Lopez, ayr\u0131l\u0131k sonras\u0131 ilk kez konu\u015ftu.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qc6ohdb_fEqrcle1k4lbag.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>20 y\u0131l sonra g\u00f6rkemli bir t\u00f6renle d\u00fcnyaevine giren Jennifer Lopez-Ben Affleck \u00e7iftinden Lopez, 20 A\u011fustos'ta mahkemeye ba\u015fvurarak bo\u015fanma davas\u0131 a\u00e7t\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hkKALxmfXkSQIrQtu-0bJQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bug\u00fcne dek konuyla ilgili a\u00e7\u0131klama yapmayan ikiliden Jennifer Lopez, ayr\u0131l\u0131\u011f\u0131n ard\u0131ndan ilk kez konu\u015ftu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/u9Dv4Wl4iU-Z3hBPBvmZmw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Interview Dergisi'nin 55'inci y\u0131l\u0131na \u00f6zel verdi\u011fi r\u00f6portajda ayr\u0131l\u0131k i\u00e7in \"Bu \u00e7ok zor\" dedi. Ayr\u0131l\u0131k sonras\u0131 hislerini \"yaln\u0131z, korkutucu ve \u00e7aresiz\" olarak tan\u0131mlayan Lopez, bu duygular\u0131n kendisini g\u00fc\u00e7lendirdi\u011fini belirtti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Dz-_CaRUJkK3pCYRlQ8tSQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ayr\u0131l\u0131\u011f\u0131n ard\u0131ndan ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 s\u00fcreci analiz etti\u011fini belirten Lopez, \"Bu yaz kendime, 'Bunu bir daha nas\u0131l ya\u015famak istemiyorum?' diye sordum. K\u00fc\u00e7\u00fck k\u00fc\u00e7\u00fck inceleyip, 'Tamam, burada hata yapt\u0131m, bunu g\u00f6remedim' dedim\" ifadelerini kulland\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/BfRhdRMRAEqGGcWKJcyNYg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kendisi ve ili\u015fkileri hakk\u0131nda konu\u015fan \u00fcnl\u00fc isim, \"\u0130li\u015fki i\u00e7inde olmay\u0131 seviyordum ve biriyle ya\u015flanmak istiyordum. Bu \u015fekilde b\u00fct\u00fcn ve mutlu olaca\u011f\u0131m\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnm\u00fc\u015ft\u00fcm ama de\u011fildim. Sonunda dersimi ald\u0131m; bu sadece 30 y\u0131l\u0131m\u0131 ald\u0131\" diye ekledi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mmtCI83JNUKWLPG26Oca2A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Yeni bir ili\u015fki istemedi\u011fini de belirten Jennifer Lopez, \"Yaln\u0131z kald\u0131\u011f\u0131m i\u00e7in biraz heyecanl\u0131y\u0131m. Kimseyi aram\u0131yorum \u00e7\u00fcnk\u00fc \u00f6zg\u00fcr oldu\u011fumda neler yapabilece\u011fimi g\u00f6rmek istiyorum. Daha fazlas\u0131n\u0131 istiyorsan\u0131z sa\u011fl\u0131kl\u0131 ve b\u00fct\u00fcn olman\u0131z gerekir. Kendinize iyi davranmal\u0131s\u0131n\u0131z. Bunu daha \u00f6nce anlad\u0131\u011f\u0131m\u0131 san\u0131yordum ama hay\u0131r. Bu yaz yaln\u0131z kalmam gerekti\u011fine karar verdim, bunu yapabilece\u011fimi kendime kan\u0131tlamak istiyorum\" dedi.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Yal\u0131 \u00c7apk\u0131n\u0131 78. b\u00f6l\u00fcmde neler olacak? Ferit se\u00e7im yapmak zorunda kal\u0131yor",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/dizi-haber/yali-capkini-78-bolumde-neler-olacak-ferit-secim-yapmak-zorunda-kaliyor,17SoIIsreUy_qRFMwuIqcA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/bjbmYJYMZEyIbZu6CH1H4Q.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JaMbJuXKMUS_10lKtjqTUA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/J3F7pRi9FE-VJuFnUVUjDQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RGrcKhZ0iEmdX-xx3t3dHA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SfGFc8cf_kiqd5c22H6oXw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0bLZWRCuYUGaT7kUjzf4dQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/CV9MwkkOF0y_W_3GALspHw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Swq5v2o5QE29x0_4KvMY7A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tdZmQO83SU6c3FkqGAwReQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-nYctw6-hEaQL0wJUmDAIQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/slyWwE7GQU6H9bLyXhe3rw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Yal\u0131 \u00c7apk\u0131n\u0131 78. b\u00f6l\u00fcmde neler olacak? Ferit se\u00e7im yapmak zorunda kal\u0131yor\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/bjbmYJYMZEyIbZu6CH1H4Q.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Star TV'de cuma ak\u015famlar\u0131 izleyici ile bulu\u015fan Yal\u0131 \u00c7apk\u0131n\u0131 78. b\u00f6l\u00fcm\u00fcyle 11 Ekim Cuma ak\u015fam\u0131 ekranlara gelecek. Peki yeni b\u00f6l\u00fcmde neler ya\u015fanacak? \u0130\u015fte Yal\u0131 \u00c7apk\u0131n\u0131'n\u0131n yeni b\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fcn detaylar\u0131...</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JaMbJuXKMUS_10lKtjqTUA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Afra Sara\u00e7o\u011flu, Mert Ramazan Demir ve \u00c7etin Tekindor'un\u00a0ba\u015frolde oldu\u011fu\u00a0Yal\u0131 \u00c7apk\u0131n\u0131, 78. b\u00f6l\u00fcm\u00fc ile\u00a011 Ekim Cuma 20.00\u2019de Star\u2019da ekrana gelecek.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/J3F7pRi9FE-VJuFnUVUjDQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>11\u00a0Ekim Cuma ak\u015fam\u0131 ekrana gelecek\u00a0Yal\u0131 \u00c7apk\u0131n\u0131\u2019n\u0131n yeni b\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fcn konusu \u015f\u00f6yle;\nSeyran ve Ferit\u2019in beklenmedik kar\u015f\u0131la\u015fmas\u0131 Diyar ve Sinan ile olan ili\u015fkilerini iyice yoku\u015fa s\u00fcrerken ayn\u0131 zamanda onlar\u0131 b\u00fcy\u00fck kararlar vermeye iter.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RGrcKhZ0iEmdX-xx3t3dHA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Diyar, Ferit\u2019ten Seyran ile kendisi aras\u0131nda nihai bir se\u00e7im yapmas\u0131n\u0131 beklerken Sinan ise Seyran\u2019dan evliliklerini ger\u00e7ek k\u0131lacak o ad\u0131m\u0131 atmas\u0131n\u0131 istemektedir.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SfGFc8cf_kiqd5c22H6oXw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Seyran duygular\u0131n\u0131 kontrol alt\u0131nda tutmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131rken Ferit ise Diyar ile olan gelece\u011fine dair f\u0131rt\u0131nal\u0131 bir y\u00fczle\u015fme ya\u015far.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0bLZWRCuYUGaT7kUjzf4dQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ferit, Diyar\u2019la temiz bir sayfa a\u00e7mak veya Seyran\u2019la ge\u00e7mi\u015fin devam\u0131n\u0131 getirmek aras\u0131nda bir se\u00e7im yapmak zorundad\u0131r.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/CV9MwkkOF0y_W_3GALspHw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ge\u00e7mi\u015fine dair karanl\u0131k s\u0131rlar ile y\u00fczle\u015fen Abidin ise intikam\u0131n\u0131 almaya kararl\u0131d\u0131r. Art\u0131k Korhanlar\u0131 hi\u00e7 tahmin edemeyecekleri bir sava\u015f beklemektedir.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Swq5v2o5QE29x0_4KvMY7A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>D\u00fc\u015fmanlar\u0131n\u0131n say\u0131s\u0131 ve g\u00fcc\u00fc gittik\u00e7e artarken birlik olmaktan ba\u015fka \u00e7areleri yoktur.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tdZmQO83SU6c3FkqGAwReQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Afra Sara\u00e7o\u011flu, Mert Ramazan Demir ve \u00c7etin Tekindor\u2019un ba\u015frolde oldu\u011fu dizide; \u015eerif Sezer, G\u00fcl\u00e7in Sant\u0131rc\u0131o\u011flu, Emre Altu\u011f, G\u00f6zde Kansu, Ersin Ar\u0131c\u0131, Beril Pozam, Diren Polato\u011fullar\u0131, Pelin Akil, Sezin Bozac\u0131, Cem S\u00f6k\u00fct, H\u00fclya Duyar, Yi\u011fit Tuncay, G\u00fclen Gediko\u011flu gibi isimler de yer al\u0131yor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-nYctw6-hEaQL0wJUmDAIQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Y\u00f6netmenli\u011fini Burcu Alptekin\u2019in \u00fcstlendi\u011fi\u00a0Yal\u0131 \u00c7apk\u0131n\u0131\u2019n\u0131n\u00a0senaryosunu H. Zeynep Bon\u00e7e kaleme al\u0131yor.\nYal\u0131 \u00c7apk\u0131n\u0131, yeni b\u00f6l\u00fcm\u00fcyle\u00a011 Ekim Cuma 20.00\u2019de Star\u2019da.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/slyWwE7GQU6H9bLyXhe3rw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Yeni tan\u0131t\u0131ma; birbirlerinden uzak durmas\u0131 gereken Seyran ile Ferit'ten Seyran'\u0131n eski e\u015fine \"Evlenme\" demesi damga vurdu. Yal\u0131 \u00c7apk\u0131n\u0131 yeni b\u00f6l\u00fcm\u00fcyle 11 Ekim Cuma ak\u015fam\u0131 Star'da...\nYALI \u00c7APKINI 78. B\u00d6L\u00dcM 2. FRAGMANI</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Hande Sar\u0131o\u011flu'nun ''i\u00e7 \u00e7ama\u015f\u0131r\u0131'' \u00e7\u0131k\u0131\u015f\u0131na Farah Zeynep Abdullah'tan yan\u0131t gecikmedi",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/magazin/hande-sarioglunun-ic-camasiri-cikisina-farah-zeynep-abdullahtan-yanit-gecikmedi,NAQRD4dGkkSSgsTV5mDgtg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6fo1MI363kyR3GXuUlhFnQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/9gB6V8K_YUGld1POhwqdNQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/pNXr0OzoD0SaqHD4ZKCHNA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-kROyl-B3USc0w7HVixVTg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/9B-Uncxwf0qsYo_UdzxHyg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Hande Sar\u0131o\u011flu'nun ''i\u00e7 \u00e7ama\u015f\u0131r\u0131'' \u00e7\u0131k\u0131\u015f\u0131na Farah Zeynep Abdullah'tan yan\u0131t gecikmedi\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6fo1MI363kyR3GXuUlhFnQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u00dcnl\u00fc oyuncu Farah Zeynep Abdullah, 61. Uluslararas\u0131 Antalya Alt\u0131n Portakal Film Festivali'ndeki stilini ele\u015ftiren Hande Sar\u0131o\u011flu'na yan\u0131t verdi.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/9gB6V8K_YUGld1POhwqdNQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ge\u00e7ti\u011fimiz g\u00fcnlerde 61. Uluslararas\u0131 Antalya Alt\u0131n Portakal Film Festivali'nde Ba\u015far\u0131 \u00d6d\u00fcl\u00fc'ne lay\u0131k g\u00f6r\u00fclen \u00fcnl\u00fc oyuncu Farah Zeynep Abdullah, \"Ben bu \u00f6d\u00fcl\u00fc izninizle, bu erkek\u00e7ili\u011fin ve erkeklerin egemen oldu\u011fu, hen\u00fcz daha sekt\u00f6r bile diyemeyece\u011fimiz bu d\u00fczende var olmaya \u00e7al\u0131\u015fan, konu\u015fmaktan korkmayan, yorulan ama pes etmeyen kad\u0131nlar i\u00e7in almak istiyorum'' ifadelerini kullanm\u0131\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/pNXr0OzoD0SaqHD4ZKCHNA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Farah Zeynep Abdullah'\u0131n bu s\u00f6zlerine sosyal medyada destek ya\u011farken, S\u00f6ylemezsem Olmaz program\u0131n\u0131n sunucusu Hande Sar\u0131o\u011flu ise Abdullah'\u0131n festival stilini ele\u015ftirdi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-kROyl-B3USc0w7HVixVTg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Hande Sar\u0131o\u011flu, Farah Zeynep Abdullah'\u0131n Alt\u0131n Portakal tarz\u0131 i\u00e7in ''\u0130\u00e7 \u00e7ama\u015f\u0131r\u0131 giymeden gelmi\u015f. Toplum i\u00e7ine \u00e7\u0131karken i\u00e7 \u00e7ama\u015f\u0131r\u0131 giymemek \u00e7ok uygun ka\u00e7\u0131yor mu? Biraz yad\u0131rgad\u0131m ben a\u00e7\u0131k\u00e7as\u0131\" ifadelerini kulland\u0131.\nProgram\u0131n di\u011fer sunucular\u0131ndan P\u0131nar Eli\u00e7e ise ''Pek \u00e7ok \u015feyini yad\u0131rgayabiliriz. Onda bir marjinallik var'' s\u00f6zleriyle, Hande Sar\u0131o\u011flu'na destek verdi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/9B-Uncxwf0qsYo_UdzxHyg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Farah Zeynep Abdullah'tan Hande Sar\u0131o\u011flu'na yan\u0131t gecikmedi. \u00dcnl\u00fc oyuncu, Instagram hesab\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda ''Sizin beni yad\u0131rgaman\u0131zdan gurur duyar\u0131m'' ifadelerini kulland\u0131.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Dilan \u00c7\u0131tak'tan a\u011fabeyi Ahmet Tatl\u0131ses ile payla\u015f\u0131m",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/magazin/dilan-citaktan-agabeyi-ahmet-tatlises-ile-paylasim,V8GuBEDvQUiLmzAjs9hJpA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/GbYgix9fcUeoFSbxyIaUuw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/E88uMX0iAEWflVOzxXUrXw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Fl4RE5yns0eN2bDbUVIK9Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jXfybBLO-0ePYxSWWG0Hfg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LkbcMXHbS0e61tWnwgwDAg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_7-55w95zEahDaNt1MN4jA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0BwUDdzohk-DPzoy0j2rYA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Nqm6uQ0B3k6I4SFoWGjr_A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Dilan \u00c7\u0131tak'tan a\u011fabeyi Ahmet Tatl\u0131ses ile payla\u015f\u0131m\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/GbYgix9fcUeoFSbxyIaUuw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Babas\u0131 \u0130brahim Tatl\u0131ses ile ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 sorunlar ve son d\u00f6nemde THY u\u00e7u\u015funda ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 kavga ile g\u00fcndemden d\u00fc\u015fmeyen Dilan \u00c7\u0131tak, a\u011fabeyi Ahmet Tatl\u0131ses ile bir araya geldi. \u00dcnl\u00fc \u015fark\u0131c\u0131, bu anlar\u0131 sosyal medya hesab\u0131ndan payla\u015ft\u0131.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/E88uMX0iAEWflVOzxXUrXw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130mparator lakapl\u0131 \u0130brahim Tatl\u0131ses'in I\u015f\u0131l \u00c7\u0131tak ile birlikteli\u011finden d\u00fcnyaya gelen Dilan \u00c7\u0131tak, k\u0131sa bir s\u00fcre \u00f6nce babas\u0131ndan psikolojik \u015fiddet ve mobbing g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Fl4RE5yns0eN2bDbUVIK9Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Baba-k\u0131z aras\u0131ndaki gerilim giderek t\u0131rman\u0131rken Tatl\u0131ses'in \"Soyad\u0131m\u0131 kullanmas\u0131n\" s\u00f6zleri \u00fczerine Dilan \u00c7\u0131tak, sosyal medya hesab\u0131ndan \"Tatl\u0131ses\" soyad\u0131n\u0131 kald\u0131rm\u0131\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jXfybBLO-0ePYxSWWG0Hfg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u015eimdilerde babas\u0131yla g\u00f6r\u00fc\u015fmeyen Dilan \u00c7\u0131tak, a\u011fabeyi Ahmet Tatl\u0131ses ile bir araya geldi.A\u011fabeyinin restoran\u0131nda yemek yiyen \u00c7\u0131tak, Ahmet Tatl\u0131ses ile foto\u011fraf\u0131n\u0131 sosyal medya hesab\u0131ndan payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LkbcMXHbS0e61tWnwgwDAg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ahmet Tatl\u0131ses de nisan ay\u0131nda mahkemelik oldu\u011fu babas\u0131 \u0130brahim Tatl\u0131ses ile birka\u00e7 ay \u00f6nce bar\u0131\u015ft\u0131. Riskli kalp ameliyat\u0131 \u00f6ncesi babas\u0131n\u0131n konserine giden Ahmet Tatl\u0131ses, \u00fcnl\u00fc sanat\u00e7\u0131y\u0131 hastanedeyken de bir an olsun yaln\u0131z b\u0131rakmad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_7-55w95zEahDaNt1MN4jA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00d6te yandan Dilan \u00c7\u0131tak, 17 Eyl\u00fcl'de THY'nin Bodrum-\u0130stanbul seferi s\u0131ras\u0131nda kedisini ta\u015f\u0131ma \u00e7antas\u0131na koymay\u0131 reddedip kabin memuruyla tart\u0131\u015fm\u0131\u015ft\u0131. Ard\u0131ndan\u00a0pistte polisin \u00fcst\u00fcne y\u00fcr\u00fcyerek \"Seni yerler ko\u00e7um\u201d demi\u015fti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0BwUDdzohk-DPzoy0j2rYA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ya\u015fananlar\u0131n ard\u0131ndan THY, Dilan \u00c7\u0131tak\u2019\u0131n kara listeye al\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. \u00c7\u0131tak ise konunun \u00e7arp\u0131t\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade etti ve sosyal medya hesab\u0131ndan a\u00e7\u0131klama yapm\u0131\u015ft\u0131.\nDilan \u00c7\u0131tak, a\u00e7\u0131klamas\u0131nda \u201cBenim kedime bunu yapamazs\u0131n, ba\u015fka hi\u00e7bir hayvana da bunu yapamazs\u0131n. Yapt\u0131\u011f\u0131mdan asla utanm\u0131yorum. Ben uyu\u015fturucu kullanmad\u0131m, alkol almad\u0131m, u\u00e7a\u011f\u0131 gasp etmedim! H\u0131rs\u0131zl\u0131k yapmad\u0131m, bu \u00fclkeyi doland\u0131rmad\u0131m, a\u00e7\u0131k sa\u00e7\u0131k pozlar verip rezil r\u00fcsva olmad\u0131m, benim pornom da \u00e7\u0131kmad\u0131! \u00c7ocuklara tacizde bulunmad\u0131m, bir erkek olup bir kad\u0131n\u0131 d\u00f6vmedim, bir kad\u0131n\u0131 da \u00f6ld\u00fcrmedim\u2026 Pardon ya\u201d ifadelerini kullanm\u0131\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Nqm6uQ0B3k6I4SFoWGjr_A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Olay\u0131n ard\u0131ndan Dilan \u00c7\u0131tak D\u00f6rter'e, \u015fikayet \u00fczerine Gaziosmanpa\u015fa Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131nca soru\u015fturma a\u00e7\u0131ld\u0131. D\u00f6rter hakk\u0131ndaki soru\u015fturman\u0131n \"hakaret\", \"tehdit\" ve \"basit yaralama\" su\u00e7lar\u0131ndan y\u00fcr\u00fct\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc \u00f6\u011frenildi.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Zenginler listesinde ilk s\u0131radalar! Solak olanlar daha m\u0131 zeki? \u0130\u015fte d\u00fcnyan\u0131n en \u00fcnl\u00fc solaklar\u0131 ve ba\u015far\u0131lar\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/zenginler-listesinde-ilk-siradalar-solak-olanlar-daha-mi-zeki-iste-dunyanin-en-unlu-solaklari-ve-basarilari,Sioske9U3UG1Pq4FnXnGnA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JDR8hL4K80yCCCojWcJ9oA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both&ampv=20241010082212250",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/pqoGNCQ1yEORCyH1F8yhxA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Uh6cU4V7HEqJ6CH2oi1A6g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hNCo94sMrkq_b6h_Xf6VnQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/NOXzXsbRH0a-n7vVXwBhIg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/c0KL7xNcOUiT1N9D3CjUcQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qdSndUM23kaCTAtF9-gJkw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LA2gURZsUkaxYofRy3lMvw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qmpHDmJ4N0Wd_HKRNL64ng.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Zenginler listesinde ilk s\u0131radalar! Solak olanlar daha m\u0131 zeki? \u0130\u015fte d\u00fcnyan\u0131n en \u00fcnl\u00fc solaklar\u0131 ve ba\u015far\u0131lar\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JDR8hL4K80yCCCojWcJ9oA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both&amp;ampv=20241010082212250\" /><p>Onlar d\u00fcnya n\u00fcfusunun neredeyse y\u00fczde 10'unu olu\u015fturuyor, olduk\u00e7a zeki ve ba\u015far\u0131l\u0131 olduklar\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcl\u00fcyor... Yap\u0131lan ara\u015ft\u0131rmalar da bu durumun farkl\u0131l\u0131k g\u00f6sterdi\u011fini ortaya koysa da bilim d\u00fcnyas\u0131 hen\u00fcz net bir g\u00f6r\u00fc\u015f belirtemiyor. Peki sizce, solaklar sa\u011flaklara g\u00f6re daha zeki olabilir mi?  \u0130\u015fte ba\u015far\u0131lar\u0131 ile dikkat \u00e7eken \u00fcnl\u00fc solaklar...</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/pqoGNCQ1yEORCyH1F8yhxA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Solaklar\u0131n zek\u00e2 d\u00fczeyinin sa\u011flaklardan farkl\u0131 olup olmad\u0131\u011f\u0131 sorusu, olduk\u00e7a karma\u015f\u0131k bir konu.\nBilimsel ara\u015ft\u0131rmalar, solaklar\u0131n ve sa\u011flaklar\u0131n bili\u015fsel yetenekleri ve zek\u00e2lar\u0131 aras\u0131nda genel bir fark oldu\u011funu kesin olarak kan\u0131tlam\u0131\u015f de\u011fil.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Uh6cU4V7HEqJ6CH2oi1A6g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ancak, baz\u0131 ara\u015ft\u0131rmalar solak bireylerin belirli bili\u015fsel becerilerde ve d\u00fc\u015f\u00fcnme tarzlar\u0131nda farkl\u0131l\u0131k g\u00f6sterebilece\u011fini ortaya koymu\u015f olabilir.\u00a0\nYarat\u0131c\u0131l\u0131k ve problem \u00e7\u00f6zme becerileri a\u00e7\u0131s\u0131ndan baz\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar solaklar\u0131n avantajl\u0131 olabilece\u011fini belirtse de, bu bulgular genel zek\u00e2 farklar\u0131n\u0131 kesin olarak g\u00f6stermemektedir. Zek\u00e2, genetik, \u00e7evresel etmenler ve bireysel deneyimlerin karma\u015f\u0131k bir etkile\u015fimiyle \u015fekillenir.\nSolak insanlar n\u00fcfusun genelinde y\u00fczde 10\u2019luk bir az\u0131nl\u0131k iken, beceri ve zekalar\u0131 ile bu oran\u0131n \u00fczerinde bir performans g\u00f6steriyor...\ni\u015fte ba\u015far\u0131lar\u0131 ile g\u00fcndem olmu\u015f \u00fcnl\u00fc solaklar</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hNCo94sMrkq_b6h_Xf6VnQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Solaklar\u0131n zekas\u0131n\u0131 nakde \u00e7evirme konusunda sa\u011f elini kullananlara g\u00f6re daha ba\u015far\u0131l\u0131 oldu\u011fu bug\u00fcn bilinen bir ger\u00e7ek.\nMicrosoft'un sahibi Bill Gates ve Apple'\u0131n kurucusu Steve Jobs ile d\u00fcnyan\u0131n en \u00fcnl\u00fc televizyoncusu say\u0131lan Oprah Winfrey de birer solak.\nD\u00fcnya zenginler listesindeki solaklar\u0131n oran\u0131 genel n\u00fcfustaki solak oran\u0131ndan 2,5 kat fazla.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/NOXzXsbRH0a-n7vVXwBhIg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Solaklar\u0131n sporda daha ba\u015far\u0131l\u0131 oldu\u011fu art\u0131k olimpik anlamda kabul edilen bir ger\u00e7ek. \u00d6rne\u011fin, \u00fcnl\u00fc eskrim \u015fampiyonu Race Imboden, olimpiyatlar\u0131nda 198 sa\u011flak aras\u0131ndan s\u0131yr\u0131larak \u015fampiyon oldu.\nD\u00fcnya futbolunda da en yetenekli ve pahal\u0131 y\u0131ld\u0131zlar\u00a0Pele, Maradona, Messi gibi ismlerin sol ayakl\u0131 oldu\u011funu bilemeyen yok. Amerika'da beyzbol oyuncular\u0131n\u0131n en de\u011ferlisi olan at\u0131c\u0131lar\u0131n y\u00fczde 25'i solak. En \u00e7ok kazanan 10 at\u0131c\u0131n\u0131n ise 6\u2019s\u0131 solak.\n22 Grand Slam \u015fampiyonlu\u011funa ula\u015farak tenis tarihinin en b\u00fcy\u00fck oyuncular\u0131ndan biri olmu\u015ftur\u00a0Rafael Nadal'da \u00fcnl\u00fc solaklar aras\u0131nda.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/c0KL7xNcOUiT1N9D3CjUcQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00dcnl\u00fcler cephesinde de solak olman\u0131n ba\u015fka bir g\u00fczelli\u011fi var.\u00a0\nOyunculu\u011fu ve g\u00fczelli\u011fi ile alt\u0131n \u00e7a\u011f\u0131n\u0131 ya\u015fayan Jennifer Lawrence bir solak.\nD\u00fcnyan\u0131n en g\u00fczel kad\u0131nlar\u0131ndan Scarlett Johansonn, Nicole Kidman, Angelina Jolie, Julia Roberts ve Tina Fey gibi isimlerde solaklar aras\u0131nda yer al\u0131yor.\nHollywood'un \u00fcnl\u00fc erkekleri aras\u0131nda da solaklar ba\u015f k\u00f6\u015fede.\nJim Carrey, Tom Cruise, Charlie Chaplin, Robert De Niro, Morgan Freeman ilk akla gelenler.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qdSndUM23kaCTAtF9-gJkw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Solaklar ayn\u0131 zamanda m\u00fczik d\u00fcnyas\u0131n\u0131 da b\u00fcy\u00fck ba\u015far\u0131lara imza att\u0131.\nKendileri i\u00e7in \u00f6zel enstr\u00fcmanlar \u00fcretilen solak sanat\u00e7\u0131lar aras\u0131nda Jimi Hendrix Kurt Cobain, Paul McCartney, Justin Bieber, Eminem, Ricky Martin, Sting gibi isimlar yer al\u0131yor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LA2gURZsUkaxYofRy3lMvw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Solaklar\u0131n farkl\u0131 sosyal zekas\u0131 ve yarat\u0131c\u0131 \u00f6zellikleri siyaset alan\u0131nda da kendini g\u00f6steriyor.\nABD tarihindeki ba\u015fkanlar\u0131n bir \u00e7o\u011fu solakt\u0131. ABD ba\u015fkanlar\u0131 aras\u0131nda solaklar\u0131n oran\u0131 y\u00fczde 23\u2019\u00fcn \u00fczerinde.\nBarack Obama, Bill Clinton, George W. Bush\u00a0 Gerald Ford ve Harry Trumanen \u00fcnl\u00fc solak ba\u015fkanlar olarak tarihe damga vurdu.\n\u0130ngiltere\u2019de de iki d\u00f6nem ba\u015fbakanl\u0131k yapanl\u0131k yapan David Cameron da solak.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qmpHDmJ4N0Wd_HKRNL64ng.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Albert Einstein, Mozart, Beethoven, Napolyon Bonapart, Leonardo da Vinci, Sezar, Josh Holloway, Fidel Castro, Michelangelo, Isaac Newton, Picasso, Marilyn Monroe, Muhammed Ali Clay, Mark Twain, Ronald Reagan, Bob Dylan, Benjamin Franklin, John F. Kennedy</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Sol elini kullananlar daha m\u0131 zeki?  D\u00fcnyan\u0131n en \u00fcnl\u00fc solaklar\u0131 ve ba\u015far\u0131lar\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/lifestyle/sol-elini-kullananlar-daha-mi-zeki-dunyanin-en-unlu-solaklari-ve-basarilari,Ooj1buDkekaLUeiRWcm7ag",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JDR8hL4K80yCCCojWcJ9oA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both&ampv=20241010082212250",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RE6ZAB4ppk-oHkrtZfcJnA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-MQLz3i0R0G58uJmIPpt3g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/eT4kgHxRX06nqJNPERh2aQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Pp3QZAJYgUCIsDcuKDzbrw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/D6FtPUFYbkCNs-Gp2wulcA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-xa0OVD2Lk-j8XJdemRu4Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LuIDpmMvGEG7zPlicoYyeg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/BBwaXjSMDU2-2iPBXpztPA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Sol elini kullananlar daha m\u0131 zeki?  D\u00fcnyan\u0131n en \u00fcnl\u00fc solaklar\u0131 ve ba\u015far\u0131lar\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JDR8hL4K80yCCCojWcJ9oA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both&amp;ampv=20241010082212250\" /><p>Son y\u0131llarda yap\u0131lan ara\u015ft\u0131rmalar, solaklar\u0131n baz\u0131 bili\u015fsel yeteneklerde sa\u011flaklardan farkl\u0131l\u0131k g\u00f6sterebilece\u011fini ortaya koydu. Ancak, bu farkl\u0131l\u0131klar\u0131n zek\u00e2 d\u00fczeyini etkileyip etkilemedi\u011fi konusunda bilim d\u00fcnyas\u0131nda hen\u00fcz net bir g\u00f6r\u00fc\u015f birli\u011fi yok. Ancak solak insanlar n\u00fcfusun genelinde y\u00fczde 10\u2019luk bir az\u0131nl\u0131k iken, beceri ve zekalar\u0131 ile bu oran\u0131n \u00fczerinde bir performans g\u00f6steriyor. \u0130\u015fte solaklarla ilgili bilinmesi gerekenler...</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RE6ZAB4ppk-oHkrtZfcJnA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Solaklar\u0131n zek\u00e2 d\u00fczeyinin sa\u011flaklardan farkl\u0131 olup olmad\u0131\u011f\u0131 sorusu, olduk\u00e7a karma\u015f\u0131k bir konu.\nBilimsel ara\u015ft\u0131rmalar, solaklar\u0131n ve sa\u011flaklar\u0131n bili\u015fsel yetenekleri ve zek\u00e2lar\u0131 aras\u0131nda genel bir fark oldu\u011funu kesin olarak kan\u0131tlam\u0131\u015f de\u011fil.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-MQLz3i0R0G58uJmIPpt3g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ancak, baz\u0131 ara\u015ft\u0131rmalar solak bireylerin belirli bili\u015fsel becerilerde ve d\u00fc\u015f\u00fcnme tarzlar\u0131nda farkl\u0131l\u0131k g\u00f6sterebilece\u011fini ortaya koymu\u015f olabilir.\u00a0\nYarat\u0131c\u0131l\u0131k ve problem \u00e7\u00f6zme becerileri a\u00e7\u0131s\u0131ndan baz\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar solaklar\u0131n avantajl\u0131 olabilece\u011fini belirtse de, bu bulgular genel zek\u00e2 farklar\u0131n\u0131 kesin olarak g\u00f6stermemektedir. Zek\u00e2, genetik, \u00e7evresel etmenler ve bireysel deneyimlerin karma\u015f\u0131k bir etkile\u015fimiyle \u015fekillenir.\nSolak insanlar n\u00fcfusun genelinde y\u00fczde 10\u2019luk bir az\u0131nl\u0131k iken, beceri ve zekalar\u0131 ile bu oran\u0131n \u00fczerinde bir performans g\u00f6steriyor... i\u015fte ba\u015far\u0131lar\u0131 ile g\u00fcndem olmu\u015f \u00fcnl\u00fc solaklar.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/eT4kgHxRX06nqJNPERh2aQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Solaklar\u0131n zekas\u0131n\u0131 nakde \u00e7evirme konusunda sa\u011f elini kullananlara g\u00f6re daha ba\u015far\u0131l\u0131 oldu\u011fu bug\u00fcn bilinen bir ger\u00e7ek. Microsoft'un sahibi Bill Gates ve Apple'\u0131n kurucusu Steve Jobs ile d\u00fcnyan\u0131n en \u00fcnl\u00fc televizyoncusu say\u0131lan Oprah Winfrey de birer solak. D\u00fcnya zenginler listesindeki solaklar\u0131n oran\u0131 genel n\u00fcfustaki solak oran\u0131ndan 2,5 kat fazla.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Pp3QZAJYgUCIsDcuKDzbrw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Solaklar\u0131n sporda daha ba\u015far\u0131l\u0131 oldu\u011fu art\u0131k olimpik anlamda kabul edilen bir ger\u00e7ek. \u00d6rne\u011fin, \u00fcnl\u00fc eskrim \u015fampiyonu Race Imboden, olimpiyatlar\u0131nda 198 sa\u011flak aras\u0131ndan s\u0131yr\u0131larak \u015fampiyon oldu.\nD\u00fcnya futbolunda da en yetenekli ve pahal\u0131 y\u0131ld\u0131zlar\u00a0Pele, Maradona, Messi gibi ismlerin sol ayakl\u0131 oldu\u011funu bilemeyen yok. Amerika'da beyzbol oyuncular\u0131n\u0131n en de\u011ferlisi olan at\u0131c\u0131lar\u0131n y\u00fczde 25'i solak. En \u00e7ok kazanan 10 at\u0131c\u0131n\u0131n ise 6\u2019s\u0131 solak.\n22 Grand Slam \u015fampiyonlu\u011funa ula\u015farak tenis tarihinin en b\u00fcy\u00fck oyuncular\u0131ndan biri olmu\u015ftur\u00a0Rafael Nadal'da \u00fcnl\u00fc solaklar aras\u0131nda.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/D6FtPUFYbkCNs-Gp2wulcA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00dcnl\u00fcler cephesinde de solak olman\u0131n ba\u015fka bir g\u00fczelli\u011fi var.\u00a0 Oyunculu\u011fu ve g\u00fczelli\u011fi ile alt\u0131n \u00e7a\u011f\u0131n\u0131 ya\u015fayan Jennifer Lawrence bir solak. D\u00fcnyan\u0131n en g\u00fczel kad\u0131nlar\u0131ndan Scarlett Johansonn, Nicole Kidman, Angelina Jolie, Julia Roberts ve Tina Fey gibi isimlerde solaklar aras\u0131nda yer al\u0131yor. Hollywood'un \u00fcnl\u00fc erkekleri aras\u0131nda da solaklar ba\u015f k\u00f6\u015fede. Jim Carrey, Tom Cruise, Charlie Chaplin, Robert De Niro, Morgan Freeman ilk akla gelenler.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-xa0OVD2Lk-j8XJdemRu4Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Solaklar ayn\u0131 zamanda m\u00fczik d\u00fcnyas\u0131n\u0131 da b\u00fcy\u00fck ba\u015far\u0131lara imza att\u0131. Kendileri i\u00e7in \u00f6zel enstr\u00fcmanlar \u00fcretilen solak sanat\u00e7\u0131lar aras\u0131nda Jimi Hendrix Kurt Cobain, Paul McCartney, Justin Bieber, Eminem, Ricky Martin, Sting gibi isimlar yer al\u0131yor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LuIDpmMvGEG7zPlicoYyeg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Solaklar\u0131n farkl\u0131 sosyal zekas\u0131 ve yarat\u0131c\u0131 \u00f6zellikleri siyaset alan\u0131nda da kendini g\u00f6steriyor. ABD tarihindeki ba\u015fkanlar\u0131n bir \u00e7o\u011fu solakt\u0131. ABD ba\u015fkanlar\u0131 aras\u0131nda solaklar\u0131n oran\u0131 y\u00fczde 23\u2019\u00fcn \u00fczerinde. Barack Obama, Bill Clinton, George W. Bush\u00a0 Gerald Ford ve Harry Trumanen \u00fcnl\u00fc solak ba\u015fkanlar olarak tarihe damga vurdu. \u0130ngiltere\u2019de de iki d\u00f6nem ba\u015fbakanl\u0131k yapanl\u0131k yapan David Cameron da solak.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/BBwaXjSMDU2-2iPBXpztPA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Albert Einstein, Mozart, Beethoven, Napolyon Bonapart, Leonardo da Vinci, Sezar, Josh Holloway, Fidel Castro, Michelangelo, Isaac Newton, Picasso, Marilyn Monroe, Muhammed Ali Clay, Mark Twain, Ronald Reagan, Bob Dylan, Benjamin Franklin, John F. Kennedy</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "ABD'li onkoloji diyetisyeni ''A\u011fz\u0131ma bile s\u00fcrmem'' diyerek uyard\u0131! Her lokmas\u0131 kansere davetiye \u00e7\u0131kar\u0131yor",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/saglikli-yasam/abdli-onkoloji-diyetisyeni-agzima-bile-surmem-diyerek-uyardi-her-lokmasi-kansere-davetiye-cikariyor,SvuMgZRmhEqpNSHkaj9aEg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/oL8FWqUznUWl3l_O1_cF6Q.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qHP2BdwgG0u9Z0mvKwsCzA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/g6yRDIwZXEO7Hhh5W4tx0A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-VlYUI2Vp0qN59ta3y2VXw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/MEv8QCxQh0i3P47FvdnO8A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/C8P3aV9OdEO4v6euwW-wmg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DjcYwbltdkSud_omOARFYQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tcHiBD502k69EPwNwlvVNA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Ld6i5Sqby0SrpHTNoG0yhg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/V__vbDWT3ECZd_-ljWdHaA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qH1E-sBz1k6apaaHUvwBAQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"ABD'li onkoloji diyetisyeni ''A\u011fz\u0131ma bile s\u00fcrmem'' diyerek uyard\u0131! Her lokmas\u0131 kansere davetiye \u00e7\u0131kar\u0131yor\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/oL8FWqUznUWl3l_O1_cF6Q.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>ABD'li onkoloji diyetisyeni Nichole Andrews, kanser riskini art\u0131ran besinleri a\u00e7\u0131klad\u0131.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qHP2BdwgG0u9Z0mvKwsCzA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>G\u00fcn\u00fcm\u00fczde kanserlerin \u00fc\u00e7te biri, beslenme kaynakl\u0131d\u0131r. Uzmanlar, \u00f6zellikle i\u015flenmi\u015f \u00fcr\u00fcnler ve rafine \u015fekeri, kanserin en sevdi\u011fi besinler olarak tan\u0131mlar.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/g6yRDIwZXEO7Hhh5W4tx0A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Washingtonl\u0131 onkoloji diyetisyeni Nichole Andrews'e g\u00f6re ise kanser riskini art\u0131ran birincil etken, d\u00fczenli alkol t\u00fcketimi. Andrews, zarars\u0131z g\u00f6r\u00fclen bir kadeh \u015farab\u0131n bile genel sa\u011fl\u0131k \u00fczerinde tehlikeli sonu\u00e7lar do\u011furabilece\u011finin alt\u0131n\u0131 \u00e7izdi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-VlYUI2Vp0qN59ta3y2VXw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>''Ben alkol kullanm\u0131yorum'' diyen ABD'li diyetisyen, ''Alkol\u00fcn i\u00e7indeki etanol; karaci\u011fer, kolon ve meme kanseri de dahil olmak \u00fczere pek \u00e7ok kanser t\u00fcr\u00fcne davetiye \u00e7\u0131kar\u0131r'' dedi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/MEv8QCxQh0i3P47FvdnO8A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Listedeki ikinci tehlikenin i\u015flenmi\u015f etler oldu\u011funu s\u00f6yleyen uzman isim, i\u015flenmi\u015f etlerin kolorektal kanser riskini art\u0131rd\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirterek, \u00f6zellikle jambon t\u00fcketimi konusunda uyard\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/C8P3aV9OdEO4v6euwW-wmg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130\u015flenmi\u015f et t\u00fcketmenin ba\u011f\u0131rsak kanseri i\u00e7in ciddi bir risk fakt\u00f6r\u00fc oldu\u011funu s\u00f6yleyen onkoloji diyetisyeni, bu etlerin saklanmas\u0131nda kullan\u0131lan nitrat ve nitritlerin, ba\u011f\u0131rsaktaki h\u00fccrelere zarar vererek kansere yol a\u00e7abilece\u011fini s\u00f6yledi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DjcYwbltdkSud_omOARFYQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Andrews'\u0131n listesinde d\u00f6rd\u00fcnc\u00fc s\u0131rada \u015fekerli i\u00e7ecekler yer ald\u0131. Bu i\u00e7eceklerin y\u00fcksek kalorili olmalar\u0131 nedeniyle kilo al\u0131m\u0131na, dolay\u0131s\u0131yla kanser riskine zemin haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten ABD'li uzman, ''V\u00fccudunuzdaki ya\u011f dokusunu d\u00fc\u015f\u00fck tutarsan\u0131z, kanser riskiniz de o kadar azal\u0131r. V\u00fccuttaki fazla ya\u011f\u0131n, 13 farkl\u0131 kanser t\u00fcr\u00fcne yakalanma riskini art\u0131rabildi\u011fini unutmay\u0131n'' dedi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tcHiBD502k69EPwNwlvVNA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Rafine \u015fekerin de olduk\u00e7a tehlikeli oldu\u011funu belirten Andrews, ''\u00d6zellikle \u00e7aya ve kahveye kesinlikle \u015feker atmay\u0131n. Bu al\u0131\u015fkanl\u0131k, sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131zla tahmin etti\u011finizden daha fazla oynuyor'' diyerek uyard\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Ld6i5Sqby0SrpHTNoG0yhg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>A\u015f\u0131r\u0131 k\u0131rm\u0131z\u0131 et t\u00fcketiminin kolorektal kanser t\u00fcrlerine davetiye \u00e7\u0131kard\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yleyen uzman isim, ''Genellikle haftada bir porsiyon k\u0131rm\u0131z\u0131 et yiyorum ya da hi\u00e7 yemiyorum. Yemek d\u00fczenimi; tavuk, hindi, bal\u0131k, deniz \u00fcr\u00fcnleri veya soya gibi farkl\u0131 bitkisel protein t\u00fcrleri \u00fczerine kuruyorum'' \u015feklinde konu\u015ftu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/V__vbDWT3ECZd_-ljWdHaA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Vegan beslenmede pop\u00fcler olan bitki bazl\u0131 s\u00fctlere kar\u015f\u0131 da dikkatli olunmas\u0131 gerekti\u011fini s\u00f6yleyen ABD'li diyetisyen, ''Ben her zaman inek s\u00fct\u00fc tercih ediyorum'' dedi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qH1E-sBz1k6apaaHUvwBAQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ancak baz\u0131 uzmanlar, inek s\u00fct\u00fcnde bulunan kazeinin, ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k sistemi \u00fczerinde olumsuz etkileri olebilece\u011fi konusunda uyar\u0131yorlar.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Sacha Baron Cohen ve Rosamund Pike \"Ladies First\" filminde ba\u015frolleri payla\u015facak",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/kultur-ve-sanat/sacha-baron-cohen-ve-rosamund-pikeladies-first-filminde-basrolleri-paylasacak,2v51wRHJAkSI7ZwVWtKNPA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/BIa3d99wukG92h-hgkOIuQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Sacha Baron Cohen ve Rosamund Pike \" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/BIa3d99wukG92h-hgkOIuQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Hollywood y\u0131ld\u0131zlar\u0131\u00a0Sacha Baron Cohen ve Rosamund Pike, \"Ladies First\" adl\u0131 romantik komedi filminde ba\u015frol oynayacak.</p>El\u00e9onore Pourriat'\u0131n y\u00f6netti\u011fi Frans\u0131z filmi \"Je Ne Suis Pas Un Homme Facile\"den uyarlanacak olan \"<strong>Ladies First</strong>\" filminin ba\u015frolleri belli oldu.  Deadline'\u0131n haberine g\u00f6re; dijital platformlardan birinde yay\u0131nlanacak olan filmde ba\u015frolleri <strong>Sacha Baron Cohen </strong>ve<strong> Rosamund Pike</strong> payla\u015facak.  Senaryosunu Katie Silberman, Natalie Krinsky ve Cinco Paul'un kaleme ald\u0131\u011f\u0131 romantik komedi filmini Thea Sharrock y\u00f6netecek.  \"Ladies First\" filmi; hayat\u0131n\u0131 kad\u0131nlar\u0131 kand\u0131rarak ge\u00e7iren bir adam\u0131n, kad\u0131nlar\u0131n egemen oldu\u011fu bir d\u00fcnyaya uyanmas\u0131n\u0131 ve akabinde ya\u015fananlar\u0131 konu alacak."
    },
    {
        "title": "2025 Met Gala'n\u0131n temas\u0131 a\u00e7\u0131kland\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/moda-ve-guzellik/2025-met-galanin-temasi-aciklandi,MgLU2_En20mW-jDixHbRaA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/TUn0iaBGZ0SpPS7SNMhNtg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hyNkQJfhBkuAni6fXrCftA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jWKSGwMQ30iRft5xNiyzog.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZJHHvK2jAEe2ZTdrnHfOeA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vCVImjrhakCPZ3SqSItsRw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nSFQ1Qa2iUe4D5F-iM-9qw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/A_um6RBIMEejffu1f-AvvA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Ac0yNYX-OkmLyODpwryKDQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/E0nTUMn_cUu11eAty7XgLA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JWHWAE3N3E68gBO7sLEMNg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"2025 Met Gala'n\u0131n temas\u0131 a\u00e7\u0131kland\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/TUn0iaBGZ0SpPS7SNMhNtg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Moda d\u00fcnyas\u0131n\u0131n en prestijli gecesi olarak kabul edilen Met Gala, her y\u0131l farkl\u0131 bir tema ile d\u00fczenleniyor. May\u0131s ay\u0131nda yap\u0131lacak olan 2025 Met Gala'n\u0131n temas\u0131 a\u00e7\u0131kland\u0131.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hyNkQJfhBkuAni6fXrCftA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Metropolitan Sanat M\u00fczesi\u2019nin Kost\u00fcm Enstit\u00fcs\u00fc\u2019ne yard\u0131m amac\u0131yla d\u00fczenlenen ve moda d\u00fcnyas\u0131n\u0131n en prestijli gecesi olarak kabul edilen Met Gala, her y\u0131l farkl\u0131 bir tema ile d\u00fczenleniyor ve \u00fcnl\u00fc davetliler bu temaya uygun kost\u00fcmleriyle galada boy g\u00f6steriyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jWKSGwMQ30iRft5xNiyzog.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Vogue dergisi, her y\u0131l oldu\u011fu gibi bu y\u0131l da yine New York'taki Metropolitan Sanat M\u00fczesi'nde yap\u0131lacak olan Met Gala'n\u0131n temas\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. May\u0131s ay\u0131nda ger\u00e7ekle\u015fecek olan etkinli\u011fin temas\u0131, 18. y\u00fczy\u0131ldan g\u00fcn\u00fcm\u00fcze kadar siyah erkeklerin silueti ve tarz\u0131 olarak belirlendi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZJHHvK2jAEe2ZTdrnHfOeA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>2025 Met Gala'n\u0131n ev sahipleri ise Colman Domingo, Lewis Hamilton, LeBron James, A$AP Rocky, Pharrell Williams ve Anna Wintour olacak.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vCVImjrhakCPZ3SqSItsRw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>5 May\u0131s 2025\u2019te ger\u00e7ekle\u015fecek Met Gala'n\u0131n ard\u0131ndan Kost\u00fcm Enstit\u00fcs\u00fc'n\u00fcn sergisi 6 May\u0131s-26 Ekim aras\u0131nda ziyarete a\u00e7\u0131k olacak.\n\u0130\u015fte ge\u00e7mi\u015f y\u0131llar\u0131n temalar\u0131ndan baz\u0131lar\u0131...</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nSFQ1Qa2iUe4D5F-iM-9qw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Met Gala 2024\nUyuyan G\u00fczeller: Modan\u0131n Yeniden Do\u011fu\u015fu</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/A_um6RBIMEejffu1f-AvvA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Met Gala 2023\nKarl Lagerfeld:\u00a0Bir G\u00fczellik Hatt\u0131</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Ac0yNYX-OkmLyODpwryKDQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Met Gala 2022\nAmerika'da: Bir Moda Antolojisi</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/E0nTUMn_cUu11eAty7XgLA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Met Gala 2021\nAmerika'da:\u00a0Bir Moda L\u00fcgat\u0131</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JWHWAE3N3E68gBO7sLEMNg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Met Gala 2019\nKamp: Moda Notlar\u0131</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Astrolojinin en cimri bur\u00e7lar\u0131 belli oldu! Kimseye g\u00fcnahlar\u0131n\u0131 bile vermezler",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/lifestyle/astrolojinin-en-cimri-burclari-belli-oldu-kimseye-gunahini-bile-vermezler,oQJgWmwDRkO4v0YQtXWZsA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ylFzKymn60eVq5--d3o4Ow.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lQES26giy0ayo2gTiM92hQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Ql5IuL5uEEy3iJkbA4hSkg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xxld63T8cEa_MOYUPl47hg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/A9Kf8wksM0-Gau3wgVynnA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/038f5emaG0usWJMR-kC27A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Astrolojinin en cimri bur\u00e7lar\u0131 belli oldu! Kimseye g\u00fcnahlar\u0131n\u0131 bile vermezler\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ylFzKymn60eVq5--d3o4Ow.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>G\u00f6k cisimlerinin insan karakteri \u00fczerindeki etkilerini bilimsel olmayan bir \u015fekilde a\u00e7\u0131klayan astrolojide, her burcun kendine has ki\u015filik \u00f6zellikleri vard\u0131r. \u00d6rne\u011fin kimi kazand\u0131\u011f\u0131 paray\u0131 sonuna kadar harcay\u0131p hayattan keyif almaya bakarken kimi ise kazan\u0131mlar\u0131n\u0131 kendisinden bile sak\u0131n\u0131r. \u0130\u015fte zodya\u011f\u0131n en cimri 4 burcu:</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lQES26giy0ayo2gTiM92hQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Astrolojide dayan\u0131kl\u0131l\u0131\u011f\u0131yla tan\u0131nan akrep bur\u00e7lar\u0131n\u0131 pes etmi\u015f halde g\u00f6rmek neredeyse imkans\u0131za yak\u0131nd\u0131r.\u00a0 Olduk\u00e7a \u015f\u00fcpheci olan bu bur\u00e7, insanlara kolay kolay g\u00fcvenmez.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Ql5IuL5uEEy3iJkbA4hSkg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Hayatlar\u0131yla ilgili detaylar\u0131 payla\u015fmaktan ka\u00e7\u0131nan akrep bur\u00e7lar\u0131, ekonomik durumlar\u0131 hakk\u0131nda konu\u015fmay\u0131 da pek tercih etmezler. Akrep bur\u00e7lar\u0131 kazand\u0131klar\u0131 paray\u0131 kendi ihtiya\u00e7lar\u0131 i\u00e7in harcamay\u0131 sevse de, konu ba\u015fka insanlar olunca s\u0131rra kadem basarlar. Savurganl\u0131ktan ho\u015flanmayan akrepler i\u00e7in gelece\u011fi garanti almak, nazik olmaktan daha \u00f6nemlidir.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xxld63T8cEa_MOYUPl47hg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Astrolojinin en evcimen burcu olarak bilinen yenge\u00e7 bur\u00e7lar\u0131, d\u0131\u015far\u0131da\u00a0 para harcamay\u0131\u00a0pek sevmezler. Genellikle ev e\u015fyalar\u0131na para harcayan yenge\u00e7 bur\u00e7lar\u0131 i\u00e7in \u00f6ncelikli olan \u015fey, kendi ya\u015fam alanlar\u0131n\u0131n konforunu sa\u011flamakt\u0131r.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/A9Kf8wksM0-Gau3wgVynnA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Disiplinli olmas\u0131yla \u00f6n plana \u00e7\u0131kan o\u011flaklar, kazand\u0131klar\u0131 paray\u0131 biriktirmekten keyif al\u0131rlar. Birikimlerinin g\u00fcn ge\u00e7tik\u00e7e b\u00fcy\u00fcmesi, onlara tarif edilemez bir haz verir. O\u011flak bur\u00e7lar\u0131nda da t\u0131pk\u0131 akrepler gibi gelece\u011fini teminat alma tak\u0131nt\u0131s\u0131 vard\u0131r.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/038f5emaG0usWJMR-kC27A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ele\u015ftirel \u00f6zellikleriyle dikkat \u00e7eken ba\u015fak bur\u00e7lar\u0131, kendilerinden ba\u015fka herkeste kusur bulabilirler. Bu nedenle cimri olduklar\u0131n\u0131 kabul etmeleri de olduk\u00e7a zordur. Ba\u015fak bur\u00e7lar\u0131 paray\u0131 c\u00fczdanda tutmaya ve savurgan olmamaya \u00f6zen g\u00f6sterirler. M\u00fckemmeliyet\u00e7i\u00a0 tav\u0131rlar\u0131, para biriktirirken de devreye girebilir.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Eda Ece'den k\u0131z\u0131 Mina \u0130pek'e: Can\u0131m\u0131n i\u00e7i",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/magazin/eda-eceden-kizi-mina-ipeke-canimin-ici,4VttKWRphUSu30040mslFg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qc5YBooEaEupd6HGtlV23Q.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/MX7Nci1S6keOwMeWO7MfHg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/H3tbry3c7kqTXfONdZVjlA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/faND9rBeSUePTJhcuDsSHw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4qDPzok7XEq5T9XBuElVKg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1z377b-ZUkaDNvVg7OI5lg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Oq7lImmhQkeKmHFt-tbBzg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Eda Ece'den k\u0131z\u0131 Mina \u0130pek'e: Can\u0131m\u0131n i\u00e7i\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qc5YBooEaEupd6HGtlV23Q.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u0130lk \u00e7ocu\u011fu Mina \u0130pek'i 4 Nisan 2024 tarihinde kuca\u011f\u0131na alan Eda Ece, \u015fimdilerde t\u00fcm vaktini bebe\u011fiyle ge\u00e7iriyor. K\u0131z\u0131na kavu\u015fman\u0131n mutlulu\u011funu ya\u015fayan \u00fcnl\u00fc oyuncu, son payla\u015f\u0131m\u0131nda k\u0131z\u0131na \"Can\u0131m\u0131n i\u00e7i\" diye seslendi.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/MX7Nci1S6keOwMeWO7MfHg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Basketbolcu Bu\u011frahan Tuncer ile 21 Haziran 2023'te nikah masas\u0131na oturan Eda Ece,\u00a0d\u00fc\u011f\u00fcnden aylar sonra bebek bekledi\u011fini duyurmu\u015ftu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/H3tbry3c7kqTXfONdZVjlA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130lk kez anne oldu\u011funu\u00a0\"Sab\u0131rs\u0131z can\u0131m k\u0131z\u0131m aniden do\u011fdu. \u00c7ok da g\u00fczel bir g\u00fcn se\u00e7ti kendine, geli\u015fiyle bizi \u00e7ok mutlu etti. Arayan soran, bizi merak eden, iyi dileklerini ileten herkese \u00e7ok te\u015fekk\u00fcr ederiz\" s\u00f6zleriyle duyuran Eda Ece, k\u0131z\u0131na Mina \u0130pek ad\u0131n\u0131 verdi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/faND9rBeSUePTJhcuDsSHw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u015eimdilerde ekranlardan uzak olan ve bebe\u011fi\u00a0Mina \u0130pek ile ilgilenen Eda Ece, bebe\u011fiyle yeni bir payla\u015f\u0131m yapt\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4qDPzok7XEq5T9XBuElVKg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Minik k\u0131z\u0131n\u0131n elini foto\u011fraflayan \u00fcnl\u00fc oyuncu,\u00a0payla\u015f\u0131m\u0131na\u00a0\"Can\u0131m\u0131n i\u00e7i... Allah seni t\u00fcm k\u00f6t\u00fclerden korusun\" notunu d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1z377b-ZUkaDNvVg7OI5lg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Rol ald\u0131\u011f\u0131 \"Pis Yedili\", \"Yasak Elma\" gibi yap\u0131mlarla tan\u0131nan Eda Ece, k\u0131z\u0131n\u0131n y\u00fcz\u00fcn\u00fc daha \u00f6nce hi\u00e7 g\u00f6stermedi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Oq7lImmhQkeKmHFt-tbBzg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00d6te yandan Eda Ece, birka\u00e7 hafta \u00f6nce de k\u0131z\u0131 kuca\u011f\u0131ndayken \u00e7ekti\u011fi foto\u011fraf\u0131 payla\u015fm\u0131\u015f ve \"Resmen pembe \u00e7ocuk do\u011furdum. Do\u011fumda da pembeydi 4 ay sonra yine pembe\" ifadelerini kullanm\u0131\u015ft\u0131.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Rahmi Ko\u00e7'tan \u00f6zel a\u00e7\u0131klamalar: Plans\u0131z, programs\u0131z plajda gezmek isterdim, maalesef olmad\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/rahmi-koctan-ozel-aciklamalar-plansiz-programsiz-plajda-gezmek-isterdim-maalesef-olmadi,0IhRC3lQN02k3D3qcHwD1Q",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yYeFYPVOEUKc--igj7dmew.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Pp0PLlIDGU-QRov4NhCnJQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nWZS5J8UAEKKQQVqCT9G3w.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Rahmi Ko\u00e7'tan \u00f6zel a\u00e7\u0131klamalar: Plans\u0131z, programs\u0131z plajda gezmek isterdim, maalesef olmad\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yYeFYPVOEUKc--igj7dmew.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Ko\u00e7 Holding'in lideri Rahmi M. Ko\u00e7, samimi bir r\u00f6portajda, i\u015f yerinde bir g\u00fcnl\u00fc\u011f\u00fcne yapmak istedi\u011fi i\u015fi, en b\u00fcy\u00fck hayalini ve \u00f6zel meraklar\u0131na ili\u015fkin a\u00e7\u0131klamalar yapt\u0131.\u00a0\"\u0130\u015f yerinde bir g\u00fcnl\u00fc\u011f\u00fcne ba\u015fkas\u0131n\u0131n i\u015fini yapacak olsan\u0131z kimin i\u015fini yapmak isterdiniz?\" sorusuna Ko\u00e7'tan olduk\u00e7a ilgin\u00e7 bir cevap geldi. \u0130\u015f hayat\u0131n\u0131n stresinden uzakla\u015fmak istedi\u011fini belirten Ko\u00e7, \"Ya odac\u0131 olurdum ya \u00e7ayc\u0131\" \u015feklinde esprili bir yan\u0131t verdi. Rahmi Ko\u00e7, torunlar\u0131ndan birisi sevgilisinin ad\u0131n\u0131 d\u00f6vme yapt\u0131r\u0131rsa, ona tavsiyesini \u015f\u00f6yle dile getirdi: \"K\u0131z\u0131 hi\u00e7 de\u011fi\u015ftirme derdim, bir d\u00f6vme daha yapt\u0131rmak icap eder.\"</p><p>Ko\u00e7 Holding'in Onursal Ba\u015fkan\u0131 Rahmi M. Ko\u00e7, Selamlique \u0130stanbul'un pop\u00fcler program\u0131 \"1 Fincan Kahve, 40 Soru\"ya konuk olarak, i\u015f d\u00fcnyas\u0131na ve hayata dair pek \u00e7ok \u00f6nemli konuda samimi a\u00e7\u0131klamalarda bulundu.</p><p>\u0130\u015f hayat\u0131nda g\u00f6sterdi\u011fi ba\u015far\u0131 ve liderli\u011fiyle gen\u00e7lere ilham veren Ko\u00e7, programda kariyerine dair \u00f6nemli d\u00f6n\u00fcm noktalar\u0131n\u0131 ve ba\u015f\u0131ndan ge\u00e7en ilgin\u00e7 olaylar\u0131 payla\u015ft\u0131. M\u00fczik ve sinema zevklerinden bahseden Ko\u00e7, en sevdi\u011fi \u015fark\u0131c\u0131 ve filmi a\u00e7\u0131klad\u0131.  \"\u0130\u015f yerinde bir g\u00fcnl\u00fc\u011f\u00fcne ba\u015fkas\u0131n\u0131n i\u015fini yapacak olsan\u0131z kimin i\u015fini yapmak isterdiniz?\"\u00a0sorusuna Ko\u00e7'tan olduk\u00e7a ilgin\u00e7 bir cevap geldi. \u0130\u015f hayat\u0131n\u0131n stresinden uzakla\u015fmak istedi\u011fini belirten Ko\u00e7,\u00a0\"Ya odac\u0131 olurdum ya \u00e7ayc\u0131\"\u00a0\u015feklinde esprili bir yan\u0131t verdi. </p><img alt=\"Ko\u00e7 Holding\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Pp0PLlIDGU-QRov4NhCnJQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" />\u00c7ocukluk hayalleri hakk\u0131nda konu\u015fan Ko\u00e7,\u00a0\"En \u00e7ok kurdu\u011fum hayal hi\u00e7 programs\u0131z plajda bir mayoyla gezmek ak\u015fama kadar. Maalesef hi\u00e7 olamad\u0131. Plajda bile program program, misafir a\u011f\u0131rlama \u015fu bu... Hep me\u015fgul olduk\"\u00a0diyerek yo\u011fun i\u015f temposunu anlatt\u0131..<p>Rahmi Ko\u00e7, kahve i\u00e7medi\u011fini belirtirken, ameliyat sonras\u0131 b\u0131rakt\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi ve \"1984 den evvel \u00e7ay ve kahve i\u00e7erdim. \u015eimdi ne kahve ne \u00e7ay i\u00e7iyorum, sadece papaty\u0131 \u00e7ay\u0131.\"\u00a0</p><p>\"G\u00fcn 24 saat yerine 48 saat olsa \u00e7ok daha i\u015fim rahat olurdu.\" diye konu\u015fan Ko\u00e7, antika merak\u0131n\u0131n kayna\u011f\u0131n\u0131n annesi oldu\u011funu s\u00f6ylerken,\" Herkes denize girerdin annem beni antikac\u0131lara s\u00fcr\u00fcklerdi. Pek sevmezdim ama d\u00f6n\u00fc\u015fte Japon pazar\u0131ndan bana bir oyuncak al\u0131rd\u0131. K\u0131zg\u0131nl\u0131\u011f\u0131m\u0131 giderirdi.\" an\u0131s\u0131n\u0131 aktard\u0131. Ko\u00e7, \"Torunlar\u0131n\u0131zdan birisi sevgilisinin ad\u0131n\u0131 d\u00f6vme yapt\u0131rd\u0131 ona ne derdiniz?\" sorusuna, espirili \u015fekilde \u015fu yan\u0131t\u0131 verdi: \"K\u0131z\u0131 hi\u00e7 de\u011fi\u015ftirme derdim, bir d\u00f6vme daha yapt\u0131rmak icap eder.\"</p><p>Rahmi Ko\u00e7, yeni bir \u015firket kursa, yapay zeka alan\u0131nda olaca\u011f\u0131n\u0131 belirtirken, bu se\u00e7iminin gerek\u00e7esini, \"S\u0131f\u0131rdan bir \u015firket kuracak olsam yapay zeka, moda o \u015fimdi, zaman zaman moda de\u011fi\u015fir. Bazen moda ihracat\u00e7\u0131larda, bazen domates sal\u00e7as\u0131 yapanlar, bazen otomotiv grubu \u015fimdi de yapay zeka moda odu.\" diye konu\u015ftu.\u00a0\u00a0</p><img alt=\"Ko\u00e7, antika merak\u0131n\u0131n kayna\u011f\u0131n\u0131n annesi oldu\u011funu s\u00f6yledi.\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nWZS5J8UAEKKQQVqCT9G3w.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" />"
    },
    {
        "title": "MasterChef'te Somer \u015eef'ten yenilen tak\u0131ma tepki: Kazanay\u0131m da gerisi umrumda de\u011fil havas\u0131ndas\u0131n\u0131z!",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/dizi-haber/masterchefte-somer-seften-yenilen-takima-tepki-kazanayim-da-gerisi-umrumda-degil-havasindasiniz,fsg3gPWGyEeHbddNKs97Eg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6kdaUvnhLEuNJJO_6ZrnEw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/BB94z9CRmEeKVuje0xtYpA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-MrKBbX3BUSVbXHcn1GbxA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/W-jtT_kIjUaM2s-UAAerdQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/oygtxgBFGU-4rBQv9H8D0A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/GL0LTBR2u06CdUggc-2Kbw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1q2QsgZtD0GdoFzaLJjQ8Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/sEkGpBmVrkSoqW1X6DqycA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/cnKCDOYy9E2UOEFOKc_oPQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"MasterChef'te Somer \u015eef'ten yenilen tak\u0131ma tepki: Kazanay\u0131m da gerisi umrumda de\u011fil havas\u0131ndas\u0131n\u0131z!\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6kdaUvnhLEuNJJO_6ZrnEw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Masterchef T\u00fcrkiye 2024 t\u00fcm h\u0131z\u0131yla devam ediyor. 9 Ekim ak\u015fam\u0131 yeni b\u00f6l\u00fcm\u00fcyle ekranlara gelen yar\u0131\u015fmada, haftan\u0131n ikinci tak\u0131m oyunu oynand\u0131. Hezimete u\u011frayan mavi tak\u0131m bir kez daha kaybederken, Somer \u015eef'ten tepki geldi. \u0130\u015fte MasterChef son b\u00f6l\u00fcmde ya\u015fananlar...</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/BB94z9CRmEeKVuje0xtYpA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Mehmet Yal\u00e7\u0131nkaya, Danilo Zanna ve Somer Sivrio\u011flu'nun j\u00fcri koltu\u011funa oturdu\u011fu, TV8'de izleyiciyle bulu\u015fan\u00a0MasterChef 2024'te heyecan dolu yeni b\u00f6l\u00fcmleriyle izleyici kar\u015f\u0131s\u0131na \u00e7\u0131k\u0131yor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-MrKBbX3BUSVbXHcn1GbxA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Nevzat ve Kerem'in kaptan olup tak\u0131mlar\u0131 kurdu\u011fu haftada,\u00a09 Ekim \u00c7ar\u015famba ak\u015fam\u0131 ikinci\u00a0tak\u0131m oyunu oynand\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/W-jtT_kIjUaM2s-UAAerdQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130skandinav mutfa\u011f\u0131 konseptiyle yemek yapan tak\u0131mlardan ilk 4 yar\u0131\u015fmac\u0131 25 dakika boyunca yemek yaparken, tak\u0131mlar\u0131n kalan \u00fcyeleri de 20 dakika kala yard\u0131ma gitti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/oygtxgBFGU-4rBQv9H8D0A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kerem ilk d\u00f6rtl\u00fc i\u00e7in Onur, Kaan, Z\u00fcbeyde ve Alper'i yollarken; Nevzat ise Erim, Nigar, \u015eirin ve Muratcan'\u0131 yollad\u0131.\nG\u00fcn\u00fcn sonunda 6-1 skorla kaybeden mavi tak\u0131m oldu. Bireysel dokunulmazl\u0131k \u00f6ncesi konu\u015fan Ezgi,\u00a0\"Oyuna\u00a0tamamen yanl\u0131\u015f ba\u015flad\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum\" dedi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/GL0LTBR2u06CdUggc-2Kbw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bunun \u00fczerine Somer \u015eef, mavi tak\u0131m yar\u0131\u015fmac\u0131lar\u0131na\u00a0 \"O, bir dakika s\u00fcreyi size tart\u0131\u015f\u0131n yani, 'Kim ba\u015flas\u0131n; kim ba\u015flamas\u0131n?' diye verdik. Ben kafam\u0131 bir kald\u0131rd\u0131m herkes tezgah\u0131n \u00f6n\u00fcnde yemek bak\u0131yor. Ge\u00e7en hafta k\u0131rm\u0131z\u0131ya da s\u00f6yledim size de s\u00f6yleyece\u011fim\" dedi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1q2QsgZtD0GdoFzaLJjQ8Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Sivrio\u011flu, s\u00f6zlerini \"O kadar 'Ben kendi yeme\u011fimi alay\u0131m, kazanay\u0131m, gerisi umurumda de\u011fil' havas\u0131ndas\u0131n\u0131z ki; kazanma ihtimaliniz yok! \u00d6ylesiniz ama! 'Tak\u0131m toplant\u0131s\u0131 yap\u0131n, hangi 4 kalacak karar verin' diyoruz, kafam\u0131 bir kald\u0131r\u0131yorum hepiniz tezgah\u0131n \u00f6n\u00fcnde yemeye bak\u0131yorsunuz\u201d\u00a0diye noktalad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/sEkGpBmVrkSoqW1X6DqycA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Yulaf ile farkl\u0131 lezzetlerin haz\u0131rland\u0131\u011f\u0131 bireysel dokunulmazl\u0131k oyununu kazanan Semih oldu. Semih, potaya Nevzat'\u0131 yollad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/cnKCDOYy9E2UOEFOKc_oPQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Arkada\u015flar\u0131ndan en \u00e7ok oyu al\u0131p potaya giden isim ise Emre oldu.\nEmre, \"Yapamad\u0131\u011f\u0131m i\u00e7in potada olaca\u011f\u0131m, onun i\u00e7in mutluyum\" dedi.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "\u0130\u00e7indeki antioksidanla portakal ve avokadoyu bile solluyor! T\u00fcrkiye'de de\u011feri bilinmiyor ama ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k sistemini z\u0131rh gibi koruyor",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/saglikli-yasam/icerigindeki-antioksidanla-portakal-ve-avokadoyu-bile-solluyor-turkiyede-degeri-bilinmiyor-ama-bagisiklik-sistemini-zirh-gibi-koruyor,iQybaTRemkGPP2y5kfeP2w",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/C3zX0gVdGkO9KeDiBN1vzQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/We1oqHZ_gk-C23Hg0fj7rg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Bk1_j3NUyUGdyTAAQw9cHQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/I3LFQFNXi0mgSkJ1sm32tA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/r-a8gWrgM0y-RtfMPqDc2A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_WCVw0tQ0kObw8S9djnHjg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"\u0130\u00e7indeki antioksidanla portakal ve avokadoyu bile solluyor! T\u00fcrkiye'de de\u011feri bilinmiyor ama ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k sistemini z\u0131rh gibi koruyor\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/C3zX0gVdGkO9KeDiBN1vzQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Anavatan\u0131 Endonezya olan ancak T\u00fcrkiye'de Antalya'da da yeti\u015fen salak meyvesine, y\u00fczeyinin y\u0131lan derisine benzemesi nedeniyle y\u0131lan meyvesi de denir. \u0130\u00e7eri\u011findeki y\u00fcksek antioksidan ve vitamin oran\u0131yla dikkat \u00e7eken salak meyvesi, ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131\u011f\u0131 korumas\u0131n\u0131n yan\u0131 s\u0131ra haf\u0131zay\u0131 da g\u00fc\u00e7lendirir.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/We1oqHZ_gk-C23Hg0fj7rg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Asya mutfa\u011f\u0131nda olduk\u00e7a pop\u00fcler olan bu meyve, i\u00e7eri\u011findeki yararl\u0131 bile\u015fiklerle genel sa\u011fl\u0131k \u00fczerinde say\u0131s\u0131z fayda sa\u011flar. Y\u00fcksek besin de\u011feri ve dayan\u0131kl\u0131l\u0131\u011f\u0131 ile Antalya'da\u00a0da yeti\u015fen bu meyve, T\u00fcrkiye'de elma, turun\u00e7gil ya da \u00fcz\u00fcm kadar bilinmese de, yerel ekonomiye b\u00fcy\u00fck katk\u0131 sa\u011flar.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Bk1_j3NUyUGdyTAAQw9cHQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Salak pondohun y\u0131lan derisini and\u0131ran bir d\u0131\u015f kabu\u011fu vard\u0131r. Bu nedenle, baz\u0131 b\u00f6lgelerde y\u0131lan meyvesi olarak da bilinir. Kabu\u011fun alt\u0131nda ise yumurta \u015feklinde bir i\u00e7 meyve bulunur. \u0130\u00e7 meyve, sulu ve hafif tatl\u0131 bir tada sahiptir.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/I3LFQFNXi0mgSkJ1sm32tA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130\u00e7erdi\u011fi y\u00fcksek lif ve vitamin oran\u0131yla besleyici bir meyve olan salak pondoh, sindirim ve beyin sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in de faydal\u0131 bir se\u00e7enektir.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/r-a8gWrgM0y-RtfMPqDc2A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Haf\u0131zay\u0131 g\u00fc\u00e7lendiren bu meyve, y\u00fcksek lif oran\u0131yla uzun s\u00fcre tokluk hissi sa\u011flar ve ba\u011f\u0131rsaklar\u0131 \u00e7al\u0131\u015ft\u0131r\u0131r. Avokado, portakal, mango, kivi gibi di\u011fer tropikal meyvelere k\u0131yasla daha fazla antioksidan oran\u0131na sahip olan salak pondoh, t\u00fcm faydalar\u0131na ra\u011fmen kontroll\u00fc bir \u015fekilde t\u00fcketilmelidir.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_WCVw0tQ0kObw8S9djnHjg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Salak pondohta bulunan antioksidanlar, v\u00fccudu serbest radikallerin zararl\u0131 etkilerinden korur. Ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131\u011f\u0131 g\u00fc\u00e7lendirir ve ki\u015finin grip, nezle, so\u011fuk alg\u0131nl\u0131\u011f\u0131 gibi hastal\u0131klara yakalanma riskini azalt\u0131r.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Yabanc\u0131 Damat dizisinin y\u0131ld\u0131z\u0131 \u00d6zg\u00fcr \u00c7evik evlendi",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/magazin/yabanci-damat-dizisinin-yildizi-ozgur-cevik-evlendi,_7wx26kMTUW-ULPlozPl1Q",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/aix5xKVXE0Gh0y2_G5VRkQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/VjOQ4tX70k2-wdvvTkR0bw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fvuXrtGvXkW5qPyHQkBIPw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gh7xrFvh_UC6291AFDbmQQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/oDs3ZQAALEqpmcweu0J71w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wliu4WI0rk6tkbRx1AsXrw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Yabanc\u0131 Damat dizisinin y\u0131ld\u0131z\u0131 \u00d6zg\u00fcr \u00c7evik evlendi\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/aix5xKVXE0Gh0y2_G5VRkQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Bir d\u00f6neme damga vuran \"Yabanc\u0131 Damat\" dizisindeki performans\u0131yla \u015f\u00f6hreti yakalayan \u00d6zg\u00fcr \u00c7evik, 4 y\u0131ld\u0131r birlikte oldu\u011fu sevgilisi Hatice Karto\u011flu ile d\u00fcnyaevine girdi. D\u00fc\u011f\u00fcnden kareler sosyal medya \u00fczerinden payla\u015f\u0131ld\u0131.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/VjOQ4tX70k2-wdvvTkR0bw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\"Yabanc\u0131 Damat\" dizisinde canland\u0131rd\u0131\u011f\u0131 \"Niko\" karakteri ile haf\u0131zalara kaz\u0131nan oyuncu \u00d6zg\u00fcr \u00c7evik, 4 senedir birlikte oldu\u011fu Hatice Karto\u011flu ile\u00a0d\u00fcnyaevine girdi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fvuXrtGvXkW5qPyHQkBIPw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>D\u00fcn Karak\u00f6y'de ger\u00e7ekle\u015fen d\u00fc\u011f\u00fcne \u00e7ok say\u0131da \u00fcnl\u00fc isim kat\u0131ld\u0131.\u00a0\u00d6zg\u00fcr \u00c7evik ve Hatice Karto\u011flu'nun bu mutlu g\u00fcnlerine dair anlar sosyal medyada payla\u015f\u0131ld\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gh7xrFvh_UC6291AFDbmQQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00c7evik ve Karto\u011flu'nu\u00a0Engin Aky\u00fcrek, Tolga Sar\u0131ta\u015f ve Hasibe Eren\u00a0gibi yak\u0131n dostlar\u0131 yaln\u0131z b\u0131rakmad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/oDs3ZQAALEqpmcweu0J71w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Engin Aky\u00fcrek,\u00a0\u00d6zg\u00fcr \u00c7evik ve Hatice Karto\u011flu ile verdi\u011fi poza \"\u00c7ok mutlu olun\" notunu d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wliu4WI0rk6tkbRx1AsXrw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Tolga Sar\u0131ta\u015f-Zeynep Mayruk \u00e7ifti de gelin ve damatla ile verdikleri pozu \"Sizi \u00e7ok seviyoruz\" notuyla payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Filistinli y\u00f6netmen Darin Sallam, Diyarbak\u0131r K\u00fclt\u00fcr Yolu Festivali'ne konuk olacak",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/kultur-ve-sanat/filistinli-yonetmen-darin-sallam-diyarbakir-kultur-yolu-festivaline-konuk-olacak,IqVI-C-PXESr1zFPVoHzqA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/QnsZGaHzhk6MqZidguWuvQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/T-Hy5tpdSES-_KmVVTIEng.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Filistinli y\u00f6netmen Darin Sallam, Diyarbak\u0131r K\u00fclt\u00fcr Yolu Festivali'ne konuk olacak\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/QnsZGaHzhk6MqZidguWuvQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Diyarbak\u0131r K\u00fclt\u00fcr Yolu Festivali'nde, d\u00fcnya pr\u00f6miyerini 46. Toronto Uluslararas\u0131 Film Festivali'nde yapan \u00f6d\u00fcll\u00fc \"Farha\" filminin y\u00f6netmeni Darin Sallam a\u011f\u0131rlanacak.</p><p>K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n bu y\u0131l 16 \u015fehirde d\u00fczenledi\u011fi \"T\u00fcrkiye K\u00fclt\u00fcr Yolu Festivali\" kapsam\u0131nda ger\u00e7ekle\u015ftirilecek \"<strong>Diyarbak\u0131r K\u00fclt\u00fcr Yolu Festivali</strong>\", 12-20 Ekim'de Diyarbak\u0131rl\u0131larla bulu\u015facak.  \u00dcnl\u00fc y\u00f6netmen Sallam, festival kapsam\u0131nda 12 Ekim'de ger\u00e7ekle\u015ftirilecek \"Filistin Direni\u015f Sinemas\u0131\" etkinli\u011finde sinemaseverlerle bir araya gelecek.  Etkinlik, Diyarbak\u0131r Ceylan Sinemas\u0131'nda \"Farha\" filminin T\u00fcrk\u00e7e alt yaz\u0131l\u0131 g\u00f6sterimi ile ba\u015flayacak. Sallam, g\u00f6sterimin ard\u0131ndan, gazeteci Saliha Sultan'\u0131n moderat\u00f6rl\u00fc\u011f\u00fcnde sinema yolculu\u011funu ve Filistin sinemas\u0131n\u0131 anlatacak.  ABD'de Variety dergisi taraf\u0131ndan 2023'\u00fcn \"Etkili Uluslararas\u0131 Kad\u0131nlar\u0131\" aras\u0131nda g\u00f6sterilen y\u00f6netmen Sallam, herkese a\u00e7\u0131k ve \u00fccretsiz etkinlikte izleyicilerin sorular\u0131n\u0131 da yan\u0131tlayacak. </p><img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/T-Hy5tpdSES-_KmVVTIEng.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><strong>DARIN SALLAM K\u0130MD\u0130R?</strong>  <strong>Darin Sallam</strong>, G\u00fcney Kaliforniya \u00dcniversitesi'ne ba\u011fl\u0131 K\u0131z\u0131ldeniz Sinematik Sanatlar Enstit\u00fcs\u00fc'nden y\u00fcksek lisans derecesini ald\u0131.  Aralar\u0131nda \"The Dark Outside\" ve \"The Parrot\"\u0131n da bulundu\u011fu 5 \u00f6d\u00fcll\u00fc k\u0131sa filmi bulunan Sallam, \"Robert Bosch Vakf\u0131 Film \u00d6d\u00fcl\u00fc\"n\u00fc de kazand\u0131.  \u00d6d\u00fcll\u00fc filmi \"Farha\" ile 2023 y\u0131l\u0131nda 95. Akademi \u00d6d\u00fclleri'nde (Oscar), \"Uluslararas\u0131 Uzun Metraj Film\" kategorisinde \u00dcrd\u00fcn'\u00fcn aday\u0131 olarak se\u00e7ilen Sallam, \"Asya Oscarlar\u0131\" olarak bilinen 15. Asya Pasifik Ekran \u00d6d\u00fclleri'nde \"En \u0130yi Gen\u00e7lik Filmi\" \u00f6d\u00fcl\u00fcne lay\u0131k g\u00f6r\u00fcld\u00fc."
    },
    {
        "title": "Gece G\u00fcnd\u00fcz\u00a027 Eyl\u00fcl 2024",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/dizi-haber/gece-gunduz27-eylul-2024,EVk5Lx3zGEibsdr1c-P7zA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kHL-vHrnHUa6333H_yYHqQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Gece G\u00fcnd\u00fcz\u00a027 Eyl\u00fcl 2024\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kHL-vHrnHUa6333H_yYHqQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>M\u00fczik, sinema, tiyatro, sergi, moda, kitap, tasar\u0131m, g\u00f6steri\u2026\u00a0Gece ve g\u00fcnd\u00fcz \u015fehirde ya\u015fanan\u00a0her \u015fey \u00d6mer Vatanart\u0131ran\u2019\u0131n sundu\u011fu Gece\u00a0G\u00fcnd\u00fcz\u2019de\u2026 Gece G\u00fcnd\u00fcz T\u00fcrkiye\u2019nin k\u00fclt\u00fcr sanat g\u00fcndemini\u00a0mercek alt\u0131na al\u0131yor. \u015eehirde k\u00fclt\u00fcr\u00a0sanata dair ya\u015fanan ve ya\u015fanacak\u00a0her konuyu g\u00fcndeme al\u0131yor. \u0130\u015fte Gece G\u00fcnd\u00fcz'\u00fcn 27 Eyl\u00fcl 2024'te yay\u0131nlanan b\u00f6l\u00fcm\u00fc...</p><p><span><strong>Gece G\u00fcnd\u00fcz\u00a027 Eyl\u00fcl 2024 b\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fc izleyin:</strong></span></p>"
    },
    {
        "title": "Gece G\u00fcnd\u00fcz\u00a026 Eyl\u00fcl 2024",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/dizi-haber/gece-gunduz26-eylul-2024,zaThIN6o6kGJyunm2w4A0A",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kHL-vHrnHUa6333H_yYHqQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Gece G\u00fcnd\u00fcz\u00a026 Eyl\u00fcl 2024\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kHL-vHrnHUa6333H_yYHqQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>M\u00fczik, sinema, tiyatro, sergi, moda, kitap, tasar\u0131m, g\u00f6steri\u2026\u00a0Gece ve g\u00fcnd\u00fcz \u015fehirde ya\u015fanan\u00a0her \u015fey \u00d6mer Vatanart\u0131ran\u2019\u0131n sundu\u011fu Gece\u00a0G\u00fcnd\u00fcz\u2019de\u2026 Gece G\u00fcnd\u00fcz T\u00fcrkiye\u2019nin k\u00fclt\u00fcr sanat g\u00fcndemini\u00a0mercek alt\u0131na al\u0131yor. \u015eehirde k\u00fclt\u00fcr\u00a0sanata dair ya\u015fanan ve ya\u015fanacak\u00a0her konuyu g\u00fcndeme al\u0131yor. \u0130\u015fte Gece G\u00fcnd\u00fcz'\u00fcn\u00a026 Eyl\u00fcl 2024'te yay\u0131nlanan b\u00f6l\u00fcm\u00fc...</p><p><span><strong>Gece G\u00fcnd\u00fcz\u00a026 Eyl\u00fcl 2024 b\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fc izleyin:</strong></span></p>"
    },
    {
        "title": "Gece G\u00fcnd\u00fcz 25 Eyl\u00fcl 2024",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/dizi-haber/gece-gunduz25-eylul-2024,e-3P2yQlT0Kqzgrrh6zkKQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kHL-vHrnHUa6333H_yYHqQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Gece G\u00fcnd\u00fcz 25 Eyl\u00fcl 2024\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kHL-vHrnHUa6333H_yYHqQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>M\u00fczik, sinema, tiyatro, sergi, moda, kitap, tasar\u0131m, g\u00f6steri\u2026\u00a0Gece ve g\u00fcnd\u00fcz \u015fehirde ya\u015fanan\u00a0her \u015fey \u00d6mer Vatanart\u0131ran\u2019\u0131n sundu\u011fu Gece\u00a0G\u00fcnd\u00fcz\u2019de\u2026 Gece G\u00fcnd\u00fcz T\u00fcrkiye\u2019nin k\u00fclt\u00fcr sanat g\u00fcndemini\u00a0mercek alt\u0131na al\u0131yor. \u015eehirde k\u00fclt\u00fcr\u00a0sanata dair ya\u015fanan ve ya\u015fanacak\u00a0her konuyu g\u00fcndeme al\u0131yor. \u0130\u015fte Gece G\u00fcnd\u00fcz'\u00fcn\u00a025 Eyl\u00fcl 2024'te yay\u0131nlanan b\u00f6l\u00fcm\u00fc...</p><p><span><strong>Gece G\u00fcnd\u00fcz\u00a025 Eyl\u00fcl 2024 b\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fc izleyin:</strong></span></p>"
    },
    {
        "title": "Gece G\u00fcnd\u00fcz\u00a023 Eyl\u00fcl 2024",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/dizi-haber/gece-gunduz23-eylul-2024,D3VeiUm0JkaqrT5H8fTXjw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kHL-vHrnHUa6333H_yYHqQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Gece G\u00fcnd\u00fcz\u00a023 Eyl\u00fcl 2024\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kHL-vHrnHUa6333H_yYHqQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>M\u00fczik, sinema, tiyatro, sergi, moda, kitap, tasar\u0131m, g\u00f6steri\u2026\u00a0Gece ve g\u00fcnd\u00fcz \u015fehirde ya\u015fanan\u00a0her \u015fey \u00d6mer Vatanart\u0131ran\u2019\u0131n sundu\u011fu Gece\u00a0G\u00fcnd\u00fcz\u2019de\u2026 Gece G\u00fcnd\u00fcz T\u00fcrkiye\u2019nin k\u00fclt\u00fcr sanat g\u00fcndemini\u00a0mercek alt\u0131na al\u0131yor. \u015eehirde k\u00fclt\u00fcr\u00a0sanata dair ya\u015fanan ve ya\u015fanacak\u00a0her konuyu g\u00fcndeme al\u0131yor. \u0130\u015fte Gece G\u00fcnd\u00fcz'\u00fcn\u00a023 Eyl\u00fcl 2024'te yay\u0131nlanan b\u00f6l\u00fcm\u00fc...</p><p><span><strong>Gece G\u00fcnd\u00fcz\u00a023 Eyl\u00fcl 2024 b\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fc izleyin:</strong></span></p>"
    },
    {
        "title": "Gece G\u00fcnd\u00fcz 20 Eyl\u00fcl 2024",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/dizi-haber/gece-gunduz20-eylul-2024,FLKS529mSUG-IeyvQGr-3A",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kHL-vHrnHUa6333H_yYHqQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Gece G\u00fcnd\u00fcz 20 Eyl\u00fcl 2024\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kHL-vHrnHUa6333H_yYHqQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>M\u00fczik, sinema, tiyatro, sergi, moda, kitap, tasar\u0131m, g\u00f6steri\u2026\u00a0Gece ve g\u00fcnd\u00fcz \u015fehirde ya\u015fanan\u00a0her \u015fey \u00d6mer Vatanart\u0131ran\u2019\u0131n sundu\u011fu Gece\u00a0G\u00fcnd\u00fcz\u2019de\u2026 Gece G\u00fcnd\u00fcz T\u00fcrkiye\u2019nin k\u00fclt\u00fcr sanat g\u00fcndemini\u00a0mercek alt\u0131na al\u0131yor. \u015eehirde k\u00fclt\u00fcr\u00a0sanata dair ya\u015fanan ve ya\u015fanacak\u00a0her konuyu g\u00fcndeme al\u0131yor. \u0130\u015fte Gece G\u00fcnd\u00fcz'\u00fcn\u00a020 Eyl\u00fcl 2024'te yay\u0131nlanan b\u00f6l\u00fcm\u00fc...</p><p><span><strong>Gece G\u00fcnd\u00fcz\u00a020 Eyl\u00fcl 2024 b\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fc izleyin:</strong></span></p>"
    },
    {
        "title": "Gece G\u00fcnd\u00fcz\u00a019 Eyl\u00fcl 2024",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/dizi-haber/gece-gunduz19-eylul-2024,nZv0GSN2ukSUuOCT2L2e3Q",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kHL-vHrnHUa6333H_yYHqQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Gece G\u00fcnd\u00fcz\u00a019 Eyl\u00fcl 2024\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kHL-vHrnHUa6333H_yYHqQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>M\u00fczik, sinema, tiyatro, sergi, moda, kitap, tasar\u0131m, g\u00f6steri\u2026\u00a0Gece ve g\u00fcnd\u00fcz \u015fehirde ya\u015fanan\u00a0her \u015fey \u00d6mer Vatanart\u0131ran\u2019\u0131n sundu\u011fu Gece\u00a0G\u00fcnd\u00fcz\u2019de\u2026 Gece G\u00fcnd\u00fcz T\u00fcrkiye\u2019nin k\u00fclt\u00fcr sanat g\u00fcndemini\u00a0mercek alt\u0131na al\u0131yor. \u015eehirde k\u00fclt\u00fcr\u00a0sanata dair ya\u015fanan ve ya\u015fanacak\u00a0her konuyu g\u00fcndeme al\u0131yor. \u0130\u015fte Gece G\u00fcnd\u00fcz'\u00fcn\u00a019 Eyl\u00fcl 2024'te yay\u0131nlanan b\u00f6l\u00fcm\u00fc...</p><p><span><strong>Gece G\u00fcnd\u00fcz\u00a019 Eyl\u00fcl 2024 b\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fc izleyin:</strong></span></p>"
    },
    {
        "title": "Gece G\u00fcnd\u00fcz\u00a018 Eyl\u00fcl 2024",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/dizi-haber/gece-gunduz18-eylul-2024,X9UyZzGPh0qWombEbUQkbA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kHL-vHrnHUa6333H_yYHqQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Gece G\u00fcnd\u00fcz\u00a018 Eyl\u00fcl 2024\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kHL-vHrnHUa6333H_yYHqQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>M\u00fczik, sinema, tiyatro, sergi, moda, kitap, tasar\u0131m, g\u00f6steri\u2026\u00a0Gece ve g\u00fcnd\u00fcz \u015fehirde ya\u015fanan\u00a0her \u015fey \u00d6mer Vatanart\u0131ran\u2019\u0131n sundu\u011fu Gece\u00a0G\u00fcnd\u00fcz\u2019de\u2026 Gece G\u00fcnd\u00fcz T\u00fcrkiye\u2019nin k\u00fclt\u00fcr sanat g\u00fcndemini\u00a0mercek alt\u0131na al\u0131yor. \u015eehirde k\u00fclt\u00fcr\u00a0sanata dair ya\u015fanan ve ya\u015fanacak\u00a0her konuyu g\u00fcndeme al\u0131yor. \u0130\u015fte Gece G\u00fcnd\u00fcz'\u00fcn\u00a018 Eyl\u00fcl 2024'te yay\u0131nlanan b\u00f6l\u00fcm\u00fc...</p><p><span><strong>Gece G\u00fcnd\u00fcz\u00a018 Eyl\u00fcl 2024 b\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fc izleyin:</strong></span></p>"
    },
    {
        "title": "Gece G\u00fcnd\u00fcz\u00a017 Eyl\u00fcl 2024",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/dizi-haber/gece-gunduz17-eylul-2024,iBgaZbOi2k-5qBC6l8L5kg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kHL-vHrnHUa6333H_yYHqQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Gece G\u00fcnd\u00fcz\u00a017 Eyl\u00fcl 2024\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kHL-vHrnHUa6333H_yYHqQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>M\u00fczik, sinema, tiyatro, sergi, moda, kitap, tasar\u0131m, g\u00f6steri\u2026\u00a0Gece ve g\u00fcnd\u00fcz \u015fehirde ya\u015fanan\u00a0her \u015fey \u00d6mer Vatanart\u0131ran\u2019\u0131n sundu\u011fu Gece\u00a0G\u00fcnd\u00fcz\u2019de\u2026 Gece G\u00fcnd\u00fcz T\u00fcrkiye\u2019nin k\u00fclt\u00fcr sanat g\u00fcndemini\u00a0mercek alt\u0131na al\u0131yor. \u015eehirde k\u00fclt\u00fcr\u00a0sanata dair ya\u015fanan ve ya\u015fanacak\u00a0her konuyu g\u00fcndeme al\u0131yor. \u0130\u015fte Gece G\u00fcnd\u00fcz'\u00fcn\u00a017 Eyl\u00fcl 2024'te yay\u0131nlanan b\u00f6l\u00fcm\u00fc...</p><p><span><strong>Gece G\u00fcnd\u00fcz\u00a017 Eyl\u00fcl 2024 b\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fc izleyin:</strong></span></p>"
    },
    {
        "title": "Gece G\u00fcnd\u00fcz\u00a013 Eyl\u00fcl 2024",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/dizi-haber/gece-gunduz13-eylul-2024,C36W7hEYD02p_vHsDec_0w",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kHL-vHrnHUa6333H_yYHqQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Gece G\u00fcnd\u00fcz\u00a013 Eyl\u00fcl 2024\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kHL-vHrnHUa6333H_yYHqQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>M\u00fczik, sinema, tiyatro, sergi, moda, kitap, tasar\u0131m, g\u00f6steri\u2026\u00a0Gece ve g\u00fcnd\u00fcz \u015fehirde ya\u015fanan\u00a0her \u015fey \u00d6mer Vatanart\u0131ran\u2019\u0131n sundu\u011fu Gece\u00a0G\u00fcnd\u00fcz\u2019de\u2026 Gece G\u00fcnd\u00fcz T\u00fcrkiye\u2019nin k\u00fclt\u00fcr sanat g\u00fcndemini\u00a0mercek alt\u0131na al\u0131yor. \u015eehirde k\u00fclt\u00fcr\u00a0sanata dair ya\u015fanan ve ya\u015fanacak\u00a0her konuyu g\u00fcndeme al\u0131yor. \u0130\u015fte Gece G\u00fcnd\u00fcz'\u00fcn\u00a013 Eyl\u00fcl 2024'te yay\u0131nlanan b\u00f6l\u00fcm\u00fc...</p><p><span><strong>Gece G\u00fcnd\u00fcz\u00a013 Eyl\u00fcl 2024 b\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fc izleyin:</strong></span></p>"
    },
    {
        "title": "Gece G\u00fcnd\u00fcz\u00a012 Eyl\u00fcl 2024",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/dizi-haber/gece-gunduz12-eylul-2024,kfTMaulphk-fbwoUJOtSfQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kHL-vHrnHUa6333H_yYHqQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Gece G\u00fcnd\u00fcz\u00a012 Eyl\u00fcl 2024\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kHL-vHrnHUa6333H_yYHqQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>M\u00fczik, sinema, tiyatro, sergi, moda, kitap, tasar\u0131m, g\u00f6steri\u2026\u00a0Gece ve g\u00fcnd\u00fcz \u015fehirde ya\u015fanan\u00a0her \u015fey \u00d6mer Vatanart\u0131ran\u2019\u0131n sundu\u011fu Gece\u00a0G\u00fcnd\u00fcz\u2019de\u2026 Gece G\u00fcnd\u00fcz T\u00fcrkiye\u2019nin k\u00fclt\u00fcr sanat g\u00fcndemini\u00a0mercek alt\u0131na al\u0131yor. \u015eehirde k\u00fclt\u00fcr\u00a0sanata dair ya\u015fanan ve ya\u015fanacak\u00a0her konuyu g\u00fcndeme al\u0131yor. \u0130\u015fte Gece G\u00fcnd\u00fcz'\u00fcn\u00a012 Eyl\u00fcl 2024'te yay\u0131nlanan b\u00f6l\u00fcm\u00fc...</p><p><span><strong>Gece G\u00fcnd\u00fcz\u00a012 Eyl\u00fcl 2024 b\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fc izleyin:</strong></span></p>"
    },
    {
        "title": "Gece G\u00fcnd\u00fcz\u00a011 Eyl\u00fcl 2024",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/dizi-haber/gece-gunduz11-eylul-2024,YLUcgxCpHESS5_sCcmKjlA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kHL-vHrnHUa6333H_yYHqQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Gece G\u00fcnd\u00fcz\u00a011 Eyl\u00fcl 2024\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kHL-vHrnHUa6333H_yYHqQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>M\u00fczik, sinema, tiyatro, sergi, moda, kitap, tasar\u0131m, g\u00f6steri\u2026\u00a0Gece ve g\u00fcnd\u00fcz \u015fehirde ya\u015fanan\u00a0her \u015fey \u00d6mer Vatanart\u0131ran\u2019\u0131n sundu\u011fu Gece\u00a0G\u00fcnd\u00fcz\u2019de\u2026 Gece G\u00fcnd\u00fcz T\u00fcrkiye\u2019nin k\u00fclt\u00fcr sanat g\u00fcndemini\u00a0mercek alt\u0131na al\u0131yor. \u015eehirde k\u00fclt\u00fcr\u00a0sanata dair ya\u015fanan ve ya\u015fanacak\u00a0her konuyu g\u00fcndeme al\u0131yor. \u0130\u015fte Gece G\u00fcnd\u00fcz'\u00fcn\u00a011 Eyl\u00fcl 2024'te yay\u0131nlanan b\u00f6l\u00fcm\u00fc...</p><p><span><strong>Gece G\u00fcnd\u00fcz\u00a011 Eyl\u00fcl 2024 b\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fc izleyin:</strong></span></p>"
    },
    {
        "title": "Melek Mosso'dan estetik a\u00e7\u0131klamas\u0131: Can\u0131m isterse yine yapt\u0131r\u0131r\u0131m",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/magazin/melek-mossodan-estetik-aciklamasi-canim-isterse-yine-yaptiririm,CXflB5rQFkar3_Cmfn3HOQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kcj5i7vzJ0au4oUMp_TaHw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/FkSmMBCLukOCYgHlQtYOQg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tdSeGO6zI0yaqZAuWGG9Nw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KVmU-NpcDUSccQzwApmBCQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ott0EKM41UCL-LLVrNt2zA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3uwbD7FLtUK2m6pdc50HVg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/EjPHgp_uOUKaW59qz4s-dA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gJwZRbJA60eTuDt1js88Ew.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jPX0ObVGwEmj7LugF4oGpA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Melek Mosso'dan estetik a\u00e7\u0131klamas\u0131: Can\u0131m isterse yine yapt\u0131r\u0131r\u0131m\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kcj5i7vzJ0au4oUMp_TaHw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u015eark\u0131c\u0131 Melek Mosso, Berfu Yenenler'in YouTube program\u0131na konuk oldu. Son d\u00f6nemde yapt\u0131rd\u0131\u011f\u0131 kal\u00e7a esteti\u011fiyle g\u00fcndemden d\u00fc\u015fmeyen \u00fcnl\u00fc isim, yeni bir esteti\u011fi olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 \"Can\u0131m isterse yine estetik yapt\u0131r\u0131r\u0131m ama \u015fu an g\u00fcndemimde yok\" s\u00f6zleriyle aktard\u0131.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/FkSmMBCLukOCYgHlQtYOQg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Son d\u00f6nemin pop\u00fcler \u015fark\u0131c\u0131lar\u0131ndan biri olan Melek Mosso, Berfu Yenenler'in Youtube program\u0131na konuk oldu. Yeni bir esteti\u011fi olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade eden \u00fcnl\u00fc \u015fark\u0131c\u0131, evlili\u011fi hakk\u0131nda da konu\u015ftu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tdSeGO6zI0yaqZAuWGG9Nw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ekim 2023'ten bu yana Serkan Sa\u011fd\u0131\u00e7 ile mutlu bir evlilik s\u00fcrd\u00fcren Melek Mosso, ili\u015fkilerinin nas\u0131l ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 \u015fu s\u00f6zlerle anlatt\u0131:\u00a0\n\"Benim yerlerde s\u00fcr\u00fcnmem, a\u015fk\u0131mdan gebermem laz\u0131md\u0131 ama biz \u00e7ok normal ba\u015flad\u0131k, 'bir de b\u00f6yle deneyeyim' diye \u00f6nce arkada\u015f olduk.\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KVmU-NpcDUSccQzwApmBCQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Mosso, \u00fcnl\u00fc oldu\u011fu i\u00e7in e\u015finin onunla sevgili olmak istemedi\u011fini dile getirdi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ott0EKM41UCL-LLVrNt2zA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Serkan Sa\u011fd\u0131\u00e7'\u0131n\u00a0ili\u015fkiye ba\u015flamadan \u00f6nce kendisine\u00a0s\u00f6ylediklerini aktaran Mosso, \"Ba\u015fta e\u015fim, 'ikimiz de yak\u0131\u015f\u0131kl\u0131y\u0131z ve g\u00fczeliz, hayat\u0131m\u0131zdakileri temizleyelim ve \u00f6yle temiz bir ili\u015fkiye ba\u015flayal\u0131m' diye benimle konu\u015fma yapt\u0131\" dedi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3uwbD7FLtUK2m6pdc50HVg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Evlilik hayat\u0131n\u0131 da anlatan \u00fcnl\u00fc \u015fark\u0131c\u0131, \"E\u015fimle birlikte \u00e7al\u0131\u015f\u0131rken evdeki huzuru kaybettim ve 'Birlikte \u00e7al\u0131\u015fmak olmaz' dedim\" ifadelerini kulland\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/EjPHgp_uOUKaW59qz4s-dA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Melek Mosso, \"Estetiklerinizi gizlemediniz. Yeni estetik var m\u0131?\" sorusunu \"Yok. Art\u0131k daha do\u011fal y\u00f6ntemlere ge\u00e7tim. Evlenmeden \u00f6nce e\u015fim bana 'sen \u00e7ok g\u00fczel bir kad\u0131ns\u0131n, bunlar\u0131 bir daha yapt\u0131rma' dedi. Kocam beni be\u011feniyor. O beni be\u011fendik\u00e7e, ben de kendimi daha \u00e7ok be\u011feniyorum. Can\u0131m isterse yine estetik yapt\u0131r\u0131r\u0131m ama \u015fu an g\u00fcndemimde yok\" diye yan\u0131tlad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gJwZRbJA60eTuDt1js88Ew.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00d6te yandan birka\u00e7 ay \u00f6nce H\u00fclya Av\u015far'\u0131n Youtube program\u0131na kat\u0131lan Melek Mosso, hakk\u0131ndaki kal\u00e7a esteti\u011fi iddialar\u0131na \"Evet, yapt\u0131rd\u0131m. Herkes rahatlas\u0131n\" diye yan\u0131t vermi\u015fti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jPX0ObVGwEmj7LugF4oGpA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u015eark\u0131c\u0131n\u0131n e\u015fi Serkan Sa\u011fd\u0131\u00e7 ise konuyla ilgili olarak, \"Sa\u011fl\u0131k a\u00e7\u0131s\u0131ndan yapmas\u0131 gerekiyordu. Kuyruk sokumunda problem vard\u0131\" a\u00e7\u0131klamas\u0131n\u0131 yapm\u0131\u015ft\u0131.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "\u0130ngiliz profes\u00f6r tavsiye etti: Bir barda\u011f\u0131 bile \u00f6ks\u00fcr\u00fck ve bo\u011faz a\u011fr\u0131s\u0131na sava\u015f a\u00e7\u0131yor! Potasyum, magnezyum, kalsiyum ne varsa onda",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/saglikli-yasam/ingiliz-profesor-tavsiye-etti-bir-bardagi-bile-oksuruk-ve-bogaz-agrisina-savas-aciyor-potasyum-magnezyum-kalsiyum-ne-varsa-onda,Tia0QzZXGkeK5d30VJHLCQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fY8TK_NuIES97-YJhY6DbA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KkRUYZcLOUqMbkofI169Og.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DlwJuv5H30uYlyPhMvRSRQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/q8iVud9poU2THM_vcADZzQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/PDk-9gkpWkm6SNya5AE8Jg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yUKgGdwRYEiqVz4GBv50HQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/QYUIeI5vp0WpWr8PHLgcDQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wZRkC5pQmUa2ZC705SjMFg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"\u0130ngiliz profes\u00f6r tavsiye etti: Bir barda\u011f\u0131 bile \u00f6ks\u00fcr\u00fck ve bo\u011faz a\u011fr\u0131s\u0131na sava\u015f a\u00e7\u0131yor! Potasyum, magnezyum, kalsiyum ne varsa onda\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fY8TK_NuIES97-YJhY6DbA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Havalar\u0131n serinlemesiyle birlikte mevsimsel hastal\u0131klarda da art\u0131\u015f ya\u015fanmaya ba\u015flad\u0131. \u0130ngiliz bilim insan\u0131 Ron Eccles, \u00f6zellikle burun ve bo\u011faz hatt\u0131 zarlar\u0131n\u0131n iltihab\u0131na neden olan so\u011fuk alg\u0131nl\u0131\u011f\u0131n\u0131n etkilerini azaltmak i\u00e7in birtak\u0131m tavsiyelerde bulundu.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KkRUYZcLOUqMbkofI169Og.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Eccles, so\u011fuk alg\u0131nl\u0131\u011f\u0131 semptomlar\u0131n\u0131 hafifletmek i\u00e7in yap\u0131lacak olan ilk \u015feyin, okyanus suyundan \u00fcretilen bir burun spreyi sat\u0131n almak oldu\u011funu s\u00f6yledi. Ancak spreyde, g\u00fc\u00e7l\u00fc vir\u00fcs engelleyici olan ''carragelose'' polimerinin yer almas\u0131na dikkat edilmesi gerekti\u011finin de alt\u0131n\u0131 \u00e7izdi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DlwJuv5H30uYlyPhMvRSRQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130ngiliz profes\u00f6r, \"E\u011fer \u015fiddetli semptomlar\u0131n\u0131z varsa burun spreyi kullanman\u0131z\u0131n bir anlam\u0131 yok. Hastal\u0131k ilerlemeden en fazla 24 ila 48 saat i\u00e7inde alman\u0131z gerekiyor. Ne kadar erken al\u0131rsan\u0131z o kadar iyi'' dedi.\nBurun spreylerinde kullan\u0131lan okyanus suyu, antiviral bir madde g\u00f6revi g\u00f6rerek vir\u00fcslerin ve alerjenlerin v\u00fccutta daha fazla yay\u0131lmas\u0131n\u0131 \u00f6nler. B\u00f6ylelikle so\u011fuk alg\u0131nl\u0131\u011f\u0131n\u0131n s\u00fcresi k\u0131sal\u0131r.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/q8iVud9poU2THM_vcADZzQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Uzman isim, limon veya siyah frenk \u00fcz\u00fcm\u00fc ile bir fincan bal\u0131n da \u00f6ks\u00fcr\u00fck ve bo\u011faz a\u011fr\u0131s\u0131 semptomlar\u0131n\u0131 hafifletece\u011fini s\u00f6yledi. Bu kar\u0131\u015f\u0131m, t\u00fck\u00fcr\u00fck salg\u0131s\u0131n\u0131 art\u0131rarak bo\u011faz\u0131 rahatlat\u0131yor.\nMineral bak\u0131m\u0131ndan zengin olan frenk \u00fcz\u00fcm\u00fc; potasyum, kalsiyum, demir ve magnezyum gibi bile\u015fenler i\u00e7erir. Kalp sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in olduk\u00e7a faydal\u0131 olan frenk \u00fcz\u00fcm\u00fc, ayn\u0131 zamanda\u00a0anemi riskini de azalt\u0131r.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/PDk-9gkpWkm6SNya5AE8Jg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130ngiliz uzmana g\u00f6re, so\u011fuk alg\u0131nl\u0131\u011f\u0131 semptomlar\u0131n\u0131 hafifletmeye y\u00f6nelik y\u00f6ntemler aras\u0131nda, d\u00fczenli \u00e7inko mineral t\u00fcketimi de var.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yUKgGdwRYEiqVz4GBv50HQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bu mineral, do\u011fal olarak k\u0131rm\u0131z\u0131 et ve s\u00fct \u00fcr\u00fcnlerinde bulunur ve \u00e7o\u011fu insan ihtiya\u00e7 duydu\u011fu \u00e7inkonun tamam\u0131n\u0131 sadece beslenme yoluyla alabilir. Ancak yine de g\u00fcnde 25 mg'dan fazla \u00e7inko al\u0131nmamas\u0131 \u00f6neriliyor. \u00c7\u00fcnk\u00fc \u00e7ok fazla \u00e7inko almak, mide ve ba\u011f\u0131rsak sorunlar\u0131na yol a\u00e7abilir, hatta ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k sisteminizi bile zay\u0131flatabilir.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/QYUIeI5vp0WpWr8PHLgcDQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Daha \u00f6nce yap\u0131lan ara\u015ft\u0131rmalarda, birka\u00e7 g\u00fcn boyunca 10-40 mg'l\u0131k k\u00fc\u00e7\u00fck dozlarda \u00e7inko takviyesi alman\u0131n, so\u011fuk alg\u0131nl\u0131\u011f\u0131n\u0131n s\u00fcresini k\u0131saltmaya yard\u0131mc\u0131 olabilece\u011fi bulundu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wZRkC5pQmUa2ZC705SjMFg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>So\u011fuk alg\u0131nl\u0131\u011f\u0131n\u0131n s\u00fcresini k\u0131saltmaya yard\u0131mc\u0131 olan di\u011fer temel bile\u015fiklerden biri de C vitaminidir. Yeti\u015fkinlerin g\u00fcnde yakla\u015f\u0131k 40 mg C vitaminine ihtiyac\u0131 vard\u0131r ve bu miktar, standart bir bardak portakal suyunda bulunan miktar\u0131n yar\u0131s\u0131 kadard\u0131r.\n2016 y\u0131l\u0131nda Amerikan Ya\u015fam Tarz\u0131 T\u0131bb\u0131 Dergisi'nde yay\u0131nlanan bir ara\u015ft\u0131rmada, g\u00fcnde 0,2 gr veya \u00fczeri dozda C vitamini t\u00fcketiminin, so\u011fuk alg\u0131nl\u0131\u011f\u0131n\u0131n \u015fiddetini azaltt\u0131\u011f\u0131 kan\u0131tland\u0131. Ancak baz\u0131 uzmanlar, C vitamininin so\u011fuk alg\u0131nl\u0131\u011f\u0131n\u0131n etkilerini azaltt\u0131\u011f\u0131na dair \u00e7ok az kesin kan\u0131t bulundu\u011funu s\u00f6yl\u00fcyor.\nD V\u0130TAM\u0130N\u0130 DE SO\u011eUK ALGINLI\u011eININ ETK\u0130LER\u0130N\u0130 HAF\u0130FLET\u0130YOR\nSo\u011fuk alg\u0131nl\u0131\u011f\u0131yla sava\u015fman\u0131za yard\u0131mc\u0131 olabilecek bir di\u011fer takviye ise D vitamini. Ya\u011fl\u0131 bal\u0131k, k\u0131rm\u0131z\u0131 et, yumurta sar\u0131s\u0131 gibi besinlerde ve do\u011frudan g\u00fcne\u015f \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131nda bulunan D vitamini, v\u00fccudunuzdaki kemik, di\u015f ve kas sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in hayati \u00f6nem ta\u015f\u0131yan kalsiyum ve fosfat miktar\u0131n\u0131 d\u00fczenlemeye yard\u0131mc\u0131 olur.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Shawn Levy'den Reynolds ile Jackman'a erken do\u011fum g\u00fcn\u00fc kutlamas\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/magazin/shawn-levyden-reynoldsile-jackmana-erken-dogum-gunu-kutlamasi,7HTwPHFeJEqqAwp9IxZZIA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yWXPJWtIpUarY5sqevc6YA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Shawn Levy'den Reynolds ile Jackman'a erken do\u011fum g\u00fcn\u00fc kutlamas\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yWXPJWtIpUarY5sqevc6YA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\"Deadpool ve Wolverine\" filminde y\u00f6netmen koltu\u011funda oturan\u00a0Shawn Levy, projede ba\u015frolleri payla\u015fan yak\u0131n dostlar\u0131\u00a0Ryan Reynolds ve Hugh Jackman'\u0131n do\u011fum g\u00fcnleri i\u00e7in erken bir kutlama yapt\u0131.</p><p>Gi\u015fedeki ba\u015far\u0131s\u0131yla ad\u0131ndan s\u00f6z ettiren \"<strong>Deadpool Wolverine</strong>\" filminin y\u00f6netmeni Shawn Levy, yak\u0131n dostlar\u0131 <strong>Ryan Reynolds ve Hugh Jackman</strong>'\u0131n do\u011fum g\u00fcnlerini erkenden kutlad\u0131.</p><p><strong>ERKEN DO\u011eUM G\u00dcN\u00dc KUTLAMASI</strong></p><p>12 Ekim'de 56 ya\u015f\u0131na girecek olan Jackman ve 23 Ekim'de 48. ya\u015f\u0131n\u0131 kutlayacak olan Reynolds ile bir araya gelen Levy, \u00fcnl\u00fc y\u0131ld\u0131zlar\u0131 pasta ile foto\u011fraflad\u0131. </p>Levy, payla\u015f\u0131m\u0131na \"Ekim ay\u0131, arkada\u015flar\u0131n do\u011fum g\u00fcn\u00fcn\u00fc kutlamak i\u00e7in en iyi ayd\u0131r. En iyi ikisiyle erken kutlama yapmak i\u00e7in m\u00fckemmel bir sonbahar g\u00fcn\u00fc\" notunu d\u00fc\u015ft\u00fc.<strong>DEADPOOL VE WOLVERINE HAKKINDA</strong>  Ryan Reynolds ile Hugh Jackman'\u0131n ba\u015frollerini payla\u015ft\u0131\u011f\u0131 \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc Deadpool filmi 26 Temmuz'da vizyona girdi. Marvel imzal\u0131 Deadpool Wolverine adl\u0131 filmin y\u00f6netmen koltu\u011funda Shawn Levy oturuyor.  Filmde Morena Baccarin, Emma Corrin, Matthew Macfadyen ve Brianna Hildebrand gibi isimler yer al\u0131yor. Hugh Jackman'\u0131n 2000 y\u0131l\u0131nda ilk X-Men filmiyle ba\u015flayan \"Wolverine\" maceras\u0131 2017 y\u0131l\u0131nda vizyona giren Logan filmiyle son bulmu\u015ftu."
    },
    {
        "title": "Kathy Bates'in Oscar an\u0131s\u0131: Annesinin s\u00f6zlerini a\u00e7\u0131klad\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/kultur-ve-sanat/kathy-batesin-oscar-anisi-annesinin-sozlerini-acikladi,9lmOP4ZLVkO9r9E6wVGlfw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4QCloH7P5U2Aj-IZeggAlg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/L31FCsB-FEassXthuCBvlw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Kathy Bates'in Oscar an\u0131s\u0131: Annesinin s\u00f6zlerini a\u00e7\u0131klad\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4QCloH7P5U2Aj-IZeggAlg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Birka\u00e7 hafta \u00f6nce emekli olaca\u011f\u0131n\u0131 duyuran\u00a0Kathy Bates,\u00a0\"Misery\" filmindeki performans\u0131yla 1991'de \"En \u0130yi Kad\u0131n Oyuncu\" dal\u0131nda Oscar kazanm\u0131\u015ft\u0131. Usta oyuncu, annesinin \u00f6d\u00fcl\u00fc ald\u0131ktan sonraki yorumunu a\u00e7\u0131klad\u0131.</p><p>K\u0131sa bir s\u00fcre \u00f6nce \"Matlock\"un ard\u0131ndan hi\u00e7bir projede yer almayaca\u011f\u0131n\u0131 \"Dua etti\u011fim, \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131m, t\u0131rnaklar\u0131mla kaz\u0131d\u0131\u011f\u0131m her \u015feyin, aniden hepsini kullanmam istenebiliyor. Ve bu \u00e7ok yorucu. Bu benim son dans\u0131m\" s\u00f6zleriyle duyuran oyuncu Kathy Bates, son a\u00e7\u0131klamas\u0131yla ad\u0131ndan s\u00f6z ettirdi.</p><p>\"CBS Sunday Morning\" adl\u0131 programa kat\u0131lan\u00a0Kathy Bates,\u00a0\"Misery\" filmindeki performans\u0131 sonras\u0131 kazand\u0131\u011f\u0131 Oscar \u00f6d\u00fcl\u00fc i\u00e7in annesinin yorumunu a\u00e7\u0131klad\u0131.</p><img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/L31FCsB-FEassXthuCBvlw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><strong>\"KANSER\u0130N TEDAV\u0130S\u0130N\u0130 KE\u015eFETMED\u0130N\u0130Z\"</strong>  Variety'de yer alan habere g\u00f6re; 76 ya\u015f\u0131ndaki oyuncu, \u201cBen \u2018Misery\u2019 adl\u0131 filmimle Oscar kazand\u0131\u011f\u0131mda; annem, \u2018Bu kadar heyecan\u0131n ne oldu\u011funu bilmiyorum, kanserin tedavisini ke\u015ffetmediniz\u2019 dedi\u201d ifadelerini kulland\u0131.<p><strong>B\u0130R\u00c7OK \u00d6D\u00dcL KAZANDI</strong></p><p>American Horror Story ve Two and a Half Men dizilerindeki performanslar\u0131 Bates'e iki Primetime Emmy \u00d6d\u00fcl\u00fc kazand\u0131rd\u0131.  \"Misery\"\u00a0filminde hem\u015fire Annie Wilkes'i canland\u0131ran oyuncu, Alt\u0131n K\u00fcre ve Oscar \u00f6d\u00fcl\u00fc kazand\u0131.  \"The Late Shift\"te Jay Leno'nun menajeri Helen Kushnick'i canland\u0131ran oyuncu, ikinci kez Alt\u0131n K\u00fcre \u00f6d\u00fcl\u00fc kazand\u0131.</p>"
    },
    {
        "title": "Do\u011faseverlerin yeni g\u00f6zdesi: Kavron Yaylas\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/gezi/dogaseverlerin-yeni-gozdesi-kavron-yaylasi,-S02AOUF4kKDSFtxBLk2Gg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/HgllnvKtGk-0UeN3UlE4uw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RjKDuPmuHke9shFm23ipbQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/--hi5Spz90erIGoZzCh1GQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/pithbC43GkCmmr9gH2kX0g.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Do\u011faseverlerin yeni g\u00f6zdesi: Kavron Yaylas\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/HgllnvKtGk-0UeN3UlE4uw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Rize'nin \u00c7aml\u0131hem\u015fin il\u00e7esinde 2 bin 267 rak\u0131ml\u0131 Kavron Yaylas\u0131, do\u011fa ile i\u00e7 i\u00e7e vakit ge\u00e7irmek isteyen ziyaret\u00e7ilerine farkl\u0131 g\u00fczellikler ya\u015fat\u0131yor.</p><p>Ka\u00e7karlar'a t\u0131rmanmak isteyenlerin ba\u015flang\u0131\u00e7 noktalardan biri olan yayla, ayn\u0131 zamanda b\u00f6lgedeki g\u00f6lleri ziyaret etmek isteyenlerin de y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015f rotas\u0131nda yer al\u0131yor.  Zirveden \u00e7\u0131kan kaynak sular\u0131n besledi\u011fi derenin ge\u00e7ti\u011fi yayla, bitki \u00f6rt\u00fcs\u00fcyle yerli ve yabanc\u0131 konuklar\u0131na seyrine doyum olmayan manzaralar sunuyor.</p><p>\u015eehrin stres ve g\u00fcr\u00fclt\u00fcs\u00fcnden uzak do\u011fayla ba\u015f ba\u015fa kalmak isteyenler, g\u00fcn\u00fcbirlik ka\u00e7\u0131\u015f noktas\u0131 olarak Kavron Yaylas\u0131'n\u0131 tercih ediyor.</p><img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RjKDuPmuHke9shFm23ipbQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p><strong>\"TUR\u0130STLER\u0130 BEKL\u0130YORUZ\"</strong></p><p>Yayla sakinlerinden 69 ya\u015f\u0131ndaki Mustafa Bilici, yerli ve yabanc\u0131 turistlerin s\u0131k s\u0131k yaylay\u0131 ziyaret etmesinden memnun olduklar\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.  Bilici, turistlerin ilkbaharda ba\u015flay\u0131p k\u0131\u015fa kadar d\u00fczenli olarak yaylaya geldi\u011fini anlatarak, \"Turistler en \u00e7ok a\u011fustosta geliyor, \u00f6nce gelirlerse so\u011fuk oluyor. Bu d\u00f6nemde okullar a\u00e7\u0131ld\u0131, yerli turist pek gelmiyor ama yabanc\u0131lar geliyor. Turistleri bekliyoruz, ba\u015f\u0131m\u0131z\u0131n \u00fcst\u00fcnde yeri var misafirlerimizin\" dedi. </p><p>Yayla sakinlerinin misafirperver oldu\u011funu belirten Bilici, \"Ben evimde hi\u00e7bir maddi kazan\u00e7 beklemeden yabanc\u0131 turistleri misafir ettim ki gelsinler burada k\u00fclt\u00fcr\u00fcm\u00fcz\u00fc g\u00f6r\u00fcp al\u0131\u015fs\u0131nlar diye\" ifadelerini kulland\u0131.  Bilici, Ka\u00e7kar Da\u011flar\u0131'ndan gelen serinli\u011fin yaylaya ayr\u0131 bir \u00e7ekicilik katt\u0131\u011f\u0131na de\u011finerek, \"Buraya gelenler, her yerde bulamayacaklar\u0131 bir do\u011fayla kar\u015f\u0131la\u015f\u0131yorlar. Eskiden \u00e7ok kar ya\u011fard\u0131, 4-5 metre. Burada hi\u00e7bir yerde ye\u015fillik filan g\u00f6remezdin ama son 15 senedir \u00f6yle kar ya\u011fm\u0131yor\" diye konu\u015ftu.</p><img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/--hi5Spz90erIGoZzCh1GQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" />Turistlerin en \u00e7ok m\u0131hlamay\u0131 merak etti\u011fini dile getirerek, \u015funlar\u0131 kaydetti:  \"Burada bir, iki tane kafe tarz\u0131 yer var, yemek yap\u0131yorlar. Buran\u0131n en \u00f6zel yeme\u011fi m\u0131hlama, yabanc\u0131 ve yerli turistler de m\u0131hlama yemeye geliyorlar. Buradaki peynir, ya\u011f tamamen do\u011fal, hi\u00e7bir katk\u0131 maddesi bulunmuyor. Onun i\u00e7in gelenler tad\u0131na bakmak istiyor.\"<img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/pithbC43GkCmmr9gH2kX0g.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" />Trabzon'dan gezmek i\u00e7in Kavron Yaylas\u0131'na gelen Hacer K\u0131ro\u011flu ise yaylan\u0131n do\u011fas\u0131n\u0131 \u00e7ok be\u011fendi\u011fini s\u00f6yledi.  K\u0131ro\u011flu, da\u011flar\u0131 sevdi\u011fini vurgulayarak, \"Do\u011fada kendimi buluyorum, \u015fu akan derenin sesi bile bana huzurlu hissettiriyor. \u00d6zellikle sonbaharda a\u011fa\u00e7lar\u0131n farkl\u0131 renkleri \u00e7ok ho\u015fuma gidiyor. Havan\u0131n \u015fu andaki esintisi \u00e7ok ho\u015f\" dedi.  Amat\u00f6r foto\u011fraf\u00e7\u0131 Adil Kocaba\u015f da yaylan\u0131n foto\u011fraf\u00e7\u0131lar i\u00e7in \u00e7ok g\u00fczel kompozisyonlar sundu\u011funu belirterek, \"\u00d6zellikle Ka\u00e7karlar'\u0131 ve onun ete\u011findeki bu yaylay\u0131 g\u00f6rmeyi herkese tavsiye ederim\" diye konu\u015ftu."
    },
    {
        "title": "Kurulu\u015f Osman'\u0131n Komutan Lucas'\u0131 \u00d6zg\u00fcr \u00c7evik kimdir?",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/dizi-haber/kurulus-osmanin-komutan-lucasi-ozgur-cevik-kimdir,OBBC1eCpIUOnd1w5TB0kWw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_B2T6rdhNUCuHs-yciKXBA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Kurulu\u015f Osman'\u0131n Komutan Lucas'\u0131 \u00d6zg\u00fcr \u00c7evik kimdir?\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_B2T6rdhNUCuHs-yciKXBA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Kurulu\u015f Osman'\u0131n Komutan Lucas'\u0131 yeni sezonun en dikkat \u00e7eken karakterlerinden biri oldu. Ahmet Y\u0131lmaz\u2018\u0131n y\u00f6netmen koltu\u011funa oturdu\u011fu tarihi dizinin kadrosuna son olarak Bizansl\u0131 Lukas rol\u00fcyle \u00d6zg\u00fcr \u00c7evik kat\u0131ld\u0131. \u00c7evik, g\u00f6r\u00fcnt\u00fcs\u00fc ve oyunculu\u011fuyla ad\u0131ndan s\u00f6z ettirdi. Peki, Kurulu\u015f Osman'\u0131n Komutan Lucas'\u0131 \u00d6zg\u00fcr \u00c7evik kimdir?</p>\u00d6zg\u00fcr \u00c7evik, 27 May\u0131s 1981 tarihinde Ankara'da d\u00fcnyaya geldi. Be\u015f ya\u015f\u0131na kadar \u0130stanbul'da b\u00fcy\u00fcm\u00fc\u015f olan \u00c7evik, ilkokulu Amasya'da, ortaokulu L\u00fcleburgaz'da ve liseyi ise Bing\u00f6l ve \u0130zmit'te Kocaeli Anadolu Lisesi'nde okudu. \u00c7evik, 1999 y\u0131l\u0131nda \u0130stanbul \u00dcniversitesi Edebiyat Fak\u00fcltesi Felsefe b\u00f6l\u00fcm\u00fc kazanarak tekrar \u0130stanbul'a d\u00f6nd\u00fc ve e\u011fitimle birlikte m\u00fczik alan\u0131nda \u00e7al\u0131\u015fmalara da devam ettirdi.  \u00d6zg\u00fcr \u00c7evik, 2004 y\u0131l\u0131nda yay\u0131nlanan \"Akademi T\u00fcrkiye\" yar\u0131\u015fmas\u0131yla tan\u0131nd\u0131. Daha sonra 2004-2007 y\u0131llar\u0131 aras\u0131nda Kanal D'de yay\u0131nlanan \"Yabanc\u0131 Damat\" adl\u0131 dizide Niko karakterini canland\u0131rm\u0131\u015f ve as\u0131l \u00e7\u0131k\u0131\u015f\u0131n\u0131 o d\u00f6nemde yapm\u0131\u015ft\u0131. \"Avrupa Yakas\u0131\" ve Kavak Yelleri dizilerinde konuk oyuncu olarak yer alan \u00c7evik, \"Gece Sesleri\" adl\u0131 dizide ba\u015frol\u00fc \u00fcstlendi ve ard\u0131ndan ayn\u0131 kanalda yay\u0131nlanan \"Balkan D\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc\" dizisinde de rol ald\u0131. 2015-2018 y\u0131llar\u0131 aras\u0131nda ATV\u2019de yay\u0131nlanan \"K\u0131rg\u0131n \u00c7i\u00e7ekler\" adl\u0131 dizide ise 'Toprak' karakterini ba\u015far\u0131yla canland\u0131rd\u0131. Son olarak ise \u0130yilik\" adl\u0131 dizide Koray karakterine hayat verdi. \u00d6zg\u00fcr \u00c7evik ayr\u0131ca \"Romantika M\u00fczikali\" ve \"Damdaki Kemanc\u0131\" adl\u0131 m\u00fczikallerde yer alm\u0131\u015ft\u0131r. \"\u015eubat\" ,\"Sakl\u0131 Kalan\" ,\"\u0130tiraz\u0131m Var\" ,\"K\u0131rg\u0131n \u00c7i\u00e7ekler\" ,\"Kayg\u0131\" ,\"Ye\u015fil\u00e7am\" ,\"Sen Ben Lenin\" ,\"\u0130yilik\",\"Ka\u00e7\u0131\u015f\" , \u2018\u2019Alparslan: B\u00fcy\u00fck Sel\u00e7uklu\u2019 \u2019rol ald\u0131\u011f\u0131 baz\u0131 dizi ve filmler olarak s\u0131ralanabilir.  <strong>KOMUTAN LUCAS HAKKINDA</strong>  U\u00e7lardaki b\u00fct\u00fcn tekfurluklar\u0131n ba\u015f\u0131ndaki b\u00f6lge komutan\u0131d\u0131r. Kendi halk\u0131na kar\u015f\u0131 olduk\u00e7a merhametli ve adaletli davran\u0131r. B\u00fcy\u00fck bir T\u00fcrk d\u00fc\u015fmanl\u0131\u011f\u0131 vard\u0131r. Daima stratejik davran\u0131r. Usta bir sava\u015f\u00e7\u0131 olmas\u0131n\u0131n yan\u0131 s\u0131ra siyasi bir dehad\u0131r."
    },
    {
        "title": "\"Benim d\u0131\u015f\u0131mda kimse g\u00fcvende de\u011fil\" demi\u015fti: Sibel Can'dan tepkilere yan\u0131t",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/magazin/benim-disimda-kimse-guvende-degil-demisti-sibel-candan-tepkilere-yanit,HwiiiSDN-Em4OVCDi9A-JA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/D_fxlRuRBU-jAj_p_OOUyg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/NSV6ICgGZUm2LLP5s5g_Gg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1S04hxWzPEqXir0z3PxFhg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Z1a_qvwQekq-Q8YrZFMA4Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gMAUTLiMnkC2Tq91xL3ebQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jN-uTGfXjke5TXcM_J5ngg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OpSuwheIY0K_de3QSkLxyQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/D_fxlRuRBU-jAj_p_OOUyg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Artan kad\u0131n cinayetlerine \u00fcnl\u00fcler d\u00fcnyas\u0131ndan da tepki ya\u011f\u0131yor. Bu isimlerden biri de Sibel Can oldu. \n\"Siz, kendinizi g\u00fcvende hissediyor musunuz?\" sorusuna verdi\u011fi yan\u0131tla tepki toplayan \u00fcnl\u00fc \u015fark\u0131c\u0131, s\u00f6zlerine a\u00e7\u0131kl\u0131k getirdi.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/NSV6ICgGZUm2LLP5s5g_Gg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Semih \u00c7elik taraf\u0131ndan katledilen \u0130kbal Uzuner ve Ay\u015fenur Halil cinayetleriyle T\u00fcrkiye g\u00fcndemi derinden sars\u0131ld\u0131. \u00dcnl\u00fc isimler de konuyla ilgili tepkilerini dile getirmeye devam ediyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1S04hxWzPEqXir0z3PxFhg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00d6nceki ak\u015fam kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 etkinlikte \"Siz, kendinizi g\u00fcvende hissediyor musunuz?\" sorusuna yan\u0131t veren Sibel Can, \u015fu ifadeleri kullanm\u0131\u015ft\u0131:\n\"A\u00e7\u0131k\u00e7as\u0131 do\u011fruyu s\u00f6ylemek gerekirse, kendi ad\u0131ma konu\u015fuyorum tabii ki de g\u00fcvendeyim ama benim d\u0131\u015f\u0131mda hi\u00e7 kimse g\u00fcvende de\u011fil, bu \u00e7ok a\u00e7\u0131k. Bir kad\u0131n olarak ger\u00e7ekten \u00e7ok k\u00f6t\u00fc duygular...\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Z1a_qvwQekq-Q8YrZFMA4Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bu a\u00e7\u0131klamas\u0131na tepki ya\u011fan Sibel Can, sosyal medya hesab\u0131ndan yeni bir a\u00e7\u0131klama yapt\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gMAUTLiMnkC2Tq91xL3ebQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Sibel Can, s\u00f6zlerine \"De\u011fer verdi\u011fim tasar\u0131mc\u0131 Amor Garibovi\u00e7'in defilesinde, de\u011ferli bas\u0131n mensuplar\u0131n\u0131 k\u0131rmayarak sorular\u0131n\u0131 yan\u0131tlad\u0131m... Ben bir sanat\u00e7\u0131 olarak, toplu ta\u015f\u0131ma kullan\u0131yorum, konserlere koskoca ekiplerle hareket ediyorum ve her daim planl\u0131 ve programl\u0131 bir hayat\u0131m var. 'G\u00fcvendeyim'in kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131 budur. Bunun aksini s\u00f6yleseydim, inand\u0131r\u0131c\u0131 ve samimi olacak m\u0131yd\u0131?\" diye a\u00e7\u0131kl\u0131k getirdi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jN-uTGfXjke5TXcM_J5ngg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\"Manip\u00fcle ederek, s\u00f6ylenilen ve anlat\u0131lmak istenen \u015feyi ba\u015fka anlamlar y\u00fckleyerek servis etmek hi\u00e7 kimseye bir \u015fey kazand\u0131rmayacakt\u0131r\" diyen \u00fcnl\u00fc isim, \"Son\u00a0zamanlarda \u00e7ocuklar ve gen\u00e7ler \u00fczerinden ya\u015fad\u0131\u011f\u0131m\u0131z travmatik olaylardan dolay\u0131 millet\u00e7e hassasiyetimi en \u00fcst noktada, bunu \u00e7ok iyi anl\u0131yorum\" ifadelerini kulland\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OpSuwheIY0K_de3QSkLxyQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Sibel Can, s\u00f6zlerini \"Bir kad\u0131n, bir sanat\u00e7\u0131, bir anne olarak toplumsal konulara, hele ki \u00e7ocuklara ve gen\u00e7lere olan duyarl\u0131l\u0131\u011f\u0131m herkes\u00e7e malumdur... Saf k\u00f6t\u00fcl\u00fc\u011fe kar\u015f\u0131 hepimizin herkesin dili sevgi dili olmal\u0131d\u0131r...\u00a0Her zaman ger\u00e7ekler ve samimi duygular \u00fczerinden ileti\u015fimime devam edece\u011fim... Umar\u0131m kad\u0131n ve \u00e7ocuk \u015fiddeti son bulur ve adalet yerini bulur\" diye noktalad\u0131.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Grip a\u015f\u0131s\u0131 kimlere yap\u0131l\u0131r? Her y\u0131l grip a\u015f\u0131s\u0131 yap\u0131l\u0131r m\u0131? Grip a\u015f\u0131s\u0131 uygulamas\u0131n\u0131n ayr\u0131nt\u0131lar\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/saglikli-yasam/grip-asisi-kimlere-yapilir-her-yil-grip-asisi-yapilir-mi-grip-asisi-uygulamasinin-ayrintilari,RJfjwDdYf0-K15GrEuPt7g",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZUc6es-XkUuRr-888qcFgA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7o3O2juY2UWPF38dFcqx9w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/le9BF9Hj4keXV_frmEN0zA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/9rx6z0uhH0qRbJVsQHp94g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ikJAfNr-mUWhh8QgveeOjA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Grip a\u015f\u0131s\u0131 kimlere yap\u0131l\u0131r? Her y\u0131l grip a\u015f\u0131s\u0131 yap\u0131l\u0131r m\u0131? Grip a\u015f\u0131s\u0131 uygulamas\u0131n\u0131n ayr\u0131nt\u0131lar\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZUc6es-XkUuRr-888qcFgA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Grip a\u015f\u0131s\u0131, her y\u0131l grip mevsimi \u00f6ncesinde, genellikle sonbahar aylar\u0131nda uygulan\u0131r. Grip a\u015f\u0131s\u0131, influenza vir\u00fcs\u00fcn\u00fcn \u00e7e\u015fitli su\u015flar\u0131na kar\u015f\u0131 ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k geli\u015ftirilmesine yard\u0131mc\u0131 olur. Peki, grip a\u015f\u0131s\u0131 kimlere yap\u0131l\u0131r? Her y\u0131l grip a\u015f\u0131s\u0131 yap\u0131l\u0131r m\u0131? Grip a\u015f\u0131s\u0131 uygulamas\u0131n\u0131n ayr\u0131nt\u0131lar\u0131 haberimizde</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7o3O2juY2UWPF38dFcqx9w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Grip a\u015f\u0131s\u0131, her y\u0131l grip mevsimi \u00f6ncesinde, genellikle sonbahar aylar\u0131nda uygulan\u0131r. Grip a\u015f\u0131s\u0131, influenza vir\u00fcs\u00fcn\u00fcn \u00e7e\u015fitli su\u015flar\u0131na kar\u015f\u0131 ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k geli\u015ftirilmesine yard\u0131mc\u0131 olur. Peki, grip a\u015f\u0131s\u0131 kimlere yap\u0131l\u0131r? Her y\u0131l grip a\u015f\u0131s\u0131 yap\u0131l\u0131r? Grip a\u015f\u0131s\u0131 uygulamas\u0131n\u0131n ayr\u0131nt\u0131lar\u0131 haberimizdeD\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc vir\u00fcs\u00fcn de\u011fi\u015fikliklerini yak\u0131ndan takip edip, a\u015f\u0131 i\u00e7eri\u011fi i\u00e7in y\u0131ll\u0131k \u00f6nerilerde bulunur. Her y\u0131l a\u015f\u0131 i\u00e7eri\u011fi D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc\u2019n\u00fcn tavsiyeleri dikkate al\u0131narak haz\u0131rlan\u0131r.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/le9BF9Hj4keXV_frmEN0zA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Son y\u0131llarda kullan\u0131lan a\u015f\u0131larda influenza A\u2019n\u0131n iki alt tipi ve influenza B\u2019nin de bir alt tipi yer almaktad\u0131r. Haz\u0131rlanan a\u015f\u0131 ile dola\u015f\u0131mda saptanan vir\u00fcslerle antijenik benzerlik varsa a\u015f\u0131 %50-80 korunma sa\u011flayabilir. Sa\u011fl\u0131kl\u0131 eri\u015fkinlerde a\u015f\u0131 ile sa\u011flanan koruyucu antikor d\u00fczeyi influenza A i\u00e7in %80\u2019in \u00fczerinde bildirilmi\u015ftir. Ya\u015fl\u0131larda koruyuculuk daha d\u00fc\u015f\u00fck olmakla birlikte komplikasyonlar\u0131 ve \u00f6l\u00fcmleri azaltt\u0131\u011f\u0131 bilimsel yay\u0131nlarla g\u00f6sterilmi\u015ftir.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/9rx6z0uhH0qRbJVsQHp94g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Her y\u0131l mevsimsel gribe neden olan grip vir\u00fcs\u00fc de\u011fi\u015febilmektedir ve grip a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n i\u00e7eri\u011fi D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc taraf\u0131ndan bir y\u0131l \u00f6nce salg\u0131n yapan vir\u00fcs tiplerinin belirlenmesi ile geli\u015ftirilmekte ve a\u015f\u0131n\u0131n i\u00e7eri\u011fi de bu uygulamaya ba\u011fl\u0131 olarak her y\u0131l de\u011fi\u015fmektedir. A\u015f\u0131, yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 grip sezonu i\u00e7in etkili olmaktad\u0131r. Bu nedenle; eskiden ge\u00e7irilmi\u015f grip hastal\u0131\u011f\u0131 ya da uygulanm\u0131\u015f grip a\u015f\u0131s\u0131na bak\u0131lmaks\u0131z\u0131n mevsimsel gribe kar\u015f\u0131 etkin bir korunma sa\u011flanmas\u0131 i\u00e7in her y\u0131l grip a\u015f\u0131s\u0131 yapt\u0131r\u0131lmal\u0131d\u0131r. A\u015f\u0131n\u0131n koruyucu etkisi, a\u015f\u0131 yap\u0131ld\u0131ktan iki hafta sonra ba\u015flayaca\u011f\u0131 i\u00e7in a\u015f\u0131n\u0131n en uygun zaman\u0131, gribin s\u0131k g\u00f6r\u00fclmeye ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 d\u00f6nemden hemen \u00f6ncesidir. Ekim ve Kas\u0131m aylar\u0131 grip a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n yap\u0131lma zaman\u0131 olarak tercih edilmelidir. A\u015f\u0131lanmayanlar ki\u015filer ise mart ay\u0131n\u0131n sonuna kadar a\u015f\u0131lanabilir. A\u015f\u0131n\u0131n koruyuculu\u011fu yakla\u015f\u0131k 6-8 ay s\u00fcrer.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ikJAfNr-mUWhh8QgveeOjA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Grip a\u015f\u0131s\u0131 6 ayl\u0131ktan k\u00fc\u00e7\u00fck \u00e7ocuklara, hamileli\u011finin ilk 3 ay\u0131n\u0131n i\u00e7inde bulunanlara ve ciddi yumurta alerjisi ya da a\u015f\u0131 i\u00e7eri\u011finde bulunan herhangi bir maddeye kar\u015f\u0131 ciddi alerji \u00f6yk\u00fcs\u00fc olanlara, daha \u00f6nce herhangi bir mevsimsel influenza a\u015f\u0131s\u0131 ile ciddi (hayat\u0131 tehdit eden) alerji \u00f6yk\u00fcs\u00fc olanlara uygulanmamal\u0131d\u0131r.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Partnerinizin sizi manip\u00fcle etti\u011fini g\u00f6steren 7 i\u015faret! Ruh sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131 sinsice mahvediyor",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/lifestyle/partnerinizin-sizi-manipule-ettigini-gosteren-7-isaret-ruh-sagliginizi-sinsice-zehirliyor,Aw34ekZWHkWN83CErJiFrg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/U58sprKwYUCgGgo_m4sQrQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/q6oMZp0dD0Cjg3upXqcrqw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ylUq_RnMt02a3Y4JRfo-Cg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_4ZGO2m1DESU8NB_rK4Y9A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gsscIlOKtUaVC1RA-ftcXQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Sed4fmeo30GynqngdBYLGQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/e0mEiZygrESN7ijOE1cxHQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7sWNK3TcfkOZEwSHQl3bqg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/VUAy6LR5UU65nlSd5E8ckQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hRkrDrhzH0G0QLkWK7ckoQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/b9lPDx4S_0SDaGeCDwViAA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/YkikGZsri0qytxLq4KkIyQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/QWrfZBzHa0mgwtgA6MV6aQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Partnerinizin sizi manip\u00fcle etti\u011fini g\u00f6steren 7 i\u015faret! Ruh sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131 sinsice mahvediyor\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/U58sprKwYUCgGgo_m4sQrQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u0130kili ili\u015fkilerde manip\u00fclasyona u\u011frayan ki\u015filer, kendilerini s\u00fcrekli olarak endi\u015feli, bitkin ve \u015f\u00fcpheci hissedebilirler. \u00d6zellikle romantik ili\u015fkilerde maruz kal\u0131nan manip\u00fclasyon, ki\u015finin \u00f6z sayg\u0131s\u0131n\u0131 kaybetmesine neden olabilir. E\u011fer manip\u00fcle edildi\u011finizi d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorsan\u0131z, o ki\u015fiyle kurdu\u011funuz ileti\u015fimden sonra nas\u0131l hissetti\u011finize bakman\u0131z yeterlidir.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/q6oMZp0dD0Cjg3upXqcrqw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Uzmanlar, pasif agresif davran\u0131\u015flar sergilemenin ve s\u00fcrekli su\u00e7lay\u0131c\u0131 tav\u0131rlar i\u00e7erisinde olman\u0131n duygusal manip\u00fclasyonun en b\u00fcy\u00fck belirtileri aras\u0131nda oldu\u011funu savunuyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ylUq_RnMt02a3Y4JRfo-Cg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Genellikle sorumluluk almaktan ka\u00e7\u0131nan ve dikkati ba\u015fka yere \u00e7ekmek isteyen ki\u015filer taraf\u0131ndan uygulanan gaslighting, son y\u0131llar\u0131n en pop\u00fcler psikolojik taciz y\u00f6ntemlerinden aras\u0131nda yer al\u0131yor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_4ZGO2m1DESU8NB_rK4Y9A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Gaslighting yapan bir ki\u015fi size yalan s\u00f6yleyebilir ve hissettiklerinizi k\u00fc\u00e7\u00fcmseyebilir. Kendinizi ifade etme \u00e7aban\u0131zdan ho\u015flanmaz ve duygular\u0131n\u0131z\u0131n ger\u00e7ek olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 iddia eder. Bu insanlar, kendi hatalar\u0131na odaklan\u0131lmamas\u0131 i\u00e7in sizin d\u00fc\u015f\u00fcnceleriniz \u00fczerinde kontrol sahibi olmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131rlar.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gsscIlOKtUaVC1RA-ftcXQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Gaslighting ustalar\u0131n\u0131n en \u00e7ok kulland\u0131\u011f\u0131 kal\u0131plar ise ''Sen delisin'' ve ''\u00c7ok hassass\u0131n'' gibi manip\u00fclasyon c\u00fcmleleridir.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Sed4fmeo30GynqngdBYLGQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>E\u011fer birisinin sizi psikolojik olarak taciz etti\u011fini hissediyorsan\u0131z, onunla vakit ge\u00e7irdikten sonra nas\u0131l birine d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcze dikkat edin. Kafas\u0131 kar\u0131\u015f\u0131k, hayal k\u0131r\u0131kl\u0131\u011f\u0131na u\u011fram\u0131\u015f ve yetersiz hissediyorsan\u0131z, \u00e7ok y\u00fcksek ihtimalle duygusal manip\u00fclasyonun pen\u00e7eleri aras\u0131ndas\u0131n\u0131zd\u0131r.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/e0mEiZygrESN7ijOE1cxHQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Psikolog Christian G. Schanz'a g\u00f6re; bu ki\u015filer, do\u011frudan ileti\u015fim kurmak yerine ger\u00e7ekte ne hissettiklerini s\u00f6ylemekten ka\u00e7\u0131n\u0131rlar. \u00d6zellikle tart\u0131\u015fma zemini yaratabilecek konular\u0131n de\u015filmesinden hi\u00e7 haz etmezler. Alayc\u0131 tav\u0131r, pasif agresif insanlar\u0131n en \u00e7ok ba\u015fvurdu\u011fu y\u00f6ntemdir.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7sWNK3TcfkOZEwSHQl3bqg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Partnerini manip\u00fcle etme niyetinde olan ki\u015filer, genellikle ili\u015fkinin ba\u015flang\u0131c\u0131nda b\u00fcy\u00fck sevgi g\u00f6sterilerinde bulunurlar. Birka\u00e7 hafta i\u00e7erisinde ''Seni \u00e7ok seviyorum'' ve ''Hayat\u0131mda \u00e7ok \u00f6zel bir yerin var'' gibi c\u00fcmleler duyman\u0131z hi\u00e7 zor de\u011fildir. Ancak t\u00fcm bunlara ra\u011fmen bir anda ortadan kaybolarak sizi de\u011fersizlik hissiyle ba\u015fba\u015fa b\u0131rakabilirler. Bu hareketleri, kar\u015f\u0131lar\u0131ndaki insan\u0131 kontrol alt\u0131na alma isteklerinden kaynaklan\u0131r. Ki\u015fiyi, istismar ve ba\u011f\u0131ml\u0131l\u0131k d\u00f6ng\u00fcs\u00fcne hapsetmekten keyif al\u0131rlar.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/VUAy6LR5UU65nlSd5E8ckQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Manip\u00fclatif insanlar\u0131n izledi\u011fi yollar aras\u0131nda ''tehdit'' de vard\u0131r. \u00d6rne\u011fin, partneriniz kendisine zarar verece\u011fini s\u00f6yleyerek sizi tehdit edebilir. Buradaki amac\u0131, isteklerinin duygusal manip\u00fclasyon yoluyla yerine getirilmesidir. Ancak yine de kendisine zarar verme tehdidinde bulunan ki\u015fi, kesinlikle bir ruh sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 uzman\u0131ndan dan\u0131\u015fmanl\u0131k almal\u0131d\u0131r. Bu nedenle hem kendi duygusal s\u0131n\u0131rlar\u0131n\u0131z\u0131 korumak hem de olas\u0131 bir intihar\u0131 riskini \u00f6nlemek i\u00e7in partnerinizi yard\u0131m almaya mutlaka te\u015fvik etmelisiniz.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hRkrDrhzH0G0QLkWK7ckoQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Duygusal manip\u00fclasyonun bir di\u011fer i\u015fareti de partnerinizin sizden sessizce uzakla\u015fmas\u0131d\u0131r. E\u011fer onun istemedi\u011fi \u015fekilde davran\u0131yorsan\u0131z sizi sessizlikleriyle cezaland\u0131racaklard\u0131r. Siz istediklerini yapana kadar geri \u00e7ekilmeyi ve saklanmay\u0131 tercih ederler.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/b9lPDx4S_0SDaGeCDwViAA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Sizi kontrol etmek isteyen bir ki\u015fi, arkada\u015flar\u0131n\u0131z ve ailenizle olan ileti\u015fiminizi kesmeye \u00e7al\u0131\u015fabilir. Yada tam tersi \u015fekilde kendi \u00e7\u0131karlar\u0131 i\u00e7in ailenizin ve arkada\u015flar\u0131n\u0131z\u0131n deste\u011fini almak isteyebilir. \u00d6rne\u011fin, partneriniz sizin ondan ayr\u0131lmak istedi\u011finizi biliyorsa, ikna edilmeniz i\u00e7in aileniz ve arkada\u015flar\u0131n\u0131zla g\u00f6r\u00fc\u015febilir. B\u00f6ylelikle duygusal dayanak olarak g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcz ki\u015filerin say\u0131s\u0131n\u0131 azaltacak ve sizi yaln\u0131z hissettirecektir. G\u00fcn sonunda ayr\u0131l\u0131k karar\u0131 ertelenmi\u015f olur.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/YkikGZsri0qytxLq4KkIyQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>D\u00fczenli \u015fekilde maruz kal\u0131nan manip\u00fclasyonun, olduk\u00e7a vahim psikolojik sonu\u00e7lar\u0131 olabilir. Bunlar, s\u00fcrekli kendini savunma ihtiyac\u0131, \u00f6zg\u00fcvensizlik, \u015f\u00fcphecilik, yanl\u0131\u015f yapmad\u0131\u011f\u0131n\u0131z\u0131 bildi\u011finiz halde s\u0131k s\u0131k \u00f6z\u00fcr dilemek ve kafa kar\u0131\u015f\u0131kl\u0131\u011f\u0131 gibi yans\u0131malard\u0131r.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/QWrfZBzHa0mgwtgA6MV6aQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ki\u015fi, partnerinin davran\u0131\u015flar\u0131ndan kendisinin sorumlu oldu\u011funa inanabilir. Terk edilmekten ve yaln\u0131z kalmaktan korkabilir. Bir travma tepkisi olarak s\u00fcrekli insanlar\u0131 memnun etmeye \u00e7al\u0131\u015fabilir ve duygular\u0131n\u0131n k\u00fc\u00e7\u00fcmsendi\u011fi evlerde b\u00fcy\u00fcm\u00fc\u015f olabilir. Ayr\u0131ca, manip\u00fclatif bir ili\u015fkiyi b\u0131rakmalar\u0131na yard\u0131mc\u0131 olacak sosyal destekten de yoksun olabilir.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Sydney Sweeney ile Amanda Seyfried ayn\u0131 projede bulu\u015fuyor",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/kultur-ve-sanat/sydney-sweeneyile-amanda-seyfried-ayni-projede-bulusuyor,F6VMkFh0gEmdpffIMSswWg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JKi8EVAs20Ocp5CQewrkdw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Sydney Sweeney ile Amanda Seyfried ayn\u0131 projede bulu\u015fuyor\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JKi8EVAs20Ocp5CQewrkdw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u00dcnl\u00fc oyuncular Sydney Sweeney\u00a0ve Amanda Seyfried, \"The Housemaid\"\u00a0adl\u0131 filmde\u00a0ba\u015frolleri payla\u015facak. Film, Freida McFadden'\u0131n ayn\u0131 isimli \u00fcnl\u00fc roman\u0131ndan uyarlanacak.</p><p>Son d\u00f6nemin y\u00fckselen y\u0131ld\u0131zlar\u0131ndan <strong>Sydney Sweeney</strong> ile uzun y\u0131llard\u0131r herhangi bir filmde rol almayan <strong>Amanda Seyfried</strong>, ayn\u0131 projede bulu\u015fmaya haz\u0131rlan\u0131yor.</p><p>Variety'nin haberine g\u00f6re; \u00fcnl\u00fc oyuncular, Paul Feig'in y\u00f6netmen koltu\u011funa oturdu\u011fu\u00a0\"<strong>The Housemaid</strong>\" adl\u0131 filmde ba\u015frolleri payla\u015facak.</p><p>Freida McFadden'\u0131n ayn\u0131 isimli \u00fcnl\u00fc roman\u0131ndan uyarlanacak olan\u00a0\"The Housemaid\" filmi; Millie'nin Winchester ailesinin yan\u0131nda \u00e7al\u0131\u015fmaya ba\u015flamas\u0131 ve akabinde ya\u015fananlar\u0131 konu ediyor.</p><p> Sydney Sweeney, filmde; zengin \u00e7ift Nina ve Andrew'un hizmet\u00e7isi olarak yeni bir ba\u015flang\u0131\u00e7 yapman\u0131n\u00a0rahatl\u0131\u011f\u0131n\u0131 ya\u015fayan, m\u00fccadele eden gen\u00e7 bir kad\u0131n olan Millie'yi canland\u0131racak.</p><p>Senaryoyu Rebecca Sonnenshine'\u0131n uyarlaca\u011f\u0131 filmde Amanda\u00a0Seyfried ise \"Nina\" karakterine hayat verecek.</p><p><strong>\"\u00c7OK HEYECANLIYIM\"</strong></p><p>Freida McFadden imzal\u0131 \"The Housemaid\" kitab\u0131n\u0131 sosyal medya hesab\u0131ndan payla\u015fan Paul Feig, \"Oluyor. Bu harika ktiab\u0131\u00a0arkada\u015flar\u0131mla hayata ge\u00e7irece\u011fim i\u00e7in \u00e7ok heyecanl\u0131y\u0131m. Millie yolda\" ifadelerini kulland\u0131.</p>"
    },
    {
        "title": "Geniz ak\u0131nt\u0131s\u0131 neden olur? Geniz ak\u0131nt\u0131s\u0131 nas\u0131l ge\u00e7er?",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/saglikli-yasam/geniz-akintisi-neden-olur-geniz-akintisi-nasil-gecer,PMX7KoYIM0miso5cUzqp-w",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/VDjHQMJEVUK0mDESBE4Qcg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/X_yYpMczfkuqYVTebYLAPA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/9_V_NTdfC0GCvfXGjyX4rg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RdyQmaoyOE6FzITmHwKUog.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/MhtjhfZXokmvlr4YhSZauA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Geniz ak\u0131nt\u0131s\u0131 neden olur? Geniz ak\u0131nt\u0131s\u0131 nas\u0131l ge\u00e7er?\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/VDjHQMJEVUK0mDESBE4Qcg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Geniz ak\u0131nt\u0131s\u0131, rahats\u0131z edici olsa da, \u00e7o\u011fu durumda ciddi bir sa\u011fl\u0131k sorunu de\u011fildir. Tedavi y\u00f6ntemleri, altta yatan nedene ba\u011fl\u0131 olarak de\u011fi\u015fir. Genellikle so\u011fuk alg\u0131nl\u0131\u011f\u0131, alerjiler, sin\u00fczit veya \u00fcst solunum yolu enfeksiyonlar\u0131 gibi durumlar nedeniyle olu\u015fur. Peki, geniz ak\u0131nt\u0131s\u0131 nas\u0131l ge\u00e7er?</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/X_yYpMczfkuqYVTebYLAPA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Geniz ak\u0131nt\u0131s\u0131, burun ve sin\u00fcslerden bo\u011faza do\u011fru akan mukusun olu\u015fturdu\u011fu bir durumdur. Genellikle so\u011fuk alg\u0131nl\u0131\u011f\u0131, alerji, sin\u00fczit veya di\u011fer solunum yolu enfeksiyonlar\u0131 gibi \u00e7e\u015fitli nedenlerden kaynaklanabilir. Geniz ak\u0131nt\u0131s\u0131 belirtileri aras\u0131nda \u015funlar bulunur:Bo\u011fazda tahri\u015f: S\u00fcrekli bir rahats\u0131zl\u0131k hissi veya ka\u015f\u0131nt\u0131.\u00d6ks\u00fcr\u00fck: \u00d6zellikle gece uyku s\u0131ras\u0131nda k\u00f6t\u00fcle\u015fen bir \u00f6ks\u00fcr\u00fck.Bad breath: A\u011f\u0131zda k\u00f6t\u00fc koku.Yutma g\u00fc\u00e7l\u00fc\u011f\u00fc: Mukusun yutulmas\u0131nda zorluk.Burun t\u0131kan\u0131kl\u0131\u011f\u0131: Genellikle birlikte g\u00f6r\u00fclen bir belirti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/9_V_NTdfC0GCvfXGjyX4rg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Geniz ak\u0131nt\u0131s\u0131 tedavisi, altta yatan nedene ba\u011fl\u0131d\u0131r. Alerjiler i\u00e7in antihistaminikler, enfeksiyonlar i\u00e7in ise gerekti\u011finde antibiyotik tedavisi uygulanabilir. Ayr\u0131ca, bol s\u0131v\u0131 t\u00fcketimi, tuzlu su gargaralar\u0131 veya buhar inhalasyonu gibi y\u00f6ntemler de semptomlar\u0131n hafifletilmesine yard\u0131mc\u0131 olabilir. E\u011fer geniz ak\u0131nt\u0131s\u0131 uzun s\u00fcre devam ederse ya da \u015fiddetliyse, bir doktora dan\u0131\u015fmak \u00f6nemlidir.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RdyQmaoyOE6FzITmHwKUog.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Geniz ak\u0131nt\u0131s\u0131n\u0131 hafifletmek veya ge\u00e7irmek i\u00e7in a\u015fa\u011f\u0131daki y\u00f6ntemler yard\u0131mc\u0131 olabilir:Bol S\u0131v\u0131 T\u00fcketimi: Su, \u00e7ay veya s\u0131v\u0131 \u00e7orbalar i\u00e7mek, mukusun incelmesine yard\u0131mc\u0131 olabilir.S\u0131cak Buhar: Buhar inhalasyonu yaparak sin\u00fcsleri a\u00e7abilir ve rahatlayabilirsiniz. S\u0131cak bir du\u015f almak da benzer bir etki yaratabilir.Tuzlu Su Gargaras\u0131: Tuzlu suyla gargara yapmak bo\u011fazdaki tahri\u015fi azaltabilir.Antihistaminikler: Alerji kaynakl\u0131 geniz ak\u0131nt\u0131s\u0131 i\u00e7in antihistaminik ila\u00e7lar etkili olabilir.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/MhtjhfZXokmvlr4YhSZauA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Dekonjestanlar: Burun t\u0131kan\u0131kl\u0131\u011f\u0131n\u0131 gidermek i\u00e7in dekonjestan spreyler veya tabletler kullan\u0131labilir.S\u0131cak \u0130\u00e7ecekler: S\u0131cak \u00e7ay veya bitki \u00e7aylar\u0131 bo\u011faz\u0131 rahatlatabilir.Hava Nemlendirici: \u00d6zellikle kuru havalarda, nemlendirici kullanmak faydal\u0131 olabilir.Dengeli Beslenme: Anti-inflamatuar g\u0131dalar (\u00f6rne\u011fin, zencefil, sar\u0131msak, bal) t\u00fcketmek ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k sistemini destekleyebilir.E\u011fer geniz ak\u0131nt\u0131s\u0131 uzun s\u00fcre devam ederse veya \u015fiddetliyse, bir doktora dan\u0131\u015fmak \u00f6nemlidir.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Bar\u0131\u015ft\u0131klar\u0131 iddia edilmi\u015fti: Mauro Icardi'den Wanda Nara ile yeni payla\u015f\u0131m",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/magazin/baristiklari-iddia-edilmisti-mauro-icardiden-wanda-nara-ile-yeni-paylasim,KSJJrTSosEGWdFgsyNguQA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/u6f_FRg8hE-mJOVNkuZDXg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1diji-6HREGuls1l1JPwcw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4GgHkGvqUkG7A8OzPvJp8Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/txR6yFC25kGc35U6lTrMmQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/oIqzdaruo0aQfV1AdLdKdg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/VklFMn6ARUO6fJHPdqJ_ow.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jvV58Pe6hk-k0SCy_dTaXQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nMmEIYqhIkyoT8K3135tPQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Bar\u0131\u015ft\u0131klar\u0131 iddia edilmi\u015fti: Mauro Icardi'den Wanda Nara ile yeni payla\u015f\u0131m\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/u6f_FRg8hE-mJOVNkuZDXg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Ge\u00e7ti\u011fimiz ay ayr\u0131ld\u0131klar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klayan ard\u0131ndan birka\u00e7 kez bir araya gelen Mauro Icardi-Wanda Nara \u00e7iftinden \u00fcnl\u00fc futbolcu, Arjantin'e gitti. E\u015fi ve \u00e7ocuklar\u0131yla bir araya gelen Icardi, Nara ile yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mla kafalar\u0131 kar\u0131\u015ft\u0131rd\u0131.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1diji-6HREGuls1l1JPwcw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Galatasaray'\u0131n Arjantinli forveti Mauro Icardi ile Wanda Nara, 3 ay \u00f6nce bo\u015fanacaklar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131. \u00dcnl\u00fc isim,\u00a0\"Mauro'dan ayr\u0131ld\u0131m. Ki\u015fisel ve sa\u011fl\u0131k problemleri nedenleriyle bir kez daha denedim ama olmad\u0131\" ifadelerini kullanm\u0131\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4GgHkGvqUkG7A8OzPvJp8Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ayr\u0131l\u0131k a\u00e7\u0131klamas\u0131 ard\u0131ndan sakatl\u0131k ya\u015fayan ve tedavisi i\u00e7in Arjantin'e giden Mauro Icardi, birka\u00e7 kez Wanda Nara ile bir araya gelmi\u015fti. Bu g\u00f6r\u00fc\u015fmeler sonras\u0131 ikilinin bar\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 iddialar\u0131 g\u00fcndem olmu\u015ftu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/txR6yFC25kGc35U6lTrMmQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Konuyla ilgili a\u00e7\u0131klama yapmayan\u00a0Mauro Icardi ile Wanda Nara \u00e7iftinden \u00fcnl\u00fc futbolcu, ligde milli aran\u0131n ba\u015flamas\u0131yla birlikte tekrar Arjantin'e gitti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/oIqzdaruo0aQfV1AdLdKdg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>E\u015fi ve \u00e7ocuklar\u0131yla bir araya gelip payla\u015f\u0131mlar yapan\u00a0Mauro Icardi, yay\u0131nlad\u0131\u011f\u0131 karelerle g\u00fcndem oldu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/VklFMn6ARUO6fJHPdqJ_ow.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>K\u0131z\u0131yla bir foto\u011fraf\u0131n\u0131 yay\u0131mlayan Mauro Icardi, \"K\u00fc\u00e7\u00fck prensesim uyuyacak. \u0130yi geceler\" notunu d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jvV58Pe6hk-k0SCy_dTaXQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ard\u0131ndan, Wanda Nara ile birbirlerine sar\u0131ld\u0131klar\u0131 bir foto\u011fraf\u0131 payla\u015fan Mauro Icardi, \"Senin i\u00e7in okuyanlar, onun i\u00e7in, senin i\u00e7in, onlar i\u00e7in, herkes i\u00e7in iyi geceler\" ifadesini kulland\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nMmEIYqhIkyoT8K3135tPQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00d6te yandan Nara,\u00a0aylar \u00f6nceki r\u00f6portaj\u0131nda Arjantin'e yerle\u015fti\u011fini s\u00f6yleyip; \"Ger\u00e7ek \u015fu ki, kavga etmeyi hi\u00e7 sevmiyorum. Ne olursa olsun, biz bir aileyiz. Beni ve onu tekrar bir\u00e7ok kez bir arada g\u00f6receksiniz. Beni ararsa bulur\" demi\u015fti.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "\u00dcnl\u00fc \u015fark\u0131c\u0131 Beyonce imaj tazeledi",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/magazin/unlu-sarkici-beyonce-imaj-tazeledi,imWKKzNr8EqSRiA85RL52g",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tj238SeI-USbLgkR1vf4gQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1RH0rPM6Yk6vmxgf1JnmDQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1ZLvcSdeREWWt6AsjGOskA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/MQNJsnVxD0aRIcHvY9qwFQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ORNFdk9Iy06xWv6e6JVizA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hmJYjfZ_Yka3C8mVFZAVMA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"\u00dcnl\u00fc \u015fark\u0131c\u0131 Beyonce imaj tazeledi\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tj238SeI-USbLgkR1vf4gQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Grammy \u00f6d\u00fcll\u00fc \u015fark\u0131c\u0131 Beyonce, imaj tazeledi. Sa\u00e7lar\u0131n\u0131 k\u0131sa kestiren ve platin sar\u0131s\u0131na boyatan \u00fcnl\u00fc ismin son hali, Marilyn Monroe'ya benzetildi.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1RH0rPM6Yk6vmxgf1JnmDQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Etkinliklerde nadiren boy g\u00f6steren 32 kez Grammy \u00f6d\u00fcll\u00fc Beyonce, d\u00fcn New York'ta 2024 Glamour Y\u0131l\u0131n Kad\u0131nlar\u0131 \u00d6d\u00fclleri t\u00f6renine kat\u0131ld\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1ZLvcSdeREWWt6AsjGOskA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>43 ya\u015f\u0131ndaki \u015fark\u0131c\u0131, etkinli\u011fe 70 ya\u015f\u0131ndaki annesi Tina Knowles ile birlikte kat\u0131ld\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/MQNJsnVxD0aRIcHvY9qwFQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>T\u00f6rende alt\u0131n rengi bir saten etek ve a\u00e7\u0131k sar\u0131 bir triko giymeyi tercih eden Beyonce'nin\u00a0platin sar\u0131s\u0131 g\u00fcndem oldu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ORNFdk9Iy06xWv6e6JVizA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>29 Mart'ta m\u00fczikseverlerle bulu\u015fan\u00a0\"Cowboy Carter\" alb\u00fcm\u00fcyle imaj tazeleyen Beyonce'nin bu kez sa\u00e7lar\u0131n\u0131 kestirdi\u011fi ve daha da sar\u0131ya boyatt\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fcld\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hmJYjfZ_Yka3C8mVFZAVMA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Son alb\u00fcm\u00fcyle m\u00fczik tarihinde country m\u00fczik listesinde 1. s\u0131raya yerle\u015fen\u00a0ilk siyahi \u015fark\u0131c\u0131 olmay\u0131 ba\u015faran Beyonce,\u00a0platin sar\u0131s\u0131 sa\u00e7lar\u0131yla Marilyn Monroe'ya benzetildi.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Midas Kale'de Friglere ait ocak ve f\u0131r\u0131nlar bulundu",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/gezi/midas-kalede-friglere-ait-ocak-ve-firinlar-bulundu,IdnXO_ncyk-zPflaQc_gmw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/GNfbHPzM90CABxBn94Sj5A.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DYNK6l8rhEi5cM0LJA9y5g.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_xzl3nuZWUSX5W7I9PYQrg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ik3u80mnqEqhdj8DHMu4_A.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Midas Kale'de Friglere ait ocak ve f\u0131r\u0131nlar bulundu\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/GNfbHPzM90CABxBn94Sj5A.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Eski\u015fehir'deki Midas Kale'de y\u00fcr\u00fct\u00fclen arkeolojik kaz\u0131da, Friglere ait f\u0131r\u0131n ve ocaklara ula\u015f\u0131ld\u0131.</p>Han ile Seyitgazi il\u00e7eleri aras\u0131nda 3 kilometre uzunlu\u011fundaki Midas Vadisi'nde, \u00fcnl\u00fc Yaz\u0131l\u0131kaya An\u0131t\u0131'n\u0131n da bulundu\u011fu <strong>Midas Kale</strong>'deki kaz\u0131, K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakanl\u0131\u011f\u0131 ile Anadolu \u00dcniversitesi i\u015fbirli\u011finde 2022 y\u0131l\u0131nda ba\u015flat\u0131ld\u0131.  Anadolu \u00dcniversitesi Edebiyat Fak\u00fcltesi Arkeoloji B\u00f6l\u00fcm\u00fc \u00d6\u011fretim \u00dcyesi Do\u00e7. Dr. Yusuf Polat'\u0131n ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131nda y\u00fcr\u00fct\u00fclen kaz\u0131da bu sene 26 hektar alana sahip Midas Kale'de \u00f6nemli buluntular a\u00e7\u0131\u011fa \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131.<img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DYNK6l8rhEi5cM0LJA9y5g.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p><strong>7. Y\u00dcZYILA A\u0130T OCAK VE FIRINLARA RASTLANDI</strong></p><p>Frig kaya altar\u0131 (sunak) \u00f6n\u00fcnde yap\u0131lan \u00e7al\u0131\u015fmalarda milattan \u00f6nce 7'nci y\u00fczy\u0131la ait ocak ve f\u0131r\u0131nlara rastland\u0131.  G\u00fcn \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131na \u00e7\u0131kar\u0131lan ocak ve f\u0131r\u0131nlar\u0131n, <strong>Frigler</strong> taraf\u0131ndan dini rit\u00fcelleri i\u00e7in kurban edilen b\u00fcy\u00fckba\u015f ve k\u00fc\u00e7\u00fckba\u015flar\u0131n etleri ile ekmek pi\u015firilmesinde kullan\u0131ld\u0131\u011f\u0131 belirlendi.</p><img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_xzl3nuZWUSX5W7I9PYQrg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" />Kaz\u0131 Ba\u015fkan\u0131 Do\u00e7. Dr. Polat, kaz\u0131da bu sene a\u011f\u0131rl\u0131kl\u0131 olarak kayal\u0131k platonun \u00fcst kesiminde \"Agdistis kutsal alan\u0131\" olarak adland\u0131r\u0131lan b\u00f6lgede \u00e7al\u0131\u015ft\u0131klar\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.  Frig d\u00f6nemine tarihlenen kaya altar\u0131 \u00e7evresindeki \u00e7al\u0131\u015fmada \u00f6nemli sonu\u00e7lar elde ettiklerini anlatan Polat, \u015fu bilgileri verdi:  \"\u0130lk kez bir Frig altar\u0131 \u00f6n\u00fcnde yap\u0131lan kapsaml\u0131 kaz\u0131lar sayesinde altar \u00f6n\u00fcnde yap\u0131lan rit\u00fcellerin haz\u0131rl\u0131klar\u0131n\u0131n ger\u00e7ekle\u015ftirildi\u011fi, ocaklar\u0131n bulundu\u011fu, basit d\u00fczende ta\u015f temel ve ah\u015fap konstr\u00fcksiyona sahip mekanlar\u0131n varl\u0131\u011f\u0131n\u0131 saptad\u0131k. Yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z ilk tespitlere g\u00f6re milattan \u00f6nce 8-7'nci y\u00fczy\u0131la yani Orta Frig D\u00f6nemi'ne tarihlenen kutsal alanda, ayn\u0131 zamanda yine milattan \u00f6nce 7-6'nc\u0131 y\u00fczy\u0131l Lidya seramikleri ile \u00fcst tabakalarda 1'inci ve 2'nci y\u00fczy\u0131la tarihlenen Roma D\u00f6nemi'ne ait seramikler ve buluntular tespit edildi.\"<img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ik3u80mnqEqhdj8DHMu4_A.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Polat, kaz\u0131 alan\u0131nda kayal\u0131k platform \u00fczerinde a\u00e7\u0131lm\u0131\u015f, birbiri ard\u0131na s\u0131ralanm\u0131\u015f 4 kaya \u00e7ana\u011f\u0131 ve bunlar\u0131n hemen yak\u0131n\u0131nda ana tanr\u0131\u00e7a Matar'\u0131n soyut betimlerinden olan bir kaya idol\u00fc tespit ettiklerini bildirdi.  Bir platform \u00fczerinde yan yana yap\u0131lm\u0131\u015f kaya \u00e7anaklar\u0131 ile d\u00f6rtgen planl\u0131, \u00fcstten yak\u0131lmaya uygun ocaklar\u0131 bulduklar\u0131n\u0131 anlatan Polat, \"Kaya \u00e7anaklar\u0131 ve hemen \u00e7anaklar\u0131n yak\u0131n\u0131nda bulunan idol\u00fcn varl\u0131\u011f\u0131, bu alan\u0131n ana tanr\u0131\u00e7a taraf\u0131ndan bolluk ve bereket rit\u00fcellerinin kutsand\u0131\u011f\u0131n\u0131n somut bir kan\u0131t\u0131 oldu\" dedi. </p><p>Do\u00e7. Dr. Polat, kaz\u0131da bulduklar\u0131 ocak ve f\u0131r\u0131nlar\u0131n, rit\u00fcellerin nas\u0131l organize edildi\u011fine dair \u00f6nemli bilgiler verdi\u011fini ifade etti.  B\u00f6lgede ya\u015fam\u0131n 250 bin y\u0131l \u00f6ncesinden bug\u00fcne kadar devam etti\u011fini de belirlediklerini vurgulayan Polat, \"Yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z y\u00fczey ara\u015ft\u0131rmalar\u0131nda Alt Paleolitik d\u00f6neme ait ta\u015f aletler bulduk. Daha sonra gelen medeniyetlerin hemen hemen hepsi bu co\u011frafyada ya\u015fam\u0131\u015f \u00e7\u00fcnk\u00fc bu derin vadiler hem savunmaya uygun hem de \u00e7ok bereketli. Ayn\u0131 zamanda sulak alanlar\u0131 oldu\u011fundan yerle\u015fim i\u00e7in tercih edilmi\u015f\" diye konu\u015ftu. </p>"
    },
    {
        "title": "B\u00fcy\u00fck Taarruz 3. Uluslararas\u0131 K\u0131sa Film Festivali\" ba\u015flad\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/kultur-ve-sanat/buyuk-taarruz-3-uluslararasi-kisa-film-festivali-basladi,As4Ehj4kyEKhH2a9fy1O3g",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/D9UkO5EaAECnDjVpNpsbqQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/TvwkNSMmeUStX4N95mltbQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"B\u00fcy\u00fck Taarruz 3. Uluslararas\u0131 K\u0131sa Film Festivali\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/D9UkO5EaAECnDjVpNpsbqQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Afyonkarahisar Valili\u011fi ev sahipli\u011finde, Anadolu K\u00fclt\u00fcr ve Sanat Meclisi Derne\u011fi taraf\u0131ndan d\u00fczenlenen \"B\u00fcy\u00fck Taarruz 3. Uluslararas\u0131 K\u0131sa Film Festivali\"nin a\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131 yap\u0131ld\u0131.</p><p>K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n himayesinde, Akrones Otel Kocatepe Kongre Merkezi'nde ba\u015flayan\u00a0\"B\u00fcy\u00fck Taarruz 3. Uluslararas\u0131 K\u0131sa Film Festivali\", 11 Ekim'e kadar sinemaseverlerle bulu\u015facak.  A\u00e7\u0131l\u0131\u015fta konu\u015fan Afyonkarahisar Valisi K\u00fcbra G\u00fcran Yi\u011fitba\u015f\u0131, festivale bu y\u0131l ilginin yo\u011fun oldu\u011funu belirterek bunun, \u015fehir ad\u0131na \u00e7ok k\u0131ymetli bir etkinlik oldu\u011funu s\u00f6yledi.  Yi\u011fitba\u015f\u0131, festivali bu y\u0131l\u00a0Filistin'e \u00f6zel i\u00e7eriklerle zenginle\u015ftirdiklerine dikkati \u00e7ekerek etkinli\u011fi \u00e7ok k\u0131ymetli buldu\u011funu; sineman\u0131n, edebiyat\u0131n ve sanat\u0131n g\u00fcc\u00fcn\u00fc \u00e7ok \u00f6nemsedi\u011fini ifade etti.  <strong>\"FEST\u0130VALE 109 \u00dcLKEDEN 2 B\u0130N\u0130 A\u015eKIN KISA F\u0130LM BA\u015eVURUSU YAPILDI\"</strong></p><p>Festival yar\u0131\u015fmas\u0131na ABD, Hindistan, Fransa, \u0130talya ve Almanya'n\u0131n aralar\u0131nda oldu\u011fu 109 \u00fclkeden 2 bini a\u015fk\u0131n k\u0131sa film ba\u015fvurusu yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 aktaran Yi\u011fitba\u015f\u0131, \"Bu rakam da festivale \u00e7ok muazzam bir ilginin oldu\u011funu g\u00f6steriyor. Bir yandan B\u00fcy\u00fck Taarruz K\u0131sa Film Festivali'nde B\u00fcy\u00fck Taarruz'un, Milli M\u00fccadele'nin, emperyalistlere kar\u015f\u0131 verilmi\u015f m\u00fccadelenin ruhuna da uygun olmak \u00fczere bu y\u0131l 'B\u00fcy\u00fck Taarruz \u00d6zel \u00d6d\u00fcl\u00fc' var. Afyon Kocatepe \u00dcniversitesinden \u00f6\u011frencilerimizin belgesel filmlerinden birine takdim edilecek. Bu da bizim i\u00e7in ayr\u0131 bir \u00f6nem ta\u015f\u0131yor\" dedi.</p><img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/TvwkNSMmeUStX4N95mltbQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p><strong>\"\u00c7OK ONURLU VE GURURLU H\u0130SSED\u0130YORUM\"</strong> </p><p>A\u00e7\u0131l\u0131\u015fta ayr\u0131ca Vali Yi\u011fitba\u015f\u0131, Filistinli y\u00f6netmen Darin Sallam'a \"\u00d6zg\u00fcr Filistin Onur \u00d6d\u00fcl\u00fc\" takdim etti.  Sallam, \u00f6d\u00fcl\u00fc ald\u0131ktan sonra yapt\u0131\u011f\u0131 konu\u015fmada, festival ekibine ve kat\u0131l\u0131mc\u0131lara te\u015fekk\u00fcr ederek \"Bu \u00f6d\u00fcl benim i\u00e7in \u00e7ok \u015fey ifade ediyor. \u00c7ok onurlu ve gururlu hissediyorum\" ifadesini kulland\u0131.  Bug\u00fcn Suriye, L\u00fcbnan, Yemen ve Irak'\u0131n yan\u0131 s\u0131ra Filistin'de 1948'den beri devam eden bir i\u015fgalin oldu\u011funa dikkati \u00e7eken Sallam, \"\u00c7ok \u00fczg\u00fcn\u00fcm, t\u00fcm \u015fehitlere Allah'tan rahmet diliyorum. '\u00d6zg\u00fcr Filistin' slogan\u0131 asl\u0131nda bizim do\u011fdu\u011fumuz andan itibaren kalplerimize kaz\u0131nan iki kelime. Y\u0131llarca bu iki kelimenin s\u00f6ylenmemesi ad\u0131na bizi engellediler ama ben \u015fimdi sizin kar\u015f\u0131n\u0131zda '\u00d6zg\u00fcr Filistin Onur \u00d6d\u00fcl\u00fc' al\u0131yorum. Herkes biz \u00f6zg\u00fcr olana kadar bu iki kelimeyi f\u0131s\u0131ldamaya devam edecek. \u00d6zg\u00fcr Filistin...\" diye konu\u015ftu.  Sallam, festivalde yar\u0131n \"Farha\" filminin izleyiciyle bulu\u015faca\u011f\u0131n\u0131 belirterek \"\u0130n\u015fallah buraya yeniden geldi\u011fimde Filistinlilerin geri d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcn filmini izliyor olaca\u011f\u0131z\" dedi.  Festival Direkt\u00f6r\u00fc Sevda Dursun da a\u00e7\u0131l\u0131\u015fta festival destek\u00e7ilerine te\u015fekk\u00fcr ederek program hakk\u0131nda kat\u0131l\u0131mc\u0131lara bilgi verdi.  Festival kapsam\u0131nda yar\u0131n Afyonkarahisar Sa\u011fl\u0131k Bilimleri \u00dcniversitesinde oyuncu Sefa Zengin \"Karakter Olu\u015fturmada Oyuncu ile Senaristin Yolculu\u011fu\", y\u00f6netmen ve yap\u0131mc\u0131 Tarkan Karl\u0131da\u011f ise Afyon Kocatepe \u00dcniversitesinde \"Behzat \u00c7'den Bug\u00fcne Televizyon D\u00fcnyas\u0131\" s\u00f6yle\u015fisi ger\u00e7ekle\u015ftirecek.  Ayr\u0131ca \"Nefes Yer Eksi \u0130ki\" filmi ekibi, Akrones Termal Otel Kocatepe Kongre Merkezi'nde sinemaseverlerle bir araya gelecek. Darin Sallam'\u0131n \"Farah\" filminin g\u00f6sterimi ve s\u00f6yle\u015fisi de Kocatepe Kongre Merkezi'nde yap\u0131lacak.</p>"
    },
    {
        "title": "Sibel Can \"Veliaht\u0131m\" demi\u015fti! Eski sevgilisi taraf\u0131ndan ba\u015f\u0131ndan vurulan Mutlu Kaya'n\u0131n son hali",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/turkiye/sibel-can-veliahtim-demisti-eski-sevgilisi-tarafindan-basindan-vurulan-mutlu-kayanin-son-hali,Zo_75q77aESkdBqxb0aeGQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wRJFGY1dxUiOUJd9VFQejA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/MXieuNAKwUSaLnY-VUocBw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kcfPdpO9OUeoz6XWOCHFGQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fojQplultEuwDY8GczU5gQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xtWl7gXPcke-_oAyjun6YQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gheo62O2s0qc3hLvDZ1RAQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yzQnbUUKNUSJFohPCVUKMQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Sibel Can \" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wRJFGY1dxUiOUJd9VFQejA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Diyarbak\u0131r'da sekiz y\u0131l \u00f6nce kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 ses yar\u0131\u015fmas\u0131yla tan\u0131nan Mutlu Kaya, erkek arkada\u015f\u0131 taraf\u0131ndan silahla yaralanm\u0131\u015ft\u0131. Y\u00fcr\u00fcmekte ve konu\u015fmakta g\u00fc\u00e7l\u00fck \u00e7eken Kaya, ablas\u0131 \u00f6ld\u00fcr\u00fcld\u00fckten sonra tedavisine ara vermi\u015fti. Mutlu Kaya, d\u00f6rt y\u0131l sonra tekrar tedaviye ba\u015flad\u0131.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/MXieuNAKwUSaLnY-VUocBw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 ses yar\u0131\u015fmas\u0131yla ad\u0131n\u0131 duyurmu\u015ftu, erkek arkada\u015f\u0131 taraf\u0131ndan u\u011frad\u0131\u011f\u0131 silahl\u0131 sald\u0131r\u0131da konu\u015fma ve y\u00fcr\u00fcme yetisini kaybetmi\u015fti.Mutlu Kaya, ablas\u0131n\u0131n \u00f6l\u00fcm\u00fcnden sonra ara verdi\u011fi tedavisine 4 y\u0131l sonra tekrar\u00a0d\u00f6nd\u00fc.\nDiyarbak\u0131rl\u0131 Mutlu Kaya d\u00f6rt y\u0131l sonra tedaviye ba\u015flad\u0131</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kcfPdpO9OUeoz6XWOCHFGQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Diyarbak\u0131r'da ya\u015fayan Mutlu Kaya, 2015 y\u0131l\u0131nda kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 bir ses yar\u0131\u015fmas\u0131yla tan\u0131nd\u0131. Kaya, o d\u00f6nem erkek arkada\u015f\u0131n\u0131n silahl\u0131 sald\u0131r\u0131s\u0131na u\u011frad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fojQplultEuwDY8GczU5gQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ergani il\u00e7esinde erkek arkada\u015f\u0131 taraf\u0131ndan ba\u015f\u0131ndan vurulan ve a\u011f\u0131r yaralanan Mutlu Kaya, uzun s\u00fcren tedavilerin ard\u0131ndan hayata tutundu, y\u00fcr\u00fcmek i\u00e7in fizik tedavi almaya ba\u015flad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xtWl7gXPcke-_oAyjun6YQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>4 y\u0131l \u00f6nce ablas\u0131 Dilek Kaya da erkek arkada\u015f\u0131 taraf\u0131ndan vurulmu\u015f ve hayat\u0131n\u0131 kaybetmi\u015fti.\nMutlu Kaya, bu olaydan sonra i\u00e7ine kapanarak tedaviyi reddedip, y\u00fcr\u00fcme konu\u015fmada ilerleme kat ederken tekrara eski haline d\u00f6nm\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gheo62O2s0qc3hLvDZ1RAQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kaya, 4 y\u0131l aradan sonra hayat\u0131 tutunmak i\u00e7in yeniden refleksoloji uzman\u0131ndan tedavi almaya ba\u015flad\u0131.Instagram'da hayat\u0131 ve iyile\u015fmek i\u00e7in verdi\u011fi m\u00fccadeleyi payla\u015fan Mutlu Kaya takip\u00e7ilerinden \u00f6vg\u00fc dolu yorumlar al\u0131yor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yzQnbUUKNUSJFohPCVUKMQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Sibel Can, 19 ya\u015f\u0131ndaki Mutlu Kaya'y\u0131 tak\u0131m\u0131na katmak i\u00e7in Diyarbak\u0131r'a gitmi\u015f ve Kaya'y\u0131 \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 okul kantininde ziyaret etmi\u015fti. Can ayr\u0131ca gen\u00e7 yar\u0131\u015fmac\u0131 i\u00e7in \"veliaht\u0131m\" demi\u015fti.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "The Office dizinin y\u0131ld\u0131z\u0131 Jenna Fischer kanseri yendi\u011fini duyurdu",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/magazin/the-office-dizinin-yildizi-jenna-fischer-kanseri-yendigini-duyurdu,nNfB-BekH06bHt8GqSU7Zg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Gee1vcKnNE-atdEYFfwAKg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"The Office dizinin y\u0131ld\u0131z\u0131 Jenna Fischer kanseri yendi\u011fini duyurdu\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Gee1vcKnNE-atdEYFfwAKg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>The Office dizisinde canland\u0131rd\u0131\u011f\u0131 \"Pam Beesly\"\u00a0karakteriyle haf\u0131zalara kaz\u0131nan 50 ya\u015f\u0131ndaki oyuncu Jenna Fischer, sosyal medya hesab\u0131ndan kansere yakaland\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve zorlu m\u00fccadele sonras\u0131 hastal\u0131\u011f\u0131 yendi\u011fini duyurdu.</p><p>2005-2013 y\u0131llar\u0131 aras\u0131nda izleyiciyle bulu\u015fan \"<strong>The Office</strong>\" dizisinde \"Pam Beesly\" karakterini canland\u0131ran <strong>Jenna Fischer</strong>, sosyal medya hesab\u0131ndan kanseri atlatt\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurdu. 50 ya\u015f\u0131ndaki \u00fcnl\u00fc oyuncu , kendisine Aral\u0131k 2023'te 1. evre \u00fc\u00e7l\u00fc meme kanseri te\u015fhisi konuldu\u011funu a\u00e7\u0131klad\u0131.</p><p>\u201cAmeliyat, kemoterapi ve radyasyonu tamamlad\u0131ktan sonra art\u0131k kansersizim\u201d diyen Jenna Fischer, bu payla\u015f\u0131m\u0131 hastal\u0131kla m\u00fccadele edenlere umut olmas\u0131 i\u00e7in yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti.</p><p>14 y\u0131ll\u0131k e\u015fi Lee Kirk, 13 ya\u015f\u0131ndaki o\u011flu Weston ve 10 ya\u015f\u0131ndaki k\u0131z\u0131 Harper\u2019\u0131n kanser sava\u015f\u0131nda kendisine b\u00fcy\u00fck bir destek verdi\u011fini anlatan \u00fcnl\u00fc ismi,\u00a0\"The Office\" dizisindeki\u00a0rol arkada\u015f\u0131 ve ger\u00e7ek hayattaki en yak\u0131n dostu Angela Kinsey de yaln\u0131z b\u0131rakmam\u0131\u015f.</p><p>Memesindeki kanserli kitleyi ald\u0131ran ve sonras\u0131nda da yo\u011fun bir kemoterapi ve radyoterapi s\u00fcreci ge\u00e7iren oyuncu,\u00a0bu s\u0131rada sa\u00e7lar\u0131n\u0131 kaybetti\u011fini ancak peruk takarak \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 itiraf etti.</p><p>Jenna Fischer, \u015fimdi sa\u011fl\u0131k durumunun iyi oldu\u011funu duyurdu.</p>"
    },
    {
        "title": "\u00c7ocuktan Al Haberi'nin minik y\u0131ld\u0131z\u0131 Nisan Akta\u015f'\u0131n son haline yorum ya\u011fd\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/magazin/cocuktan-al-haberinin-minik-yildizi-nisan-aktasin-son-haline-yorum-yagdi,8IntVCbvC0eqsoXNegEd6g",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/k3ewi4pBrU-szy8d9DAIDg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/NHVGV7xSs0iP1drJ9ddIkg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ovyyAiUteEqr6O1vMJTtJQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/9eaDni18JUSa6Xezo4QZfw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/s8q8hb7wY06mZ1sbvTtQiA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"\u00c7ocuktan Al Haberi'nin minik y\u0131ld\u0131z\u0131 Nisan Akta\u015f'\u0131n son haline yorum ya\u011fd\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/k3ewi4pBrU-szy8d9DAIDg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>2016 y\u0131l\u0131nda Evrim Ak\u0131n'\u0131n sundu\u011fu \u00c7ocuktan Al Haberi program\u0131yla haf\u0131zalara kaz\u0131nan \u00e7ocuk y\u0131l\u0131d\u0131z Nisan Akta\u015f'\u0131n son haline yorum ya\u011fd\u0131.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/NHVGV7xSs0iP1drJ9ddIkg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00c7ocuktan Al Haberi program\u0131na kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda hen\u00fcz 4 ya\u015f\u0131nda olan Nisan Akta\u015f, \u015fimdilerde 10 ya\u015f\u0131nda.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ovyyAiUteEqr6O1vMJTtJQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Sosyal medyay\u0131 ailesinin denetiminde epey aktif kullanan Nisan Akta\u015f'\u0131n 500 binden fazla takip\u00e7isi mevcut.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/9eaDni18JUSa6Xezo4QZfw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00c7e\u015fitli markalar\u0131n reklam y\u00fcz\u00fc olan \u00e7ocuk y\u0131ld\u0131z, hayat\u0131na dair kareleri s\u0131k s\u0131k Instagram hesab\u0131ndan takip\u00e7ileriyle payla\u015f\u0131yor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/s8q8hb7wY06mZ1sbvTtQiA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Nisan Akta\u015f'\u0131n son halini g\u00f6ren sosyal medya kullan\u0131c\u0131lar\u0131 ''Zaman ne \u00e7abuk ge\u00e7iyor'' ve ''Ne ara b\u00fcy\u00fcd\u00fcn? Daha d\u00fcn gibi hat\u0131rl\u0131yorum \u00c7ocuktan Al Haberi program\u0131ndaki hallerini'' gibi yorumlarda bulunuyor.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Lisa Marie Presley'nin \u00f6l\u00fcm\u00fcnden sonra ortaya \u00e7\u0131kt\u0131: O\u011flunun cesedini iki ay evinde saklam\u0131\u015f",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/magazin/lisa-marie-presleynin-olumunden-sonra-ortaya-cikti-oglunun-cesedini-iki-ay-evinde-saklamis,9YGx-JgfzkKbc8u17lZrbA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/2nk3v_2WWUKuy_HAkjN86w.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/A1L33ILhLEmtLYCK4aMU7A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/aXEqwwtEK0aKYAIvdPia2g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/YWFX33RQwUytEXG0pWI4BQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/GEEoC-wvIEaj5zAPkT65MQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/FldJ2hQjHEqrJjMlJsnTIw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5I7qC51_y0-tLoUO8OS5vA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/J_4EHKNtGUyODNl6trFynw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Lisa Marie Presley'nin \u00f6l\u00fcm\u00fcnden sonra ortaya \u00e7\u0131kt\u0131: O\u011flunun cesedini iki ay evinde saklam\u0131\u015f\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/2nk3v_2WWUKuy_HAkjN86w.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Rock'n Roll efsanesi Elvis Presley'nin k\u0131z\u0131 Lisa Marie Presley, ge\u00e7ti\u011fimiz y\u0131l ocak ay\u0131nda 54 ya\u015f\u0131nda hayat\u0131n\u0131 kaybetti. \u00dcnl\u00fc \u015fark\u0131c\u0131n\u0131n kaleme almaya ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 an\u0131 kitab\u0131n\u0131 \u00f6l\u00fcm\u00fcnden sonra k\u0131z\u0131 Riley Keough tamamlad\u0131. Kitab\u0131n yay\u0131nlanmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan korkun\u00e7 ger\u00e7ek ortaya \u00e7\u0131kt\u0131.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/A1L33ILhLEmtLYCK4aMU7A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Elvis Presley-Priscilla Presley \u00e7iftinin tek k\u0131z\u0131 Lisa Marie Presley, 2023 y\u0131l\u0131nda 54 ya\u015f\u0131ndayken hayat\u0131n\u0131 kaybetti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/aXEqwwtEK0aKYAIvdPia2g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Lisa Marie Presley'nin kaleme almaya ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 an\u0131 kitab\u0131n\u0131 \u00f6l\u00fcm\u00fcnden sonra k\u0131z\u0131 Riley Keough tamamlad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/YWFX33RQwUytEXG0pWI4BQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Keough'un annesinin an\u0131lar\u0131na yer verdi\u011fi \"From Here to the Great Unknown\" kitapta bahsetti\u011fi bir ger\u00e7ek herkesi \u015fa\u015f\u0131rtt\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/GEEoC-wvIEaj5zAPkT65MQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kitapta anlat\u0131lanlara g\u00f6re; Lisa Marie Presley, 2020 y\u0131l\u0131nda 27 ya\u015f\u0131ndayken intihar eden o\u011flu Benjamin Keough'un cesedini evinde \u0131s\u0131s\u0131 ayarlanm\u0131\u015f bir odaya yerle\u015ftirdi ve iki ay boyunca bu \u015fekilde ya\u015fad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/FldJ2hQjHEqrJjMlJsnTIw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Lisa Marie Presley, \u00f6lmeden \u00f6nce yapt\u0131\u011f\u0131 her konu\u015fmada; o\u011flu Benjamin\u2019i kaybettikten sonra bir daha kendine gelemedi\u011fini, onun \u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fcn ac\u0131s\u0131yla kendisinin de asl\u0131nda \u00f6ld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc ve ya\u015fayan \u00f6l\u00fc haline geldi\u011fini s\u00f6ylemi\u015fti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5I7qC51_y0-tLoUO8OS5vA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00d6te yandan Lisa Marie Presley, birka\u00e7 y\u0131l \u00f6nce obezite ameliyat\u0131 ge\u00e7irdikten sonra ince ba\u011f\u0131rsak t\u0131kan\u0131kl\u0131\u011f\u0131ndan kaynaklanan komplikasyonlar nedeniyle hayat\u0131n\u0131 kaybetti.Ancak, Presley'nin k\u0131z\u0131, annesinin \u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fcn bu rahats\u0131zl\u0131ktan kaynakland\u0131\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnm\u00fcyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/J_4EHKNtGUyODNl6trFynw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Presley'nin k\u0131z\u0131 Riley Keough, \"Annem, Benjamin \u00f6ld\u00fckten sonra benim ve k\u00fc\u00e7\u00fck k\u0131z karde\u015flerim i\u00e7in g\u00fc\u00e7 bulmak i\u00e7in elinden geleni yapt\u0131 ancak ne kadar ac\u0131 \u00e7ekti\u011fini biliyorduk. Annem ameliyat\u0131n\u0131n yan etkilerinden dolay\u0131 fiziksel olarak \u00f6ld\u00fc ancak hepimiz onun k\u0131r\u0131k bir kalpten \u00f6ld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc biliyorduk\" demi\u015fti.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Bahar \u015eahin'den Uraz Kayg\u0131laro\u011flu'na tepki: Kad\u0131n kasab\u0131 sanat\u0131n surlarda hayat buldu",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/magazin/bahar-sahinden-uraz-kaygilarogluna-tepki-kadin-kasabi-sanatin-istanbul-surlarinda-hayat-buldu,Lc9_xENr7kyFMAELc_dpMw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-E-CN5O1NUWVqn7FRT_LZA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jDfJG0bNFUiiYciCbXDlsg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5wHnMlDCGEGyntiyInBkHg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/PlSZFZS6x0iWnskL0re4mA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qL2I02kF5USx8nnwZdyhuw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Bahar \u015eahin'den Uraz Kayg\u0131laro\u011flu'na tepki: Kad\u0131n kasab\u0131 sanat\u0131n surlarda hayat buldu\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-E-CN5O1NUWVqn7FRT_LZA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>4 Ekim Cuma g\u00fcn\u00fc Semih \u00c7elik taraf\u0131ndan canice katledilen \u0130kbal Uzuner ve Ay\u015fenur Halil cinayeti, T\u00fcrkiye'yi derinden sarst\u0131. Korkun\u00e7 vah\u015fetin ard\u0131ndan g\u00f6zler, Uraz Kayg\u0131laro\u011flu'nun aylar \u00f6nce yapt\u0131\u011f\u0131 bir payla\u015f\u0131ma \u00e7evrildi. Uraz Kayg\u0131laro\u011flu'nun bir sergi i\u00e7in verdi\u011fi pozlara sosyal medyada tepki ya\u011farken, meslekta\u015f\u0131 Bahar \u015eahin de sessiz kalmad\u0131.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jDfJG0bNFUiiYciCbXDlsg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>T\u00fcrkiye, 19 ya\u015f\u0131ndaki Semih \u00c7elik'in \u0130kbal Uzuner ve Ay\u015fenur Halil'i vah\u015fice katletmesini konu\u015furken, \u00fcnl\u00fc oyuncu Uraz Kayg\u0131laro\u011flu'nun ge\u00e7ti\u011fimiz Nisan ay\u0131nda bir sergi i\u00e7in verdi\u011fi pozlar yeniden g\u00fcndem oldu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5wHnMlDCGEGyntiyInBkHg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Sosyal medyadaki tepki \u00e7eken pozlar\u0131 hakk\u0131nda Nev\u015fin Meng\u00fc'ye konu\u015fan Uraz Kayg\u0131laro\u011flu, ''Sergi benim de\u011fildi. Ba\u015fka bir sanat\u00e7\u0131n\u0131n sergisiydi, ben sadece bir i\u015finde yer ald\u0131m. Nisan'\u0131n 16's\u0131nda sergilenmi\u015fti ve o d\u00f6nemki k\u0131z arkada\u015f\u0131m\u0131n ilk ki\u015fisel sergisiydi. Tepkilerin nereye varaca\u011f\u0131n\u0131, kad\u0131n cinayetlerine varaca\u011f\u0131n\u0131 \u00f6ng\u00f6remedim. Bir ak\u0131l tutulmas\u0131 ya\u015fad\u0131m. Toplumun dinamiklerini, yaralar\u0131n\u0131 ne kadar tetikleyece\u011fini \u00f6ng\u00f6remedi\u011fim i\u00e7in de ard\u0131ndan \u00f6z\u00fcr dilemi\u015ftim fakat anlad\u0131\u011f\u0131m kadar\u0131yla bu \u00f6z\u00fcr de kabul g\u00f6rmedi\" dedi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/PlSZFZS6x0iWnskL0re4mA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Uraz Kayg\u0131laro\u011flu'na tepki g\u00f6steren isimler aras\u0131nda \u00fcnl\u00fc oyuncu Bahar \u015eahin de vard\u0131. Bahar \u015eahin, Instagram hesab\u0131nda yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda ''Kad\u0131n kasab\u0131 'sanat\u0131n' \u0130stanbul surlar\u0131nda hayat buldu. \u0130lham verdin, gurur duy kendinle Uraz Kayg\u0131laro\u011flu. T\u00fcrk halk\u0131 bu 'sanat\u0131n\u0131' unutmayacak!'' ifadelerini kulland\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qL2I02kF5USx8nnwZdyhuw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bahar \u015eahin'in payla\u015f\u0131m\u0131na, \u00f6zellikle kad\u0131n sosyal medya kullan\u0131c\u0131lar\u0131ndan destek ya\u011fd\u0131.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Oscar \u00f6d\u00fcll\u00fc y\u00f6netmen Christopher Nolan yeni filmi i\u00e7in haz\u0131rl\u0131klara ba\u015flad\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/kultur-ve-sanat/oscar-odullu-yonetmenchristopher-nolan-yeni-filmi-icin-hazirliklara-basladi,TNEGJdia-UOEhuCKFIWSAA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/PbaP4r-u7keK9fEVK4dmxQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Ji3LNODQ5E6QutGY-vvtrQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Oscar \u00f6d\u00fcll\u00fc y\u00f6netmen Christopher Nolan yeni filmi i\u00e7in haz\u0131rl\u0131klara ba\u015flad\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/PbaP4r-u7keK9fEVK4dmxQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Oppenheimer filmiyle ge\u00e7ti\u011fimiz y\u0131la damga vuran Christopher Nolan, s\u0131radaki projesi i\u00e7in\u00a0haz\u0131rl\u0131klara ba\u015flad\u0131. 2026'da g\u00f6sterime girmesi planlanan yeni filmde ba\u015frolde olmas\u0131 i\u00e7in\u00a0Matt Damon ile g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcl\u00fcyor.</p><p>Filmlerinde kulland\u0131\u011f\u0131 \u00e7a\u011fda\u015f teknikler ve zaman kavram\u0131yla oynamas\u0131yla bilinen <strong>Christopher Nolan</strong>,\u00a0yeni\u00a0filmi i\u00e7in haz\u0131rl\u0131klara ba\u015flad\u0131.</p><p>Deadline'\u0131n aktard\u0131\u011f\u0131na g\u00f6re; senaryosunu kendi kaleme ald\u0131\u011f\u0131 filmde; e\u015fi Emma Thomas ile birlikte yap\u0131mc\u0131 olarak da yer alacak usta isim, yine Universal Pictures ile \u00e7al\u0131\u015facak.</p><img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Ji3LNODQ5E6QutGY-vvtrQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" />17 Temmuz 2026'da g\u00f6sterime girmesi planlanan yeni filmde\u00a0ba\u015frol oynamas\u0131 i\u00e7in <strong>Matt Damon</strong> ile g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcl\u00fcyor. Damon, \"Interstellar\" ve \"Oppenheimer\"da da Nolan ile birlikte \u00e7al\u0131\u015fm\u0131\u015ft\u0131.  Christopher Nolan'\u0131n hen\u00fcz ad\u0131 ve konusu bilinmeyen yeni filmi hakk\u0131ndaki tek ipucu,\u00a0Oppenheimer kadar kasvetli olmayaca\u011f\u0131. \u00c7\u00fcnk\u00fc \u00fcnl\u00fc y\u00f6netmen daha \u00f6nce\u00a0bir sonraki filmi i\u00e7in bu ifadeleri kullanm\u0131\u015ft\u0131.<strong>NOLAN \u0130LK OSCAR'INI KAZANDI</strong>  \u00d6te yandan \"Prestij\", \"Inception\", \"Kara \u015e\u00f6valya\" ve \"Interstellar\" gibi filmlerle tan\u0131nan y\u00f6netmen Nolan, kariyeri boyunca s\u00fcper kahraman filminden bilim kurguya pek \u00e7ok farkl\u0131 t\u00fcrde filme imza att\u0131.  \u0130ngiliz y\u00f6netmen ilk Oscar'\u0131n\u0131 Oppenheimer filmi ile kazand\u0131."
    },
    {
        "title": "1 ayda 720 yumurta yiyen Harvardl\u0131 bilim insan\u0131 deney sonu\u00e7lar\u0131n\u0131 payla\u015ft\u0131: Y\u0131llard\u0131r yanl\u0131\u015f biliyormu\u015fuz!",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/saglikli-yasam/1-ayda-720-yumurta-yiyen-harvardli-bilim-insani-deney-sonucunu-acikladi-meger-yillardir-yanlis-biliyormusuz,y5jmrW5OMEqLiIOWqorMgA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/2rkBkuaLkkKdaxBZautxMA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lYzN9NE01UWEq8Lkc9DZbg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/i0cMrM27X0yh23WEr2VSfw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/YdQ-Sou3XkKEXlRzJnR8hA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"1 ayda 720 yumurta yiyen Harvardl\u0131 bilim insan\u0131 deney sonu\u00e7lar\u0131n\u0131 payla\u015ft\u0131: Y\u0131llard\u0131r yanl\u0131\u015f biliyormu\u015fuz!\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/2rkBkuaLkkKdaxBZautxMA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Harvard \u00dcniversitesi'nde doktora yapan Nick Norwitz, ayda 720 yumurta yiyerek ger\u00e7ekle\u015ftirdi\u011fi ses getiren deneyinin sonucunu payla\u015ft\u0131.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lYzN9NE01UWEq8Lkc9DZbg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Yumurta t\u00fcketiminin kolesterol \u00fczerindeki etkilerini g\u00f6zlemlemek isteyen Nick Norwitz, g\u00fcnde 24 adet yumurta yedi. Harvard \u00f6\u011frencisi, deney sonucunda, yumurtan\u0131n kolesterol\u00fc y\u00fckseltti\u011fi g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcn ger\u00e7e\u011fi yans\u0131tmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 \u00f6ne s\u00fcrd\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/i0cMrM27X0yh23WEr2VSfw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Dr. Norwitz, fazla yumurta t\u00fcketiminin, bilinenin aksine \u2018k\u00f6t\u00fc kolesterol\u2019 olarak bilinen LDL seviyelerini art\u0131rmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti. Tam tersi bir \u015fekilde LDL seviyeleri deney sonunda y\u00fczde 18 oran\u0131nda d\u00fc\u015ft\u00fc. Dr. Norwitz'in a\u015f\u0131r\u0131 yumurta t\u00fcketimiyle ilgili deneyi, bilim d\u00fcnyas\u0131nda da tart\u0131\u015fma yaratt\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/YdQ-Sou3XkKEXlRzJnR8hA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Uzmanlara g\u00f6re, ba\u011f\u0131rsak h\u00fccrelerinde sal\u0131nan kolesin hormonu, karaci\u011fere daha az LDL \u00fcretmesi i\u00e7in sinyal verir. Bu da Norwitz'in deney sonu\u00e7lar\u0131n\u0131 bir noktaya kadar a\u00e7\u0131klayabilir ancak yine de e\u011fer kolesterol sorunu ya\u015f\u0131yorsan\u0131z, yumurta t\u00fcketmeden \u00f6nce doktorunuza dan\u0131\u015fman\u0131zda fayda var.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Sinem Kobal'dan Kenan \u0130mirzal\u0131o\u011flu itiraf\u0131: T\u00fcm hamilelik s\u00fcre\u00e7lerinde yan\u0131mdayd\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/magazin/sinem-kobaldan-kenan-imirzalioglu-itirafi-tum-hamilelik-surecinde-yanimdaydi,PVdLOG_SWka5y6i2mGZgiQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/bOwiTcLrXEC6dWXYvkV5YQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qniVsGqcV0uFeQ_g_-4awQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/VAfWW6eJrUePJCISet2lnA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ytL6_YojU0uR7hspGL-kYA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JUdl0VJLikSMKEYl7ag56Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hz7nx1ferk-_AKY-SwiESw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0G4dqibovE-8AnnbXHwV8g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hS_1nqY6i0W-RVXFOZgw7w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/srWJXJOfSkKaKJ09QAT_iw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/PAGirZ7iUkue25o3glmM2w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Sinem Kobal'dan Kenan \u0130mirzal\u0131o\u011flu itiraf\u0131: T\u00fcm hamilelik s\u00fcre\u00e7lerinde yan\u0131mdayd\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/bOwiTcLrXEC6dWXYvkV5YQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Meslekta\u015f\u0131 Kenan \u0130mirzal\u0131o\u011flu ile mutlu bir evlili\u011fi ve Lalin ile Leyla ad\u0131nda iki k\u0131z\u0131 olan Sinem Kobal, \nbir dergiye kapak oldu. R\u00f6portaj\u0131nda hamilelik s\u00fcrecinde e\u015finin deste\u011fini ve anne olduktan sonra de\u011fi\u015fen hayat\u0131n\u0131 anlatan \u00fcnl\u00fc isim, y\u0131llar sonra setlere d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcyle iligi de konu\u015ftu.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qniVsGqcV0uFeQ_g_-4awQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>2016 y\u0131l\u0131nda kendisi gibi oyuncu Kenan \u0130mirzal\u0131o\u011flu ile d\u00fcnya evine giren Sinem Kobal, 2020'de ilk k\u0131z\u0131 Lalin'i 2022 y\u0131l\u0131nda da Leyla'y\u0131 kuca\u011f\u0131na alm\u0131\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/VAfWW6eJrUePJCISet2lnA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bu s\u00fcre\u00e7te\u00a0ekranlardan uzak olan ve k\u0131zlar\u0131yla ilgilenen Sinem Kobal, Elle dergisinin ekim say\u0131s\u0131na kapak oldu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ytL6_YojU0uR7hspGL-kYA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00dcnl\u00fc oyuncu, r\u00f6portaj\u0131nda\u00a0hamilelik s\u00fcrecinden anne olduktan sonra de\u011fi\u015fen hayat\u0131na bir\u00e7ok konuya de\u011findi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JUdl0VJLikSMKEYl7ag56Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130ki \u00e7ocuk annesi Sinem Kobal,\u00a0e\u015fi Kenan \u0130mirzal\u0131o\u011flu'nun hamilelik d\u00f6nemindeki rol\u00fc i\u00e7in\u00a0\"Ben t\u00fcm bu s\u00fcre\u00e7lerde onun taraf\u0131ndan g\u00fczel sar\u0131p sarmaland\u0131m, \u015fansl\u0131 hissediyorum\" dedi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hz7nx1ferk-_AKY-SwiESw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kobal, s\u00f6zlerine \"Kenan, t\u00fcm s\u00fcre\u00e7lerde, do\u011fum da dahil yan\u0131 ba\u015f\u0131mdayd\u0131 ve bu hali bizim i\u00e7in bu yolculu\u011fu ve ba\u011f\u0131m\u0131z\u0131 bamba\u015fka bir yere ta\u015f\u0131d\u0131. Bence olmas\u0131 gereken de bu. \u00c7\u00fcnk\u00fc ebeveyn olmak t\u00fcm bu s\u00fcreci ve sorumluluklar\u0131 beraber almaya g\u00f6n\u00fcll\u00fc olmakla ba\u015fl\u0131yor\" diye devam etti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0G4dqibovE-8AnnbXHwV8g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Annelik ser\u00fcveninden de bahseden \u00fcnl\u00fc oyuncu, \"Anlat\u0131lmaz ya\u015fan\u0131r tecr\u00fcbelerin ba\u015f\u0131nda geliyor annelik. \u00d6yle ki her anne ve \u00e7ocu\u011fa \u00f6zel biricik bir ba\u011f ve tecr\u00fcbe. Bana \u00e7ok \u015fey katt\u0131 ve \u00f6\u011fretmeye, katmaya da devam ediyor. Ne kadar g\u00fc\u00e7l\u00fc oldu\u011fumu k\u0131zlar\u0131mla birlikte ke\u015ffettim. Empatim ve tolerans\u0131m, her \u015feye bak\u0131\u015f a\u00e7\u0131m de\u011fi\u015fti. Beni \u00e7ok daha kendiyle bar\u0131\u015f\u0131k ve umut dolu biri yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 hissediyorum\" ifadelerini kulland\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hS_1nqY6i0W-RVXFOZgw7w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\"K\u0131zlardan sonra de\u011fi\u015fti dedi\u011fin karakter \u00f6zelliklerin var m\u0131? sorusunu da yan\u0131tlayan Kobal, \"Olmaz m\u0131? Kayg\u0131 bomba gibi d\u00fc\u015ft\u00fc y\u00fcre\u011fime. Baya\u011f\u0131 bir bocalad\u0131m ama zamanla g\u00f6\u011fs\u00fcmde yumu\u015fatmay\u0131 \u00f6\u011freniyorum. Ah nas\u0131l g\u00fczel ve zor bir kalp a\u011fr\u0131s\u0131 anlatamam. T\u00fcm bildi\u011fim duygular geni\u015fledi sanki. Art\u0131k hepsi sonsuz. B\u00f6yle bir duygu haznem oldu\u011fundan habersizmi\u015fim diyebilirim\" dedi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/srWJXJOfSkKaKJ09QAT_iw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00dcnl\u00fc oyuncu, nas\u0131l bir anne oldu\u011fu ile ilgili de \"Bence ben e\u011flenceli bir anneyim. \u00c7ok da adland\u0131rm\u0131yorum asl\u0131nda anneli\u011fi, hala tecr\u00fcbe ediyorum, \u00f6\u011freniyorum. \u00d6nemsedi\u011fim \u015fey sa\u011fl\u0131k ve sevmek. Ne olursa olsun sevgi ve ne\u015fe \u00f6n planda olsun gerisi hallolur\" ifadelerini kulland\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/PAGirZ7iUkue25o3glmM2w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00d6te yandan\u00a07 y\u0131l aradan sonra \u201cHer \u015eeyin Ba\u015f\u0131 Merk\u00fcr\" filmiyle setlere d\u00f6nen Kobal, \"Uzun bir ara verdi\u011fin mesle\u011fine geri d\u00f6nd\u00fcn. \u00d6zlemi\u015f misin?\" sorusunu \u015f\u00f6yle cevaplad\u0131:\n\"\u00d6zlemek mi? Hem de nas\u0131l \u00f6zlemek... Ben setlerde b\u00fcy\u00fcd\u00fcm. Ekip ruhunu, yarat\u0131c\u0131 s\u00fcreci \u00e7ok seviyorum. 'Her \u015eeyin Ba\u015f\u0131 Merk\u00fcr' filmi tam bir kavu\u015fma hissi yaratt\u0131 bende. \u00c7ok duyguland\u0131m, heyecanland\u0131m ve \u00e7ok mutlu oldu\u011fum bir set oldu. \u00c7ok da i\u00e7ime sindi. \u015eimdi kalbim elimde 13 Aral\u0131k'ta vizyonda seyirciyle bulu\u015fmas\u0131n\u0131 bekliyorum.\"</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "M\u00fcge Anl\u0131'da Kenan imirzal\u0131o\u011flu'na benzetilen adam sosyal medyan\u0131n g\u00fcndemine oturdu",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/magazin/muge-anlida-esi-tarafindan-kenan-imirzaliogluna-benzetilen-adam-sosyal-medyanin-gundemine-oturdu,IU_T82gMVkqyvKLu8CFXNQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fyb2B9t47EK2vKdLTaj6-w.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SYMCJBtVvkCObOIOmnIe6Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/O-SV_b5MA0WSsPjiPQu2tw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/2WPRMUAUD0WtM1wIhWNrVQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"M\u00fcge Anl\u0131'da Kenan imirzal\u0131o\u011flu'na benzetilen adam sosyal medyan\u0131n g\u00fcndemine oturdu\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fyb2B9t47EK2vKdLTaj6-w.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Sevgilisi taraf\u0131ndan 2 milyon doland\u0131r\u0131ld\u0131ktan sonra M\u00fcge Anl\u0131'ya ba\u015fvuran \u0130brahim isimli adam, e\u015fi taraf\u0131ndan Kenan \u0130mirzal\u0131o\u011flu'na benzetilince sosyal medyan\u0131n g\u00fcndemine oturdu.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SYMCJBtVvkCObOIOmnIe6Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ge\u00e7ti\u011fimiz g\u00fcnlerde M\u00fcge Anl\u0131'ya kat\u0131lan \u0130brahim isimli adam, kendisinden 20 ya\u015f k\u00fc\u00e7\u00fck sevgilisi taraf\u0131ndan 2 milyon doland\u0131r\u0131ld\u0131.\nE\u015fi Esma'n\u0131n b\u00fct\u00fcn alt\u0131nlar\u0131n\u0131 gen\u00e7 sevgilisine kapt\u0131rd\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yleyen adam, ''Ben b\u00fcy\u00fck bir hata yapt\u0131m. Ona 100 bin TL'lik cep telefonu ald\u0131m. K\u0131zlar\u0131na kurs paras\u0131 \u00f6dedim. Otellere falan gittik'' ifadelerini kulland\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/O-SV_b5MA0WSsPjiPQu2tw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ancak as\u0131l dikkat \u00e7eken detay ise Esma'n\u0131n, kocas\u0131 \u0130brahim'i Kenan \u0130mirzal\u0131o\u011flu'na benzetmesiydi. Sosyal medya kullan\u0131c\u0131lar\u0131n\u0131n diline d\u00fc\u015fen bu benzetme hakk\u0131nda bir\u00e7ok tweet at\u0131ld\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/2WPRMUAUD0WtM1wIhWNrVQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Baz\u0131 sosyal medya kullan\u0131c\u0131lar\u0131, ''Kenan \u0130mirzal\u0131o\u011flu'nun emekli maa\u015f\u0131 alan hali'' ve ''\u015eaka sand\u0131m ama ger\u00e7ekten benziyormu\u015f'' gibi yorumlarda bulundu.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Gusto sahibi ne demek? Gustosuz kimler i\u00e7in s\u00f6ylenir?",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/moda-ve-guzellik/gusto-sahibi-ne-demek-gustosuz-kimler-icin-soylenir,aYHCAsRmC0K8QPlbb4J6LQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/L74QCwscxUq5y1APIA0qZw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Gusto sahibi ne demek? Gustosuz kimler i\u00e7in s\u00f6ylenir?\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/L74QCwscxUq5y1APIA0qZw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Gusto terimi son y\u0131llarda s\u0131k kullan\u0131lan terimler aras\u0131nda yer al\u0131yor. \u00d6zellikle moda d\u00fcnyas\u0131nda \"gusto\" kelimesine s\u0131k\u00e7a rastlamak m\u00fcmk\u00fcn. Peki, bir ki\u015finin zevkleri \u00fczerine fikir veren gusto ne demek? Gustosuz kimler i\u00e7in s\u00f6ylenir?</p>\"Gusto,\" \u0130spanyolca k\u00f6kenli bir kelimedir ve genellikle \"zevk,\" \"keyif\" veya \"tat\" anlam\u0131nda kullan\u0131l\u0131r. Bir \u015feyden keyif almak, ho\u015flanmak ya da bir \u015feyi severek yapmak gibi anlamlar\u0131 vard\u0131r. \u00d6rne\u011fin, bir yeme\u011fi \"gusto ile yemek\" ifadesi, o yeme\u011fi b\u00fcy\u00fck bir zevkle yedi\u011finizi belirtir. Ayr\u0131ca, baz\u0131 dillerde \"gusto,\" estetik veya sanatsal bir tat duyusunu ifade etmek i\u00e7in de kullan\u0131labilir.   <strong>GUSTO SAH\u0130B\u0130 NE DEMEK?</strong>  \"Gusto sahibi\" ifadesi, genellikle bir ki\u015finin zevk, be\u011feni veya estetik anlay\u0131\u015f a\u00e7\u0131s\u0131ndan se\u00e7kin bir tad\u0131 oldu\u011funu belirtmek i\u00e7in kullan\u0131l\u0131r. Bu terim, bir ki\u015finin sanatsal, k\u00fclt\u00fcrel veya gastronomik konulardaki tercihlerini ifade eder. \u00d6rne\u011fin, bir ki\u015fi \u015f\u0131k giyinmeyi, iyi m\u00fczikleri veya kaliteli yemekleri tercih ediyorsa, \"gusto sahibi\" olarak nitelendirilebilir. Bu terim, ki\u015finin duygu ve be\u011fenilerini, estetik alg\u0131s\u0131n\u0131 \u00f6ne \u00e7\u0131kar\u0131r.   <strong>GUSTOSUZ K\u0130MLERE DEN\u0130R?</strong>  \"Gustosuz\" terimi, genellikle estetik, zevk veya be\u011feni a\u00e7\u0131s\u0131ndan zay\u0131f ya da yetersiz olan \u015feyleri tan\u0131mlamak i\u00e7in kullan\u0131l\u0131r. Bir ki\u015finin veya nesnenin estetik de\u011ferinin d\u00fc\u015f\u00fck oldu\u011funu, ho\u015f olmayan veya s\u0131radan oldu\u011funu ifade eder. \u00d6rne\u011fin, bir ki\u015finin giydi\u011fi k\u0131yafetler \"gustosuz\" olarak nitelendirildi\u011finde, bu k\u0131yafetlerin modaya veya estetik kurallara uymad\u0131\u011f\u0131 anlam\u0131na gelir."
    },
    {
        "title": "Acun Il\u0131cal\u0131 ile evlenen Ay\u00e7a \u00c7a\u011fla Il\u0131cal\u0131'dan hamilelik a\u00e7\u0131klamas\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/magazin/acun-ilicalinin-esi-ayca-cagla-ilicalidan-hamilelik-aciklamasi,zBqHtJXojEGxYZiFCZO7LQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KDstBmg8lEKP0geRH8H2KQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/x-226kQl7EGBQYjBl_50XA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/skLRaQThbkW0QUyCGSbMaQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/N-C8zRWL7kOHbmQuUFcXqw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JMW8kVQFNkqwlg4B0hI_uA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/E173t6iK1UiFib5yJ3uRtw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/VHgYUP7hS0m6S-7BCrq3CQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4TqtuiWRJUWQjdmMbhoUDw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5eE7l97Fx0Kt26AOaj3fwQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yPS4O_jVmkySY-JbeBeLGA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Acun Il\u0131cal\u0131 ile evlenen Ay\u00e7a \u00c7a\u011fla Il\u0131cal\u0131'dan hamilelik a\u00e7\u0131klamas\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KDstBmg8lEKP0geRH8H2KQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Acun Il\u0131cal\u0131 ile mutlu birlikteliklerini 4 Eyl\u00fcl'de nikahla ta\u00e7land\u0131ran Ay\u00e7a \u00c7a\u011fla Il\u0131cal\u0131'n\u0131n bebek bekledi\u011fi iddialar\u0131 ortaya at\u0131lm\u0131\u015ft\u0131. \u00c7i\u00e7e\u011fi burnunda gelin Ay\u00e7a \u00c7a\u011fla Il\u0131cal\u0131, hakk\u0131nda \u00e7\u0131kan hamilelik haberlerine noktay\u0131 koydu.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/x-226kQl7EGBQYjBl_50XA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Acun Il\u0131cal\u0131 (55), uzun zamand\u0131r birlikte oldu\u011fu Ay\u00e7a \u00c7a\u011fla Altunkaya (25) ile 4 Eyl\u00fcl'de nikah masas\u0131na oturdu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/skLRaQThbkW0QUyCGSbMaQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Esma Sultan Yal\u0131s\u0131'ndaki nikahtan sonra after party i\u00e7in ba\u015fka bir mekana ge\u00e7en \u00e7iftten Il\u0131cal\u0131, her \u015feyi e\u015fi Ay\u00e7a \u00c7a\u011fla Altunkaya i\u00e7in yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6ylemi\u015fti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/N-C8zRWL7kOHbmQuUFcXqw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00dcnl\u00fclerin ak\u0131n etti\u011fi d\u00fc\u011f\u00fcnde, Ay\u00e7a \u00c7a\u011fla Altunkaya; sa\u00e7\u0131, makyaj\u0131 ve gelinli\u011fiyle b\u00fcy\u00fck be\u011feni toplam\u0131\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JMW8kVQFNkqwlg4B0hI_uA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>D\u00fc\u011f\u00fcn sonras\u0131 bebek iddialar\u0131yla g\u00fcndeme gelen \u00fcnl\u00fc \u00e7ift bu haberleri yalanlad\u0131.\u00a0Ay\u00e7a \u00c7a\u011fla Altunkaya, konuyla ilgili \"Her iki ayda bir benim hamilelik haberimi yapmaktan vazge\u00e7in\" dedi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/E173t6iK1UiFib5yJ3uRtw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Snob Magazin'in haberine g\u00f6re; al\u0131\u015fveri\u015f turunda g\u00f6r\u00fcnt\u00fclenen Ay\u00e7a \u00c7a\u011fla Il\u0131cal\u0131, muhabirlerle sohbet etti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/VHgYUP7hS0m6S-7BCrq3CQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Evlili\u011fin \u00e7ok iyi gitti\u011fini dile getiren Ay\u00e7a \u00c7a\u011fla\u00a0 Il\u0131cal\u0131, hakk\u0131nda \u00e7\u0131kan hamilelik haberlerine de son noktay\u0131 koydu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4TqtuiWRJUWQjdmMbhoUDw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ay\u00e7a \u00c7a\u011fla Il\u0131cal\u0131, \u201cHen\u00fcz hamile de\u011filim. S\u00fcrekli yaz\u0131l\u0131p \u00e7iziliyor fakat hamile oldu\u011fumda zaten a\u00e7\u0131klar\u0131m. Bu i\u015fler k\u0131smet i\u015fi, do\u011fru zaman ne zamansa o zaman olmas\u0131n\u0131 istiyoruz\u201d diye konu\u015ftu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5eE7l97Fx0Kt26AOaj3fwQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ay\u00e7a \u00c7a\u011fla Altunkaya, 2 Temmuz 1999 tarihinde Yalova'da d\u00fcnyaya geldi.Ni\u015fanta\u015f\u0131 \u00dcniversitesi'nde Hem\u015firelik b\u00f6l\u00fcm\u00fcnden mezun olan Ay\u00e7a \u00c7a\u011fla Altunkaya, okul zaman\u0131nda amat\u00f6r olarak basketbol tak\u0131m\u0131nda da yer alm\u0131\u015ft\u0131r.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yPS4O_jVmkySY-JbeBeLGA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00d6te yandan daha \u00f6nce 3 evlilik yapan ve bu evliliklerinden 4 k\u0131z\u0131 bulunan Acun Il\u0131cal\u0131, Ay\u00e7a \u00c7a\u011fla Altunkaya ile d\u00f6rd\u00fcnc\u00fc evlili\u011fini yapt\u0131.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Canan Karatay uyard\u0131! Mutfaktaki gizli tehlike: Evimizden eksik etmiyoruz ama her yere bakteri yay\u0131yor",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/saglikli-yasam/canan-karatay-uyardimutfaktaki-gizli-tehlikeevimizden-eksik-etmiyoruz-ama-her-yere-bakteri-yayiyor,jA5a_3JDI0SJspxrQRkz4A",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yLIzhyseUkaVOPJiItNvBQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/l69lVq1B-kapc0m0EfpU3Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LpkULaByfUC3WVzl74lqIQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hxv541IQekyhG12IguBJxw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/iZRp15N2ekC7phGZ3vWDMw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Fv8jHY_BSUi5CaKprtQLlQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Canan Karatay uyard\u0131! Mutfaktaki gizli tehlike: Evimizden eksik etmiyoruz ama her yere bakteri yay\u0131yor\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yLIzhyseUkaVOPJiItNvBQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u00c7o\u011fu mutfakta ba\u015f k\u00f6\u015fede duran bula\u015f\u0131k s\u00fcngerleri, bakterilerin h\u0131zla \u00e7o\u011falabilece\u011fi ideal yerlerdir. \u0130\u00e7 Hastal\u0131klar\u0131 Uzman\u0131 Canan Karatay, evinde bula\u015f\u0131k s\u00fcngeri kullanmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yleyerek uyard\u0131.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/l69lVq1B-kapc0m0EfpU3Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Norve\u00e7li bilim insanlar\u0131n\u0131n \u00f6nceki y\u0131llarda yapt\u0131\u011f\u0131 bir ara\u015ft\u0131rmada, mutfak s\u00fcngerlerinin salmonella gibi tehlikeli bakterilerin yay\u0131lmas\u0131nda etkili oldu\u011fu kan\u0131tlanm\u0131\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LpkULaByfUC3WVzl74lqIQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Salmonella ve E. coli gibi zararl\u0131 patojenler, yiyeceklerimize veya mutfak y\u00fczeylerine bula\u015farak \u00e7apraz kontaminasyona neden olabilir.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hxv541IQekyhG12IguBJxw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ezber bozan a\u00e7\u0131klamalar\u0131yla ad\u0131ndan s\u00f6z ettiren \u0130\u00e7 Hastal\u0131klar\u0131 Uzman\u0131 Canan Karatay da mutfak s\u00fcngerlerinin mikrop bar\u0131nd\u0131rabilece\u011fi konusunda uyard\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/iZRp15N2ekC7phGZ3vWDMw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Karatay, \"Biz evde s\u00fcnger kullanm\u0131yoruz, bez kullan\u0131yoruz, bezi s\u00fcrekli y\u0131k\u0131yoruz. Bula\u015f\u0131k s\u00fcngerlerindeki mikroplar \u00e7ok s\u0131cak suda \u00f6l\u00fcr. S\u0131cak suda ne bakteri kal\u0131r ne vir\u00fcs. Deterjan \u00f6ld\u00fcrmez, s\u0131cak su \u00f6ld\u00fcr\u00fcr. Bu konulara dikkat edilmeli, daha bula\u015f\u0131k s\u00fcngeri kullan\u0131l\u0131yorsa s\u0131k s\u0131k yenilenmeli\" a\u00e7\u0131klamas\u0131n\u0131 yapt\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Fv8jHY_BSUi5CaKprtQLlQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Mutfak s\u00fcngeri kullanmak istemeyenler el bezleri, do\u011fal bula\u015f\u0131k f\u0131r\u00e7alar\u0131 ve bambu bezleri tercih edebilirler. Bu alternatifler, hem uzun s\u00fcreli kullan\u0131m hem de daha az bakteri bar\u0131nd\u0131rd\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in uygundur.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "MasterChef'te hata \u00fcst\u00fcne hata! \"\u00c7ok ilgin\u00e7 bir g\u00fcn ya\u015f\u0131yoruz\"",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/dizi-haber/masterchefte-hata-ustune-hata-cok-ilginc-bir-gun-yasiyoruz,ovszSFvFYkGELXcTGCctZQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/oN-aX6BIRU28d92jtYEcuQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ioGdlypYWEmgStjtNgv3jA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6_mUMlU0CEmuhTxo3a0F3g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zrGe2EqMaUaYUEqaxU1Hcg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-bMt7VnOW0mQcKe8sw4PTA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/W8VjADGOzEmTtZghymLThg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Zo_d-e34S0uiofxn7QAPAA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JBUvBDKac0qhZwwakgwIzw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SNZqWUVCgkyyivz8BWMXXg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mybB0Ie5rE6YVOJh_6hVNA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"MasterChef'te hata \u00fcst\u00fcne hata! \" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/oN-aX6BIRU28d92jtYEcuQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>MasterChef T\u00fcrkiye'de 8 Ekim Sal\u0131 ak\u015fam\u0131 haftan\u0131n ilk tak\u0131m oyunu oynand\u0131. Mavi tak\u0131m kaptan\u0131 Nevzat ve arkada\u015flar\u0131 ile k\u0131rm\u0131z\u0131 tak\u0131m kaptan\u0131 Kerem ve ekibi k\u0131yas\u0131ya rekabet etti. Bir tak\u0131m\u0131n yapt\u0131\u011f\u0131 iki hata \u015fefleri \u015foke ederken; kaybeden tak\u0131m ve potaya giden iki yar\u0131\u015fmac\u0131 belli oldu. \u0130\u015fte MasterChef son b\u00f6l\u00fcmde ya\u015fananlar...</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ioGdlypYWEmgStjtNgv3jA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Mehmet Yal\u00e7\u0131nkaya, Danilo Zanna ve Somer Sivrio\u011flu'nun j\u00fcri koltu\u011funa oturdu\u011fu, TV8'de izleyiciyle bulu\u015fan MasterChef 2024'te heyecan dolu yeni b\u00f6l\u00fcmleriyle izleyici kar\u015f\u0131s\u0131na \u00e7\u0131k\u0131yor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6_mUMlU0CEmuhTxo3a0F3g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Nevzat ve Kerem'in kaptan olup tak\u0131mlar\u0131 kurdu\u011fu haftada, ilk tak\u0131m oyunu oynand\u0131. \u015eefler 7 b\u00f6lge 7 \u00fcr\u00fcn konseptiyle yar\u0131\u015fmac\u0131lardan bir men\u00fc haz\u0131rlamalar\u0131n\u0131 istedi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zrGe2EqMaUaYUEqaxU1Hcg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Oyun \u00f6ncesi eleme gecesi ya\u015fanan al\u0131\u015fveri\u015f listesi ile alakal\u0131 konu\u015fan yar\u0131\u015fmac\u0131lardan Nigar, \"Bu yap\u0131lmamas\u0131 gereken bir \u015fey olabilirdi o an hi\u00e7 bunu d\u00fc\u015f\u00fcnemedik\" dedi. Hakan ise Nigar'a inanmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti ve \"Komik geliyor bana. Gayet de isteyerek bilinerek yap\u0131lan bir \u015fey\" ifadelerini kulland\u0131.Nigar daha sonra Hakan'\u0131n kendisiyle ki\u015fisel problemi oldu\u011funu s\u00f6yleyerek, \"Ben bunu burada b\u0131rakm\u0131yorum. D\u0131\u015far\u0131da seninle g\u00f6r\u00fc\u015fece\u011fim\" dedi.\nBu s\u00f6zlere m\u00fcdahale eden Mehmet \u015eef, \"\u00d6yle bir \u015fey akl\u0131n\u0131zdan bile ge\u00e7irmeyin\" derken; Nigar da Hakan ile konu\u015fup bunu \u00e7\u00f6zece\u011fini belirtti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-bMt7VnOW0mQcKe8sw4PTA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ard\u0131ndan tak\u0131mlar; pirin\u00e7, f\u0131nd\u0131k, nohut, Kars gravyeri, kuzu\u00a0eti, portakal ve zeytin ile tabaklar\u0131n\u0131 haz\u0131rlad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/W8VjADGOzEmTtZghymLThg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Yar\u0131\u015fmac\u0131lar i\u00e7in verilen s\u00fcre sona erdikten sonra Nevzat portakal\u0131 kimseye vermedi\u011fi i\u00e7in mavi tak\u0131m\u0131n bir yeme\u011fi unuttu\u011fu ortaya \u00e7\u0131kt\u0131. Nevzat t\u00fcm su\u00e7un kendinde oldu\u011funu s\u00f6yleyerek hem \u015feflerden hem de tak\u0131m\u0131ndan \u00f6z\u00fcr diledi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Zo_d-e34S0uiofxn7QAPAA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Sonras\u0131nda yemekleri tatmaya ba\u015flayan \u015fefler, tatl\u0131ya geldiklerinde Eda'n\u0131n tart\u0131n\u0131n alt\u0131nda kek kal\u0131b\u0131 metalinin kald\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JBUvBDKac0qhZwwakgwIzw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Mehmet \u015eef mavi tak\u0131m\u0131n hatalar\u0131 i\u00e7in \"Bir tak\u0131m bir yeme\u011fi unuttu, di\u011fer yemekten de metal par\u00e7as\u0131 \u00e7\u0131kt\u0131. \u00c7ok ilgin\u00e7 bir g\u00fcn ya\u015f\u0131yoruz ger\u00e7ekten\" dedi.Gece sonunda kazanan taraf Kerem'in kaptan oldu\u011fu k\u0131rm\u0131z\u0131 tak\u0131m oldu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SNZqWUVCgkyyivz8BWMXXg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Somer \u015eef, pazar ak\u015fam\u0131 al\u0131\u015fveri\u015f listesi okuduklar\u0131 Nigar ve Ezgi, bireysel dokunulmazl\u0131k oyununa 5 dakika ge\u00e7 ba\u015flayaca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. Beyza'n\u0131n da ilk bireysel dokunulmazl\u0131k oyununda 5 dakika ge\u00e7 ba\u015flayaca\u011f\u0131n\u0131 ifade etti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mybB0Ie5rE6YVOJh_6hVNA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Portakall\u0131 \u00f6rdek haz\u0131rlayan mavi tak\u0131m yar\u0131\u015fmac\u0131lar\u0131ndan en iyi yeme\u011fi yapan Emre oldu. Bireysel dokunulmazl\u0131\u011f\u0131 kazanan Emre, ilk eleme aday\u0131 olarak Eda'n\u0131n ad\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.\nKonsey sonras\u0131 da arkada\u015flar\u0131ndan en \u00e7ok oyu alan Nigar da ikinci eleme aday\u0131 oldu.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Yal\u0131 \u00c7apk\u0131n\u0131 78. b\u00f6l\u00fcm 2. fragman\u0131: Evlenme Ferit!",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/video/n-life/dizi-haber/yali-capkini-78-bolum-2-fragmani-evlenme-ferit,_cDWQaOpLE-ru9Kr98pofQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ln_DLBYN3E-dcEYDRanQjQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Yal\u0131 \u00c7apk\u0131n\u0131 78. b\u00f6l\u00fcm 2. fragman\u0131: Evlenme Ferit!\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ln_DLBYN3E-dcEYDRanQjQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Ba\u015frollerini Afra Sara\u00e7o\u011flu, \u00c7etin Tekindor ve Mert Ramazan Demir'in payla\u015ft\u0131\u011f\u0131 Yal\u0131 \u00c7apk\u0131n\u0131'n\u0131n 78. b\u00f6l\u00fcm 2. fragman\u0131 yay\u0131nland\u0131. Cuma ak\u015famlar\u0131 Star TV'de izleyici kar\u015f\u0131s\u0131na \u00e7\u0131kan dizinin yeni tan\u0131t\u0131m\u0131na; birbirlerinden uzak durmas\u0131 gereken Seyran ile Ferit'ten Seyran'\u0131n eski e\u015fine \"Evlenme\" demesi damga vurdu. Yal\u0131 \u00c7apk\u0131n\u0131 yeni b\u00f6l\u00fcm\u00fcyle 11 Ekim Cuma ak\u015fam\u0131 Star'da...</p>"
    },
    {
        "title": "Bahar dizisinde Seren'in annesi Nesrin K\u00f6ksal'\u0131 kim canland\u0131r\u0131yor?",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/dizi-haber/bahar-dizisinde-serenin-annesi-nesrin-koksali-kim-canlandiriyor,_njdNFHvB0KDqwhD6k_Q9w",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7O44IdfgkUGcDf_SUif5lw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Bahar dizisinde Seren'in annesi Nesrin K\u00f6ksal'\u0131 kim canland\u0131r\u0131yor?\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7O44IdfgkUGcDf_SUif5lw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Bahar dizisinin 19. b\u00f6l\u00fcm fragman\u0131nda Seren'in annesi Nesrin K\u00f6ksal ilk kez g\u00f6r\u00fcld\u00fc. K\u00f6ksal'\u0131n Bahar'a s\u00f6yledi\u011fi sizde \"gusto\" eksik s\u00f6zleri ekran kar\u015fs\u0131s\u0131ndaki \u015fa\u015f\u0131rtt\u0131. Peki, Bahar dizisinde Seren'in annesi Nesrin K\u00f6ksal'\u0131 kim canland\u0131r\u0131yor?</p>Bahar dizisinin 19. b\u00f6l\u00fcm g\u00f6r\u00fcnt\u00fcleri ard\u0131ndan Nesrin K\u00f6ksal karakteri ile ilgili ara\u015ft\u0131rmalar ba\u015flad\u0131. Seren'in annesi Nesrin K\u00f6ksal'a deneyimli oyuncu Nihal Yal\u00e7\u0131n hayat verecek. Bahar ve Nesrin aras\u0131ndaki gerilimin zaman zaman y\u00fckselece\u011fi sinyali karakterin kadroya dahil oldu\u011fu 19. b\u00f6l\u00fcmden itibaren verildi.  <strong>N\u0130HAL YAL\u00c7IN K\u0130MD\u0130R?</strong>  29 Mart 1981 tarihinde d\u00fcnyaya gelen Nihal Yal\u00e7\u0131n, \u0130stanbul \u00dcniversitesi Devlet Konservatuvar\u0131 oyunculuk b\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fc tamamlad\u0131ktan sonra Bah\u00e7e\u015fehir \u00dcniversitesi ileri oyunculuk b\u00f6l\u00fcm\u00fcnde y\u00fcksek lisans yapt\u0131.  \u0130lk oyunculuk deneyimini, 2005 y\u0131l\u0131nda Hacivat Karag\u00f6z Neden \u00d6ld\u00fcr\u00fcld\u00fc? adl\u0131 filmde \"Zeyno Bac\u0131\" karakteri ile ger\u00e7ekle\u015ftiren Yal\u00e7\u0131n, Avrupa Yakas\u0131 dizisinin son sezonunda da \"Meryem\" rol\u00fc ile izleyici kar\u015f\u0131s\u0131na \u00e7\u0131kt\u0131.  Yal\u00e7\u0131n, G\u00fclse Birsel'in kaleme ald\u0131\u011f\u0131, Jale Atabey'in y\u00f6netti\u011fi Yalan D\u00fcnya adl\u0131 dizide ba\u015frol oyuncular\u0131ndan biri olan \"A\u00e7\u0131lay\" karakteri ile ad\u0131n\u0131 geni\u015f kitlelere duyurdu.  Okan Bay\u00fclgen'in Disko Kral\u0131 program\u0131nda \"Life Sux\" isimli b\u00f6l\u00fcmde yer alan oyuncu, 2011 y\u0131l\u0131nda Little Caesars reklam filminde yer ald\u0131. Yal\u00e7\u0131n, 2012 y\u0131l\u0131nda yay\u0131nlanan Kurtulu\u015f Son Durak filminin soundtrack'inde yer alan \"Bir Mumdur\", \"Dertler Benim Olsun\" ve \"Ne Kadar G\u00fczelsin\" \u015fark\u0131lar\u0131n\u0131 seslendirdi ve b\u00fcy\u00fck be\u011feni toplad\u0131.  Alevi ve Zaza as\u0131ll\u0131 bir aileden gelen Yal\u00e7\u0131n'\u0131n \u00fc\u00e7 k\u0131z, bir erkek karde\u015fi vard\u0131r."
    },
    {
        "title": "Usta y\u00f6netmen Martin Scorsese: Emekli olmaya hi\u00e7 niyetim yok",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/kultur-ve-sanat/usta-yonetmen-martin-scorseseemekli-olmaya-hic-niyetim-yok,D4RVLW-oaEydX-D4oeOc6Q",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/CRceTF5uzUW4yWZuCwlVvg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/U0NSekZE7UC0NUEWKgrL2Q.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Usta y\u00f6netmen Martin Scorsese: Emekli olmaya hi\u00e7 niyetim yok\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/CRceTF5uzUW4yWZuCwlVvg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Son olarak \"Dolunay Katilleri\" filmiyle g\u00fcndeme gelen \u00f6d\u00fcll\u00fc y\u00f6netmen Martin Scorsese, ge\u00e7ti\u011fimiz haftalarda projelerinin iptal edilmesiyle g\u00fcndeme geldi. Usta isim,\u00a0y\u00f6netmenli\u011fi b\u0131rakmaya niyetinin olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.</p><p>Hollywood'un ya\u015fayan efsanelerinden biri olan Oscar \u00f6d\u00fcll\u00fc <strong>Martin Scorsese</strong>, son olarak \"Dolunay Katilleri\" filmini y\u00f6nettti.  Bu hafta kariyer ba\u015far\u0131 \u00f6d\u00fcl\u00fc olarak kendisine verilen Premio Della Mole \u00d6d\u00fcl\u00fc'n\u00fc kabul etmek i\u00e7in \u0130talya'ya giden Martin Scorsese, Torino'daki Sinema M\u00fczesi'nde bir bas\u0131n toplant\u0131s\u0131na kat\u0131ld\u0131.  Son d\u00f6nemde gelecek projelerinin iptal edilmesiyle g\u00fcndeme gelen 81 ya\u015f\u0131ndaki Scorsese, The Hollywood Reporter'a konu\u015ftu.</p><img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/U0NSekZE7UC0NUEWKgrL2Q.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p><strong>\u00c7ALI\u015eMAYA DEVAM EDECEK</strong></p><p>Projelerinin sa\u011fl\u0131k sorunlar\u0131 sebebiyle iptal edildi\u011fine y\u00f6nelik s\u00f6ylentilerin yanl\u0131\u015f oldu\u011funu ifade eden Martin Scorsese, \u015fu ifadeleri kulland\u0131:  \"Emekli olmaya hi\u00e7 niyetim yok. Frank Sinatra'y\u0131 konu alan film, \u00fczerinde \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131m \u0130sa'y\u0131 konu alan film nedeniyle ertelendi. Umar\u0131m Tanr\u0131 bana bunlar\u0131 bitirecek g\u00fcc\u00fc ve paray\u0131 verir.\u201d </p>Scorsese'nin gelecek filmleri aras\u0131nda \u0130sa filmi, Sinatra biyografisi, Teddy Roosevelt filmi, David Grann'in yeni roman\u0131 \"The Wager\"\u0131n uyarlamas\u0131 ve Marilynne Robinson'un \"Home\" uyarlamas\u0131 bulunuyor."
    },
    {
        "title": "Meghan Markle'\u0131n k\u0131rm\u0131z\u0131 hal\u0131 stili topa tutuldu",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/magazin/meghan-marklein-kirmizi-hali-stili-topa-tutuldu,G0K-umktyUCH4Ul__l-XrQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3qKGxuvDcEGqppW5OBdzkg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/aw5MoglvDEus0ZZDFjyDzA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/24Qj6nOzn0iCTcy7ihuwjw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_5NKxcP-u0yPBEyuva3bZA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Meghan Markle'\u0131n k\u0131rm\u0131z\u0131 hal\u0131 stili topa tutuldu\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3qKGxuvDcEGqppW5OBdzkg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Ge\u00e7ti\u011fimiz g\u00fcnlerde Los Angeles'ta bir yard\u0131m organizasyonuna kat\u0131lan Meghan Markle, gecede tercih etti\u011fi k\u0131rm\u0131z\u0131 elbisesiyle dillere d\u00fc\u015ft\u00fc.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/aw5MoglvDEus0ZZDFjyDzA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>2020 y\u0131l\u0131nda e\u015fi Prens Harry ile ABD'ye ta\u015f\u0131nan Meghan Markle, g\u00f6zlerden uzak bir ya\u015fam\u0131 tercih etse de, zaman zaman \u00e7e\u015fitli organizasyonlarda kamera kar\u015f\u0131s\u0131na ge\u00e7iyor.\n\u00d6zel hayat\u0131yla magazin g\u00fcndeminin en dikkat \u00e7eken isimleri aras\u0131nda bulunan Markle, bu defa Los Angeles'ta bir yard\u0131m organizasyonunda giydi\u011fi k\u0131rm\u0131z\u0131 elbisesiyle dikkatleri \u00fczerine \u00e7ekti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/24Qj6nOzn0iCTcy7ihuwjw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Tercihini g\u00f6\u011f\u00fcs dekolteli uzun bir elbiseden yana yapan Markle, \u0130ngiliz gazeteci Liz Jones'un radar\u0131na girdi. Markle'\u0131n k\u0131rm\u0131z\u0131 hal\u0131 stilini topa tutan Jones, ''\u00dczg\u00fcn\u00fcm ama Meghan Markle, o elbiseyle bir Kraliyet \u00fcyesi gibi g\u00f6r\u00fcnm\u00fcyor. Hele o anlams\u0131z y\u0131rtma\u00e7, ger\u00e7ekten sinirlerimi bozdu'' dedi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_5NKxcP-u0yPBEyuva3bZA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Model arkada\u015f\u0131 Kelly McKee Zajfen ile poz veren ABD'li y\u0131ld\u0131z\u0131n keyifli halleri dikkatlerden ka\u00e7mad\u0131. Markle'\u0131n bu elbiseyi, 2021 y\u0131l\u0131nda ba\u015fka bir organizasyonda daha giydi\u011fi ortaya \u00e7\u0131kt\u0131.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Michael Bay ile Will Smith'den yeni aksiyon filmi geliyor",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/kultur-ve-sanat/michael-bay-ilewill-smithden-yeni-aksiyon-filmi-geliyor,QqsR0dyCb0SegTChxNmueA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/dUA7pTKlG022QNmzePm6tg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Michael Bay ile Will Smith'den yeni aksiyon filmi geliyor\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/dUA7pTKlG022QNmzePm6tg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u201cBad Boys\u201d serisinin ilk iki filmde birlikte \u00e7al\u0131\u015fan y\u00f6netmen Michael Bay ve oyuncu Will Smith, yeni aksiyon filmi \"Fast and Loose\" i\u00e7in bir araya geliyor.</p><p>1995 yap\u0131m\u0131\u00a0\u201cBad Boys\u201d (\u00c7\u0131lg\u0131n \u0130kili) ve ayn\u0131\u00a0projenin 2003'teki devam filminde birlikte \u00e7al\u0131\u015fan\u00a0y\u00f6netmen <strong>Michael Bay</strong> ve oyuncu<strong> Will Smith</strong>, yeniden bir araya gelmeyi planl\u0131yor.</p><p>Deadline'\u0131n haberine g\u00f6re; Michael Bay, \"<strong>Fast and Loose</strong>\"u y\u00f6netmek i\u00e7in dijital bir platform ile g\u00f6r\u00fc\u015fmelerde bulunuyor. Filmin ba\u015frol\u00fcnde ise\u00a0Will Smith rol alacak.</p><p>Senaryosunu Jon Hoeber, Erich Hoeber, Chris Bremner ve Eric Pearson'\u0131n kaleme ald\u0131\u011f\u0131 \"Fast and Loose\", Tijuana'da hi\u00e7bir an\u0131s\u0131 olmadan uyanan bir adam\u0131 konu al\u0131yor.</p>\u00d6te yandan Will Smith, \"King Richard\" filmindeki Richard Williams rol\u00fcyle 2021'de Oscar kazand\u0131; ancak ald\u0131\u011f\u0131 \u00f6d\u00fclden \u00e7ok t\u00f6rende Chris Rock'a tokat atmas\u0131yla haf\u0131zalara kaz\u0131nd\u0131."
    },
    {
        "title": "12. Bo\u011fazi\u00e7i Film Festivali'ne geri say\u0131m: B\u00f6yle K\u00fc\u00e7\u00fck \u015eeyler filmiyle ba\u015flayacak",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/kultur-ve-sanat/12-bogazici-film-festivaline-geri-sayim-boyle-kucuk-seyler-filmiyle-baslayacak,tJniS_upakuJizA6z1eqPw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/dDkxd9Wz6Euouu_QMb963A.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"12. Bo\u011fazi\u00e7i Film Festivali'ne geri say\u0131m: B\u00f6yle K\u00fc\u00e7\u00fck \u015eeyler filmiyle ba\u015flayacak\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/dDkxd9Wz6Euouu_QMb963A.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Anadolu Ajans\u0131n\u0131n global ileti\u015fim orta\u011f\u0131 oldu\u011fu, Bo\u011fazi\u00e7i K\u00fclt\u00fcr Sanat Vakf\u0131 taraf\u0131ndan d\u00fczenlenen 12. Bo\u011fazi\u00e7i Film Festivali, 18 Ekim'de \"B\u00f6yle K\u00fc\u00e7\u00fck \u015eeyler\" filminin g\u00f6sterimiyle ba\u015flayacak.</p><p>18 Ekim'de ba\u015flayacak olan 12. Bo\u011fazi\u00e7i Film Festivali, bu y\u0131l yar\u0131\u015fma d\u0131\u015f\u0131 \u00f6zel g\u00f6sterim se\u00e7kisiyle de d\u00fcnyan\u0131n sessiz kald\u0131\u011f\u0131 co\u011frafyalar\u0131n sesini duyuracak.</p><p>Sinema tutkunlar\u0131n\u0131n merakla bekledi\u011fi, sayg\u0131n festivallerde g\u00f6sterilmi\u015f ve \u00f6d\u00fcller alm\u0131\u015f yeni filmlerle dolu program\u0131n ilk filmi, bu y\u0131l Berlin Film Festivali'nde Alt\u0131n Ay\u0131'ya aday g\u00f6sterilen ve oyuncusu Emily Watson'la \"En \u0130yi Yard\u0131mc\u0131 Oyuncu\" \u00f6d\u00fcl\u00fcn\u00fc alan Tim Mielants imzal\u0131 \"B\u00f6yle K\u00fc\u00e7\u00fck \u015eeyler (Small Things Like These)\" olacak.</p><strong>YARI\u015eMA DI\u015eI \u00d6ZEL G\u00d6STER\u0130MLER</strong>  12. Bo\u011fazi\u00e7i Film Festivali program\u0131nda Yar\u0131\u015fma D\u0131\u015f\u0131 \u00d6zel G\u00f6sterim se\u00e7kisi ise a\u011f\u0131rl\u0131kl\u0131 olarak, ba\u015fta Filistin olmak \u00fczere d\u00fcnyan\u0131n sessiz kalmay\u0131 tercih etti\u011fi co\u011frafyalara ses veren filmlerden olu\u015fuyor. Yerli ve yabanc\u0131 toplam be\u015f filmin yer ald\u0131\u011f\u0131 se\u00e7kide, \u00fcnl\u00fc Frans\u0131z yeni dalga y\u00f6netmenlerinden Andre Techine'in son filmi de bulunuyor.  Se\u00e7kideki di\u011fer filmler aras\u0131nda da M\u0131s\u0131rl\u0131-Avusturyal\u0131 yazar ve y\u00f6netmen Ebu Bekir \u015eevki'nin ilk uzun metrajl\u0131 filmi \"Hesap G\u00fcn\u00fc\", Londra Film Festivali'nde \"En \u0130yi Belgesel \u00d6d\u00fcl\u00fc\" dahil pek \u00e7ok festivalden \u00f6d\u00fclle d\u00f6nen y\u00f6netmen Lina Soualem'un \"Ho\u015f\u00e7a Kal Taberiye\", Atakan Kerk\u00fckl\u00fc'n\u00fcn \"Kan\u0131t\" belgeseli, sevgi temal\u0131 filmlerin unutulmaz y\u00f6netmeni Tun\u00e7 Ba\u015faran'\u0131n \u00f6zel hayat\u0131n\u0131 ve sinema kariyerini konu alan \"\u00d6l\u00fcms\u00fcz Olan Sadece Sevgidir\" ve usta y\u00f6netmen Andre Techine imzal\u0131 \"Yeni Arkada\u015flar\u0131m\" adl\u0131 yap\u0131m yer al\u0131yor.  K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakanl\u0131\u011f\u0131 Sinema Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcn destekledi\u011fi festivalin program\u0131yla ilgili detayl\u0131 bilgilere \"www.bogazicifilmfestivali.com\" adresinden ula\u015f\u0131labilir."
    },
    {
        "title": "Eyvah Eyvah nerede \u00e7ekildi? Eyvah Eyvah oyuncular\u0131 kimler?",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/dizi-haber/eyvah-eyvah-nerede-cekildi-eyvah-eyvah-oyunculari-kimler,nXtPrPMpJECOqUTEDa616w",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Q5AHdaQYn0aXmJ6cA5kQ-g.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Eyvah Eyvah nerede \u00e7ekildi? Eyvah Eyvah oyuncular\u0131 kimler?\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Q5AHdaQYn0aXmJ6cA5kQ-g.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Eyvah Eyvah filmi beyaz perde ard\u0131ndan zaman zaman televizyon ekranlar\u0131nda izleyicilerle bulu\u015fuyor. Star TV'nin 8 Ekim tarihli yay\u0131n ak\u0131\u015f\u0131nda yer alan filmi izlemek isteyen sinemaseverler,\u00a0Eyvah Eyvah filmi kadrosu ve konusunu ara\u015ft\u0131r\u0131yor. Peki,\u00a0Eyvah Eyvah nerede \u00e7ekildi? Eyvah Eyvah oyuncular\u0131 kimler?</p><p>Eyvah Eyvah filminin y\u00f6netmen koltu\u011funda Hakan Alg\u00fcl otururken senaryosunu ise ba\u015froldeki oyuncu Ata Demirer kaleme ald\u0131. 2010 y\u0131l\u0131 T\u00fcrk yap\u0131m\u0131 olan filmin ba\u015frollerinde Demet Akba\u011f, Ata Demirer, \u015eehsuvar Akta\u015f gibi isimler yer al\u0131yor.</p><p><strong>EYVAH EYVAH KONUS</strong><strong>U</strong></p><p>H\u00fcseyin, ya\u015fam\u0131nda en b\u00fcy\u00fck tutkusu klarnet olan, safdil ama iyi y\u00fcrekli bir y\u00f6r\u00fck evlad\u0131d\u0131r. \u00c7anakkale'nin Geyikli Beldesi'nde ninesi ve dedesiyle ya\u015fayan bir delikanl\u0131 olan H\u00fcseyin'in klarnet d\u0131\u015f\u0131nda bir b\u00fcy\u00fck a\u015fk\u0131 daha vard\u0131r: Hem\u015fire M\u00fcjgan! Kasaban\u0131n sa\u011fl\u0131k oca\u011f\u0131nda g\u00f6revli M\u00fcjgan'la da, m\u00fczikle de hayat\u0131 mutlu mesut devam ederken, hi\u00e7 beklemedi\u011fi bir nedenle bir yolculu\u011fa \u00e7\u0131kmas\u0131 gerekir. Bu yolculuk ba\u015fta H\u00fcseyin olmak \u00fczere etraf\u0131ndaki b\u00fct\u00fcn insanlar\u0131n hayat\u0131n\u0131 de\u011fi\u015ftirecektir. Hatta \u0130stanbul'da \u015fark\u0131c\u0131l\u0131k yapan Firuzan'\u0131n bile!</p><p><strong>EYVAH EYVAH NEREDE \u00c7EK\u0130LD\u0130?</strong></p><p>Eyvah Eyvah filmi \u00e7ekimleri \u00c7anakkale'nin Geyikli beldesi ve Bozcaada'da ger\u00e7ekle\u015ftirildi</p>"
    },
    {
        "title": "La Casa de Papel'in y\u0131ld\u0131z\u0131 \u0130stanbul'da: Murat Boz ile yeniden bir araya geldi",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/magazin/la-casa-de-papelin-yildizi-istanbulda-murat-boz-ile-yeniden-bir-araya-geldi,J4osqT2NbUCUNQHIQJtLvA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5biFIzd42kWEoHLKaxavVg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/NtVqG8UjrUCwP62t-owqfg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Z0m5vHDA80WDSij-IiA1XA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/R1LZk1_FDkGuNRmKC_SMMg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/GD6QPz01z0eNxUKazWadZA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5L96GIpE3E-E9xQdAWuFbQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/WoNCT5D-d0eL-Ik0P8sDkQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hE2TKk087USWHBTf1spiwQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_Ap_N9OOR0-wak_2g46LOw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"La Casa de Papel'in y\u0131ld\u0131z\u0131 \u0130stanbul'da: Murat Boz ile yeniden bir araya geldi\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5biFIzd42kWEoHLKaxavVg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>D\u00fcnyaca \u00fcnl\u00fc \"La Casa de Papel\" dizisindeki rol\u00fcyle tan\u0131nan \u0130spanyol oyuncu Pedro Alonso, ge\u00e7ti\u011fimiz haftalarda \u0130stanbul'a geldi. \u015eark\u0131c\u0131 Murat Boz'la bir araya gelen \u00fcnl\u00fc oyuncu, Boz ile bir kez daha bulu\u015ftu.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/NtVqG8UjrUCwP62t-owqfg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>La Casa de Papel dizisindeki \"Berlin\" karakteriyle ak\u0131llarda yer eden oyuncu Pedro Alonso, ge\u00e7ti\u011fimiz haftalarda T\u00fcrkiye'ye gelmi\u015fti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Z0m5vHDA80WDSij-IiA1XA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Daha \u00f6nce de \u0130stanbul'a gelen 53 ya\u015f\u0131ndaki oyuncu, \u0130stanbul'da oldu\u011funu sosyal medya hesab\u0131ndan duyurmu\u015ftu.\n\u00dcnl\u00fc isim, \"\u00c7ekim haz\u0131r\" notuyla bo\u011faz manzaras\u0131n\u0131 payla\u015fm\u0131\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/R1LZk1_FDkGuNRmKC_SMMg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\"Berlin\" rol\u00fcyle d\u00fcnya \u00e7ap\u0131nda geni\u015f bir hayran kitlesine sahip olan \u0130spanyol oyuncu, \u015fark\u0131c\u0131 Murat Boz ile bir araya gelmi\u015fti. Bu anlar\u0131 Murat Boz payla\u015fm\u0131\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/GD6QPz01z0eNxUKazWadZA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Murat Boz, Pedro Alonso ile yeniden bir araya gelerek, yeni bir foto\u011fraf daha payla\u015ft\u0131.\nBoz, \u00fcnl\u00fc oyuncuyu etiketleyerek yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131ma; \"De\u011ferli zaman\u0131n\u0131z i\u00e7in \u00e7ok te\u015fekk\u00fcr ederim Pedro\" notunu d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5L96GIpE3E-E9xQdAWuFbQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Murat Boz'un payla\u015ft\u0131\u011f\u0131 foto\u011frafa yan\u0131t veren Alonso, \"Te\u015fekk\u00fcrler karde\u015fim. Bo\u011fazi\u00e7i'nin ruhlar\u0131 bize rehberlik etsin ve korusun!\" ifadelerini kulland\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/WoNCT5D-d0eL-Ik0P8sDkQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00d6te yandan\u00a0Pedro Alonso, Volkan Demirel ve e\u015fi Zeynep Demirel ile de bir araya gelmi\u015fti.\u00a0\nAlonso'yu evlerinde a\u011f\u0131rlayan\u00a0Zeynep Demirel, sosyal medya hesab\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda \"O, sadece b\u00fcy\u00fck bir oyuncu de\u011fil, ayn\u0131 zamanda yetenekli bir sanat\u00e7\u0131... Bu harika hediye i\u00e7in te\u015fekk\u00fcrler\" demi\u015fti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hE2TKk087USWHBTf1spiwQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Alex Pina taraf\u0131ndan yarat\u0131lan \u0130spanya yap\u0131m\u0131 bir soygun ve su\u00e7 dizisi, La Casa de Papel d\u00fcnya \u00e7ap\u0131nda b\u00fcy\u00fck bir fenomen haline geldi.\nDizi, \"Profes\u00f6r\" liderli\u011findeki ekibin \u0130spanya Kraliyet Darphanesi'ni ve \u0130spanya Merkez Bankas\u0131'n\u0131 soymas\u0131n\u0131 konu al\u0131yor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_Ap_N9OOR0-wak_2g46LOw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>La Casa de Papel'in ba\u015far\u0131s\u0131n\u0131n ard\u0131ndan\u00a0Pedro Alonso'nun ba\u015frolde oldu\u011fu\u00a0\"Berlin\"\u00a0karakterini konu alan ayn\u0131 isimde bir dizi daha \u00e7ekildi.\nDizi, as\u0131l ad\u0131 \"Andres de Fonollosa\" olan Berlin karakterine odaklan\u0131yor ve onun b\u00fcy\u00fck soygundan \u00f6nceki karma\u015f\u0131k hikayesini anlat\u0131yor.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "D\u00fcnyan\u0131n en zararl\u0131 yiyece\u011fi! 1 k\u00fcp\u00fc bile v\u00fccudu mahvetmeye yetiyor",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/saglikli-yasam/dunyanin-en-zararli-yiyecegi-1-kupu-bile-bobrek-ve-karacigeri-mahvetmeye-yetiyor,JCF1Ydgs20iKANxmFe2BEQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/CiLibk93fU-gCmlojgYvLA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/cADCBS583kGQ9HqlsbHI_Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/uCIvEOFH5k6VH27uWSH3KA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tLDqK1nx8ke4Cp7e5S7_6w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/GQ4dW-LS4UCGFuWv3_hZ-w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"D\u00fcnyan\u0131n en zararl\u0131 yiyece\u011fi! 1 k\u00fcp\u00fc bile v\u00fccudu mahvetmeye yetiyor\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/CiLibk93fU-gCmlojgYvLA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>G\u00fcn\u00fcm\u00fczde pilav, \u00e7orba, makarna ba\u015fta olmak \u00fczere pek \u00e7ok yemekte kullan\u0131lan bulyon, D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc'n\u00fcn yasakl\u0131 g\u0131dalar listesinde ilk s\u0131ralarda yer al\u0131yor. Bulyonun i\u00e7eri\u011findeki Monosodyum glutamat, Alzheimer ve obezite ba\u015fta olmak \u00fczere pek \u00e7ok sa\u011fl\u0131k sorununa davetiye \u00e7\u0131kar\u0131yor.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/cADCBS583kGQ9HqlsbHI_Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bulyonda y\u00fcksek miktarda bulunan Monosodyum glutamat, uzmanlar taraf\u0131ndan olduk\u00e7a tehlikeli bir madde olarak nitelendiriliyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/uCIvEOFH5k6VH27uWSH3KA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bu nedenle d\u00fczenli bulyon t\u00fcketimi; anormal kalp at\u0131\u015f\u0131, nefes almada g\u00fc\u00e7l\u00fck ve beyin sisi gibi ciddi rahats\u0131zl\u0131klara zemin haz\u0131rlayabiliyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tLDqK1nx8ke4Cp7e5S7_6w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bulyonu, d\u00fcnyan\u0131n en zararl\u0131 besinleri aras\u0131na sokan Monosodyum glutamat, merkezi sinir sistemine zarar vererek Alzheimer, Parkinson ve Huntington hastal\u0131klar\u0131na davetiye \u00e7\u0131kar\u0131yor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/GQ4dW-LS4UCGFuWv3_hZ-w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>A\u00e7\u0131l\u0131m\u0131 monosodyum gluatamat olan MSG, \u00c7in tuzu olarak da biliniyor. MSG; doyma mekanizmas\u0131nda bozukluk, b\u00fcy\u00fcme hormonu bask\u0131lanmas\u0131, pankreas hasar\u0131 ve ins\u00fclinde art\u0131\u015f gibi say\u0131s\u0131z sa\u011fl\u0131k sorununa yol a\u00e7abiliyor. Ayr\u0131ca b\u00f6brek ve karaci\u011ferde tahribata yol a\u00e7t\u0131\u011f\u0131 da biliniyor.\u00a0\nMSG i\u00e7eren \u00fcr\u00fcnler aras\u0131nda; et bulyon, tavuk bulyon, cips, dondurma, renkli yo\u011furt ve haz\u0131r \u00e7orba yer al\u0131yor. Bu \u00fcr\u00fcnlerin \u00f6zellikle hamilelik d\u00f6neminde kullan\u0131lmas\u0131, uzmanlar taraf\u0131ndan \u00e7ok sak\u0131ncal\u0131 bulunuyor.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Fedon: T\u00fcrkl\u00fck konusunda beni sorgulayacak kimse yok!",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/magazin/fedon-turkluk-konusunda-beni-sorgulayacak-kimse-yok,W53RyjwIwE-5t-g8DouvTg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/GkSxL3qxq0CCT0suAs31XQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/c2kPCoowBEW6WiYNbGIHtg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lJ2hXfzuCEeJHMcI8-NIbA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mnYP9MWcI0iG4bkGpKU1tQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zwPsFIAvGUmmTVBzPklJDA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jE26D6Su2USgVVDA7Sm7HA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kWB0VSyReEG3_aUXydEjKg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Fedon: T\u00fcrkl\u00fck konusunda beni sorgulayacak kimse yok!\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/GkSxL3qxq0CCT0suAs31XQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Grek m\u00fczi\u011fin usta ismi Fedon, kimli\u011fine y\u00f6nelik tepkilerden duydu\u011fu rahats\u0131zl\u0131\u011f\u0131 dile getirdi. Usta m\u00fczisyen, \"Hristiyan\u0131m ama T\u00fcrk'\u00fcn has\u0131y\u0131m\" ifadelerini kulland\u0131.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/c2kPCoowBEW6WiYNbGIHtg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ge\u00e7ti\u011fimiz ak\u015fam K\u0131br\u0131s'ta sahne alan Fedon, hayranlar\u0131yla bulu\u015fmadan \u00f6nce bas\u0131n mensuplar\u0131yla sohbet etti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lJ2hXfzuCEeJHMcI8-NIbA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Rum k\u00f6kenli ve H\u0131ristiyan oldu\u011fu i\u00e7in kendisine tepki g\u00f6sterenlerin oldu\u011funu belirten usta sanat\u00e7\u0131,\u00a0rahats\u0131zl\u0131\u011f\u0131n\u0131 dile getirdi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mnYP9MWcI0iG4bkGpKU1tQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u201cBana \u2018g\u00e2vur\u2019 diyorlar ama bu \u00fclke i\u00e7in benden daha fazla m\u00fccadele eden yok. Vergimi \u00f6d\u00fcyorum, askerlik g\u00f6revimi fazlas\u0131yla yapt\u0131m. T\u00fcrkl\u00fck konusunda beni sorgulayacak kimse yok, sadece Allah! Ben H\u0131ristiyan\u2019\u0131m ve Rum k\u00f6kenliyim ama \u00e7o\u011fu M\u00fcsl\u00fcman\u2019dan daha T\u00fcrk\u2019\u00fcm. T\u00fcrk\u2019\u00fcn has\u0131y\u0131m. Bu \u00fclke i\u00e7in hizmet ettim, 27 ay g\u00f6n\u00fcll\u00fc askerlik yapt\u0131m. Vatan\u0131m\u0131 seviyorum. Ele\u015ftirenlere cevap veriyorum: Benim T\u00fcrkl\u00fck konusunda sorgulanacak bir taraf\u0131m yok.\u201d</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zwPsFIAvGUmmTVBzPklJDA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>M\u00fczikten kopamayaca\u011f\u0131n\u0131 dile getiren 78 ya\u015f\u0131ndaki sanat\u00e7\u0131, son an\u0131na kadar sahnede olmak istedi\u011fini \u015f\u00f6yle ifade etti:\n\u201cJ\u00fcbilem mezarda olacak. Sahneyi b\u0131rakmay\u0131 asla d\u00fc\u015f\u00fcnm\u00fcyorum. Sahnede \u00e7al\u0131\u015fmak benim i\u00e7in bir ya\u015fam tarz\u0131. Bug\u00fcne kadar kazand\u0131\u011f\u0131m paralar\u0131 tatil beldelerinde yan gelip yatmak i\u00e7in de\u011fil, \u00e7al\u0131\u015fmak i\u00e7in harcad\u0131m. Son nefesime kadar sahnedeyim. Rabbim ne derse o olur ama sahnede veda etmek istiyorum. \u0130n\u015fallah \u00f6l\u00fcm\u00fcm Metin Arolat ve Zeki M\u00fcren gibi sahnede olur.\u201d</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jE26D6Su2USgVVDA7Sm7HA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Maddi konularda g\u00f6steri\u015ften uzak oldu\u011funu ifade eden Fedon, \u00e7ok \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131\u00a0 \u201c\u00c7ocuklar\u0131m\u0131 okuttum, b\u00fcy\u00fctt\u00fcm. E\u015fek gibi \u00e7al\u0131\u015ft\u0131m, bey gibi yedim. Hala Bodrum\u2019da kirada oturuyorum\" s\u00f6zleriyle dile getirdi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kWB0VSyReEG3_aUXydEjKg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00d6te yandan sosyal medyay\u0131 aktif olarak kullanan ve zaman zaman eski foto\u011fraflar\u0131n\u0131 payla\u015fan Fedon, birka\u00e7 ay \u00f6nce bu kareyi \"Bir\u00e7o\u011funuzun beni b\u00f6yle g\u00f6rmedi\u011fi... Sakals\u0131z Fedon\" notuyla takip\u00e7ilerinin be\u011fenisine sunmu\u015ftu.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "''Ya\u015fayan en g\u00fczel k\u0131z \u00e7ocu\u011fu'' se\u00e7ilmi\u015fti! Son haline yorum ya\u011fd\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/magazin/yasayan-en-guzel-kiz-cocugu-secilmisti-son-haline-yorum-yagdi,b2E2hzdFfEmHrYU6C7OCOg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rkwqIJthU0qq2xlk9x24Fw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/GH2IqYBHBku1P4Sz9B7l3g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/62HRCU-cs0CTf8UbymZuAA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JefYCA2Vm0OpCzLjY1S1vg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zwIzJfwfwUObisIFGVCZ7w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/l0Hfzqgo9EeYR9UK6Kx02w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/QF1BPCHBbk2cl64EVhFHsg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"''Ya\u015fayan en g\u00fczel k\u0131z \u00e7ocu\u011fu'' se\u00e7ilmi\u015fti! Son haline yorum ya\u011fd\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rkwqIJthU0qq2xlk9x24Fw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>9 ya\u015f\u0131ndayken d\u00fcnyan\u0131n en g\u00fczel k\u0131z \u00e7ocu\u011fu se\u00e7ilen Kristina Pimenova, son haliyle dikkatleri \u00fczerine \u00e7ekti.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/GH2IqYBHBku1P4Sz9B7l3g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>2014 y\u0131l\u0131nda Women Daily Magazine taraf\u0131ndan ''Ya\u015fayan en g\u00fczel k\u0131z \u00e7ocu\u011fu'' se\u00e7ilen Kristina Pimenova, son haliyle ilgi oda\u011f\u0131 oldu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/62HRCU-cs0CTf8UbymZuAA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Eski futbolcu Ruslan Pimenov ve eski model Glikeriya Shirokova'n\u0131n k\u0131zlar\u0131 olan Kristina Pimenova'n\u0131n Instagram'da 2 bu\u00e7uk milyon takip\u00e7isi mevcut.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JefYCA2Vm0OpCzLjY1S1vg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u015eimdilerde 18 ya\u015f\u0131nda olan Moskoval\u0131 model, 4 ya\u015f\u0131ndan beri d\u00fcnyaca \u00fcnl\u00fc markalarla birlikte \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zwIzJfwfwUObisIFGVCZ7w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Sosyal medyada s\u0131k s\u0131k hayat\u0131na dair kareler payla\u015fan Pimenova'ya, takip\u00e7ileri taraf\u0131ndan \u00f6vg\u00fc dolu yorumlar yap\u0131l\u0131yor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/l0Hfzqgo9EeYR9UK6Kx02w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/QF1BPCHBbk2cl64EVhFHsg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Hasankeyf'teki kaz\u0131larda binlerce y\u0131ll\u0131k askeri yap\u0131n\u0131n kal\u0131nt\u0131lar\u0131na ula\u015f\u0131ld\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/gezi/hasankeyfteki-kazilardabinlerce-yillik-askeri-yapininkalintilarina-ulasildi,A4AtNCOQCU2_r7x4zAfDhw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/XyyIlQlkpUqnDmBF2d04PQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/WDD-CBgBc02U5U-2TVOAJA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/f556Zn1zEU2I_eV1KSWEmA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Hasankeyf'teki kaz\u0131larda binlerce y\u0131ll\u0131k askeri yap\u0131n\u0131n kal\u0131nt\u0131lar\u0131na ula\u015f\u0131ld\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/XyyIlQlkpUqnDmBF2d04PQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Batman'\u0131n Hasankeyf il\u00e7esinde y\u00fcr\u00fct\u00fclen arkeolojik kaz\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131nda Roma d\u00f6nemine ait 1600 y\u0131ll\u0131k askeri yap\u0131 kal\u0131nt\u0131s\u0131 ortaya \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131.</p>\u0130nsanl\u0131k tarihinin en eski yerle\u015fim yerlerinden biri olan Hasankeyf il\u00e7esindeki <strong>Hasankeyf Kalesi</strong>'nde Mardin Artuklu \u00dcniversitesi (MA\u00dc) Edebiyat Fak\u00fcltesi Sanat Tarihi B\u00f6l\u00fcm\u00fc \u00d6\u011fretim \u00dcyesi Do\u00e7. Dr. Zekai Erdal'\u0131n ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131nda y\u00fcr\u00fct\u00fclen arkeolojik kaz\u0131lar s\u00fcr\u00fcyor.  \u0130lk olarak 1984'te ba\u015flayan arkeolojik kaz\u0131larda bug\u00fcne kadar Asurlular, Sasaniler, Bizans d\u00f6nemi, D\u00f6rt Halife d\u00f6nemi, Emeviler, Abbasiler, Hamdaniler, Mervaniler, Artuklular, Eyyubiler, \u0130lhanl\u0131lar, Osmanl\u0131 ve Cumhuriyet d\u00f6nemine ait \u00e7e\u015fitli k\u00fclt\u00fcr varl\u0131klar\u0131 g\u00fcn y\u00fcz\u00fcne \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131.<img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/WDD-CBgBc02U5U-2TVOAJA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Tespit edilen buluntular aras\u0131nda Demir \u00c7a\u011f\u0131'na ait pi\u015fmi\u015f topraktan at fig\u00fcr\u00fc, Artuklular d\u00f6neminden kalma \"k\u00f6pek \u0131s\u0131rmas\u0131 ile akrep ve y\u0131lan sokmas\u0131na kar\u015f\u0131 \u015fifa tas\u0131\", yine ayn\u0131 d\u00f6neme ait Orta Asya Uygur tipini yans\u0131tan al\u00e7\u0131dan insan y\u00fcz\u00fc kabartmas\u0131, 13-14. y\u00fczy\u0131ldan kalma renkli ve bitkisel bezemeli al\u00e7\u0131 par\u00e7alar\u0131 (benzer \u00f6rnekleri \u0130ran'daki B\u00fcy\u00fck Sel\u00e7uklu ve \u0130lhanl\u0131 camilerindeki mihraplarda g\u00f6r\u00fcl\u00fcyor) yer al\u0131yor.</p><p>Ayr\u0131ca Artuklulardan Osmanl\u0131 d\u00f6nemine kadar uzanan s\u00fcrece ili\u015fkin kulplu ve \u00e7ivili tabutlarla g\u00f6m\u00fclm\u00fc\u015f M\u00fcsl\u00fcman mezarlar\u0131na ula\u015f\u0131ld\u0131.  Ge\u00e7en y\u0131l ilk kez sa\u011fl\u0131k alan\u0131nda kullan\u0131lan \u00fczerinde t\u0131ls\u0131m, m\u00fch\u00fcr ve ayetlerin oldu\u011fu \u015fifa tas\u0131 ile akik ve kemikten iki zihgire (ok\u00e7u y\u00fcz\u00fc\u011f\u00fc) ula\u015f\u0131lan kalede bu y\u0131l da arkeolojik kaz\u0131lar uzman bir ekip taraf\u0131ndan s\u00fcrd\u00fcr\u00fcl\u00fcyor.  Ekiplerin titizlikle y\u00fcr\u00fctt\u00fc\u011f\u00fc \u00e7al\u0131\u015fmalarda Roma \u0130mparatoru 2. Konstantius d\u00f6nemine ait oldu\u011fu belirlenen 1600 y\u0131ll\u0131k askeri yap\u0131n\u0131n kal\u0131nt\u0131lar\u0131na ula\u015f\u0131ld\u0131.</p><img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/f556Zn1zEU2I_eV1KSWEmA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p><strong>\"4. Y\u00dcZYILLA TAR\u0130HLENEN\u00a0 B\u0130R YAPI KALINTISI ORTAYA \u00c7IKTI\"</strong></p><p>Kaz\u0131 ba\u015fkan\u0131 Do\u00e7. Dr. Zekai Erdal, K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakanl\u0131\u011f\u0131 K\u00fclt\u00fcr Varl\u0131klar\u0131 ve M\u00fczeler Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc deste\u011fi ve himayesinde 2024 y\u0131l\u0131 kaz\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n temmuz itibar\u0131yla ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.  Kaz\u0131larda bug\u00fcne kadar Cumhuriyet, Osmanl\u0131, Akkoyunlular, Safeviler, Eyy\u00fcbiler d\u00f6nemlerine ait yap\u0131 ve malzemelere ula\u015f\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade eden Erdal, \"Asl\u0131nda \u015f\u00f6yle bir m\u00fcjde verebiliriz. Tarih kaynaklar\u0131nda Hasankeyf'te Ge\u00e7 Roma d\u00f6nemine ait bir askeri yap\u0131 ve kaleden bahsedilmektedir. Ancak yap\u0131lan ara\u015ft\u0131rmalarda bu Ge\u00e7 Roma d\u00f6nemine ait yap\u0131n\u0131n herhangi bir izine rastlan\u0131lmam\u0131\u015ft\u0131. Bu sadece ar\u015fiv kay\u0131tlar\u0131na ge\u00e7en bir bilgiydi. 2024 y\u0131l\u0131 itibar\u0131yla ar\u015fiv kay\u0131tlar\u0131nda 2. Konstantius d\u00f6neminde in\u015fa edildi\u011fi s\u00f6ylenen ve 4. y\u00fczy\u0131lla tarihlenen bir yap\u0131 kal\u0131nt\u0131s\u0131 ortaya \u00e7\u0131kt\u0131\" dedi.</p><p>Yap\u0131 kal\u0131nt\u0131s\u0131n\u0131n temel \u00f6zelliklerine de\u011finen Erdal, Roma d\u00f6neminde g\u00f6r\u00fclen \u0130sodom duvar tekni\u011finde in\u015fa edildi\u011fini, derz aral\u0131\u011f\u0131n\u0131n \u00e7ok ince oldu\u011funu belirtti.</p><p>Erdal,\u00a0\"Gerek ta\u015flar\u0131n boyutlar\u0131 gerekse b\u00fcy\u00fck saray ve di\u011fer yap\u0131larla olan in\u015fa teknikleri ve ta\u015f \u00f6l\u00e7\u00fcleri kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda Roma d\u00f6nemi mimarisi \u00fczerine \u00e7al\u0131\u015fan hocalar\u0131m\u0131zla yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z fikir al\u0131\u015fveri\u015fi sonucu buldu\u011fumuz yap\u0131 kal\u0131nt\u0131s\u0131n\u0131n\u00a02. Konstantius\u200b\u200b\u200b\u200b\u200b\u200b\u200b d\u00f6nemine ait oldu\u011fu s\u00f6ylenen askeri yap\u0131n\u0131n bir par\u00e7as\u0131 oldu\u011fu kaz\u0131lar sonucu ortaya \u00e7\u0131kar\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r\" dedi.</p><strong>\"B\u00d6LGEDE EGEMEN DEVLETLERE A\u0130T KALINTILAR BULMAYI UMUT ED\u0130YORUZ\"</strong>  2. Konstantius'un 4. y\u00fczy\u0131lda ya\u015fayan Do\u011fu Roma \u0130mparatoru oldu\u011funu dile getiren Erdal, bulunan yap\u0131n\u0131n ise yakla\u015f\u0131k 1600 y\u0131ll\u0131k oldu\u011funu kaydetti.  Erdal, yap\u0131n\u0131n i\u00e7inde ve d\u0131\u015f\u0131nda o d\u00f6neme ait seramik kal\u0131nt\u0131lara da ula\u015ft\u0131klar\u0131n\u0131 anlatarak, \"Buradaki duvar kal\u0131nt\u0131s\u0131n\u0131n izini s\u00fcrerek asl\u0131nda Ge\u00e7 Roma d\u00f6nemi ve sonras\u0131ndaki b\u00f6lgede egemen olan Emevi, Abbasi, Mervani ve Hamdani gibi Artuklu \u00f6ncesindeki devletlere ait yap\u0131 kal\u0131nt\u0131lar\u0131n\u0131 da bulmay\u0131 umut ediyoruz\" diye konu\u015ftu."
    },
    {
        "title": "Simpsonlar'\u0131n \u00fcrk\u00fct\u00fcc\u00fc \u00f6ng\u00f6r\u00fcleri: Yap\u0131mc\u0131 gelece\u011fi \u00f6nceden bilmenin s\u0131rr\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/kultur-ve-sanat/simpsonlarin-urkutucu-ongoruleri-dizi-yapimcisi-gelecegi-onceden-bilmenin-sirrini-acikladi,XJ9OONtlOUq8xuIpEDCZPw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1gxQdwycHESS1BuBOXvU8w.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/pWsBfOFEoEC2iHkTLeCGBQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Ed4__KK37km5EumtmZSYzw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ngfhYlx6VUWSyNi3cKormw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KKBAT5IJmEO0lxgJMeLqmg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7NOMn58VcUaa4jDDwIgNRg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DTYIVO8F8kyjVDkDFRiV4g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_uY1zUN_CEC8Rrn3KazDLg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/S2Z46gc5nkS5AEc9FLnL-A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fDmi5Rzod0u7SppRY8Q_GQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nWGSvnsNtUSFjc-CTq5y0w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Simpsonlar'\u0131n \u00fcrk\u00fct\u00fcc\u00fc \u00f6ng\u00f6r\u00fcleri: Yap\u0131mc\u0131 gelece\u011fi \u00f6nceden bilmenin s\u0131rr\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1gxQdwycHESS1BuBOXvU8w.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u00dcnl\u00fc sitcom \u00e7izgi dizisi Simpsonlar (The Simpsons) \u00f6nemli olaylar\u0131 \"\u00f6ng\u00f6rmesi\" nedeniyle b\u00fcy\u00fck bir \u015f\u00f6hrete kavu\u015ftu. Uzun s\u00fcredir yay\u0131nlanan \u00e7izgi filmin, Trump'\u0131n ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 ve ak\u0131ll\u0131 saat de dahil olmak \u00fczere modern tarihin en \u00f6nemli olaylar\u0131ndan baz\u0131lar\u0131n\u0131 tuhaf bir \u015fekilde tahmin etti\u011fi iddia ediliyor. Dizinin ba\u015f yap\u0131mc\u0131s\u0131 Matt Selman Simpsonlar'\u0131n kehanetlerin arkas\u0131ndaki ger\u00e7e\u011fi a\u00e7\u0131klad\u0131.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/pWsBfOFEoEC2iHkTLeCGBQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Y\u0131llard\u0131r izleyicileri \u015fa\u015f\u0131rtan \"Simpsonlar\" (The Simpsons),\u00a0 gelecekteki\u00a0bir\u00e7ok olay\u0131, ger\u00e7ekle\u015fmeden \u00e7ok \u00f6nce tuhaf bir \u015fekilde tahmin etmesiyle dikkat \u00e7ekiyor. Donald Trump'\u0131n ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 ve 2020'deki katil e\u015fek ar\u0131s\u0131 istilas\u0131 gibi \u00f6ng\u00f6r\u00fclemez g\u00f6r\u00fcnen olaylar\u0131 haber verme yetene\u011fi pop\u00fcler \u00e7izgi filmin izleyicilerini s\u0131kl\u0131kla hayrete d\u00fc\u015f\u00fcr\u00fcyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Ed4__KK37km5EumtmZSYzw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Dizinin ba\u015f yap\u0131mc\u0131s\u0131 Matt Selman, bu tahminlerin arkas\u0131ndaki s\u0131rr\u0131n o kadar sihirli olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ngfhYlx6VUWSyNi3cKormw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Yap\u0131mc\u0131 People dergisine verdi\u011fi yeni r\u00f6portajda\u00a0 \"Her zaman verdi\u011fim ve kimsenin ho\u015funa gitmeyen donuk cevap, e\u011fer tarih ve matematik \u00e7al\u0131\u015f\u0131rsan\u0131z, baz\u0131 \u015feyleri tahmin etmememizin ger\u00e7ekten imkans\u0131z olaca\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6r\u00fcrs\u00fcn\u00fcz\" dedi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KKBAT5IJmEO0lxgJMeLqmg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Selman, yeterince \u00e7ok \u015fey s\u00f6ylendi\u011finde, bunlar\u0131n bir k\u0131sm\u0131n\u0131n ger\u00e7eklikle \u00f6rt\u00fc\u015fece\u011fini ve bunun matematiksel bir unsur oldu\u011funu ifade etti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7NOMn58VcUaa4jDDwIgNRg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Selman, \"E\u011fer insanl\u0131\u011f\u0131n ge\u00e7mi\u015fteki aptall\u0131klar\u0131n\u0131 incelemeye dayal\u0131 bir dizi yaparsan\u0131z, gelecekteki aptall\u0131klar\u0131n\u0131 da tahmin edebilirsiniz,\" diyerek\u00a0bunun \u00fczerine d\u00fc\u015f\u00fcnmediklerini belirtti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DTYIVO8F8kyjVDkDFRiV4g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ancak, hayranlar\u0131n internette sahte g\u00f6rseller payla\u015farak tahminler yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6rmekten rahats\u0131z oldu\u011funu belirtti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_uY1zUN_CEC8Rrn3KazDLg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\"Tahminler\u00a0sadece ger\u00e7ek korkun\u00e7 olaylar\u0131 \u00f6ng\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcnde daha g\u00fczeldi, insanlar\u0131n bizim korkun\u00e7 olaylar\u0131 \u00f6ng\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz\u00fc iddia etti\u011finde de\u011fil\" diyen Selman, \"insanlar\u0131n b\u00fcy\u00fcn\u00fcn ger\u00e7ek olmas\u0131n\u0131 o kadar \u00e7ok istemesinin\" ve dizinin hi\u00e7 yer vermedi\u011fi sahte senaryolar\u0131n g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerini yay\u0131mlamaya ba\u015flamas\u0131n\u0131n \"\u00e7ok i\u00e7 karart\u0131c\u0131 ve moral bozucu oldu\u011funu\" s\u00f6zlerine ekledi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/S2Z46gc5nkS5AEc9FLnL-A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u015eu anda 36. sezonunda olan \"Simpsonlar,\" 1989'dan beri yay\u0131nda. Matt Groening'in yaratt\u0131\u011f\u0131 bu animasyon sitcom, Simpson ailesinin g\u00fcnl\u00fck ya\u015fam\u0131n\u0131 ve tipik bir Amerikan kasabas\u0131ndaki maceralar\u0131n\u0131 konu al\u0131yor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fDmi5Rzod0u7SppRY8Q_GQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bu y\u0131l Channel 4, Trump'a y\u00f6nelik bir suikast giri\u015fimini hat\u0131rlatan 1996 tarihli \"Lisa the Iconoclast\" b\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fcn yeniden yay\u0131mlanmas\u0131n\u0131 iptal etti.\nBu b\u00f6l\u00fcmde, Lisa Simpson'\u0131 hedef alan bir kolluk g\u00f6revlisi, Trump'\u0131n bir g\u00fcn \u00f6nceki kampanya mitingine \u00fcrk\u00fct\u00fcc\u00fc bir \u015fekilde benziyordu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nWGSvnsNtUSFjc-CTq5y0w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\"Simpsonlar,\" ge\u00e7mi\u015fteki olaylar\u0131 mizahi bir dille ele alarak, gelecekteki olaylara dair \u00f6ng\u00f6r\u00fclerde bulunmaya devam ediyor ve bu, dizinin k\u00fclt\u00fcrel bir fenomen haline gelmesini sa\u011fl\u0131yor.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Metabolik hasar\u0131 \u00f6nleyip erken ya\u015flanman\u0131n \u00f6n\u00fcne ge\u00e7iyor! Anti-ageing kremleri kadar etkili",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/saglikli-yasam/metabolik-hasari-onleyip-yaslanmayi-durduran-besin-dogal-anti-aging-krem-etkisi-yaratiyor,cfKWuJNwzkmVWlGU9jYz4w",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/CzXmwwSdNEayeWKFZ0wrwA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZwShHMDafEKYuW3Nf3mOEA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/2IpeE7aq5Ui-C16HBOpXaA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/uh5OqD6UaEeZArLl91657Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/HjkJVAEh-UmBW9_zREn74A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/U5_ebJl12ECNtH8O-neuWA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Metabolik hasar\u0131 \u00f6nleyip erken ya\u015flanman\u0131n \u00f6n\u00fcne ge\u00e7iyor! Anti-ageing kremleri kadar etkili\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/CzXmwwSdNEayeWKFZ0wrwA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Stres, genetik, ya\u015f, \u00e7evresel fakt\u00f6rler, hormon bozukluklar\u0131 ve a\u015f\u0131r\u0131 alkol t\u00fcketimi gibi pek \u00e7ok etken, cildin erken ya\u015flanmas\u0131na neden olabilir. Ancak beslenme listenize ekleyece\u011finiz birka\u00e7 besinle cildinizin daha gergin ve nemli g\u00f6r\u00fcnmesine yard\u0131mc\u0131 olabilirsiniz.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZwShHMDafEKYuW3Nf3mOEA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>C vitamini y\u00f6n\u00fcnden olduk\u00e7a zengin olan elma, kolajen \u00fcretimini art\u0131rarak cildin esnek ve s\u0131k\u0131 kalmas\u0131na yard\u0131mc\u0131 olur. Elman\u0131n y\u00fcksek su i\u00e7eri\u011fi, cildin nem dengesini korumas\u0131na da destek sa\u011flar.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/2IpeE7aq5Ui-C16HBOpXaA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Serbest radikallerin neden oldu\u011fu oksidatif hasar, ya\u015flanma \u00fczerinde etkilidir. Sar\u0131msa\u011f\u0131n i\u00e7eri\u011findeki antioksidanlar, v\u00fccudun koruma mekanizmas\u0131n\u0131 harekete ge\u00e7irerek ya\u015flanmay\u0131 geciktirebilir.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/uh5OqD6UaEeZArLl91657Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00c7ilek, yaban mersini, ahududu ve b\u00f6\u011f\u00fcrtlen gibi orman meyveleri, antioksidanlar ve antosiyaninler a\u00e7\u0131s\u0131ndan zengindir. Bu bile\u015fenler, ya\u015flanmaya ba\u011fl\u0131 geli\u015fen metabolik hasar\u0131n giderilmesini sa\u011flar.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/HjkJVAEh-UmBW9_zREn74A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kale bitkisi ve \u0131spanak gibi koyu ye\u015fillikler, besleyici olmalar\u0131n\u0131n yan\u0131 s\u0131ra biyolojik saatinizi de yava\u015flatabilir. G\u00fcnde 2 porsiyon koyu ye\u015fillik t\u00fcketerek ya\u015flanman\u0131n cilt \u00fczerindeki etkilerini azaltabilirsiniz.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/U5_ebJl12ECNtH8O-neuWA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Zencefilin ya\u015flanmaya ba\u011fl\u0131 beyin fonksiyonlar\u0131nda gerilemeyi azaltt\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fclm\u00fc\u015ft\u00fcr. H\u00fccre yenilenmesine de faydas\u0131 olan zencefili, g\u00fcnl\u00fck diyetinize bir \u00e7ay ka\u015f\u0131\u011f\u0131 kadar ekleyebilirsiniz.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Mersin Devlet Opera ve Balesi'nden yeni sanat sezonunda 6 yeni temsil",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/kultur-ve-sanat/mersin-devlet-opera-ve-balesinden-yeni-sanat-sezonunda-6-yeni-temsil,l5R5m4Rzy0mollGZODeZLw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xXfZfeeBu0i4qC4w1MEYQQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/C0lwaFqiXUu6dRV-HuApKg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0z3Ks9rjjEu0t86vhVSm5Q.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Mersin Devlet Opera ve Balesi'nden yeni sanat sezonunda 6 yeni temsil\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xXfZfeeBu0i4qC4w1MEYQQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Mersin Devlet Opera ve Balesi (MDOB) 2024-2025 sanat sezonunda, be\u011feniyle takip edilen eserlerine 6 yeni temsil ekleyerek izleyicilerinin kar\u015f\u0131s\u0131na \u00e7\u0131kacak.</p><p>Mersin Devlet Opera ve Balesi, 2024-2025 sanat sezonuna 1 Ekim'de a\u00e7\u0131l\u0131\u015f konseriyle ba\u015flad\u0131. Yeni sanat sezonunda repertuvar\u0131na 3 opera, 2 bale ve 1 \u00e7ocuk oyunu ekleyen MDOB, opera, bale, m\u00fczikal ve konserlerden olu\u015fan toplam 125'ten fazla temsili sanatseverlerle bulu\u015fturacak.</p><p>Yeni y\u0131lda aralar\u0131nda \"Carmen\" operas\u0131 ve \"F\u0131nd\u0131kk\u0131ran\" balesinin de yer ald\u0131\u011f\u0131 5 eserin pr\u00f6miyeri ger\u00e7ekle\u015ftirilecek. \"Saraydan K\u0131z Ka\u00e7\u0131rma\" operas\u0131 da bu sezon MDOB sahnesinde sanatseverlerle bulu\u015facak.</p><img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/C0lwaFqiXUu6dRV-HuApKg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" />MDOB Sanat Y\u00f6netmeni ve M\u00fcd\u00fcr\u00fc Serb\u00fclent Bi\u00e7er, 6 eseri pr\u00f6miyer olarak sahneleyeceklerini s\u00f6yledi.  Provalar\u0131n devam etti\u011fini belirten Bi\u00e7er, \"MDOB, 2023-2024 sanat sezonunu dolu bir \u015fekilde ve seyircilerimizin b\u00fcy\u00fck ilgisiyle tamamlad\u0131k. 2024-2025 sanat sezonuna 1 Ekim itibar\u0131yla perdelerimizi a\u00e7arak ba\u015flad\u0131k\" diye konu\u015ftu.<img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0z3Ks9rjjEu0t86vhVSm5Q.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p><strong>\"HER M\u0130LLETTEN \u0130ZLEY\u0130C\u0130M\u0130Z VAR\"</strong></p><p>Bi\u00e7er, t\u00fcm temsillerini kapal\u0131 gi\u015fe oynad\u0131klar\u0131n\u0131 vurgulayarak, \u015f\u00f6yle konu\u015ftu:  \"Yeni sezonda 6 yeni eser sergileyece\u011fiz. Yeni oyunlar\u0131n i\u00e7erisinde \u00e7ocuk oyunlar\u0131 da var. 7'den 70'e t\u00fcm sanatseverlere hitap edecek bir program yapmaya \u00f6zen g\u00f6sterdik. Geleneksel hale gelen m\u00fcze ve \u00f6ren yeri konserlerimize bu sezonda da devam edece\u011fiz. Kurumumuzun \u00e7ocuk balesi ve korosunun kurs se\u00e7meleri tamamland\u0131. Ekim itibar\u0131yla \u00e7ocuklar\u0131m\u0131z\u0131n bale kurslar\u0131 ba\u015flayacak. \u015eehrimizin yap\u0131s\u0131 gere\u011fi her milletten izleyicimiz ve sanatseverimiz var, bu bizi mutlu ediyor.\"</p><p>Mersin'de 2 y\u0131ld\u0131r ya\u015fayan sanatsever Mustafa Kaya da t\u00fcm sanatsal etkinliklere kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 anlatt\u0131.  Oyunlara herkesin ilgi g\u00f6sterdi\u011fini vurgulayan Kaya, \"Devlet Opera ve Balesi'nin etkinlikleri Mersin i\u00e7in b\u00fcy\u00fck bir kazan\u00e7. Ge\u00e7en y\u0131l olsun bu y\u0131l olsun t\u00fcm oyunlara gelmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131yorum. Sanatseverler i\u00e7in yine m\u00fcthi\u015f bir sezon ba\u015fl\u0131yor. Ekimde sahnelenecek eserlerin t\u00fcm biletlerini \u015fimdiden ald\u0131m\" ifadelerini kulland\u0131.</p>"
    },
    {
        "title": "Sergen Yal\u00e7\u0131n'dan Sezer \u00c7ak\u0131r ile a\u015fk haberlerine tepki",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/magazin/sergen-yalcindan-sezer-cakir-ile-ask-haberlerine-tepki,6gZWtfrTs0ubKE39Z7GfAQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/CLMI5hA_wEGxLdIiLeArrg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vl6tf8BHW0K1HjQ-CGhGog.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mT8Y0LmI4UeE68QYDiobBw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SJJS6D7EQUKfTpMuKSd_6Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gvPK26RmMUWPIUksLXeHXw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/F5Uvc2Y_KEKTWJna17YhLg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gRCM7OWw0UG8tYZvCBJ0cQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Sergen Yal\u00e7\u0131n'dan Sezer \u00c7ak\u0131r ile a\u015fk haberlerine tepki\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/CLMI5hA_wEGxLdIiLeArrg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Eski futbolcu ve teknik direkt\u00f6r Sergen Yal\u00e7\u0131n, meslekta\u015f\u0131 Oktay Derelio\u011flu'nun eski e\u015fi Sezer \u00c7ak\u0131r ile g\u00f6r\u00fcnt\u00fclendi. \u00c7\u0131kan a\u015fk iddialar\u0131 sonras\u0131 Yal\u00e7\u0131n'dan a\u00e7\u0131klama geldi.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vl6tf8BHW0K1HjQ-CGhGog.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bir s\u00fcredir spor yorumculu\u011fu yapan eski futbolcu Sergen Yal\u00e7\u0131n, ge\u00e7ti\u011fimiz g\u00fcnlerde bir e\u011flence mekan\u0131nda Sezer \u00c7ak\u0131r\u2019la g\u00f6r\u00fcnt\u00fclendi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mT8Y0LmI4UeE68QYDiobBw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>G\u00f6r\u00fcnt\u00fclerin ard\u0131ndan\u00a0Yal\u00e7\u0131n ile \u00c7ak\u0131r'\u0131n a\u015fk ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 iddialar\u0131 g\u00fcndem oldu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SJJS6D7EQUKfTpMuKSd_6Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Canda\u015f Tolga I\u015f\u0131k\u2019\u0131n YouTube program\u0131na konuk olan Yal\u00e7\u0131n, Sezer \u00c7ak\u0131r\u2019\u0131n bir zamanlar ayn\u0131 tak\u0131mda forma giydi\u011fi Oktay Derelio\u011flu\u2019nun eski e\u015fi oldu\u011funu hat\u0131rlatt\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gvPK26RmMUWPIUksLXeHXw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Tepki g\u00f6steren Yal\u00e7\u0131n, \"Sanki ben eski tak\u0131m arkada\u015f\u0131m\u0131n e\u015fiyle ili\u015fki ya\u015f\u0131yormu\u015fum gibi bir haber yap\u0131lm\u0131\u015f. Biliyorlar arkada\u015f\u0131m oldu\u011funu\" dedi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/F5Uvc2Y_KEKTWJna17YhLg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Eski futbolcu, s\u00f6zlerini \"Beraber geziyoruz, her yere beraber gidiyoruz. Bilip de \u00e7irkinle\u015ftirmi\u015fler. Bir de arkada\u015f\u0131m\u0131n eski e\u015fi, \u00f6rf ve adetlerimize \u00e7ok ters haberler\" diye noktalad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gRCM7OWw0UG8tYZvCBJ0cQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>1979 \u0130zmir do\u011fumlu olan Sezer \u00c7ak\u0131r, eski futbolcu Oktay Derelio\u011flu ile 1999\u00a0y\u0131l\u0131nda d\u00fcnyaevine girdi. Bu evlilikten Aleyna ve Oktay ad\u0131nda iki \u00e7ocuklar\u0131 olan \u00fcnl\u00fc \u00e7ift, 2015'te yollar\u0131n\u0131 ay\u0131rd\u0131.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Hissetti\u011finiz s\u0131k\u0131nt\u0131n\u0131n bir ad\u0131 var: B\u0131kk\u0131nl\u0131k sendromu \"Languishing\" nedir?",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/saglikli-yasam/hissettiginiz-sikintinin-bir-adi-var-bikkinlik-sendromu-languishing-nedir,ph4eCbWMM0ur19H61M2AIw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3-lhIcH3b0-n6cVEaurqHQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/iE12IlGN6Eikvq-e7ZlPJw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_seM4djdGEq-KT00FN1_3g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/FEOPkHZbVkSQIdzZrP6jWQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xfo63a_N5k2DgM7qfkmvCA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Hissetti\u011finiz s\u0131k\u0131nt\u0131n\u0131n bir ad\u0131 var: B\u0131kk\u0131nl\u0131k sendromu \" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3-lhIcH3b0-n6cVEaurqHQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Kelime anlam\u0131 \"\u00e7\u00fcr\u00fcme\" olan languishing, ki\u015finin ya\u015fama kar\u015f\u0131 istek ve motivasyonunu yitirmesi h\u00e2lidir. Languishing, hayat\u0131n her alan\u0131n\u0131 etkileyen genel bir durumdur. Lagunuish ya\u015fayan ki\u015filer bir ruh sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 bozuklu\u011fu i\u00e7in kriterleri kar\u015f\u0131lamazlar. Ancak, ger\u00e7ek refahla ili\u015fkili belirli bir canl\u0131l\u0131k ve iyimserlik derecesinden yoksundurlar.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/iE12IlGN6Eikvq-e7ZlPJw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Herkesin langushing'den bahsetti\u011fini fark etmi\u015f olabilirsiniz. Peki langushing tam olarak nedir? Languishing, son d\u00f6nemde s\u0131k\u00e7a kullan\u0131lan bir terimdir ve genellikle bir t\u00fcr duygusal ve zihinsel durumu tan\u0131mlar. Bu his g\u00fcn boyunca sizi takip edebilir ve istedi\u011finiz geli\u015fen hayattan sizi al\u0131koyabilir. Bu durumda olan bireyler, hayatlar\u0131nda bir ama\u00e7 veya anlam bulamama hissi ya\u015farlar; motivasyon eksikli\u011fi, enerjisizlik ve ruhsal bir duraklama hissi ile karakterizedir. Languishing, a\u011f\u0131r bir depresyon durumu de\u011fildir, ancak bireyin genel mutlulu\u011funu ve ya\u015fam kalitesini olumsuz etkileyebilir.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_seM4djdGEq-KT00FN1_3g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Pandemi d\u00f6neminde bu kavram\u0131n \u00f6nem kazanmas\u0131n\u0131n nedeni, bir\u00e7ok insan\u0131n sosyal ba\u011flant\u0131lardan uzakla\u015fmas\u0131 ve g\u00fcnl\u00fck rutinlerinde bir kay\u0131ptan kaynaklanan bu t\u00fcr hislerle ba\u015fa \u00e7\u0131kmas\u0131 gerekti\u011fi ger\u00e7e\u011fidir. Languishing, zihinsel sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 iyile\u015ftirmek i\u00e7in fark\u0131ndal\u0131k geli\u015ftirmeyi ve olumlu deneyimlere y\u00f6nelmeyi te\u015fvik eden bir durumdur.Bu duygusal durumu a\u015fmak i\u00e7in \u00f6neriler aras\u0131nda sosyal ba\u011flant\u0131lar\u0131 g\u00fc\u00e7lendirmek, yeni hobiler edinmek ve g\u00fcnl\u00fck hayatta k\u00fc\u00e7\u00fck zevkler bulmak yer al\u0131r.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/FEOPkHZbVkSQIdzZrP6jWQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ki\u015fisel hayat\u0131n\u0131zda, \u00e7\u00f6k\u00fcnt\u00fcn\u00fcn belirtileri \u015funlard\u0131r: Bo\u015fluk hissi veya varolu\u015fsal krizHasta olmaman\u0131za ra\u011fmen iyi hissetmemenizDuygular\u0131n\u0131z\u0131 tarif edememe (aleksitimi) Sanki ileriye d\u00f6n\u00fck hi\u00e7bir \u015fey yokmu\u015f gibi hissetmek\"S\u00f6n\u00fckl\u00fck\" hissini k\u0131rmak i\u00e7in riskli veya k\u0131\u015fk\u0131rt\u0131c\u0131 davran\u0131\u015flarda bulunmakSanki sadece hareketleri yap\u0131yormu\u015fsunuz gibi hissetmekKriz ge\u00e7iriyormu\u015f gibi hissetmek ( \u00e7eyrek ya\u015f krizi , varolu\u015fsal kriz vb.)</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xfo63a_N5k2DgM7qfkmvCA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Languishing ve depresyon aras\u0131ndaki farklar, bu iki durumun semptomlar\u0131 ve etkileri a\u00e7\u0131s\u0131ndan \u00f6nemlidir:Languishing:Duygusal Durum: Genellikle kay\u0131ts\u0131zl\u0131k, motivasyon eksikli\u011fi ve ya\u015famda bir anlam aray\u0131\u015f\u0131 ile karakterizedir. Birey, duygusal olarak durgun hissedebilir.Semptomlar: Enerjisizlik, s\u0131k\u0131lganl\u0131k, g\u00fcnl\u00fck aktivitelerde isteksizlik, sosyal ba\u011flant\u0131lardan kopma gibi belirtiler vard\u0131r; ancak bu durum, ki\u015finin ruh hali \u00fczerinde derin bir etki yaratmaz.Klinik Tan\u0131: Languishing, resmi bir klinik tan\u0131 de\u011fildir ve depresyonun belirgin semptomlar\u0131n\u0131 (\u00f6rne\u011fin, derin \u00fcz\u00fcnt\u00fc, umutsuzluk) g\u00f6stermez.Daha Hafif Etki: Genellikle ya\u015fam kalitesini etkiler, ancak bireyler yine de i\u015flevsel olabilir.Depresyon:Duygusal Durum: Depresyon, derin bir \u00fcz\u00fcnt\u00fc, umutsuzluk, de\u011fersizlik hissi ve intihar d\u00fc\u015f\u00fcnceleri gibi daha ciddi duygusal durumlarla karakterizedir.Semptomlar: Uyku bozukluklar\u0131, i\u015ftah de\u011fi\u015fiklikleri, konsantrasyon g\u00fc\u00e7l\u00fc\u011f\u00fc, intihar d\u00fc\u015f\u00fcnceleri gibi ciddi belirtiler vard\u0131r.Klinik Tan\u0131: Depresyon, psikiyatri veya psikoloji alan\u0131nda tan\u0131 konulabilir. Belirli kriterlere dayanarak profesyonel bir de\u011ferlendirme gerektirir.\u0130\u015flevsellik \u00dczerindeki Etki: Depresyon, g\u00fcnl\u00fck ya\u015fam\u0131 ve i\u015flevselli\u011fi ciddi \u015fekilde etkileyebilir; bireyler \u00e7o\u011fu zaman i\u015f veya sosyal ili\u015fkilerinde zorluk ya\u015farlar.K\u0131saca, languishing bir t\u00fcr duraklama ve kay\u0131ts\u0131zl\u0131k durumu iken, depresyon daha derin ve yayg\u0131n bir ruhsal rahats\u0131zl\u0131kt\u0131r.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Usta oyuncu Tar\u0131k Tarcan'dan set karesi: \u00c7ok de\u011ferli bir an\u0131\n (\u00dcnl\u00fclerin \u00e7ocukluk ve gen\u00e7lik halleri)",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/magazin/usta-oyuncu-tarik-tarcandan-set-karesicok-degerli-bir-aniunlulerin-cocukluk-ve-genclik-halleri,9BgZwVL2706sau3yrLpXRg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nqavl9GMM0eTJVI_Q6Rr9A.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rwhPtYI8Vku2g-MA1vrq7w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zGWWXj5b3Eur3wrervyyiA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OLwOj97JkESQV03_9yjwtQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xMpaugz-Kk-JHmmjlE7g6g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/z6swsgqBnkqQF4EknhjEpw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/09Y9ZyoqGUWssqX3yScrMw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/pgWm47Hkl0eUGjp2QzRtwg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/px-58zv0-UaWw6hp52YbnQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/k1O35_8cL0i6cL0LnaXH4Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/a_97C6nnB0SibbaWNTSSTg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mMSHGhRhPUC5KEXZ1feGrw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1JTTYP1P1UKb11qJMtcNgQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ulcgXMMoC0uwVZvM_YysmA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fYH6BUJg1EymR5t_pFSLlA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/M7decDp1ZEW19AHdjnM1nQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/UXSYl8QUPEeJ9SIS0AeaDA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/CW2GIXMyHk2AvS2O1KJP9Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/PFOZqTrNcUiaS8DJO1c35Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/U4N0NechXkaMk7OuQvisWQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/C7HAyD1TY0WNemke3dxRKA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wnkbgTPT4kSdhPYv2prywQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/EMDnHM_DVUCUoG6pSzX43w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/eh9IUib4VEOVl_mhUnl-vg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/YwwfIf97oUaPwWYN9ddjwA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JFOh2gzYIUepTcZlmZO8ZA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Fd0xcP0q8E2nkVL6gBmWXw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xcUfq7OutUm6Egeho_iGug.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/HiALHcYgW06YfaNBTZ907w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mnGWAeqSXkOn6tYEusV2eA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JRaSxvjj10i00pjYy_ydlg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SL4cmrNOcESlxuhDcqvBOA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/oS3jYJe-6kWy_JpjpE8Y8Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xc8YEIMIp0-FT9wANWyc3g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/U3s0FUNpSEGeST02n3Hf1A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZGvZSXi9_0maSzSeUctEoQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/GiZTRHR360uN8MwoRSl9kg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/y6Qy76mgEUuJup2OvbG5Bg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3lqb9IG2H06SZGUmXBCphQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zBnRnr6SWUajbfKdGP1YbQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/N-YVNbXM8EqZJWWZr3m_Xg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/w47ts9lABUSpA5ZzyrcLBA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/cpcknj6bvE6oPu0LLeqbXQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vS1YjhhLYkmnhZ115hkHKg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/pTmI4J1mnk2dPoXFcdXxpQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_2h6Mmzp2U-a9VdAqHLN4Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Ayz1a70A2Uiu9qMj18wX6A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3GHKCZeDDU-ASaWuZoQ4bg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Ts6ynzbJqEGS7b3S8HKFow.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/dbboMhk6oEKqqmKckYLqxg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Rn09nBxMv0y-SEZNuFFnng.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_ivXw_cMcUmlRO_crgy6Jw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jMw99BC_e0-sHZhPYuMO5A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6Jd1PSs_J0SgyXI4pe-5cw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Xna72cHhjUGb7hLfX-e8yw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/bbRrqq2TO02Sk7CsuX-icg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yjuZLJ_Y9ESe3bGbk_K3-g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kQKachE2vEG5FVQWT6lNkA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jUeoa6a_Ske5NUpUBUdJyQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nxuj3ZcnlkGc-sfpuoU5hg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SnSN7-jNn0ykM5TUgUBiYQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DKikaSEswkeUtiCjumt8mg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/BPSkjuASr0CeOqQC1RQXIQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/YUEEUv3e3EGmI2xRQzjjLw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_3meibWCmUC-sDfYlVINAw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yJzQ1g5a7U2VO7sba-2yrA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/uFp0mmGqT0-f_Lbgo5myPQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/h9l-1dVETkGnwuaoe0vd2A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/IggsR2-e90WeWbeqRDcz8w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/GnzOU203-kCCfvSnlWha0g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lFh5uHCAt0iXMmk-1bZNXg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/dYtSabyLY0iTUDTFu03JCg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KrtM31K6S0-BnX_IlpGuvQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/E-HcPU1tqUGyj8Z9BKPpPA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/YLAv96GxVkuNRtp1mpB6Bg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1XAG34hfH0uZZ4bLNwURbQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_n16yW-YmEqh1y3niWUjrA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5hFGPy-vUk20nt3iBgOgNg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/V_hYbkTVIEq66KizpO2M8Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jMVkn_ad1k6m1C6dq5MJAw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/a1fMZdMoxEKQ4f8hJCkOHQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RSWF08hdwUyHQv3LOUdZUw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8o_w0TuFh0uPMaDoxdR6Ow.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lClexM2mA0q95jeeSS3aiw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/XlocE5ogoke3W-PB4wlkyQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yBL-pzrgU0OpKAiCLZSDUg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hAUMnDYhMUGs8kK6LaLUrQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yg2-EhvLpE6mQtx08AyXlQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qsbz_ZHbFE-DEVpyAVOBoQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/YPUXyt-ZzkyrYNBlDaHHjA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wwOWwsUjoEysXQ84u4l8rQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lJHFUb-IkUa98lQs9vSSUA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lmwsy0EbhE6WrposPk5Dfw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/bebxjKkyVESRhJ-85bL_nQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/pm4ZlDpLZkmJsqym6KWxMw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ODWchJXkIk-laNMgTy2f2A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zA0sVpQrmESt3WhxahPlNA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-6ID_XtcOEmj3yF_VFILaA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/NU9l_ltrHkCiK9g--cR_iw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vjl-U7hf006iTWzjJvZOMg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JGmNOwIq50iHLmarpTHtoQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qBg6cGNX5EuVQk5or-9ZeA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0f98Pf7D9UKPJ-Kena7Nng.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wXhNdokjQUS_aEYUEeuSBQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3py1J7nHvUyIyW5yWDuPaA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/XeDhqpla2UWPOgOGF1j_vQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/aoFuixTsVk2Gh2nFimDn9Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4ZCqVos7F0eHGgmPmU1vrQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/D7-9gbHs4USjz01cDxKbOQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OjLhWFxebEGykGug0zAkCA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LAU8UmrQmESL13qEcXPObg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rIXtso-Cu0m5384LGdMH8A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LRrh-QIot0uVO8TTOfwPcQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/YmI6rQ81tkSZK7f4xk0nzA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wUJKY4sapkSfnu27XACp0g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/awZV9XONFUS8Ulr6eJTzww.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/sMRXiBe5ekG5tT_2UcIZHw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-yTd2fkDNkm-IBkrKN1U2w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/eC2jzbbNO02bC80WiKvzrQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3qNQcXoRKESMPgD_FJVvnQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/FJuYkWwpnEycresu3ZQGWg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/twXqdPUyW0a3ckRqk_67lg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/re2LOsaL3UCBa_sEzQ1Jow.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8_EHzvSDcU2Xt3KXKJJn2w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_OtWPH6C10-EbAoTlgnaYg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/XU_iWa011E2RZ3UH_ZasCw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/N1Te8qLxxEyt8pN-qTvHlg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rXSrcjaKMEiM_fJDHLHqGQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mDFmYZunxEqQd5Z1RqmLhA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/al-0dRGzv0aMTTnRVFwLlA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3f4A2VEd2kGNJo3AjYNvzw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/S1KxiVYJh0G2oJ8MNcyLsQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mO88AJhubUCiyDDN0hkypw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/H7RUPgFWbk6lAGyQ2azKVQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/2g7b-mecC0ONpciTx9-fzg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/GGhEAO9QF0iwb_SXuL1bVA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/GKHi8Pyw1UeiEmxSC71wBg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/T5XUoMasjkeJXctk3IRaMA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/VeZPxsxQFkmrCgcOTk4B5g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/s14xJdUXmk-M88uCThFeNQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8YZUj5uHuUu7Le31EeLPfw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nn0Ji5iyAEKaDq0mFfqU2A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/CYzivzGn5U-bV3VpM9GnFA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SYAWWp_It0anoQ8lKLldsg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zWpyX3HHj063k5B_Ku0CxA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/MEkgw2vsDk2Z6RmY4NWdCw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lXb233xvJE2S0xqf19qyfA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hMlbxwdI9kaopwqH76UDSw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/R_l_NmUJpk678iFofRi0FQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lIHkmlqq6k-rLpiYdW-KGw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Ie0SGOwCyEmLjW1800yUWg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/q0hE2v94nk208t8ZLHBT-g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ogRa_w_UQUKOm7DE1dGH_g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DCZNRq72v0uWAg5OGLwfrQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/o_VGr9ovE02Gtffn7YAB8g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/r5v8xXszL0a3L-jgBWxKEw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lF7weJD01E-L6mSC_bkcyQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-ICRL7IHckidJ-6UkDaKQA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3dUssOOofkCc8gLaTVp3aw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/F08umRp-nEmWcrySnu3DsA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DOyMR6dwQk23rwH8qnOWog.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1iUMUCAJoUC9Jx6OjTlaEg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3AXrj3uRvEaB75vgxIpUKQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1TVO5h4xIE29_FFcMZ_oxQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Cgv_8fVkg0SwWXHL3gge1w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SR6dSi_YeUmi5Bx1ca-YtQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SqGOdD6VJki55i3JfxE5ew.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/eb4B_iWeIk-d9X6n4kKmYg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OumXDex2QEGYeU8GMeOFzA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jDB6VXWlhkCOLCCSiK3ObQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hK9S7WEp306n8vFlB7Ffxw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/WweqwYFIg0S3Ft5iDwNFgQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/N1Z8rC4okUa0u7ydl6n4Pg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jS0pnubV90G3mJ3sFgoZwQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/TuHK7kvT7E6YESNT7xhiuQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/77hondWugEqKMUhmxVIkSg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/znaT3Cg_CEuqEV0mVVKl9g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ObGj0-9OE0CxgPC6COilDA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/z0HF57WhmUe39QZEi0cMrg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/aQcbTbhfk0OrRKFnxgMm-w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/M9n94nrLXUS4mDXL73Gmnw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/eJUZQGQoF0qNg4fY5ipkSA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/FtacHvmMLke0xi-P6OO-Gg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/TV6eAEh8zUWGd8F9TITA-g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/YO1eew_C7EilqrM0XzZBrA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yLLqfyVDcEmkl6Ngbvh5FQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OGkapHqESUm9COWTD0ioYA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kBjLuTaG30edIQO3-XtgNA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Vn3ivZLvfUW8YSC_v97MBQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/GT15a4bmeEup3JsYi2-E5A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qsr2K4SJ0kuZnq8VCQIdAw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ArIALlK5Nk-AhYZVzqzCjg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3352jEGxWkSLLjRiK_hnvg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/iCMfqHqUNEOEyCf_0D63CA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jfe21E3Dkk-J-EDXEdQY7w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/L7aiBpaLuk2vhJcm7oLVYA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qgma2nJxRk6sepWldEj6JQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KpZh3Dhlv0eVjE8zupOEiQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RfghXWS3OkeMfNmNiclOrw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/MBOG54N0nkGkGrD6lFj8AA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/AY3A1fmsOUeSgz0lA1LsYg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/GuVyOq8Lw0ONcyP-l5kcbw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Ac3cQBjfvUKj4RtxdCBheg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/IG8dRhWro0aZnaTG2F6ZNQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/WQ9qygtYq06P-U5IpPNA0g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3I0e8GAxiUyDk0soPXgY5A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Qwxg6_axYEmYXIOL4kEKFw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/s14zpflWJkKZ5Lu_mZW60w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4gGzqGcu_ke0YB60QV14dg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/WjtAf9cq7Uyz6ARHiKcqcw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/058o1uQ2SE-OwehiiNkAqg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/pr4MlJ3rHUOUvr_bTStSoA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zx8PF2LGREqY9ZQBrj45Ww.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/olhvv2-46kCIAbdXLz6pig.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qnniv3KhDU-wvh94rQkzhA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zmdlPeS870OqsRejIU5DLA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/TFsCBHFa00aF0dTxOSp7lg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-Z9-WJlNok6GAouiAgatYQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qZwyphDczUaB_xlG8-0zpg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/B6fcxaTu4EWVcndiC0Fwiw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/pzPxbBmlZ0C3DNH3_6nXWw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mAKfIVThdkuZIDvsj4w3dA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/N7zJjzXYYEuirEns6bsf3A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/XZC4t8V-I0CjvkIVXAI-rw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/J9YVHt9Nsk2UQ6v8FyKAtw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fABrWyKCIk6-sAdaxveu7g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/K0cgVIAqXkSGMXv8JEXqOA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0OpBELXnuE2ususgvzAp6Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/cCsHLMymWkudWfRd1C1CpA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/YyUfNnFB5UqeISHY-_-x6g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/M5xCkdhEsEOATeOUCYHvCg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lxcatFWkaEaTz9j9cdV8Ag.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/url0h_-qL0--5dbpDcOmNA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ahUh-L2X2U-2Aehqjc8TxA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rr1SGf-uUUW8Ve6-lDWPFg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/iH3uSyKnREqxY2KN6SLBDg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JtGzyrgUV0CZ-y9harl7Pg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xtx9UlGouEqNfkTY3b7cVw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/e38gumHXdEiT6YxXFTiBRQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/41ZB-QBpnUO6NYybBFfKcQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jHJ7VaWlfk6ndyvb7SPjog.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/CG3M1OYPB0aIPwDXebWLWg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Nbn6vu3meUCbY_4d-WVZjA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/sZJdtVdGPUOHRkISBshJzg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mQuj1MoBtkSh0l9zd0rMDw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KdYlqamV3EqhH7OQagOOMA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fClNe73PHkOtlvGXU7fjnQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/x8RTLOJAp0qIbsCODBYpng.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/TwYiQTUGu0StHbDJkaXC9g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/FhXgipS740exL-wgsheYLQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/UZs3WSV7wUuWFX-0qLyXrA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/2us-SyFiT0u-U8aS6cHwTg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JY6pz9HGJU2Y8ynTs_iqvw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ozHBqrYfekiE-L-HG2iLlA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/pGqcuRzXTkCEVj1tLSnYnA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/WT9wV8A8sU2QYMTtOIY50w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/43aedWaeEk-vuWjp53BtKA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vZ6-lxUgkkScQM4YsEZvEw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/MR6q8FxcJ0qGQ6h-_pgz6w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/A_r-NW65Hk2B7HjFzLO4zw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/i64wSnf-oUGZ-Mkg5hrEtQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ecGyPwUF70OZKoh3MY-MUQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/N36gzrzsr0GdLUPcQkKYPQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8O6JOcOcUkO7pTMtQkNmyw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/cHJmC4ZLtEWHPB7nFML4DA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1O7-lIzdZEKCQlSmqF91NA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7XYStun9hEmUXohLI5JjqA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jN_KCpoYaESAUeyIx59WUQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/UMLdlWMnLEW7xxk3qvA0wQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Eyn5zeTQW0-tBHFXcmLLUw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/pR9YNCGpTUC2-OCpnA3-pQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZNSR48HdWUiokiQB6-cpGA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mSaum1jyQEyAeFSFu2meQA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lFuSPCHdfEqqKmjxmXxhDA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Nu7_xOyd-UGyyam_wZ90JA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gg6pbFi4ZU2_Iih9yR36Fw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/GMw0v7xVv0yX1KWKBv-C7g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mTw3vkcpWEe03h8Xak-vJg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/D31KTICZNEWtTqiaxseZIA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-ycTy9c3jU20h4pGGioMrw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/QpenVN0frUGxi3TU-yhJTQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1QKD0H6XIE-XUf62weKYUQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Big21JFIB0KvBn-iqcJgkA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LtPA4ytU70u0L6p1AEOsXw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/X0jlk5G6MESVtKblawN7Eg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yFGL46kMN0O_cCDXCUApWw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nMn2JOWJREyS8V-ljx2tIg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8mFMcuef60iFAkEH3KVqlg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nIH8JCHqd0KhcQ-y14oYZA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zPVHATNrvUyyhC36VVrRFw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/PifIy7TZ-EadXsRl7i5qYw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KBF6te1GnEOCv3KCCexgeA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LFaEM1gjLUakos8qktGkMA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yFBpUxf6Q0y2Gkupd8pMkA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/plZ5kzlD8UyaHxoEWJJ0Sg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RB6TJHKLG0KCTvILKYG2aQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xf42aZ_VJkiu7G7kRUimtg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3TqAoR744UaYEf_K9mkWLw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Zbe8O23Kwk2DbApVHRpk9w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/52_4SU_2G0irNaa_wSBi1A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4ze0bITZXESNZfFvCLj55g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/j7GfJaJk60Sy1fbHGOm8ag.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/miCZaj6szUmMN8-ofhK9wQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/sfK0J3TGN0OFIJLGJ_Nlsw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OwAeWbhMqUGP6icceG7uqg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/N-LsZF0pdkyopbPwB-OtDA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/GXs2iX9J1ke2LzU8k8AsFw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kxPG9PsLIUewmZyndrtfJA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4cAOHXAm2UW-NTNjTkBP-w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5WioQU19dkiZysKt3JqjVg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-2C3vRHN30e-1gUXQ9pjkg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/pZDa5W-bb0Cu8XMmeTe7Qg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/97BwnUX2SkyNzbUI484ugg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ShUTqRZD4ki2oU9NiSBP-Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Aoi-xwZ8WEy4Ur68JibV3w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Gg7QaNh37k2kR3atGNSenw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/s8Ebt1bPMUmket2PJYs0xw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xn-WyEiPS0yS_YocP4vYdA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/NpHLtzeD00yrFRdLE26pYA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/k7koj0JyG0uYptnyEhdUDA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/W-OxupDHi0yC7XDgwEt1Ow.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zxqcOua-vEi4ib2k8KarYw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mFJcvLJBB0a9AVempFggnQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/dfmS8mAf7ky7tnBaSxtX5Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rUX9ZFXqZ0m1-XqJtAyzsQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qTi50HTEVkCY01y87l9PIg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/dmXNLl_o_E-g-DHCFvcd_A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/X-gc8B2mE0-2X-tftj15SA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/otFZlNiwE0i8rjmBnFjpaw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/WZ2kWhyZl0WlQLfp7lroOw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/uZlceW2sNEmfwQmFh6beug.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/AtkWBYm7jUCVi8ENGtjiGQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SfQvQMANg0WgEgHIuNVI-Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/i7rlZ7RdXEecO5QAKFM8lQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DZdcRKFp3Emn5d8j80jWsA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kCBGTVxpgU-YVpbp2Zi6cw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kNEm4N26LUaR3y9ut7wyjg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rnpK_Z4x4kGrxEio-e-PrA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-lJbdWZppU26igsgFTLCUw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JrVqmLpupUKV9QfDoIrNvA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xtiRcgXyBUaZeFJIMS4cAA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/E1HhJ3lZ2UeQg5DhAWtJDQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/N6QF4_6J2UCASAA6k5GZfw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5_eE08Ay90at_W6Ryl1P7g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/YnQg8jYEk0W0ELxjoaCqwg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/HnBHs15nJ0SfpRxP6WAYJw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wqx06thl80-2sf8bb3PVZA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/886mMnNcMk-MjblsJAT3ZA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gsmp8fSdE0-xialEgCTF9A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wqf-ZWZU7kSIe1nFtGGEsQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7Y9M4PK8N02lgIy7l08wuA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wASXJYGl_EGX85e013B7EA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ja05JfsyWEOVJaBG0BzkqQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/d4bemj2wf0O6Cx9K2BqSew.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/EXCMajrxJUuRARibyqqm0g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-kjli_4cWkW3mA3yT-oz2Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/sZjlx_5A9kCfePIYAs6Z4g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1n6H0YNQ_UGivRVGZRr5_g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/149BNQlT30SD8CQmH8YSTA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hLpFqLr6wEKPd9IG_MPKAg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/2mm17Dd8B0ueR8SQVoVwvA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/aQdtbbNULEOkQ6qcaOPwAw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/YQ7AzFotM0iEPq87sZNe5Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/m8WjpoPPdkCFc0Ce0uDHgg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OJSDzGNr8ki1xOvXM5SVLw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/H6yrt0qNQkCroJtXVJzPFg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lHLfMArAo0Svjrw5J88Ldw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/NQI0Ko8EMEeijzeuTqZ3jw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LI0pIYevKkC6G82R5giA3A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lQ_DtNSOLE63MLkwKTUo7Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RLiHDG0Wu0SYEzdGJ_NfyQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-o__-nGSDUGTvaUszcgKLA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/q4S-ze2iUEmggsM2SqQeOQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/PRoedw9PKUqaIx-D4dC1NQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/HRW3zkrxyU2hJWMbcyvxQA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/I3gBJ4td3E-3mTKC62rWOg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/de2ZIN8-60eaKvxKCIoREg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/pqwMetTdT0axaeJwKw6Udg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8owAL3UMnE-NmdDqdqhtVA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/j_8d_lxldUaodmKV8dkCiQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8TkQ3DsACUKbZu8e8uG0Vw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/J3efOLHn5kyoZDIt_B2gAw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mXB_VPOU9EKr0Aoe7VROFg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0riISWXMJUmOs_To66QlVQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/IS83U2naKUq8G2Y1XbUHhQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zrwL2-jvqUKTZDIOrEfrKw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qWVPI-jZQU2QLdCHAPhfMw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lgBmT8oUQUe2h7vJrjOqXQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/XE2AvPKdKk6PVSicO8MUHQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/aZRin4taYkyug3bqHOi-9g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xghqxDDmc0KQjJ5qGcyV8A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/QNcNUbB0GkitEnmZGXLYTQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/dVG8v2A__EOYytwBjFvtHw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/VrxlmTHMx0CyOh45sGUJqg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-gMn_Mwp4Ueqqy_d6KDzOg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8M0np8lTBkOqNjj-nrCozg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/firDedZpJky7-l_44sxaNg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OCaNlh9oDUuKdpfTehSp5A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5xB9S0RTPEOtUIM4hUvO3g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/o-VrotN4Zk-UhQDMUTRb_g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1IkJJaPclkWQKHr8lqeRJQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/M3I7-8VovUCGryDdaQK72Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/dZOxY0ixuEC085lBvMy0-A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zooNM8CbJka1-ydty47-rg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qqNhaYFHUE2ak56GSyOM3Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/a2r4BfxCXEecpzTDRGA4vQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/XiErbhpqYE-vOuTYzVft6w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Q4qVByjLokmTqofzSAOIHg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/al7R6rJOREqRLZcN2rbpwg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/715lEOEhPEqfhHRJoPEi3Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1I5F8NjmAUKlu3x85VjA1g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7B0Qp1OpHUq18wFEco0Vng.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/b8glj7HQC0yJ4oq43mQ-qQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/anNRp4v9wkmBuV4ztxprKg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LRd29JdGqEGXHcyK96hxmA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jaAQctNJaU-bMuHDad3O-A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ztUz8FXIn0mntcAGbgezsw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/EAR-pfaEGkS9-eUQuLbcDw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/J3j0ttoW5U2Uk0E9pWARgQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6_wFuKPq4UWfranAeJ35Vg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hxkH5CgfAU2l6zk0QmPOHw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/A40NGyIdjUOi6UThsMvo4g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/HBgUNmuFe06G60MSEkD8jA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/93HfMbLvMkuVsxipchEW3g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/IL18hOUYlEKd364l0sUWGA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lYt8iFcyKEi4jTWrkHuYCg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Sk-uxXvNg0e023gkGdpZpA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8p1OIODGQEOPNIDCgzFREg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/NKNTJYbMqkeHGuTdVVzzew.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RGAmVBsPAEaSLXmQPHY1WQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1AcdN2ux6USWg_DTAaePZA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5Ylo9lVjyUe78u2uTREecA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4K1P5i-qeUa1d1asbIEHJg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rqLaaJOckkW5GfmdjYHbMw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/dlQwYKetK0i0vNQ1Pk8auA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/S1AsG-Z0YEOtnZQ2g1L_lQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZYiKZhsm-E6nAxVfRTuChQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ueGaabvAn0CarFQIHdfBQg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1c5PEX0UUkiWp5Ofh2DPxQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/51eJOyoB_k2BsQw1dlhuVQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RBFeYYVmUE2ZRPmebYi12Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6TZ4zAkjkEO1GOkMAg1-YA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RxKT5vAvMU2WYhS1RHwF6A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JFgTDgpm-0SrI_K8-xRUjw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Nsfns5BfjUS5fRPjoSwaPg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/j5PXl7YYtUqP8f8kWZ_Xiw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_qZnC1rNKkGP3i-XXk7dww.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_wO7dGYOJEWUc-TvsQ2k4w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/17bt62aU10ikzd0Z7e-zZg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/UCpU-ZR_rkCGvb0uJmWK_g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/UXsgStgJbEyoit2cEOD1-Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vArNpvtoSkOk5JZztWuRGQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-cCduc4PxUev9NgtNa2x2w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jnWzZyARNkeK2VMNSh5PgA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1dulz26SWkuPbEjEpd3j7Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gpy6RAF1tEyNLMpgX9nvcA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/PSAPdAjUcUSfO5Nu_T4cJg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/js3MVNquR0qv1mVX8xTAxQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/pgXxvfCml0yxS_XO1t09zw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qR749HQgKUaU4vrfpssYjA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/cVw15dYWdkmEAi3ULs8XpA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/sJBseIRCpEeH4-lj1tfBog.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DUWuE4s6-kq7AqhaGD6EPw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JBEYrssfq0OX9SCYdc6ErA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/AWRAnhTcnEOncFbREu5n0A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KHNWcde2n06hoGOlghB7eQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/CjF5fkweHUmXRBrgHJX5tg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RQG38r5qVk-2qy3ZZSOnyA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/D0A5s2As4USs7kRx4-jyyA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vZnZ-QfKg0y0glHcDhsQig.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0QkapcQWXE6gGsCyVrbSPg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/TC2P-3LFMka9jrVXp6R4LA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LvJvnV6MbE-qWkNbRXYqKg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LOQHG5SDMEuIluXHyFQ16Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/dri9H-Qp8ka8bZZb2ESjKw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/thyBUDS6DEy9SWPJjimUnw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7266-9LmPEOYQOk0hx4zkA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/x6Ap-wMCrE-XYhge0--vng.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/BBxTqi4MqUG7aKdSdn5ZZg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_pfO3-XK7EyxUvxHvkcTmg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/W0uDrz8FBUGYsGy8qu_Kug.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ReJunrsE_0-IOu0chKl4ag.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/aCIsWpEAFk2hpLdBIfiHvQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/GcLAxm6U3kGBu1fFFsAOuw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yc2GDJIp2U2pX1ajDHiXcQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jv24aQcDf0GObDK6jakCgA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/U_WOqvjkQkCnefzqQ5ZiPA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/2gLcT036FEOLg-HJcFTwNQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Av0AHPz-okS47VkOF2KYAg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KkEMR5MEokiI78_LTnVmGA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/NMC6LlbzC0amjzT-gV-nWw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1RziZQ5NukCAHhb13XEzfw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/i8ShK1bAAkWNR2A8_5s4Bg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/C9bqW5Q6M06bCJjUp-A4dw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_NzHHdYahkKQCwSzzQDMGg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3ZJJQS2Uo0ORHyt5buFPYg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/A-bE8egSTEKMvIYaLJzTBw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kzIDLuRO8kW5tQprFakb_w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Ez7Gjl4lm0uc2Hw3KZ_90Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kymzerZucEiIJWfVgkVwGg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Y7cCxYzx8kOdxMnkH0NdhA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/UQbpAIg-IE6oIny2VeIfEw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Zco-5ElNKU2hvNDwUaaFdg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SlIqnFTQ1kOwZF9Aziu4EA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/m5k5iZzNyUSc_XPHRow-Kw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wsC3KXtJmUSf4iPIFF4StA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fSwFnvwGJ0q-XNYv3mZ0ww.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/sUPpogY06Ey39FvSBUMssw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yTHYXXKJkECOET-U8JBPTg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/h_d9_tz81ki32FzDLJ3f7A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/dXgiDuD7CUCYgLfZMLqb5A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/XwVnz385hkmqtJBstavTIQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/UbaMK7fhqUehdpcggrmSAw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wTueDdnikEmKg9zRGr6vSQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/aB5oQlv3FUSoRfYzigArmw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Q6NZcO9HL0O-8ljrr2OCHg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/p-EcOsx6OEqITuv_UKqYmA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/dfh_hqgcO0WG0LVDCY6z8w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gCABVT1HMUioi_8qtWq27Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/VbLn1vQnOEyoi-N7TbfgTA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qh0E9O_8CkSxVLtQuhQVWw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/e7W0i9zJVEGdayBUAubeeg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SRll58ycjECaN71lgEuUeg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/EpN4VNw5S0-BRakgKt37tQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JloK5eB_Lkafeie32e4Dmg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yfSIxBLvvkmaGYx-fnABGg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zoYktRjgBkWP-wgsWrfM9g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qsgruQQbZ0qvDUNm7JOPvw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Hcbyr3DOzUWFrkm4sFYElA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/R4aMZ6ICF0OxHxI1gO6v4A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ND-a2z0v4kCDMoXGaYI2uw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/iWnTCV9kGk6kqWfPqd0Cqw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/w8HohKuLE0uu6tsyGAVIYw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/enBeZ0tg30-woUHpg_E3gg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/s7JREXW3Zk2kyg90I-AOFg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vS4LfkCCo0uIgk4FBHyIUQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/j5TJcwo-rEuGBe71p9cOnA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/M3Nb6P-M-E2xOM0gG_SYyw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hI1HkdF6E0CBL_keUhmiig.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/MLwdu3h2t0qjGO1HEi8_yw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/V9mOuIz8O0y_QPD6BdQTZA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/caW5UVna9UypfK9vgqOysw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/s7WeKz4oAkS2tDtPTUAZwg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/O1CFYWaj8EuBE_BsAaPJEA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/FFrDOKgZ4EufWiQs4nTCIQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/UFdATMTQ00OtDvl2lnUghw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/08zS9IAtdU6-yE7FTw9JlQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/U9VNo8PlMU-OB4kedG8QUw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Nw-hEgfE2EeMCWeOQDcrDQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/MJ2mjRqqrUOJ_VqOEAEsmg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/H05jf7jxI0KzdwymFEjc-w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gcAy6I6QAkW-QqwjNAc4Jw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lyjf90BypUC2z1UpW5oc3w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/CzfyXb9DkU6QGZvm8HqqBA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0icQIurJK0ubEyf_v6flnQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vz86-CC3H0u0BrAg6tcttA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/u77V2n8ZN0Klscap1XF10A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/iehN_8n1GEC2mokeIvx5Xg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5_aAuaQp9EymOMVaa3D5_Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JjIWfowqKEiMNJxldGWI5w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/f5zWicTD8UmtFE031_QaVQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_VYxh_ECw0mM54pVcsnPgQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4_ca4Ho-dUCRuKEgWvkaTw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DRruv2_IU024QRoZESYXyA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/t_21krLJjkWiK3Sl_vNGug.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vbLRtSPO3kqPGnS6aCx3IQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xFRGBNy4FUecCwsGDHLPKw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/AGftnmsH3UauDWDirnyCdQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tVYuiPo7hUaT5u8usRp9Eg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SwgGkdVkhUSWGI7NqIsyow.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hToQa9TmYkaIHPyzuuMS5Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/PeUnFtuFU0KPKXviR9tWew.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/AoX524cKd0mmq0YWW-E4GQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RbrYAi6joEGvZyc-cJn9RQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8N8-L-qB-E-x-APTv3QWhw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/BasCQarF_0CB9Q8MRr_pbQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/GhMn6nG6kUOTfqyyGbiiFA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/iQ6QNUYQC0656jMjo1GpRw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/i6TgHOtbNUGJhfRng66Elw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/AHpDnVKZUkuAvG7cdaeAJw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tgXsEgehfkucT_EZAn3TBg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3t09MpDtk0WbbDtopIj47g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/f7NXZvJK5ESreNs7INqKMA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/l3aOs8KnskKk0KL_nm2Y-w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/iY8zWznQAkCAZqYeMEnqpA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/K7LewjHye0yLYK0v3_1lLA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JaF4xAGszk-8uO8gN2P_Ag.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/F3hx0HCrQ0aOnlLEO4c0YQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/v4oA0OPftE-c-GVyYjS9Wg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SwcBe7iocU69jrYgntwRvQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/UdB_5awHi0C5i_0jx4iHjg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/CxHQoXexLUSKbAZfa3zYew.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/K6BV8suiTkaSO5355D9Hlg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JgtRFLMADEOpaN0wQWfrdQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/aSLbIri7c0S4f_5QVYZ8ZQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JWN8FOA6J02rUo1M_bFzIQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JsAjK_eurk2MRgVLU6QTgA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/o2aEtS2Gokar5dqUUOc45w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RcqrBa9aIEmneMs2C_okvA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/PmkkFs9luUqzPjZqhmPjyA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/29FWpzO2QEG2zICfy4oEiA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8GX14upJKUKHaJAatD4E6w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tovsYgucyUGUflrcXJu_Yg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/NIQR26oOI0ytsdfIcb9nYQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/K-184lO04kiUu_8iJr9nMQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/PU3oY4b7nEKq9jpf1V2EdQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/aWDg5abYVUmR8FResc5ZRg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Zb-ZFVEc1kuH1jjsNGQzcA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Pcmd1gmAokemuEZrHTDXtw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zqAxNXI_A0-h-Mb4utIXlg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8yR1Xkth-EyC2UPG5TESTA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/c9CHycgnqkKzR8PZDopG6w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZywtGHJ9qku_TavUU4lgFw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gB8XeKEDnUywME6_irarmQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/niEI7XCS_kKpLS_O1f1Tog.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8YzQb69sOEyDBx9fmfofew.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/2KMYL5ww_kGZVSq8GOIJcg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/D_LrwtJcjEGAbIGWpkorZA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jDDSGkqYnkaG9_HAwg9Yvg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/t0gMrirIa0GjWrvfl4pGzw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/D0pGmFiYLUOcFoB5ZVlMsA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/eFvRna4yTkWFK1oWzFQ7WQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/45_onKGow0qnNClINrOakg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vfqqcSI_b0SSWdiCn3esow.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LiQyAp12vkiUQMXkQS24ag.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/r8EcCvJWK0-voOu87NPrEw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_m-OQzTbBEiQwppw2FZYQw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/a8MTZAKED0SrrlRt5uMhAA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qcZTHQH0lEWubTYt4xGmWw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KWHglGCmikCeTS0ZNXxdgw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tVghnbMDyUKbhoQtAw5XmA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DMWuaA7C8kC-UZXoP_JMdQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OR-4tjdgO0GV9_4uLSh5RA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Usta oyuncu Tar\u0131k Tarcan'dan set karesi: \u00c7ok de\u011ferli bir an\u0131\n (\u00dcnl\u00fclerin \u00e7ocukluk ve gen\u00e7lik halleri)\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nqavl9GMM0eTJVI_Q6Rr9A.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Usta oyuncu Tar\u0131k Tarcan, y\u0131llar \u00f6nce meslekta\u015flar\u0131yla film setinde verdi\u011fi pozu sosyal medya hesab\u0131ndan payla\u015ft\u0131. \u0130\u015fte \u00fcnl\u00fc ismin nostaljik payla\u015f\u0131m\u0131 ile di\u011fer \u00fcnl\u00fclerin \u00e7ocukluk ve gen\u00e7lik foto\u011fraflar\u0131...</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rwhPtYI8Vku2g-MA1vrq7w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ye\u015fil\u00e7am'\u0131n usta oyuncular\u0131ndan Tar\u0131k Tarcan, seneler \u00f6nce rol arkada\u015flar\u0131yla birlikte \u00e7ektirdi\u011fi foto\u011fraf\u0131 takip\u00e7ilerinin be\u011fenisine sundu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zGWWXj5b3Eur3wrervyyiA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Tarcan, 1986 yap\u0131m\u0131 \"Akrep\" filminin setinde \u00e7ekilen foto\u011frafa;\u00a0\"D\u00fcnyan\u0131n en tatl\u0131 insan\u0131 \u00d6zt\u00fcrk Serengil... Bilinenin aksine \u00fc\u00e7 k\u0131z\u0131n\u0131n harika babas\u0131 Co\u015fkun G\u00f6\u011fen... Ahmet Tar\u0131k Tek\u00e7e'nin biricik k\u0131z\u0131 ve d\u00f6rt film \u00e7ekti\u011fimiz harika mert kad\u0131n Ahu Tu\u011fba... \u00d6zt\u00fcrk abim ve sevgili Ahu nurlar i\u00e7inde yat\u0131n. \u00c7ok de\u011ferli bir an\u0131... Foto\u011fraf 'Akrep' filminden...\" notunu d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OLwOj97JkESQV03_9yjwtQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00dcnl\u00fc \u015fark\u0131c\u0131 Safiye Soyman, 13 ya\u015f\u0131nda Ziya Akar\u00f6z ile evlendirilmi\u015fti. \u015eark\u0131c\u0131, d\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcnden bir kareyi sosyal medya hesab\u0131ndan payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xMpaugz-Kk-JHmmjlE7g6g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>1974 y\u0131l\u0131nda evlenen Soyman payla\u015f\u0131m\u0131na \"\u0130\u015fte ben Safiye gelin\" notunu d\u00fc\u015ft\u00fc.\nUzun y\u0131llard\u0131r Faik \u00d6zt\u00fcrk ile birlikte olan Soyman, 13 ya\u015f\u0131nda babas\u0131n\u0131n kendini evlendirmesiyle ilgili \"Annem ve babam \u00f6nce 'O \u00e7ok k\u00fc\u00e7\u00fck, olmaz' dediler. Babam sordu bana, daha \u00e7ocu\u011fum anlam\u0131yorum ki... Babam beni verdi\" demi\u015fti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/z6swsgqBnkqQF4EknhjEpw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Usta oyuncu\u00a0Erdal \u00d6zya\u011fc\u0131lar, sosyal medya hesab\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 son payla\u015f\u0131mla ad\u0131ndan s\u00f6z ettirdi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/09Y9ZyoqGUWssqX3yScrMw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00dcnl\u00fc isim, mesleki hayat\u0131n\u0131n farkl\u0131 d\u00f6nemlerini g\u00f6zler \u00f6n\u00fcne seren foto\u011fraflar\u0131 yay\u0131nlad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/pgWm47Hkl0eUGjp2QzRtwg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Erdal \u00d6zya\u011fc\u0131lar, payla\u015f\u0131m\u0131na\u00a0\"Burnumun dire\u011fi s\u0131zlad\u0131. Siz takip\u00e7ilerimle bu yolculu\u011fu payla\u015fmak istedim\" ifadelerini not d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/px-58zv0-UaWw6hp52YbnQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00d6zya\u011fc\u0131lar'\u0131n payla\u015f\u0131m\u0131na binlerce be\u011feni ve \"Her karesi o kadar k\u0131ymetli ki\", \"Muhte\u015fem bir sinema yolculu\u011fu\", \"\u0130yi ki vars\u0131n\u0131z\" gibi yorumlar geldi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/k1O35_8cL0i6cL0LnaXH4Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kariyeri boyunca bir\u00e7ok sinema filmi ve televizyon dizisinde rol alan\u00a0Erdal \u00d6zya\u011fc\u0131lar, son olarak \"Gaddar\" adl\u0131 dizide boy g\u00f6sterdi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/a_97C6nnB0SibbaWNTSSTg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bir s\u00fcredir meslekta\u015f\u0131 Hakan Kurta\u015f ile a\u015fk ya\u015fayan \u00fcnl\u00fc oyuncu Birce Akalay, sosyal medya hesab\u0131nda yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mla g\u00fcndeme geldi.\n40 ya\u015f\u0131ndaki Akalay, \u00f6nce 2017 y\u0131l\u0131ndan bir karesini payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mMSHGhRhPUC5KEXZ1feGrw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Daha sonra \u00e7ocukluk foto\u011fraf\u0131n\u0131 payla\u015fan y\u0131ld\u0131z, \"1987 - St\u00fcdyo Y\u00fcksel\" notunu d\u00fc\u015ft\u00fc.\nAkalay'\u0131n payla\u015f\u0131m\u0131na binlerce be\u011feni ya\u011fd\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1JTTYP1P1UKb11qJMtcNgQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bir s\u00fcredir ekranlardan uzak olan Demet \u00d6zdemir, sosyal medya payla\u015f\u0131mlar\u0131yla ad\u0131ndan s\u00f6z ettiriyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ulcgXMMoC0uwVZvM_YysmA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Son olarak bebekken babas\u0131n\u0131n kuca\u011f\u0131nda \u00e7ekilen foto\u011fraf\u0131n\u0131 payla\u015fan \u00d6zdemir, \"Yak\u0131\u015f\u0131kl\u0131l\u0131\u011f\u0131ndan asla \u00f6d\u00fcn vermeyen babam. Bana bak\u0131n ama. Co\u015fkulu bir sabah\" ifadelerini kulland\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fYH6BUJg1EymR5t_pFSLlA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130clal Ayd\u0131n, Budape\u015fte'de okuyan k\u0131z\u0131 Zeynep Lal Ba\u015fbu\u011f hakk\u0131nda duygusal bir payla\u015f\u0131m yapt\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/M7decDp1ZEW19AHdjnM1nQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>E\u011fitim hayat\u0131n\u0131 Budape\u015fte'de s\u00fcrd\u00fcren k\u0131z\u0131n\u0131 u\u011furlayan Ayd\u0131n, payla\u015ft\u0131\u011f\u0131 nostaljik foto\u011frafa \u015fu notu d\u00fc\u015ft\u00fc:\"U\u00e7uverdi haftalar, aylar. Tatil bitti. \u015eimdi u\u00e7a\u011fa bindi, Budape\u015fte\u2019ye gitti. Okuluna, kendi k\u00fc\u00e7\u00fck evine d\u00f6nd\u00fc. Birka\u00e7 hafta sonra tam 22 ya\u015f\u0131nda olacak. \u015eu foto\u011frafta bir ya\u015f\u0131nda bile de\u011fildi. Yedi sekiz ayl\u0131k olsa gerek\u2026 G\u00f6\u011fs\u00fcmde uyuturdum. Bu gece de \u00f6yle uyuduk. Ergenli\u011fe ge\u00e7i\u015fiyle kesintiye u\u011frayan sokulmalar, sar\u0131lmalar gurbete gidi\u015fle geri d\u00f6nd\u00fc. \u00dcstelik b\u00fcy\u00fcd\u00fck\u00e7e daha s\u0131k\u0131 sar\u0131l\u0131r oldu. \u00d6\u011fretti\u011fimiz endi\u015felere kendi \u00f6zel kayg\u0131lar\u0131 da eklendi zira. Anlar, an\u0131lar daha da anlaml\u0131 geliyor \u015fimdi ona da\u2026 G\u00fcle g\u00fcle can\u0131m k\u0131z\u0131m. Harika bir y\u0131l olsun.\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/UXSYl8QUPEeJ9SIS0AeaDA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Caner Erdeniz ile 2019 y\u0131l\u0131ndan bu yana mutlu bir evlili\u011fi ve Vina ad\u0131nda bir k\u0131z\u0131 olan M\u00fcge Boz, 1 Haziran 2024'te ikinci kez anne oldu</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/CW2GIXMyHk2AvS2O1KJP9Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\"Rika\" ad\u0131nda bir erkek \u00e7ocuk sahibi olan 40 ya\u015f\u0131ndaki oyuncu, sosyal medya hesab\u0131nda \u00e7ocukluk karelerini payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/PFOZqTrNcUiaS8DJO1c35Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bir s\u00fcredir ekranlardan uzak olan ve k\u0131z\u0131 Elay ile ilgilenen Asl\u0131 Enver, sosyal medya hesab\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mla takip\u00e7ilerini ge\u00e7mi\u015fe g\u00f6t\u00fcrd\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/U4N0NechXkaMk7OuQvisWQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>40 ya\u015f\u0131ndaki oyuncu, \u00e7ocukluk y\u0131llar\u0131nda \u00e7ekilen foto\u011fraf\u0131na \"Mini me\" (Minik ben) notunu d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/C7HAyD1TY0WNemke3dxRKA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00dcnl\u00fc \u015fark\u0131c\u0131\u00a0Ay\u015feg\u00fcl Aldin\u00e7, sosyal medya hesab\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mla takip\u00e7ilerini\u00a0ge\u00e7mi\u015fe g\u00f6t\u00fcrd\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wnkbgTPT4kSdhPYv2prywQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Aldin\u00e7,\u00a090'l\u0131 y\u0131llarda \u00e7ekilen foto\u011fraf\u0131na \"Per\u015fembe\u00a0g\u00fcnleri ge\u00e7mi\u015f y\u0131llardan foto\u011fraf payla\u015f\u0131yoruz ya. Bir g\u00fcn \u00f6nce davrand\u0131m\" notunu d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/EMDnHM_DVUCUoG6pSzX43w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00c7elik, sosyal medyas\u0131nda lise y\u0131llar\u0131na ait bir foto\u011fraf\u0131n\u0131 payla\u015ft\u0131.\u00a0\n\u015eark\u0131c\u0131 payla\u015f\u0131m\u0131na \"Bug\u00fcn az \u00f6nce hayat\u0131m\u0131n en g\u00fczel hediyelerinden birini ald\u0131m. Sonsuz ve tarifsizce mutluyum, ne\u015fe ile doluyum. Pendik Lisesi'nde okurken matematik hocam olan Nesrin han\u0131m bu foto\u011fraf\u0131 g\u00f6ndermi\u015f\" notunu d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/eh9IUib4VEOVl_mhUnl-vg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00dcnl\u00fc m\u00fczisyen s\u00f6zlerine \"Bu vesile ile Nesrin hocam\u0131n \u015fahs\u0131nda bana bug\u00fcnk\u00fc halime gelmeme emek veren b\u00fct\u00fcn hocalar\u0131ma minnetle te\u015fekk\u00fcrler ediyorum\" diye devam etti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/YwwfIf97oUaPwWYN9ddjwA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00dcnl\u00fc \u015fark\u0131c\u0131\u00a0Ay\u015feg\u00fcl Aldin\u00e7, sosyal medya hesab\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mla takip\u00e7ilerini\u00a0ge\u00e7mi\u015fe g\u00f6t\u00fcrd\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JFOh2gzYIUepTcZlmZO8ZA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Aldin\u00e7, y\u0131llar \u00f6nce \u00e7ekilen siyah beyaz foto\u011fraf\u0131na \"Tatbiki G\u00fczel Sanatlar Y\u00fcksek Okulu\u2019nu ( \u015fimdiki ad\u0131yla Marmara \u00dcniversitesi G\u00fczel Sanatlar Fak\u00fcltesi ) bitirdikten sonra 4 y\u0131l Y\u0131ld\u0131z Park\u0131 i\u00e7inde bulunan Y\u0131ld\u0131z Porselen\u2019de ( ki S\u00fcmerbank\u2019a ba\u011fl\u0131yd\u0131 o zaman) \u00f6nce stajyer \u00f6\u011frenci sonra da desinat\u00f6r olarak devlet memuru stat\u00fcs\u00fcnde \u00e7al\u0131\u015fm\u0131\u015ft\u0131m. Foto\u011frafta k\u0131van\u00e7la eserimin \u00f6n\u00fcnde g\u00f6r\u00fcl\u00fcyorum. B\u00f6yle lenger tabak denir kocca tabaklara, vazo ve \u00e7e\u015fitli porselen objelere serbest \u00e7al\u0131\u015fmalar yapard\u0131k. \u015eablonlu klasik \u00e7al\u0131\u015fmalar da olurdu arada. Eurovision\u2019da yar\u0131\u015f\u0131p aya\u011f\u0131m\u0131n tozuyla i\u015fe d\u00f6nd\u00fc\u011f\u00fcm y\u0131l. Yar\u0131\u015fma konusunda m\u00fcd\u00fcriyetten izinliyim tabii.Hi\u00e7 unutmam askere gider gibi u\u011furlanm\u0131\u015ft\u0131m.\u00a0Sa\u00e7lar\u0131m k\u0131sa o vakit. Cesaret edip kestirmi\u015fim. O y\u0131llar \u201cAslan Ba\u015f\u0131\u201d moda. Niye bu isim konmu\u015f belli de\u011fil! Ensede de bi par\u00e7a sa\u00e7 oldu\u011fundan yele say\u0131l\u0131yorsa demek.Sonra onu da kestirmi\u015fim. Laf\u0131 da k\u0131sa kesiim o zaman ben. Kimi uzun yaz\u0131yorsun diyor kimi 'Sen yaz biz okuyal\u0131m' \u015feklinde ho\u015f bir yakla\u015f\u0131m i\u00e7ersinde. Ben ikinciyi ye\u011fliyorum tabiyat\u0131yla...\" notunu d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Fd0xcP0q8E2nkVL6gBmWXw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00dcnl\u00fc \u015fark\u0131c\u0131 Fedon, sosyal medya hesab\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mla takip\u00e7ilerini\u00a0ge\u00e7mi\u015fe g\u00f6t\u00fcrd\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xcUfq7OutUm6Egeho_iGug.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Gen\u00e7lik foto\u011fraf\u0131n\u0131 payla\u015fan\u00a077 ya\u015f\u0131ndaki y\u0131ld\u0131z \u015fu ifadeleri kulland\u0131:\n\"Bir\u00e7o\u011funuzun beni b\u00f6yle g\u00f6rmedi\u011fi... Sakals\u0131z Fedon\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/HiALHcYgW06YfaNBTZ907w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u015eu s\u0131ralar \"Zeytin A\u011fac\u0131\" dizisiyle ad\u0131ndan s\u00f6z ettiren \u00fcnl\u00fc \u015fark\u0131c\u0131 ve oyuncu Murat Boz, sosyal medya hesab\u0131nda yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mla takip\u00e7ilerini ge\u00e7mi\u015fe g\u00f6t\u00fcrd\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mnGWAeqSXkOn6tYEusV2eA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>44 ya\u015f\u0131ndaki Boz payla\u015f\u0131m\u0131na \"80\u2019li \u00e7ocuk... Bir elinde yar\u0131n \u00f6b\u00fcr elinde d\u00fcn\" notunu d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JRaSxvjj10i00pjYy_ydlg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Metin Arolat, \u00e7ocukluk foto\u011fraf\u0131n\u0131\u00a0sosyal medya hesab\u0131ndan payla\u015ft\u0131.\u00a0Ge\u00e7mi\u015fi yad eden \u00fcnl\u00fc isim, i\u00e7ini d\u00f6kt\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SL4cmrNOcESlxuhDcqvBOA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Payla\u015f\u0131m\u0131na duygusal bir not d\u00fc\u015fen Arolat, \"Bu g\u00fcn anneci\u011fim, babam\u0131n ve abimin yan\u0131na g\u00f6\u00e7eli tam 4 y\u0131l oldu. \u015eimdi \u00fc\u00e7\u00fc yan yana yat\u0131yorlar. Oysa bu foto\u011fraf \u00e7ekilirken b\u00f6yle bir \u015fey gelebilir miydi ki akl\u0131m\u0131za? Benim i\u00e7in en mutlu g\u00fcnlerin foto\u011fraf\u0131d\u0131r bu. Hepimiz bir aradayken, hen\u00fcz hi\u00e7 kimse \u00f6lmemi\u015fken, dinmeyen ac\u0131y\u0131, bitmeyen \u00f6zlemi, sonsuz ayr\u0131l\u0131\u011f\u0131, sonsuz yaln\u0131zl\u0131\u011f\u0131 hen\u00fcz \u00f6\u011frenmemi\u015fken. Hepimizin b\u00fct\u00fcn kaybettiklerimize dualar\u0131m\u0131 yolluyorum\" dedi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/oS3jYJe-6kWy_JpjpE8Y8Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00dcnl\u00fc oyuncu Meltem Cumbul, sosyal medya hesab\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mla takip\u00e7ilerini ge\u00e7mi\u015fe g\u00f6t\u00fcrd\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xc8YEIMIp0-FT9wANWyc3g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Lise y\u0131ll\u0131\u011f\u0131ndan kalma foto\u011fraf\u0131n\u0131 takip\u00e7ileriyle payla\u015fan Meltem Cumbul, \"Bug\u00fcn size 17 ya\u015f\u0131mdan g\u00fcnayd\u0131n\" ifadelerini kulland\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/U3s0FUNpSEGeST02n3Hf1A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00dcnl\u00fc \u015fark\u0131c\u0131 Fedon sosyal medya hesab\u0131nda yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mla takip\u00e7ilerini 58 y\u0131l \u00f6ncesine g\u00f6t\u00fcrd\u00fc!</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZGvZSXi9_0maSzSeUctEoQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Askerlik foto\u011fraf\u0131n\u0131 takip\u00e7ileriyle payla\u015fan 77 ya\u015f\u0131ndaki y\u0131ld\u0131z \u015fu ifadeleri kulland\u0131:\n\"1966 Amasya Carcurum'da askerim. Radyomla ba\u015f ba\u015fa. Kim bilebilirdi bir g\u00fcn Fedon olarak \u015fark\u0131c\u0131 olaca\u011f\u0131m\u0131... Ben bile bilmiyordum.\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/GiZTRHR360uN8MwoRSl9kg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>G\u00fclpembe, Da\u011flar Da\u011flar, Unutamad\u0131m, Arkada\u015f\u0131m E\u015fek gibi \u015fark\u0131lar\u0131yla haf\u0131zalara kaz\u0131nan usta sanat\u00e7\u0131 Bar\u0131\u015f Man\u00e7o'nun o\u011flu Do\u011fukan Man\u00e7o sosyal medya hesab\u0131nda takip\u00e7ilerini ge\u00e7mi\u015fe g\u00f6t\u00fcrd\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/y6Qy76mgEUuJup2OvbG5Bg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Annesi Lale Man\u00e7o Ah\u0131skal\u0131 ile foto\u011fraf\u0131n\u0131 payla\u015fan 43 ya\u015f\u0131ndaki Man\u00e7o \"1980'ler\" notunu d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3lqb9IG2H06SZGUmXBCphQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00dcnl\u00fc oyuncu Zeynep \u00c7amc\u0131 sosyal medya hesab\u0131nda \u00e7ocukluk y\u0131llar\u0131ndan bir kare payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zBnRnr6SWUajbfKdGP1YbQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>37 ya\u015f\u0131ndaki oyuncu payla\u015f\u0131m\u0131na \"Bebe Zeynep\" notunu d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/N-YVNbXM8EqZJWWZr3m_Xg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Esat Yontu\u00e7, Acun \u0131l\u0131cal\u0131'n\u0131n 55. ya\u015f\u0131n\u0131 sosyal medya hesab\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mla kutlad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/w47ts9lABUSpA5ZzyrcLBA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Yontun\u00e7 payla\u015f\u0131m\u0131na\u00a0 \"Evet o uzun 24 g\u00fcn ge\u00e7ti ve e\u015fitlendik. \u0130yi ki do\u011fdun iyi ki vars\u0131n. Nice beraber mutlu y\u0131llara in\u015fallah\" notunu d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/cpcknj6bvE6oPu0LLeqbXQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00dcnl\u00fc \u015fark\u0131c\u0131 Levent Y\u00fcksek sosyal medya hesab\u0131ndaki payla\u015f\u0131m\u0131yla ad\u0131ndan s\u00f6z ettirdi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vS1YjhhLYkmnhZ115hkHKg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>45 y\u0131l \u00f6nce \u00e7ekilen bir karesini payla\u015fan \u015fark\u0131c\u0131, \"Bu foto\u011fraf 15 ya\u015f\u0131nda Antalya Lisesi\u2019nde okuyan ve sahneye \u00e7\u0131k\u0131p bas \u00e7alan Levent. Videoda ise Levent\u2019in 45 sene sonra do\u011fdu\u011fu yerde sahnesine davet etti\u011fi ilkokul \u00f6\u011frencisi koro arkada\u015flar\u0131 var. \u00c7ocuklu\u011fum, ilk gen\u00e7li\u011fim Antalya\u2019ya selam olsun. Videonun sonundaki k\u00fc\u00e7\u00fck arkada\u015f\u0131ma sesleniyorum; O gurur bana ait\" notunu d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/pTmI4J1mnk2dPoXFcdXxpQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bahar dizisinin y\u0131ld\u0131z\u0131 Demet Evgar sosyal medya hesab\u0131nda yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mla takip\u00e7ilerini ge\u00e7mi\u015fe g\u00f6t\u00fcrd\u00fc.\nD\u00fcn do\u011fum g\u00fcn\u00fcn\u00fc kutlayan y\u0131ld\u0131z, \u00e7ocukluk foto\u011fraf\u0131n\u0131 payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_2h6Mmzp2U-a9VdAqHLN4Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Evgar payla\u015f\u0131m\u0131na \u015fu notu d\u00fc\u015ft\u00fc:\n\"\u00c7ok fazla \u00e7ocukluk foto\u011fraf\u0131 olan biriyim. Ama bu foto\u011fraf\u0131m\u0131 ben de ilk defa g\u00f6rd\u00fcm. Amcam\u0131n alb\u00fcm\u00fcndeymi\u015f. Bi tuhaf oldum. K\u0131z\u0131m\u0131 g\u00f6rd\u00fcm kendimde. Ve sanki kendime daha \u00e7ok yakla\u015ft\u0131m bu g\u00f6r\u00fc\u015fle. T\u00fcm \u00e7ocuklu\u011fum boyunca \u201chayal d\u00fcnyama\u201d alan tutan aileme binlerce kere \u015f\u00fckrediyorum. Kendime de te\u015fekk\u00fcr ediyorum. Kendimi hi\u00e7 b\u0131rakmad\u0131\u011f\u0131m i\u00e7in, elimden tuttu\u011fum i\u00e7in ve bir can sevinciyle kendimi sevdi\u011fim i\u00e7in. (Demkoo seni o kalkan ka\u015f\u0131ndan \u00f6perim) Elimdeki bebe\u011fimi Mavi de \u00e7ok seviyor. \u0130kimize de korkun\u00e7 gelmemesi tuhaf biraz.\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Ayz1a70A2Uiu9qMj18wX6A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Son d\u00f6nemde gerek a\u00e7\u0131klamalar\u0131 gerek sosyal medya payla\u015f\u0131mlar\u0131yla g\u00fcndemden d\u00fc\u015fmeyen Cem Y\u0131lmaz, takip\u00e7ilerini ge\u00e7mi\u015fe g\u00f6t\u00fcrd\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3GHKCZeDDU-ASaWuZoQ4bg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>19 ya\u015f\u0131nda \u00e7ektirdi\u011fi bir foto\u011fraf\u0131n\u0131 sosyal medya hesab\u0131ndan payla\u015fan Y\u0131lmaz,\u00a0foto\u011frafa uygulad\u0131\u011f\u0131 netle\u015ftirme i\u015fleminden esprili bir \u015fekilde bahsetti.\n\u00dcnl\u00fc komedyen, \"Y\u00fcz\u00fcme k\u00fc\u00e7\u00fck dokunu\u015flar yapt\u0131rd\u0131m. Ama 1992'de...\" ifadelerini kulland\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Ts6ynzbJqEGS7b3S8HKFow.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Do\u011fu Demirkol sosyal medya hesab\u0131nda \u00e7ocukluk y\u0131llar\u0131na dair foto\u011fraflar\u0131n\u0131 payla\u015ft\u0131. \u00c7ocukluk foto\u011fraflar\u0131n\u0131 taklit eden Demirkol'un payla\u015f\u0131m\u0131 b\u00fcy\u00fck ilgi g\u00f6rd\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/dbboMhk6oEKqqmKckYLqxg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Demirkol'un payla\u015f\u0131m\u0131na sevgilisi Ay\u015fe K\u0131rca kay\u0131ts\u0131z kalmad\u0131.\nOya Ba\u015far ve ile Levent K\u0131rca'n\u0131n k\u0131z\u0131 olan Ay\u015fe K\u0131rca, Demirkol'un payla\u015f\u0131m\u0131na \"A\u015fk\u0131m, bebe\u011fim\" yorumunu yapt\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Rn09nBxMv0y-SEZNuFFnng.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Burak Dakak ile d\u00fcnyaevine girmek i\u00e7in g\u00fcn sayan \u00fcnl\u00fc oyuncu Leyla Tanlar, a\u011fabeyi Levin Tanlar'\u0131n do\u011fum g\u00fcn\u00fcn\u00fc sosyal medya hesab\u0131nda kutlad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_ivXw_cMcUmlRO_crgy6Jw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00c7ocukluk foto\u011fraflar\u0131n\u0131 payla\u015fan oyuncu, payla\u015f\u0131m\u0131na \"Levom\" notunu d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jMw99BC_e0-sHZhPYuMO5A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\"Bo\u015f Bardak\", \"Bu A\u015fk\u0131n Katili Sensin\" ve \"Sana Affetmek Yak\u0131\u015f\u0131r\" gibi \u015fark\u0131larla tan\u0131nan \u00fcnl\u00fc m\u00fczisyen Fettah Can, payla\u015f\u0131m\u0131yla takip\u00e7ilerini ge\u00e7mi\u015fe g\u00f6t\u00fcrd\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6Jd1PSs_J0SgyXI4pe-5cw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Can payla\u015f\u0131m\u0131na \"Babam \u015fark\u0131 s\u00f6yl\u00fcyor yan\u0131nda da bilin bakal\u0131m kim var? Arkamdaki ufakl\u0131klar da kuzenim ve k\u0131z karde\u015fim\" notunu d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Xna72cHhjUGb7hLfX-e8yw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Rock m\u00fczi\u011fin \u00fcnl\u00fc ismi Teoman, sosyal medya hesab\u0131n\u0131 aktif olarak kullanan \u00fcnl\u00fcler aras\u0131nda yer al\u0131yor. Zaman zaman\u00a0\u00e7ocukluk ve gen\u00e7lik y\u0131llar\u0131na ait kareleri takip\u00e7ileriyle payla\u015fan Teoman,\u00a0nostaljik payla\u015f\u0131mlar\u0131na bir yenisini ekledi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/bbRrqq2TO02Sk7CsuX-icg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Teoman, annesiyle s\u00fcnnet d\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcnde \u00e7ekilen foto\u011fraf\u0131na \"Annem bana eli \u00f6p\u00fclecekler listesi veriyor. 'Anneannen ve babaannen. Ba\u015fka\u00a0kimsenin elini \u00f6pmeyeceksin. Di\u011fer\u00a0insanlar\u0131n sadece elini s\u0131k\" notunu d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yjuZLJ_Y9ESe3bGbk_K3-g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bizim Hikaye, \u00dc\u00e7 K\u0131z Karde\u015f ve Mucize Doktor gibi yap\u0131mlarla tan\u0131nan \u00fcnl\u00fc oyuncu Reha \u00d6zcan takip\u00e7ilerini ge\u00e7mi\u015fe g\u00f6t\u00fcrd\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kQKachE2vEG5FVQWT6lNkA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00d6zcan payla\u015f\u0131m\u0131na \"Hani benim gen\u00e7li\u011fim nerede dedim, ablam yollad\u0131...\" notunu d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jUeoa6a_Ske5NUpUBUdJyQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00dcnl\u00fc \u015fark\u0131c\u0131 Demet Akal\u0131n, 1990 y\u0131l\u0131nda Miss Globe'a kat\u0131ld\u0131.\nAkal\u0131n, yar\u0131\u015fman\u0131n birincisi G\u00fclay P\u0131narba\u015f\u0131 ile foto\u011fraf\u0131n\u0131 payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nxuj3ZcnlkGc-sfpuoU5hg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Akal\u0131n payla\u015f\u0131m\u0131na \"Bazen ka\u00e7\u0131nc\u0131 oldu\u011funun bir \u00f6nemi yoktur\" notunu d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SnSN7-jNn0ykM5TUgUBiYQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kariyerinde 37. y\u0131l\u0131 geride b\u0131rakan usta oyuncu Levent Can,\u00a0\u00e7ocukluk y\u0131llar\u0131na ait bir foto\u011fraf\u0131 payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DKikaSEswkeUtiCjumt8mg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Oyuncu olma hikayesini anlatan Can,\u00a0\u201c\u0130\u015fte bu kadar k\u00fc\u00e7\u00fck \u00e7ocuklard\u0131k tiyatroya g\u00f6nl\u00fcm\u00fcz\u00fc verdi\u011fimizde sene 1986. Ustam Ali Poyrazo\u011flu Tiyatrosu'nun kap\u0131s\u0131ndan \u00e7evrilmi\u015f, kabul edilmemi\u015ftim kurslara. Ama ben ne yapt\u0131m ettim o kurslara gittim. Y\u00fcz vermediler, ders vermediler, sahneye \u00e7\u0131karmad\u0131lar ba\u015flar\u0131na bela olmamay\u0131m diye. Hakl\u0131lard\u0131 15 ya\u015f\u0131nda ufac\u0131k bir \u00e7ocuktum daha, okulu b\u0131rakm\u0131\u015ft\u0131m tiyatro sevdas\u0131yla 'git \u00f6nce okulunu bitir' dediler. Sonra ben okulumu da bitirdim, mesle\u011fi de s\u00f6ke s\u00f6ke ald\u0131m. Azmettim inat ettim ve hi\u00e7 vazge\u00e7medim bu sevdadan. Ve 3 Nisan 1987 senesinde Kad\u0131k\u00f6y Halk E\u011fitim Merkezi sahnesinde profesyonel olarak ilk kez sahneye seyirci kar\u015f\u0131s\u0131na \u00e7\u0131kt\u0131m, \u00e7ok heyecanl\u0131yd\u0131m, bug\u00fcn 37. y\u0131l\u0131m ve hal\u00e2 ayn\u0131 heyecan i\u00e7indeyim s\u00f6z konusu tiyatro oldu\u011funda. Yan\u0131mdaki d\u00fcnyalar g\u00fczeli arkada\u015f\u0131m\u0131 bilir tan\u0131rs\u0131n\u0131z. Pelinsu Pir; can yolda\u015f\u0131m, yol arkada\u015f\u0131m, \u00e7ocukluk arkada\u015f\u0131m. O d\u00f6nemki kurstan bir o, bir ben, bir de Nur G\u00fcrkan mesle\u011fe devam edenler olduk oysa \u00e7ok daha kalabal\u0131kt\u0131k kursta. Zaman i\u00e7inde b\u0131rakanlar vazge\u00e7enler oldu, biz hi\u00e7 vaz ge\u00e7medik hep 'tiyatro' dedik. Bug\u00fcn \u0131srarla inatla yine 'tiyatro' demeye devam.\u201d</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/BPSkjuASr0CeOqQC1RQXIQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130\u015f insan\u0131 Murat \u00d6zdemir Dubai'de evlenen \u00fcnl\u00fc \u015fark\u0131c\u0131 Ebru G\u00fcnde\u015f sosyal medya hesab\u0131nda \u00e7ocukluk y\u0131llar\u0131ndan bir kare payla\u015ft\u0131.\nG\u00fcnde\u015f payla\u015f\u0131m\u0131na \"Hi\u00e7 de\u011fi\u015fmedi\u011fim do\u011frudur 3\" notunu d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/YUEEUv3e3EGmI2xRQzjjLw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>76. Cannes Film Festivali'nde Nuri Bilge Ceylan'\u0131n y\u00f6netmenli\u011fini yapt\u0131\u011f\u0131 \"Kuru Otlar \u00dcst\u00fcne\" filmindeki rol\u00fcyle \"En \u0130yi Kad\u0131n Oyuncu\" \u00f6d\u00fcl\u00fcn\u00fc kazanan Merve Dizdar sosyal medya hesab\u0131nda takip\u00e7ilerini ge\u00e7mi\u015fe g\u00f6t\u00fcrd\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_3meibWCmUC-sDfYlVINAw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Star TV'de yay\u0131nlanan \u00d6mer dizisinde \u00d6mer'in ablas\u0131 Nisa karakterine de hayat veren Merve Dizdar payla\u015f\u0131m\u0131na \"27 Mart 2004\u2026 17 ya\u015f\u0131nday\u0131m. Okulun ilk y\u0131l\u0131. 27 Mart haz\u0131rl\u0131k tela\u015f\u0131 kuliste. Ak\u015fam g\u00f6sterimiz oluyor. Ben 'Nina'y\u0131 oynuyorum.\" notunu d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yJzQ1g5a7U2VO7sba-2yrA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Oyuncu s\u00f6zlerine \"T\u00fcm replikleri unuttu\u011fumu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum korkudan. 'Profesyonel hayata ilk ge\u00e7i\u015f, aman diyim k\u0131z\u0131m kendine gel' gibi asla i\u015fime yaramayacak motivasyon konu\u015fmalar\u0131 yap\u0131yorum. Oyun bitti\u011finde, s\u0131n\u0131f arkada\u015flar\u0131mla sar\u0131l\u0131yoruz. Kutlamalar ba\u015fl\u0131yor. Kendime diyorum. '\u0130yi ba\u015flang\u0131\u00e7 Merve\u2026' Hepimizin Tiyatro g\u00fcn\u00fc kutlu olsun\" diye devam etti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/uFp0mmGqT0-f_Lbgo5myPQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Oyuncu Dolunay Soysert, 25 Mart'ta 51 ya\u015f\u0131na bast\u0131. \u00dcnl\u00fc isim, do\u011fum g\u00fcn\u00fcn\u00fc bebeklik foto\u011fraf\u0131yla kutlad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/h9l-1dVETkGnwuaoe0vd2A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\"Y\u0131llara te\u015fekk\u00fcr; Ne g\u00fczel ki \u00e7ok sevdim ve \u00e7ok sevildim bu hayatta, g\u00fclerek uyand\u0131m \u00e7o\u011fu sabah yata\u011f\u0131mda\" diyen Soysert, payla\u015f\u0131m\u0131nda\u00a0\"Anamla babam\u0131n civcivi, iki erkek karde\u015fimin belal\u0131s\u0131, ye\u011fenimin deli halas\u0131y\u0131m. Dostlar\u0131m \u015fans\u0131md\u0131r. Evcilik oyunundan kopamad\u0131\u011f\u0131mdan oyuncu oldum ve hep \u00e7ok sevdim i\u015fimi. Doyamad\u0131\u011f\u0131m kitaplar\u0131m, say\u0131s\u0131z \u00e7ocu\u011fum, iki k\u00f6pek yavrum, asla sonu gelmeyen ezberim, hep yeti\u015fmem gereken randevular\u0131m, ileri derece g\u00f6zl\u00fcklerim var. \u00c7i\u00e7eklere, yaprak sarmas\u0131na, g\u00fclmeye bir de bebek kokusuna bay\u0131l\u0131r\u0131m. Yapmak istediklerim hi\u00e7 bitmez, hayallerime renk yetmez. Hayatlar\u0131n pamuk ipli\u011fine ba\u011fl\u0131 oldu\u011fu \u015fu topraklarda bunca zaman ya\u015f\u0131yor olu\u015fuma \u015f\u00fckreder dururum. T\u0131pk\u0131 foto\u011fraftaki gibi h\u00e2l\u00e2 \u015fa\u015f\u0131rarak bakar\u0131m D\u00fcnya\u2019n\u0131n b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcne ve kendi k\u00fc\u00e7\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcme. 1,5 ya\u015f\u0131mda ya var ya yokum burada. 'Do\u011fdu\u011funda 1 ya\u015f\u0131nda m\u0131yd\u0131n?' tart\u0131\u015fmalar\u0131ndan uzak bir noktaday\u0131m daha ama ya\u015famak ad\u0131na ayn\u0131 bitmeyen heyecana sahibim h\u00e2l\u00e2. Sadece daha bilin\u00e7li bir yerden tan\u0131yorum art\u0131k bu hissi ve sar\u0131l\u0131yorum her an\u0131na. \u0130yi ki geldik bu g\u00fczel ya\u015fa. Ya\u011fmur ya\u011f\u0131yor \u015fu anda \u0130stanbul\u2019da, kabul olurmu\u015f do\u011fum g\u00fcn\u00fc \u00e7ocu\u011funun duas\u0131; kirlenmi\u015f her halleri y\u0131kans\u0131n ya\u011fmur sular\u0131yla insanlar\u0131n, yollardaki \u0131zgaralardan topla\u015f\u0131p aks\u0131n kanalizasyonlara\u2026 G\u00fcne\u015f parlad\u0131\u011f\u0131nda sadece bahar\u0131 g\u00f6relim art\u0131k ama sadece bahar\u0131\" ifadelerini kulland\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/IggsR2-e90WeWbeqRDcz8w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u015eark\u0131c\u0131 Hayko Cepkin sosyal medya payla\u015f\u0131m\u0131yla takip\u00e7ilerini ge\u00e7mi\u015fe g\u00f6t\u00fcrd\u00fc.\nCepkin'in yakla\u015f\u0131k 30 sene \u00f6nce Be\u015fikta\u015f - Kocaelispor kar\u015f\u0131la\u015fmas\u0131n\u0131 trib\u00fcnde seyretti\u011fi anlar\u0131 arkada\u015f\u0131 buldu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/GnzOU203-kCCfvSnlWha0g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Be\u015fita\u015f taraftar\u0131 olan Cepkin \"Yeni a\u00e7\u0131kta ma\u00e7\u0131n ba\u015flamas\u0131n\u0131 bekliyoruz muhtemelen. Klasik \u015fapkam ve delik de\u015fik montum. @amirnecim arkada\u015f\u0131m 93-94 sezonu Kocaeli ile kupa ma\u00e7\u0131n\u0131n \u00f6zetini denk gelip seyrederken beni farketmi\u015f. \u0130\u015fin tuhaf\u0131 biz daha arkada\u015f de\u011filken o da ayn\u0131 ma\u00e7ta trib\u00fcndeymi\u015f. Elimdeki tek ar\u015fiv olacak trib\u00fcndeki tek g\u00f6r\u00fcnt\u00fcm\u00fc buldu\u011fu i\u00e7in \u00e7ok te\u015fekk\u00fcrler valla \u00e7ok mutlu oldum\" ifadelerini kulland\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lFh5uHCAt0iXMmk-1bZNXg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>R\u0131za Kocao\u011flu'nun kendisi gibi oyuncu olan karde\u015fi G\u00f6zde Kocao\u011flu, a\u011fabeyinin 45. ya\u015f\u0131n\u0131 sosyal medya hesab\u0131ndan kutlad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/dYtSabyLY0iTUDTFu03JCg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>G\u00f6zde Kocao\u011flu, payla\u015f\u0131m\u0131nda\u00a0\"Abicim, ci\u011ferimin k\u00f6\u015fesi, b\u00fcy\u00fcrken bana \u015fefkati, sevmeyi, ilgilenmeyi, g\u00f6rmeyi \u00f6\u011fretti\u011fin i\u00e7in; daha sonralar\u0131 da kapsamay\u0131, ya\u015famay\u0131, g\u00fclmeyi unutmamay\u0131 her \u015feyden \u00f6nce \u2018biz var\u0131z\u2019 demeyi ve hissettirmeyi unutturmad\u0131\u011f\u0131n i\u00e7in sana binlerce te\u015fekk\u00fcr ederim. Daha d\u00fcn yine \u201cSahnede nas\u0131l da devle\u015fiyor bu adam?\u201d dedim seni izlerken. E ben seni izlerken hayran bakan k\u00fc\u00e7\u00fck karde\u015fim hep i\u015fte. \u0130lk kuca\u011f\u0131na ald\u0131\u011f\u0131n g\u00fcn gibi. \u2018\u0130\u015fte bu benim oyun arkada\u015f\u0131m\u2019 dedi\u011fin an gibi. Sen de karanl\u0131klarda elimi tutan g\u00fczel y\u00fcrekli abim. \u015eimdi bir de Mercan\u2019\u0131n dayi\u015fkosu... \u0130yi ki vars\u0131n, hep \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131nla parla. \u0130yi ki do\u011fdun. Seni \u00e7ok seviyorum can\u0131m karde\u015fim\" dedi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KrtM31K6S0-BnX_IlpGuvQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Oyuncu\u00a0Ac\u0327elya Akkoyun, sosyal medya hesab\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 son payla\u015f\u0131mla takip\u00e7ilerini ge\u00e7mi\u015fe g\u00f6t\u00fcrd\u00fc. Akkoyun, a\u011fabeyi Demokan Akkoyun'un do\u011fum g\u00fcn\u00fcn\u00fc kutlad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/E-HcPU1tqUGyj8Z9BKPpPA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Akkoyun, \u00e7ocukluk y\u0131llar\u0131nda a\u011fabeyi ile \u00e7ekilen foto\u011fraf\u0131na \u015fu notu d\u00fc\u015ft\u00fc:\n\"Bu hayattaki ilk a\u015fk\u0131m, ilk ad\u0131m\u0131m\u0131n \u015fahidi, hep ve daimi destek\u00e7im. Anne-babam\u0131z \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in beni okuldan al\u0131p, evde envai \u00e7e\u015fit tostlarla karn\u0131m\u0131 doyuruverdi\u011fin g\u00fcnlerden bir g\u00fcn \u00e7ekilmi\u015fti bu foto\u011fraf hat\u0131rlad\u0131n m\u0131?\u00a0Konu\u015fmay\u0131 \u00f6\u011frendi\u011fimde bizimkiler, 'abi de' demi\u015f, ben de onu 'abido' diye \u00e7evirmi\u015fim. Abido\u2019m benim. Varl\u0131\u011f\u0131n\u0131n k\u0131ymetini anlatacak kelimeleri bulam\u0131yorum. I\u015f\u0131k sa\u00e7an zihnin, engin g\u00f6nl\u00fcn, iyi kalbin. \u00c7ok k\u0131ymetlisin bunu biliyorsun.\u00a0Abido\u2019m yeni ya\u015f\u0131n, seni \u00e7ok... dolay\u0131s\u0131yla bizi de \u00e7ok \u00e7ok mutlu etsin. D\u00fcn, bug\u00fcn oldu\u011fu gibi yar\u0131n da seni hep sevece\u011fim. \u0130yi ki do\u011fdun, iyi ki bizimlesin. Daha nice g\u00fczel g\u00fcnlere hep beraber erelim. Can\u0131m\u0131n ta i\u00e7i.\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/YLAv96GxVkuNRtp1mpB6Bg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Y\u00f6netmen F\u0131rat Parlak ile mutlu bir evlilik s\u00fcrd\u00fcren oyuncu\u00a0Burcu Kara bug\u00fcn 44 ya\u015f\u0131na girdi.\n\u00dcnl\u00fc oyuncu bebekli\u011finden bir kareyi takip\u00e7ileriyle payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1XAG34hfH0uZZ4bLNwURbQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00dcnl\u00fc oyuncu payla\u015f\u0131m\u0131na \"Mutlu y\u0131llar k\u00fc\u00e7\u00fck k\u0131z\" notunu d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_n16yW-YmEqh1y3niWUjrA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Usta sanat\u00e7\u0131 Erol Evgin sosyal medya hesab\u0131nda yapt\u0131\u011f\u0131 nostaljik payla\u015f\u0131mlar\u0131yla takip\u00e7ilerini ge\u00e7mi\u015fe g\u00f6t\u00fcrmeye devam ediyor.\nSanat\u00e7\u0131, N\u00fckhet Duru, Bedia Muvahhit ve Adile Na\u015fit ile birlikte oldu\u011fu bir kareyi payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5hFGPy-vUk20nt3iBgOgNg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Evgin \"Bir alb\u00fcm tan\u0131t\u0131m kokteylimden\u2026 N\u00fckhet Duru, Bedia Muvahhit ve Adile Na\u015fit ile birlikte\u2026Hey gidi g\u00fcnler!\" ifadelerini kulland\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/V_hYbkTVIEq66KizpO2M8Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Nilg\u00fcn Belg\u00fcn, sosyal medya hesab\u0131ndaki payla\u015f\u0131m\u0131yla takip\u00e7ilerini ge\u00e7mi\u015fe g\u00f6t\u00fcrd\u00fc.\nBelg\u00fcn, usta oyuncu Halit Ak\u00e7atepe ile birlikte oldu\u011fu bir kareyi payla\u015ft\u0131</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jMVkn_ad1k6m1C6dq5MJAw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Belg\u00fcn payla\u015f\u0131m\u0131na \"Tbt g\u00fcn\u00fcne gelsin. Foto\u011fraflar\u0131n siyah beyaz oldu\u011fu y\u0131llardan\u2026 Bu foto\u011frafta 25 ya\u015f\u0131nday\u0131m. Sevgili Halit Ak\u00e7atepe ile \u0130zmir turnesindeyiz ve oyundan sonra o y\u0131llar\u0131n e\u011flence kul\u00fcb\u00fc MOGAMBO'da e\u011fleniyoruz. Halit de gezmeyi, e\u011flenmeyi \u00e7ok severdi ve beni her gece oyundan sonra bir yere g\u00f6t\u00fcr\u00fcrd\u00fc. Bana 'sen iyi bir oyuncusun sak\u0131n tiyatroyu b\u0131rakma' derdi. Yolun ba\u015f\u0131ndayd\u0131m o y\u0131llarda\u2026 S\u00f6z\u00fcn\u00fc fazlas\u0131yla tuttum\u2026\u00a0Halit Ak\u00e7atepe... Siyah beyaz film gibi biraz... 70'li y\u0131llar...\" notunu d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/a1fMZdMoxEKQ4f8hJCkOHQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Yer ald\u0131\u011f\u0131 projelerle ad\u0131ndan s\u00f6z ettiren iki \u00e7ocuk annesi yapt\u0131\u011f\u0131 son payla\u015f\u0131mla takip\u00e7ilerini ge\u00e7mi\u015fe g\u00f6t\u00fcrd\u00fc. Payla\u015ft\u0131\u011f\u0131 \u015fiirle \u00e7ocuklu\u011funa seslenen g\u00fczel oyuncunun nostaljik karesine be\u011feni ya\u011fd\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RSWF08hdwUyHQv3LOUdZUw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130\u015fte D\u00fcvenci'nin payla\u015f\u0131m\u0131;\n\"Meraklanma,Yolunda her \u015feyB\u00fcy\u00fcmek bu i\u015fteVe d\u00f6n\u00fc\u015fmekKendini korumakKalabal\u0131kta kaybolmak\u00dcstesinde gelmekKullan\u0131lm\u0131\u015f hissetmek\u0130lgi g\u00f6rmemekUmudu kaybetmekYan\u0131p k\u00fcl olmakKorkmak bu i\u015fteDe\u011fi\u015fmek bu i\u015fteHayatta kalmakYa\u015famak bu i\u015fte-yolculuk\u2026RUP\u0130 KAUREn sevdi\u011fim \u015fairlerden\u2026Hayat\u0131n ac\u0131l\u0131 taraf\u0131ndan b\u00fcy\u00fcmeyi ne de g\u00fczel ifade etmi\u015f\u2026\u00c7ocuklu\u011fuma gelsin ve t\u00fcm \u00e7ocuklara\u2026\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8o_w0TuFh0uPMaDoxdR6Ow.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>T\u00fcrk sinemas\u0131n\u0131n unutulmaz ismi \u00d6zt\u00fcrk Serengil'in k\u0131z\u0131 Seren Serengil, babas\u0131n\u0131 \u00f6l\u00fcm y\u0131l d\u00f6n\u00fcm\u00fcnde and\u0131.\u00a0Babas\u0131na olan \u00f6zlemini ve hayranl\u0131\u011f\u0131n\u0131 dile getiren Serengil, y\u0131llar \u00f6nce \u00e7ekilen foto\u011fraf\u0131 payla\u015ft\u0131.\u200b</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lClexM2mA0q95jeeSS3aiw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\"O kadar uzaktan \u00e7ekilmi\u015f bir foto\u011fraf ki ama en sevdiklerimden... Babam\u0131n sahnesine zorla \u00e7\u0131kmak istedi\u011fim, Ajda \u015fark\u0131lar\u0131n\u0131 s\u00f6yledi\u011fim, bale m\u00fcsamereden kalma \u0130spanyol k\u0131yafetimle \u00e7\u0131kmak i\u00e7in kuliste ciyak ciyak a\u011flad\u0131\u011f\u0131m g\u00fcnlerden biri... 'Armut b\u00f6yle dibine d\u00fc\u015ft\u00fc' derdin.\u00a0Can\u0131m babac\u0131\u011f\u0131m bug\u00fcn seni kaybetti\u011fimiz g\u00fcn... Ama senin evlad\u0131n olman\u0131n ayr\u0131cal\u0131\u011f\u0131n\u0131, gururunu, mutlulu\u011funu ya\u015fayarak bir \u00f6m\u00fcr ge\u00e7irttin bize. Mekan\u0131n cennettir. Ne kadar sevilen, ne kadar an\u0131lan, ne kadar taklit ve takip edilen bir adamm\u0131\u015fs\u0131n. Ne \u00e7ok insana iyiliklerin dokunmu\u015f, hala insanlar bana ula\u015f\u0131p 'baban bana bu vermi\u015fti, bana bunu alm\u0131\u015ft\u0131' diyor. Ne kadar eli a\u00e7\u0131k, ne kadar yard\u0131msever, ne kadar iyi bir kalp atm\u0131\u015f sende... Gurur duyuyorum senin k\u0131z\u0131n oldu\u011fum i\u00e7in ama \u00e7ok \u00f6zl\u00fcyorum \u00e7ok... Eksi\u011fim sensiz bilesin. Yani ne yapsam yerine koyamad\u0131m, eksikli\u011fini dolduramad\u0131m. Yar\u0131m kalm\u0131\u015f sana doymam\u0131\u015f k\u0131z\u0131n seni bug\u00fcn yine \u00f6zlemle an\u0131yor \u00e7ok \u00f6paj \u00f6paj \u00f6paj\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/XlocE5ogoke3W-PB4wlkyQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00c7a\u011fla \u015e\u0131kel, okuldan arkada\u015flar\u0131yla bir araya geldi\u011fi anlar\u0131 sosyal medya hesab\u0131ndan payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yBL-pzrgU0OpKAiCLZSDUg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bale e\u011fitimi alan \u015e\u0131kel, \"Bu k\u0131zlar yine bulu\u015ftu. 35 y\u0131l\u0131m\u0131z var\" notuyla bu kareyi payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hAUMnDYhMUGs8kK6LaLUrQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u015eark\u0131c\u0131 Levent Y\u00fcksel, yapt\u0131\u011f\u0131 nostaljik payla\u015f\u0131mla takip\u00e7ilerini 54 y\u0131l \u00f6ncesine g\u00f6t\u00fcrd\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yg2-EhvLpE6mQtx08AyXlQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Y\u00fcksel payla\u015f\u0131m\u0131na \"Yer Antalya, y\u0131l 1969\u2026 Biri beni d\u00fcnyaya getiren, di\u011feri yeti\u015fmemde b\u00fcy\u00fck eme\u011fi olan d\u00fcnya g\u00fczeli iki kad\u0131n. Anneannem Hayriye Han\u0131m ve annem H\u00fclya\u2026 Ortadaki ufakl\u0131\u011f\u0131n kim oldu\u011funu s\u00f6ylememe gerek yok san\u0131r\u0131m\" notunu d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qsbz_ZHbFE-DEVpyAVOBoQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Erol Evgin'in o\u011flu Murat Evgin, Sezen Aksu ile y\u0131llar \u00f6nce \u00e7ekilen karesini payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/YPUXyt-ZzkyrYNBlDaHHjA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00dcnl\u00fc m\u00fczisyen payla\u015f\u0131m\u0131na \"80\u2019lerin sonunda Bostanc\u0131 G\u00f6steri Merkezi\u2019ndeki Sezen Aksu konserindeki bu \u00e7ocuk b\u00fcy\u00fcd\u00fc de konserinde 'Sezen Aksu \u015eark\u0131lar\u0131' m\u0131 s\u00f6yl\u00fcyor?\" notunu d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wwOWwsUjoEysXQ84u4l8rQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130lker Ayr\u0131k sosyal medya hesab\u0131ndaki payla\u015f\u0131m\u0131yla takip\u00e7ilerini ge\u00e7mi\u015fe g\u00f6t\u00fcrd\u00fc. Ablas\u0131 \u0130lknur S\u00f6nmez'in do\u011fum g\u00fcn\u00fcn\u00fc kutlayan y\u0131ld\u0131z, okul y\u0131llar\u0131ndan bir kare payla\u015ft\u0131.\nAyr\u0131k payla\u015f\u0131m\u0131na \"Ablam\u2026 Herkesin bir ablas\u0131 olmal\u0131 gibi. \u00c7\u00fcnk\u00fc insan\u0131n ablas\u0131n\u0131n olmas\u0131 \u00e7ok tatl\u0131, \u00e7ok yak\u0131\u015f\u0131kl\u0131\u2026 Foto\u011fraftaki de benim ablam \u0130lknur. Foto\u011fraf da bizim \u00e7ocuklu\u011fumuz. Sa\u00e7 kesimim, ablam\u0131n kurdelesi, \u00f6nl\u00fcklerimiz, \u00e7antam, \u015fortum ve alt\u0131ndaki muhte\u015fem bacaklar\u0131m.\u00a0Ve \u00e7ok \u015f\u00fck\u00fcr ki bu foto\u011frafta g\u00f6r\u00fclmeyen ayakkab\u0131lar\u0131m. P\u00fcsk\u00fcll\u00fc m\u00fcsk\u00fcll\u00fc Allah korusun\u2026 St\u00fcdyodaki fonu saymad\u0131m bile\u2026\" notunu d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lJHFUb-IkUa98lQs9vSSUA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ayr\u0131k s\u00f6zlerine \"Bug\u00fcn ablam\u0131n do\u011fum g\u00fcn\u00fc. \u0130yi ki do\u011fmu\u015f, iyi ki ablam olmu\u015f, annem Mukaddes Han\u0131m bizi iyi ki do\u011furmu\u015f\u2026 Can\u0131m Annem\u2026 Bir de a\u011fabeyim var. Vehbi. Ona bamba\u015fka bir zaman de\u011finece\u011fim. Bu payla\u015f\u0131m yetmez. O tam bir efsane \u00e7\u00fcnk\u00fc\u2026 Can\u0131m ablam; Senin, Alpan A\u011fabeyim\u2019in, Haktan ve Selim\u2019in \u015fap\u015fahane bir \u00f6mr\u00fc olsun. Mutlu ve her zaman bana verdi\u011fin gibi huzurlu bir \u00f6m\u00fcr\u2026 Seni \u00e7ok seviyorum\u2026\nNot: Biliyorum ki bunu g\u00f6r\u00fcnce duygulan\u0131p a\u011flayacaks\u0131n. A\u011flama sak\u0131n. Hep g\u00fcl. Sana g\u00fclmek yak\u0131\u015f\u0131yor\u2026\" diyerek devam etti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lmwsy0EbhE6WrposPk5Dfw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00dcnl\u00fc televizyon sunucusu\u00a0Beyaz\u0131t \u00d6zt\u00fcrk sosyal medya hesab\u0131nda takip\u00e7ilerini ge\u00e7mi\u015fe g\u00f6t\u00fcrd\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/bebxjKkyVESRhJ-85bL_nQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00d6zt\u00fcrk payla\u015f\u0131m\u0131na\u00a0\"1980, Ankara Yenimahalle\" notunu d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/pm4ZlDpLZkmJsqym6KWxMw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Oyuncu,\u00a0arkada\u015f\u0131\u00a0Meri\u00e7 Hasg\u00fcl Ayd\u0131n'\u0131n yeni ya\u015f\u0131n\u0131 y\u0131llar \u00f6nce \u00e7ekilen foto\u011frafla kutlad\u0131. \u00dcnl\u00fc isim,\u00a0Ayd\u0131n ile birlikte yer ald\u0131klar\u0131 kareye \"\u0130yi ki do\u011fmu\u015fsun zekim\" notunu d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ODWchJXkIk-laNMgTy2f2A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Oyuncu B\u00fclent \u015eakrak, arkada\u015f\u0131 Emre Altu\u011f ile birlikte yer ald\u0131\u011f\u0131 bir kareyi payla\u015ft\u0131.\nAltu\u011f'un do\u011fum g\u00fcn\u00fcn\u00fc kutlayan \u015eakrak, mesaj\u0131na \"G\u00fc\u00fc\u00fc\u00fcmmm... Al sana...'Do\u011fum g\u00fcn\u00fcn kutlu olsun ihtiyar' dersin ha? \u0130f\u015falar\u0131m s\u00fcrecek...\" notunu d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zA0sVpQrmESt3WhxahPlNA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Emre Altu\u011f, 26 A\u011fustos'ta B\u00fclent \u015eakrak'\u0131n do\u011fum g\u00fcn\u00fcn\u00fc kutlarken \"Do\u011fum g\u00fcn\u00fcn kutlu olsun ihtiyar\" demi\u015fti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-6ID_XtcOEmj3yF_VFILaA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Erol Evgin sosyal medya hesab\u0131nda gen\u00e7lik foto\u011fraf\u0131n\u0131 payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/NU9l_ltrHkCiK9g--cR_iw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00dcnl\u00fc sanat\u00e7\u0131 payla\u015f\u0131m\u0131na \"Giysilerden y\u0131llar\u0131 tahmin etmeye devam. Jean\u2019\u0131n geni\u015f pa\u00e7alar\u0131 ve ayakkab\u0131n\u0131n topuklar\u0131 70\u2019ler diyor. Yeri hat\u0131rlam\u0131yorum. Kim bilir nerenin k\u0131y\u0131s\u0131\u2026\" notunu d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vjl-U7hf006iTWzjJvZOMg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Rock m\u00fczi\u011fin sevilen ismi Teoman, Ramazan bayram\u0131na \u00f6zel \u00e7ocukluk foto\u011fraf\u0131n\u0131 payla\u015ft\u0131.\u00a0\n\u015eark\u0131c\u0131 payla\u015f\u0131m\u0131na \"Pazar g\u00fcnleri, Sahaflar\u2019\u0131n orada, Beyaz\u0131t\u2019ta sokak pazarlar\u0131 kuruluyor, oralarda sinema makinelerini seyredip, para biriktiriyorum; Bayram har\u00e7l\u0131klar\u0131m\u0131, amcalar\u0131m\u0131n verdi\u011fi har\u00e7l\u0131klar\u0131. Sonunda annemle gidiyoruz Beyaz\u0131t\u2019a, k\u00fc\u00e7\u00fcc\u00fck, \u00e7ok hafif, k\u0131rm\u0131z\u0131, gri plastik bir sinema makinem var art\u0131k. S\u00fcper 8. Eve zor var\u0131yorum, hemen tornavidayla aletin i\u00e7ini a\u00e7\u0131p dis\u0327lilere yag\u0306lar\u0131 s\u00fcr\u00fcyorum. S\u0327arlo filmini tak\u0131yorum, o da ne! Makinem \u00e7al\u0131s\u0327m\u0131yor. Daha dog\u0306rusu \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor da, iki saniye \u00e7al\u0131\u015f\u0131p bir dakika tutukluk yap\u0131yor. \u00d6lmek istiyorum! Ne yapsam olmuyor\"\u00a0notunu d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JGmNOwIq50iHLmarpTHtoQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u015eark\u0131c\u0131 s\u00f6zlerine \"Dig\u0306er hafta makineyi geri g\u00f6t\u00fcr\u00fcyoruz, adam i\u00e7ini a\u00e7\u0131yor, 'Buna yag\u0306 m\u0131 koydunuz?' diyor. Meg\u0306er b\u00fct\u00fcn dis\u0327lileri plastikmis\u0327, mahvetmis\u0327im makineyi yag\u0306 koyarak. Kalbim par\u00e7alan\u0131yor, v\u0131c\u0131k v\u0131c\u0131k yag\u0306 var. Adam bir bezle ince ince siliyor yag\u0306lar\u0131. Evde tak\u0131l\u0131yor h\u00e2l\u00e2 makinem. Hi\u00e7bir is\u0327e yaram\u0131yor. S\u00fcrekli yag\u0306lar\u0131n\u0131 siliyorum dis\u0327lilerin, h\u00e2l\u00e2 parlak parlak her yeri makinenin, ar\u0131nm\u0131yor yag\u0306 bir t\u00fcrl\u00fc. S\u0327arlo g\u00f6z\u00fck\u00fcyor ama iki saniye hareket edip duruyor. Mutsuzluktan \u00f6leceg\u0306im! Tekrar bir para biriktirme olay\u0131na giriyorum, \u00f6n\u00fcmde uzun bir zaman var sinema makinesine sahip olabilmem i\u00e7in...\" diyerek devam etti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qBg6cGNX5EuVQk5or-9ZeA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Oyuncu Berna La\u00e7in, sosyal medya hesab\u0131nda nostaljik bir sahur payla\u015f\u0131m\u0131 yapt\u0131.\nTakip\u00e7ileriyle \u00e7ocukluk hallerini payla\u015fan La\u00e7in, \"An itibari ile #kadirgecesi i\u00e7in tek ba\u015f\u0131ma sahur yaparken ne \u00e7ok and\u0131m dedemi ve bunun \u00fczerine bilinmeyen bir foto\u011fraf\u0131m\u0131z\u0131 payla\u015fas\u0131m geldi. Dedemin sahur muhabbeti \u00e7ocuklu\u011fumun en tatl\u0131 an\u0131lar\u0131ndand\u0131r\" dedi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0f98Pf7D9UKPJ-Kena7Nng.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Oyuncu s\u00f6zlerine \"T\u0131pk\u0131 onun gibi pilav ho\u015faf var benim de soframda \u015fimdi. \u00c7ay\u0131 da demledim onun gibi \u00fc\u015fenmeyip ama bende ramazan pidesi ve kahvalt\u0131l\u0131klar da \u00fczerine ek.\u00a0Dedemle benzer bir sahur ama k\u00fc\u00e7\u00fck bir farkla, o ku\u015f kadar yerdi ben ma\u015fallah...\" diyerek devam etti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wXhNdokjQUS_aEYUEeuSBQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Usta oyuncu Nilg\u00fcn Belg\u00fcn ilk evlili\u011fini 19 ya\u015f\u0131ndayken, tiyatrocu ve komedyen Abdullah \u015eahin ile yapt\u0131. \u00c7ift k\u0131sa s\u00fcre sonra da k\u0131zlar\u0131 Oylum \u015eahin'i kuca\u011f\u0131na ald\u0131.\u00a0\nDaha sonra anla\u015fmal\u0131 olarak bo\u015fanan Belg\u00fcn ikinci evlili\u011fini usta m\u00fczisyen \u0130lham Gencer'in o\u011flu \u0130lhan Gencer'le yapm\u0131\u015ft\u0131. Merve Gencer ad\u0131nda bir k\u0131z\u0131 olan \u00e7ift yollar\u0131n\u0131 ay\u0131rm\u0131\u015ft\u0131.\nNilg\u00fcn Belg\u00fcn,sosyal medya payla\u015f\u0131m\u0131yla Gencer Ailesi'yle birlikte ge\u00e7irdi\u011fi g\u00fcnleri and\u0131. \u00dcnl\u00fc oyuncu bu foto\u011fraf\u0131n alt\u0131na \u015fu notu d\u00fc\u015ft\u00fc:\u00a0\"Tbt g\u00fcn\u00fcn\u00fc Gencer Ailesi'ne ay\u0131rd\u0131m bug\u00fcn...\u00a0E\u015fim \u0130lhan Gencer piyano \u00e7alar biz de Ayten ablayla gelin-kaynana olarak oynar\u0131z. Ayten Abla'y\u0131 zorla oynamaya raz\u0131 etmi\u015ftim. Bir daha da b\u00f6yle bir foto\u011fraf\u0131 kimse g\u00f6rmedi. Hi\u00e7 ho\u015flanmazd\u0131 b\u00f6yle \u015feylerden...\u201d</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3py1J7nHvUyIyW5yWDuPaA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bora Gencer'in payla\u015ft\u0131\u011f\u0131 bir foto\u011fraf\u0131 da al\u0131nt\u0131 yapan Belg\u00fcn alt\u0131na,\u00a0\"Eski kay\u0131nbiraderim Bora Gencer payla\u015fm\u0131\u015f... 25 ya\u015f\u0131nday\u0131m ve Ayten Alpman'la \u0130lham Gencer\u2019in geliniyim ama gelin maa\u015f\u0131m yok! \u0130lham abi yan\u0131ndaki k\u00fc\u00e7\u00fck \u00e7ocuk Bora... Benim yan\u0131mda oturan g\u00f6r\u00fcmcem Ay\u015fe Gencer. Kar\u015f\u0131mda oturan g\u00fczel kad\u0131n Bora'n\u0131n annesi Necla han\u0131md\u0131.\u00a0Galiba hayat\u0131n en g\u00fczel yan\u0131 ya\u015fanm\u0131\u015f g\u00fczel g\u00fcnlerin foto\u011fraflar\u0131\"\u00a0diye yazd\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/XeDhqpla2UWPOgOGF1j_vQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/aoFuixTsVk2Gh2nFimDn9Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Sosyal medyay\u0131 aktif bir \u015fekilde kullanan usta \u015fark\u0131c\u0131 N\u00fckhet Duru, Ye\u015fil\u00e7am'\u0131n \u00fcnl\u00fc oyuncular\u0131 Zeki Alasya ve Metin Akp\u0131nar ile oldu\u011fu bir kareyi payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4ZCqVos7F0eHGgmPmU1vrQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Duru payla\u015f\u0131m\u0131na \"Ge\u00e7mi\u015f zaman olur ki hayali cihan de\u011fer. Buymu\u015f me\u011fer!\" notunu d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/D7-9gbHs4USjz01cDxKbOQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Oyuncu Hakan Bilgin, 55'inci ya\u015f\u0131n\u0131 Instagram sayfas\u0131nda payla\u015ft\u0131\u011f\u0131 foto\u011frafla kutlad\u0131.\nBilgin, ablas\u0131yla birlikte yer ald\u0131\u011f\u0131 siyah beyaz foto\u011fraf\u0131n alt\u0131na \u015fu notu d\u00fc\u015ft\u00fc:</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OjLhWFxebEGykGug0zAkCA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\"Y\u0131llar y\u0131llar \u00f6nce ablamla yine 23 Nisan'a haz\u0131rlanm\u0131\u015ft\u0131k, hayata o zaman da hep heyecanla, umutla ba\u011fl\u0131yd\u0131m\u2026 D\u00fcnya, \u00fclkem bana ne ya\u015fat\u0131rsa ya\u015fats\u0131n, \u015fikayet etmeden, tutunmaya, ayakta kalmaya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131m. B\u00f6yle olmaz dediler, kavga et, sava\u015f, severek nereye kadar ayakta durabilirsin? Ben de dedim ki 'Buraya kadar geldim sadece severek, fena da de\u011fil, sevmeye devam.' 55'i bitirdim, devam\u0131nda g\u00f6r\u00fc\u015fmek dile\u011fiyle...\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LAU8UmrQmESL13qEcXPObg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>MasterChef program\u0131 j\u00fcri \u00fcyesi \u015fef Mehmet Yal\u00e7\u0131nkaya, sosyal medyada takip\u00e7ilerini zaman yolculu\u011funa \u00e7\u0131kard\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rIXtso-Cu0m5384LGdMH8A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00dcnl\u00fc \u015fef, \u00e7ocukluk ve gen\u00e7lik y\u0131llar\u0131n\u0131n yer ald\u0131\u011f\u0131 kolaj\u0131 payla\u015f\u0131rken \"Y\u0131llar\" notunu d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LRrh-QIot0uVO8TTOfwPcQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130\u015f insan\u0131 Selim Sar\u0131 ile 2012'de evlendikten sonra oyunculuk kariyerine ara verip ya\u015fam\u0131n\u0131 ABD'nin Miami \u015fehrinde s\u00fcrd\u00fcren ard\u0131ndan pandemi nedeniyle T\u00fcrkiye'ye geri d\u00f6nen Didem Uzel,\u00a0\u00a024 y\u0131l \u00f6nce \u00e7ekilen eski bir foto\u011fraf\u0131n\u0131 sosyal medya hesab\u0131ndan yay\u0131nlad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/YmI6rQ81tkSZK7f4xk0nzA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Uzel, g\u00f6nderisine, \"30'lar... O zaman elimizde ak\u0131ll\u0131 telefonlar yok ki selfie'ler \u00e7ekelim, her an\u0131m\u0131z\u0131 kaydedelim, g\u00f6sterelim. Anca i\u015fte b\u00f6yle gazetelerden saklanan foto\u011fraflar elimizde. 1999... Tbt... Hafta i\u00e7i canl\u0131 yay\u0131n yap\u0131yordum. O d\u00f6nemin foto\u011fraflar\u0131... Yani ben burada 28 ya\u015f\u0131nday\u0131m b\u00fcy\u00fck olas\u0131l\u0131kla. 30\u2019lar derken, o ya\u015flar\u0131n t\u00fcm\u00fcn\u00fc kastetmi\u015ftim\" notunu d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wUJKY4sapkSfnu27XACp0g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Oyuncu Cem Davran, 59'uncu ya\u015f\u0131na girdi. \u00dcnl\u00fc isim, sosyal medya hesab\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mla takip\u00e7ilerini\u00a0ge\u00e7mi\u015fe g\u00f6t\u00fcrd\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/awZV9XONFUS8Ulr6eJTzww.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Cem Davran, \u00e7ocukluk foto\u011fraf\u0131na \"Bug\u00fcn benim do\u011fum g\u00fcn\u00fcm. Elli dokuz y\u0131ll\u0131k hik\u00e2yemde \u00e7ok \u015feye tan\u0131kl\u0131k ettim ama bu ba\u015fka; h\u00fcz\u00fcnl\u00fc ve sisli. Can\u0131m \u00fclkem bir yandan ac\u0131larla bo\u011fu\u015fuyor, bir yandan karanl\u0131\u011fa direniyor. Beni var eden anneci\u011fim babac\u0131\u011f\u0131m yok art\u0131k ama b\u0131rakt\u0131klar\u0131 ayd\u0131nl\u0131k, bana her \u015feye ra\u011fmen umut veriyor. Do\u011fum g\u00fcn\u00fcmde hepinize \u00f6fkesiz, huzurlu, vicdanl\u0131, \u00e7a\u011fda\u015f, ulu \u00f6nder Atat\u00fcrk\u2019\u00fcn \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131yla dolu zamanlar diliyorum. \u00c7ocuklu\u011fumdan \u00e7ocuklu\u011funuza sonsuz sayg\u0131 ve sevgilerimle\" notunu d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/sMRXiBe5ekG5tT_2UcIZHw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>G\u00fclseren Buday\u0131c\u0131o\u011flu'nun hikayesinden esinlenilerek olu\u015fturulan Star TV dizisi \u00c7\u00f6p Adam'da rol alan Engin Altan D\u00fczyatan, ba\u015far\u0131l\u0131 performans\u0131n\u0131n yan\u0131 s\u0131ra sosyal medya payla\u015f\u0131mlar\u0131yla da ad\u0131ndan s\u00f6z ettiriyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-yTd2fkDNkm-IBkrKN1U2w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Dizide Tamer karakterine hayat veren D\u00fczyatan, hesab\u0131nda gen\u00e7lik y\u0131llar\u0131na dair bir kare payla\u015ft\u0131. \u00dcnl\u00fc oyuncu payla\u015f\u0131m\u0131na \"Tiyatroya ba\u015flad\u0131\u011f\u0131m y\u0131l, Kar\u015f\u0131yaka Lisesi, 1994\u2026 Ya\u015f 15\u2026\" notunu d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/eC2jzbbNO02bC80WiKvzrQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Cici, Mart\u0131lar\u0131n Efendisi, Sen \u00c7al Kap\u0131m\u0131 ve Hakan: Muhaf\u0131z gibi yap\u0131mlarla tan\u0131nan \u00fcnl\u00fc oyuncu Bige \u00d6nal, takip\u00e7ilerini zaman yolculu\u011funa \u00e7\u0131kard\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3qNQcXoRKESMPgD_FJVvnQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>33. ya\u015f\u0131n\u0131 kutlayan oyuncu \"Hayat\u0131n de\u011ferini bilmek i\u00e7in an\u2019larda kalmaya \u00e7abalamayla ge\u00e7en bir sene oldu. Zaman\u0131n nas\u0131l s\u00fcrprizler yapabilece\u011fine defalarca \u015fa\u015f\u0131rarak; yeniliklerin de zamanla, do\u011fru zamanda, olmas\u0131 gerekti\u011fi an\u2019da geldi\u011fini \u00f6\u011frenerek\u2026 Tam olarak b\u00f6yle bir sene ge\u00e7ti. Zaman\u0131n ve do\u011fru zaman\u0131n de\u011ferini bilerek giriyorum bu ya\u015f\u0131ma. \"Ayn\u0131 do\u011fru zaman\u0131n hepimiz, \u00fclkemiz i\u00e7in de geldi\u011fini \u00fcmit ederek; hepimize sa\u011fl\u0131k, huzur ve ferahl\u0131k diliyorum bu y\u0131l\" ifadelerini kulland\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/FJuYkWwpnEycresu3ZQGWg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00dcnl\u00fc oyuncu Nurg\u00fcl Ye\u015fil\u00e7ay, sosyal medya payla\u015f\u0131m\u0131yla takip\u00e7ilerini zaman yolculu\u011funa \u00e7\u0131kard\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/twXqdPUyW0a3ckRqk_67lg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Eski foto\u011fraflar\u0131n\u0131 art arda payla\u015fan \u00fcnl\u00fc oyuncu, Star TV'nin sevilen dizisi\u00a0\u00c7\u00f6p Adam'da Tamer karakterini canland\u0131ran\u00a0Engin Altan D\u00fczyatan\u00a0ile bir karesini payla\u015ft\u0131.\nYe\u015fil\u00e7ay payla\u015f\u0131m\u0131na \"Ama Engin Altan D\u00fczyatan'a bak\u0131n \u00e7abuk, bebe\" notunu d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/re2LOsaL3UCBa_sEzQ1Jow.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>T\u00fcrk seyircisinin 80'li ve 90'l\u0131 y\u0131llar boyunca yay\u0131nlanan Bizimkiler dizisindeki Nazan olarak tan\u0131y\u0131p sevdi\u011fi, gen\u00e7 neslin de Karde\u015f Pay\u0131 dizisiyle tan\u0131d\u0131\u011f\u0131 Ay\u015fe K\u00f6k\u00e7\u00fc, nostaljik payla\u015f\u0131m\u0131yla ge\u00e7mi\u015fe g\u00f6t\u00fcrd\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8_EHzvSDcU2Xt3KXKJJn2w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00dcnl\u00fc oyuncu, \u00fcniversite y\u0131llar\u0131nda \u00e7ekilen foto\u011fraf\u0131n\u0131 \u201cEdebiyat fak\u00fcltesi T\u00fcrkoloji b\u00f6l\u00fcm\u00fc 1972 -73 d\u00f6nemi\u201d notuyla yay\u0131nlad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_OtWPH6C10-EbAoTlgnaYg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Oyuncu Nilg\u00fcn Belg\u00fcn, sosyal medya payla\u015f\u0131m\u0131yla takip\u00e7ilerini zaman yolculu\u011funa \u00e7\u0131kard\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/XU_iWa011E2RZ3UH_ZasCw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ye\u015fil\u00e7am'\u0131n usta oyuncusu Ay\u015fen Gruda'y\u0131 \u00f6l\u00fcm y\u0131l d\u00f6n\u00fcm\u00fcnde anan Belg\u00fcn, gittikleri turnelerden foto\u011fraflar payla\u015ft\u0131.\nOyuncu, payla\u015f\u0131m\u0131na \"Can\u0131m arkada\u015f\u0131m, s\u0131rda\u015f\u0131m Ay\u015fen\u2019im sen gideli 4 y\u0131l oldu\u2026 Bu foto\u011fraflar\u0131 alb\u00fcmden buldum. \u0130lk foto\u011fraf \u0130zmir'de Dormen Tiyatrosu'yla turnedeyken \u00e7ekilmi\u015fti. \u0130kincisi de Ado\u015f ve Duygu Ankara'yla sahne showu yaparken\u2026 Ne \u00e7ok an\u0131, ne \u00e7ok y\u0131l, ne \u00e7ok sahne, ne \u00e7ok kabare show'u, ne \u00e7ok s\u0131r, ne \u00e7ok mazi payla\u015ft\u0131k seninle\" notunu d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/N1Te8qLxxEyt8pN-qTvHlg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Belg\u00fcn s\u00f6zlerine, \"Tiyatro sahnesinde oynad\u0131\u011f\u0131m en \u015fahane arkada\u015f\u0131md\u0131n. Ne \u00e7ok g\u00fcld\u00fck, ne \u00e7ok da \u00fcz\u00fcld\u00fck zaman zaman\u2026 Hayat da b\u00f6yle de\u011fil midir? H\u00fcz\u00fcnler ne\u015feler mutluluklar ac\u0131lar sevin\u00e7ler i\u00e7 i\u00e7e ya\u015fan\u0131r. Nurlar i\u00e7inde uyu birici\u011fim\u2026\" diyerek devam etti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rXSrcjaKMEiM_fJDHLHqGQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>'Maskeli Be\u015fler' serisiyle \u015f\u00f6hreti yakalayan Peker A\u00e7\u0131kal\u0131n,\u00a0payla\u015f\u0131mlar\u0131na bir yenisini daha ekledi. Bir\u00e7ok projede rol alan \u00fcnl\u00fc isim, okul y\u0131llar\u0131na ait bir foto\u011fraf\u0131n\u0131 sosyal medya hesab\u0131ndan yay\u0131nlad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mDFmYZunxEqQd5Z1RqmLhA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00dcnl\u00fc isim, payla\u015f\u0131m\u0131na \"Ortaokula ba\u015flad\u0131\u011f\u0131m ilk g\u00fcn\u2026 Fark\u0131ndaysan\u0131z; sa\u011f kula\u011f\u0131m\u0131n b\u00fcy\u00fck olmas\u0131n\u0131n nedeni de t\u00fcm can \u00f6\u011fretmenlerimin eseridir. \u00c7ok \u00e7ektiler sa\u011f kula\u011f\u0131m\u0131, \u00e7ok... \u00d6zellikle ilk 5 sene. Kulak h\u00e2la b\u00fcy\u00fck! Ciddiyim. Onun i\u00e7in sa\u00e7lar\u0131m hep uzundur. (Bu \u00f6zelimi payla\u015fmak istedim. Benim sa\u011f kulak b\u00fcy\u00fckt\u00fcr) Su\u00e7um ise; derslerde her daim, yaramazl\u0131k ve espri yap\u0131p, arkada\u015flar\u0131m\u0131 g\u00fcld\u00fcrmekti. Me\u011fer mesle\u011fimin provalar\u0131n\u0131 yap\u0131yormu\u015fum\" ifadelerini not d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/al-0dRGzv0aMTTnRVFwLlA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Sosyal medya hesab\u0131n\u0131 aktif olarak kullanan \u00fcnl\u00fc oyuncu P\u0131nar Altu\u011f, sosyal medya hesab\u0131nda babas\u0131yla \u00e7ekilen bir karesini payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3f4A2VEd2kGNJo3AjYNvzw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>1991 y\u0131l\u0131nda babas\u0131 Niyazi \u00dc\u00e7er Altu\u011f'\u0131 kaybeden Altu\u011f,\u00a0\u00f6l\u00fcm y\u0131l d\u00f6n\u00fcm\u00fcnde payla\u015ft\u0131\u011f\u0131 foto\u011frafa\u00a0\"BABAM... \u00c7ok \u00f6zl\u00fcyorum 20.01.1991. Sensiz 32 Sene...\u00a0\u0130yi ki senin k\u0131z\u0131n\u0131m\" notunu d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/S1KxiVYJh0G2oJ8MNcyLsQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kara Para A\u015fk, G\u00f6n\u00fcl\u00e7elen\u00a0ve\u00a0Zeytin A\u011fac\u0131\u00a0gibi yap\u0131mlarla tan\u0131nan \u00fcnl\u00fc oyuncu\u00a0Tuba B\u00fcy\u00fck\u00fcst\u00fcn, sosyal medya hesab\u0131ndan takip\u00e7ilerini zaman yolculu\u011funa \u00e7\u0131kard\u0131.\n2005 y\u0131l\u0131nda yay\u0131nlanan \u00c7a\u011fan Irmak imzal\u0131 \u00c7emberimde G\u00fcl Oya dizisindeki hallerini payla\u015fan oyuncu, payla\u015f\u0131m\u0131na \"Ya\u015f 22\" notunu d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mO88AJhubUCiyDDN0hkypw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Dizide 'Zarife' karakterini canland\u0131ran 40 ya\u015f\u0131ndaki oyuncunun payla\u015f\u0131m\u0131\u00a0sosyal medya kullan\u0131c\u0131lar\u0131 taraf\u0131ndan olduk\u00e7a ilgi g\u00f6rd\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/H7RUPgFWbk6lAGyQ2azKVQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Yabanc\u0131 Gelin dizisiyle y\u0131ld\u0131z\u0131 parlayan oyuncu\u00a0Jessica May, \u00fc\u00e7 ya\u015f\u0131ndayken babaannesi ve dedesi ile \u00e7ekilen eski bir foto\u011fraf\u0131n\u0131 takip\u00e7ileriyle payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/2g7b-mecC0ONpciTx9-fzg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>May payla\u015f\u0131m\u0131na \"Hadi sizi 26 y\u0131l \u00f6nceki Jessica ile tan\u0131\u015ft\u0131ray\u0131m. O g\u00fcn benim do\u011fum g\u00fcn\u00fcmd\u00fc. Yan\u0131mdakiler babaannem ve dedem. \u0130kisi de melek oldu\" notunu d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/GGhEAO9QF0iwb_SXuL1bVA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00dcnl\u00fc sunucu Burcu Esmersoy, sosyal medya payla\u015f\u0131mlar\u0131yla g\u00fcndeme gelmeye devam ediyor. Hesab\u0131nda gen\u00e7lik foto\u011fraf\u0131n\u0131 payla\u015fan Esmersoy,\u00a0kendisini\u00a0hem\u00a0Brad Pitt'e hem de Leonardo DiCaprio'ya benzetti</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/GKHi8Pyw1UeiEmxSC71wBg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>4 milyona yak\u0131n takip\u00e7isi bulunan \u00fcnl\u00fc sunucu,\u00a0\"Yanaklar bak etli ma\u015fallah.\u00a0Ka\u015flar bir daha \u00e7\u0131kmayacaklar\u0131ndan habersiz ve masum surat\u0131mda as\u0131l\u0131 kalm\u0131\u015flar\"\u00a0yorumunda bulundu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/T5XUoMasjkeJXctk3IRaMA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ba\u015frollerini Afra Sara\u00e7o\u011flu ve Mert Ramazan Demir'in payla\u015ft\u0131\u011f\u0131, Star TV'nin reyting rekortmeni dizisi Yal\u0131 \u00c7apk\u0131n\u0131 hikayesiyle oldu\u011fu kadar oyuncu kadrosuyla da ad\u0131ndan s\u00f6z ettiriyor. Dizide Ferit'in babas\u0131 'Orhan Korhan' karakterine hayat veren Emre Altu\u011f, gen\u00e7lik hallerini payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/VeZPxsxQFkmrCgcOTk4B5g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00dcnl\u00fc oyuncu ve \u015fark\u0131c\u0131 payla\u015f\u0131m\u0131na \"Buraya b\u0131y\u0131klar\u0131 yeni terlemi\u015f bir Emre b\u0131rak\u0131yorum 86 ya da 87 y\u0131l\u0131nda \u015fimdi avm olan okulumda\u00a0#\u015fi\u015fliterakkilisesi\u00a0Nas\u0131l?\" notunu d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/s14xJdUXmk-M88uCThFeNQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Emily Ratajkowski\n\u00dcnl\u00fc s\u00fcper model\u00a0Emily Ratajkowski, gen\u00e7lik y\u0131llar\u0131ndan foto\u011fraflar\u0131 sosyal medyada payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8YZUj5uHuUu7Le31EeLPfw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>2000'li y\u0131llarda arkada\u015flar\u0131yla \u00e7ekilen \u00e7\u0131lg\u0131n foto\u011fraflar\u0131n\u0131, 'Teenage Dirtbag' adl\u0131 \u015fark\u0131n\u0131n s\u00f6zleriyle yay\u0131nlad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nn0Ji5iyAEKaDq0mFfqU2A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ratajkowski, \u015fark\u0131n\u0131n \"\u00c7\u00fcnk\u00fc ben gen\u00e7 bir pislik torbas\u0131y\u0131m bebe\u011fim\" s\u00f6zlerine yer verdi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/CYzivzGn5U-bV3VpM9GnFA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00d6zge Ulusoy\nTrafik kazas\u0131nda kaybetti\u011fi babas\u0131n\u0131n ani \u00f6l\u00fcm\u00fcyle y\u0131k\u0131lan \u00fcnl\u00fc model ve oyuncu \u00d6zge Ulusoy, sosyal medya hesab\u0131ndan\u00a0duygusal bir payla\u015f\u0131m yapt\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SYAWWp_It0anoQ8lKLldsg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00dcnl\u00fc model payla\u015f\u0131m\u0131na \"Kalbim. Seni bu evrendeki t\u00fcm sevgilerden daha \u00e7ok seviyorum\u2026Benimlesin biliyorum hissediyorum\u2026 Ho\u015f\u00e7akal demiyorum elbet kavu\u015faca\u011f\u0131z\u2026 Kusursuz bir baba harika bir e\u015f m\u00fckemmel bir insan oldu\u011fun i\u00e7in te\u015fekk\u00fcr ederim\u2026 Senin k\u0131z\u0131n olmak bir gurur. Sana t\u00fcm hakk\u0131m helal babac\u0131\u011f\u0131m umar\u0131m sen de bizleri izleyip gururlan\u0131yorsundur hep yapt\u0131\u011f\u0131n gibi\u2026 Annem bize emanet sen de oradan bizleri koru olur mu? Mekan\u0131n cennet olsun Allah rahmet eylesin. K\u0131z\u0131n F\u0131nd\u0131ka han\u0131m\u2026\" notunu d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zWpyX3HHj063k5B_Ku0CxA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Haluk Bilginer - Cem Uslu\nSon olarak Baba dizisinde 'Ceyhun K\u00f6m\u00fcrc\u00fc' karakterini canland\u0131ran \u00fcnl\u00fc oyuncu Cem Uslu,\u00a0ayn\u0131 dizide rol ald\u0131\u011f\u0131 Haluk Bilginer ile 17 y\u0131l \u00f6nce birlikte \u00e7ekilen bir foto\u011fraf\u0131n\u0131 payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/MEkgw2vsDk2Z6RmY4NWdCw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Uslu payla\u015f\u0131m\u0131na \"17 y\u0131l \u00f6nce, Hacivat Karag\u00f6z Neden \u00d6ld\u00fcr\u00fcld\u00fc?' de fig\u00fcranl\u0131k yaparak kamerayla tan\u0131\u015fm\u0131\u015ft\u0131m. \u0130lk sahnem Haluk abiyleydi. 17 y\u0131l ge\u00e7mi\u015f... Bo\u015fa ge\u00e7memi\u015f\" notunu d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lXb233xvJE2S0xqf19qyfA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Nusret G\u00f6k\u00e7e\nSalt bae (tuz serpme) hareketiyle d\u00fcnya \u00e7ap\u0131nda \u00fcn\u00fc olan \u015fef ve i\u015fletmeci Nusret G\u00f6k\u00e7e,\u00a0\u00e7ocukluk foto\u011fraf\u0131n\u0131 sosyal medya hesab\u0131ndan yay\u0131nlad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hMlbxwdI9kaopwqH76UDSw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Payla\u015f\u0131m\u0131na \u0130ngilizce \"Tuz yoksa hayat da yok\" yazan G\u00f6k\u00e7e, me\u015fhur tuz serpme hareketine g\u00f6nderme yapt\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/R_l_NmUJpk678iFofRi0FQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Binnur Kaya\n\u00dcnl\u00fc oyuncu\u00a0Binnur Kaya,\u00a0sosyal medya hesab\u0131nda zaman yolculu\u011funa \u00e7\u0131kt\u0131. Ye\u015fil\u00e7am'\u0131n duayen oyuncusu\u00a0Filiz Ak\u0131n\u00a0ile \u00e7ocukken \u00e7ekilen foto\u011fraf\u0131n\u0131 payla\u015fan Kaya, \"\u00c7ocuklu\u011fumun en de\u011ferli hazinelerinden bu foto\u011fraf... Hayallerimi hayranl\u0131kla seyre dald\u0131\u011f\u0131m zamanlardan... G\u00f6n\u00fclden sevdi\u011fin her insanla, her \u015fehirle yolun kesi\u015fir, bundan eminim...\" ifadelerini kulland\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lIHkmlqq6k-rLpiYdW-KGw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kaya payla\u015f\u0131m\u0131na \"\u00c7ocuklu\u011fumun hazineleri, bug\u00fcn\u00fcm\u00fcn k\u0131ymetlileri...G\u00fczel \u00e7ocuklard\u0131k, g\u00fczel hayaller kuran... \u00c7ocuklu\u011fumuza, bug\u00fcn\u00fcm\u00fcze, hayallerimize selam olsun...\" notuyla devam etti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Ie0SGOwCyEmLjW1800yUWg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ya\u011fmur \u00dcnal\nT\u00fcrkan \u015eoray-Cihan \u00dcnal \u00e7iftinin k\u0131zlar\u0131 Ya\u011fmur \u00dcnal,\u00a0anne ve babas\u0131n\u0131n kendisini bas\u0131nla tan\u0131\u015ft\u0131rd\u0131\u011f\u0131 kareyi takip\u00e7ileriyle payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/q0hE2v94nk208t8ZLHBT-g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00dcnal, payla\u015f\u0131m\u0131na anne ve babas\u0131n\u0131 etiketleyerek \"Sa\u00e7l\u0131 bebek\" notunu d\u00fc\u015ft\u00fc. \u00dcnl\u00fc ismin payla\u015f\u0131m\u0131 b\u00fcy\u00fck ilgi g\u00f6rd\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ogRa_w_UQUKOm7DE1dGH_g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Zeyno G\u00fcnen\u00e7\n'\u00c7ocuklar Duymas\u0131n' dizisinde 'G\u00f6n\u00fcl' karakterine hayat veren Zeyno G\u00fcnen\u00e7, birka\u00e7 ay \u00f6nce kaybetti\u011fi babas\u0131yla tam 38 y\u0131l \u00f6nce verdi\u011fi pozu payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DCZNRq72v0uWAg5OGLwfrQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Zeyno G\u00fcnen\u00e7, payla\u015f\u0131m\u0131na \"Can\u0131m babam. Lise mezuniyet yeme\u011finden\" mesaj\u0131n\u0131 yazd\u0131. \u00dcnl\u00fc ismin yay\u0131nlad\u0131\u011f\u0131 kareye binlerce be\u011feni ve yorum geldi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/o_VGr9ovE02Gtffn7YAB8g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130pek Erdem\nHayat Bilgisi dizisindeki Barbie karakteriyle ak\u0131llara kaz\u0131nan \u00fcnl\u00fc oyuncu \u0130pek Erdem, i\u00e7inde pek \u00e7ok \u00fcnl\u00fc ismin bulundu\u011fu nostaljik bir kare payla\u015ft\u0131.\nErdem payla\u015f\u0131m\u0131na \"2003, Taksim\u2019de bir restorant... Pamela Spence, Cem Davran, Beyaz\u0131t O\u0308ztu\u0308rk, Gu\u0308ven K\u0131rac\u0327, Go\u0308khan K\u0131rac\u0327... Gecenin ortas\u0131nda kars\u0327\u0131mdaki sandalye bos\u0327alm\u0131s\u0327 sonra S\u0327ener S\u0327en gelmis\u0327 oturmus\u0327tu... I\u0307lk kars\u0327\u0131las\u0327mamd\u0131... 19 yas\u0327\u0131ndayd\u0131m... Go\u0308khan ile go\u0308zlerimizin ic\u0327i parl\u0131yordu heyecandan ona bakarken \u201cBize hayat ile ilgili tek bir s\u0327ey so\u0308yler misiniz?\u201d diye sordum. O da 'Vallahi ne diyim... I\u0307c\u0327inizdeki c\u0327ocug\u0306u kaybetmeyin' demis\u0327ti\" notunu d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/r5v8xXszL0a3L-jgBWxKEw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Oyuncu, payla\u015f\u0131m\u0131na \"Ve bu fotog\u0306raf\u0131 bu sene bir arkadas\u0327\u0131m ulas\u0327t\u0131rd\u0131 bana. O gece orada olan bir arkadas\u0327\u0131nda varm\u0131s\u0327 ve bana iletti\" s\u00f6zleriyle devam etti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lF7weJD01E-L6mSC_bkcyQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ebrar Karakurt\nBa\u015far\u0131l\u0131\u00a0voleybolcu Ebrar Karakurt, Instagram hesab\u0131ndan y\u0131llar \u00f6nceki g\u00f6r\u00fcnt\u00fcs\u00fcn\u00fc payla\u015ft\u0131. \u00dcnl\u00fc ismin \u00e7ocukluk halini g\u00f6renler tan\u0131yamad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-ICRL7IHckidJ-6UkDaKQA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ebrar Karakurt, Instagram hesab\u0131ndan yay\u0131nlad\u0131\u011f\u0131 \u00e7ocukluk payla\u015f\u0131m\u0131na ''E ben g\u00fczelmi\u015fim'' notunu d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3dUssOOofkCc8gLaTVp3aw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Nez\n'Sak\u0131n ha' alb\u00fcm\u00fc ile 2000'li y\u0131llara damga vuran \u015fark\u0131c\u0131 Nez, \u00e7ocukluk foto\u011fraf\u0131n\u0131 Instagram hesab\u0131ndan takip\u00e7ileriyle payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/F08umRp-nEmWcrySnu3DsA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Nez, foto\u011fraf\u0131n alt\u0131na \"Minik Nezihe... Seni muhte\u015fem bir hayat bekliyor ac\u0131s\u0131yla tatl\u0131s\u0131yla. Can\u0131m annem ve babama \u00e7ok te\u015fekk\u00fcr ederim\"notunu d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DOyMR6dwQk23rwH8qnOWog.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Merve Bolu\u011fur: Benim k\u00fc\u00e7\u00fck k\u0131z\u0131m</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1iUMUCAJoUC9Jx6OjTlaEg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bolu\u011fur daha \u00f6nce de bir \u00e7ocukluk karesini payla\u015fm\u0131\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3AXrj3uRvEaB75vgxIpUKQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Merve Bolu\u011fur</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1TVO5h4xIE29_FFcMZ_oxQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Murat Kekilli\n'Kara G\u00f6zl\u00fcm', '\u00c7\u0131lg\u0131n' ve 'Bu Ak\u015fam \u00d6l\u00fcr\u00fcm' \u015fark\u0131lar\u0131yla tan\u0131nan\u00a0Murat Kekilli,\u00a0lise y\u0131llar\u0131na ait bir foto\u011fraf\u0131n\u0131 payla\u015ft\u0131. Adana Erkek Lisesi mezunu olan \u00fcnl\u00fc\u00a0isim, yay\u0131nlad\u0131\u011f\u0131 foto\u011frafla hayranlar\u0131n\u0131 ge\u00e7mi\u015fe g\u00f6t\u00fcrd\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Cgv_8fVkg0SwWXHL3gge1w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Okul arkada\u015flar\u0131yla poz veren Murat Kekilli payla\u015ft\u0131\u011f\u0131 karenin alt\u0131na \"Adana Erkek Lisesi y\u0131llar\u0131m\u0131 merak edeniniz var m\u0131? Bu tipten bir Anadolu Rock temsilcisinin \u00e7\u0131kmas\u0131 sizce de ironik de\u011fil mi?\" notunu d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SR6dSi_YeUmi5Bx1ca-YtQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Jennifer Aniston\nHollywood\u2019un g\u00f6zde oyuncular\u0131ndan\u00a0Jennifer Aniston, sosyal medya hesab\u0131ndan duygusal bir payla\u015f\u0131mda bulundu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SqGOdD6VJki55i3JfxE5ew.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Son d\u00f6nemde \u00f6zel hayat\u0131na dair yapt\u0131\u011f\u0131 \u00e7arp\u0131c\u0131 a\u00e7\u0131klamalarla g\u00fcndeme gelen oyuncu, yak\u0131n zamanda kaybetti\u011fi babas\u0131 John Anthony Aniston ile ilgili bir payla\u015f\u0131m yapt\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/eb4B_iWeIk-d9X6n4kKmYg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Babas\u0131yla \u00e7ekilen \u00e7ocukluk foto\u011fraflar\u0131n\u0131 payla\u015fan y\u0131ld\u0131z \u201cSen tan\u0131d\u0131\u011f\u0131m en iyi insanlardan biriydin. 11.11. Zamanlaman her zamanki gibi harikayd\u0131. \u015eimdi bu tarih benim i\u00e7in daha b\u00fcy\u00fck bir anlam ta\u015f\u0131yacak. Seni sonsuza dek sevece\u011fim\u201d notunu d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OumXDex2QEGYeU8GMeOFzA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>P\u0131nar Altu\u011f\nOyuncu P\u0131nar Altu\u011f sosyal medya hesab\u0131ndan bebeklik foto\u011fraf\u0131n\u0131 payla\u015ft\u0131. Takip\u00e7ilerini nostaljik bir foto\u011frafla ge\u00e7mi\u015fe g\u00f6t\u00fcren y\u0131ld\u0131z, annesine duydu\u011fu \u00f6zlemi dile getirdi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jDB6VXWlhkCOLCCSiK3ObQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Altu\u011f payla\u015f\u0131m\u0131na \"\u00c7ok \u00f6zl\u00fcyorum\" notunu d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hK9S7WEp306n8vFlB7Ffxw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Do\u011fa Rutkay\n\u00dcnl\u00fc oyuncu Do\u011fa Rutkay, \u00e7ocukluk foto\u011fraf\u0131yla do\u011fum g\u00fcn\u00fcn\u00fc kutlad\u0131. 44 ya\u015f\u0131na giren oyuncu, \"Burada 4, \u015fimdi 44 ya\u015f\u0131ndas\u0131n Do\u011fa ! \u015eimdi \u00e7ok uzun yollar gitmi\u015f olman\u0131n tuhaf yorgunlu\u011funun d\u0131\u015f\u0131nda, hayallerini ger\u00e7ekle\u015ftirmi\u015f olman\u0131n mutlulu\u011fu var. \u00c7ok \u015fey de\u011fi\u015fti, o deniz kenar\u0131nda, mor denizkabuklu elbisen u\u00e7u\u015furken r\u00fczgar kar\u015f\u0131s\u0131nda, kahk\u00fcllerin ve \u00e7ekik yavru g\u00f6zlerinin h\u00fczn\u00fc aras\u0131nda\u2026\" notunu d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/WweqwYFIg0S3Ft5iDwNFgQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Rutkay payla\u015f\u0131ma \u015fu s\u00f6zlerle devam etti:\n\"Ama hi\u00e7 de\u011fi\u015fmemi\u015f olan \u015feyler de var.-Kafas\u0131 hala kar\u0131\u015f\u0131k bir tipsin mesela-Hep ne\u015felisin ama bi \u015fekil; i\u00e7in i\u00e7ine s\u0131\u011fm\u0131yor..-Onca tela\u015fe ve \u00fcz\u00fcc\u00fc durumlar da bile bir yolunu bulup, parma\u011f\u0131n\u0131 ayd\u0131nl\u0131ktan uzat\u0131yorsun.-\u0130lk g\u00fcn\u00fcn heyecan\u0131yla seviyorsun herkesi, yar\u0131nlar yokmu\u015fcas\u0131na anlat\u0131\u015flar\u0131n ve kendi sesinden a\u015f\u0131r\u0131 yorulu\u015flar\u0131n hala bitmedi-\u0130\u015fe g\u00fcce ko\u015fturuyorsun!\u201c\u00c7ok yoruldum art\u0131k yeter\u201d dedi\u011fin an \u00e7oktan trafikte \u00e7o\u015fa \u00e7o\u015fa ba\u015fka bir i\u015fine gidiyorsun.-S\u00f6ylenme huyun var ama bir ka\u00e7 saniye s\u00fcr\u00fcyor.-Hayat\u0131 sa\u00e7lar\u0131ndan \u00e7ekip ya\u015famay\u0131 ba\u015fard\u0131n\ud83d\udc4d\ud83c\udffc-\u0130ki tane mis gibi yavrun var.-O\u011flun; ayn\u0131s\u0131 t\u0131pk\u0131s\u0131 sen!-Bam bam, totosuyla da\u011flar\u0131 deviriyor.-K\u0131z\u0131n; \u00e7ok \u015f\u00fck\u00fcr babas\u0131na \u00e7ekti\u2026-Sana nazaran daha zarif ve sakince yakla\u015f\u0131yor mevzularaYavrular\u0131nda \u015fimdi bu foto\u011fraftaki sen gibi 4 ya\u015f\u0131nda! Birlikte sevgiyle yo\u011frulup b\u00fcy\u00fcyorsunuz.\u0130\u00e7inde me\u011fer ne \u00e7ok \u015fefkat, sevgi, sab\u0131r, azim, m\u00fccadele yetileri varm\u0131\u015f ha Do\u011fa? Ne i\u015fe yarayacak der dururdun zaman zaman.. \u015eimdi hepsini birer s\u00fcper g\u00fc\u00e7 olarak kullan\u0131yorsun. Kirlenmemi\u015f, masum kalabilmi\u015f , y\u00fcre\u011finin her k\u00f6\u015fesi yavrular\u0131n i\u00e7in liman oldu! \u0130yi ki do\u011fmu\u015fsun ! Sana \u00e7ok k\u0131z\u0131yorum bazen, \u00e7ok h\u0131rpal\u0131yorum biliyorum. Ama affet ! B\u00f6yle geli\u015fiyor insan, kendinin fark\u0131na var\u0131p, kurcalad\u0131k\u00e7a, \u015f\u00fcphelendik\u00e7e, merakland\u0131k\u00e7a \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor kafa. Ve bizim bu sa\u011fl\u0131kl\u0131 kafaya ihtiyac\u0131m\u0131z var! \u0130yi ki do\u011fmu\u015fsun! \u0130yi ki ba\u015fard\u0131klar\u0131n\u0131n yan\u0131nda bir o kadar da ba\u015faramad\u0131klar\u0131n var. Kendini sevmeye, sevdiklerini daha da \u00e7ok sevmeye, kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131nda da her yeni g\u00fcn\u00fcme,her sabah \u00f6mr\u00fcme a\u00e7an \u00e7i\u00e7eklerime \u015f\u00fck\u00fcrler olsun! Ho\u015f geldin 44 ! Ho\u015f geldin Do\u011fa!\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/N1Z8rC4okUa0u7ydl6n4Pg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130clal Ayd\u0131n\nOyuncu ve yazar \u0130clal Ayd\u0131n, 2020 y\u0131l\u0131nda kaybetti\u011fi annesi Y\u00fccel Ayd\u0131n'\u0131n do\u011fum g\u00fcn\u00fcn\u00fc sosyal medya hesab\u0131nda payla\u015ft\u0131\u011f\u0131 foto\u011frafla kutlad\u0131. Ayd\u0131n, siyah beyaz foto\u011fraf\u0131n alt\u0131na duygusal bir de not d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jS0pnubV90G3mJ3sFgoZwQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Annesine benzerli\u011fiyle dikkat \u00e7eken Ayd\u0131n, \u015funlar\u0131 yazd\u0131:\n\"Bug\u00fcn do\u011fum g\u00fcn\u00fcn ve sen bu foto\u011frafta galiba 32 ya\u015f\u0131ndas\u0131n. Bug\u00fcn di\u011fer g\u00fcnlerden biraz daha a\u011f\u0131r\u2026\u00a0\u0130yi ki do\u011fdun annem\u2026\u00a0Ve bana karde\u015fimi verdin.\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/TuHK7kvT7E6YESNT7xhiuQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Hira-Okan Kurt\nDemet Akal\u0131n k\u0131z\u0131n\u0131n babas\u0131 Okan Kurt'un \u00e7ocukluk foto\u011fraf\u0131n\u0131 payla\u015ft\u0131. \u00dcnl\u00fc \u015fark\u0131c\u0131 foto\u011fraf\u0131n alt\u0131na, \"Hira kime benziyor tart\u0131\u015fmas\u0131 bitmi\u015ftir\" notunu yazd\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/77hondWugEqKMUhmxVIkSg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Demet Akal\u0131n-Okan Kurt\nDemet Akal\u0131n ve i\u015f insan\u0131 Okan Kurt 2012 y\u0131l\u0131nda nikah masas\u0131na oturmu\u015f, 2014 y\u0131l\u0131nda da k\u0131zlar\u0131 Hira d\u00fcnyaya gelmi\u015fti. Akal\u0131n b\u00f6ylece Hayranlar\u0131n\u0131n \"K\u0131z\u0131n\u0131z size \u00e7ok benziyor\", \"Hira annesinin kopyas\u0131\" yorumlar\u0131n\u0131 bitirecek bir payla\u015f\u0131ma imza att\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/znaT3Cg_CEuqEV0mVVKl9g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ece\u00a0G\u00fcrsel\nModel Ece G\u00fcrsel, \u00e7ocukluk y\u0131llar\u0131na ait bir aile foto\u011fraf\u0131n\u0131 sosyal medya hesab\u0131ndan payla\u015f\u0131p babas\u0131n\u0131 and\u0131. G\u00fcrsel'in annesine benzerli\u011fi dikkat \u00e7ekti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ObGj0-9OE0CxgPC6COilDA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ece G\u00fcrsel\nBabas\u0131, annesi ve ablas\u0131n\u0131n yer ald\u0131\u011f\u0131 bir kareyi payla\u015fan G\u00fcrsel, \"Can\u0131m babam\u0131n aram\u0131zdan ayr\u0131l\u0131\u015f\u0131n\u0131n 7. y\u0131l\u0131\u2026 Sevgi ve rahmetle\u2026 Yaln\u0131z ablam nas\u0131l da Bella, ben nas\u0131l da Sera... Annem de \u015fimdiki ben\" notunu yazd\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/z0HF57WhmUe39QZEi0cMrg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Melek Mosso\"Arkada\u015flar umudunuzu kaybetmeyin!\u015eaka bir yana art\u0131k bizler ana baba oluyoruz. \u00c7ocuk zorbal\u0131\u011f\u0131 diye bir \u015fey var ve \u00e7ok ger\u00e7ek. Ben buna y\u0131llarca maruz kald\u0131m. \u00c7ocuklar\u0131n\u0131za farkl\u0131l\u0131klar\u0131 sevmeyi, arkada\u015flar\u0131na k\u00f6t\u00fc davranmamay\u0131 ve sevmeyi \u00f6\u011fretin. \u00d6pt\u00fcm.D\u00fczeltme not: Estetik ameliyat yok, baz\u0131lar\u0131 para var \u00e7are var h\u00f6d\u00f6 h\u00f6d\u00f6 yazm\u0131\u015f. B\u00fcy\u00fcd\u00fck\u00e7e d\u00fczeldi. O y\u00fczden diyorum umudunuzu kaybetmeyin diye\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/aQcbTbhfk0OrRKFnxgMm-w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Melek Mosso</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/M9n94nrLXUS4mDXL73Gmnw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ege ve Cem Y\u0131lmaz\n\u015eark\u0131c\u0131 Ege'nin, askerli\u011fini \u00fcnl\u00fc komedyen Cem Y\u0131lmaz ile 2001'de Mamak Muhabere Bilgi Sistemler Okulu ve E\u011fitim Merkezi Komutanl\u0131\u011f\u0131'nda yapt\u0131\u011f\u0131 ortaya \u00e7\u0131kt\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/eJUZQGQoF0qNg4fY5ipkSA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>21 y\u0131l \u00f6nce Y\u0131lmaz ile \u00e7ekilen foto\u011fraf\u0131n\u0131 Instagram hesab\u0131ndan yay\u0131nlayan \u015fark\u0131c\u0131, payla\u015f\u0131m\u0131na \"Cem Y\u0131lmaz ile askerlik hat\u0131ras\u0131. Kazak babam\u0131nd\u0131\" notunu d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/FtacHvmMLke0xi-P6OO-Gg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ege ve Cem Y\u0131lmaz'\u0131n ayn\u0131 karede yer ald\u0131\u011f\u0131 foto\u011fraf, k\u0131sa s\u00fcrede hayranlar\u0131ndan yo\u011fun ilgi g\u00f6rd\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/TV6eAEh8zUWGd8F9TITA-g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00d6zge Borak\n\u00dcnl\u00fc oyuncu \u00d6zge Borak sosyal medya hesab\u0131ndan \u00e7ocukluk halini payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/YO1eew_C7EilqrM0XzZBrA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Oyuncu, \"Melek gibi bir kad\u0131nd\u0131 halam. Bu d\u00fcnyadan g\u00f6\u00e7eli 13 sene olmu\u015f. \u00d6zl\u00fcyorum\" notunu d\u00fc\u015ferek halas\u0131yla olan foto\u011fraf\u0131n\u0131 yay\u0131nlad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yLLqfyVDcEmkl6Ngbvh5FQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Murat Ark\u0131nYak\u0131n zamanda babas\u0131 C\u00fcneyt Ark\u0131n'\u0131 kaybeden Murat Ark\u0131n, sosyal medya hesab\u0131ndan babas\u0131na dair bir an\u0131s\u0131n\u0131 \u015fu s\u00f6zlerle payla\u015ft\u0131:\"Ne muhte\u015fem bir geceydi. Daha d\u00fcn sal\u0131ncakta otururken diyordum \"babam \u00e7\u0131k\u0131p \u015fimdi gelse, yan\u0131ndan kimse ay\u0131ramaz beni\" diye.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OGkapHqESUm9COWTD0ioYA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\"T\u00fcm gece beraberdik. Kuca\u011f\u0131ndayd\u0131m. O koca v\u00fccuduyla sarm\u0131\u015ft\u0131 beni. Yatarken kas a\u011fr\u0131lar\u0131 ve hafif ate\u015fli yatm\u0131\u015ft\u0131m. Elleri y\u00fcz\u00fcmdeydi. Sar\u0131 kazak vard\u0131 \u00fcst\u00fcnde. Duda\u011f\u0131yla ate\u015fimi \u00f6l\u00e7t\u00fc. Dudaklar\u0131 hi\u00e7 ayr\u0131lmak istemezmi\u015fcesine aln\u0131ma yap\u0131\u015ft\u0131 kald\u0131. Ben yan yatt\u0131\u011f\u0131m i\u00e7in belimin a\u011fr\u0131d\u0131\u011f\u0131n\u0131 hissediyordum ama sanki r\u00fcya oldu\u011funu biliyormu\u015fcas\u0131na k\u0131p\u0131rdarsam sihir bozulacak diye yerimden k\u0131m\u0131ldam\u0131yordum. \u00d6yle yatt\u0131m kuca\u011f\u0131nda, dudaklar\u0131 aln\u0131mda.\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kBjLuTaG30edIQO3-XtgNA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Melek Baykal\nOyuncu Melek Baykal, gen\u00e7lik y\u0131llar\u0131na ait bir foto\u011fraf\u0131n\u0131 sosyal medya hesab\u0131ndan yay\u0131nlad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Vn3ivZLvfUW8YSC_v97MBQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00dcnl\u00fc oyuncu, g\u00f6nderisine \"Ya\u015f 19 san\u0131r\u0131m... Karde\u015fim Samim'le dans ediyoruz\" notunu d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/GT15a4bmeEup3JsYi2-E5A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130lber Ortayl\u0131\nProf. Dr. \u0130lber Ortayl\u0131, 2020 y\u0131l\u0131nda 102 ya\u015f\u0131ndayken kaybetti\u011fi, Ankara Dil Tarih Co\u011frafya Fak\u00fcltesi\u2019nin Rus Dili/Edebiyat\u0131 hocas\u0131 olan annesi \u015eefika Ortayl\u0131\u00a0ile nostaljik foto\u011fraf\u0131n\u0131 payla\u015ft\u0131. Anneler G\u00fcn\u00fc kutlamas\u0131 i\u00e7in Instagram'dan payla\u015ft\u0131\u011f\u0131 foto\u011fraf\u0131n alt\u0131na,\u00a0\"Validem ihtilal y\u0131l\u0131nda dog\u0306du. Uzun, hadiseli bir o\u0308mu\u0308r gec\u0327irdi. I\u0307kinci Cihan Harbi\u2019ni yas\u0327ad\u0131. Memleketine, diline, tes\u0327hir etmemekle birlikte dini kurallara c\u0327ok bag\u0306l\u0131 olarak yas\u0327ad\u0131\" diye yazd\u0131.\nOrtayl\u0131 annesi i\u00e7in ayr\u0131ca \u015fu ifadeleri kulland\u0131:\n\"\u00c7ok tuhaf, mutlu zaman\u0131 Avrupa\u2019da hemen harbin sonras\u0131d\u0131r. Memlekete c\u0327ok c\u0327abuk intibak etti; Tu\u0308rk edebiyat\u0131n\u0131 ve tarihini iyi okumaya dikkat ederdi. Gramer bilgisi c\u0327ok derindi; bizim u\u0308zerimizde etkili oldu. Ankara U\u0308niversitesi Dil ve Tarih-Cog\u0306rafya Faku\u0308ltesi\u2019nde hocal\u0131k yapt\u0131. Ondan o\u0308g\u0306rendig\u0306im bir s\u0327ey var: O\u0308nu\u0308nu\u0308ze gelen o\u0308g\u0306renci ana baban\u0131n sec\u0327emedig\u0306i evlat gibidir. Suret-i katiyede sadece dinlerine, milliyetlerine go\u0308re deg\u0306il, siyasi du\u0308s\u0327u\u0308ncelerine go\u0308re de ayr\u0131m yapamazs\u0131n\u0131z.\nSolcu deg\u0306ildi ama solcu talebelerini de c\u0327ok severdi, onlar da onu severdi. Hayat\u0131nda en takdir ettig\u0306i o\u0308g\u0306rencilerinden biri Ataol Behramog\u0306lu\u2019ydu. Ataol\u2019un da onu sevdig\u0306ini biliyorum. O\u0308g\u0306retmenler Gu\u0308nu\u0308'nde yaz\u0131lar yazard\u0131. Ondan o\u0308g\u0306rendig\u0306im bu sistemi, o\u0308g\u0306retim hayat\u0131m boyunca hep uygulad\u0131m.\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qsr2K4SJ0kuZnq8VCQIdAw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\"Yer yer bize kars\u0327\u0131 c\u0327ok sert, yer yer de c\u0327ok yumus\u0327ak ama prensip olarak ayakta durmam\u0131za dikkat eden bir eg\u0306itimi vard\u0131. Hic\u0327 s\u0327\u0131martmazd\u0131. Beni s\u0327\u0131martmas\u0131 ancak c\u0327ok ihtiyarlad\u0131g\u0306\u0131 benim de art\u0131k olgunluk c\u0327ag\u0306\u0131na dayand\u0131g\u0306\u0131m s\u0131radayd\u0131.Kendisini bir gu\u0308n derse de c\u0327ag\u0306\u0131rd\u0131m. Bu dersler ikiye u\u0308c\u0327e de c\u0327\u0131kt\u0131. Siyasal Bilgiler Faku\u0308ltesi\u2019ndeyken Rus Edebiyat\u0131 Tarihi anlatt\u0131. Salon doldu. Hatta rahmetli Muhibbe Darga bile oradayd\u0131. Bu konferanslar\u0131n sonunda Mete Tunc\u0327ay kendine has tatl\u0131 muzipliklerden birini yapt\u0131. 'S\u0327efika Han\u0131m Ankara U\u0308niversitesi\u2019nde u\u0308ye deg\u0306il mi?' 'Evet.' 'O zaman bir dilekc\u0327e yazal\u0131m; I\u0307lber\u2019i ats\u0131nlar annesi gelip ders versin' dedi.Sohbeti yerindeydi, s\u0327iir ku\u0308ltu\u0308ru\u0308 c\u0327ok zengindi; Pus\u0327kin\u2019den bir eseri okur an\u0131nda tercu\u0308mesini yapard\u0131. Hic\u0327 s\u0327u\u0308phesiz ki onu o\u0308yle hat\u0131rlamak istiyoruz. Her s\u0327eyi bir arada yapabilen ve c\u0327ocuklar\u0131 yetis\u0327tirebilen biriydi. O kus\u0327akta bo\u0308yleleri vard\u0131, annem tek deg\u0306ildi. Bugu\u0308nu\u0308n annelerine de ayn\u0131 sab\u0131r ve dayan\u0131kl\u0131l\u0131g\u0306\u0131 tavsiye ediyoruz, laz\u0131md\u0131r.\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ArIALlK5Nk-AhYZVzqzCjg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>G\u00fclse Birsel\n\u00dcnl\u00fc senarist ve oyuncu G\u00fclse Birsel, ar\u015fivinden Cem Y\u0131lmaz'l\u0131 foto\u011fraf\u0131 \u00e7\u0131kararak Instagram sayfas\u0131nda payla\u015ft\u0131. Birsel, \"Bo\u011fazi\u00e7i \u00dcniversitesi mezuniyet t\u00f6reninde o y\u0131l bilmeden mizah paneli ya\u015fanm\u0131\u015f. Cem\u2019le okuldan hi\u00e7 tan\u0131\u015fmadan tesad\u00fcfen yan yana d\u00fc\u015fm\u00fc\u015f\u00fcz. Zaman yolcusuyum ve\u00a0Cem Y\u0131lmaz'la selfie \u00e7ektiriyorum gibi g\u00f6r\u00fcnse de sadece gen\u00e7 irisiyim ve elimdeki galiba maytap.\u00a0Vay be\" notunu yazd\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3352jEGxWkSLLjRiK_hnvg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Okul y\u0131llar\u0131n birbirini tan\u0131mayan Birsel ve Y\u0131lmaz, \u015fimdi komedide T\u00fcrkiye'nin en iyi isimleri aras\u0131nda.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/iCMfqHqUNEOEyCf_0D63CA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Nil Karaibrahimgil\n\u00dcnl\u00fc \u015fark\u0131c\u0131 Nil Karaibrahimgil, sosyal medya hesab\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131m\u0131yla takip\u00e7ilerini\u00a0zamanda yolculu\u011fa \u00e7\u0131kard\u0131.\u00a0\nKaraibrahimgil, kendisi gibi \u00fcnl\u00fc olan ve oyunculuk yapan k\u0131z karde\u015fi I\u015f\u0131l Mete ile \u00e7ocukluk foto\u011fraf\u0131n\u0131 yay\u0131nlad\u0131. Nil Karaibrahimgil, g\u00f6nderisine, \"Yol \u00fcst\u00fcnde bir ara birbirimizi kaybettik, ge\u00e7en do\u011fum g\u00fcn\u00fcmde yine elimi yakalad\u0131. K\u0131z\u0131ld\u0131 yine, g\u00fczellikti, \u00e7ocukluktu, gen\u00e7likti, safl\u0131kt\u0131 ve hayallerdi... Belki de bir yerlerde biz hala devam ediyoruz benim odamda konu\u015fmaya\" notunu d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jfe21E3Dkk-J-EDXEdQY7w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Karaibrahimgil'in karde\u015fi, ayn\u0131 kareyi sosyal medya hesab\u0131ndan yay\u0131nlayarak, \"Hi\u00e7 bitmez ki!\" s\u00f6zleriyle kar\u015f\u0131l\u0131k verdi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/L7aiBpaLuk2vhJcm7oLVYA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>I\u015f\u0131l Mete\nKariyerine oyuncu olarak devam eden I\u015f\u0131l Mete, 'Hile' ve 'G\u00f6lgedekiler' isimli dizilerin yan\u0131 s\u0131ra bir\u00e7ok reklam filminde oynad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qgma2nJxRk6sepWldEj6JQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Mabel Matiz\nMemleketi Mersin'e giden Mabel Matiz, payla\u015f\u0131mlar\u0131nda \u00fczerinden y\u0131llar ge\u00e7mi\u015f bu aile foto\u011fraf\u0131na da yer verdi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KpZh3Dhlv0eVjE8zupOEiQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Matiz annesiyle \u00e7ekilen yer ald\u0131\u011f\u0131 karelere, \"Ana yurdum ekspres\" mesaj\u0131n\u0131 yazd\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RfghXWS3OkeMfNmNiclOrw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Tarkan\n'Megastar' Tarkan, \u00e7ocukluk foto\u011fraf\u0131n\u0131 sosyal medya takip\u00e7ileriyle payla\u015ft\u0131. 48 ya\u015f\u0131ndaki sanat\u00e7\u0131, foto\u011fraf\u0131n\u0131n alt\u0131na, \"Madem do\u011fum g\u00fcn\u00fcm yakla\u015f\u0131yor, bug\u00fcn\u00fcn tbt\u2019si \u00e7ocuklu\u011fumdan bir do\u011fum g\u00fcn\u00fc foto\u011fraf\u0131 olsun o zaman\" mesaj\u0131n\u0131 yazd\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/MBOG54N0nkGkGrD6lFj8AA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Pop m\u00fczi\u011fin g\u00fc\u00e7l\u00fc ismi, 17 Ekim 1972 do\u011fumlu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/AY3A1fmsOUeSgz0lA1LsYg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Acun Il\u0131cal\u0131Acun Il\u0131cal\u0131 y\u0131llar \u00f6nce \u00e7ekilen foto\u011fraf\u0131 sosyal medya hesab\u0131nda takip\u00e7ileri ile payla\u015ft\u0131. Il\u0131cal\u0131, Kad\u0131k\u00f6y Anadolu Lisesi'nden arkada\u015f\u0131 Turgay Ozaner ile foto\u011fraf\u0131n\u0131n alt\u0131na \"Eskilere dayanan dostlu\u011fun ispat\u0131\" yazd\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/GuVyOq8Lw0ONcyP-l5kcbw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Il\u0131cal\u0131 daha \u00f6nce ise \u00e7ocukken \u00e7ekilmi\u015f bir foto\u011fraf\u0131n\u0131 Instagram hesab\u0131ndan\u00a0payla\u015fm\u0131\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Ac3cQBjfvUKj4RtxdCBheg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Il\u0131cal\u0131 foto\u011fraf\u0131n alt\u0131na\u00a0 \"Ge\u00e7enlerde H\u00fclya teyzemle \u00e7ektirdi\u011fim bir foto\" notunu d\u00fc\u015fm\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/IG8dRhWro0aZnaTG2F6ZNQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00dcnl\u00fc \u015fark\u0131c\u0131 Teoman, annesi \u015eaziment Yakupo\u011flu ile yer ald\u0131\u011f\u0131 \u00e7ocukluk y\u0131llar\u0131na ait bir foto\u011fraf\u0131n\u0131 sosyal medyada payla\u015ft\u0131. \u0130\u00e7ine kapan\u0131k ve kitaplara d\u00fc\u015fk\u00fcn bir \u00e7ocuk oldu\u011funu s\u00f6yleyen sanat\u00e7\u0131, \u00e7ocuklu\u011funu \u015f\u00f6yle anlatt\u0131:\n\"Ben topraklar\u0131m\u0131n de\u011fil, odam\u0131n insan\u0131y\u0131m. \u00c7ocukken arkada\u015flar\u0131mla futbol, misket oynamak yerine odama kapan\u0131p kitaplarla vakit ge\u00e7irirdim. Annemse k\u00fc\u00e7\u00fckken ya\u015f\u0131tlar\u0131mla kayna\u015fay\u0131m isterdi. \u0130nsanlarla konu\u015fmaktan utand\u0131\u011f\u0131m i\u00e7in evde tek ba\u015f\u0131ma oturuyorum diye endi\u015felenirdi. Ger\u00e7i de\u011fi\u015fen bir \u015fey yok, hala \u00f6yle... O y\u0131llarda kitaplara fazlaca d\u00fc\u015fk\u00fcnd\u00fcm ve kitap bizde pek de matah bir \u015fey say\u0131lm\u0131yordu. Hele kuzenim s\u00fcrmenaj olunca, annem korktu. \u00c7ok okuyanlar\u0131n kafay\u0131 yedi\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyordu. Okurken \u00e7ok heyecanlan\u0131r, adeta kitab\u0131n i\u00e7ine girerdim. Annem, 'A\u00e7ma \u00f6yle g\u00f6zlerini' derdi.\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/WQ9qygtYq06P-U5IpPNA0g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Teoman</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3I0e8GAxiUyDk0soPXgY5A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Serenay Sar\u0131kaya\n\"K\u00fc\u00e7\u00fck ben!\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Qwxg6_axYEmYXIOL4kEKFw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Serenay Sar\u0131kaya</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/s14zpflWJkKZ5Lu_mZW60w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Onur Buldu\u00a0\n'G\u00fcld\u00fcr G\u00fcld\u00fcr Show'un oyuncusu Onur Buldu, y\u0131llar \u00f6nce meslekta\u015f\u0131 Sarp Apak ve yak\u0131n arkada\u015f\u0131 Mehmet Demiralp ile birlikte \u00e7ekilen foto\u011fraf\u0131n\u0131 yay\u0131nlad\u0131.\nBuldu,\u00a0Instagram hesab\u0131ndan\u00a0payla\u015ft\u0131\u011f\u0131 g\u00f6nderiye, \"Sarp Apak ve d\u00fcnyan\u0131n en yetenekli adam\u0131 Mehmet Demiralp... Salihli'de yumurta gibi kokan otele giderken...\" notunu d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4gGzqGcu_ke0YB60QV14dg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Onur Buldu\n39 ya\u015f\u0131ndaki oyuncunun nostaljik foto\u011fraf\u0131na binlerce be\u011feni ve yorum ya\u011fd\u0131. \u00dcnl\u00fc isimler de foto\u011frafa kay\u0131ts\u0131z kalamad\u0131. Hasibe Eren, \"Sarp\u2019\u0131n o ya\u015ftaki ya\u015fam sevinci?\"\u00a0notunu d\u00fc\u015ferken, Aylin Kontante ve U\u011fur Bilgin ise foto\u011frafa kalp emojisi b\u0131rakt\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/WjtAf9cq7Uyz6ARHiKcqcw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Menderes Samanc\u0131lar\nAdanal\u0131 \u00fcnl\u00fc oyuncu Menderes Samanc\u0131lar'\u0131n Adana sokaklar\u0131nda \u00e7ocukken ayakkab\u0131 boyac\u0131l\u0131\u011f\u0131 yaparken \u00e7ektirdi\u011fi foto\u011fraf\u0131 ortaya \u00e7\u0131kt\u0131.Bir\u00e7ok filmde ba\u015frol oynayan Samanc\u0131lar\u2019\u0131n ayakkab\u0131 boyac\u0131l\u0131\u011f\u0131 yapt\u0131\u011f\u0131 foto\u011fraf\u0131 bir kebap\u00e7\u0131n\u0131n duvar\u0131n\u0131 s\u00fcsl\u00fcyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/058o1uQ2SE-OwehiiNkAqg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Menderes Samanc\u0131lar\nSamanc\u0131lar\u2019\u0131n hem g\u00fcn\u00fcm\u00fczde \u00e7ektirdi\u011fi hem de \u00e7ocukken ayakkab\u0131 boyac\u0131l\u0131\u011f\u0131 yaparken \u00e7ektirdi\u011fi foto\u011fraf\u0131 i\u015f yerine gelenlerin ilgisini \u00e7ekiyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/pr4MlJ3rHUOUvr_bTStSoA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Faz\u0131l Say\"Ankara 1975\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zx8PF2LGREqY9ZQBrj45Ww.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Faz\u0131l Say</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/olhvv2-46kCIAbdXLz6pig.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>H\u00fcsn\u00fc \u015eenlendirici\"35 Y\u0131l sonra ayn\u0131 yerde... Ayazk\u00f6y-Bergama! Klarnet\u00e7iler: Ustam day\u0131m Mansur K\u00f6feci ve rahmetli day\u0131m \u00dcstat Kel Mesut... Davulcuda b\u00fcy\u00fck ihtimalle \u00c7illi \u015eerif amca\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qnniv3KhDU-wvh94rQkzhA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>H\u00fcsn\u00fc \u015eenlendirici</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zmdlPeS870OqsRejIU5DLA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Behzat Uygur\"Y\u0131l 1970 \u015eehzadeba\u015f\u0131 G\u00fcnde\u015f tiyatrosu\u2026 Annem ve babam beni sahneye haz\u0131rl\u0131yor\u2026\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/TFsCBHFa00aF0dTxOSp7lg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Behzat Uygur</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-Z9-WJlNok6GAouiAgatYQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>C\u00fcneyt Ark\u0131n\"\u0130stanbul Bebek Koyu 1960\u2019l\u0131 y\u0131llar\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qZwyphDczUaB_xlG8-0zpg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>C\u00fcneyt Ark\u0131n</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/B6fcxaTu4EWVcndiC0Fwiw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bige \u00d6nalOyuncu Bige \u00d6nal, T\u00fcrk futbolunun unutulmaz futbolcular\u0131ndan Erhan \u00d6nal'\u0131n vefat\u0131n\u0131n ard\u0131ndan sosyal medyadan babas\u0131yla \u00e7ocukluk y\u0131llar\u0131nda \u00e7ekilen bir karesini daha yay\u0131nlad\u0131. \u00d6nal, babas\u0131yla \u00e7ekilmi\u015f \u00e7ocukluk foto\u011fraf\u0131na, \"R\u00fcyalarda bulu\u015fal\u0131m\" mesaj\u0131n\u0131 yazd\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/pzPxbBmlZ0C3DNH3_6nXWw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bige \u00d6nal</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mAKfIVThdkuZIDvsj4w3dA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Nesrin Cavadzade</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/N7zJjzXYYEuirEns6bsf3A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Nesrin Cavadzade</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/XZC4t8V-I0CjvkIVXAI-rw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Faz\u0131l Say: 1970, Ankara, ilk vesikal\u0131k</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/J9YVHt9Nsk2UQ6v8FyKAtw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Faz\u0131l Say</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fABrWyKCIk6-sAdaxveu7g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Merve \u00c7a\u011f\u0131ra:\u00a0(sa\u011fdaki ben) ve kuzenim Zeynep</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/K0cgVIAqXkSGMXv8JEXqOA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Merve \u00c7a\u011f\u0131ran</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0OpBELXnuE2ususgvzAp6Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Jennifer Garner\n\u015eimdi 48 ya\u015f\u0131nda olan \u00fcnl\u00fc oyuncu, \u00e7ocukluk foto\u011fraf\u0131n\u0131 payla\u015farak, sa\u00e7 modelinin k\u00f6t\u00fc oldu\u011funa vurgu yapt\u0131 ve \u015fimdiki kuaf\u00f6r\u00fcne minnettar oldu\u011funu dile getirdi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/cCsHLMymWkudWfRd1C1CpA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Jennifer Garner\nGarner, \"Bazen 8 dolarl\u0131k sa\u00e7 kesimi i\u015fe yar\u0131yordu, ama bazen de hi\u00e7 iyi olmuyordu\" \u015feklinde esprili bir \u00e7ocukluk payla\u015f\u0131m\u0131 yapt\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/YyUfNnFB5UqeISHY-_-x6g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Jennifer Aniston</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/M5xCkdhEsEOATeOUCYHvCg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Jennifer Aniston</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lxcatFWkaEaTz9j9cdV8Ag.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Gigi Hadid</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/url0h_-qL0--5dbpDcOmNA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Gigi Hadid</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ahUh-L2X2U-2Aehqjc8TxA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Miranda Kerr</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rr1SGf-uUUW8Ve6-lDWPFg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Miranda Kerr</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/iH3uSyKnREqxY2KN6SLBDg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kariyerine 7 ya\u015f\u0131nda ba\u015flayan ve \u015fimdi 27 ya\u015f\u0131nda olan Amerikal\u0131 oyuncu ve \u015fark\u0131c\u0131 Selena Gomez\u00a010 ya\u015f halini sosyal medyada payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JtGzyrgUV0CZ-y9harl7Pg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Selena Gomez</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xtx9UlGouEqNfkTY3b7cVw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Dua Lipa</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/e38gumHXdEiT6YxXFTiBRQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Dua Lipa</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/41ZB-QBpnUO6NYybBFfKcQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Josephine Skriver</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jHJ7VaWlfk6ndyvb7SPjog.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Josephine Skriver</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/CG3M1OYPB0aIPwDXebWLWg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Cara Delevingne</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Nbn6vu3meUCbY_4d-WVZjA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Cara Delevingne</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/sZJdtVdGPUOHRkISBshJzg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Miguel Herran</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mQuj1MoBtkSh0l9zd0rMDw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Miguel Herran</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KdYlqamV3EqhH7OQagOOMA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Y\u0131lmaz Erdo\u011fan, k\u00fc\u00e7\u00fck karde\u015fi Deniz Erdo\u011fan ile \u00e7ocukken \u00e7ekilmi\u015f foto\u011fraf\u0131n\u0131 Instagram hesab\u0131ndan payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fClNe73PHkOtlvGXU7fjnQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Y\u0131lmaz Erdo\u011fan ve k\u00fc\u00e7\u00fck karde\u015fi Deniz Erdo\u011fan</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/x8RTLOJAp0qIbsCODBYpng.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00c7ukur dizisinde Cumali Ko\u00e7aval\u0131 karakterine hayat veren Necip Memili \u00e7ocukluk foto\u011fraf\u0131n\u0131 payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/TwYiQTUGu0StHbDJkaXC9g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Memili foto\u011fraf\u0131n alt\u0131na \"Y\u0131llar y\u0131llar \u00f6nce, kuzenler. Beni bul\" notu d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/FhXgipS740exL-wgsheYLQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00dcnl\u00fc \u015fark\u0131c\u0131 G\u00f6ksel, okul y\u0131llar\u0131na ait y\u0131ll\u0131k foto\u011fraf\u0131\u00a0sosyal medyadan yay\u0131nlad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/UZs3WSV7wUuWFX-0qLyXrA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>G\u00f6ksel\"\u00c7ocukluk foto\u011fraflar\u0131m hep k\u0131sa sa\u00e7l\u0131... O s\u0131ralar en sevmedi\u011fim soru; k\u0131z m\u0131s\u0131n, o\u011flan m\u0131s\u0131n?\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/2us-SyFiT0u-U8aS6cHwTg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ebru G\u00fcnde\u015f</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JY6pz9HGJU2Y8ynTs_iqvw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ebru G\u00fcnde\u015f</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ozHBqrYfekiE-L-HG2iLlA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u015eu s\u0131ralar\u00a0E\u015fk\u0131ya D\u00fcnyaya H\u00fck\u00fcmdar Olmaz dizisinde rol alan\u00a0Mustafa \u00dcst\u00fcnda\u011f \u00e7ocukluk foto\u011fraf\u0131n\u0131 sosyal medyadan yay\u0131nlad\u0131. \u00dcnl\u00fc oyuncu foto\u011frafa,\u00a0\"\u00c7ocukken iki kere ka\u00e7m\u0131\u015ft\u0131m da ben evden; ilkinde d\u00fcnyada oynarken bulmu\u015flard\u0131, ikincisinde ise hala aramaktalar\" notunu d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/pGqcuRzXTkCEVj1tLSnYnA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Mustafa \u00dcst\u00fcnda\u011f</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/WT9wV8A8sU2QYMTtOIY50w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Daha \u00f6nce okul y\u0131ll\u0131\u011f\u0131 da ortaya \u00e7\u0131kan G\u00f6ksel G\u00f6ksel \u015f\u00f6yle anlat\u0131lm\u0131\u015ft\u0131:\"S\u0131n\u0131f\u0131m\u0131z\u0131n assolisti G\u00f6ksel, Ebru ile \u00f6n s\u0131ralar\u0131n tek hakimidir. Bu arada en \u00f6nde Amerikan yard\u0131m\u0131 alamamaktan olduk\u00e7a fazla yak\u0131nmaktad\u0131r. En belirgin \u00f6zelli\u011fi Toronaga stili sa\u00e7lar\u0131d\u0131r. S\u0131k\u0131ld\u0131\u011f\u0131 zaman kendini yeme\u011fe veren arkada\u015f\u0131m\u0131z, \u00f6zel rejim programlar\u0131 uygular. Bu programda pastalar, b\u00f6rekler, makarnalar geni\u015f bir yer tutar. Midesinin geni\u015fli\u011fi hen\u00fcz bilim taraf\u0131ndan ara\u015ft\u0131r\u0131l\u0131p bulunamamam\u0131\u015ft\u0131r. Arkada\u015f\u0131m\u0131z 16 k\u00f6\u015fe japon jetonu kulland\u0131\u011f\u0131ndan, yap\u0131lan esprilere s\u0131n\u0131fta en son tepki g\u00f6steren ki\u015fidir.\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/43aedWaeEk-vuWjp53BtKA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Mazhar Alanson</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vZ6-lxUgkkScQM4YsEZvEw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Mazhar Alanson</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/MR6q8FxcJ0qGQ6h-_pgz6w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ezgi Mola\nSon olarak Maide'nin Alt\u0131n G\u00fcn\u00fc adl\u0131 filmiyle\u00a0beyazperde de boy g\u00f6steren\u00a0Mola, daha \u00f6nce de \u00e7ocukluk foto\u011fraf\u0131n\u0131 sosyal medyadan yay\u0131nlam\u0131\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/A_r-NW65Hk2B7HjFzLO4zw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>34 ya\u015f\u0131ndaki Mola, \u00e7ocukluk karesine \"Korkma Ezgi\u2019ci\u011fim, her \u015fey ge\u00e7iyor. Kalbi k\u00f6t\u00fc olanlar da bi \u015fekilde gidiyor...\" mesaj\u0131n\u0131 yazd\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/i64wSnf-oUGZ-Mkg5hrEtQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Mola daha \u00f6nce ise 1984'te \u00e7ekilmi\u015f bir karesini ve payla\u015farak alt\u0131na \u015fu notu d\u00fc\u015fm\u00fc\u015ft\u00fc: \"Olm bi \u00e7ay simit getirin da, di\u015f \u00e7\u0131karacaz Allah'\u0131n izninyle !\" D\u00f6nemimin Ramazan abisiymi\u015fim\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ecGyPwUF70OZKoh3MY-MUQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Eda Ece\u00a0\n\"Annemin evinde ilkokul foto\u011fraf\u0131m\u0131 buldum\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/N36gzrzsr0GdLUPcQkKYPQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Eda Ece</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8O6JOcOcUkO7pTMtQkNmyw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>B\u00dcLENT \u0130NALPayitaht Abd\u00fclhamid'in ba\u015frol\u00fc B\u00fclent \u0130nal, okul y\u0131llar\u0131nda \u00e7ekilen bir foto\u011fraf\u0131 Instagram hesab\u0131na y\u00fckledi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/cHJmC4ZLtEWHPB7nFML4DA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130nal foto\u011frafa \u015fu mesaj\u0131 yazd\u0131:\u00a0Y\u0131l galiba 1984-85 \u00dcsk\u00fcdar \u00d6rnek Mahallesi \u00d6rnek \u0130lkokulu. Ayakta sa\u011fdan ikinci. Vay be. T\u00fcm arkada\u015flara selamlar. Sevgiyle anmak isteyece\u011fim bir \u00f6\u011fretmenim olmas\u0131n\u0131 \u00e7ok isterdim. Fakat olmad\u0131. B\u00fct\u00fcn ilkokul hayat\u0131m boyunca neredeyse her g\u00fcn bizi d\u00f6vd\u00fc. Kafam\u0131z\u0131 tahtaya vurarak tokat atarak cetvelle sopayla. Bir bahane arard\u0131 hep d\u00f6vmek i\u00e7in. Bazen sorular sorard\u0131 tek tek d\u00f6verdi bazen de b\u00fct\u00fcn s\u0131n\u0131f\u0131 bir bahaneyle s\u0131ra daya\u011f\u0131ndan ge\u00e7irirdi. \u0130lkokul bitince ailelerimize haber yollam\u0131\u015ft\u0131 okutman\u0131za gerek yok bi\u015fey olmaz bunlardan diye. D\u0131\u015far\u0131da onu g\u00f6r\u00fcnce arabalar\u0131n alt\u0131na saklanan arkada\u015flar\u0131m vard\u0131. Ad\u0131 bizde kals\u0131n. Torunlar\u0131 vard\u0131r ailesi vard\u0131r onlar\u0131 \u00fczmeyelim. Neyse. \u00c7ocuklu\u011fum g\u00fczel bir mahallede g\u00fczel insanlarla ge\u00e7ti. \u00d6rnek mahallesine selam olsun.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1O7-lIzdZEKCQlSmqF91NA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130nal, daha \u00f6nce ise karde\u015fleriyle \u00e7ocukluk y\u0131llar\u0131na ait \u00e7ekilmi\u015f bir kareyi Instagram hesab\u0131na y\u00fckleyerek, \"Abim, ablam, ben...\" yazm\u0131\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7XYStun9hEmUXohLI5JjqA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Deniz \u00c7ak\u0131r\n\"Seni \u00e7ok \u00f6zledim\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jN_KCpoYaESAUeyIx59WUQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Deniz \u00c7ak\u0131r</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/UMLdlWMnLEW7xxk3qvA0wQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ezgi Mola\n\"Bu y\u0131l da bol bol kokore\u00e7 yedim. \u015eimdi yine tutu\u015fup dikkat etmeye ba\u015flad\u0131m (Belim a\u011fr\u0131maya ba\u015flad\u0131)Olay\u0131n temeline indi\u011fimde ac\u0131 ger\u00e7ekle kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131m, me\u011fer ben zaten 3 ayl\u0131kken 1 ya\u015f\u0131nda g\u00f6r\u00fcnen bir ya\u011f h\u00fccresiymi\u015fim\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Eyn5zeTQW0-tBHFXcmLLUw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Hayko Cepkin\nHayko Cepkin, yeni projelerinden 'Dans Et'in\u00a0klibini sevenleriyle bulu\u015fturdu. Klipte, sanat\u00e7\u0131n\u0131n ailesine ve \u00e7ocuklu\u011funa ait g\u00f6r\u00fcnt\u00fcler yer al\u0131yor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/pR9YNCGpTUC2-OCpnA3-pQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Hayko Cepkin\u2019in ge\u00e7ti\u011fimiz Ocak ay\u0131nda yay\u0131nlanan yeni projesi \u2018Kabul Olur\u2019 ve \u2018Dans Et\u2019, listelerde en \u00fcst s\u0131ralarda yer al\u0131rken, projenin ilk klibi \u2018Kabul Olur\u2019 \u015fark\u0131s\u0131na \u00e7ekilmi\u015fti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZNSR48HdWUiokiQB6-cpGA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ahu Ya\u011ftu\u00a0\n\"\"O yasta kiz kiza dans vardi. Stilimden tabi ki de odun vermedigim yillar... Ha o zamanlarin bir ritueli olarak o sac ortadan cat diye kesilmis ve delik kalmis\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mSaum1jyQEyAeFSFu2meQA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Projenin ikinci klibi ise \u2018Dans Et\u2019 \u015fark\u0131s\u0131na \u00e7ekilirken, yar\u0131n ilk kez yay\u0131nlanacak klipte sanat\u00e7\u0131n\u0131n ailesine ve \u00e7ocukluk y\u0131llar\u0131na ait enstantanelerin yan\u0131 s\u0131ra 70\u2019li y\u0131llar\u0131n \u0130stanbul\u2019unun nostaljik g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerine yer verildi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lFuSPCHdfEqqKmjxmXxhDA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Hayko Cepkin'in aile kavram\u0131n\u0131, iyi bir aile olabilmenin y\u00fck\u00fcn\u00fc kendi penceresinden anlatt\u0131\u011f\u0131 \u015fark\u0131da, bir annenin ve bir baban\u0131n, evlad\u0131na duydu\u011fu sonsuz sevgisi, fedak\u00e2rl\u0131\u011f\u0131 ve kar\u015f\u0131l\u0131kl\u0131 minneti m\u00fczi\u011fin g\u00fc\u00e7l\u00fc dili kullan\u0131larak ifade ediliyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Nu7_xOyd-UGyyam_wZ90JA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Klipte, Cepkin'in annesiyle birlikte \u00e7ekilmi\u015f \u00e7ocukluk foto\u011fraflar\u0131 yer al\u0131yor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gg6pbFi4ZU2_Iih9yR36Fw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Russell Crowe</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/GMw0v7xVv0yX1KWKBv-C7g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Russell Crowe</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mTw3vkcpWEe03h8Xak-vJg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Cenk Tosun</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/D31KTICZNEWtTqiaxseZIA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Cenk Tosun ve ablas\u0131</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-ycTy9c3jU20h4pGGioMrw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Serel Yereli</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/QpenVN0frUGxi3TU-yhJTQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Serel Yereli</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1QKD0H6XIE-XUf62weKYUQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Beste K\u00f6kdemir</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Big21JFIB0KvBn-iqcJgkA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Beste K\u00f6kdemir</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LtPA4ytU70u0L6p1AEOsXw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Candan Er\u00e7etin\nCandan Er\u00e7etin, K\u0131br\u0131s'ta 2 konser verdi. \u00dcnl\u00fc sanat\u00e7\u0131ya konserde \u00fczerinde \u00e7ocukluk foto\u011fraf\u0131n\u0131n bulundu\u011fu bir pasta ile s\u00fcrpriz yap\u0131ld\u0131. \u00dczerinde 3 ya\u015f\u0131ndaki siyah beyaz \u00e7ocukluk foto\u011fraf\u0131n\u0131n oldu\u011fu pastaya hem de \u00fczerindeki foto\u011frafa \u00e7ok \u015fa\u015f\u0131ran Er\u00e7etin \u201cBu benim i\u00e7in b\u00fcy\u00fck bir s\u00fcrpriz. Hayat\u0131mda ilk kez bir 23 Nisan s\u00fcrprizi ya\u015f\u0131yorum \u015fu anda. Bu foto\u011fraf\u0131 nereden buldunuz? Bu benim \u00fc\u00e7 ya\u015f do\u011fum g\u00fcn\u00fcmde K\u0131rklareli\u2019nde \u00e7ekilmi\u015f foto\u011fraf\u0131m. Beni \u00e7ocukluk y\u0131llar\u0131ma g\u00f6t\u00fcrd\u00fcn\u00fcz\" dedi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/X0jlk5G6MESVtKblawN7Eg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Candan Er\u00e7etin</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yFGL46kMN0O_cCDXCUApWw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Seda Bakan\"Sadece b\u00fcy\u00fck bir lider gelece\u011fi k\u00fc\u00e7\u00fck kalplere emanet eder... 23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131\u2019m\u0131z kutlu olsun. 1990 Gebze\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nMn2JOWJREyS8V-ljx2tIg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Seda Bakan</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8mFMcuef60iFAkEH3KVqlg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Muazzez Ersoy\n\u00c7ocuklu\u011fu ve gen\u00e7lik y\u0131llar\u0131 Beyo\u011flu'nda ge\u00e7en\u00a0Muazzez Ersoy sosyal medyadan\u00a0nostaljik bir payla\u015f\u0131mda bulundu. 60 ya\u015f\u0131ndaki sanat\u00e7\u0131 payla\u015ft\u0131\u011f\u0131 foto\u011fraf\u0131 \"Kas\u0131mpa\u015fa\" notuyla yay\u0131nlad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nIH8JCHqd0KhcQ-y14oYZA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Muazzez Ersoy</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zPVHATNrvUyyhC36VVrRFw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Meryem Uzerli\nOyuncu Meryem Uzerli, Instagram hesab\u0131nda\u00a0 \u00e7ocukluk foto\u011fraf\u0131n\u0131 payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/PifIy7TZ-EadXsRl7i5qYw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Uzerli daha \u00f6nce ise\u00a0ablas\u0131 ile birlikte \u00e7ekilen foto\u011fraf\u0131n\u0131 yay\u0131nlam\u0131\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KBF6te1GnEOCv3KCCexgeA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Meryem Uzerli ve Canan Uzerli'nin ikiz karde\u015f gibi benzerli\u011fi dikkat \u00e7ekti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LFaEM1gjLUakos8qktGkMA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Mazhar Alanson\nUsta sanat\u00e7\u0131 Mazhar Alanson, hen\u00fcz 21 ya\u015f\u0131ndayken Almanya \u00e7ekilmi\u015f foto\u011fraf\u0131n\u0131 sosyal medya hesab\u0131ndan payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yFBpUxf6Q0y2Gkupd8pMkA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Mazhar Alanson</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/plZ5kzlD8UyaHxoEWJJ0Sg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>G\u00fclse Birsel\u00a0\n\"Ya\u015f 17. Beyo\u011flu Anadolu-Ni\u015fanta\u015f\u0131 Anadolu liseleri ortak Pygmalion oynuyoruz. Ben Eliza, yan\u0131mdaki arkada\u015f\u0131m Tamer \u00c7avu\u015fo\u011flu da Profes\u00f6r Higgins. Birinin abisiydi san\u0131r\u0131m, foto\u011fraf\u00e7\u0131m\u0131z \u00f6zellikle siyah beyaz fotolar \u00e7ekti ki eski tiyatro foto\u011fraflar\u0131na benzesin. Zira o aralar benim (ki hala, hepimizin) oyunculuk hedefi Y\u0131ld\u0131z Kenter olmak. Bu oyunun y\u00f6netmeni o zaman san\u0131r\u0131m 20\u2019li ya\u015flarda heyecanl\u0131 ve fedakar bir oyuncu. Bir s\u00fcr\u00fc de \u00f6d\u00fcl alm\u0131\u015ft\u0131k H\u00fcrriyet Liseleraras\u0131 Tiyatro \u015eenli\u011fi\u2019nde.\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RB6TJHKLG0KCTvILKYG2aQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>B\u00fc\u015fra Develi</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xf42aZ_VJkiu7G7kRUimtg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>B\u00fc\u015fra Develi</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3TqAoR744UaYEf_K9mkWLw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Dilan \u00c7i\u00e7ek Deniz</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Zbe8O23Kwk2DbApVHRpk9w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Dilan \u00c7i\u00e7ek Deniz\u00a0\n\u00c7ukur dizisinde Sena karakterine hayat veren\u00a0Dilan \u00c7i\u00e7ek Deniz, \u00e7ocukluk foto\u011fraf\u0131n\u0131,\u00a0\"Anneannem ve dedemin evinde, Nev\u015fehir\u2019de \u00e7ekildi. Televizyona bak\u0131p hayaller kurarken.. B\u00fcy\u00fcyorum. Her g\u00fcn bir \u015fey \u00f6\u011freniyorum. Mutlu oluyorum, a\u011fl\u0131yorum... \u00d6\u011freniyorum. B\u00fcy\u00fcd\u00fck\u00e7e mi \u00f6\u011freniyorum, \u00f6\u011frendik\u00e7e mi b\u00fcy\u00fcyorum paradoksunda kalsam da ne olursa olsun \u00f6\u011freniyorum. Seneca belirsizlikle ilgili 'Ya\u011fmuru bekler gibi bekleyin her \u015feyi' demi\u015f. Baz\u0131 \u015feyleri kabul etmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131yorum. \u0130yi ki deneyimliyorum,iyi ki... Ailem, kan ba\u011f\u0131 olmayan k\u0131z karde\u015flerim, erkek karde\u015flerim iyi ki var. \u0130yi ki vars\u0131n\u0131z. Destekleriniz benim i\u00e7in \u00e7ok \u00f6nemli. Hepinize \u00e7ok te\u015fekk\u00fcr ederim. \u0130yi ki beraber b\u00fcy\u00fcyoruz\" notuyla yay\u0131nlad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/52_4SU_2G0irNaa_wSBi1A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Gigi Hadid</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4ze0bITZXESNZfFvCLj55g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Gigi Hadid</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/j7GfJaJk60Sy1fbHGOm8ag.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Penelope Cruz\nHollywood'un \u0130spanyol y\u0131ld\u0131z\u0131 Penelope Cruz, k\u0131z karde\u015fi Monica Cruz'un do\u011fum g\u00fcn\u00fcn\u00fc, birlikte \u00e7ekilmil \u00e7ocukluk foto\u011fraflar\u0131n\u0131 payla\u015farak kutlad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/miCZaj6szUmMN8-ofhK9wQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>44 ya\u015f\u0131ndaki Penelope Cruz, kendinden iki ya\u015f k\u00fc\u00e7\u00fck karde\u015fine, \"Seni seviyorum, do\u011fum g\u00fcn\u00fcn kutlu olsun karde\u015fim\" notuyla kutlama yapt\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/sfK0J3TGN0OFIJLGJ_Nlsw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00dcnl\u00fc modeller Bella ve Gigi Hadid'in erkek karde\u015fleri Anwar Hadid'in \u00e7ocukluk y\u0131llar\u0131na ait bir kareyle nostalji ya\u015fatt\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OwAeWbhMqUGP6icceG7uqg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Solda sa\u011fa: Bella Hadid, Anwar Hadid, Olivia Perez, Gigi Hadid</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/N-LsZF0pdkyopbPwB-OtDA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kourtney Kardashian ve Kim Kardashian\nKourtney Kardashian, k\u0131z karde\u015fi Kim Kardashian ile \u00e7ocukluk foto\u011fraf\u0131n\u0131 payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/GXs2iX9J1ke2LzU8k8AsFw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>39 ya\u015f\u0131ndaki Kourtney, 38 ya\u015f\u0131ndaki karde\u015fi Kim\u2019le foto\u011fraf\u0131na, \u201cDaima en iyi arkada\u015flar\u201d notunu yazd\u0131. Reality \u015fov y\u0131ld\u0131z\u0131 olan Kardashian Karde\u015fler, \u015fimdilerde d\u00fcnyan\u0131n en \u00fcnl\u00fc ve en zengin karde\u015fleri aras\u0131nda.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kxPG9PsLIUewmZyndrtfJA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Burak Kut\u00a0\n\"\u00c7ocuk y\u0131ld\u0131z d\u00f6neminde, bu \u00e7ocuktan artist olur galiba diye rahmetli babam taraf\u0131ndan \u00e7ektirilen foto\u011fraf\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4cAOHXAm2UW-NTNjTkBP-w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Burak Kut</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5WioQU19dkiZysKt3JqjVg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Demet \u015eener</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-2C3vRHN30e-1gUXQ9pjkg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Demet \u015eener</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/pZDa5W-bb0Cu8XMmeTe7Qg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Perran Kutman\n\"Ilk foto\u011fraf ya\u015f 22\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/97BwnUX2SkyNzbUI484ugg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Meryem Uzerli\nMeryem Uzerli, takip\u00e7ilerini ge\u00e7mi\u015fe g\u00f6t\u00fcrerek bebeklik foto\u011fraf\u0131n\u0131 yay\u0131nlad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ShUTqRZD4ki2oU9NiSBP-Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Meryem Uzerli\n35 ya\u015f\u0131ndaki oyuncu daha \u00f6nce de nostaljik bir payla\u015f\u0131mda bulunmu\u015ftu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Aoi-xwZ8WEy4Ur68JibV3w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Meryem Uzerli</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Gg7QaNh37k2kR3atGNSenw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Nusret G\u00f6k\u00e7e\"G\u00f6z\u00fcm\u00fc a\u00e7t\u0131\u011f\u0131mdan beri \u00e7al\u0131\u015f\u0131yorum\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/s8Ebt1bPMUmket2PJYs0xw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Lady Gaga\nD\u00fcnyaca \u00fcnl\u00fc bir \u015fark\u0131c\u0131 olan ve en son ba\u015frolde yer ald\u0131\u011f\u0131 A Star Is Born filmiyle oyunculukta da ba\u015far\u0131s\u0131n\u0131 kan\u0131tlayan Lady Gaga\u2019n\u0131n okul d\u00f6nemi foto\u011fraflar\u0131 ortaya \u00e7\u0131kt\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xn-WyEiPS0yS_YocP4vYdA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Lady Gaga\u2019n\u0131n okul arkada\u015flar\u0131n\u0131n yay\u0131nlad\u0131\u011f\u0131 foto\u011fraflarda, \u015fimdi 32 ya\u015f\u0131nda olan \u00fcnl\u00fc sanat\u00e7\u0131n\u0131n 13 ya\u015f\u0131ndaki halleri g\u00f6r\u00fcl\u00fcyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/NpHLtzeD00yrFRdLE26pYA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Platin sar\u0131s\u0131 sa\u00e7lar\u0131yla tan\u0131nan Lady Gaga\u2019n\u0131n okul y\u0131llar\u0131nda koyu renk sa\u00e7l\u0131 hali, \u015fimdiki g\u00f6r\u00fcn\u00fcm\u00fcnden olduk\u00e7a farkl\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/k7koj0JyG0uYptnyEhdUDA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ger\u00e7ek ad\u0131 Stefani Joanne Germanotta olan Lady Gaga, okul \u00fcniformas\u0131yla, okul arkada\u015flar\u0131yla birlikte \u00e7ekilen foto\u011fraflar\u0131nda muzip bir \u00f6\u011frenci profili \u00e7iziyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/W-OxupDHi0yC7XDgwEt1Ow.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Gizem Karaca \"\u0130yi ki do\u011fmu\u015f benim g\u00fczel Annem iyi ki benim annem olmu\u015f. Do\u011fum g\u00fcn\u00fcn kutlu olsun annem nice mutlu, huzurlu, sa\u011fl\u0131kl\u0131 ya\u015flara\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zxqcOua-vEi4ib2k8KarYw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Gizem Karaca</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mFJcvLJBB0a9AVempFggnQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Alvaro Morata\nChelsea tak\u0131m\u0131 oyuncusuyken Atletico Madrid\u2019e transfer olan Alvaro Morata, yeni transferini \u00e7ocukluk foto\u011fraf\u0131n\u0131 payla\u015farak kutlad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/dfmS8mAf7ky7tnBaSxtX5Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>26 ya\u015f\u0131ndaki \u0130spanyol futbolcu, \u00e7ocukluk foto\u011fraf\u0131nda Atletico Madrid formas\u0131yla g\u00f6r\u00fcl\u00fcyor. Morata, transferiyle \u00e7ocukluk hayalini ger\u00e7ekle\u015ftirmi\u015f oldu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rUX9ZFXqZ0m1-XqJtAyzsQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Nicolas Sarkozy\nEski Fransa Cumhurba\u015fkan\u0131 Nicolas Sarkozy'nin m\u00fczisyen e\u015fi Carla Bruni, sosyal medyadan e\u015finin y\u0131llar \u00f6nce \u00e7ekilmi\u015f foto\u011fraf\u0131n\u0131 payla\u015farak 64. ya\u015f g\u00fcn\u00fcn\u00fc kutlad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qTi50HTEVkCY01y87l9PIg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ge\u00e7ti\u011fimiz y\u0131l \u0130stanbul\u2019da da konser veren Bruni, 2008 y\u0131l\u0131nda evlendi\u011fi Sarkozy i\u00e7in, \u201cBeni alkolik olmaktan o kurtard\u0131. Hi\u00e7 alkol kullanm\u0131yor. Buna inanabiliyor musunuz?\u201d ifadelerini kullanm\u0131\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/dmXNLl_o_E-g-DHCFvcd_A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Farah Zeynep Abdullah</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/X-gc8B2mE0-2X-tftj15SA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Farah Zeynep Abdullah</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/otFZlNiwE0i8rjmBnFjpaw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Saadet I\u015f\u0131l Aksoy: 'K\u00fc\u00e7\u00fckken sar\u0131\u015f\u0131nd\u0131m' desem!?</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/WZ2kWhyZl0WlQLfp7lroOw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Saadet I\u015f\u0131l Aksoy</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/uZlceW2sNEmfwQmFh6beug.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>C\u0130VAN CANOVA\n\u00dcnl\u00fc oyuncu Civan Canova, okul y\u0131llar\u0131na ait bir foto\u011fraf\u0131n\u0131 payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/AtkWBYm7jUCVi8ENGtjiGQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Instagram'da per\u015fembe g\u00fcn\u00fcne \u00f6zel 'tbt' (ge\u00e7mi\u015fe ait foto\u011fraf payla\u015fma) yapan\u00a0Civan Canova, 'TED Ankara Koleji' notuyla bu foto\u011fraf\u0131 yay\u0131nlad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SfQvQMANg0WgEgHIuNVI-Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>KIM KARDASHIAN\nKim Kardashian ve Kourtney Kardashian</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/i7rlZ7RdXEecO5QAKFM8lQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DZdcRKFp3Emn5d8j80jWsA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kim Kardashian West ve Kourtney Kardashian</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kCBGTVxpgU-YVpbp2Zi6cw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Winnie Harlow</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kNEm4N26LUaR3y9ut7wyjg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Winnie Harlow</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rnpK_Z4x4kGrxEio-e-PrA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>PARIS HILTON\nParis Hilton karde\u015fi Nicky Hilton ile birlikte \u00e7ocukken \u00e7ekilmi\u015f foto\u011fraf\u0131n\u0131 Instagram hesab\u0131ndan payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-lJbdWZppU26igsgFTLCUw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Paris Hilton ve karde\u015fi Nicky Hilton</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JrVqmLpupUKV9QfDoIrNvA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Azra Ak\u0131n</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xtiRcgXyBUaZeFJIMS4cAA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Azra Ak\u0131n:\u00a0Son g\u00fcnlerde rastlad\u0131\u011f\u0131m babam\u0131n \u00e7ekti\u011fi bir karem</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/E1HhJ3lZ2UeQg5DhAWtJDQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kit Harington</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/N6QF4_6J2UCASAA6k5GZfw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kit Harington</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5_eE08Ay90at_W6Ryl1P7g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>BEYONCE\nD\u00fcnyaca \u00fcnl\u00fc y\u0131ld\u0131z \u015fark\u0131c\u0131\u00a0Beyonce, Instagram hesab\u0131ndan \u00e7ocukluk y\u0131llar\u0131na ait bira kareyi sosyal medya hesab\u0131ndan yay\u0131nlad\u0131. Instagram'dan 120 milyon takip\u00e7isi olan \u00fcnl\u00fc y\u0131ld\u0131z k\u0131sa s\u00fcrede 3.5 milyon be\u011feni ald\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/YnQg8jYEk0W0ELxjoaCqwg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ba\u011fdat \u015fark\u0131s\u0131yla ad\u0131n\u0131 geni\u015f kitlelere duyuran Ayla \u00c7elik, Instagram hesab\u0131ndan okul y\u0131llar\u0131na ait nostaljik bir foto\u011fraf yay\u0131nlad\u0131. \u00c7elik'in foto\u011fraf\u0131na, \"\u00c7oraplardan belli\", \"\u00c7oraba bakmadan yana\u011f\u0131ndaki elinden farkettim \u00e7\u00fcnk\u00fc hala zaman zaman ayn\u0131 duru\u015f var\", \"Hayatta bulamam dedim ama hemen tan\u0131d\u0131m demekki insanlar de\u011fi\u015fmiyor\", \"\u00c7oraplara ve bak\u0131\u015fa bakarak buldum\", \"\u00c7orap m\u0131 onlar ben tayt gibi g\u00f6rd\u00fcm buldum, o zaman da tayt varm\u0131yd\u0131 diye d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fcm\" gibi dikkat \u00e7eken yorumlar yap\u0131ld\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/HnBHs15nJ0SfpRxP6WAYJw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Teoman \"B\u00fcy\u00fcy\u00fcnce Elvis olaca\u011f\u0131m\" notuyla 13 ya\u015f\u0131nda \u00e7ekilmi\u015f bir foto\u011fraf\u0131n\u0131 Instagram hesab\u0131ndan payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wqx06thl80-2sf8bb3PVZA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Teoman</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/886mMnNcMk-MjblsJAT3ZA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00c7a\u011fla \u015e\u0131kel Instagram hesab\u0131ndan 'Bu \u00c7a\u011fla da burada dursun' notuyla \u00e7ocukluk foto\u011fraf\u0131n\u0131 payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gsmp8fSdE0-xialEgCTF9A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00c7a\u011fla \u015e\u0131kel</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wqf-ZWZU7kSIe1nFtGGEsQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>AM\u0130NE G\u00dcL\u015eE</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7Y9M4PK8N02lgIy7l08wuA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Demet \u015eener: 6 ya\u015f\u0131ndaki ben</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wASXJYGl_EGX85e013B7EA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Demet \u015eener</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ja05JfsyWEOVJaBG0BzkqQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Asl\u0131 Enver\n\u0130stanbullu Gelin'in y\u0131ld\u0131z\u0131 Asl\u0131 Enver, sosyal medyadan 19 y\u0131l \u00f6ncesine ait bir kareyi \"2000... Pilav g\u00fcn\u00fc\" notuyla yay\u0131nlad\u0131. Bu payla\u015f\u0131mla birlikte Pera G\u00fczel Sanatlar Lisesi mezunu Enver ve meslekta\u015f\u0131 Melisa S\u00f6zen'in ayn\u0131 lisede okudu\u011fu ortaya \u00e7\u0131kt\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/d4bemj2wf0O6Cx9K2BqSew.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00dcnl\u00fc m\u00fczisyen \u0130skender Payda\u015f, hen\u00fcz 9 ya\u015f\u0131ndayken k\u0131z karde\u015fiyle birlikte \u00e7ekilen foto\u011fraf\u0131n\u0131 sosyal medya hesab\u0131nda payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/EXCMajrxJUuRARibyqqm0g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Payda\u015f, foto\u011fraf\u0131n alt\u0131na \"Abi  karde\u015f... Sene 1976 san\u0131r\u0131m\" notunu d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-kjli_4cWkW3mA3yT-oz2Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130LBER ORTAYLI\n\u00dcnl\u00fc tarih\u00e7i, akademisyen ve yazar Prof. Dr.\u00a0\u0130lber Ortayl\u0131, 1979 y\u0131l\u0131nda, 32 ya\u015f\u0131ndayken \u00e7ekilen bir foto\u011fraf\u0131n\u0131 Insagram hesab\u0131ndan payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/sZjlx_5A9kCfePIYAs6Z4g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ortayl\u0131\u2019n\u0131n, \"Gen\u00e7lik, Ankara, 1979\" notunu d\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fc foto\u011fraf\u0131, binlerce be\u011feni, y\u00fczlerce de yorum ald\u0131.\nOrtayl\u0131\u2019n\u0131n takip\u00e7ileri, \u00fcnl\u00fc tarih\u00e7i i\u00e7in, \u201ckarizmatik\u201d, \u201cyak\u0131\u015f\u0131kl\u0131\u201d gibi be\u011feni ifadeleri kulland\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1n6H0YNQ_UGivRVGZRr5_g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>MIRANDA KERR\nSnapchat'in kurucusu Evan Spiegel ile evlenip ikinci o\u011flu Hart'\u0131 d\u00fcnyaya getiren Miranda Kerr \u00e7ocukluk foto\u011fraf\u0131n\u0131 payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/149BNQlT30SD8CQmH8YSTA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Miranda Kerr</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hLpFqLr6wEKPd9IG_MPKAg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00c7A\u011eATAY ULUSOY\nNetflix'in Protector dizisinde ba\u015frolde yer alan \u00c7a\u011fatay Ulusoy, \"23.09.1990\" tarihini not d\u00fc\u015ferek hayranlar\u0131na do\u011fum g\u00fcn\u00fc mesaj\u0131 yay\u0131nlad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/2mm17Dd8B0ueR8SQVoVwvA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ulusoy mesaj\u0131nda, \"\u0130yi dileklerinizle ,g\u00fczel s\u00f6zlerinizle ,bana g\u00f6ndermi\u015f oldu\u011funuz hediyelerle ve benim ad\u0131ma yapm\u0131\u015f oldu\u011funuz yard\u0131mlarla ,bana hissettirdi\u011finiz bu g\u00fczel duygular i\u00e7in \u00e7ok te\u015fekk\u00fcr eder,hepinizin hayallerinin ger\u00e7ekle\u015fmesini dilerim\" ifadelerini kulland\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/aQdtbbNULEOkQ6qcaOPwAw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>NUSRET G\u00d6K\u00c7E</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/YQ7AzFotM0iEPq87sZNe5Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>TARKAN\nMegastar Tarkan Instagram hesab\u0131ndan \u00e7ocukluk foto\u011fraf\u0131n\u0131 payla\u015farak, \"\u00c7ok erken tan\u0131d\u0131m\u00c7ok erken tatt\u0131m cilvesini kaderinZamans\u0131z b\u00fcy\u00fcd\u00fcm\u015eimdi kay\u0131p \u00e7ocukluk g\u00fcnlerim\" notunu yazd\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/m8WjpoPPdkCFc0Ce0uDHgg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130REM DER\u0130C\u0130\"\u00c7\u00fcnk\u00fc ben de k\u00fc\u00e7\u00fckt\u00fcm...\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OJSDzGNr8ki1xOvXM5SVLw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130REM DER\u0130C\u0130\nDerici daha \u00f6nce yapt\u0131\u011f\u0131 \u00e7ocukluk payla\u015f\u0131m\u0131n\u0131 ise, \"D\u00fcn bu manyak kad\u0131n bana \u201cBen hi\u00e7 sevmiyorum, payla\u015fma benle foto\u011fraf do\u011fum g\u00fcn\u00fcm diye\u201d dedi. Peki anne, 39547 y\u0131l \u00f6nceki foto\u011fraf\u0131m\u0131z\u0131 payla\u015f\u0131yorum, ne kadar ho\u015fla\u015fmasan da yeni d\u00fcnya b\u00f6yle. N\u00fcfus ka\u011f\u0131d\u0131n olmas\u0131n lakin instagram \u015fart. Kusura bakma da ben buradan ba\u011f\u0131rmak durumunday\u0131m Jale! Seni \u00f6k\u00fcz gibi seviyorum! Bana katt\u0131\u011f\u0131n her \u015fey i\u00e7in sana minnettar\u0131m. O kadar g\u00fczel ve g\u00fc\u00e7l\u00fc bi\u2019 kad\u0131ns\u0131n ki sen... Neyse i\u015fte iyi ki sen do\u011furdun, iyi ki do\u011fdun anam!\" mesaj\u0131yla yay\u0131nlam\u0131\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/H6yrt0qNQkCroJtXVJzPFg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>GONCA VUSLATER\u0130</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lHLfMArAo0Svjrw5J88Ldw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>NUSRET G\u00d6K\u00c7E</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/NQI0Ko8EMEeijzeuTqZ3jw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00c7A\u011eLA \u015eIKEL\n\"En k\u00fc\u00e7\u00fck yol arkada\u015flar\u0131m, dansa a\u015f\u0131k y\u00fcrekler... Pointin \u00fczerinde ge\u00e7en gen\u00e7li\u011fim... T\u00fct\u00fcy\u00fc kafama ge\u00e7irmi\u015fim, a\u011fz\u0131mda sak\u0131z, nas\u0131l mutlu nas\u0131l g\u00fczel y\u0131llar... Sizi \u00e7ok seviyorum k\u0131zlar\" (Foto\u011fraf: \u015e\u0131kel sol ba\u015fta)</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LI0pIYevKkC6G82R5giA3A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>ECE D\u0130ZDAR\nSon olarak Fi ile Siyah Beyaz A\u015fk dizilerinde rol alan ve \u015fu s\u0131ralar Yutmak isimli oyunla seyirci kar\u015f\u0131s\u0131na \u00e7\u0131kan Ece Dizdar, sosyal medyadan \u00e7ocukluk y\u0131llar\u0131na ait bir kareyi g\u00f6r\u00fcc\u00fcye \u00e7\u0131kard\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lQ_DtNSOLE63MLkwKTUo7Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>37 ya\u015f\u0131ndaki oyuncu payla\u015f\u0131m\u0131na \u015fu notu d\u00fc\u015ft\u00fc: \"Babam\u0131n i\u015fyerinde s\u0131radan bir g\u00fcn. Sene 88, liman K.d.z Ere\u011fli, denizalt\u0131 da 1. in\u00f6n\u00fc olmal\u0131. Sat\u0131hda oldu\u011fumuza, babam sivil oldu\u011funa ve ben etek giydi\u011fime g\u00f6re bu bir haftasonu olmal\u0131.\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RLiHDG0Wu0SYEzdGJ_NfyQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u015eAHAN G\u00d6KBAKAR\n22 Ekim'de 38 ya\u015f\u0131na giren oyuncu \u015eahan G\u00f6kbakar, sosyal medya hesab\u0131ndan 20 y\u0131l \u00f6nceki foto\u011fraf\u0131 payla\u015ft\u0131. Alt\u0131na, \"20 y\u0131l \u00f6nce, 20 y\u0131l sonra\" notunu yazd\u0131\u011f\u0131 foto\u011fraf\u0131na, \"Hi\u00e7 de\u011fi\u015fmemi\u015fsin\" benzeri yorumlar yap\u0131ld\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-o__-nGSDUGTvaUszcgKLA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>BEYAZIT \u00d6ZT\u00dcRK\nO Ses T\u00fcrkiye j\u00fcrisi Beyaz\u0131t \u00d6zt\u00fcrk, y\u0131llar \u00f6nce \u00e7ekilen foto\u011fraf\u0131n\u0131 Instagram'da takip\u00e7ileri ile payla\u015ft\u0131.\u00d6zt\u00fcrk, sosyal medyadan payla\u015ft\u0131\u011f\u0131 foto\u011fraf\u0131n alt\u0131na \u015fu notu d\u00fc\u015ft\u00fc: \"\u00dcniversite y\u0131llar\u0131. Eski\u015fehire selamlar\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/q4S-ze2iUEmggsM2SqQeOQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>BEG\u00dcM K\u00dcT\u00dcK YA\u015eARO\u011eLU\nKurtlar Vadisi, \u00c7al\u0131ku\u015fu, G\u00f6n\u00fcl\u00e7elen, Kaderimin Yazd\u0131ld\u0131\u011f\u0131 G\u00fcn ve Sevda'n\u0131n Bah\u00e7esi gibi dizilerde rol alan oyuncu Beg\u00fcm K\u00fct\u00fck Ya\u015faro\u011flu, ilkokul y\u0131llar\u0131na ait bir foto\u011fraf\u0131n\u0131 payla\u015ft\u0131.\nAnnesi ile okul \u00f6n\u00fcnde \u00e7ekilmi\u015f bir foto\u011fraf\u0131n\u0131 payla\u015fan 38 ya\u015f\u0131ndaki oyuncu alt\u0131na \"Anneci\u011fimle 1990 falan olmal\u0131\" notunu d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/PRoedw9PKUqaIx-D4dC1NQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>NEBAHAT \u00c7EHRE\n74 ya\u015f\u0131ndaki oyuncu Nebahat \u00c7ehre, Instagram hesab\u0131ndan 17 ya\u015f\u0131ndaki foto\u011fraf\u0131n\u0131 #TBT (ge\u00e7mi\u015ften foto\u011fraf payla\u015fma) etiketiyle yay\u0131nlad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/HRW3zkrxyU2hJWMbcyvxQA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Usta oyuncunun 57 y\u0131l \u00f6nce \u00e7ekilen pozuna be\u011feni ya\u011fd\u0131. Foto\u011fraf\u0131 g\u00f6ren takip\u00e7ilerden, \u201cG\u00fczelli\u011finizden hi\u00e7bir \u015fey kaybetmemi\u015fsiniz\u201d yorumlar\u0131 geldi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/I3gBJ4td3E-3mTKC62rWOg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>RODA IRMAK KALKAN\nMiss Turkey 2018 g\u00fczellik yar\u0131\u015fmas\u0131nda \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc olarak Miss Turkey Supranational se\u00e7ilen Roda Irmak Kalkan Instagram hesab\u0131ndan \u00e7ocukluk foto\u011fraf\u0131n\u0131 payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/de2ZIN8-60eaKvxKCIoREg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Yar\u0131\u015fmayla birlikte t\u00fcm dikkatleri \u00fczerine \u00e7eken Irmak foto\u011fraf\u0131n alt\u0131na Her zaman \u00e7ok ciddi, 2003 (Always so serious, 2003) notu d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/pqwMetTdT0axaeJwKw6Udg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>RYAN REYNOLDS\nSon olarak Deadpool 2 filmiyle beyazperde de boy g\u00f6steren d\u00fcnyaca \u00fcnl\u00fc oyuncu Ryan Reynolds 42. ya\u015f\u0131n\u0131 kutluyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8owAL3UMnE-NmdDqdqhtVA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Blake Lively ile evli olan Reynolds sosyal medyadan \u00e7ocukluk y\u0131llar\u0131na ait bir kare yay\u0131nlad\u0131. Babas\u0131yla birlikte pasta \u00fcflerken \u00e7ekilen karesini payla\u015farak nostaljik bir payla\u015f\u0131ma imza att\u0131. \u00dcnl\u00fc y\u0131ld\u0131z\u0131n yakla\u015f\u0131k 25 milyon takip\u00e7isi bulunuyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/j_8d_lxldUaodmKV8dkCiQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>ADELE\n90'l\u0131 y\u0131llar\u0131n \u00fcnl\u00fc pop grubu Spice Girls (Baharat K\u0131zlar) hayran\u0131 olan \u0130ngiliz \u015fark\u0131c\u0131 Adele, grubun y\u0131llar sonra tekrar bir araya gelmesini \u00e7ocukluk foto\u011fraf\u0131yla kutlad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8TkQ3DsACUKbZu8e8uG0Vw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u015eimdilerde d\u00fcnya \u00e7ap\u0131nda hayranlar\u0131 nolan ve \u0130ngiltere'nin gelmi\u015f ge\u00e7mi\u015f en zengin kad\u0131n \u015fark\u0131c\u0131s\u0131 olan Adele, duvarlar\u0131nda Spice Girls posterleri olan odas\u0131nda \u00e7ekilen \u00e7ocukluk foto\u011fraf\u0131n\u0131 payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/J3efOLHn5kyoZDIt_B2gAw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>B\u00dc\u015eRA DEVEL\u0130\nFi dizisindeki rol\u00fcyle b\u00fcy\u00fck be\u011feni toplayan ge\u00e7ti\u011fimiz sezon ise Mehmed: Bir Cihan Fatihi'nde rol alan B\u00fc\u015fra Develi sosyal medyadan \u00e7ocukluk foto\u011fraf\u0131n\u0131 g\u00f6r\u00fcc\u00fcye \u00e7\u0131kard\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mXB_VPOU9EKr0Aoe7VROFg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>B\u00dc\u015eRA DEVEL\u0130\nMeslekta\u015f\u0131 Burak Deniz'le bir s\u00fcre birliktelik ya\u015fayan 25 ya\u015f\u0131ndaki Develi ge\u00e7ti\u011fimiz aylarda\u00a0ili\u015fkisini noktalam\u0131\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0riISWXMJUmOs_To66QlVQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Murat Boz\nMurat Boz da T\u00fcrk E\u011fitim Vakf\u0131'n\u0131n \u00f6\u011frencilere burs kampanyas\u0131na destek olmak i\u00e7in sosyal medyadan \u00e7ocukluk karesini yay\u0131nlayan \u00fcnl\u00fc isimler aras\u0131na kat\u0131ld\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/IS83U2naKUq8G2Y1XbUHhQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>38 ya\u015f\u0131ndaki Boz'dan \u00f6nce Hadise, Ebru G\u00fcnde\u015f, Ezgi Mola gibi isimlerde kampanyaya destek olmu\u015ftu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zrwL2-jvqUKTZDIOrEfrKw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Hadise\nGe\u00e7ti\u011fimiz g\u00fcnlerde T\u00fcrk E\u011fitim Vakf\u0131'n\u0131n \u00f6\u011frencilere burs kampanyas\u0131na destek olan Hadise, \u00e7ocukluk y\u0131llar\u0131na ait bir kareyi sosyal medyadan yay\u0131nlad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qWVPI-jZQU2QLdCHAPhfMw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Hadise foto\u011frafa, \"Gen\u00e7lerimizin e\u011fitimine destek olabilirsiniz. Can\u0131m arkada\u015f\u0131m Ebru G\u00fcnde\u015f'e kampanyaya destek olmas\u0131 i\u00e7in meydan okuyorum\" ifadelerini kulland\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lgBmT8oUQUe2h7vJrjOqXQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ezgi Mola\nOyuncu Ezgi Mola \u00e7ocukken \u00e7ekilmi\u015f foto\u011fraf\u0131n\u0131 Instagram hesab\u0131ndan payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/XE2AvPKdKk6PVSicO8MUHQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ezgi Mola</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/aZRin4taYkyug3bqHOi-9g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Demet \u00d6zdemir\nErkenci Ku\u015f'ta ba\u015frolde olan Demet \u00d6zdemir, ge\u00e7mi\u015f y\u0131llardan yapt\u0131\u011f\u0131 bir payla\u015f\u0131ma, \"Bir k\u0131z vard\u0131. Ufac\u0131k, tefecik bir k\u0131z\" notunu d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xghqxDDmc0KQjJ5qGcyV8A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>26 ya\u015f\u0131ndaki \u00d6zdemir, Star TV ekranlar\u0131nda yay\u0131nlanan Erkenci Ku\u015f'ta Sanem karakterine hayat veriyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/QNcNUbB0GkitEnmZGXLYTQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Tam ad\u0131 Beyonce Giselle Knowles-Carter olan d\u00fcnyaca \u00fcnl\u00fc Amerikal\u0131 \u015fark\u0131c\u0131 Beyonce, d\u00fcn 37\u2019inci ya\u015f\u0131na girdi. T\u00fcm hayranlar\u0131n\u0131n yan\u0131 s\u0131ra bir numaral\u0131 hayran\u0131 olan annesi Tina Knowles Lawson da Beyonce\u2019nin do\u011fum g\u00fcn\u00fcn\u00fc kutlad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/dVG8v2A__EOYytwBjFvtHw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Lawson, k\u0131z\u0131n\u0131n do\u011fum g\u00fcn\u00fc \u015ferefine, hen\u00fcz d\u00f6rt ayl\u0131kken \u00e7ekilmi\u015f foto\u011fraf\u0131n\u0131 Instagram hesab\u0131ndan payla\u015ft\u0131. \u201cSana kar\u015f\u0131 olan heyecan\u0131m\u0131 ve kapsay\u0131c\u0131 sevgimi hi\u00e7bir zaman kontrol alt\u0131na alamad\u0131m, ilk g\u00f6z a\u011fr\u0131m. Bazen d\u00fcnyadaki bunca insan aras\u0131ndan Tanr\u0131 taraf\u0131ndan senin annen olarak se\u00e7ildi\u011fime inanam\u0131yorum\u201d notunu yazd\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/VrxlmTHMx0CyOh45sGUJqg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ufak Tefek Cinayetler'de Serhan karakterini canland\u0131ran Mert F\u0131rat'\u0131n Ankara \u00dcniversitesi Dil ve Tarih-Co\u011frafya Fak\u00fcltesi Tiyatro B\u00f6l\u00fcm\u00fc\u2019nde okurken \u00e7ekilmi\u015f foto\u011fraf\u0131 ortaya \u00e7\u0131kt\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-gMn_Mwp4Ueqqy_d6KDzOg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00d6\u011fretmeni taraf\u0131ndan payla\u015f\u0131lan foto\u011frafta, kep takan Mert F\u0131rat'\u0131n uzun sakal\u0131 ve uzun sa\u00e7l\u0131 hali g\u00f6zlerden ka\u00e7mad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8M0np8lTBkOqNjj-nrCozg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u015eark\u0131c\u0131 Dua Lipa \u00e7ocukluk y\u0131llar\u0131na ait bir kareyi Instagram sayfas\u0131na ta\u015f\u0131d\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/firDedZpJky7-l_44sxaNg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>22 ya\u015f\u0131ndaki d\u00fcnyaca \u00fcnl\u00fc y\u0131ld\u0131z foto\u011frafta \u00e7ocukluk arkada\u015f\u0131\u00a0Nita Riza ile birlikte g\u00f6r\u00fcl\u00fcyor.\u00a0\n(Foto\u011fraf: Lipa en sa\u011fda)</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OCaNlh9oDUuKdpfTehSp5A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>D\u00fcnyaca \u00fcnl\u00fc ABD\u2019li \u015fark\u0131c\u0131 Fergie,\u00a0\u00a0sosyal medyadan eski bir foto\u011fraf\u0131n\u0131 payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5xB9S0RTPEOtUIM4hUvO3g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Foto\u011fraf, 43 ya\u015f\u0131ndaki Fergie'nin 15 ya\u015f\u0131ndaki halini yans\u0131t\u0131yor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/o-VrotN4Zk-UhQDMUTRb_g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>T\u00fcrkiye ve t\u00fcm d\u00fcnyada ilgiyle izlenen\u00a0La Casa De Papel\u00a0dizisindeki Tokyo karakteriyle y\u0131ld\u0131z\u0131 parlayan\u00a0Ursula Corbero\u00a0sosyal medyadan \u00e7ocukluk foto\u011fraf\u0131n\u0131 yay\u0131nlad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1IkJJaPclkWQKHr8lqeRJQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>28 ya\u015f\u0131ndaki oyuncu\u00a0daha \u00f6nce ise yay\u0131nlad\u0131\u011f\u0131 bebeklik karesini \"Seni seviyorum anne\"notuyla payla\u015fm\u0131\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/M3I7-8VovUCGryDdaQK72Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130spanyol soygun hikayesinin birinci ve ikinci k\u0131s\u0131mlar\u0131n d\u00fcnya \u00e7ap\u0131ndaki ba\u015far\u0131s\u0131n\u0131n ard\u0131ndan\u00a0La Casa De Papel'in 3. sezonunun 2019\u2019da\u00a0seyirciyle bulu\u015faca\u011f\u0131\u00a0a\u00e7\u0131klanm\u0131\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/dZOxY0ixuEC085lBvMy0-A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Oyuncu B\u00fclent \u015eakrak ile mutlu bir evlilikleri olan Ceyda D\u00fcvenci, ge\u00e7en sene d\u00fcnyaya gelen o\u011fullar\u0131 Ali'nin foto\u011fraf\u0131n\u0131 payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zooNM8CbJka1-ydty47-rg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ceyda D\u00fcvenci o\u011flu Ali ile kendi bebeklik foto\u011fraf\u0131n\u0131 payla\u015farak aradaki benzerli\u011fi g\u00f6zler \u00f6n\u00fcne serdi. Baz\u0131 takip\u00e7ileri Ali bebe\u011fi annesi Ceyda D\u00fcvenci'ye benzetirken, baz\u0131lar\u0131 ise baba B\u00fclent \u015eakrak'a benzedi\u011fi yorumlar\u0131n\u0131 yapt\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qqNhaYFHUE2ak56GSyOM3Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00c7ocuklar Duymas\u0131n dizisiyle y\u0131ld\u0131z\u0131 parlayan P\u0131nar Altu\u011f \u00e7ocukluk foto\u011fraf\u0131n\u0131 \"Babam ve ben\" notuyla Instagram'dan g\u00f6r\u00fcc\u00fcye \u00e7\u0131kard\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/a2r4BfxCXEecpzTDRGA4vQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/XiErbhpqYE-vOuTYzVft6w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Gen\u00e7lik y\u0131llar\u0131na ait bir kareyi sosyal medyadan yay\u0131nlanan Oktay Kaynarca, \"Yer \u0130stanbul Fiat kamyon fabrikas\u0131, 50 NC midib\u00fcs elektrik montaj hatt\u0131....Hayat\u0131n o y\u0131llarda da BANA G\u00dcZEL oldu\u011fu daha G\u00dcZEL olaca\u011f\u0131na inand\u0131\u011f\u0131m y\u0131llar...Ne kadar kalbi g\u00fczel sevenlerim varm\u0131\u015f kendimle gurur duydum.Her insana nasip olmaz bunca y\u0131l ger\u00e7ekte y\u00fcz\u00fcn\u00fc bile g\u00f6rmedikleri ama hep sevdikleri inand\u0131klar\u0131 arkas\u0131nda durduklar\u0131 bir adam olmak.. Tek tek hepinize sar\u0131ld\u0131\u011f\u0131m\u0131 kucaklad\u0131\u011f\u0131m\u0131 varsay\u0131n benim g\u00fczel memleketimin g\u00fczel y\u00fcrekli insanlar\u0131...\" mesaj\u0131yla payla\u015f\u0131mda bulundu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Q4qVByjLokmTqofzSAOIHg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kaynarca, daha \u00f6nce de 17 ya\u015f\u0131ndayken \u00e7ekilmi\u015f bir foto\u011fraf\u0131n\u0131 Naz\u0131m Hikmet Ran\u2019a ait \u2018Ya\u015famaya dair\u2019 \u015fiiriyle hesab\u0131na y\u00fcklemi\u015fti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/al7R6rJOREqRLZcN2rbpwg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kaynarca, E\u015fk\u0131ya D\u00fcnyaya H\u00fck\u00fcmdar Olmaz dizisinde H\u0131z\u0131r \u00c7ak\u0131rbeyli\u00a0karakterine hayat veriyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/715lEOEhPEqfhHRJoPEi3Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00c7a\u011fla \u015e\u0131kel Instagram hesab\u0131ndan \"K\u00fc\u00e7\u00fck \u00e7a\u011fla\u2019n\u0131n en b\u00fcy\u00fck hayali balerin olabilmekti ama hayallerinden de g\u00fczel bi hayat\u0131 olabilece\u011fini nerden bilebilirdi ?... \u015e\u00fck\u00fcrler olsun\u00a0d\u00fcn\u00fcme bug\u00fcn\u00fcme yar\u0131n\u0131ma ...\u00c7ocuklu\u011fumun ge\u00e7ti\u011fi y\u0131k\u0131lan Atat\u00fcrk k\u00fclt\u00fcr merkezindeki mutlu g\u00fcnlerimden\" notuyla \u00e7ocukluk foto\u011fraf\u0131n\u0131 payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1I5F8NjmAUKlu3x85VjA1g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7B0Qp1OpHUq18wFEco0Vng.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Star TV'de yay\u0131nlanan Ufak Tefek Cinayetler'in Serhan'\u0131 Mert F\u0131rat Instagram hesab\u0131ndan \u00e7ocukluk foto\u011fraf\u0131n\u0131 payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/b8glj7HQC0yJ4oq43mQ-qQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>F\u0131rat foto\u011fraf\u0131n alt\u0131na 'Kad\u0131k\u00f6y 1988' notunu d\u00fc\u015ft\u00fc</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/anNRp4v9wkmBuV4ztxprKg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00d6zge Borak</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LRd29JdGqEGXHcyK96hxmA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Star TV ekranlar\u0131nda yay\u0131nlanan \u0130stanbullu Gelin'de rol alan \u00d6zge Borak, \u00e7ocukluk karesini, \"\"G\u00fczel \u00e7ocuklard\u0131k... Sokakta oynayan, oyuncakla, birbirimizle oyunlar oynayan.. \u00d6yle kolay kolay s\u0131k\u0131lmazd\u0131k, fikrimiz vard\u0131 oyunlar \u00fcretecek... Ba\u011f\u0131ra \u00e7a\u011f\u0131ra, co\u015fkuyla oynard\u0131k ki \u201cHadi gidin evinizin \u00f6n\u00fcnde oynay\u0131n\u201d denirdi bize. G\u00fczeldik. O zaman ge\u00e7mi\u015fe d\u00f6nmenin benim i\u00e7in harikas\u0131 gelsin... \u0130tinayla anne g\u00f6zl\u00fc\u011f\u00fc tak\u0131l\u0131p, poz verilir... Not: Evet kulaklar kep\u00e7e, ameliyat olmadan, b\u00fcy\u00fcd\u00fck\u00e7e kendili\u011finden d\u00fczelen nadir \u015fansl\u0131lardan\u0131m. Anne n\u2019apt\u0131n \u00fcst\u00fcne mi yat\u0131rd\u0131n beni s\u00f6yle de bilsinler\" mesaj\u0131yla payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jaAQctNJaU-bMuHDad3O-A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>H\u00fclya Av\u015far</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ztUz8FXIn0mntcAGbgezsw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>H\u00fclya Av\u015far Instagram hesab\u0131ndan payla\u015ft\u0131\u011f\u0131 \u00e7ocukluk foto\u011fraf\u0131yla takip\u00e7ilerini y\u0131llar \u00f6ncesine g\u00f6t\u00fcrd\u00fc. Av\u015far kareye, \"Tombik H\u00fclya\" notunu d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/EAR-pfaEGkS9-eUQuLbcDw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Yetenek Sizsiniz T\u00fcrkiye'de \u015fampiyon olarak ad\u0131n\u0131 geni\u015f kitleleren duyuran ve son d\u00f6nem yapt\u0131\u011f\u0131\u00a0Canan Karatay taklitleriyle g\u00fcndemde olan Sefa Do\u011fanay sosyal medyadan \u00e7ocukluk y\u0131llar\u0131na ait bir kareyi payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/J3j0ttoW5U2Uk0E9pWARgQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kendisini \u00fcnl\u00fc manken Didem Soydan'a benzeten Do\u011fanay, payla\u015f\u0131m\u0131na\u00a0\"K\u00fc\u00e7\u00fckken Didem Soydan'm\u0131\u015f\u0131m\" yazd\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6_wFuKPq4UWfranAeJ35Vg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Son olarak \u0130stanbullu Gelin'de rol alan \u00d6zge Borak sosyal medyadan ailesiyle birlikte ge\u00e7mi\u015f y\u0131llarda \u00e7ekilen bir karesini yay\u0131nlad\u0131. Borak foto\u011frafa, \"\u0130yi ki evlenmi\u015fsiniz. \u0130yi ki benim ve a\u011fabeyimin Selim Borak anne-babam\u0131z siz olmu\u015fsunuz. \u00c7ok \u015fansl\u0131y\u0131z. Sizi seviyoruz. Allah nazarlardan korusun sizi. Evlilik y\u0131ld\u00f6n\u00fcm\u00fcn\u00fcz kutlu olsun. Mutlu y\u0131llar, sa\u011fl\u0131kla nicelerine.\" mesaj\u0131n\u0131 yazd\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hxkH5CgfAU2l6zk0QmPOHw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Saltbae hareketiyle t\u00fcm d\u00fcnyaya tan\u0131n\u0131r hale gelen ve son olarak ABD-Miami'de restoran a\u00e7arak d\u00fcnyaca\u00a0\u00fcnl\u00fc ismi a\u011f\u0131rlayan\u00a0Nusret G\u00f6k\u00e7e sosyal medyadan \u00e7ocukluk foto\u011fraf\u0131n\u0131 yay\u0131nlad\u0131.\u00a0\nTakip\u00e7ilerine nostalji ya\u015fatan Nusret, foto\u011fraf\u0131n\u0131 \"Hayat \u00dcniversitesi ya\u015f 15\" notuyla payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/A40NGyIdjUOi6UThsMvo4g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/HBgUNmuFe06G60MSEkD8jA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/93HfMbLvMkuVsxipchEW3g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/IL18hOUYlEKd364l0sUWGA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>ABD\u2019li oyuncu Kirsten Dunst\u2019\u0131n 1995 y\u0131l\u0131nda Ron Davis taraf\u0131ndan \u00e7ekilen foto\u011fraflar\u0131 ortaya \u00e7\u0131kt\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lYt8iFcyKEi4jTWrkHuYCg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00c7ocuk oyuncu olarak \u00fcnlenen Dunst, 1995 y\u0131l\u0131nda People dergisi taraf\u0131ndan d\u00fcnyan\u0131n 50 g\u00fczel insan\u0131 s\u0131ralamas\u0131nda sekizinci s\u0131rada yer ald\u0131. 1994 y\u0131l\u0131nda hen\u00fcz 12 ya\u015f\u0131nda Interview with the\u00a0Vampirela yakalad\u0131\u011f\u0131 ba\u015far\u0131ya, ayn\u0131 y\u0131l rol ald\u0131\u011f\u0131 Little Women filmindeki u\u00e7ar\u0131 Amy rol\u00fcndeki ba\u015far\u0131s\u0131 da eklenince hen\u00fcz bir \u00e7ocukken \u00fcnlendi. Bir y\u0131l sonra Robin Williams\u2019la birlikte \u00e7ocuk macera filmi Jumanji\u2019de rol ald\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Sk-uxXvNg0e023gkGdpZpA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>D\u00fcnyan\u0131n en g\u00fczel kad\u0131nlar\u0131 aras\u0131nda g\u00f6sterilen Rus modey Ir\u0131na Shayk'\u0131n (32) 2002 y\u0131l\u0131na ait bir foto\u011fraf\u0131 ortaya \u00e7\u0131kt\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8p1OIODGQEOPNIDCgzFREg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Hen\u00fcz 16 ya\u015f\u0131ndayken \u00e7ekilmi\u015f foto\u011fraf\u0131 sosyal medyaya d\u00fc\u015fen Shayk de\u011fi\u015fimi ile \u015fa\u015f\u0131rtt\u0131. Modelin y\u0131llar i\u00e7inde hi\u00e7 estetik yapt\u0131rmam\u0131\u015f olmas\u0131 da dikkatlerden ka\u00e7mad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/NKNTJYbMqkeHGuTdVVzzew.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RGAmVBsPAEaSLXmQPHY1WQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Barbados'lu \u015fark\u0131c\u0131 Rihanna ge\u00e7ti\u011fimiz g\u00fcnlerde 30 ya\u015f\u0131na girdi. Ri-Ri sosyal medya hesab\u0131nda takip\u00e7ilerini ge\u00e7mi\u015f y\u0131llara g\u00f6t\u00fcrerek \u00e7ocukluk y\u0131llar\u0131na ait bir kareyi yay\u0131nlad\u0131.\u00a0\n30 YA\u015eINDA 30 FOTO\u011eRAFLA RIHANNA</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1AcdN2ux6USWg_DTAaePZA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Britney Spears</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5Ylo9lVjyUe78u2uTREecA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Britney Spears</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4K1P5i-qeUa1d1asbIEHJg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Eminem</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rqLaaJOckkW5GfmdjYHbMw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Eminem</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/dlQwYKetK0i0vNQ1Pk8auA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Donald Trump</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/S1AsG-Z0YEOtnZQ2g1L_lQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Donald Trump</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZYiKZhsm-E6nAxVfRTuChQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>G\u00fclse Birsel\"Annem ve ben, Be\u015fikta\u015f\u2019ta Serencebey Park\u0131\u2019nda. Do\u011fdu\u011fum semt Be\u015fikta\u015f ve hala hastas\u0131y\u0131m...\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ueGaabvAn0CarFQIHdfBQg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>G\u00fclse Birsel</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1c5PEX0UUkiWp5Ofh2DPxQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>R\u0131za Kocao\u011flu\n\u00c7ukur dizisinde hayat verdi\u011fi Ali\u00e7o karakteriyle y\u0131ld\u0131z\u0131 parlayan R\u0131za Kocao\u011flu, sosyal medyadan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mla takip\u00e7ilerine nostalji ya\u015fatt\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/51eJOyoB_k2BsQw1dlhuVQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Annesi ve karde\u015fiyle \u00e7ekilmi\u015f bir karesini yay\u0131nlayan 39 ya\u015f\u0131ndaki Kocao\u011flu, foto\u011frafa \"Anneler G\u00fcn\u00fcn kutlu olsun can\u0131m Anam\" notunu yazd\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RBFeYYVmUE2ZRPmebYi12Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Levent \u00d6zdilek\nOyuncu Levent \u00d6zdilek 1967 y\u0131l\u0131nda rol ald\u0131\u011f\u0131 'Benim Ad\u0131m Kerim' filminden bir karesini sosyal medyada payla\u015ft\u0131. Hen\u00fcz 12 ya\u015f\u0131ndayken ba\u015frollerini Y\u0131lmaz G\u00fcney ve Birsen Menek\u015feli'nin payla\u015ft\u0131\u011f\u0131 'Benim Ad\u0131m Kerim' filminde rol alan usta oyuncu Levent \u00d6zdilek payla\u015f\u0131m\u0131yla takip\u00e7ilerine nostalji ya\u015fatt\u0131. Filmde Y\u0131lmaz G\u00fcney'in o\u011flunu canland\u0131ran \u00d6zdilek, bu foto\u011fraf\u0131n alt\u0131na; 'Ge\u00e7mi\u015f katt\u0131klar\u0131 ile g\u00fczeldir... 'Benim Ad\u0131m Kerim' y\u0131l 1967. Bir Y\u0131lmaz G\u00fcney filmi' mesaj\u0131n\u0131 yazd\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6TZ4zAkjkEO1GOkMAg1-YA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00d6zdilek, son olarak 'E\u015fk\u0131ya D\u00fcnyaya H\u00fckmdar Olmaz' dizisinde 'Hakk\u0131' karakterine hayat\u00a0verdi.\n(Foto\u011fraf soldan sa\u011fa: Ozan Akbaba, Levent \u00d6zdilek,\u00a0\u00a0Yunus Emre Y\u0131ld\u0131r\u0131mer)</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RxKT5vAvMU2WYhS1RHwF6A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Do\u011fa Rutkay KamalOyuncu Do\u011fa Rutkay Kamal, sosyal medya hesab\u0131ndan \u00e7ocukluk d\u00f6nemine ait oyuncak ay\u0131s\u0131 Mi\u015fa'y\u0131 ve onun hikayesini anlatt\u0131. Do\u011fa Rutkay payla\u015ft\u0131\u011f\u0131 \u00e7ocukluk y\u0131llar\u0131na ait foto\u011frafla an\u0131lar\u0131n\u0131 canland\u0131rd\u0131.Ailecek \u00e7ekildikleri bir kareyi payla\u015fan \u00fcnl\u00fc oyuncu foto\u011fraf\u0131n alt\u0131na \u015fu mesaj\u0131 yazd\u0131: Annem babam ben ve ay\u0131m Mi\u015fa... Ay\u0131m Mi\u015fa yegane oyunca\u011f\u0131md\u0131. Babam Rusya'ya tiyatro turnesine gitti\u011finde alm\u0131\u015ft\u0131. Sanki b\u00fct\u00fcn \u00e7ocuklu\u011fum, Mi\u015fa\u2019n\u0131n g\u00f6zlerinden bana bakar... \u015eimdilerde Mi\u015fa bebek odas\u0131nda yerini alan tek oyuncak. Geleceklerime beni anlatmay\u0131 bekliyor. G\u00fcnayd\u0131n \u00e7ocuklu\u011fumuz.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JFgTDgpm-0SrI_K8-xRUjw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Do\u011fa Rutkay Kamal</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Nsfns5BfjUS5fRPjoSwaPg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Tolga \u00c7evik\nTolgshow g\u00f6sterilerine devam eden Tolga \u00c7evik, takip\u00e7ilerini \u00e7ocukluk y\u0131llar\u0131na g\u00f6t\u00fcrd\u00fc. \u00c7evik payla\u015f\u0131m\u0131n\u0131n alt\u0131na, \"1975 Yaz Kreasyonu... Hep Sanat hep Fe\u015f\u0131nnn...\" mesaj\u0131n\u0131 yazd\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/j5PXl7YYtUqP8f8kWZ_Xiw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Tolga \u00c7evik</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_qZnC1rNKkGP3i-XXk7dww.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Prens Harry (33) ile evlilik haz\u0131rl\u0131\u011f\u0131nda olan ABD\u2019li oyuncu Meghan Markle\u2019\u0131n (36) 11 ya\u015f\u0131ndayken \u00e7ekilen g\u00f6r\u00fcnt\u00fcleri ortaya \u00e7\u0131kt\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_wO7dGYOJEWUc-TvsQ2k4w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00c7ocukluk videolar\u0131nda topluluk \u00f6n\u00fcnde \u015fark\u0131 s\u00f6yleyip dans ederken g\u00f6r\u00fclen Markle i\u00e7in \u0130ngiliz bas\u0131n\u0131nda, \u201cOyunculuk potansiyelini daha o zamandan g\u00f6stermi\u015f\u201d yorumu yap\u0131ld\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/17bt62aU10ikzd0Z7e-zZg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>19 May\u0131s\u2019ta ger\u00e7ekle\u015fecek olan d\u00fc\u011f\u00fcnle kraliyet ailesinin gelini haline gelecek olan Markle\u2019\u0131n 1993 y\u0131l\u0131na ait g\u00f6r\u00fcnt\u00fcs\u00fcnde bir yaz okulundayken yapt\u0131\u011f\u0131 sahne \u015fovlar\u0131 yer al\u0131yor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/UCpU-ZR_rkCGvb0uJmWK_g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Markle'\u0131n mikrofon kar\u015f\u0131s\u0131ndaki rahat tav\u0131rlar\u0131 dikkat \u00e7ekiyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/UXsgStgJbEyoit2cEOD1-Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Videoda ayr\u0131ca Markle\u2019\u0131n arkada\u015flar\u0131yla birlikte, en sevdikleri \u00f6\u011fretmenlerine te\u015fekk\u00fcr plaketi verdikleri de g\u00f6r\u00fcl\u00fcyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vArNpvtoSkOk5JZztWuRGQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130ngiliz bas\u0131n\u0131n s\u0131k\u0131 takip alt\u0131nda tuttu\u011fu Markle'\u0131n hayat\u0131n\u0131 anlatan belgeselin yan\u0131 s\u0131ra Prens Harry ile a\u015fk\u0131n\u0131 konu alan\u00a0\u00a0\u2018Harry  Meghan: The Royal Love Story\u2019 ad\u0131nda bir de film \u00e7ekildi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-cCduc4PxUev9NgtNa2x2w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ata Demirer\n45 ya\u015f\u0131ndaki komedyen Ata Demirer, 1991 y\u0131l\u0131na ait foto\u011fraf\u0131n\u0131 payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jnWzZyARNkeK2VMNSh5PgA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ata Demirer\nAta Demirer'in 26 y\u0131l \u00f6nce zay\u0131f olmas\u0131 dikkat \u00e7ekti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1dulz26SWkuPbEjEpd3j7Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130rem Derici\u00a0\n25 Mart Pazar ak\u015fam\u0131 Star TV'nin Jet Sosyete dizisine konuk oyuncu olarak kat\u0131lacak olan \u00fcnl\u00fc \u015fark\u0131c\u0131 \u0130rem Derici, takip\u00e7ilerini\u00a0ge\u00e7mi\u015f y\u0131llara y\u0131llar\u0131na g\u00f6t\u00fcrd\u00fc. Derici, yay\u0131nlad\u0131\u011f\u0131 \u00e7ocukluk karesine,\u00a0 \"\u00c7ok de\u011fi\u015fmi\u015f miyim?\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gpy6RAF1tEyNLMpgX9nvcA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>30 ya\u015f\u0131ndaki Derici, daha \u00f6nce ise karde\u015fi Cemre Derici ile \u00e7ocukken \u00e7ekildikleri foto\u011fraflar\u0131n\u0131 payla\u015fm\u0131\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/PSAPdAjUcUSfO5Nu_T4cJg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Derici, karde\u015fini kuca\u011f\u0131na ald\u0131\u011f\u0131 foto\u011fraf\u0131n alt\u0131na\u00a0'\u0130yi ki do\u011fdun KARDE\u015e\u0130M' notunu d\u00fc\u015fm\u00fc\u015ft\u00fc..</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/js3MVNquR0qv1mVX8xTAxQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Blake Lively\nTV ve sinema d\u00fcnyas\u0131n\u0131n en \u00e7ok konu\u015fulan isimlerinden Blake Lively'nin 15 y\u0131l \u00f6nce lisede \u00e7ekilmi\u015f foto\u011fraflar\u0131 ortaya \u00e7\u0131kt\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/pgXxvfCml0yxS_XO1t09zw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>2002-2003 Burbank Lisesi y\u0131ll\u0131\u011f\u0131nda yer alan foto\u011fraflarda; Lively'nin 30 ya\u015f\u0131na kadar fiziksel olarak pek de\u011fi\u015fmedi\u011fi g\u00f6r\u00fcl\u00fcyor. Uzun sar\u0131 sa\u00e7lar\u0131ndan o y\u0131llarda da vazge\u00e7meyen \u00fcnl\u00fc oyuncunun, burnunun estetiksiz hali de dikkat \u00e7ekiyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qR749HQgKUaU4vrfpssYjA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Amigo k\u0131z tak\u0131m\u0131 ve \u00f6\u011frenci birli\u011finde g\u00f6rev yapan liseli Blake'in \u00e7ok sosyal bir \u00f6\u011frenci oldu\u011fu g\u00f6r\u00fcl\u00fcyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/cVw15dYWdkmEAi3ULs8XpA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>DERYA \u015eENSOYDerya Baykal, 28 ya\u015f\u0131na giren k\u0131z\u0131 Derya \u015eensoy'un do\u011fum g\u00fcn\u00fcn\u00fc sosyal medyadan yay\u0131nlad\u0131\u011f\u0131 \u00e7ocukluk foto\u011fraf\u0131yla kutlad\u0131. Baykal, \"K\u00fc\u00e7\u00fc\u011f\u00fcm \u0130yi ki do\u011fdun... mutlu sa\u011fl\u0131kl\u0131 ba\u015far\u0131l\u0131 y\u0131llar\u0131n olsun... Seni \u00e7oookkk seviyorummmm\" notuyla \u015eensoy'un y\u0131llar \u00f6nce \u00e7ekilmi\u015f karesini payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/sJBseIRCpEeH4-lj1tfBog.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>DERYA \u015eENSOY</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DUWuE4s6-kq7AqhaGD6EPw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>SAADET I\u015eIL AKSOY\nSon olarak Vatan\u0131m Sensin dizisinde Lucy karakterine hayat veren Saadet I\u015f\u0131l Aksoy sosyal medya hesab\u0131nda yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mla takip\u00e7ilerini\u00a0\u00e7ocukluk y\u0131llar\u0131na g\u00f6t\u00fcrd\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JBEYrssfq0OX9SCYdc6ErA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>34 ya\u015f\u0131ndaki oyuncu \u00e7ocukluk y\u0131llar\u0131na ait bir kareyi Instagram hesab\u0131ndan, \"K\u0131rm\u0131z\u0131 ayakkab\u0131lar\u0131m, cicili elbisem ve teyze oturu\u015fumla \u00e7i\u00e7eklerin \u00f6n\u00fcnde poz veren ince ruhlu ve utanga\u00e7 bir \u00c7aki'ydim..\" mesaj\u0131yla yay\u0131nlad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/AWRAnhTcnEOncFbREu5n0A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>BURAK SEV\u0130N\u00c7\nS\u00f6z dizisinde 'Avc\u0131' lakab\u0131yla Fethi karakterine hayat veren Burak Sevin\u00e7 takip\u00e7ilerini 25 y\u0131l \u00f6ncesine g\u00f6t\u00fcrerek \u00e7ocukluk foto\u011fraf\u0131n\u0131 yay\u0131nlad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KHNWcde2n06hoGOlghB7eQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>30 ya\u015f\u0131ndaki oyuncu yakla\u015f\u0131k 5 ya\u015flar\u0131ndaki halini payla\u015farak, \"Evet g\u00fclmeye ba\u015flam\u0131\u015f\u0131m... Sonunda. Bizim de g\u00fcler y\u00fcz\u00fcm\u00fcz varm\u0131\u015f yani!\" notunu yazd\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/CjF5fkweHUmXRBrgHJX5tg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>KENAN DO\u011eULU-OZAN DO\u011eULU\n\u015eark\u0131c\u0131 Kenan Do\u011fulu, DJ karde\u015fi Ozan Do\u011fulu'nun do\u011fum g\u00fcn\u00fcn\u00fc sosyal medyadan birlikte \u00e7ekildikleri \u00e7ocukluk karesini payla\u015farak kutlad\u0131. Kenan Do\u011fulu karde\u015fi i\u00e7in \u015fu ifadeleri kulland\u0131: \"\u00d6m\u00fcr boyu dostluk, hayat boyu g\u00fcven, sonsuz bir sevgi... \u0130yi ki do\u011fmu\u015fsun, iyi ki vars\u0131n aslanlar\u0131n aslan\u0131 can\u0131m a\u011fabeyim. Mutlu, sa\u011fl\u0131kl\u0131, ba\u015far\u0131l\u0131 bir ya\u015f\u0131n olsun.\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RQG38r5qVk-2qy3ZZSOnyA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>KENAN DO\u011eULU-OZAN DO\u011eULU</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/D0A5s2As4USs7kRx4-jyyA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>BARI\u015e MAN\u00c7O\n19 y\u0131l \u00f6nce kaybetti\u011fimiz, usta sanat\u00e7\u0131, \u00e7ocuklar\u0131n 'Bar\u0131\u015f A\u011fabeyi' Bar\u0131\u015f Man\u00e7o 75'inci ya\u015f g\u00fcn\u00fcnde an\u0131l\u0131yor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vZnZ-QfKg0y0glHcDhsQig.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>BARI\u015e MAN\u00c7O\nUsta sanat\u00e7\u0131n\u0131n bir\u00e7ok hayran\u0131 sosyal medyada yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mlarla Man\u00e7o'nun \u00e7ocukluk foto\u011fraflar\u0131n\u0131 do\u011fum g\u00fcn\u00fcnde yeniden g\u00fcndeme getirdi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0QkapcQWXE6gGsCyVrbSPg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>BARI\u015e MAN\u00c7O</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/TC2P-3LFMka9jrVXp6R4LA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>NUR FETTAHO\u011eLU\nSon olarak \u00c7i dizisine konuk oyuncu olarak kat\u0131lan\u00a0Nur Fettaho\u011flu, Instagram hesab\u0131ndan \u00e7ocuklu foto\u011fraf\u0131n\u0131 payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LvJvnV6MbE-qWkNbRXYqKg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Nur Fettaho\u011flu\u00a0y\u0131llar \u00f6nce \u00e7ekilmi\u015f foto\u011fraf\u0131n alt\u0131na 'Bir zamanlar sevimliymi\u015fim' notu yazd\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LOQHG5SDMEuIluXHyFQ16Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>CEM YILMAZ\nCem Y\u0131lmaz, Twitter'da takip\u00e7ilerinden gelen sorulara i\u00e7tenlikle cevap verdi. Y\u0131lmaz\u00a0 araya bir de eskilerden bir foto\u011fraf s\u0131k\u0131\u015ft\u0131rd\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/dri9H-Qp8ka8bZZb2ESjKw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Cem Y\u0131lmaz bu foto\u011fraf\u0131 \u201cCem abin de liseliydi\u20261987 Airport disco galiba. Kazaklar\u0131n kotun i\u00e7ine sokuldu\u011fu d\u00f6nem\u201d notuyla payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/thyBUDS6DEy9SWPJjimUnw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>ENG\u0130N ALTAN D\u00dcZYATANDirili\u015f Ertu\u011frul'un Ertu\u011frul Gazi'si Engin Altan D\u00fczyatan, ge\u00e7ti\u011fimiz g\u00fcnlerde sipari\u015f etti\u011fi l\u00fcks saat ve Afrika'da \u00e7ekti\u011fi vah\u015fi do\u011fa foto\u011fraflar\u0131ndan olu\u015fan sergisiyle g\u00fcndeme gelmi\u015fti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7266-9LmPEOYQOk0hx4zkA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>ENG\u0130N ALTAN D\u00dcZYATAN\nErtu\u011frul Gazi karakteriyle b\u00fcy\u00fck bir hayran kitlesi olu\u015fturan 38 ya\u015f\u0131ndaki D\u00fczyatan'\u0131n merak edilen \u00e7ocukluk foto\u011fraf\u0131 hayranlar\u0131 taraf\u0131ndan sosyal medyada yeniden g\u00fcndeme geldi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/x6Ap-wMCrE-XYhge0--vng.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>OLCAY \u015eAHAN Almanya'n\u0131n D\u00fcsseldorf \u015fehrinde d\u00fcnyaya gelen futbolcu Olcay \u015eahan, do\u011fdu\u011fu yerin tak\u0131m\u0131n\u0131n alt yap\u0131s\u0131nda forma giydi\u011fi d\u00f6nemden bir foto\u011fraf\u0131 yay\u0131nlad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/BBxTqi4MqUG7aKdSdn5ZZg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Milli forma i\u00e7in T\u00fcrkiye'yi tercih eden ve Be\u015fikta\u015f'tan sonra Trabzonspor'da futbol kariyerine devam eden 30 ya\u015f\u0131ndaki \u015eahan, Instagram hesab\u0131ndan payla\u015ft\u0131\u011f\u0131 \u00e7ocukluk karesine, \"Ben \u00e7ocukken\" notunu yazd\u0131.\u00a0\n\u00d6te yandan \u015eahan'\u0131n arkas\u0131ndan kulak i\u015fareti yapan \u00e7ocukluk arkada\u015f\u0131 ise Almanya b\u00f6lgesel lig tak\u0131mlar\u0131ndan Uerdingen'de futbol hayat\u0131na devam ediyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_pfO3-XK7EyxUvxHvkcTmg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130stanbullu\u00a0 Gelin'in Fikret Boran' Salih Bademci okul y\u0131llar\u0131ndan bir kare payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/W0uDrz8FBUGYsGy8qu_Kug.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bademci payla\u015f\u0131m\u0131n alt\u0131na \u015fu notu d\u00fc\u015ft\u00fc: Uzun, uzun zaman \u00f6nce... M\u00fczi\u011fin beni nas\u0131l g\u00fcl\u00fcmsetti\u011fini hat\u0131rlad\u0131\u011f\u0131m y\u0131llardan</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ReJunrsE_0-IOu0chKl4ag.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>S\u0131la Gen\u00e7o\u011flu 24 Kas\u0131m \u00d6\u011fretmenler G\u00fcn\u00fc nedeniyle \u00f6\u011frencilik y\u0131llar\u0131ndan bir foto\u011fraf payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/aCIsWpEAFk2hpLdBIfiHvQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>S\u0131la foto\u011fraf\u0131n alt\u0131na \u015fu notu d\u00fc\u015ft\u00fc: E\u011fitim, ki\u015fisel geli\u015fimin en m\u00fchim mihenk ta\u015flar\u0131ndand\u0131r. \u00d6\u011fretmek i\u00e7in \u00f6m\u00fcrlerini adayan t\u00fcm \u00f6\u011fretmenlerimizin g\u00fczel g\u00fcn\u00fcn\u00fc kutluyorum. ( Tav\u015fan oldu\u011fumu iddia etti\u011fim y\u0131llar. \u00c7emberin yine d\u0131\u015f\u0131nday\u0131m.)</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/GcLAxm6U3kGBu1fFFsAOuw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Tamer Karada\u011fl\u0131\u00a0\n\u00c7ocuklar Duymas\u0131n'\u0131n Haluk'u Tamer Karada\u011fl\u0131 \u00e7ocukluk foto\u011fraf\u0131n\u0131, \"Tamer 10 ya\u015f\u0131nda..\" mesaj\u0131yla yay\u0131nlayarak takip\u00e7ilerine nostalji ya\u015fatt\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yc2GDJIp2U2pX1ajDHiXcQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Tamer Karada\u011fl\u0131</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jv24aQcDf0GObDK6jakCgA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Nusret G\u00f6k\u00e7e\u00a0\nD\u00fcnyada saltbae hastagi ve lakab\u0131 ile sosyal medya fenomeni haline gelen Nusr-Et Steakhouse\u2019un patronu Nusret G\u00f6k\u00e7e Amerika\u2019daki ilk \u015fubesini a\u00e7t\u0131\u011f\u0131 Miami\u2019den 13 ya\u015f\u0131ndaki foto\u011fraf\u0131n\u0131 payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/U_WOqvjkQkCnefzqQ5ZiPA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Nusret payla\u015f\u0131m\u0131n alt\u0131na \u015fu notu d\u00fc\u015ft\u00fc:\"1994-1995 ya\u015f 13 ilk okuldan mezun olduktan sonra maddi imkans\u0131zl\u0131klardan dolay\u0131 okul hayat\u0131m\u0131 bitirip kasap \u00e7\u0131ra\u011f\u0131 olarak i\u015fe ba\u015flad\u0131m. Herg\u00fcn 18-20 saat \u00e7al\u0131\u015f\u0131p babadan 1 tl istemedim. \u0130stesem de yoktu. 2009 -2010 sadece 12 masa 10 \u00e7al\u0131\u015fan. Sene 2017 - 12 restoran 1000 \u00e7al\u0131\u015fan ... Ve kar\u015f\u0131n\u0131zda bir d\u00fcnya markas\u0131 ..Hepimizin markas\u0131 hepimizin ba\u015far\u0131s\u0131...\ud83d\udd2a</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/2gLcT036FEOLg-HJcFTwNQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Serenay Sar\u0131kaya\nFi dizisinde\u00a0Duru karakterine hayat veren Serenay Sar\u0131kaya'n\u0131n \u00e7ocukluk hali dizinin yeni sezonu \u00c7i'nin ba\u015flmas\u0131yla g\u00fcndeme geldi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Av0AHPz-okS47VkOF2KYAg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Serenay Sar\u0131kaya 26 ya\u015f\u0131ndaki oyuncunun \u00e7ocukken \u00e7ekilen karesinde bir balkonda masan\u0131n \u00fczerinde oturarak poz verdi\u011fi g\u00f6r\u00fcl\u00fcyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KkEMR5MEokiI78_LTnVmGA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Demet Akba\u011f\nUsta sanat\u00e7\u0131 Demet Akba\u011f sosyal medya hesab\u0131ndan nostalji yapt\u0131. \u00c7ocukluk y\u0131llar\u0131na ait kareyi payla\u015fan Akba\u011f, o foto\u011frafa \u015fu mesaj\u0131 yazd\u0131: \"Pastay\u0131 kesen sedef oldu\u011funa g\u00f6re onun do\u011fum g\u00fcn\u00fc demek ki. Ben araya s\u0131k\u0131\u015fm\u0131\u015f annemin bana verece\u011fi koca dilimi bekliyorum. Babaannemin pandispanyas\u0131, annemin s\u00fcsledi\u011fi \u00e7ocuklu\u011fumun geleneksel pastas\u0131. En solda da halam\u0131n kuca\u011f\u0131ndan bakan kuzenim\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/NMC6LlbzC0amjzT-gV-nWw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Demet Akba\u011f</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1RziZQ5NukCAHhb13XEzfw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>R\u0131za Kocao\u011flu\nR\u0131za Kocao\u011flu, 18 y\u0131l \u00f6nce \u00e7ektirdi\u011fi bir foto\u011fraf\u0131 sosyal medya hesab\u0131ndan payla\u015ft\u0131. Sar\u0131 sa\u00e7lar\u0131yla objektif kar\u015f\u0131s\u0131na ge\u00e7en Kocao\u011flu bu kareye; \u201cSa\u00e7\u2026 Sene 98 mi 99 mu falan filan\u2026\u201d notunu d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/i8ShK1bAAkWNR2A8_5s4Bg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>R\u0131za Kocao\u011flu</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/C9bqW5Q6M06bCJjUp-A4dw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ata Demirer\nSosyal medya hesab\u0131ndan payla\u015ft\u0131\u011f\u0131 mizah i\u00e7erikli foto\u011fraflarla dikkat \u00e7eken Ata Demirer, bu defa takip\u00e7isi taraf\u0131ndan g\u00f6nderilen bir kareyi yay\u0131mlad\u0131.Demirer, 80\u2019li y\u0131llarda \u00e7ocukken ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 Bursa\u2019da \u00e7ekilmi\u015f foto\u011frafta, arka tarafta \u015fortlu bir \u015fekilde g\u00f6r\u00fcl\u00fcyor.45 ya\u015f\u0131ndaki oyuncu, bu kareye, \"Bir genconun alb\u00fcm\u00fcnden \u00e7\u0131km\u0131\u015f benimle de payla\u015ft\u0131, sa\u011folsun. 80\u2019ler Bursa\u2019s\u0131. Akb\u0131y\u0131k mahallesi. Cami duvar\u0131na yaslan\u0131p s\u0131r\u0131tan \u00e7ocuk tan\u0131d\u0131k geldi mi?\" notunu d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_NzHHdYahkKQCwSzzQDMGg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ata Demirer</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3ZJJQS2Uo0ORHyt5buFPYg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Behzat Uygur\u00a0\nInstagram'dan \u00e7ocukluk y\u0131llar\u0131na ait bir kareyi payla\u015fan usta akt\u00f6r Nejat Uygur'un o\u011flu Behzat Uygur, \"\u0130zmir Atat\u00fcrk stad\u0131 1974 Zafer kupas\u0131.. babam\u0131n oyunu oldu\u011fu i\u00e7in yerine gol kral\u0131 kupas\u0131n\u0131 Cemil Tura'na ben vermi\u015ftim..D\u00f6nemin Efsane \u0130zmir b\u00fcy\u00fck\u015fehir bel ba\u015fkan\u0131 \u0130hsan Alyanak,ben,Cemil abi..\" mesaj\u0131n\u0131 yay\u0131nlad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/A-bE8egSTEKMvIYaLJzTBw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Behzat Uygur</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kzIDLuRO8kW5tQprFakb_w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Zeynep Kankonde\nOyuncu Zeynep Kankonde, bir s\u00fcre \u00f6nce Instagram'da payla\u015ft\u0131\u011f\u0131 bu foto\u011fraf\u0131n\u0131n kendisine ait oldu\u011funa inanmayanlara ilgin\u00e7 bir kan\u0131t sundu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Ez7Gjl4lm0uc2Hw3KZ_90Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Zeynep Kankonde\n\u00c7ocukluk y\u0131llar\u0131nda \u00e7ekilen foto\u011fraf\u0131n\u0131\u00a0Hababam S\u0131n\u0131f\u0131 serisindeki Bacaks\u0131z karakterini canland\u0131ran Tuncay Ak\u00e7a'ya benzetenler de \u00e7\u0131k\u0131nca Kankonde kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131rmal\u0131 bir foto\u011fraf yay\u0131nlayarak \u015fu notu d\u00fc\u015ft\u00fc:\u00a0\n\"Niye yap\u0131yorsunuz bunu? TUNCAY AK\u00c7A tatl\u0131l\u0131\u011f\u0131.\u0130nanamayanlar i\u00e7in kendimi etiketledim ya.\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kymzerZucEiIJWfVgkVwGg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Zeynep Kankonde</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Y7cCxYzx8kOdxMnkH0NdhA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Metin Hara\nD\u00fcnyaca \u00fcnl\u00fc Brezilyal\u0131 top model Adriana Lima ve yazar Metin Hara ge\u00e7ti\u011fimiz temmuz ay\u0131nda ilk kez el ele Bodrum Havaliman\u0131'nda g\u00f6r\u00fcnt\u00fclenmi\u015fti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/UQbpAIg-IE6oIny2VeIfEw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Metin Hara\nLima ile ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 ili\u015fkiyle g\u00fcndeme gelen 35 ya\u015f\u0131ndaki\u00a0Hara'n\u0131n foto\u011fraf\u0131 sosyal medyada ortaya \u00e7\u0131kt\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Zco-5ElNKU2hvNDwUaaFdg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Meryem Uzerli\nSon olarak E\u015fk\u0131ya D\u00fcnyaya H\u00fck\u00fcmdar Olmaz dizisinde rol alan ve \u015fu s\u0131ralar Cing\u00f6z Recai\u00a0filminin heyecan\u0131n\u0131 ya\u015fayan Meryem Uzerli, takip\u00e7ileriyle k\u00fc\u00e7\u00fckl\u00fck foto\u011fraf\u0131n\u0131 payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SlIqnFTQ1kOwZF9Aziu4EA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Meryem Uzerli</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/m5k5iZzNyUSc_XPHRow-Kw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Beste K\u00f6kdemir\nOyuncu Beste K\u00f6kdemir,\u00a0Instagram hesab\u0131ndan ortaokul y\u0131llar\u0131na ait bir foto\u011fraf\u0131n\u0131 payla\u015ft\u0131. 24 ya\u015f\u0131ndaki oyuncu,\u00a0foto\u011fraf\u0131n\u0131, \"Ozaman biraz g\u00fclelim... Orta 2'deyim. Sa\u00e7lar\u0131m\u0131 kendim kesmi\u015ftim. Bence hi\u00e7 fena de\u011fil!\" notuyla yay\u0131nlad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wsC3KXtJmUSf4iPIFF4StA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Beste K\u00f6kdemir</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fSwFnvwGJ0q-XNYv3mZ0ww.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ezgi Mola\nSon olarak 'Kocan Kadar Konu\u015f: Dirili\u015f' filminde rol alan Ezgi Mola, Instagram hesab\u0131ndan k\u00fc\u00e7\u00fckken karde\u015fiyle birlikte \u00e7ekilen bir karesini payla\u015ft\u0131. 34 ya\u015f\u0131ndaki Mola alt\u0131na ise,\u00a0\"San\u0131r\u0131m karde\u015fime \"sus ve g\u00fcl yoksa seni yine cimciklemek zorunda kal\u0131r\u0131m\" demi\u015fim.. Kuzuummm benim\"\u00a0notunu d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/sUPpogY06Ey39FvSBUMssw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ezgi Mola</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yTHYXXKJkECOET-U8JBPTg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Birce Akalay\nSon olarak Star TV ekranlar\u0131nda yay\u0131nlanan Hayat Bazen Tatl\u0131d\u0131r dizisinde rol alan Birce Akalay, Instagram sayfaf\u0131ndan \u00e7ocukluk foto\u011fraf\u0131n\u0131 payla\u015ft\u0131. Akalay alt\u0131na ise \"Bu k\u0131z\u0131n sa\u00e7lar\u0131na n'oldu yaaa b\u00f6yle diye \u0131srarla soran olursa; O do\u011fu\u015ftan k\u0131rp\u0131kt\u0131 dersiniz\" yazd\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/h_d9_tz81ki32FzDLJ3f7A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Birce Akalay\nOcak ay\u0131nda Sarp Levendo\u011flu'ndan bo\u015fanan 33 ya\u015f\u0131ndaki Akalay, \u015fu s\u0131ralar Can Tunal\u0131 ile birliktelik ya\u015f\u0131yor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/dXgiDuD7CUCYgLfZMLqb5A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Miley Cyrus\nABD\u2019li pop \u015fark\u0131c\u0131s\u0131 Miley Cyrus, yeni bir single haz\u0131rl\u0131\u011f\u0131nda. 24 ya\u015f\u0131ndaki \u015fark\u0131c\u0131, \u2018Younger Now\u2019 adl\u0131 single\u2019\u0131n\u0131n kapa\u011f\u0131nda kendi \u00e7ocukluk foto\u011fraf\u0131n\u0131 kulland\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/XwVnz385hkmqtJBstavTIQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Miley Cyrus</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/UbaMK7fhqUehdpcggrmSAw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Krali\u00e7e II. Elizabeth</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wTueDdnikEmKg9zRGr6vSQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Krali\u00e7e II. Elizabeth</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/aB5oQlv3FUSoRfYzigArmw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>John Kennedy</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Q6NZcO9HL0O-8ljrr2OCHg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>John Kennedy</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/p-EcOsx6OEqITuv_UKqYmA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Angela Merkel</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/dfh_hqgcO0WG0LVDCY6z8w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Angela Merkel</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gCABVT1HMUioi_8qtWq27Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Vladimir Putin</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/VbLn1vQnOEyoi-N7TbfgTA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Vladimir Putin</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qh0E9O_8CkSxVLtQuhQVWw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Papa Francis</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/e7W0i9zJVEGdayBUAubeeg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Papa Francis</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SRll58ycjECaN71lgEuUeg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Hillary Clinton</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/EpN4VNw5S0-BRakgKt37tQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Hillary Clinton</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JloK5eB_Lkafeie32e4Dmg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>George Bush\u00a0Jr.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yfSIxBLvvkmaGYx-fnABGg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>George Bush\u00a0Jr.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zoYktRjgBkWP-wgsWrfM9g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Prens Charles</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qsgruQQbZ0qvDUNm7JOPvw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Prens Charles</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Hcbyr3DOzUWFrkm4sFYElA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Barack Obama</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/R4aMZ6ICF0OxHxI1gO6v4A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Barack Obama</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ND-a2z0v4kCDMoXGaYI2uw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Acun Il\u0131cal\u0131\nAcun Il\u0131cal\u0131, Instagram hesab\u0131ndan \u00e7ocukluk foto\u011fraf\u0131n\u0131 payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/iWnTCV9kGk6kqWfPqd0Cqw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00dcnl\u00fc yap\u0131mc\u0131, y\u0131llar \u00f6nce a\u011fabeyi \u00d6mer Cenker Il\u0131cal\u0131 ile \u00e7ekilmi\u015f bir foto\u011fraf\u0131na yer verdi. Il\u0131cal\u0131, a\u011fabeyi ile birlikte g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc bu foto\u011frafa, \"Sol taraftaki a\u011fabeyim, sa\u011f taraftaki ben. #tbt'nin dibi\" notunu yazd\u0131.\n1967 y\u0131l\u0131nda Erzurum'da do\u011fan \u00d6mer Cenker Il\u0131cal\u0131, kulak burun bo\u011faz uzman\u0131 bir doktor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/w8HohKuLE0uu6tsyGAVIYw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bensu Soral'\u0131n ablas\u0131 oyuncu Hande Soral (sa\u011fda), Instagram hesab\u0131ndan \u00e7ocukluk foto\u011fraf\u0131n\u0131 payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/enBeZ0tg30-woUHpg_E3gg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>30 ya\u015f\u0131ndaki oyuncu foto\u011fraf\u0131n alt\u0131na \"Baz\u0131 \u015feyler hi\u00e7 de\u011fi\u015fmez notunu d\u00fc\u015ft\u00fc\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/s7JREXW3Zk2kyg90I-AOFg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Sezen Aksu\nSanat\u00e7\u0131 ve s\u00f6z yazar\u0131 Sezen Aksu bug\u00fcn 63\u2019\u00fcnc\u00fc ya\u015f\u0131n\u0131 kutlad\u0131. Sosyal medyada baz\u0131 kullan\u0131lar Aksu'nun \u00e7ocukluk foto\u011fraf\u0131n\u0131 payla\u015farak do\u011fum g\u00fcn\u00fc dileklerini iletti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vS4LfkCCo0uIgk4FBHyIUQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Sezen Aksu</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/j5TJcwo-rEuGBe71p9cOnA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>T\u00fcrkan \u015eoray\nYe\u015fil\u00e7am'\u0131n 'Sultan' lakapl\u0131 usta oyuncusu T\u00fcrkan \u015eoray Instagram hesab\u0131ndan \u00e7ocukluk foto\u011fraf\u0131n\u0131 payla\u015ft\u0131. 72 ya\u015f\u0131ndaki \u015eoray alt\u0131na ise \"T\u00fcrkan bir ya\u015f\u0131nda...\" notunu d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/M3Nb6P-M-E2xOM0gG_SYyw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>T\u00fcrkan \u015eoray</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hI1HkdF6E0CBL_keUhmiig.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00c7a\u011fla \u015e\u0131kel (solda)</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/MLwdu3h2t0qjGO1HEi8_yw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00c7a\u011fla \u015e\u0131kel</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/V9mOuIz8O0y_QPD6BdQTZA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kenan \u0130mirzal\u0131o\u011flu\n1997 y\u0131l\u0131nda Best Model of Turkey ve daha sonra Best Model of The World se\u00e7ilerek kariyerine ba\u015flayan Kenan \u0130mirzal\u0131o\u011flu'nun y\u0131llar \u00f6nce ortaokul s\u0131ralar\u0131nda \u00e7ekilen bir pozu hayranlar\u0131 taraf\u0131ndan a\u00e7\u0131lan sosyal medya hesab\u0131nda payla\u015f\u0131ld\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/caW5UVna9UypfK9vgqOysw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kenan \u0130mirzal\u0131o\u011flu</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/s7WeKz4oAkS2tDtPTUAZwg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Mehmet G\u00fcns\u00fcr</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/O1CFYWaj8EuBE_BsAaPJEA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Mehmet G\u00fcns\u00fcr</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/FFrDOKgZ4EufWiQs4nTCIQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00d6zge \u00d6zpirin\u00e7i\npuhutv'den yay\u0131nlanan Fi dizisinde rol alan S\u0131la karakterine hayat veren \u00d6zge \u00d6zpirin\u00e7i ilkokul y\u0131llar\u0131na ait foto\u011fraf\u0131 Instagram'da takip\u00e7ileriyle payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/UFdATMTQ00OtDvl2lnUghw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>31 ya\u015f\u0131ndaki oyuncu payla\u015f\u0131m\u0131n\u0131n alt\u0131na ise \u015fu notu d\u00fc\u015ft\u00fc: \"\u0130lkokul 1'in ilk gunu! Akademik hayata karsi tavrim o gunden itibaren cok netti! Stresten yanagimda cikan ucugun izi durur hala! Hey gidi gunler... Saclarimi o kadar kisa kestirmisler ki (kesin bitlenmisimdir) ilkokul formami almaya gittigimde satis elemani hanfendi babama ve bana bakip erkek uniformalarina yonlendirmisti bizi. Cok uzulmustum ama simdi guluyorum tabi. Anlatacak hikayelerden biri iste...\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/08zS9IAtdU6-yE7FTw9JlQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>O\u011fuzhan Ko\u00e7\n\u00c7ok G\u00fczel Hareketler Bunlar'daki oyunculu\u011fuyla ad\u0131n\u0131 geni\u015f kitlelere duyuran ve son olarak \u00e7\u0131kard\u0131\u011f\u0131 'K\u00fcsme A\u015fka' \u015fark\u0131s\u0131yla \u015fu s\u0131ralar m\u00fczik listelerinde ilk s\u0131rada yer alan O\u011fuzhan Ko\u00e7 23 Nisan dolay\u0131s\u0131yla sosyal medyadan \u00e7ocukluk foto\u011fraf\u0131n\u0131 payla\u015ft\u0131. 31 ya\u015f\u0131ndaki Ko\u00e7, alt\u0131na ise, \"23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131'm\u0131z kutlu olsun. Aha bu da \u00e7ocuk ben..! Ve k\u00fcnyem\" notunu d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/U9VNo8PlMU-OB4kedG8QUw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>O\u011fuzhan Ko\u00e7</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Nw-hEgfE2EeMCWeOQDcrDQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Nusret G\u00f6k\u00e7e\nSaltbae hareketi ve sosyal medya payla\u015f\u0131mlar\u0131yla T\u00fcrkiye'nin hatta d\u00fcnyan\u0131n dikkatini \u00e7eken restoranlar zincirinin sahibi Nusret G\u00f6k\u00e7e \u00e7ocukluk foto\u011fraf\u0131 ortaya \u00e7\u0131kt\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/MJ2mjRqqrUOJ_VqOEAEsmg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Son olarak Dubai'deki restoran\u0131nda Oscar \u00f6d\u00fcll\u00fc oyuncu Leonardo DiCaprio'yu a\u011f\u0131rlayan Nusret sosyal medyada k\u0131sa s\u00fcrede 5,5 milyon takip\u00e7iye ula\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/H05jf7jxI0KzdwymFEjc-w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130lber Ortayl\u0131\nTarih Profes\u00f6r\u00fc \u0130lber Ortayl\u0131, Twitter hesab\u0131ndan gen\u00e7lik foto\u011fraf\u0131n\u0131 payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gcAy6I6QAkW-QqwjNAc4Jw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ankara \u00dcniversitesi Siyasal Bilgiler Fak\u00fcltesi'nden mezun olan \u0130lber Ortayl\u0131, 21 ya\u015f\u0131ndaki halini g\u00f6steren foto\u011fraf\u0131, \"Gen\u00e7lik. 1968. SBF\" notuyla payla\u015ft\u0131. Bu kareye 5 bin be\u011feni geldi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lyjf90BypUC2z1UpW5oc3w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Beng\u00fc\u015eark\u0131c\u0131 Beng\u00fc, 38'inci ya\u015f g\u00fcn\u00fcnde sosyal medya hesab\u0131ndan \u00e7ocukluk foto\u011fraf\u0131n\u0131 payla\u015ft\u0131.Instagram hesab\u0131ndan karde\u015fi Banu ile \u00e7ekilmi\u015f \u00e7ocukluk foto\u011fraf\u0131n\u0131 payla\u015fan Beng\u00fc, \"\u0130yi ki do\u011fmu\u015fum ben, iyi ki b\u00f6yle g\u00fczel ailem var\" notunu yazd\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/CzfyXb9DkU6QGZvm8HqqBA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Beng\u00fc</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0icQIurJK0ubEyf_v6flnQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Aleyna Tilki\nBir H\u00fclya Av\u015far Sohbeti'nde H\u00fclya Av\u015far'a \"Annem, beni star gibi giydirirdi. Hep \u00f6yle bakt\u0131 bana ben de kendimi star zannettim k\u00fc\u00e7\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcmden beri\" diyen Aleyna Tilki'nin o g\u00fcnlerdeki foto\u011fraf\u0131 ortaya \u00e7\u0131kt\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vz86-CC3H0u0BrAg6tcttA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Aleyna Tilki\nAleyna Tilki Bir H\u00fclya Av\u015far Sohbeti'nde \u00e7ocuklu\u011funu \u015fu s\u00f6zlerle anlatm\u0131\u015ft\u0131: \"\u00dc\u00e7 ya\u015f\u0131ndayken \u015fark\u0131 s\u00f6yl\u00fcyormu\u015fum, ellerimi kanepenin \u00fczerinde a\u015fa\u011f\u0131 bo\u015flu\u011fa uzatm\u0131\u015f\u0131m. Annem de, \"ne yap\u0131yorsun\" Aleyna demi\u015f. Ben ise \"anne onlar benim seyircilerim onlara elimi uzat\u0131yorum\" demi\u015fim. Sonra kendimi hal\u0131n\u0131n \u00fczerine atm\u0131\u015f\u0131m. Annemin t\u00fcyler diken diken olmu\u015f\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/u77V2n8ZN0Klscap1XF10A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u015eebnem Ferah\nRock \u015fark\u0131c\u0131s\u0131 \u015eebnem Ferah'\u0131n ilkokul foto\u011fraflar\u0131 sosyal medyadan payla\u015f\u0131ld\u0131.\u015eark\u0131lar\u0131 ile milyonlar\u0131n g\u00f6nl\u00fcnde taht kuran \u015eebnem Ferah, ilkokulu Yalova \u00d6\u011fretmen Yusuf Ziya \u0130lkokulu'nda okudu. Bu y\u0131llarda \u00e7ekilen bir foto\u011fraf ise y\u0131llar sonra sosyal payla\u015f\u0131m sitesine d\u00fc\u015ft\u00fc. Sanat\u00e7\u0131n\u0131n do\u011fum y\u0131l\u0131n\u0131n 1972 oldu\u011fu belirtilen foto\u011fraf\u0131nda okul numaras\u0131n\u0131n ise 59 oldu\u011fu g\u00f6r\u00fcl\u00fcyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/iehN_8n1GEC2mokeIvx5Xg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u015eebnem Ferah</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5_aAuaQp9EymOMVaa3D5_Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Tarkan\nSosyal medyada per\u015fembe g\u00fcnleri yap\u0131lan \u201cTBT\u201d (eski foto\u011fraflar\u0131n payla\u015f\u0131lmas\u0131) ak\u0131m\u0131na megastar Tarkan da uydu.\nTarkan, Instagram\u00a0hesab\u0131ndan \u00e7ocukluk foto\u011fraf\u0131n\u0131 payla\u015farak, \"\u015eu havalara, bak\u0131\u015flara bak\u0131n. Artist yaa\" notunu yazd\u0131.\nTarkan'\u0131n payla\u015f\u0131m\u0131 k\u0131sa s\u00fcrede 30 binden fazla be\u011feni ald\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JjIWfowqKEiMNJxldGWI5w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Tarkan</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/f5zWicTD8UmtFE031_QaVQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Faz\u0131l Say\n\nD\u00fcnyaca \u00fcnl\u00fc piyanist ve besteci Faz\u0131l Say, Adana konserinde bir s\u00fcrpriz ile kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131. \u0130lkokul arkada\u015f\u0131 Zeynep, \u00fcnl\u00fc sanat\u00e7\u0131n\u0131n ilkokul birinci s\u0131n\u0131ftaki g\u00fcnl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc yollad\u0131. Say, bu foto\u011fraf\u0131 sosyal medya hesab\u0131ndan;\"Adana konserime gelen ilkokul arkada\u015f\u0131m Zeynep bak\u0131n ne yollam\u0131\u015f Bu foto\u011fraf ilkokul1; 40 y\u0131l \u00f6nce\" notuyla payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_VYxh_ECw0mM54pVcsnPgQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Faz\u0131l Say</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4_ca4Ho-dUCRuKEgWvkaTw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Caner Erkin\n\nFutbolcu Caner Erkin ile d\u00fcmyaevine giren oyuncu \u015e\u00fckran Oval\u0131, e\u015finin\u00a0\u00e7ocukluk foto\u011fraf\u0131n\u0131 takip\u00e7ileriyle payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DRruv2_IU024QRoZESYXyA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Son olarak rol ald\u0131\u011f\u0131 Familya dizisi final yapan 31 ya\u015f\u0131ndaki Oval\u0131, payla\u015f\u0131m\u0131n alt\u0131na ise alt\u0131na 'Minnak' notunu d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/t_21krLJjkWiK3Sl_vNGug.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Justin Bieber\nD\u00fcnyaca \u00fcnl\u00fc \u015fark\u0131c\u0131 Justin Bieber, 13 ya\u015f\u0131ndayken YouTube\u2019da Scooter Braun taraf\u0131ndan ke\u015ffedildi. \u015eimdi 23 ya\u015f\u0131nda olan Kanadal\u0131 \u015fark\u0131c\u0131, Instagram\u2019dan payla\u015ft\u0131\u011f\u0131 foto\u011frafta o zamanlar nas\u0131l g\u00f6r\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc hayranlar\u0131yla payla\u015ft\u0131. Bieber\u2019\u0131n annesiyle olan siyah-beyaz foto\u011fraf\u0131, hen\u00fcz m\u00fczik kariyerine ba\u015flamadan k\u0131sa s\u00fcre \u00f6nce \u00e7ekilmi\u015f.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vbLRtSPO3kqPGnS6aCx3IQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Justin Bieber</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xFRGBNy4FUecCwsGDHLPKw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Haley Joel Osment\n\n1999 y\u0131l\u0131nda vizyona girdi\u011finde t\u00fcm d\u00fcnyada ilgiyle izlenen 'Alt\u0131nc\u0131 His (The Sixth Sense)' filminde d\u00fcnyaca \u00fcnl\u00fc oyuncu\u00a0Bruce Willis ile ba\u015frol oynayan k\u00fc\u00e7\u00fck y\u0131ld\u0131z \u00e7ok de\u011fi\u015fti.\u00a028 ya\u015f\u0131ndaki Amerikal\u0131 Haley Joel Osment'\u0131n son halini g\u00f6renler tan\u0131yamad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/AGftnmsH3UauDWDirnyCdQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Haley Joel Osment\n\nFilmin yay\u0131nland\u0131\u011f\u0131 d\u00f6nemde 12 ya\u015f\u0131nda olan Haley Joel Osment 'Alt\u0131nc\u0131 His' filminde 'Cole Sear' karakterini canland\u0131r\u0131yordu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tVYuiPo7hUaT5u8usRp9Eg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ajda Pekkan</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SwgGkdVkhUSWGI7NqIsyow.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ajda Pekkan</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hToQa9TmYkaIHPyzuuMS5Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Arda Turan</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/PeUnFtuFU0KPKXviR9tWew.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Arda Turan</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/AoX524cKd0mmq0YWW-E4GQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Angelina Jolie</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RbrYAi6joEGvZyc-cJn9RQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Angelina Jolie</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8N8-L-qB-E-x-APTv3QWhw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Beng\u00fc</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/BasCQarF_0CB9Q8MRr_pbQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Beng\u00fc</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/GhMn6nG6kUOTfqyyGbiiFA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bruce Willis</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/iQ6QNUYQC0656jMjo1GpRw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bruce Willis</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/i6TgHOtbNUGJhfRng66Elw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Beren Saat</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/AHpDnVKZUkuAvG7cdaeAJw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Beren Saat</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tgXsEgehfkucT_EZAn3TBg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Berg\u00fczar Korel</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3t09MpDtk0WbbDtopIj47g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Berg\u00fczar Korel</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/f7NXZvJK5ESreNs7INqKMA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Deniz Akkaya</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/l3aOs8KnskKk0KL_nm2Y-w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Deniz Akkaya</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/iY8zWznQAkCAZqYeMEnqpA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>El\u00e7in Sangu</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/K7LewjHye0yLYK0v3_1lLA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>El\u00e7in Sangu</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JaF4xAGszk-8uO8gN2P_Ag.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Emre Ayd\u0131n</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/F3hx0HCrQ0aOnlLEO4c0YQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Emre Ayd\u0131n</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/v4oA0OPftE-c-GVyYjS9Wg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Eser Yenerler</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SwcBe7iocU69jrYgntwRvQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Eser Yenerler</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/UdB_5awHi0C5i_0jx4iHjg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Jennifer Aniston</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/CxHQoXexLUSKbAZfa3zYew.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Jennifer Aniston</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/K6BV8suiTkaSO5355D9Hlg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Hazal Kaya</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JgtRFLMADEOpaN0wQWfrdQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Hazal Kaya</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/aSLbIri7c0S4f_5QVYZ8ZQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kenan \u0130mirzal\u0131o\u011flu</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JWN8FOA6J02rUo1M_bFzIQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kenan \u0130mirzal\u0131o\u011flu</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JsAjK_eurk2MRgVLU6QTgA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Lady Gaga</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/o2aEtS2Gokar5dqUUOc45w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Lady Gaga</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RcqrBa9aIEmneMs2C_okvA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Mehmet Ali Erbil</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/PmkkFs9luUqzPjZqhmPjyA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Mehmet Ali Erbil</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/29FWpzO2QEG2zICfy4oEiA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Merve Sevi</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8GX14upJKUKHaJAatD4E6w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Merve Sevi</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tovsYgucyUGUflrcXJu_Yg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00d6zge \u00d6zpirin\u00e7ci</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/NIQR26oOI0ytsdfIcb9nYQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00d6zge \u00d6zpirin\u00e7ci</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/K-184lO04kiUu_8iJr9nMQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Pelin Karahan</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/PU3oY4b7nEKq9jpf1V2EdQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Pelin Karahan</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/aWDg5abYVUmR8FResc5ZRg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u015eener \u015een</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Zb-ZFVEc1kuH1jjsNGQzcA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u015eener \u015een</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Pcmd1gmAokemuEZrHTDXtw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Tarkan</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zqAxNXI_A0-h-Mb4utIXlg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Tarkan</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8yR1Xkth-EyC2UPG5TESTA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Teoman</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/c9CHycgnqkKzR8PZDopG6w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Teoman</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZywtGHJ9qku_TavUU4lgFw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Cristiano Ronaldo\nReal Madrid\u2019in \u015eampiyonlar Ligi\u2019ni \u00fcst \u00fcste iki kez kazanan ilk tak\u0131m olmas\u0131nda y\u0131ld\u0131z futbolcu Cristiano Ronaldo\u2019nun pay\u0131 yads\u0131namaz. Nike, tak\u0131m\u0131n \u015fampiyonlu\u011funu ve Ronaldo\u2019nun \u015fampiyonlu\u011fa katk\u0131s\u0131n\u0131 bir ilanla kutlad\u0131. \u0130landa, Ronaldo\u2019nun \u00e7ocukluk foto\u011fraf\u0131n\u0131n \u00fczerinde \u201cBu \u00e7ocuk biliyordu\u201d (This boy knew) mesaj\u0131na yer verildi. Ronaldo, foto\u011fraf\u0131n\u0131 Twitter hesab\u0131ndan payla\u015fmay\u0131 ihmal etmedi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gB8XeKEDnUywME6_irarmQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00c7ocukluk foto\u011fraf\u0131ndaki dikkat \u00e7eken detay ise, Ronaldo'nun \u00fczerindeki giysinin Adidas markal\u0131 olmas\u0131. Nike'\u0131n, \u015fampiyonluk ilan\u0131 i\u00e7in Adidas logosunu silip Nike logosunu koymas\u0131na Adidas firmas\u0131ndan nas\u0131l bir yan\u0131t gelece\u011fi merak ediliyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/niEI7XCS_kKpLS_O1f1Tog.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Mesut \u00d6zil\u00a0\nArsenalli futbolcu Mesut \u00d6zil\u2019in, 12 ya\u015f\u0131ndayken memleketi Zonguldak'ta hastane \u00f6n\u00fcnde babas\u0131 ve a\u011fabeyiyle \u00e7ekilmi\u015f foto\u011fraf\u0131 ortaya \u00e7\u0131kt\u0131. \u015eu s\u0131ralar Amine G\u00fcl\u015fe ile ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 a\u015fkla da g\u00fcndeme gelen 29 ya\u015f\u0131ndaki \u00d6zil'in, yan\u0131nda kendisi gibi futbolcu olan a\u011fabeyi Mutlu \u00d6zil ve babas\u0131 Mustafa \u00d6zil yer ald\u0131. Zonguldak'\u0131n Devrek \u0130l\u00e7esi H\u0131\u015f\u0131ro\u011flu K\u00f6y\u00fc'nden olan \u00d6zil ailesinin, Zonguldak Atat\u00fcrk Devlet Hastanesi\u2019nde bir yak\u0131nlar\u0131n\u0131 ziyaret s\u0131ras\u0131nda \u00e7ekildi\u011fi bildirildi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8YzQb69sOEyDBx9fmfofew.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Mesut \u00d6zil</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/2KMYL5ww_kGZVSq8GOIJcg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Brad Pitt</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/D_LrwtJcjEGAbIGWpkorZA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Brad Pitt</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jDDSGkqYnkaG9_HAwg9Yvg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Beyonce\n\nBeyonce\u2019nin daha \u00f6nce g\u00f6r\u00fclmemi\u015f 12 video kasedi ortaya \u00e7\u0131kt\u0131. D\u00fcnyaca \u00fcnl\u00fc ABD\u2019li \u015fark\u0131c\u0131n\u0131n 10 ya\u015f\u0131ndaki halini g\u00f6steren videolarda; Beyonce\u2019nin, daha sonra Destiny\u2019s Child\u2019a d\u00f6n\u00fc\u015fecek olan alt\u0131 ki\u015filik Girls Tyme grubu \u00fcyesiyken \u00e7ekilmi\u015f hali g\u00f6r\u00fcl\u00fcyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/t0gMrirIa0GjWrvfl4pGzw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>35 ya\u015f\u0131ndaki d\u00fcnyaca \u00fcnl\u00fc pop y\u0131ld\u0131z\u0131n\u0131n videolar\u0131, Londra\u2019daki a\u00e7\u0131k art\u0131rma \u015firketi Ted Owen  Co taraf\u0131ndan Londra'da sat\u0131lacak. Telkifler 1,5 milyon sterlinden ba\u015fl\u0131yor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/D0pGmFiYLUOcFoB5ZVlMsA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Madonna</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/eFvRna4yTkWFK1oWzFQ7WQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Madonna</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/45_onKGow0qnNClINrOakg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>George Clooney</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vfqqcSI_b0SSWdiCn3esow.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>George Clooney</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LiQyAp12vkiUQMXkQS24ag.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>G\u00f6zler d\u00fcnyan\u0131n g\u00f6zde bekarlar\u0131ndan Prens Harry ile ni\u015fanlanarak evlilik yolunda ilk ad\u0131m\u0131 atan Meghan Markle'a \u00e7evrildi. Dail Mail, Prenses aday\u0131n\u0131n 21 y\u0131l \u00f6nce \u00e7ekilmi\u015f bir foto\u011fraf\u0131n\u0131 okuyucular\u0131na servis etti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/r8EcCvJWK0-voOu87NPrEw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>BU SARAYA GEL\u0130N GELECEK\nBir arkada\u015f\u0131yla birlikte 1996'da Avrupa turuna \u00e7\u0131kan ve o d\u00f6nem 15 ya\u015f\u0131nda olan Meghan Markle'\u0131n Kraliyet Ailesi'nin ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 Buckingham Saray\u0131 \u00f6n\u00fcnde \u00e7ekilen hat\u0131ra foto\u011fraf\u0131 \u00e7ok konu\u015fuldu. Oyunculu\u011fu b\u0131rakmaya haz\u0131rlanan Markle, bu yaz ger\u00e7ekle\u015fecek d\u00fc\u011f\u00fcnle Kraliyet Ailesi'nin bir \u00fcyesi olacak.\n(Foto\u011fraf: Meghan Markle solda)</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_m-OQzTbBEiQwppw2FZYQw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/a8MTZAKED0SrrlRt5uMhAA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kenan Do\u011fulu\n\"Abi. Dost. Can. G\u00fcven. \u0130nsan\u0131n \u00f6m\u00fcr boyu s\u0131rt\u0131n\u0131 yaslayabilece\u011fi, g\u00f6zleri kapal\u0131 g\u00fcvenebilece\u011fi, beraber \u00fcretebilece\u011fi, e\u011flenebilece\u011fi, can\u0131 kadar sevebilece\u011fi bir a\u011fabeyi olmas\u0131 \u00e7ok k\u0131ymetli. Hayatta \u00f6n\u00fcmde, sahnede yan\u0131mda ve daima arkamda oldu\u011fun i\u00e7in \u00e7ok \u015fansl\u0131y\u0131m can\u0131m a\u011fabeyim, iyi ki do\u011fdun\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qcZTHQH0lEWubTYt4xGmWw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KWHglGCmikCeTS0ZNXxdgw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tVghnbMDyUKbhoQtAw5XmA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DMWuaA7C8kC-UZXoP_JMdQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OR-4tjdgO0GV9_4uLSh5RA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure></section>"
    },
    {
        "title": "B\u00fcy\u00fck Taarruz 3. Uluslararas\u0131 K\u0131sa Film Festivali bug\u00fcn ba\u015fl\u0131yor",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/kultur-ve-sanat/buyuk-taarruz-3-uluslararasi-kisa-film-festivali-bugun-basliyor,mY8TDHcjBkekdSJIuh4zPw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/dz_wjJedg0iKxZNuDsDyqA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"B\u00fcy\u00fck Taarruz 3. Uluslararas\u0131 K\u0131sa Film Festivali bug\u00fcn ba\u015fl\u0131yor\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/dz_wjJedg0iKxZNuDsDyqA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Afyonkarahisar Valili\u011fi ev sahipli\u011finde, Anadolu K\u00fclt\u00fcr ve Sanat Meclisi Derne\u011fi taraf\u0131ndan d\u00fczenlenen \"B\u00fcy\u00fck Taarruz 3. Uluslararas\u0131 K\u0131sa Film Festivali\" bug\u00fcn ba\u015fl\u0131yor.</p><p><strong>K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakanl\u0131\u011f\u0131</strong>'n\u0131n himayesinde ger\u00e7ekle\u015ftirilen festival, 11 Ekim'e kadar sinemaseverlerle bulu\u015facak. Filistin meselesinin \u00f6ne \u00e7\u0131kar\u0131laca\u011f\u0131 festivalin a\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131 bu ak\u015fam Akrones Otel Kocatepe Kongre Merkezi'nde yap\u0131lacak. A\u00e7\u0131l\u0131\u015fta Filistinli y\u00f6netmen Darin Sallam'a \"\u00d6zg\u00fcr Filistin Onur \u00d6d\u00fcl\u00fc\" verilecek.  Festival kapsam\u0131nda 9 Ekim'de Sallam'\u0131n y\u00f6netmenli\u011fini yapt\u0131\u011f\u0131, bir \u00e7ocu\u011fun g\u00f6z\u00fcnden Filistin i\u015fgalini anlatan \"Farha\" filmi g\u00f6sterilecek ve y\u00f6netmeniyle s\u00f6yle\u015fi yap\u0131lacak.</p><p><strong>\"G\u00d6N\u00dcL DA\u011eI\" EK\u0130B\u0130 FEST\u0130VALE KONUK OLACAK</strong>  Sinema s\u00f6yle\u015fileri ve panellerin yan\u0131 s\u0131ra senaryo, y\u00f6netmenlik, oyunculuk ve kamera at\u00f6lyeleriyle sekt\u00f6r\u00fcn deneyimli temsilcilerini a\u011f\u0131rlayacak festivalde, \"Nefes Yer Eksi \u0130ki\" ile TRT Word'\u00fcn \"Kutsal \u0130\u015fgal\" belgeseli de g\u00f6sterilecek. Belgesel g\u00f6steriminin ard\u0131ndan Filistinli y\u00f6netmen Nawras Abu Saleh, i\u015fgale ra\u011fmen Filistin sinemas\u0131n\u0131n ortaya \u00e7\u0131k\u0131\u015f\u0131n\u0131 anlatacak.  Oyuncu \u0130pek Tuzcuo\u011flu, oyunculuk deneyimini aktaraca\u011f\u0131 bir s\u00f6yle\u015fiye kat\u0131l\u0131rken TRT'nin sevilen dizisi G\u00f6n\u00fcl Da\u011f\u0131 ekibi, festivalde bir panele konuk olacak.  <strong>DELLA MILES KONSER VERECEK</strong>  Festivalin 11 Ekim'de yap\u0131lacak kapan\u0131\u015f t\u00f6reninde, usta oyuncu H\u00fclya Ko\u00e7yi\u011fit'e, \"T\u00fcrk Sinemas\u0131 Onur \u00d6d\u00fcl\u00fc\" takdim edilecek.  Kapan\u0131\u015f program\u0131nda ABD'li \u015fark\u0131c\u0131 Della Miles konser verecek. Miles, s\u00f6zlerini Turgay Evren'in yazd\u0131\u011f\u0131 \"My Name Is Gaza\", \"You Are The Mother\", \"\u2060I Can't Breathe\" isimli Gazze'yle ilgili \u015fark\u0131lar\u0131 \u0130ngilizce, ba\u015fta \"Karahisar T\u00fcrk\u00fcs\u00fc\" olmak \u00fczere, repertuvar\u0131ndaki di\u011fer \u015fark\u0131lar\u0131 ise T\u00fcrk\u00e7e seslendirecek.  Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131n\u0131 yap\u0131mc\u0131 Mehmet Canpolat'\u0131n \u00fcstlendi\u011fi festival j\u00fcrisinde, y\u00f6netmen Kudret Sabanc\u0131, oyuncu \u0130pek Tuzcuo\u011flu, TRT Sinema M\u00fcd\u00fcr\u00fc Faruk G\u00fcven, y\u00f6netmen Ayd\u0131n Orak, akademisyen ve sinema yazar\u0131 D\u00f6nd\u00fc Toker ile Dr. Sena Co\u015fkun yer al\u0131yor.  Y\u00f6neticili\u011fini gazeteci Sevda Dursun'un \u00fcstlendi\u011fi festivalin dan\u0131\u015fmanl\u0131\u011f\u0131n\u0131 senarist, yazar ve y\u00f6netmen Hilal \u00c7elenk, festival y\u00fcr\u00fct\u00fcc\u00fcl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc ise yap\u0131mc\u0131 ve y\u00f6netmen Baran Mayda ger\u00e7ekle\u015ftiriyor.  Festival hakk\u0131nda detayl\u0131 bilgiye \"buyuktaaruzkisafilmfestivali.com\" adresinden ula\u015f\u0131labilir.</p>"
    },
    {
        "title": "Kanye West ile Bianca Censori'nin evlili\u011fi \u00fczerinde kara bulutlar dola\u015f\u0131yor",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/magazin/kanye-west-ile-bianca-censorinin-evliligi-uzerinde-kara-bulutlar-dolasiyor,DOKVVDwcrE2vDn5qIIBEpQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/AtZKACyvcUSTsnEPXkyIkw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/X1L-eshgLE2-ybw_svsK8Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/V6FUMLrzR0mBQqJwOmzM7A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/2A3fj16BD0mhtMoIasiQwg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RbgP8MyFpkiS42RlrtcyKA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Y4ofSRQ2V0SoGoR4uNXRGQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Q7Re1riJYEy2MGbT3CdYvg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Kanye West ile Bianca Censori'nin evlili\u011fi \u00fczerinde kara bulutlar dola\u015f\u0131yor\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/AtZKACyvcUSTsnEPXkyIkw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Son d\u00f6nemde yapt\u0131\u011f\u0131 \u0131rk\u00e7\u0131 a\u00e7\u0131klamalarla g\u00fcndemden d\u00fc\u015fmeyen Kanye West, bu kez \u00f6zel hayat\u0131yla g\u00fcndem oldu. Reality \u015fov y\u0131ld\u0131z\u0131 Kim Kardashian'dan bo\u015fanmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan s\u00fcrpriz bir \u015fekilde Bianca Censori ile d\u00fcnyaevine giren West'in bo\u015fanmak \u00fczere oldu\u011fu \u00f6ne s\u00fcr\u00fcld\u00fc.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/X1L-eshgLE2-ybw_svsK8Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\"Runaway\", \"Stronger\", \"Famous\" ve \"Love Lockdown\" gibi bir\u00e7ok hit par\u00e7aya imza atan Kanye West, Kim Kardashian ile bo\u015fand\u0131ktan sonra eski e\u015fine ikizi kadar benzerli\u011fiyle dikkat \u00e7eken Bianca Censori ile a\u015fk ya\u015famaya ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/V6FUMLrzR0mBQqJwOmzM7A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Beverly Hills'de sade bir t\u00f6renle d\u00fcnyaevine giren\u00a0Kanye West ile Bianca Censori'nin evlili\u011fi \u00fczerinde kara bulutlar dola\u015f\u0131yor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/2A3fj16BD0mhtMoIasiQwg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>TMZ'de yer alan habere g\u00f6re; Aral\u0131k 2022'de evlenen \u00e7iftin, yak\u0131n \u00e7evrelerine birka\u00e7 hafta \u00f6nce ayr\u0131ld\u0131klar\u0131n\u0131 s\u00f6ylediklerini bildirdi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RbgP8MyFpkiS42RlrtcyKA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>West'in ayr\u0131l\u0131k karar\u0131 sonras\u0131 bir s\u00fcre Japonya'da yaln\u0131z ya\u015famaya karar verdi\u011fi belirtildi.\u00a0\u00a0Bianca Censori\u2019nin\u00a0ise ailesinin yan\u0131na, Avustralya\u2019ya d\u00f6nd\u00fc\u011f\u00fc \u00f6\u011frenildi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Y4ofSRQ2V0SoGoR4uNXRGQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00d6te yandan ili\u015fkileri boyunca Kanye West\u2019in Bianca Censori \u00fczerinde bask\u0131 kurdu\u011fu ve onu giymek istemedi\u011fi k\u0131yafetleri giymeye zorlad\u0131\u011f\u0131 iddialar\u0131 s\u0131k\u00e7a g\u00fcndeme gelmi\u015fti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Q7Re1riJYEy2MGbT3CdYvg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>2014 y\u0131l\u0131nda d\u00fcnyaevine giren Kim Kardashian ve Kanye West ikilisinin, ikisi ta\u015f\u0131y\u0131c\u0131 anneden olmak \u00fczere d\u00f6rt \u00e7ocu\u011fu oldu. 2021'de ayr\u0131l\u0131k karar\u0131 alan \u00fcnl\u00fc \u00e7ift, 2022'de resmen bo\u015fand\u0131.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "\u0130ki senede bir yeti\u015fiyor,  \u015feker hastal\u0131\u011f\u0131n\u0131n tedavisinde \u00f6neriliyor: \u00dcvez meyvesinin faydalar\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/saglikli-yasam/iki-senede-bir-yetisiyor-seker-hastaliginin-tedavisinde-oneriliyor-uvez-meyvesinin-faydalari,mYgiYpR9v0GFJm1cl1FOZQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8dJY2KRmGUqv_g21B-i8MA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Aomi3WOw7E2iwkAoEh0KmA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZTeQcH_6kUmJOy5DLVnkYQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RCXiInJamUKrdrnmDav9ZQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mtGRGTzQx0CKS6mItBK0Iw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"\u0130ki senede bir yeti\u015fiyor,  \u015feker hastal\u0131\u011f\u0131n\u0131n tedavisinde \u00f6neriliyor: \u00dcvez meyvesinin faydalar\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8dJY2KRmGUqv_g21B-i8MA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Sonbahar\u0131n gelmesi ile birlikte tezgahlardaki yerini alan \u00fcvez meyvesi, kanamay\u0131 durduruyor, ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k sistemini g\u00fc\u00e7lendiriyor. Kan \u015fekerini dengelemeye yard\u0131mc\u0131 olabilece\u011fi d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc i\u00e7in, \u015feker hastalar\u0131 taraf\u0131ndan tercih edilir. \u00dcvez meyvesi, taze olarak do\u011frudan yenilebilir. Lezzetli ve sa\u011fl\u0131kl\u0131 bir at\u0131\u015ft\u0131rmal\u0131k olarak tercih edilir.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Aomi3WOw7E2iwkAoEh0KmA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00dcvez meyvesi, \u00e7e\u015fitli sa\u011fl\u0131k yararlar\u0131 ve kullan\u0131m alanlar\u0131 ile dikkat \u00e7eker. Kan \u015fekerini dengelemeye yard\u0131mc\u0131 olabilece\u011fi d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc i\u00e7in, \u015feker hastalar\u0131 taraf\u0131ndan tercih edilir. \u00dcvez meyvesi, taze olarak do\u011frudan yenilebilir. Lezzetli ve sa\u011fl\u0131kl\u0131 bir at\u0131\u015ft\u0131rmal\u0131k olarak tercih edilir.\u00dcvez meyvesi, \u00f6zellikle Orta ve G\u00fcney Avrupa'da yeti\u015fen, Morus cinsine ait bir bitkidir. Genellikle \"siyah \u00fcvez\" veya \"beyaz \u00fcvez\" olarak iki t\u00fcr\u00fc bulunur.Meyveleri k\u00fc\u00e7\u00fck, yuvarlak ve genellikle mor renkte olup, tatl\u0131 ve ek\u015fi bir lezzete sahiptir. \u00dcvez, genellikle do\u011fal ortamlarda, orman kenarlar\u0131nda veya bah\u00e7elerde yeti\u015fir.Besin de\u011feri a\u00e7\u0131s\u0131ndan zengin olan \u00fcvez, vitaminler, mineraller ve antioksidanlar bak\u0131m\u0131ndan de\u011ferlidir. Ayr\u0131ca, \u015feker hastal\u0131\u011f\u0131 gibi baz\u0131 sa\u011fl\u0131k sorunlar\u0131na kar\u015f\u0131 potansiyel faydalar\u0131 oldu\u011fu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fclmektedir. \u00dcvez, ayr\u0131ca \u00e7e\u015fitli re\u00e7el ve \u015furup yap\u0131m\u0131nda da kullan\u0131l\u0131r.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZTeQcH_6kUmJOy5DLVnkYQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00dcvez meyvesi, \u015feker hastal\u0131\u011f\u0131 ve genel sa\u011fl\u0131k i\u00e7in bir\u00e7ok fayda sunar. \u0130\u015fte \u00fcvez meyvesinin baz\u0131 \u00f6nemli faydalar\u0131:Kan \u015eekerini D\u00fczenleme: \u00dcvez, kan \u015fekerini dengelemeye yard\u0131mc\u0131 olabilir. Bu \u00f6zelli\u011fi, \u015feker hastalar\u0131n\u0131n diyetlerinde \u00f6nerilmesinin ba\u015fl\u0131ca nedenlerinden biridir.Antioksidan \u00d6zellikler: \u00dcvez, y\u00fcksek antioksidan i\u00e7eri\u011fi ile serbest radikalleri n\u00f6tralize eder. Bu, h\u00fccrelerin zarar g\u00f6rmesini \u00f6nlemeye yard\u0131mc\u0131 olur.Ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k Sistemi Deste\u011fi: \u0130\u00e7erdi\u011fi vitaminler ve mineraller sayesinde ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k sistemini g\u00fc\u00e7lendirir.Sindirim Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131: Lif i\u00e7eri\u011fi ile sindirim sistemini destekler ve kab\u0131zl\u0131k gibi sorunlar\u0131n \u00f6n\u00fcne ge\u00e7ebilir.Kalp Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131: \u00dcvezin kolesterol seviyelerini dengelemeye yard\u0131mc\u0131 olabilece\u011fi ve kalp hastal\u0131\u011f\u0131 riskini azaltabilece\u011fi d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fclmektedir.\u0130ltihap \u00d6nleyici \u00d6zellikler: \u00dcvez, iltihaplanmay\u0131 azaltabilir ve genel sa\u011fl\u0131k \u00fczerinde olumlu etkiler yaratabilir.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RCXiInJamUKrdrnmDav9ZQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bu faydalar\u0131 g\u00f6z \u00f6n\u00fcnde bulundurarak, \u015feker hastal\u0131\u011f\u0131 olan ki\u015filerin diyetlerinde \u00fcvez meyvesine yer vermesi faydal\u0131 olabilir. Ancak, herhangi bir sa\u011fl\u0131k sorunu i\u00e7in \u00f6nce doktor veya beslenme uzman\u0131 ile g\u00f6r\u00fc\u015fmek \u00f6nemlidir.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mtGRGTzQx0CKS6mItBK0Iw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00dcvez meyvesinin kullan\u0131m\u0131 olduk\u00e7a \u00e7e\u015fitlidir. \u0130\u015fte baz\u0131 yayg\u0131n kullan\u0131m \u015fekilleri:Taze T\u00fcketim: \u00dcvez meyvesi, taze olarak do\u011frudan yenilebilir. Lezzetli ve sa\u011fl\u0131kl\u0131 bir at\u0131\u015ft\u0131rmal\u0131k olarak tercih edilir.Re\u00e7el ve J\u00f6le Yap\u0131m\u0131: \u00dcvez, tatl\u0131 ve ek\u015fi tad\u0131 sayesinde re\u00e7el ve j\u00f6le yap\u0131m\u0131nda s\u0131k\u00e7a kullan\u0131l\u0131r.Smoothie ve \u0130\u00e7ecekler: \u00dcvez, smoothie\u2019lere veya meyve suyu kar\u0131\u015f\u0131mlar\u0131na eklenerek besin de\u011ferini art\u0131rabilir.Tatl\u0131lar: Kekler, tartlar veya di\u011fer tatl\u0131 tariflerinde kullan\u0131labilir.Kurutma: \u00dcvez meyvesi kurutularak saklanabilir ve at\u0131\u015ft\u0131rmal\u0131k olarak veya \u00e7e\u015fitli tariflerde kullan\u0131labilir.\u00c7ay: \u00dcvez yapraklar\u0131 veya meyveleri kaynar su ile demlenerek \u00e7ay olarak t\u00fcketilebilir.Takviye Olarak: \u00dcvez meyvesi, kurutulmu\u015f veya toz haline getirilmi\u015f formda besin takviyesi olarak kullan\u0131labilir.Cilt Bak\u0131m\u0131: \u00dcvezin cilt sa\u011fl\u0131\u011f\u0131na faydalar\u0131 oldu\u011fu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc i\u00e7in baz\u0131 do\u011fal cilt bak\u0131m \u00fcr\u00fcnlerinde yer al\u0131r.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "OneRepublic T\u00fcrkiye'ye geliyor",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/kultur-ve-sanat/onerepublicturkiyeye-geliyor,l9E9c2V_hUeud9MS3LYxPw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/pNfwlxSdTU-rUS3JmcKWcA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"OneRepublic T\u00fcrkiye'ye geliyor\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/pNfwlxSdTU-rUS3JmcKWcA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>D\u00fcnyaca \u00fcnl\u00fc\u00a0rock grubu OneRepublic, yeni alb\u00fcmleri \"Artificial Paradise\" turnesi kapsam\u0131nda \u0130stanbul'da konser verecek.</p><p>ABD'li pop rock grubu OneRepublic, yeni alb\u00fcmleri \"Artificial Paradise\" turnesi kapsam\u0131nda \u0130stanbul'da konser verecek.</p><p>BKM'den yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re grup, Be\u015fikta\u015f K\u00fclt\u00fcr Merkezi (BKM) organizasyonu ile 18 \u015eubat 2025'te Volkswagen Arena'da hayranlar\u0131yla bulu\u015facak.</p><p>Colorado'da 2002'de kurulan grup, \u015fark\u0131c\u0131, s\u00f6z yazar\u0131 ve ba\u015f vokalist Ryan Tedder, gitarist Zach Filkins ve Drew Brown, klavyeci Brian Willett, bas\u00e7\u0131 ve \u00e7ellist Brent Kutzle ve davulcu Eddie Fisher'dan olu\u015fuyor.</p>"
    },
    {
        "title": "Cemal H\u00fcnal'dan bo\u015fanma sonras\u0131 ilk payla\u015f\u0131m",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/magazin/cemal-hunaldan-bosanma-sonrasi-ilk-paylasim,7oqw1f3OJ02zUYk2ZQMPcA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/FjhGn8j430-Wa8S6LA4MNg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/BjNnditJ0EKxKpKXAtbA9g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Qmy3mTFcLEyZKrRI5tURwA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gSvzxhv2w0OBLSaF09f9AQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/HA7HZNQqkU-s2jTndXYHYA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OEXkll-JP0-ab5r3qyRy-A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-nrsI3xvnE6NawNHymHjlQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Cemal H\u00fcnal'dan bo\u015fanma sonras\u0131 ilk payla\u015f\u0131m\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/FjhGn8j430-Wa8S6LA4MNg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\"Iss\u0131z Adam\" filmiyle \u00fcnlenen oyuncu Cemal H\u00fcnal, 13 y\u0131ll\u0131k e\u015fi Lale Cangal ile anla\u015fmal\u0131 olarak bo\u015fand\u0131. Bo\u015fanma sonras\u0131 denize a\u00e7\u0131lan \u00fcnl\u00fc oyuncu, bu anlar\u0131 takip\u00e7ileriyle payla\u015ft\u0131.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/BjNnditJ0EKxKpKXAtbA9g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00d6zellikle \"Iss\u0131z Adam\" filmiyle \u00fcnlenen ve \u00e7ok say\u0131da dizi ve filmlerde rol alan oyuncu\u00a0Cemal\u00a0H\u00fcnal'\u0131n 2011'de d\u00fcnya evine girdi\u011fi keman sanat\u00e7\u0131s\u0131 ve oyuncu e\u015fi\u00a0Lale Cangal ile anla\u015fmal\u0131 olarak bo\u015fand\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Qmy3mTFcLEyZKrRI5tURwA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Yakla\u015f\u0131k 10 dakika s\u00fcren duru\u015fman\u0131n ard\u0131ndan mahkeme, Cemal H\u00fcnal ile Lale Cangal'\u0131n anla\u015fmal\u0131 olarak bo\u015fanmalar\u0131na karar verdi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gSvzxhv2w0OBLSaF09f9AQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Mahkeme ayr\u0131ca, 10 ya\u015f\u0131ndaki o\u011fullar\u0131n\u0131n velayeti konusunda ortak velayet karar\u0131na ve H\u00fcnal'\u0131n o\u011fluna ayl\u0131k 65 bin lira nafaka \u00f6demesine h\u00fckmetti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/HA7HZNQqkU-s2jTndXYHYA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>13 y\u0131ll\u0131k evlili\u011fi biten \u00fcnl\u00fc oyuncu,\u00a0deniz kenar\u0131nda \u00e7ekti\u011fi videoyu \"Denize mi a\u00e7\u0131lsak?\" notuyla takip\u00e7ileriyle payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OEXkll-JP0-ab5r3qyRy-A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Lale Cangal ile evlili\u011finden Atilla ad\u0131nda bir o\u011flu olan Cemal H\u00fcnal, daha sonra tekneye binip bal\u0131\u011fa \u00e7\u0131kt\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-nrsI3xvnE6NawNHymHjlQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00d6te yandan ge\u00e7ti\u011fimiz \u015fubat ay\u0131nda bo\u015fanacaklar\u0131 y\u00f6n\u00fcnde iddialarla g\u00fcndeme gelen \u00fcnl\u00fc \u00e7ift, ortak\u00a0a\u00e7\u0131klamalar\u0131nda \u015fu ifadeleri kullanm\u0131\u015ft\u0131:\n\"Bas\u0131nda bir s\u00fcredir yer alan haberlere ili\u015fkin bir a\u00e7\u0131klama yapma gere\u011fi duyduk. Evlerimizi ay\u0131rd\u0131\u011f\u0131m\u0131z do\u011frudur. Ancak hen\u00fcz resmi bir ba\u015fvurumuz olmad\u0131. S\u00fcreci hem bizim hemde m\u00fc\u015fterek \u00e7ocu\u011fum uzun menfaati do\u011frultusunda y\u00f6netebilmek i\u00e7in avukat\u0131m\u0131z ile g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcyoruz. Nihai karar\u0131 sizlerle payla\u015faca\u011f\u0131z, o zamana kadar ailemizin ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 bu hassas s\u00fcrece sayg\u0131 duyman\u0131z\u0131 ve taraf\u0131m\u0131zca yap\u0131lmayan hi\u00e7 bir a\u00e7\u0131klamaya itibar etmemenizi rica ederiz. \"</figcaption></figure></section>"
    }
]