[
    {
        "title": "Bakanl\u0131k ilan etti: K\u00f6fteci Yusuf \u00fcr\u00fcnlerinde domuz eti kulland\u0131 m\u0131? Hangi K\u00f6fteci Yusuf \u015eubesi'nde domuz eti \u00e7\u0131kt\u0131?",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/turkiye/kofteci-yusuf-domuz-eti-mi-kullandi-hangi-kofteci-yusuf-subesinde-domuz-eti-cikti-bakanlik-acikladi,TLHRCNcyHUSpoQSZxhJhXg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4NlrPDO-VUOyTka2vIkUTQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/bDzS-mqXdE6Oi59T-fIBkg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-ga1bjbNMk-6BseosSZjmA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/MaDm00a1eEe3pK3-TmRgyg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/57k3TYm0aECVWN4SlxAKcQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Bakanl\u0131k ilan etti: K\u00f6fteci Yusuf \u00fcr\u00fcnlerinde domuz eti kulland\u0131 m\u0131? Hangi K\u00f6fteci Yusuf \u015eubesi'nde domuz eti \u00e7\u0131kt\u0131?\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4NlrPDO-VUOyTka2vIkUTQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Tar\u0131m ve Orman Bakanl\u0131\u011f\u0131, taklit-ta\u011f\u015fi\u015f yap\u0131lan ve sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 tehlikeye d\u00fc\u015f\u00fcrebilecek g\u0131dalar listesini g\u00fcncelledi. Listede g\u00fcnlerdir \u00fcr\u00fcnlerinde domuz etti kullan\u0131ld\u0131\u011f\u0131 konu\u015fulan K\u00f6fteci Yusuf ismi dikkat \u00e7ekti. Listede K\u00f6fteci Yusuf'un domuz eti kullanan \u015fubesine de yer verildi. Tar\u0131m ve Orman Bakanl\u0131\u011f\u0131'n\u0131n g\u0131da denetimlerinde \u00fcr\u00fcnlerinde domuz etine rastlan\u0131ld\u0131\u011f\u0131 iddia edilen, 280 \u015fubeli K\u00f6fteci Yusuf, a\u00e7\u0131klama yaparak kendisini savunmu\u015ftu.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/bDzS-mqXdE6Oi59T-fIBkg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Tar\u0131m ve Orman Bakanl\u0131\u011f\u0131, taklit-ta\u011f\u015fi\u015f yap\u0131lan ve sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 tehlikeye d\u00fc\u015f\u00fcrebilecek g\u0131dalar listesini g\u00fcncelledi. S\u00f6z konusu liste \"guvenilirgida.tarimorman.gov.tr\" adresinde kamuoyuyla payla\u015f\u0131ld\u0131. Listede \u00f6ne \u00e7\u0131kan ise K\u00f6fteci Yusuf markas\u0131 oldu. T\u00fcrkiye'nin bir\u00e7ok noktas\u0131nda restoran\u0131 bulunan K\u00f6fteci Yusuf'un etlerine domuz eti kar\u0131\u015ft\u0131rd\u0131\u011f\u0131 s\u00f6ylentileri k\u0131sa s\u00fcrede yay\u0131lm\u0131\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-ga1bjbNMk-6BseosSZjmA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>17 Aral\u0131k 2011 tarihli G\u0131da ve Yemin Resmi Kontrol\u00fcne Dair Y\u00f6netmeli\u011fin 8'inci maddesi gere\u011fince ki\u015filerin hayat\u0131n\u0131 ve sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131 tehlikeye d\u00fc\u015f\u00fcrecek \u015fekilde bozulmu\u015f, de\u011fi\u015ftirilmi\u015f g\u0131dalar\u0131 \u00fcreten veya satan firmalar\u0131n ad\u0131, \u00fcr\u00fcn ad\u0131, markas\u0131, parti ve seri numaras\u0131 burada payla\u015f\u0131l\u0131yor. Sitede \"Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 Tehlikeye D\u00fc\u015f\u00fcrecek G\u0131dalar\" b\u00f6l\u00fcm\u00fcnde; merkezi Bursa'n\u0131n Yeni\u015fehir il\u00e7esinde bulunan \"K\u00f6fteci Yusuf\" isimli firman\u0131n k\u00f6fte ve dana eti d\u00f6ner \u00fcr\u00fcnlerinde domuz eti tespit edildi\u011fi belirtildi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/MaDm00a1eEe3pK3-TmRgyg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bu nedenle \u015firketin s\u00f6z konusu i\u015fletmeleri \"Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 tehlikeye d\u00fc\u015f\u00fcrecek g\u0131dalar\" b\u00f6l\u00fcm\u00fcne eklendi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/57k3TYm0aECVWN4SlxAKcQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00dcr\u00fcnlerinde domuz etine rastlan\u0131ld\u0131\u011f\u0131 iddia edilen K\u00f6fteci Yusuf isimli i\u015fletme X hesab\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, olumsuz \u00f6rneklerin iki denetim s\u0131ras\u0131nda \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 bilgisini payla\u015ft\u0131.\u00a0Bu y\u0131l \u015fubat ve mart aylar\u0131nda iki \u015fubelerinden numune al\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten i\u015fletmeci, olumsuz \u00f6rneklerin bu numulerde \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131 ancak \u015fahit numune al\u0131nmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ileri s\u00fcrd\u00fc. \u0130\u015fletmedeki d\u00f6ner \u00f6rneklerinden gen testi s\u0131ras\u0131nda domuz etine rastlan\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 aktaran firma denetim sonu\u00e7lar\u0131n\u0131n kendileriyle hemen payla\u015f\u0131lmas\u0131 halinde, kayna\u011f\u0131 tespit edebileceklerini savundu. Firma, \u00fcr\u00fcnlerinde domuz etinin kullan\u0131lmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 da vurgulad\u0131.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "\u015e\u0131rnak'ta kaybolan iki \u00e7ocuktan iyi haber",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/sirnakta-kaybolan-iki-cocuktan-iyi-haber,f1HgXj9hXE2HZjs-qWxKYQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/2_z4Z1qKDUOOxrlj5zRRSA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"\u015e\u0131rnak'ta kaybolan iki \u00e7ocuktan iyi haber\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/2_z4Z1qKDUOOxrlj5zRRSA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u015e\u0131rnak'\u0131n \u0130dil il\u00e7esinde\u00a07 Ekim'de kald\u0131klar\u0131 yat\u0131l\u0131 Kur'an kursundan \u00e7\u0131kt\u0131ktan sonra bir daha haber al\u0131namayan 14 ve 15 ya\u015f\u0131ndaki iki \u00e7ocuk bulundu.</p><p>\u015e\u0131rnak'ta kaybolan iki \u00e7ocuk, 4'\u00fcnc\u00fc g\u00fcnde bulundu. </p><p>\u0130dil il\u00e7esine ba\u011fl\u0131 Oyal\u0131 k\u00f6y\u00fcnde ya\u015fayan E.D. (14) ile E.A. (15) 7 Ekim\u2019de il\u00e7e merkezinde yat\u0131l\u0131 kald\u0131klar\u0131 Kur\u2019an kursundan \u00e7antalar\u0131n\u0131 alarak ayr\u0131ld\u0131.</p><p>\u00c7ocuklar geri d\u00f6nmeyince, kurs y\u00f6netimi ailelere haber verdi. Ailelerin durumu bildirmesi \u00fczerine polis ekipleri, \u00e7ocuklar\u0131n bulunmas\u0131 i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fma ba\u015flatt\u0131.</p><p>\u015e\u0131rnak Valili\u011fi, ekiplerin \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131yla \u00e7ocuklar\u0131n bulundu\u011funu duyurdu. Valilik a\u00e7\u0131klamas\u0131nda \u015fu ifadelere yer verildi:</p><p>\"7 Ekim g\u00fcn\u00fc \u0130dil \u0130l\u00e7e Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc\u2019ne E.A. (15) ve E.D. (14) isimli \u00e7ocuklar\u0131n aileleri kay\u0131p ba\u015fvurusunda bulunmu\u015ftur. Konu ile ilgili ekiplerimizce yap\u0131lan \u00e7al\u0131\u015fmalar neticesinde 10 Ekim g\u00fcn\u00fc E.A. ve E.D. isimli iki \u00e7ocu\u011fumuz sa\u011f salim bulunmu\u015ftur.\"</p>"
    },
    {
        "title": "Mehmet\u00e7ik, \"Ate\u015f Serbest\"te hedefleri tam isabetle vurdu",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/turkiye/mehmetcik-ates-serbestte-hedefleri-tam-isabetle-vurdu,y-HglFygJ0GWf8o-U2L4Zg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-rZaNNWPJUGt9uK-FoGKzA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Gshzrp62iE6TrfYkJP8qTA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/NGzhqgi850ypmxxO638ghQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/pZCefKzsrUGzVnQV-R1Mbw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/svBzmgHbwEyCdKukq8uhDw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tCRY3gDqk06yhAo69iO99A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yDCY24tM1EO9yXFTKhtxAA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/N7uVOn3csESs2KEpJF7KoA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rwghVb1sAES6895Z9mcycg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/UlBOChkyzk2X0FdTsMxf2Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mR3yA5ahvEK7O3KPkhLAgQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/X079cidfO0Wv329h-wS-Yw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OCSDrkx41U-YS2P4UDWkzg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fJnflW9sSE2tAu1KPUZ-lA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/y_iEwPwlp0SH2EwoKjQjJg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/B_wld_1kwkCcx3uvmoO0YQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Ik74Cr1La0-7Vcs-EcwCrQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/EzN4Ex4S7kGkjJnwW92sEA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vUgBoN-XsU2tJbExYa_v3Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Rh3qpfcGtk6J7kRqVbHkww.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Af54CgSig0GAhshJUeRi2w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kk25pHjC2EazMf6YqHADOA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6gX0RM6TTkeL6anBDV3fsQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/pBZ-kA2Wo0KwiiwWyUBptQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xF6eZa5PWkaKHyjmDCD0iQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/v_4dpjYdI0-E0skDI4rn_A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/u_NU61ecsEifgQxjUQ-0-Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/TKWNww7obkylgqnxDzQGpQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/NHx3dJjoD0-IKpVdy6BzQQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Mehmet\u00e7ik, \" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-rZaNNWPJUGt9uK-FoGKzA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>T\u00fcrk Silahl\u0131 Kuvvetleri'nin (TSK) ate\u015f g\u00fcc\u00fcn\u00fcn sergilendi\u011fi \"Ate\u015f Serbest-2024\" faaliyetinde hedefler, aralar\u0131nda milli imkanlarla \u00fcretilen yeni nesil F\u0131rt\u0131na ob\u00fcs\u00fc, F-16 sava\u015f u\u00e7a\u011f\u0131, ATAK helikopteri, Cirit ve UMTAS ile OMTAS f\u00fczelerinin oldu\u011fu silah sistemlerince tam isabetle vurularak imha edildi. Milli Savunma Bakan\u0131 Ya\u015far G\u00fcler ve TSK komuta kademesinin de izledi\u011fi faaliyette, 995 personel g\u00f6rev ald\u0131, 49 silah ve silah sistemi kullan\u0131ld\u0131.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Gshzrp62iE6TrfYkJP8qTA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\"Ate\u015f Serbest-2024\" faaliyetinin Se\u00e7kin G\u00f6zlemci G\u00fcn\u00fc, Milli Savunma Bakan\u0131 Ya\u015far G\u00fcler, Genelkurmay Ba\u015fkan\u0131 Orgeneral Metin G\u00fcrak, Kara Kuvvetleri Komutan\u0131 Orgeneral Sel\u00e7uk Bayraktaro\u011flu, Hava Kuvvetleri Komutan\u0131 Orgeneral Ziya Cemal Kad\u0131o\u011flu ile milli savunma bakan yard\u0131mc\u0131lar\u0131 ve ordu komutanlar\u0131n\u0131n da kat\u0131l\u0131m\u0131yla ger\u00e7ekle\u015ftirildi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/NGzhqgi850ypmxxO638ghQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>TSK'n\u0131n ate\u015f g\u00fcc\u00fcn\u00fc g\u00f6stererek cayd\u0131r\u0131c\u0131l\u0131k sa\u011flamay\u0131, envanterindeki silahlar\u0131n hedefteki etkisini g\u00f6stermeyi ve kuvvetler aras\u0131 ate\u015f deste\u011finin koordinasyonunu geli\u015ftirmeyi ama\u00e7layan m\u00fc\u015fterek faaliyete, kuvvet komutanl\u0131klar\u0131 ve \u00d6zel Kuvvetler Komutanl\u0131\u011f\u0131ndan 995 personel kat\u0131ld\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/pZCefKzsrUGzVnQV-R1Mbw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>F-16 sava\u015f u\u00e7aklar\u0131n\u0131n yan\u0131 s\u0131ra ATAK taarruz helikopterleri ile 49 silah ve silah sisteminin g\u00f6rev ald\u0131\u011f\u0131 faaliyet, Ankara'n\u0131n Polatl\u0131 il\u00e7esindeki General Nahit \u015eeno\u011flu At\u0131\u015f ve Tatbikat B\u00f6lgesi'nde icra edildi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/svBzmgHbwEyCdKukq8uhDw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130lk olarak Pen\u00e7e serisi dahil bir\u00e7ok harekatta etkin olarak kullan\u0131lan yerli \u00fcretim milli piyade t\u00fcfek at\u0131\u015flar\u0131n\u0131n ger\u00e7ekle\u015ftirildi\u011fi faaliyette, keskin ni\u015fanc\u0131 timleri de hedefleri vurdu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tCRY3gDqk06yhAo69iO99A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Keskin ni\u015fanc\u0131lar\u0131n 600 metre ve bir kilometre mesafedeki k\u00fc\u00e7\u00fck cam hedeflere yapt\u0131klar\u0131 isabetli at\u0131\u015flar, protokol \u00fcyelerince be\u011feniyle takip edildi. At\u0131\u015flarda yerli \u00fcretim KNT-76, Bora-12 ve KN-12 keskin ni\u015fanc\u0131 t\u00fcfekleri de kullan\u0131ld\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yDCY24tM1EO9yXFTKhtxAA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\"Tek at\u0131\u015f, tek vuru\u015f\" slogan\u0131yla yap\u0131lan keskin ni\u015fanc\u0131 at\u0131\u015flar\u0131 sonras\u0131nda makineli t\u00fcfek at\u0131\u015flar\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftirildi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/N7uVOn3csESs2KEpJF7KoA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00d6zel e\u011fitim alan personellerce yap\u0131lan at\u0131\u015flar sonucu hedefler ba\u015far\u0131yla imha edildi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rwghVb1sAES6895Z9mcycg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130stihkam birliklerince may\u0131nl\u0131 sahalardan ge\u00e7it a\u00e7\u0131lmas\u0131 g\u00f6revinin yerine getirilmesinden sonra u\u00e7aksavar, z\u0131rhl\u0131 personel ta\u015f\u0131y\u0131c\u0131 \u00fczerine monte edilen SARP silah sistemleri ve bomba atar at\u0131\u015flar\u0131na ge\u00e7ildi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/UlBOChkyzk2X0FdTsMxf2Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Daha sonra hareket halindeki tank tak\u0131m\u0131, \u00f6nce duran, ard\u0131ndan hareketli hedefleri ate\u015f alt\u0131na ald\u0131. Sonras\u0131nda z\u0131rhl\u0131 muharebe ara\u00e7lar\u0131ndaki toplar hedefleri vurdu. Hedeflerin tam isabetle imha edildi\u011fi at\u0131\u015flar\u0131, tanksavar at\u0131\u015flar\u0131 izledi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mR3yA5ahvEK7O3KPkhLAgQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Faaliyet sahas\u0131ndaki tanklar\u0131n, sis havanlar\u0131 kullanarak mevziler aras\u0131nda ger\u00e7ekle\u015ftirdi\u011fi hareketin ard\u0131ndan yakla\u015f\u0131k 5 bin metredeki hedefe Kornet taraf\u0131ndan \"nokta at\u0131\u015f\u0131\" yap\u0131ld\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/X079cidfO0Wv329h-wS-Yw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Havan ve ob\u00fcs bataryalar\u0131n\u0131n hedef b\u00f6lgelerini ate\u015f alt\u0131na almas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan faaliyette yerli \u00fcretim yeni nesil F\u0131rt\u0131na ob\u00fcslerinin at\u0131\u015flar\u0131na ge\u00e7ildi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OCSDrkx41U-YS2P4UDWkzg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>F\u0131rt\u0131na ob\u00fcslerinin hedeflerini \"hedefte zaman\" anlay\u0131\u015f\u0131 ile tam isabetle vurmas\u0131 sonras\u0131nda \"Skorsky\" tipi helikopterler, toplar\u0131 ve CH-47 Chinook nakliye helikopterleri, m\u00fchimmat dolu konteynerleri alana ta\u015f\u0131d\u0131. Faaliyet sahas\u0131na havadan ta\u015f\u0131nan toplar\u0131n hedeflere y\u00f6nelik yapt\u0131\u011f\u0131 \"g\u00f6rerek at\u0131\u015f\u0131n\" sonras\u0131nda ob\u00fcslerce tesir at\u0131\u015f\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftirildi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fJnflW9sSE2tAu1KPUZ-lA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>At\u0131\u015flar\u0131n ayn\u0131 anda hedefe d\u00fc\u015fmesiyle ba\u015far\u0131yla ger\u00e7ekle\u015ftirilen at\u0131\u015f\u0131n sonras\u0131nda ATAK taarruz helikopterinden olu\u015fan helikopter taburu faaliyet alan\u0131na geldi. ATAK helikopterleri C\u0130R\u0130T, L-UMTAS ve tanksavar f\u00fczeleri ile at\u0131\u015f yapt\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/y_iEwPwlp0SH2EwoKjQjJg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Hedeflerin tam isabetle imhas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan faaliyet sahas\u0131na, Hava Kuvvetleri Komutanl\u0131\u011f\u0131na ba\u011fl\u0131 iki F-16 sava\u015f u\u00e7a\u011f\u0131 geldi ve ayr\u0131 hedeflere at\u0131\u015f ger\u00e7ekle\u015ftirdi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/B_wld_1kwkCcx3uvmoO0YQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ard\u0131ndan AKINCI T\u0130HA belirlenen hedefleri MAM-T ve MAM-L f\u00fczeleri ile tam isabetle vurdu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Ik74Cr1La0-7Vcs-EcwCrQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Sonras\u0131nda motorlu yama\u00e7 para\u015f\u00fct\u00fc ekiplerince u\u00e7u\u015f g\u00f6sterisi yap\u0131ld\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/EzN4Ex4S7kGkjJnwW92sEA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>General Nahit \u015eeno\u011flu At\u0131\u015f ve Tatbikat B\u00f6lgesi'ndeki faaliyeti Bakan G\u00fcler ve TSK komuta kademesiyle, \u00e7ok say\u0131da subay ve astsubay temel kursiyerinin yan\u0131 s\u0131ra askeri \u00f6\u011frenciler de takip etti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vUgBoN-XsU2tJbExYa_v3Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>TSK'n\u0131n ate\u015f g\u00fcc\u00fcn\u00fcn sergilendi\u011fi \"Ate\u015f Serbest- 2024\" faaliyeti kapsam\u0131nda a\u00e7\u0131lan silah ve sistemlerin yer ald\u0131\u011f\u0131 sergi, subay ve astsubay temel kursiyeri ile askeri \u00f6\u011frencilerce ziyaret edildi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Rh3qpfcGtk6J7kRqVbHkww.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Tatbikat \u00f6ncesinde Kara Kuvvetleri EDOK Komutan\u0131 Korgeneral Zorlu Topalo\u011flu taraf\u0131ndan faaliyete ili\u015fkin sunum da yap\u0131ld\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Af54CgSig0GAhshJUeRi2w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Milli imkanlarla \u00fcretilen yeni nesil F\u0131rt\u0131na ob\u00fcs\u00fcn\u00fcn de aralar\u0131nda bulundu\u011fu bir \u00e7ok silah ve silah sistemi de faaliyet kapsam\u0131nda ilk kez sahneye \u00e7\u0131kt\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kk25pHjC2EazMf6YqHADOA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6gX0RM6TTkeL6anBDV3fsQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/pBZ-kA2Wo0KwiiwWyUBptQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xF6eZa5PWkaKHyjmDCD0iQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/v_4dpjYdI0-E0skDI4rn_A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/u_NU61ecsEifgQxjUQ-0-Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/TKWNww7obkylgqnxDzQGpQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/NHx3dJjoD0-IKpVdy6BzQQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure></section>"
    },
    {
        "title": "\u0130stanbul'da feci olay: \u00dcniversite \u00f6\u011frencisi yolda y\u00fcr\u00fcrken \u00f6l\u00fcmden d\u00f6nd\u00fc",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/turkiye/istanbulda-feci-olay-universite-ogrencisi-yolda-yururken-olumden-dondu,1yjjdy9BL0CUGIg6ik6GhQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/QLblY9PdF0KM0mmWg3WWVg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LMnlpqveJ0iSB4P__PHBgw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KD6UV4FXi0ywXXtJkGOAsw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SLMaOQOT2kudvBFHHTxZ6g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wX1FfUVyK02bgsURcGLKcQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/FAcRCKt5ek6w3nqqXXOejw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wnim6KGxCk65TQQEpUqVkQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/53st0GAlt06BfAhapcWAaA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3yrjWvhcLkmwgP9_9-7zCg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"\u0130stanbul'da feci olay: \u00dcniversite \u00f6\u011frencisi yolda y\u00fcr\u00fcrken \u00f6l\u00fcmden d\u00f6nd\u00fc\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/QLblY9PdF0KM0mmWg3WWVg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u0130stanbul Sar\u0131yer'de derse giden \u00fcniversite \u00f6\u011frencisi 20 ya\u015f\u0131ndaki Emir \u00d6ks\u00fczo\u011flu'nun ba\u015f\u0131na, yolda y\u00fcr\u00fcd\u00fc\u011f\u00fc esnada 1. kattan demir korkuluk d\u00fc\u015ft\u00fc. \u00c7arpma sonucu yaralanan ve hastaneye kald\u0131r\u0131lan gencin ba\u015f\u0131na diki\u015f at\u0131ld\u0131\u011f\u0131 ve hayati tehlikesinin olmad\u0131\u011f\u0131 \u00f6\u011frenildi.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LMnlpqveJ0iSB4P__PHBgw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130stanbul'un Sar\u0131yer il\u00e7esi Ayaza\u011fa'da \u00f6zel bir \u00fcniversitede Yaz\u0131l\u0131m M\u00fchendisli\u011fi okuyan Emir \u00d6ks\u00fczo\u011flu (20), 8 Ekim Sal\u0131 g\u00fcn\u00fc saat 09.00 s\u0131ralar\u0131nda \u00fcniversiteye gitmek i\u00e7in evinden \u00e7\u0131kt\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KD6UV4FXi0ywXXtJkGOAsw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130ddiaya g\u00f6re gen\u00e7 \u00f6\u011frenci yolda y\u00fcr\u00fcd\u00fc\u011f\u00fc s\u0131rada, bir i\u015f yerinin 1. kat\u0131ndaki demir korkuluk yerinden \u00e7\u0131karak a\u015fa\u011f\u0131ya d\u00fc\u015ft\u00fc. Demir korkuluk o s\u0131rada yolda y\u00fcr\u00fcyen \u00d6ks\u00fczo\u011flu\u2019nun ba\u015f\u0131na \u00e7arpt\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SLMaOQOT2kudvBFHHTxZ6g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Deh\u015fet anlar\u0131 g\u00fcvenlik kameras\u0131yla da g\u00f6r\u00fcnt\u00fclendi. G\u00f6r\u00fcnt\u00fclerde, bir \u00f6\u011frenci grubu y\u00fcr\u00fcy\u00fcp uzakla\u015f\u0131yor. Hemen ard\u0131ndan gelen \u00fcniversite \u00f6\u011frencisinin ba\u015f\u0131na demir korkuluk d\u00fc\u015f\u00fcyor. Gen\u00e7 yere savrulurken, \u00e7evredekiler ko\u015farak yan\u0131na geliyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wX1FfUVyK02bgsURcGLKcQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00c7arpman\u0131n etkisiyle yere savrulan \u00f6\u011frenci, ba\u015f\u0131ndan yaraland\u0131. \u00c7evredekilerin ihbar\u0131yla olay yerine sa\u011fl\u0131k ve polis ekibi sevk edildi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/FAcRCKt5ek6w3nqqXXOejw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>K\u0131sa s\u00fcrede olay yerine gelen sa\u011fl\u0131k ekipleri, \u00d6ks\u00fczo\u011flu\u2019nu yapt\u0131klar\u0131 ilk m\u00fcdahalenin ard\u0131ndan ambulansla \u015ei\u015fli\u2019deki Okmeydan\u0131 Prof. Dr. Cemil Ta\u015f\u00e7\u0131o\u011flu Hastanesi'ne kald\u0131rarak tedavi alt\u0131na ald\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wnim6KGxCk65TQQEpUqVkQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Gencin ba\u015f\u0131na diki\u015f at\u0131ld\u0131\u011f\u0131 ve hayati tehlikesinin olmad\u0131\u011f\u0131 \u00f6\u011frenildi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/53st0GAlt06BfAhapcWAaA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Polis, olayla ilgili \u00e7al\u0131\u015fma ba\u015flatt\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3yrjWvhcLkmwgP9_9-7zCg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Olayla ilgili a\u00e7\u0131klama yapan Emir \u00d6ks\u00fczo\u011flu \u015f\u00f6yle konu\u015ftu:\n\"Kafamda ne k\u0131r\u0131k var ne beyin kanamas\u0131 ne de kafa travmas\u0131. Yani sadece a\u00e7\u0131k bir yarayla atlatt\u0131m. \u015eanss\u0131zl\u0131k i\u00e7erisinde \u015fans denilebilir. Bana dedikleri d\u00fc\u015fen \u015fey, 1 metre civar\u0131nda h\u0131rs\u0131z girmesin diye pencere \u00f6n\u00fcne konulan yap\u0131lm\u0131\u015f bir \u015feydi. Tahmini 10 kilogram a\u011f\u0131rl\u0131\u011f\u0131nda bir demir olabilir. \u0130\u015f g\u00fcvenli\u011fi olmas\u0131 laz\u0131m. \u0130\u015f g\u00fcvenli\u011finin olmad\u0131\u011f\u0131 yerlerde b\u00f6yle \u015feyler olmas\u0131 muhtemel. Hukuki s\u00fcre\u00e7 ba\u015flat\u0131lacak.\"</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "\u00d6zel halk otob\u00fcs\u00fcndeki cinayete tutuklama",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/ozel-halk-otobusundeki-cinayete-tutuklama,W_ceIZwqJUWSPqnaGkgiLQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/o-VcOgmNSUO7tfXWkie_xg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jEcyI5m7GkSmboeS_DTm2w.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/q8uLIoDBB0GxKnuVQVB4Lg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/UW63k0J8F0SCVVqH6Zz2yQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"\u00d6zel halk otob\u00fcs\u00fcndeki cinayete tutuklama\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/o-VcOgmNSUO7tfXWkie_xg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Kocaeli'nin Karam\u00fcrsel il\u00e7esinde, \u00f6zel halk otob\u00fcs\u00fcnde husumetli oldu\u011fu Enes Yi\u011fit Toraman'\u0131 b\u0131\u00e7aklayarak \u00f6ld\u00fcren e\u015finin day\u0131s\u0131 Volkan A. tutukland\u0131.</p>\u00d6zel halk otob\u00fcs\u00fcnde d\u00fcn, Enes Yi\u011fit Toraman, hatt\u0131n ilk dura\u011f\u0131 olan Karam\u00fcrsel Otogar\u0131\u2019ndan \u00f6zel halk otob\u00fcs\u00fcne bindi.   Otob\u00fcs, 4 Temmuz dura\u011f\u0131na geldi\u011fi s\u0131rada Toraman, otob\u00fcse binen ve e\u015finin day\u0131s\u0131 Volkan A.'n\u0131n b\u0131\u00e7akl\u0131 sald\u0131r\u0131s\u0131na u\u011frad\u0131.<img alt=\"Enes Yi\u011fit Toraman\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jEcyI5m7GkSmboeS_DTm2w.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u015e\u00fcpheli olay yerinden ka\u00e7arken \u00e7evredekilerin ihbar\u0131 \u00fczerine adrese sa\u011fl\u0131k ve polis ekibi sevk edildi.  A\u011f\u0131r yaralanan Toraman, sa\u011fl\u0131k ekiplerinin ilk m\u00fcdahalesinin ard\u0131ndan Karam\u00fcrsel Devlet Hastanesi\u2019ne kald\u0131r\u0131ld\u0131.</p><p>Toraman, doktorlar\u0131n t\u00fcm m\u00fcdahalesine ra\u011fmen hayat\u0131n\u0131 kaybetti.</p><p><strong>TAK\u0130P ED\u0130P AYNI OTOB\u00dcSE B\u0130NM\u0130\u015e</strong></p><p>Olayla ilgili \u00e7al\u0131\u015fma ba\u015flatan polis ekipleri, Volkan A.'y\u0131 k\u0131sa s\u00fcre sonra G\u00f6lc\u00fck il\u00e7esinde yakalad\u0131.</p><img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/q8uLIoDBB0GxKnuVQVB4Lg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><strong>KA\u00c7ARAK EVLENM\u0130\u015e</strong>  Sald\u0131rgan g\u00f6zalt\u0131na al\u0131n\u0131rken olay\u0131n ayr\u0131nt\u0131lar\u0131 da ortaya \u00e7\u0131kt\u0131.\u00a0 Volkan A.'n\u0131n ye\u011feninin Enes Yi\u011fit Toraman ile ka\u00e7arak evlendi\u011fi, bu nedenle aralar\u0131nda husumet oldu\u011fu \u00f6\u011frenildi.  Olaydan bir \u00f6nceki g\u00fcn Volkan A. ile Enes Yi\u011fit Toraman'\u0131n telefonda tart\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 da belirlendi. Volkan A.'n\u0131n Enes Yi\u011fit Toraman'\u0131 takip ederek ayn\u0131 otob\u00fcse bindi\u011fi tespit edildi.<img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/UW63k0J8F0SCVVqH6Zz2yQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" />Emniyetteki i\u015flemlerinin ard\u0131ndan Karam\u00fcrsel Adliyesi'ne sevk edilen zanl\u0131, \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131\u011f\u0131 n\u00f6bet\u00e7i sulh ceza hakimli\u011fince tutukland\u0131.  <strong>NE OLMU\u015eTU?</strong>  Enes Yi\u011fit Toraman (29), d\u00fcn Karam\u00fcrsel Otogar\u0131'ndan \u0130zmit'e giden \u00f6zel halk otob\u00fcs\u00fcnde, 4 Temmuz Mahallesi'ndeki duraktan araca binen V.A'n\u0131n (39) b\u0131\u00e7akl\u0131 sald\u0131r\u0131s\u0131na u\u011fram\u0131\u015f, kald\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131 Karam\u00fcrsel Devlet Hastanesi'nde hayat\u0131n\u0131 kaybetmi\u015fti. Olay yerinden ka\u00e7an zanl\u0131, ba\u015fka bir \u00f6zel halk otob\u00fcs\u00fcnde polis ekiplerince yakalanm\u0131\u015ft\u0131."
    },
    {
        "title": "Meme kanseri uyar\u0131s\u0131 i\u00e7in K\u0131z Kulesi'ne pembe kurdele as\u0131ld\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/turkiye/meme-kanseri-uyarisi-icin-kiz-kulesine-pembe-kurdele-asildi,5fmrq5UlwEeyZz8Tu4BaAQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xN_-RSCg0Umh4Ap5nSTZDQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/VaSG49_KlUKj50DeOZ6XnA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/2zpj1VWNHUKQ9G5GbvY0yw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/PZvPQNj_hEyC1JTNmjNr_w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/VSmzMd5yDkaVAZoYPr8tSg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/MRM62UqY7k682EH_2ORVUw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DldrZSam-kK4nd4S5kFvsA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/T9ZDfRs71kiIhKOD64ctqg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Q1W6fdvgyU65y3RwDug_JA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rmIbIV8DKkmK8Nas70zXQg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Of-d9pIlfU2wjBxiMvDYow.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Meme kanseri uyar\u0131s\u0131 i\u00e7in K\u0131z Kulesi'ne pembe kurdele as\u0131ld\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xN_-RSCg0Umh4Ap5nSTZDQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Her y\u0131l\u0131n ekim ay\u0131, Meme Kanseri Fark\u0131ndal\u0131k Ay\u0131 olarak kutlan\u0131yor. Etkinlikler kapsam\u0131nda \u00dcsk\u00fcdar'daki K\u0131z Kulesi'ne pembe kurdele as\u0131ld\u0131.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/VaSG49_KlUKj50DeOZ6XnA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00dcsk\u00fcdar'daki K\u0131z Kulesi'nde d\u00f6viz ve pankartlarla meme kanserinde erken te\u015fhisin \u00f6nemine dikkat \u00e7ekildi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/2zpj1VWNHUKQ9G5GbvY0yw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Meme kanserinin sembol\u00fc haline gelen pembe kurdele K\u0131z Kulesi'ne, hastane y\u00f6neticileri, onkoloji hekimleri, sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 ve kat\u0131l\u0131mc\u0131larca as\u0131ld\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/PZvPQNj_hEyC1JTNmjNr_w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Genel Cerrahi ve Meme Cerrahisi Uzman\u0131 Prof. Dr. Deniz B\u00f6ler, fark\u0131ndal\u0131k ay\u0131nda meme kanserine dikkati \u00e7ekmek istediklerini s\u00f6yledi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/VSmzMd5yDkaVAZoYPr8tSg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Tarihi ve mekansal \u00f6zellikleri olan pek \u00e7ok an\u0131tta pembe kurdele etkinliklerinin s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc anlatan B\u00f6ler, \"Biz de \u0130stanbul'da hem \u0130stanbul'un simgelerinden birisi olan hem de k\u0131zlar\u0131 ve kad\u0131nlar\u0131 temsil eden K\u0131z Kulesi'nde b\u00f6yle bir etkinlik yapmay\u0131 ama\u00e7lad\u0131k. Bizim hedefimiz meme kanserine dikkati \u00e7ekmek, bu konudaki fark\u0131ndal\u0131\u011f\u0131 artt\u0131rmak.\" dedi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/MRM62UqY7k682EH_2ORVUw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>D\u00fcnyada milyonlarca kad\u0131na her y\u0131l meme kanseri tan\u0131s\u0131 konuldu\u011funa dikkati \u00e7eken B\u00f6ler, \"Bu konuda ne hastalar\u0131m\u0131z ne de hasta yak\u0131nlar\u0131 yaln\u0131z de\u011filler. Biz kanseri yenebiliriz. Kendi kendini muayeneyle erken te\u015fhisle, kanserden korkmayarak, g\u00f6z\u00fcn\u00fc kapatmayarak, fark\u0131na vararak ve birbirimize destek olarak bu hastal\u0131ktan kurtulabiliriz.\" dedi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DldrZSam-kK4nd4S5kFvsA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\"Erken te\u015fhis hayat kurtar\u0131r.\" ifadelerini kullanan B\u00f6ler, \"D\u00fcnyada, T\u00fcrkiye de dahil olmak \u00fczere kad\u0131nlar\u0131n y\u00fczde 30 ila 40'\u0131n\u0131 sadece tedaviye ula\u015famad\u0131klar\u0131 ve te\u015fhiste ge\u00e7 kal\u0131nd\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in kaybettik. Ama erken tan\u0131s\u0131 olan kad\u0131nlarda neredeyse y\u00fczde 100'e varan ba\u015far\u0131 oranlar\u0131 yakal\u0131yorsunuz. Bu, bizim elimizdeyken bu \u015fans\u0131 kullanmak istiyoruz.\" diye konu\u015ftu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/T9ZDfRs71kiIhKOD64ctqg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kat\u0131l\u0131mc\u0131lar, daha sonra pembe kurdele as\u0131lan kule \u00f6n\u00fcnde pankartlar\u0131yla hat\u0131ra foto\u011fraf\u0131 \u00e7ektirdi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Q1W6fdvgyU65y3RwDug_JA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rmIbIV8DKkmK8Nas70zXQg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Of-d9pIlfU2wjBxiMvDYow.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Manisa'daki orman yang\u0131n\u0131 kontrol alt\u0131nda",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/turkiye/manisadaki-orman-yangini-kontrol-altinda,VzWMMvexvECmgwnHje9eyg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/HG3cvvyrZEmvXPBGMkROsQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Mkg7MVZSZ0q3paEPYO1hog.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Xf7wQyam4UalCcIdA04nmA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/CYPqmiqGzkSbgEVHowN0tg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Manisa'daki orman yang\u0131n\u0131 kontrol alt\u0131nda\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/HG3cvvyrZEmvXPBGMkROsQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Manisa'n\u0131n K\u0131rka\u011fa\u00e7 il\u00e7esinde tar\u0131m arazisinde ba\u015flay\u0131p ormanl\u0131k alana s\u0131\u00e7rayan yang\u0131n kontrol alt\u0131na al\u0131nd\u0131.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Mkg7MVZSZ0q3paEPYO1hog.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Manisa'n\u0131n K\u0131rka\u011fa\u00e7 il\u00e7esi S\u00f6\u011f\u00fctalan Mahallesi yak\u0131nlar\u0131ndaki bir tarlada saat 12.40 s\u0131ralar\u0131nda ba\u015flayan yang\u0131n, tarlan\u0131n biti\u015fi\u011findeki ormanl\u0131k alana s\u0131\u00e7rad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Xf7wQyam4UalCcIdA04nmA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130hbar \u00fczerine b\u00f6lgeye \u0130zmir Orman B\u00f6lge M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc'ne ait 4 u\u00e7ak, 2 helikopter, 16 araz\u00f6z ve 7 su ikmal arac\u0131 sevk edildi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/CYPqmiqGzkSbgEVHowN0tg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Yang\u0131n, ekiplerin havadan ve karadan m\u00fcdahalesiyle kontrol alt\u0131na al\u0131nd\u0131.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Kay\u0131p Rojin Kabai\u015f\u2019ten g\u00fcnler sonra ize ula\u015f\u0131ld\u0131: Gen\u00e7 k\u0131z\u0131n ba\u015f\u00f6rt\u00fcs\u00fc k\u0131y\u0131ya vurdu",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/turkiye/kayip-rojin-kabaistengunler-sonra-ize-ulasildi-genc-kizin-basortusu-kiyiya-vurdu,TkBa4gXRS0CkJ1_ck-yxog",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Ahd062sd0kmdcAp9LKrQPw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/32rT1IDzAkyefUtm57FYhQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/g2sTvhjFSEWLx2EONZKZkw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wqZ_ZGcfYEehiRksee0yAg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hlLIUklbkkKTKaxTRPEPmA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wC4kCSUAP0moIp7qTOhHsw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rVatnmQJf02Nk2yinMI0_A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Q4WpnSf4VkGHj4GXLMxlTA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/o4b2yjjYakGlpG7EWFEtzQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/TtCf4t_-ZkGLZTMFmt1PAQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Kay\u0131p Rojin Kabai\u015f\u2019ten g\u00fcnler sonra ize ula\u015f\u0131ld\u0131: Gen\u00e7 k\u0131z\u0131n ba\u015f\u00f6rt\u00fcs\u00fc k\u0131y\u0131ya vurdu\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Ahd062sd0kmdcAp9LKrQPw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Van\u2019da kaybolan \u00fcniversite \u00f6\u011frencisi 21 ya\u015f\u0131ndaki Rojin Kabai\u015f\u2019i arama \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n 13\u2019\u00fcnc\u00fc g\u00fcn\u00fcnde bir ize ula\u015f\u0131ld\u0131. \u0130\u00e7i\u015fleri Bakan\u0131 Ali Yerlikaya, Van G\u00f6l\u00fc k\u0131y\u0131s\u0131nda gen\u00e7 k\u0131z\u0131n ba\u015f\u00f6rt\u00fcs\u00fcn\u00fcn bulundu\u011funu a\u00e7\u0131klad\u0131. Bakan Yerlikaya, sahile vuran ba\u015f\u00f6rt\u00fcs\u00fcn\u00fcn Rojin\u2019e ait oldu\u011funun ailesi taraf\u0131ndan do\u011fruland\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirdi.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/32rT1IDzAkyefUtm57FYhQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Van\u2019da kaybolan 21 ya\u015f\u0131ndaki \u00fcniversite \u00f6\u011frencisi Rojin Kabai\u015f\u2019i arama \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 13\u2019\u00fcnc\u00fc g\u00fcn\u00fcnde de devam ediyor.\nRojin'den hala haber yok: Telefon y\u00fcksek d\u00fczeyli \u015fifreliymi\u015f\nTelefonla konu\u015ftu, bankta oturdu, bir daha haber al\u0131namad\u0131: \u00dcniversiteli Rojin\u2019i arama \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 s\u00fcr\u00fcyor</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/g2sTvhjFSEWLx2EONZKZkw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Arkada\u015flar\u0131na \u00e7ak\u0131l ta\u015f\u0131 toplamak i\u00e7in sahile gidece\u011fini s\u00f6yleyen Van Y\u00fcz\u00fcnc\u00fc Y\u0131l \u00dcniversitesi (YY\u00dc) Okul \u00d6ncesi \u00d6\u011fretmenli\u011fi B\u00f6l\u00fcm\u00fc \u00f6\u011frencisi Kabai\u015f\u2019ten 27 Eyl\u00fcl\u2019den bu yana haber al\u0131nam\u0131yor.\nDaha \u00f6nce sahilde cep telefonu ve kulakl\u0131\u011f\u0131 bulunan Kabai\u015f\u2019i arama \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131nda g\u00fcnler sonra yeni bir ize daha ula\u015f\u0131ld\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wqZ_ZGcfYEehiRksee0yAg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Van G\u00f6l\u00fc k\u0131y\u0131s\u0131nda arama kurtarma k\u00f6pekleri, drone ile arama \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcren ekipler, Rojin Kabai\u015f\u2019e ait oldu\u011fu de\u011ferlendirilen ba\u015f\u00f6rt\u00fcs\u00fc buldu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hlLIUklbkkKTKaxTRPEPmA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bardak\u00e7\u0131 Mahallesi\u2019ne yakla\u015f\u0131k 150 metre uzakl\u0131kta Van G\u00f6l\u00fc sahilinde bulunan e\u015farp, yap\u0131lan incelemenin ard\u0131ndan \u0130l Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ekiplerince muhafaza alt\u0131na al\u0131nd\u0131.\n\u0130\u00e7i\u015fleri Bakan\u0131 Ali Yerlikaya, sosyal medya hesab\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada bulunan ba\u015f\u00f6rt\u00fcs\u00fcn\u00fcn gen\u00e7 k\u0131za ait oldu\u011funun Rojin\u2019in ailesi taraf\u0131ndan do\u011fruland\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade etti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wC4kCSUAP0moIp7qTOhHsw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Van Y\u00fcz\u00fcnc\u00fc Y\u0131l \u00dcniversitesi (YY\u00dc) E\u011fitim Fak\u00fcltesi \u00c7ocuk Geli\u015fimi B\u00f6l\u00fcm\u00fc 1'inci s\u0131n\u0131f \u00f6\u011frencisi Rojin Kabai\u015f, 27 Eyl\u00fcl ak\u015fam\u0131 kald\u0131\u011f\u0131 yurtta ak\u015fam yeme\u011fini yedikten sonra d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kt\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rVatnmQJf02Nk2yinMI0_A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Geri d\u00f6nmeyen Rojin Kabai\u015f'e telefonla ula\u015famayan arkada\u015flar\u0131, 28 Eyl\u00fcl'de saat 12.00 s\u0131ralar\u0131nda polise haber verdi. Kabai\u015f'in 27 Eyl\u00fcl'de saat 18.30 s\u0131ralar\u0131nda Van G\u00f6l\u00fc Sahili'ne \u00e7ak\u0131l ta\u015f\u0131 toplamaya gidece\u011fini s\u00f6yledi\u011fi, birlikte gitmeyi teklif etti\u011fi arkada\u015f\u0131n\u0131n olumsuz yan\u0131t verdi\u011fi tespit edildi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Q4WpnSf4VkGHj4GXLMxlTA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kabai\u015f'in arkada\u015flar\u0131, 28 Eyl\u00fcl'de Van G\u00f6l\u00fc Sahili'nde Rojin'e ait cep telefonu, kulakl\u0131k, kek ve su bulundu.\nTelefon incelenmek \u00fczere polise teslim edildi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/o4b2yjjYakGlpG7EWFEtzQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Telefonla konu\u015ftu\u011fu annesine markete gidip, kahve, su ve kek alaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yleyen Rojin i\u00e7in polis, Jandarma Sahil G\u00fcvenlik, AFAD ve B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi'nin itfaiye ekipleri arama \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 ba\u015flatt\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/TtCf4t_-ZkGLZTMFmt1PAQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>G\u00f6n\u00fcll\u00fc arama-kurtarma ekiplerinin de kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalara, polis ekipleri havadan da destek veriyor. \u00c7anakkale \u0130l Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc'nden g\u00f6nderilen yandan taramal\u0131 sonar cihaz\u0131 ile jandarman\u0131n su \u00fcst\u00fc radar cihaz\u0131 da arama \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131nda kullan\u0131l\u0131yor.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "\u0130kbal vah\u015fice katledilmi\u015fti: Edirnekap\u0131 surlar\u0131nda demir bariyerli \u00f6nlem",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/turkiye/ikbal-vahsice-katledilmisti-edirnekapi-surlarinda-demir-bariyerli-onlem,CkNP1y8fhkuzCN-_8xKguw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8LL9S-uA0Emdvonvyul6Tg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/r0VNrDHcS0-zKnQ_D3-lSA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/oKZ0ydxaGEqGREZEm8R1sg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/y3PXju_szUiXITkMDW0_-Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-n6rWhyb1E6NI12jHKOYIg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hcXq15SqekCJLQYqtqzUsA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_3h9-CkLJEai92sGwSKlHA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/CibS9zf1SUGXSQE42TpB9g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7KwkuDBpJU2kV7ycYkN9og.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"\u0130kbal vah\u015fice katledilmi\u015fti: Edirnekap\u0131 surlar\u0131nda demir bariyerli \u00f6nlem\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8LL9S-uA0Emdvonvyul6Tg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u0130stanbul'da 19 ya\u015f\u0131ndaki Semih \u00c7elik'in \u0130kbal Uzuner isimli gen\u00e7 k\u0131z\u0131 vah\u015fice \u00f6ld\u00fcrd\u00fckten sonra atlayarak intihar etti\u011fi Edirnekap\u0131 surlar\u0131nda g\u00fcvenlik \u00f6nlemi al\u0131nd\u0131. Surlara \u00e7\u0131kan merdivenler, demir bariyerlerle kapat\u0131ld\u0131. Son zamanlarda surlara giden baz\u0131 sosyal medya kullan\u0131c\u0131lar\u0131, burada etkile\u015fim i\u00e7in videolar \u00e7ekmeye ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/r0VNrDHcS0-zKnQ_D3-lSA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130stanbul'da Semih \u00c7elik'in (19) iki gen\u00e7 k\u0131z\u0131 \u00f6ld\u00fcrd\u00fckten sonra intihar etti\u011fi Edirnekap\u0131 surlar\u0131na \u00e7\u0131kan merdivenler, g\u00fcvenlik \u00f6nlemleri kapsam\u0131nda demir bariyerlerle kapat\u0131ld\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/oKZ0ydxaGEqGREZEm8R1sg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Polis ekiplerinin, 4 Ekim'de meydana gelen olay\u0131n ard\u0131ndan Edirnekap\u0131 surlar\u0131na \u00e7\u0131kan merdivenlerin \u00f6n\u00fc ile \u00e7evresinde bekleyi\u015fleri s\u00fcr\u00fcyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/y3PXju_szUiXITkMDW0_-Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>G\u00fcvenlik \u00f6nlemleri kapsam\u0131nda surlara \u00e7\u0131kan merdivenlerin demir bariyerlerle kapat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fcld\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-n6rWhyb1E6NI12jHKOYIg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Baz\u0131 sosyal medya kullan\u0131c\u0131lar\u0131n\u0131n b\u00fcy\u00fck bir ac\u0131n\u0131n ya\u015fand\u0131\u011f\u0131 yerde TikTok videolar\u0131 \u00e7ekerek poz vermesi ve \u015fark\u0131lar s\u00f6ylemesi tepki toplam\u0131\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hcXq15SqekCJLQYqtqzUsA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bu arada surlar\u0131n \u00f6n\u00fcnden ge\u00e7en vatanda\u015flardan baz\u0131lar\u0131 olay yerine karanfil b\u0131rak\u0131rken baz\u0131lar\u0131 foto\u011fraf ve video \u00e7ekiyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_3h9-CkLJEai92sGwSKlHA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Psikolojik sorunlar\u0131 oldu\u011fu iddia edilen Semih \u00c7elik (19) 4 Ekim'de Ey\u00fcpsultan'daki evinde Ay\u015fenur Halil'i (19) bo\u011faz\u0131n\u0131 keserek, Fatih il\u00e7esinde \u0130kbal Uzuner'i (19) de kafas\u0131n\u0131 kesip v\u00fccudunu par\u00e7alara ay\u0131rarak vah\u015fice katletmi\u015fti. Cani, daha sonra Edirnekap\u0131 surlar\u0131ndan atlayarak intihar etmi\u015fti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/CibS9zf1SUGXSQE42TpB9g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00d6ld\u00fcr\u00fclen \u0130kbal Uzuner ve Ay\u015fenur Halil.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7KwkuDBpJU2kV7ycYkN9og.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Hangi hayvanlar tek t\u0131rnakl\u0131? Tek t\u0131rnak eti nedir?",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/hangi-hayvanlar-tek-tirnaklitek-tirnak-eti-nedir,H1_pJiJBkki2sB2E0bzgIA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Qhy73xP040yXStZxVQ93-A.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Hangi hayvanlar tek t\u0131rnakl\u0131? Tek t\u0131rnak eti nedir?\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Qhy73xP040yXStZxVQ93-A.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Tar\u0131m ve Orman Bakanl\u0131\u011f\u0131, taklit-ta\u011f\u015fi\u015f yap\u0131lan ve sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 tehlikeye d\u00fc\u015f\u00fcrebilecek g\u0131dalar\u0131n listesi ard\u0131ndan tek t\u0131rnakl\u0131 etler g\u00fcndeme geldi. \"Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 Tehlikeye D\u00fc\u015f\u00fcrecek G\u0131dalar\" listesinde \"Et ve Et \u00dcr\u00fcnleri\" grubunda \"Tek T\u0131rnakl\u0131 Eti Tespiti\" sebebiyle uygunsuz bulunan firmalar dikkat \u00e7ekti. Peki, tek t\u0131rnak eti nedir? Hangi hayvanlar tek t\u0131rnakl\u0131?</p><p>Tar\u0131m ve Orman Bakanl\u0131\u011f\u0131, t\u00fcketicilerin sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131 tehdit eden taklit ve ta\u011f\u015fi\u015f \u00fcr\u00fcnler listesini ilan etti. Sofralara sa\u011fl\u0131kl\u0131 diye sunulan baz\u0131 et \u00fcr\u00fcnlerinde, dana ve tavuk eti yerine at, domuz ve tek t\u0131rnakl\u0131 hayvan eti kar\u0131\u015ft\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131 ortaya \u00e7\u0131kt\u0131.</p><p><strong>TEK TIRNAKLI ET NED\u0130R?</strong>  \"Tek t\u0131rnakl\u0131 hayvanlar,\" ayaklar\u0131nda sadece bir t\u0131rna\u011fa sahip olan hayvanlar\u0131 tan\u0131mlar. \u00c7ift toynakl\u0131lar tak\u0131m\u0131n\u0131n gevi\u015f getiren hayvanlar\u0131n\u0131n aksine tek toynakl\u0131lar bitki sel\u00fclozunu midede de\u011fil ba\u011f\u0131rsaklarda sindirir. Atgiller, gergedanlar ve tapirler mevcut tek t\u0131rnakl\u0131 hayvan gruplar\u0131 aras\u0131ndad\u0131r.   <strong>HANG\u0130 HAYVANLAR TEK TIRNAKLIDIR?</strong>  Bu gruba en bilinen \u00f6rnekler aras\u0131nda:  Atlar: Yaln\u0131zca bir t\u0131rna\u011fa sahiptirler ve h\u0131zl\u0131 ko\u015fma yetenekleri ile bilinirler.  E\u015fekler: Atlara benzer, fakat genetik olarak farkl\u0131d\u0131rlar.  Zebra: Afrika'n\u0131n \u00f6zg\u00fcn tek t\u0131rnakl\u0131s\u0131d\u0131r ve siyah-beyaz \u00e7izgileri ile tan\u0131n\u0131r.  Gergedan: Gergedanlar\u0131n ayaklar\u0131 da tek t\u0131rnakl\u0131 olarak s\u0131n\u0131fland\u0131r\u0131l\u0131r, ancak t\u0131rnaklar\u0131 daha kal\u0131n ve geni\u015ftir.  Tek t\u0131rnakl\u0131lar, \"perissodactyla\" ad\u0131 verilen bir memeli grubuna aittir. Bu hayvanlar genellikle ot\u00e7uldur ve geni\u015f a\u00e7\u0131k alanlarda ya\u015farlar.</p>"
    },
    {
        "title": "Beyo\u011flu Belediyesi \u00f6n\u00fcnde korkutan patlama: Bina tahliye edildi",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/turkiye/beyoglu-belediyesi-onunde-korkutan-patlama-bina-tahliye-edildi,OaXnUA2yu02k_X7YEF-mDQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/iKkWV_DGukeyNW4GLrNqFg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mryJwtuCJ0S5v8TAmTcieg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lBlmSG6YdEOI3dsJKqak7A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SU9S95g0HEW1KvSWIS7vhg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/NNU8bIy1VU-CHWj0fJdDjw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/P44M3UlwJE2qvLBargTImA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Beyo\u011flu Belediyesi \u00f6n\u00fcnde korkutan patlama: Bina tahliye edildi\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/iKkWV_DGukeyNW4GLrNqFg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u0130stanbul'da Beyo\u011flu Belediyesi'nin \u00f6n\u00fcnde trafoda hen\u00fcz belirlenemeyen bir nedenle patlama meydana geldi. Binadaki \u00e7al\u0131\u015fanlar tedbir ama\u00e7l\u0131 tahliye edilirken, yang\u0131n itfaiyenin m\u00fcdahalesiyle s\u00f6nd\u00fcr\u00fcld\u00fc.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mryJwtuCJ0S5v8TAmTcieg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130stanbul'un Beyo\u011flu il\u00e7esi \u015ei\u015fhane'de bulunan Beyo\u011flu Belediyesi'nin bah\u00e7esindeki trafoda saat 13.00 s\u0131ralar\u0131nda hen\u00fcz belirlenmeyen bir nedenle patlama meydana geldi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lBlmSG6YdEOI3dsJKqak7A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Trafodan siyah dumanlar\u0131n y\u00fckseldi\u011fini g\u00f6renlerin ihbar\u0131yla olay yerine itfaiye ekipleri sevk edildi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SU9S95g0HEW1KvSWIS7vhg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>K\u0131sa s\u00fcrede olay yerine gelen itfaiye ekibi yang\u0131na k\u00f6p\u00fck s\u0131karak m\u00fcdahale etti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/NNU8bIy1VU-CHWj0fJdDjw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Beyo\u011flu Belediyesi \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 ise tedbir ama\u00e7l\u0131 binay\u0131 bo\u015faltt\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/P44M3UlwJE2qvLBargTImA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Yang\u0131n\u0131n s\u00f6nd\u00fcr\u00fclmesi ve duman tahliyesi yap\u0131ld\u0131ktan sonra personel yeniden i\u015f ba\u015f\u0131 yapt\u0131.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Husumetlisini sokak ortas\u0131nda pompal\u0131 t\u00fcfekle \u00f6ld\u00fcrd\u00fc",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/husumetlisini-sokak-ortasinda-pompali-tufekle-oldurdu,vwkuG591RECpz1RVsJTp2w",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vwrUYtp-kkK7CBuyDkgz0A.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4hf4ZQX_Q0asNnaHu4u-rA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LsHAkUqTiUul8IdA4Z2cQA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Husumetlisini sokak ortas\u0131nda pompal\u0131 t\u00fcfekle \u00f6ld\u00fcrd\u00fc\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vwrUYtp-kkK7CBuyDkgz0A.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Eski\u015fehir'de H\u00fcseyin K., k\u00fcf\u00fcrle\u015fme meselesi y\u00fcz\u00fcnden husumetli oldu\u011fu Burak \u00dcnl\u00fcer'i sokak ortas\u0131nda pompal\u0131 t\u00fcfekle vurarak \u00f6ld\u00fcrd\u00fc. Katil zanl\u0131s\u0131 ve ve kendisine yard\u0131m eden 6 \u015f\u00fcpheli adliyeye sevk edildi.</p>Odunpazar\u0131 il\u00e7esi Deliklita\u015f Mahallesi G\u00fcrman Sokak'ta motosikletiyle gelen H\u00fcseyin K. (35), k\u00fcf\u00fcrle\u015fme meselesi y\u00fcz\u00fcnden husumetli oldu\u011fu Burak \u00dcnl\u00fcer'e (29) pompal\u0131 t\u00fcfekle ate\u015f ederek olay yerinden ka\u00e7t\u0131.   \u0130hbar \u00fczerine b\u00f6lgeye gelen 112 Acil Servis ekiplerince Eski\u015fehir Osmangazi \u00dcniversitesi T\u0131p Fak\u00fcltesi Hastanesi'ne kald\u0131r\u0131lan \u00dcnl\u00fcer, t\u00fcm m\u00fcdahalelere ra\u011fmen kurtar\u0131lamayarak hayat\u0131n\u0131 kaybetti.<img alt=\"Burak \u00dcnl\u00fcer\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4hf4ZQX_Q0asNnaHu4u-rA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" />Olay\u0131n ard\u0131ndan motosikletiyle ka\u00e7an H\u00fcseyin K. isimli \u015f\u00fcphelinin yakalanmas\u0131 amac\u0131yla Eski\u015fehir Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc Asayi\u015f \u015eube M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc Cinayet B\u00fcro Amirli\u011fi ekiplerince \u00e7al\u0131\u015fma ba\u015flat\u0131ld\u0131.   Yap\u0131lan teknik ve fiziki \u00e7al\u0131\u015fmalar neticesinde Sakarya'ya ka\u00e7an \u015f\u00fcpheli H\u00fcseyin K., yakalanarak g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131.<p>Husumetlisini pompal\u0131 t\u00fcfekle vurarak \u00f6ld\u00fcren H\u00fcseyin K.'nin ka\u00e7mas\u0131 i\u00e7in yard\u0131m etti\u011fi belirlenen S.A., \u00d6.S., M.A., L.B., \u015e.Y. ve S.T. isimli 6 \u015f\u00fcpheli de g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131. </p><p>Emniyetteki i\u015flemleri tamamlanan 7 \u015f\u00fcpheli, adliyeye sevk edildi.</p><img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LsHAkUqTiUul8IdA4Z2cQA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" />"
    },
    {
        "title": "Gaziantep'te huzur-g\u00fcven uygulamas\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/gaziantepte-huzur-guven-uygulamasi,obHBtVVWekiwG5fnTMHv3g",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/bpYVxTTQmEmUKjec4v4ahA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Gaziantep'te huzur-g\u00fcven uygulamas\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/bpYVxTTQmEmUKjec4v4ahA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Gaziantep'in Nurda\u011f\u0131 il\u00e7esinde jandarma ekiplerince yap\u0131lan \u015fok huzur-g\u00fcven uygulamas\u0131nda 25 \u015f\u00fcpheli hakk\u0131nda yasal i\u015flem yap\u0131ld\u0131. Uyu\u015fturucu madde imal ve ticaretinden 3 \u015f\u00fcpheli tutukland\u0131.</p><p>Gaziantep \u0130l Jandarma Komutanl\u0131\u011f\u0131 ve Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131 koordinesinde Nurda\u011f\u0131 il\u00e7esinde \u015fok huzur-g\u00fcven uygulamas\u0131 yap\u0131ld\u0131.   Asayi\u015fin sa\u011flanmas\u0131, aranan \u015f\u00fcphelilerin yakalanmas\u0131, uyu\u015fturucu madde ticareti, ka\u00e7ak\u00e7\u0131l\u0131k su\u00e7lar\u0131 gibi kamu d\u00fczenini bozan t\u00fcm su\u00e7lar\u0131n \u00f6n\u00fcne ge\u00e7ilmesi amac\u0131yla yap\u0131lan uygulamaya 16 tim kat\u0131ld\u0131.</p><p><strong>ADL\u0130 VE \u0130DAR\u0130 \u0130\u015eLEM</strong>  Uygulama sonucunda 25 \u015f\u00fcpheli hakk\u0131nda adli ve idari i\u015flem yap\u0131l\u0131rken 68 bin 475 TL idari para cezas\u0131 kesildi. Adli makamlara sevk edilen E.G., K.D. ve A.\u00d6. isimli 3 \u015f\u00fcpheli, uyu\u015fturucu madde imal ve ticaretinden tutukland\u0131.  Yap\u0131lan aramalarda ise 175 gram metamfetamin, 27 gram kubar esrar, 10 gram eroin, 8 adet uyu\u015fturucu kullanma aparat\u0131, 2 adet tabanca ve 8 adet fi\u015fek, 2 adet su\u00e7ta kullan\u0131lan cep telefonu ile 16 bin 535 TL su\u00e7tan elde edilen gelir ele ge\u00e7irildi.</p>"
    },
    {
        "title": "Patnos\u2019ta trafik kazas\u0131: 1 \u00f6l\u00fc",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/patnosta-trafik-kazasi-1-olu,z3JC_UBBa0iRvDhjrQvqDw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-VmwAkxeGEigkahhAHwncg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Patnos\u2019ta trafik kazas\u0131: 1 \u00f6l\u00fc\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-VmwAkxeGEigkahhAHwncg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>A\u011fr\u0131\u2019n\u0131n Patnos il\u00e7esinde meydana gelen trafik kazas\u0131nda\u00a0bir ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti. Kazayla ilgili soru\u015fturma ba\u015flat\u0131ld\u0131.</p><p>A\u011fr\u0131 - Van karayolunda meydana gelen trafik kazas\u0131nda \u015eirin Deniz y\u00f6netimindeki ara\u00e7, hen\u00fcz bilinmeyen bir sebeple kontrolden \u00e7\u0131karak yol kenar\u0131ndaki elektrik dire\u011fine \u00e7arpt\u0131.</p><p>Kazan\u0131n etkisiyle ara\u00e7ta b\u00fcy\u00fck hasar olu\u015furken \u015fof\u00f6r \u015eirin Deniz a\u011f\u0131r yaraland\u0131.</p><p>Kazay\u0131 g\u00f6ren \u00e7evredeki vatanda\u015flar, olay\u0131 hemen 112 Acil Servis ekiplerine bildirdi. Olay yerine gelen sa\u011fl\u0131k ekipleri, a\u011f\u0131r yaral\u0131 olan \u015eirin Deniz\u2019i Patnos Devlet Hastanesi\u2019ne kald\u0131rd\u0131. Ancak yap\u0131lan t\u00fcm m\u00fcdahalelere ra\u011fmen, \u015eirin Deniz hayat\u0131n\u0131 kaybetti. </p><p>Olayla ilgili soru\u015fturma s\u00fcrerken kazan\u0131n olu\u015f nedenine dair teknik incelemeler devam ediyor. </p>"
    },
    {
        "title": "Kahramanmara\u015f'ta 4 h\u00fck\u00fcml\u00fc yakaland\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/kahramanmarasta-4-hukumlu-yakalandi,di6Vl1WbgEWML4INcjxQjg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/CDUo5b1Srk-03_t44GM-Ug.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Kahramanmara\u015f'ta 4 h\u00fck\u00fcml\u00fc yakaland\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/CDUo5b1Srk-03_t44GM-Ug.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Kahramanmara\u015f'ta uyu\u015fturucu ticareti yapmak, h\u0131rs\u0131zl\u0131k ve kasten yaralamadan hapis cezas\u0131 alan firari 4 h\u00fck\u00fcml\u00fc yakaland\u0131.</p>Kahramanmara\u015f \u0130l Jandarma Komutanl\u0131\u011f\u0131 ekiplerince, 01 Ekim- 10 Ekim 2024 tarihleri aras\u0131nda aranan \u015f\u00fcphelilerin ve firari h\u00fck\u00fcml\u00fclerin yakalanmas\u0131na y\u00f6nelik operasyon yapt\u0131.   Yap\u0131lan operasyonda \u201cuyu\u015fturucu ticareti yapmaktan\u201d 14 y\u0131l 7 ay hapis cezas\u0131yla aranan H.S. (44), \u201ch\u0131rs\u0131zl\u0131k\u201d su\u00e7undan 9 y\u0131l 9 ay hapis cezas\u0131yla aranan \u015e.U. (32) ve yine \u201ch\u0131rs\u0131zl\u0131k\u201d su\u00e7undan 6 y\u0131l 6 ay hapis cezas\u0131yla aranan B.K. (20) ile \u201cKasten yaralama\u201d su\u00e7undan kesinle\u015fmi\u015f 6 y\u0131l 3 ay 17 g\u00fcn hapis cezas\u0131yla aranan \u00c7.E. (39) isimli h\u00fck\u00fcml\u00fc yakaland\u0131.   Operasyonlarda \u00e7e\u015fitli su\u00e7lardan aranan 122 \u015f\u00fcpheli de yakaland\u0131. H\u00fck\u00fcml\u00fcler i\u015flemlerinin ard\u0131ndan cezaevine g\u00f6nderilirken, \u015f\u00fcpheliler adliyeye sevk edildi."
    },
    {
        "title": "Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan Arnavutluk'ta: Netanyahu h\u00fck\u00fcmeti k\u00fcresel d\u00fczeni tehdit eder hale geldi",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/cumhurbaskani-erdogan-arnavutluktanetanyahu-hukumeti-kuresel-duzeni-tehdit-eder-hale-geldi,AdhiWvbqI0-Q2NZHDVvxRQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/CEc5v_xszk69yo4NzUDqKQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LgbIafRtx0SqV6kQnlzgYw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RhfkdxDtEE2hl59OZbYyWg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan Arnavutluk'ta: Netanyahu h\u00fck\u00fcmeti k\u00fcresel d\u00fczeni tehdit eder hale geldi\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/CEc5v_xszk69yo4NzUDqKQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan, resmi temaslarda bulunmak \u00fczere \u00f6zel u\u00e7ak \"TUR\" ile Arnavutluk'un ba\u015fkenti Tiran'a gitti.\u00a0Arnavutluk Ba\u015fbakan\u0131 Edi Rama ile ortak bas\u0131n toplant\u0131s\u0131 d\u00fczenleyen Erdo\u011fan, \"Netanyahu h\u00fck\u00fcmeti k\u00fcresel d\u00fczeni tehdit eder hale geldi. Gazze'de bir y\u0131ld\u0131r devam eden soyk\u0131r\u0131m t\u00fcm insanl\u0131\u011f\u0131n ortak utanc\u0131d\u0131r\" diye konu\u015ftu.</p><p>Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan resmi ziyaretlerde bulunmak \u00fczere Arnavutluk'a gitti.</p><p>Erdo\u011fan, Arnavutluk\u00a0Ba\u015fbakan\u0131 Edi Rama ile ortak bas\u0131n toplant\u0131s\u0131 d\u00fczenledi.</p><p>Konu\u015fmas\u0131nda, \"Ticaret ve yat\u0131r\u0131m alanlar\u0131ndaki giri\u015fimlerimizi halklar\u0131m\u0131z\u0131n refah\u0131n\u0131 art\u0131rtacak bir ad\u0131m olarak g\u00f6r\u00fcyoruz\" diyen Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan, \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi: \"Stratejik orta\u011f\u0131m\u0131z ve NATO m\u00fcttefikimiz Arnavutluk'un ihtiya\u00e7lar\u0131n\u0131n kar\u015f\u0131lanmas\u0131 i\u00e7in gereken deste\u011fi verece\u011fiz. FET\u00d6 ba\u015fta olmak \u00fczere ter\u00f6r \u00f6rg\u00fctleriyle m\u00fccadelemize etkin \u015fekilde devam edece\u011fiz.\"\u00a0</p><p>Rama ile g\u00f6r\u00fc\u015fmede, Gazze ba\u015fta olmak \u00fczere i\u015fgal edilmi\u015f Filistin topraklar\u0131 ve L\u00fcbnan'daki \u0130srail sald\u0131r\u0131lar\u0131n\u0131n \u00f6ncelikli konular aras\u0131nda yer ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten Erdo\u011fan, \"Netanyahu h\u00fck\u00fcmeti, k\u00fcresel d\u00fczeni tehdit eder hale geldi\" dedi.</p><p>Erdo\u011fan, \u015f\u00f6yle konu\u015ftu: \"Gazze'de bir y\u0131ld\u0131r devam eden soyk\u0131r\u0131m t\u00fcm insanl\u0131\u011f\u0131n ortak utanc\u0131d\u0131r.\u00a0Kal\u0131c\u0131 ate\u015fkes, insani yard\u0131mlar\u0131n ula\u015ft\u0131r\u0131lmas\u0131 ve \u0130srail \u00fczerinde bask\u0131 i\u00e7in uluslararas\u0131 toplum olarak elimizden gelen gayreti g\u00f6stermemiz gerekiyor.\"</p><p><strong>RAMA: TER\u00d6RE KAR\u015eI ORTAK NOKTADAYIZ</strong></p><p>Arnavutluk Ba\u015fbakan\u0131 Rama ise \"Ortak hedefimiz olan, \u00f6zellikle T\u00fcrkiye ile daha fazla i\u015fbirli\u011fi ve yat\u0131r\u0131m yap\u0131lmas\u0131 konusunda mutabakata vard\u0131k\" dedi.</p><p>Rama, \u015funlar\u0131 ekledi: \"D\u00f6rt g\u00f6zle bekledi\u011fimiz bir anla\u015fma, \u0130stanbul Teknik \u00dcniversitesi'nin Tiran'da bir \u015fubesinin a\u00e7\u0131lmas\u0131. Bu b\u00fcy\u00fck bir \u00f6nem arz ediyor.\"</p><p>Ba\u015fbakan, Rusya-Ukrayna sava\u015f\u0131na ili\u015fkin, \"Ukrayna'daki Rus agresyonunun kar\u015f\u0131s\u0131nday\u0131z. Ukraynal\u0131lar\u0131n kendi \u00fclkelerinde \u00f6zg\u00fcrce ya\u015famalar\u0131 gerekti\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum\" diye konu\u015ftu.</p><p>\"Ter\u00f6re kar\u015f\u0131 ortak noktaday\u0131z, ter\u00f6r tolere edilemez\" diyen Rama, Filistin ve \u0130srail aras\u0131nda ise\u00a0mutabakata var\u0131lmas\u0131 gerekti\u011fini s\u00f6yledi.</p><img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LgbIafRtx0SqV6kQnlzgYw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p><strong>RESM\u0130 T\u00d6REN \u0130LE KAR\u015eILANDI</strong></p><p>Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan, Tiran Uluslararas\u0131 Rahibe Teresa Havaliman\u0131'nda Arnavutluk Ba\u015fbakan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Belinda Balluku, D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 Igli Hasani ve di\u011fer h\u00fck\u00fcmet yetkilileri taraf\u0131ndan t\u00f6renle kar\u015f\u0131land\u0131.</p><p>Erdo\u011fan, Arnavutluk Cumhurba\u015fkan\u0131 Bayram Begay ile ba\u015f ba\u015fa ve heyetler aras\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015fmelerde bulunmak \u00fczere Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 Ofisi'ne hareket etti. </p><img alt=\"Erdo\u011fan, Arnavutluk Cumhurba\u015fkan\u0131 Bayram Begay ile bir araya geldi.\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RhfkdxDtEE2hl59OZbYyWg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><strong>T\u0130RAN NAMAZGAH CAM\u0130S\u0130'N\u0130N A\u00c7ILI\u015eINI YAPACAK</strong>  Erdo\u011fan, Arnavutluk Ba\u015fbakan\u0131 Edi Rama'n\u0131n kat\u0131l\u0131m\u0131yla finansman\u0131 T\u00fcrkiye taraf\u0131ndan sa\u011flanan, Balkanlar\u0131n en b\u00fcy\u00fck camisi konumundaki Tiran Namazgah Camisi'nin a\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131n\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftirecek.<p><strong>VUC\u0130C \u0130LE \u0130\u015e FORUMUNA KATILACAK</strong>  Daha sonra Belgrad'a ge\u00e7ecek Erdo\u011fan, S\u0131rbistan Cumhurba\u015fkan\u0131 Aleksandar Vucic ile d\u00fczenlenecek i\u015f forumuna kat\u0131lacak.  Ziyaretlerde\u00a0ikili ili\u015fkilerin geli\u015ftirilmesi amac\u0131yla \u00e7e\u015fitli anla\u015fmalar\u0131n imzalanmas\u0131 da planlan\u0131yor.  G\u00f6r\u00fc\u015fmelerde ayr\u0131ca, Balkanlar'daki geli\u015fmelerin yan\u0131 s\u0131ra Gazze ve i\u015fgal edilmi\u015f Filistin topraklar\u0131 ile L\u00fcbnan'a y\u00f6nelik \u0130srail sald\u0131r\u0131lar\u0131 ba\u015fta olmak \u00fczere, g\u00fcncel k\u00fcresel ve b\u00f6lgesel meseleler hakk\u0131nda fikir al\u0131\u015fveri\u015finde bulunulmas\u0131 \u00f6ng\u00f6r\u00fcl\u00fcyor.</p><p>Erdo\u011fan'a yard\u0131mc\u0131s\u0131 Cevdet Y\u0131lmaz vekalet edecek.</p>"
    },
    {
        "title": "48 ki\u015fiye mezar olan Sedarbey Apartman\u0131 davas\u0131nda karar \u00e7\u0131kt\u0131: M\u00fcteahhide 13 y\u0131l 4 ay hapis",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/48-kisiye-mezar-olan-sedarbey-apartmani-davasinda-karar-cikti-muteahhide-13-yil-4-ay-hapis,PyZthRNdzEWMyXvKaZsRmA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/g2IlYmGiM0-Lcf0HAEW4cQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"48 ki\u015fiye mezar olan Sedarbey Apartman\u0131 davas\u0131nda karar \u00e7\u0131kt\u0131: M\u00fcteahhide 13 y\u0131l 4 ay hapis\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/g2IlYmGiM0-Lcf0HAEW4cQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Kahramanmara\u015f merkezli deprem felaketinde y\u0131k\u0131lan binalara ili\u015fkin yarg\u0131lamalar s\u00fcr\u00fcyor. Depremin merkez \u00fcss\u00fcnde y\u0131k\u0131lan binalardan biri de Serdarbey Apartman\u0131\u2019yd\u0131\u2026 Serdarbey Apartman\u0131\u2019nda 48 ki\u015fi can verdi. Binan\u0131n m\u00fcteahhidi Ali Serdar Kazanc\u0131\u2019n\u0131n tutuksuz yarg\u0131land\u0131\u011f\u0131 dava karara ba\u011fland\u0131. Kazanc\u0131 13 y\u0131l 4 ay hapis cezas\u0131na \u00e7arpt\u0131r\u0131ld\u0131.</p>Kahramanmara\u015f merkezli deprem felaketinde kentte y\u0131k\u0131lan Serdarbey Apartman\u0131\u2019na ili\u015fkin davada karar belli oldu.  Kahramanmara\u015f 1. A\u011f\u0131r Ceza Mahkemesi\u2019nde g\u00f6r\u00fclen duru\u015fmada, taraf avukatlar\u0131 haz\u0131r bulundu. Tutuksuz san\u0131k m\u00fcteahhit Ali Serdar Kazanc\u0131 duru\u015fmaya kat\u0131lmad\u0131.Duru\u015fmada, m\u00fc\u015ftekilerin avukat\u0131 Emrullah Kurar, san\u0131\u011f\u0131n cezaland\u0131r\u0131lmas\u0131n\u0131 talep etti.  San\u0131k avukat\u0131 Necati Da\u011f ise m\u00fcvekkilinin su\u00e7suz oldu\u011funu iddia ederek, tahliye ve beraat y\u00f6n\u00fcnde karar verilmesini istedi.  Savunmalar\u0131n ard\u0131ndan mahkeme, san\u0131k Ali Serdar Kazanc\u0131'ya bilin\u00e7li taksirle birden fazla ki\u015finin \u00f6l\u00fcm\u00fc ve yaralanmas\u0131na neden olma su\u00e7undan 13 y\u0131l 4 ay hapis cezas\u0131 verdi.  SERDARBEY APARTMANI\u2019NDA 48 K\u0130\u015e\u0130 CAN VERD\u0130  Kahramanmara\u015f Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131 taraf\u0131ndan, Pazarc\u0131k merkezli 7,7 b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcndeki depremde merkez Oniki\u015fubat il\u00e7esi \u015eazibey Mahallesi\u2019nde y\u0131k\u0131lan, 48 ki\u015finin ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi\u011fi Serdarbey Apartman\u0131\u2019na ili\u015fkin y\u00fcr\u00fct\u00fclen soru\u015fturma sonucu Kazanc\u0131 hakk\u0131nda dava a\u00e7\u0131lm\u0131\u015ft\u0131."
    },
    {
        "title": "Meclis'te yine kap\u0131lar kitlendi: Kapal\u0131 oturuma ge\u00e7ildi, tutanaklar m\u00fch\u00fcrlendi",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/mecliste-yine-kapilar-kitlendi-kapali-oturuma-gecildi-tutanaklar-muhurlendi,D6jyhq457EuPD_vAl6nhZw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/eHQMh1w_S0uTAOjklZ58GA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/9VffoI5Cy0uTsEs1tuFErw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Meclis'te yine kap\u0131lar kitlendi: Kapal\u0131 oturuma ge\u00e7ildi, tutanaklar m\u00fch\u00fcrlendi\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/eHQMh1w_S0uTAOjklZ58GA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>T\u00fcrkiye B\u00fcy\u00fck Millet Meclisi (TBMM) Genel Kurulu'nda, kap\u0131lar kitlenerek kapal\u0131 oturum ger\u00e7ekle\u015fti.\u00a0\u0130srail tehdidi g\u00fcndemiyle yap\u0131lan kapal\u0131 oturumun tutanaklar\u0131 m\u00fch\u00fcrlendi.</p>TBMM Genel Kurulu, \u00d6\u011fretmenlik Mesle\u011fi Kanun Teklifi'ni g\u00f6r\u00fc\u015fmek \u00fczere Meclis Ba\u015fkan Vekili G\u00fclizar Bi\u00e7er Karaca ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131nda topland\u0131.   Ba\u015fkan Vekili Karaca, 8 Ekim'de \u0130srail tehdidi g\u00fcndemiyle kapal\u0131 oturumda toplanan Genel Kurul tutanaklar\u0131n\u0131n m\u00fch\u00fcrlenmesi i\u00e7in kapal\u0131 oturuma ge\u00e7ilece\u011fini duyurdu.   Kapal\u0131 oturum nedeniyle Genel Kurul salonunda bulunan dinleyici ve gazeteciler d\u0131\u015far\u0131ya \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131.<img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/9VffoI5Cy0uTsEs1tuFErw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" />Meclis'teki bas\u0131n b\u00fcrolar\u0131 bo\u015falt\u0131ld\u0131, kap\u0131lar kilitlendi.  Yakla\u015f\u0131k 10 dakika s\u00fcren oturumda kapal\u0131 oturum tutanaklar\u0131 m\u00fch\u00fcrlendi. Genel Kurul, daha sonra g\u00fcndemindeki konular\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015fmek \u00fczere a\u00e7\u0131k oturuma ge\u00e7ti."
    },
    {
        "title": "Hastane bah\u00e7esinde kad\u0131n cinayeti",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/hastane-bahcesinde-kadin-cinayeti,GqnLzg7TxU-vHn2RuWhKDw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/A1vFfJzQ50CBhdRFWCKtJA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Hastane bah\u00e7esinde kad\u0131n cinayeti\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/A1vFfJzQ50CBhdRFWCKtJA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u0130stanbul Bak\u0131rk\u00f6y'de Erhan \u00d6nala, hastane bah\u00e7esinde silahla e\u015fi Berivan \u00d6nala'y\u0131 \u00f6ld\u00fcrd\u00fc. Cinayetin ard\u0131ndan ise \u015f\u00fcpheli intihar etti.</p><p>Bir kad\u0131n daha cinayete kurban gitti.</p><p>Bak\u0131rk\u00f6y Dr. Sadi Konuk E\u011fitim ve Ara\u015ft\u0131rma Hastanesi bah\u00e7esinde Erhan \u00d6nala, hen\u00fcz belirlenemeyen nedenle\u00a0e\u015fi Berivan \u00d6nala'ya silahla ate\u015f etti, ard\u0131ndan kendini vurdu.  \u0130hbar \u00fczerine b\u00f6lgeye polis ve sa\u011fl\u0131k sevk edildi.  Sa\u011fl\u0131k ekiplerince yap\u0131lan inceleme kad\u0131n ile \u015f\u00fcphelinin hayat\u0131n\u0131 kaybetti\u011fi belirlendi.</p><p><strong>\u00c7ALI\u015eMALAR DEVAM ED\u0130YOR</strong>  Polis ekipleri \u00e7evrede g\u00fcvenlik \u00f6nlemi al\u0131rken, olay yeri inceleme ekipleri ve cumhuriyet savc\u0131s\u0131 b\u00f6lgede inceleme yapt\u0131.  \u00d6len ki\u015filerin kimli\u011finin belirlenmesine y\u00f6nelik \u00e7al\u0131\u015fmalar s\u00fcr\u00fcyor.</p>"
    },
    {
        "title": "Temizlik yaparken LAW silah\u0131 buldular",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/turkiye/temizlik-yaparken-lav-silahi-buldular,x2AsKrwSokemDoNuZrZJjg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-U1EwdNUSkSKFrpC0TLzPg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/k-R3b22GIEWec0F6IhcbIQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kWgLmZDrAkGiA7cNIX8Dbg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/k51RPx6hJkWuLoqch7ml8g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_aEkobCFmk2f-owfWYpI9A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/eSYcoSkN70uWRzmMoJVF5Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4q1gWhqciEa_nygHgeR93A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vnq5rPqlU06XKb19iEcusQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Temizlik yaparken LAW silah\u0131 buldular\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-U1EwdNUSkSKFrpC0TLzPg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u0130stanbul Avc\u0131lar'da bir binan\u0131n bodrumunda \u00e7uval i\u00e7erisinde tek at\u0131ml\u0131k iki LAW silah\u0131 bulundu. Olayla ilgili bir \u015f\u00fcpheli g\u00f6zalt\u0131na al\u0131n\u0131rken silahlar\u0131n emekli uzman \u00e7avu\u015fa ait oldu\u011fu ortaya \u00e7\u0131kt\u0131.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/k-R3b22GIEWec0F6IhcbIQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Denizk\u00f6\u015fkler Mahallesi'nde Hasan \u00c7elebi Sokak'ta d\u00fcn ak\u015fam saatlerinde bir binan\u0131n bodrum kat\u0131nda temizlik yap\u0131lmas\u0131 i\u00e7in\u00a0iki ki\u015fi kullan\u0131lmayan malzemeleri d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kard\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kWgLmZDrAkGiA7cNIX8Dbg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bodrumdan \u00e7\u0131kar\u0131lan iki \u00e7uvalda hafif tanksavar silah\u0131 olarak bilinen 66 milimetrelik tek kullan\u0131ml\u0131k iki LAW silah\u0131 oldu\u011fu g\u00f6r\u00fcld\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/k51RPx6hJkWuLoqch7ml8g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130hbar \u00fczerine \u0130stanbul Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc Ter\u00f6rle M\u00fccadele \u015eubesi ile Avc\u0131lar \u0130l\u00e7e Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc G\u00fcvenlik B\u00fcro Amirli\u011fi ekipleri olay yerine geldi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_aEkobCFmk2f-owfWYpI9A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ekipler, ta\u015f\u0131nabilir LAW silahlar\u0131na el koydu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/eSYcoSkN70uWRzmMoJVF5Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Olay yeri inceleme ekipleri de z\u0131rhl\u0131 ara\u00e7la gelerek i\u015f yeri ve LAW silahlar\u0131n\u0131n bulundu\u011fu yerde kapsaml\u0131 \u00e7al\u0131\u015fma yapt\u0131.\nOlayla ilgili birka\u00e7 ki\u015finin ifadesine ba\u015fvurulurken bir \u015f\u00fcpheli de g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4q1gWhqciEa_nygHgeR93A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Yap\u0131lan ara\u015ft\u0131rmalarda,\u00a0 silahlar\u0131n ge\u00e7mi\u015f tarihlerde adreste ikamet eden ve eski uzman \u00e7avu\u015f K.U. isimli\u00a0ki\u015fiye ait oldu\u011fu \u00f6\u011frenildi.\n\u015e\u00fcpheli,\u00a0yeni ikamet adresine d\u00fczenlenen operasyon sonucunda yakaland\u0131. Yakalanan K.U. isimli ki\u015fiye y\u00f6nelik yap\u0131lan sorgulamada, eski asker oldu\u011fu ve 15 y\u0131l \u00f6nce anti tank roket atarlar\u0131 hat\u0131ra olarak ald\u0131\u011f\u0131, bir \u00f6nceki ikamet adresinin bodrum kat\u0131na koydu\u011fu ve orada unuttu\u011fu anla\u015f\u0131ld\u0131.\n\u015e\u00fcphelinin 11 kez psikolojik tedavi g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc \u00f6\u011frenildi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vnq5rPqlU06XKb19iEcusQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>LAW silah\u0131, \"Light Anti-tank Weapon\" (LAV) k\u0131saltmas\u0131yla bilinen, hafif anti-tank f\u00fczesi sistemidir.\nGenellikle ta\u015f\u0131nabilir bir roketatar olarak kullan\u0131l\u0131r ve z\u0131rhl\u0131 hedeflere kar\u015f\u0131 etkili bir silah olarak tasarlanm\u0131\u015ft\u0131r.\nLAW, Kore Sava\u015f\u0131'nda ABD piyadelerinin ana tanksavar silah\u0131 olan bazukan\u0131n yerini ald\u0131. TSK taraf\u0131ndan da kullan\u0131lmaktad\u0131r.\nMakina ve Kimya End\u00fcstrisi Kurumu taraf\u0131ndan E\u015fek Ar\u0131s\u0131 ad\u0131 verilmi\u015f olan bir s\u00fcr\u00fcm\u00fc de \u00fcretilmektedir.\nG\u00f6rsel: iStock (Temsili)</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "RT\u00dcK, g\u00fcnd\u00fcz ku\u015fa\u011f\u0131 programlar\u0131 i\u00e7in harekete ge\u00e7ti: Yeni tedbirler al\u0131nd\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/rtuk-gunduz-kusagi-programlari-icin-harekete-gecti-yeni-tedbirler-alindi,APQyWLP5c0yvWd93sMYMCA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zr115zZMLEqP9SRUf7yP0Q.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"RT\u00dcK, g\u00fcnd\u00fcz ku\u015fa\u011f\u0131 programlar\u0131 i\u00e7in harekete ge\u00e7ti: Yeni tedbirler al\u0131nd\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zr115zZMLEqP9SRUf7yP0Q.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Radyo ve Televizyon \u00dcst Kurulu Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 (RT\u00dcK), T\u00fcrkiye'de yay\u0131n yapan radyo ve televizyonlara yeni d\u00f6nem i\u00e7in uyar\u0131da bulundu. A\u00e7\u0131klamada yasa ihlallerinde gerekli cezai m\u00fceyyidelerin en a\u011f\u0131r \u015fekilde uygulanaca\u011f\u0131 vurguland\u0131.\u00a0RT\u00dcK, g\u00fcnd\u00fcz ku\u015fa\u011f\u0131 programlar\u0131na ili\u015fkin de a\u015f\u0131r\u0131l\u0131\u011f\u0131n giderilmesi i\u00e7in tedbirler al\u0131nd\u0131\u011f\u0131 duyurdu.</p><p>Radyo ve Televizyon \u00dcst Kurulu Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131'ndan (RT\u00dcK) yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, ge\u00e7en yay\u0131n d\u00f6neminde yay\u0131nc\u0131l\u0131k ilkeleri ihlalleri nedeniyle \u00e7ok arzu edilmese de baz\u0131 m\u00fceyyideler uygulanmas\u0131 gerekti\u011fi belirtildi.  Hem yay\u0131nlar yoluyla baz\u0131 toplumsal sorunlar\u0131n k\u00f6r\u00fcklenmemesi hem de yay\u0131nc\u0131lar\u0131n ma\u011fdur olmamas\u0131 a\u00e7\u0131s\u0131ndan uyar\u0131lar\u0131n dikkate al\u0131nmas\u0131n\u0131n \u00e7ok \u00f6nemli oldu\u011fu vurguland\u0131.  <strong>KADINA VE \u00c7OCU\u011eA \u015e\u0130DDET</strong>  Son g\u00fcnlerde kad\u0131na ve \u00e7ocuklara y\u00f6nelik \u015fiddet olaylar\u0131 ba\u015fta olmak \u00fczere \u015fiddetle ilgili adli konular\u0131n medyan\u0131n g\u00fcndemine d\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fc aktar\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, \"Bu elim olaylar\u0131n medyada i\u015fleni\u015f bi\u00e7imleri ise maalesef kendilerinden beklenen olgunluktan, bas\u0131n meslek ilkelerine riayet etmekten \u00e7ok uzakt\u0131r.\" denildi.  Mahkemelerin verdikleri yay\u0131n yasaklar\u0131n\u0131n hi\u00e7e say\u0131ld\u0131\u011f\u0131, ma\u011fdurlar\u0131n ve yak\u0131nlar\u0131n\u0131n medya arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla tekrar tekrar ma\u011fdur edildi\u011fi bir yay\u0131nc\u0131l\u0131k anlay\u0131\u015f\u0131yla kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131klar\u0131n\u0131n belirtildi\u011fi a\u00e7\u0131klamada \"6112 say\u0131l\u0131 yasada ge\u00e7en 'Yay\u0131nc\u0131l\u0131k ilkeleri', t\u00fcm bas\u0131n\u0131m\u0131z\u0131n imza vererek destekledi\u011fi 'G\u00f6rsel i\u015fitsel medya etik ilkeleri', 'Uluslararas\u0131 bas\u0131n etik de\u011ferleri' ortadayken, son d\u00f6nemde sergilenen olumsuz medya tavr\u0131 halk\u0131m\u0131z\u0131n tepkisini \u00e7ekmektedir.\" ifadeleri kullan\u0131ld\u0131.</p><p><strong>ALINACAK TEDB\u0130RLER A\u00c7IKLANACAK</strong>  A\u00e7\u0131klamada, ge\u00e7en d\u00f6nemde RT\u00dcK taraf\u0131ndan, \"Kad\u0131na y\u00f6nelik \u015fiddetle m\u00fccadele etik ilkeleri\" ve \"Spor programlar\u0131 yay\u0131n etik ilkeleri\", \"Haber b\u00fcltenlerinde ak\u0131ll\u0131 i\u015faretler uygulamas\u0131\" kararlar\u0131n\u0131n ilan edildi\u011fi an\u0131msat\u0131ld\u0131.  \u200b\u00dcst Kurul'da al\u0131nan ilke kararlar\u0131n\u0131n t\u00fcm medyay\u0131 ba\u011flay\u0131c\u0131 nitelikte oldu\u011fu belirtilen a\u00e7\u0131klamada, \"\u00dczerinde durdu\u011fumuz son \u00e7al\u0131\u015fmam\u0131z ise 'G\u00fcnd\u00fcz ku\u015fa\u011f\u0131 programlar\u0131 ilke kararlar\u0131'd\u0131r. \u0130lerleyen g\u00fcnlerde bu tarz programlardaki a\u015f\u0131r\u0131l\u0131klar\u0131n giderilmesi i\u00e7in al\u0131nacak tedbirler kamuoyuyla payla\u015f\u0131lacakt\u0131r.\" ifadelerine yer verildi.  Al\u0131nan etik ilke kararlar\u0131n\u0131n yan\u0131 s\u0131ra fark\u0131ndal\u0131k art\u0131r\u0131c\u0131 \u200bkamu spotlar\u0131, \u200bikame programlar, \u200bkamuoyu ara\u015ft\u0131rmalar\u0131 yap\u0131larak medyan\u0131n bilin\u00e7lenmesi yolunda \u00f6nemli ad\u0131mlar at\u0131ld\u0131\u011f\u0131 aktar\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, ayr\u0131ca su\u00e7a te\u015fvik ve \u015fiddeti \u00f6zendirici nitelikli yay\u0131nlar nedeniyle \u00dcst Kurul taraf\u0131ndan medya hizmet sa\u011flay\u0131c\u0131 kurulu\u015flara 47 kez m\u00fceyyide uyguland\u0131\u011f\u0131 bildirildi.  <strong>\"\u015e\u0130DDET OLA\u011eANLA\u015eTIRILAMAZ\"</strong>  \"Medyam\u0131z reyting \u015fehvetine kap\u0131larak hassasiyetlerden uzak sorumsuz bir yay\u0131n politikas\u0131 y\u00fcr\u00fctemez. Medya, kayna\u011f\u0131 belirsiz dedikodu ve iddialar\u0131 g\u00fcndeme getiremez.\" ifadelerinin kullan\u0131ld\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, \u015fiddet olaylar\u0131n\u0131n \u00e7ocuklar\u0131n ekran ba\u015f\u0131nda olabilece\u011fi saatlerde televizyonlara ta\u015f\u0131namayaca\u011f\u0131, kontrols\u00fczce verilen g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerle \u015fiddetin ola\u011fanla\u015ft\u0131r\u0131lamayaca\u011f\u0131 ve m\u00fcnferit olaylar\u0131n sanki toplumun genelinde varm\u0131\u015f gibi g\u00f6sterilemeyece\u011fi vurguland\u0131.   RT\u00dcK'\u00fcn 6112 say\u0131l\u0131 Kanunda ge\u00e7en yay\u0131nc\u0131l\u0131k ilkeleri ve etik ilkelerini ihlal edenlerle ilgili m\u00fccadelesini s\u00fcrd\u00fcrece\u011fi belirtilen a\u00e7\u0131klamada, \"Bu yay\u0131n d\u00f6neminde izleme uzmanlar\u0131m\u0131z aral\u0131ks\u0131z mesai yaparak medyam\u0131z\u0131n, toplumumuzun bekledi\u011fi, arzu edilen \u015fekilde yay\u0131n yapmas\u0131 i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015facakt\u0131r. Bundan sonraki s\u00fcre\u00e7te uyar\u0131lardan ziyade denetim s\u00fcre\u00e7leri aktif olacakt\u0131r. Yasa ihlallerinde gerekli cezai m\u00fceyyideler en a\u011f\u0131r \u015fekilde uygulanacakt\u0131r.\" ifadeleri kullan\u0131ld\u0131. </p>"
    },
    {
        "title": "Yarg\u0131tay\u2019dan M\u0131zrakl\u0131\u2019n\u0131n cezas\u0131na onama",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/yargitaydan-mizraklinin-cezasina-onama,aVSvnQVIJ0aCqzW_gR_MNA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/dEYNjF0idU-GBQw1CJ4rPA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Yarg\u0131tay\u2019dan M\u0131zrakl\u0131\u2019n\u0131n cezas\u0131na onama\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/dEYNjF0idU-GBQw1CJ4rPA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Diyarbak\u0131r B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi\u2019nin eski ba\u015fkan\u0131 Adnan Sel\u00e7uk M\u0131zrakl\u0131 hakk\u0131nda verilen hapis cezas\u0131 Yarg\u0131tay taraf\u0131ndan onand\u0131. Kararda, M\u0131zrakl\u0131\u2019n\u0131n ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fcn\u00fcn KCK yap\u0131lanmas\u0131 i\u00e7erisinde hareket etti\u011fi ve belediyenin imkanlar\u0131n\u0131 kullanarak \u00f6rg\u00fcte mali ve fiziki imkanlar sa\u011flad\u0131\u011f\u0131 belirtildi.</p>Yarg\u0131tay 3. Ceza Dairesi, eski Diyarbak\u0131r B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan\u0131 Adnan Sel\u00e7uk M\u0131zrakl\u0131\u2019ya silahl\u0131 ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fcne \u00fcye olma su\u00e7undan verilen 9 y\u0131l 4 ay 15 g\u00fcn hapis cezas\u0131n\u0131 hukuka uygun bularak onad\u0131.  Daire, Diyarbak\u0131r 9. A\u011f\u0131r Ceza Mahkemesi taraf\u0131ndan 2020\u2019de verilen h\u00fckm\u00fcn eksik ara\u015ft\u0131rma nedeniyle 2022\u2019de bozulmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan yap\u0131lan yeniden yarg\u0131lamada, 2023\u2019te verilen karara ili\u015fkin temyiz incelemesini tamamlad\u0131.  Buna g\u00f6re, M\u0131zrakl\u0131\u2019ya, b\u00f6l\u00fcc\u00fc ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc PKK/KCK kapsam\u0131nda silahl\u0131 ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fcne \u00fcye olma su\u00e7undan verilen 9 y\u0131l 4 ay 15 g\u00fcn hapis cezas\u0131n\u0131n onanmas\u0131 kararla\u015ft\u0131r\u0131ld\u0131.  M\u0131zrakl\u0131 hakk\u0131ndaki yarg\u0131lamada usuli i\u015flemlerin kanuna uygun yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 belirtilen Yarg\u0131tay karar\u0131nda, san\u0131k hakk\u0131nda verilen mahkumiyet karar\u0131na y\u00f6nelik vicdani kan\u0131n\u0131n kesin, tutarl\u0131 ve \u00e7eli\u015fmeyen verilere dayand\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131, kurulan h\u00fck\u00fcmde hukuka ayk\u0131r\u0131l\u0131k bulunmad\u0131\u011f\u0131 ifade edildi.  Yarg\u0131tay\u0131n karar\u0131nda, M\u0131zrakl\u0131 hakk\u0131ndaki ilk derece mahkemesince verilen mahkumiyet h\u00fckm\u00fcne esas al\u0131nan tespitlere de yer verildi.  Buna g\u00f6re M\u0131zrakl\u0131, ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fcyle irtibatl\u0131 oldu\u011fu gerek\u00e7esiyle kapat\u0131lan bir derne\u011fin \u00f6nce ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131n\u0131, daha sonra y\u00f6netim kurulu \u00fcyeli\u011fini yapt\u0131. PKK/KCK'l\u0131lar\u0131n ailelerini \u00f6rg\u00fctleyen dernek, ailelere y\u00f6nelik \u00e7e\u015fitli eylemler planlad\u0131 ve ailelerin ihtiya\u00e7lar\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131lamada rol \u00fcstlendi.  Dernek faaliyetleri d\u0131\u015f\u0131nda M\u0131zrakl\u0131, \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 hastanede \u00e7at\u0131\u015fmalarda yaralanan ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc mensuplar\u0131n\u0131 kay\u0131t d\u0131\u015f\u0131 tedavi etti, \u00f6rg\u00fct y\u00f6neticileriyle g\u00f6r\u00fc\u015fmeler yapt\u0131.  Ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fcn\u00fcn KCK yap\u0131lanmas\u0131 i\u00e7erisinde hareket eden M\u0131zrakl\u0131, KCK'n\u0131n s\u00f6zde sa\u011fl\u0131k komitesi i\u00e7erisinde yer ald\u0131.  Yarg\u0131tay karar\u0131nda, M\u0131zrakl\u0131'n\u0131n \u00f6rg\u00fctsel faaliyetlerine ili\u015fkin yerel mahkemece kabul edilen \u015fu tespitlere yer verildi:  \u201cTan\u0131k \u00dc.A'n\u0131n beyan\u0131ndan anla\u015f\u0131ld\u0131\u011f\u0131 \u00fczere \u00f6rg\u00fct\u00fcn talimat\u0131yla hareket etti\u011fi ve belediyenin imkanlar\u0131n\u0131, belediye ba\u015fkan\u0131 olmas\u0131n\u0131n imkanlar\u0131n\u0131 kullanarak \u00f6rg\u00fcte mali ve fiziki imkanlar sa\u011flad\u0131\u011f\u0131, PKK/KCK ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc mensuplar\u0131 aras\u0131nda kay\u0131t alt\u0131na al\u0131namayan para transferine kuryelik yapt\u0131\u011f\u0131 \u015feklinde \u00e7e\u015fitli eylemlerde bulundu\u011fu, ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fcn\u00fcn hiyerar\u015fik yap\u0131s\u0131 i\u00e7erisinde yer almadan ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc ile organik ba\u011f kurmadan a\u00e7\u0131klanan i\u015flem ve eylemleri yapmas\u0131n\u0131n m\u00fcmk\u00fcn olmad\u0131\u011f\u0131 belirtilerek cezaland\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131 kaydedilmi\u015ftir.\u201d"
    },
    {
        "title": "Cem Garipo\u011flu'nun DNA i\u015flemleri tamamland\u0131: Kemikler defnedildi",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/turkiye/cem-garipoglunun-dna-islemleri-tamamlandi-kemikler-defnedildi,Z0ONIyQpw0S7AV2f4T2s6w",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tyjrxA8PHEChUBClaaRUbg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/9zGEJLAxtUu8snHD46jTGg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wBRgqssRFEKzS3xwzqmR0A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/VaFxcv8RNUy_FMMr-za_mA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/AQWxa7q9eESFVJ8ZXXYG0w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zy3qglXbkU6GQfVoO6aEuw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/T8e3BsuRq0aOKwCkWDiscw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/esfDlN7twUysZTx0aIyqEw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gfGxAUlR6EqlK2Y4xi8EeA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/iEdhoxRX_kml7ZhcYNT6ow.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/e_3--B4SWk2F2dp9QO12vg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DzlBB7aUjEqj43g1RlXYqg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RA_IhaZ2j0CuOk5vKQr66g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zhVyPEzNuUukfOvtSqx8cA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Z6k7bLtyOEiOd1OzNYCJQQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wLWSH0CcW0alhJWqYACchA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/QV1A67_fIkiWYQam8CwzKA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Cem Garipo\u011flu'nun DNA i\u015flemleri tamamland\u0131: Kemikler defnedildi\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tyjrxA8PHEChUBClaaRUbg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>M\u00fcnevver Karabulut'un katili Cem Garipo\u011flu'nun Adli T\u0131p Kurumu'nda DNA i\u015flemleri tamamland\u0131. Garipo\u011flu'nun a\u00e7\u0131lan mezar\u0131ndan DNA incelemesi i\u00e7in \u00e7\u0131kar\u0131lan \u00f6rnekler yeniden kabrine konuldu. Defin s\u0131ras\u0131nda anne T\u00fclay Makbule Garipo\u011flu da haz\u0131r bulundu.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/9zGEJLAxtUu8snHD46jTGg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>M\u00fcnevver Karabulut'u 2009 y\u0131l\u0131nda \u00f6ld\u00fcren ve tutukland\u0131ktan sonra kald\u0131\u011f\u0131 h\u00fccrede 2014'te \u00f6l\u00fc bulunan Cem Garipo\u011flu'nun mezar\u0131 a\u00e7\u0131ld\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wBRgqssRFEKzS3xwzqmR0A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Garipo\u011flu\u2019nun mezar\u0131ndan al\u0131nan kemik par\u00e7alar\u0131 \u00fczerindeki Adli T\u0131p incelemesi tamamland\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/VaFxcv8RNUy_FMMr-za_mA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Silivri Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131, \u0130stanbul Adli T\u0131p Kurumu\u2019nda yap\u0131lan inceleme sonucunda mezardan al\u0131nan kemiklerde yap\u0131lan DNA incelemesinin, Cem Garipo\u011flu\u2019nun anne ve babas\u0131yla do\u011frudan uyumlu oldu\u011funu a\u00e7\u0131klad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/AQWxa7q9eESFVJ8ZXXYG0w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Biyoloji \u0130htisas Dairesi\u2019nin mezardan al\u0131nan kemik, di\u015f ve di\u011fer t\u00fcm \u00f6rnekler \u00fczerinde DNA incelemelerini b\u00fcy\u00fck bir titizlikle ger\u00e7ekle\u015ftirdi\u011fi belirtilen a\u00e7\u0131klamada, \u201cYap\u0131lan i\u015flemlerin sonucunda mezardan \u00e7\u0131kar\u0131lan \u00f6rneklerin, Baba Mehmet Nida ve Anne T\u00fclay Makbule\u2019nin m\u00fc\u015fterek \u00e7ocu\u011fu Cem Garipo\u011flu\u2019na ait olup yine bu ki\u015finin 2014 y\u0131l\u0131nda otopsi i\u015flemi yap\u0131larak intihar etti\u011fi belirlenen \u015fah\u0131sla birebir ayn\u0131 DNA profiline sahip oldu\u011fu tespit edilmi\u015ftir.\u201d denildi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zy3qglXbkU6GQfVoO6aEuw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Garipo\u011flu'nun avukat\u0131 bug\u00fcn Adli T\u0131p Kurumu\u2019na gelerek kemikleri teslim ald\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/T8e3BsuRq0aOKwCkWDiscw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kemikler yeniden defnedilmek \u00fczere Karacaahmet Mezarl\u0131\u011f\u0131'nda bulunan Garipo\u011flu'nun kabrine defnedilmek \u00fczere g\u00f6t\u00fcr\u00fcld\u00fc.\nCenaze nakil arac\u0131yla getirilen Cem Garipo\u011flu'nun cesedine ait \u00f6rnekler, belediye ekiplerince kaz\u0131lan mezara konuldu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/esfDlN7twUysZTx0aIyqEw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Defin s\u0131ras\u0131nda Cem Garipo\u011flu'nun annesi T\u00fclay Makbule Garipo\u011flu da haz\u0131r bulundu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gfGxAUlR6EqlK2Y4xi8EeA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Defin i\u015flemleri s\u0131ras\u0131nda anne Garipo\u011flu'nun dua etti\u011fi g\u00f6r\u00fcl\u00fcrken fethi kabir yap\u0131l\u0131rken makt\u00fcl\u00fcn ailesinden kimse gelmemi\u015fti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/iEdhoxRX_kml7ZhcYNT6ow.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>M\u00fcnevver Karabulut'un ailesinin avukat\u0131 Rezan Ep\u00f6zdemir, adli t\u0131p uzmanlar\u0131yla bilimsel ve akademik a\u00e7\u0131dan inceledikten sonra rapora itiraz edeceklerini bildirdi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/e_3--B4SWk2F2dp9QO12vg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>A\u00e7\u0131lan mezardan \u00e7\u0131kan po\u015fetle ilgili inceleme yap\u0131lmas\u0131na ili\u015fkin taleplerinin Silivri Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131nca kabul edildi\u011fini dile getiren Ep\u00f6zdemir, po\u015fetin \u0130stanbul Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc Kriminal Daire Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 taraf\u0131ndan incelenece\u011fini belirtti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DzlBB7aUjEqj43g1RlXYqg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130stanbul'da 3 Mart 2009'da M\u00fcnevver Karabulut'u \u00f6ld\u00fcren, 10 Ekim 2014'te ise cezaevinde intihar eden Cem Garipo\u011flu'nun mezar\u0131, Karabulut ailesinin talebi \u00fczerine Silivri Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131n karar\u0131yla 3 Ekim'de a\u00e7\u0131lm\u0131\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RA_IhaZ2j0CuOk5vKQr66g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Yap\u0131lan \"fethi kabir\" i\u015fleminin ard\u0131ndan mezardan \u00e7\u0131kar\u0131lan kemik, di\u015f ve di\u011fer \u00f6rnekler \u00fczerinde \u0130stanbul Adli T\u0131p Kurumu, DNA incelemesi yapm\u0131\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zhVyPEzNuUukfOvtSqx8cA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Silivri Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, mezardan \u00e7\u0131kar\u0131lan \u00f6rneklerin, Cem Garipo\u011flu'nun DNA \u00f6rnekleriyle uyu\u015ftu\u011fu bildirilmi\u015fti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Z6k7bLtyOEiOd1OzNYCJQQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wLWSH0CcW0alhJWqYACchA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/QV1A67_fIkiWYQam8CwzKA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Defne yapra\u011f\u0131 toplarken kayboldu: Ya\u015fl\u0131 kad\u0131ndan iyi haber",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/defne-yapragi-toplarken-kayboldu-yasli-kadindan-iyi-haber,oU_p-U_fmkqlfrScOSmyIA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kJd4ErDj5ku1z9beZV0big.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/UvZ6RwtGI0G8djt9oCy46w.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Defne yapra\u011f\u0131 toplarken kayboldu: Ya\u015fl\u0131 kad\u0131ndan iyi haber\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kJd4ErDj5ku1z9beZV0big.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Zonguldak'ta defne yapra\u011f\u0131 toplamak i\u00e7in gitti\u011fi ormanda 78 ya\u015f\u0131ndaki Hayriye Akbaba kayboldu. Jandarma ve AFAD ekiplerinin aramas\u0131 sonucu ya\u015fl\u0131 kad\u0131n sa\u011f bulundu.</p>Kilimli il\u00e7esi \u00c7atala\u011fz\u0131 beldesi Kokurdan Mahallesi'ndeki ormana d\u00fcn defne yapra\u011f\u0131 toplamaya giden Hayriye Akbaba, geri d\u00f6nmedi.   Yak\u0131nlar\u0131, durumu jandarmaya bildirdi. Jandarma ve AFAD ekipleri, b\u00f6lgede arama \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 ba\u015flatt\u0131.<img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/UvZ6RwtGI0G8djt9oCy46w.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" />JASAT ve arama kurtarma k\u00f6pe\u011finin de kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar K\u00fcl Baraj\u0131 mevkisinde yo\u011funla\u015f\u0131rken g\u00fcvenlik kameras\u0131 g\u00f6r\u00fcnt\u00fcleri de incelendi.   Ekiplerin yo\u011fun \u00e7abalar\u0131 ile Hayriye Akbaba, bulundu. Kontrol amac\u0131yla Atat\u00fcrk Devlet Hastanesi'ne g\u00f6t\u00fcr\u00fclen Akbaba'n\u0131n durumunun iyi oldu\u011fu \u00f6\u011frenildi."
    },
    {
        "title": "Kar\u015f\u0131dan kar\u015f\u0131ya ge\u00e7erken k\u00fc\u00e7\u00fck k\u0131za cip \u00e7arpt\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/karsidan-karsiya-gecerken-kucuk-kiza-cip-carpti,d-xgptF8r0--vLuFQblY1A",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/j_EFXS6zpU69ZldKIdlKQA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Kar\u015f\u0131dan kar\u015f\u0131ya ge\u00e7erken k\u00fc\u00e7\u00fck k\u0131za cip \u00e7arpt\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/j_EFXS6zpU69ZldKIdlKQA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Siirt'te 10 ya\u015f\u0131ndaki Hiranur E.'ye yolun kar\u015f\u0131s\u0131na ge\u00e7erken cip \u00e7apt\u0131. K\u00fc\u00e7\u00fck k\u0131z hastaneye kald\u0131r\u0131l\u0131rken kazayla ilgili inceleme ba\u015flat\u0131ld\u0131.</p>Bah\u00e7elievler Mahallesi Cemil Ertekin Caddesi'nde k\u0131rm\u0131z\u0131 \u0131\u015f\u0131kta bekleyen ara\u00e7lar\u0131n aras\u0131ndan yolun kar\u015f\u0131s\u0131na ge\u00e7meye \u00e7al\u0131\u015fan Hiranur E.'ye, s\u00fcr\u00fcc\u00fcs\u00fcn\u00fcn ismi \u00f6\u011frenilemeyen cip \u00e7arpt\u0131.   Yaralanan Hiranur, \u00e7evredekilerin de yard\u0131m\u0131yla ciple Siirt E\u011fitim ve Ara\u015ft\u0131rma Hastanesi'ne g\u00f6t\u00fcr\u00fcld\u00fc.   Aya\u011f\u0131nda k\u0131r\u0131k oldu\u011fu belirlenen Hiranur E., tedaviye al\u0131n\u0131rken cip s\u00fcr\u00fcc\u00fcs\u00fc ifadesinin al\u0131nmas\u0131 i\u00e7in polis merkezine g\u00f6t\u00fcr\u00fcld\u00fc.  Kazayla ilgili inceleme ba\u015flat\u0131ld\u0131."
    },
    {
        "title": "Zeytinburnu'nda denizde kaybolan \u00e7ocuktan ac\u0131 haber",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/turkiye/zeytinburnunda-denizde-kaybolan-cocuktan-aci-haber,u-ljuCQmjUaCDfZ1Oll5nQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/MSSrllK7MkmcnIC454iSJQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ibWRZcHh-kue8JNArjTFAw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/BsEDH07ngUyNVxzD4AiQzg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kM2n_4AoY0CChrEhpPtDfA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Zeytinburnu'nda denizde kaybolan \u00e7ocuktan ac\u0131 haber\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/MSSrllK7MkmcnIC454iSJQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u0130stanbul Zeytinburnu'nda denize girdikten sonra kaybolan 11 ya\u015f\u0131ndaki Suriyeli Omer Assani'nin cans\u0131z bedeni bulundu.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ibWRZcHh-kue8JNArjTFAw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130stanbul'un Zeytinburnu il\u00e7esi Kazl\u0131\u00e7e\u015fme Sahili'nde arkada\u015flar\u0131yla oturan Suriyeli Omer Assani (11) denize girdikten bir s\u00fcre sonra g\u00f6zden kayboldu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/BsEDH07ngUyNVxzD4AiQzg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Durumun bildirilmesi \u00fczerine olay yerine sa\u011fl\u0131k, polis ve itfaiye ekipleri sevk edildi. \u0130stanbul \u0130tfaiyesi Sualt\u0131 Arama Kurtarma, Deniz Polisi ve Sahil G\u00fcvenlik ekiplerince arama \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 yap\u0131ld\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kM2n_4AoY0CChrEhpPtDfA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Yakla\u015f\u0131k 1 saat 45 dakika s\u00fcren \u00e7al\u0131\u015fma sonucunda \u00e7ocu\u011fun cesedine, denize girdi\u011fi yerin yak\u0131n\u0131nda ula\u015f\u0131ld\u0131. Bo\u011fulan \u00e7ocu\u011fun denize girmeden \u00f6nce \u00e7\u0131kard\u0131\u011f\u0131 e\u015fyalar\u0131n\u0131, arkada\u015flar\u0131 po\u015fet i\u00e7inde polise teslim etti. Olay yerine gelen \u00e7ocu\u011fun annesi sinir krizi ge\u00e7irdi.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Gazeteci Can Atakl\u0131'ya 10 ay hapis cezas\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/gazeteci-can-atakliya-10-ay-hapis-cezasi,nwn0moZ3GUK-yajSOVOQgA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/cp4o0Aoho02hc4HjzC29dQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Gazeteci Can Atakl\u0131'ya 10 ay hapis cezas\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/cp4o0Aoho02hc4HjzC29dQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Gazeteci Can Atakl\u0131'ya, \"halk\u0131 kin ve d\u00fc\u015fmanl\u0131\u011fa tahrik veya a\u015fa\u011f\u0131lama\" su\u00e7undan yarg\u0131land\u0131\u011f\u0131 davada 10 ay hapis cezas\u0131 verildi. Mahkeme, Atakl\u0131'ya verilen cezan\u0131n ertelenmesine ve san\u0131\u011f\u0131n bir y\u0131l denetime tabii tutulmas\u0131na karar verdi.</p>Gazeteci Can Atakl\u0131'n\u0131n \u015fehit babas\u0131yla ilgili s\u00f6zlerinden dolay\u0131 yarg\u0131lanmas\u0131na devam edildi.  \u0130stanbul 5. Asliye Ceza Mahkemesi'ndeki duru\u015fmaya san\u0131k Atakl\u0131 kat\u0131lmazken avukat\u0131 Rabia Bayram salonda haz\u0131r bulundu. Duru\u015fmada, Aile ve Sosyal Hizmetler Bakanl\u0131\u011f\u0131, T\u00fcrk Devletleri \u015eehit Yak\u0131nlar\u0131 ve Gaziler Vakf\u0131 ile Memur Sendikalar\u0131 Konfederasyonu (Memur-Sen) avukatlar\u0131 da \"m\u00fc\u015fteki\" olarak yer ald\u0131.  Duru\u015fmada s\u00f6z verilen Atakl\u0131'n\u0131n avukat\u0131 Rabia Bayram, m\u00fcvekkilinin \u00fczerine at\u0131l\u0131 su\u00e7un yasal unsurlar\u0131n\u0131n olu\u015fmad\u0131\u011f\u0131 gerek\u00e7esiyle beraatine karar verilmesini istedi.  S\u00f6z alan m\u00fc\u015fteki avukatlar\u0131 da san\u0131\u011f\u0131n cezaland\u0131r\u0131lmas\u0131n\u0131 talep etti.  Davay\u0131 karara ba\u011flayan mahkeme, san\u0131k Can Atakl\u0131'y\u0131 \"halk\u0131 kin ve d\u00fc\u015fmanl\u0131\u011fa tahrik veya a\u015fa\u011f\u0131lama\" su\u00e7undan \u00f6nce bir y\u0131l hapse \u00e7arpt\u0131rd\u0131. Verilen cezan\u0131n san\u0131\u011f\u0131n gelece\u011fi \u00fczerindeki etkisini dikkate alan mahkeme, bu cezay\u0131 10 aya indirerek erteledi. Atakl\u0131'n\u0131n bir y\u0131l s\u00fcreyle denetime tabii tutulmas\u0131na karar verildi.  <strong>\u0130DD\u0130ANAMEDEN</strong>  \u0130stanbul Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131nca haz\u0131rlanan iddianamede, gazeteci Can Atakl\u0131'n\u0131n sosyal medya hesaplar\u0131nda payla\u015ft\u0131\u011f\u0131 bir videoda, Pen\u00e7e-Kilit Harekat\u0131 b\u00f6lgesindeki \u00e7at\u0131\u015fmada \u015fehit olan bir askerin babas\u0131yla ilgili kulland\u0131\u011f\u0131 ifadeler \u00fczerine soru\u015fturma ba\u015flat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 anlat\u0131l\u0131yordu.  San\u0131k Atakl\u0131'n\u0131n yay\u0131nda kulland\u0131\u011f\u0131 s\u00f6zlerin \"k\u0131\u015fk\u0131rt\u0131c\u0131 tutum ve davran\u0131\u015flar sergilemeye y\u00f6nelik ifadeler i\u00e7erdi\u011fi\" aktar\u0131lan iddianamede, Atakl\u0131'n\u0131n s\u00f6zlerinin, halk\u0131n bir kesimini di\u011fer kesimin aleyhine kin ve d\u00fc\u015fmanl\u0131\u011fa, ayr\u0131mc\u0131l\u0131\u011f\u0131 gerektirecek nefrete y\u00f6nlendirici nitelikte oldu\u011fu kaydediliyordu.  Videonun pek \u00e7ok hesap ve grup taraf\u0131ndan payla\u015f\u0131larak g\u00fcndem olu\u015fturdu\u011funa da de\u011finilen iddianamede, tahrik edilenler nazar\u0131nda endi\u015fe yaratacak \u015fekilde kamu g\u00fcvenli\u011fi a\u00e7\u0131s\u0131ndan a\u00e7\u0131k ve yak\u0131n bir tehlikenin ortaya \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 belirtiliyordu.  \u0130ddianamede, Atakl\u0131'n\u0131n \"halk\u0131 kin ve d\u00fc\u015fmanl\u0131\u011fa tahrik veya a\u015fa\u011f\u0131lama\" su\u00e7undan bir\u00a0y\u0131ldan 3 y\u0131la kadar hapsi talep ediliyordu."
    },
    {
        "title": "Damla'n\u0131n katilinin cezas\u0131 belli oldu",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/damlanin-katilinin-cezasi-belli-oldu,3OBbIZuWlUCi2nbIw8-e8w",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3AwOFa3zn0SEoaJsK4PUWA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Damla'n\u0131n katilinin cezas\u0131 belli oldu\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3AwOFa3zn0SEoaJsK4PUWA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Konya'da birlikte ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 25 ya\u015f\u0131ndaki Damla Dak\u0131m'\u0131 47\u00a0yerinden b\u0131\u00e7aklayarak \u00f6ld\u00fcren Ne\u015fet G\u00fcne\u015f, a\u011f\u0131rla\u015ft\u0131r\u0131lm\u0131\u015f m\u00fcebbet hapis cezas\u0131na \u00e7arpt\u0131r\u0131ld\u0131. Katilin cezas\u0131nda herhangi bir indirim uygulanmad\u0131.</p><p>Konya'da birlikte ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 kad\u0131n\u0131 47 b\u0131\u00e7ak darbesiyle \u00f6ld\u00fcren san\u0131\u011fa a\u011f\u0131rla\u015ft\u0131r\u0131lm\u0131\u015f m\u00fcebbet hapis cezas\u0131 verildi.</p><p>Karatay il\u00e7esi Tatl\u0131cak Mahallesi Ne\u015feli Sokak'ta ge\u00e7en y\u0131l 14 Eyl\u00fcl'de saat 22.00 s\u0131ralar\u0131nda \"Kasten \u00f6ld\u00fcrmeye te\u015febb\u00fcs\" su\u00e7undan 8 y\u0131ld\u0131r h\u00fck\u00fcml\u00fc oldu\u011fu a\u00e7\u0131k cezaevinden izinli \u00e7\u0131kan Ne\u015fet G\u00fcne\u015f (26), birlikte ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 Damla Dak\u0131m (25) ile telefondaki konu\u015fmas\u0131 nedeniyle tart\u0131\u015ft\u0131.</p><p>Tart\u0131\u015fman\u0131n b\u00fcy\u00fcmesiyle mutfaktan ald\u0131\u011f\u0131 b\u0131\u00e7akla sald\u0131rd\u0131\u011f\u0131 Damla Dak\u0131m'\u0131 g\u00f6\u011fs\u00fcnden, boynundan ve s\u0131rt\u0131ndan yaralayan Ne\u015fet G\u00fcne\u015f, ka\u00e7t\u0131.</p><p>G\u00fcr\u00fclt\u00fc ve yard\u0131m \u00e7\u0131\u011fl\u0131klar\u0131 \u00fczerine kom\u015fular polise haber verdi. \u0130hbar \u00fczerine adrese polis ve sa\u011fl\u0131k ekipleri sevk edildi. \u0130lk m\u00fcdahalesi olay yerinde yap\u0131lan Damla Dak\u0131m, kald\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131 Konya \u015eehir Hastanesi\u2019ndeki m\u00fcdahaleye ra\u011fmen kurtar\u0131lamad\u0131.</p><p><strong>47 BI\u00c7AK DARBES\u0130YLE \u00d6LD\u00dcRM\u00dc\u015eT\u00dc</strong></p><p>Damla Dak\u0131m\u2019\u0131n otopsisinde boyun, s\u0131rt ve g\u00f6\u011fs\u00fcnde toplam 47 b\u0131\u00e7ak darbesi oldu\u011fu ortaya \u00e7\u0131kt\u0131. Ayr\u0131ca Damla Dak\u0131m'\u0131n daha \u00f6nce de \u015fiddet g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc i\u00e7in K\u00f6pr\u00fcba\u015f\u0131 Polis Merkezi Amirli\u011fi'ne gidip \u015fikayet\u00e7i oldu\u011fu belirlendi. Dak\u0131m'\u0131n cenazesi, otopsi sonras\u0131 ayn\u0131 mahallede Atabey Mezarl\u0131\u011f\u0131'nda topra\u011fa verildi.</p><p><strong>A\u011eIRLA\u015eTIRILMI\u015e M\u00dcEBBET HAPSE \u00c7ARPTIRILDI, CEZADA \u0130ND\u0130R\u0130M UYGULANMADI</strong></p><p>Olayla ilgili \u00e7al\u0131\u015fma ba\u015flatan polis, Ne\u015fet G\u00fcne\u015f'i sakland\u0131\u011f\u0131 evde yakalad\u0131. G\u00fcne\u015f, emniyetteki i\u015flemlerinin ard\u0131ndan sevk edildi\u011fi adliyede \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131\u011f\u0131 mahkemede tutukland\u0131. Ne\u015fet G\u00fcne\u015f'in savc\u0131l\u0131kta ve yarg\u0131lama a\u015famalar\u0131nda verdi\u011fi ifadelerde, Damla Dak\u0131m'\u0131n kendisini aldatt\u0131\u011f\u0131n\u0131 \u00f6ne s\u00fcrerek cinayeti i\u015fledi\u011fini s\u00f6yledi.</p><p>Ne\u015fet G\u00fcne\u015f hakk\u0131nda Konya 3'\u00fcnc\u00fc A\u011f\u0131r Ceza Mahkemesi'nde \"Kasten \u00f6ld\u00fcrme\" su\u00e7undan a\u011f\u0131rla\u015ft\u0131r\u0131lm\u0131\u015f m\u00fcebbet hapis cezas\u0131 istemiyle dava a\u00e7\u0131ld\u0131. D\u00fcn son kez hakim kar\u015f\u0131s\u0131na \u00e7\u0131kan G\u00fcne\u015f, \"Kasten \u00f6ld\u00fcrme\" su\u00e7undan a\u011f\u0131rla\u015ft\u0131r\u0131lm\u0131\u015f m\u00fcebbet hapis cezas\u0131na \u00e7arpt\u0131r\u0131ld\u0131. Mahkeme heyeti, cezada indirim uygulamad\u0131.</p>"
    },
    {
        "title": "Polisi g\u00f6r\u00fcnce balkonda atlad\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/polisi-gorunce-balkonda-atladi,ZLgdiH-hS0eiWksFq9nNcQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/o2ydlQFbo0a4RyMCqRpQvg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3HcM1HwEoUiHhLGHulUnGQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Polisi g\u00f6r\u00fcnce balkonda atlad\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/o2ydlQFbo0a4RyMCqRpQvg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Kayseri'de hakk\u0131nda kesinle\u015fmi\u015f hapis cezas\u0131 bulunan Halil \u0130brahim T., polis aramas\u0131nda evinin balkondan atlad\u0131. Yaralanan h\u00fck\u00fcml\u00fc, hastaneye kald\u0131r\u0131ld\u0131.</p><p>\u0130l Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc Asayi\u015f \u015eube M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc Aranan \u015eah\u0131slar B\u00fcro Amirli\u011fi ekipleri, \"Gece vakti silahla ya\u011fma\", \"Evden h\u0131rs\u0131zl\u0131k\", \"Basit yaralama\" ve \"Uyu\u015fturucu kullanmak\" su\u00e7lar\u0131ndan 5 yakalama emri bulunan, hakk\u0131nda kesinle\u015fmi\u015f 6 y\u0131l 7 ay 10 g\u00fcn kesinle\u015fmi\u015f hapis cezas\u0131 olan Halil \u0130brahim T.'nin yakalanmas\u0131na y\u00f6nelik \u00e7al\u0131\u015fma ba\u015flatt\u0131.</p><p>Bu kapsamda firari h\u00fck\u00fcml\u00fcn\u00fcn, Kocasinan il\u00e7esi Ziyag\u00f6kalp Mahallesi Vedat Sokak'taki apartmanda oldu\u011fu belirlendi.</p><img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3HcM1HwEoUiHhLGHulUnGQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Adrese d\u00fczenlenen operasyonda, polisi g\u00f6ren Halil \u0130brahim T., evinin 2'nci kat\u0131ndaki balkonundan atlad\u0131. </p><p>Yaralanan h\u00fck\u00fcml\u00fc, adrese sevk edilen sa\u011fl\u0131k ekipleri taraf\u0131ndan hastaneye kald\u0131r\u0131ld\u0131.  Olayla ilgili soru\u015fturma s\u00fcr\u00fcyor.</p>"
    },
    {
        "title": "Kriko d\u00fc\u015f\u00fcnce tamir etti\u011fi arac\u0131n alt\u0131nda kald\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/turkiye/kriko-dusunce-tamir-ettigi-aracin-altinda-kaldi,6bYrpYy0nkSX1nRYDdQq_g",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-i7GTY1YEkuNozkxwz5-8w.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_0e-eGOs3keBAB0ECq1l7w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/IDmD_pchTk6ei1HaDmfqew.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jnG9jJ6lKEyjzmB5a2AIeQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/liF0iHEyOUWmr6BLT4VrIw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rsZ3_56MFEet7S1-jMcxaQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Kriko d\u00fc\u015f\u00fcnce tamir etti\u011fi arac\u0131n alt\u0131nda kald\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-i7GTY1YEkuNozkxwz5-8w.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Kocaeli'nin K\u00f6rfez il\u00e7esinde oto tamircinin tamir s\u0131ras\u0131nda kriko \u00fczerine d\u00fc\u015ft\u00fc ve hafif ticari arac\u0131n alt\u0131nda kald\u0131. \u0130\u015f\u00e7i, iki ayl\u0131k ya\u015fam sava\u015f\u0131n\u0131 kaybetti.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_0e-eGOs3keBAB0ECq1l7w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Hac\u0131osman Mahallesi Bostan Sokak'taki bo\u015f arsada oto tamircisi Tezcan Demir, kendisine ait hafif ticari arac\u0131 tamir etmek i\u00e7in kriko ile kald\u0131rarak alt\u0131na girdi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/IDmD_pchTk6ei1HaDmfqew.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bu s\u0131rada krikonun yerinden oynay\u0131p d\u00fc\u015fmesi ile Demir, arac\u0131n alt\u0131nda kald\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jnG9jJ6lKEyjzmB5a2AIeQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Olay\u0131 g\u00f6renlerin ihbar\u0131yla b\u00f6lgeye gelen itfaiye ekipleri taraf\u0131ndan bulundu\u011fu yerden \u00e7\u0131kar\u0131lan Demir, Kocaeli \u015eehir Hastanesi'ne kald\u0131r\u0131ld\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/liF0iHEyOUWmr6BLT4VrIw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130ki ayd\u0131r hastanede ya\u015fam sava\u015f\u0131 veren Demir, hayat\u0131n\u0131 kaybetti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rsZ3_56MFEet7S1-jMcxaQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Evli ve iki \u00e7ocuk babas\u0131 oldu\u011fu \u00f6\u011frenilen Demir'in memleketi Aksaray'da defnedilece\u011fi \u00f6\u011frenildi.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Madde ba\u011f\u0131ml\u0131lar\u0131 ate\u015fe verdi: \u0130tfaiye 4 saatte s\u00f6nd\u00fcrd\u00fc",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/turkiye/uyusturucu-bagimlilari-atese-verdi-itfaiye-4-saatte-sondurdu,StVSBvkKoUWTNSqs1Iikpg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/M2GRHskvQ0OG5TEjb1A2ig.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/La95v5i_4UuDfnDIapK6iA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jLlSCa3IlE-tDfgLIF5ycw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yu0dynFQ4Eehbf8enSvs1g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/S_5xg6uR802R4jKIO2goWw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3i2w24xIBEqe-HMGpJhg5A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Nl25MmeSakao6aQB2JuyoA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Madde ba\u011f\u0131ml\u0131lar\u0131 ate\u015fe verdi: \u0130tfaiye 4 saatte s\u00f6nd\u00fcrd\u00fc\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/M2GRHskvQ0OG5TEjb1A2ig.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Mardin'in K\u0131z\u0131ltepe il\u00e7esinde madde ba\u011f\u0131ml\u0131lar\u0131, geri d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm tesisinde yang\u0131n \u00e7\u0131kard\u0131. Yang\u0131n, itfaiye ekiplerinin 4 saatlik m\u00fcdahalesi ile s\u00f6nd\u00fcr\u00fcld\u00fc.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/La95v5i_4UuDfnDIapK6iA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>K\u0131z\u0131ltepe il\u00e7esi Atat\u00fcrk Mahallesi'nde d\u00fcn 22.30 s\u0131ralar\u0131nda yang\u0131n \u00e7\u0131kt\u0131.\nMahalledeki bir geri d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm tesisine gelen uyu\u015fturucu ba\u011f\u0131ml\u0131lar\u0131, tesisteki baz\u0131 e\u015fyalar\u0131 ate\u015fe verdi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jLlSCa3IlE-tDfgLIF5ycw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Yang\u0131n k\u0131sa s\u00fcrede b\u00fcy\u00fcrken, madde ba\u011f\u0131mlar\u0131 ka\u00e7t\u0131. \u0130hbarla olay yerine itfaiye ve polis ekipleri sevk edildi.\nYang\u0131n, 3 itfaiye arac\u0131 ve 18 personelin \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 ile yakla\u015f\u0131k 4 saatte s\u00f6nd\u00fcr\u00fcld\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yu0dynFQ4Eehbf8enSvs1g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ekipler, yang\u0131n\u0131n \u00e7\u0131k\u0131\u015f nedeninin belirlenmesi ve hasar tespiti i\u00e7in inceleme ba\u015flat\u0131ld\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/S_5xg6uR802R4jKIO2goWw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130\u015f yeri sahibi Murat \u00c7elik, madde ba\u011f\u0131ml\u0131lar\u0131ndan \u015fikayet\u00e7i oldu\u011funu belirtti.\n\"Mahallede bonzai kullananlar, i\u015f yerindeki \u00e7ekyatlar\u0131 ate\u015fe vermi\u015fler.\" ifadelerini kullanan \u00c7elik, \"Art\u0131k bu madde ba\u011f\u0131ml\u0131lar\u0131ndan rahat uyuyam\u0131yoruz.\" dedi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3i2w24xIBEqe-HMGpJhg5A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Nl25MmeSakao6aQB2JuyoA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure></section>"
    },
    {
        "title": "K\u00f6fte, kebap, lahmacun... Bakanl\u0131ktan g\u0131da denetimi a\u00e7\u0131klamas\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/kofte-kebap-lahmacun-bakanliktan-gida-denetimi-aciklamasi,_99iWwl-_0WqYX0Pj1nreg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kgcrT098A0utN2D3rwcRvw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"K\u00f6fte, kebap, lahmacun... Bakanl\u0131ktan g\u0131da denetimi a\u00e7\u0131klamas\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kgcrT098A0utN2D3rwcRvw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Tar\u0131m ve Orman Bakanl\u0131\u011f\u0131 taraf\u0131ndan taklit-ta\u011f\u015fi\u015f yap\u0131lan ve sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 tehlikeye d\u00fc\u015f\u00fcrebilecek g\u0131dalar\u0131n sat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 firmalara denetimler s\u00fcr\u00fcyor. K\u00f6ftede sakatat, kebapta kalp, lahmacunda kanatl\u0131 eti, baharatta yabanc\u0131 madde ve sal\u00e7ada g\u0131da boyas\u0131n\u0131n \u00e7\u0131kmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan Tar\u0131m ve Orman Bakan\u0131 Yumakl\u0131, \"Herhangi bir tolerans\u0131m\u0131z olmayacak.\" a\u00e7\u0131klamas\u0131nda bulundu. Bakanl\u0131ktan yap\u0131lan ayr\u0131 a\u00e7\u0131klamada ise uygunsuzlu\u011fun insan hayat\u0131n\u0131 ve sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131 tehdit etmesi halinde su\u00e7 duyurusunda bulundu\u011fu dile getirildi.</p><p>Tar\u0131m ve Orman Bakanl\u0131\u011f\u0131, taklit-ta\u011f\u015fi\u015f yap\u0131lan ve sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 tehlikeye d\u00fc\u015f\u00fcrebilecek g\u0131dalar listesini g\u00fcncellemeye devam ediyor.</p><p>\u00c7e\u015fitli kentlerde faaliyet g\u00f6steren restoranlar\u0131n isim isim listelendi\u011fi listede, k\u00f6ftede sakatat, lahmacunda kanatl\u0131 eti tespitleri yer ald\u0131.  Farkl\u0131 b\u00f6lgelerde faaliyet g\u00f6steren markalar\u0131n \u00fcr\u00fcnlerinde sal\u00e7ada ve demlik po\u015fet \u00e7ayda g\u0131da boyas\u0131na rastland\u0131.   D\u00fcn yay\u0131nlanan listedeyse zeytinya\u011flar\u0131 dikkat \u00e7ekmi\u015fti. Zeytinya\u011f\u0131na genelde tohum ya\u011f\u0131 kar\u0131\u015ft\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131 ortaya \u00e7\u0131km\u0131\u015ft\u0131.  </p>Son olarak denetimlere ili\u015fkin Tar\u0131m ve Orman Bakan\u0131 \u0130brahim Yumakl\u0131'dan a\u00e7\u0131klama geldi. Yumakl\u0131, \u00e7ok uzun s\u00fcredir t\u00fcketicilerin en do\u011fal hakk\u0131 olan g\u00fcvenilir g\u0131daya ula\u015fma konusunda yapt\u0131klar\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 kamuoyuyla payla\u015ft\u0131klar\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.  Denetimlerin s\u0131kl\u0131kla devam etti\u011fini belirten Yumakl\u0131, \"\u00d6zellikle bayramlar gibi \u00e7ok yo\u011fun bir \u015fekilde g\u0131da t\u00fcketiminin oldu\u011fu zamanlar da dahil olmak \u00fczere sekt\u00f6r denetimleri, spesifik denetimler, gelen \u015fikayetlerin de\u011ferlendirilmesi gibi konularda bizim ilgili birimlerimiz denetimlerini yapt\u0131lar.\" dedi.  Herhangi bir uygunsuzlu\u011fu kabul etmediklerinin de alt\u0131n\u0131 \u00e7izen Yumakl\u0131, Tolerans\u0131m\u0131z olmayacak.\" ifadelerini kulland\u0131. Bu y\u0131l 1 milyona yak\u0131n denetim yapt\u0131klar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klayan Yumakl\u0131, \"16 bin uygunsuzluk tespit ettik. 800 milyon liraya yak\u0131n idari para cezas\u0131 uygulad\u0131k. Bunlardan 368'i i\u00e7in savc\u0131l\u0131klara su\u00e7 duyurusunda bulunduk. Yine bunlar\u0131n aras\u0131nda yakalad\u0131\u011f\u0131m\u0131z uygunsuzlu\u011fa ba\u011fl\u0131 olarak da i\u015fletme kapatmalar\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftirdik.\" bilgisini verdi.<p><strong>DUYURULAR DEVAM EDECEK</strong></p><p>\"2021 y\u0131l\u0131ndaki tespitler yeni yay\u0131nland\u0131\" iddialar\u0131na ili\u015fkin de a\u00e7\u0131klama yapan Bakan Yumakl\u0131, \"Bu bir s\u00fcre\u00e7 yani o \u00f6nceki d\u00f6nemde yine metodolojik olarak bunlar yap\u0131l\u0131yordu ancak her i\u015fletmenin bizim tespitlerimiz sonras\u0131, kendilerine yap\u0131lan bildirimden sonra yasal haklar\u0131 var. Yani bunlara itiraz etme hakk\u0131, yeniden analiz edilmesini isteme hakk\u0131 vesaire gibi dolay\u0131s\u0131yla biz o s\u00fcrecin tamamlanmas\u0131 ger\u00e7ekle\u015fmi\u015f olanlar\u0131n duyurusunu yap\u0131yoruz.\" dedi.   Yumakl\u0131, kamuoyuna bu duyurular\u0131 yapmaya devam edeceklerini de belirtti.  Yumakl\u0131, bir gazetecinin \"Yay\u0131nlad\u0131\u011f\u0131n\u0131z sitelerde halen sat\u0131\u015flar\u0131 devam eden \u00fcr\u00fcnler, g\u0131dalar var. Bunlar\u0131n sat\u0131\u015f\u0131n\u0131n devam etmesi normal midir?\" sorusuna ise \"\"Biz kontrollerimizi yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131zda herhangi bir \u00fcr\u00fcn\u00fcn sat\u0131\u015f\u0131 a\u015famas\u0131nda o parti e\u011fer bir uygunsuzlu\u011fa sahipse onunla ilgili gerekli uygulamalar\u0131 yap\u0131yoruz. Yani tespit ve analizden sonra onlar\u0131n piyasadan \u00e7ekilmesi, imha edilmesi gibi hususlar ger\u00e7ekle\u015fiyor. Ancak her \u00fcretimin de b\u00fct\u00fcn partilerinin ayn\u0131 i\u00e7eri\u011fe sahip olaca\u011f\u0131 anlam\u0131na gelmiyor, dolay\u0131s\u0131yla herhangi bir uygunsuzluk i\u00e7ermeyen \u00fcr\u00fcnlerin sat\u0131\u015f\u0131 devam edecek.\" dedi.</p><p><strong>BAKANLIKTAN DA A\u00c7IKLAMA GELD\u0130</strong>  Tar\u0131m ve Orman Bakanl\u0131\u011f\u0131, kamu sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131 koruma konusunda g\u00f6rev ve yetkilerini kararl\u0131l\u0131kla ifa etmeyi s\u00fcrd\u00fcrece\u011fini bildirdi.  Bakanl\u0131ktan g\u0131da denetimlerine ili\u015fkin yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, g\u0131da g\u00fcvenilirli\u011fini sa\u011flamak ve kamu sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131 koruman\u0131n, Anayasa ve kanunlar\u0131n Bakanl\u0131\u011fa verdi\u011fi temel bir g\u00f6rev oldu\u011funa i\u015faret edildi.  \"Yarg\u0131 kararlar\u0131 idarenin b\u00fct\u00fcn unsurlar\u0131 bak\u0131m\u0131ndan ba\u011flay\u0131c\u0131d\u0131r\" Bu kapsamda, Bakanl\u0131\u011f\u0131n hem t\u00fcketici hem de \u00fcreticinin hak ve menfaatlerini korumakla m\u00fckellef oldu\u011funun aktar\u0131ld\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, \"Yeni g\u0131da kamuoyu duyurusu sistemimizde 8 binden fazla g\u0131da denet\u00e7imizle yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z rutin ve anl\u0131k denetimlerde ortaya \u00e7\u0131kan her t\u00fcrl\u00fc uygunsuzluk, teknik s\u00fcrecinin tamamlanmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan yay\u0131mlanmaktad\u0131r.\" dneildi.  Uygunsuzluk tespit edilmesi halinde toplatma, idari para cezas\u0131 ve \u00fcretimin ask\u0131ya al\u0131nmas\u0131 gibi yapt\u0131r\u0131mlar\u0131n yan\u0131 s\u0131ra uygunsuzlu\u011fun insan hayat\u0131n\u0131 ve sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131 tehdit etmesi halinde ilgililer hakk\u0131nda su\u00e7 duyurusunda bulunuldu\u011funun da ifade edildi\u011fi a\u00e7\u0131klamada \"Bu idari i\u015flemler Anayasam\u0131z\u0131n 125. maddesi gere\u011fi yarg\u0131 denetimine tabidir. Yarg\u0131 kararlar\u0131 idarenin b\u00fct\u00fcn unsurlar\u0131 bak\u0131m\u0131ndan ba\u011flay\u0131c\u0131d\u0131r. Bakanl\u0131\u011f\u0131m\u0131z kamu sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131 koruma konusunda g\u00f6rev ve yetkilerini bu ilkeler do\u011frultusunda kararl\u0131l\u0131kla ifa etmeye devam edecektir.\" de\u011ferlendirmesi yap\u0131ld\u0131.  </p>"
    },
    {
        "title": "L\u00fcbnan\u2019dan T\u00fcrkiye\u2019ye g\u00f6\u00e7 dalgas\u0131 ya\u015fan\u0131r m\u0131? MSB\u2019den a\u00e7\u0131klama: Suriye\u2019de engellemeye y\u00f6nelik tedbir ald\u0131k",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/lubnandan-turkiyeye-goc-dalgasi-yasanir-mi-msbden-aciklama-suriyede-engellemeye-yonelik-tedbir-aldik,dQO2ARJx40qryJF-XC5TQg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/E6ZW7nZGH0aAQnL9MiO6nQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"L\u00fcbnan\u2019dan T\u00fcrkiye\u2019ye g\u00f6\u00e7 dalgas\u0131 ya\u015fan\u0131r m\u0131? MSB\u2019den a\u00e7\u0131klama: Suriye\u2019de engellemeye y\u00f6nelik tedbir ald\u0131k\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/E6ZW7nZGH0aAQnL9MiO6nQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Milli Savunma Bakanl\u0131\u011f\u0131, ihtiya\u00e7 duyulmas\u0131 halinde \u0130srail sald\u0131r\u0131lar\u0131 alt\u0131ndaki L\u00fcbnan\u2019dan yeni tahliye operasyonlar\u0131 i\u00e7in T\u00fcrk Silahl\u0131 Kuvvetleri\u2019ne ait gemi ve u\u00e7aklar\u0131n haz\u0131r oldu\u011funu bildirdi. Bakanl\u0131k kaynaklar\u0131, Suriye \u00fczerinden T\u00fcrkiye\u2019ye y\u00f6nelecek L\u00fcbnan kaynakl\u0131 bir g\u00f6\u00e7 dalgas\u0131 beklenmedi\u011fini de bildirdi. Kaynaklar, olas\u0131 g\u00f6\u00e7 dalgas\u0131na kar\u015f\u0131 t\u00fcm \u00f6nlemlerin al\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.</p>Milli Savunma Bakanl\u0131\u011f\u0131\u2019nda bug\u00fcn haftal\u0131k bas\u0131n bilgilendirme toplant\u0131s\u0131 yap\u0131ld\u0131. Bakanl\u0131k kaynaklar\u0131, toplant\u0131da g\u00fcndemdeki konulara ili\u015fkin \u00f6nemli mesajlar verdi.  Gazze\u2019ye y\u00f6nelik sald\u0131r\u0131lar\u0131na bir y\u0131l\u0131 a\u015fk\u0131n s\u00fcredir devam eden \u0130srail\u2019in L\u00fcbnan\u2019a sald\u0131rmas\u0131n\u0131n b\u00f6lgede daha b\u00fcy\u00fck felaketlere yol a\u00e7abilece\u011fini belirten bakanl\u0131k kaynaklar\u0131, \u201c\u0130srail\u2019e destek olanlar\u0131n, masum insanlar\u0131n katledilmesi ba\u015fta olmak \u00fczere, ya\u015fanan insan haklar\u0131 ihlallerinin sorumlusu oldu\u011fu unutulmamal\u0131; uluslararas\u0131 toplum, \u0130srail\u2019in sald\u0131rganl\u0131\u011f\u0131na son verecek ad\u0131mlar\u0131n at\u0131lmas\u0131 i\u00e7in gerekli tedbirleri almal\u0131d\u0131r.\u201d a\u00e7\u0131klamas\u0131n\u0131 yapt\u0131.  <strong>L\u00dcBNAN\u2019DAN T\u00dcRK\u0130YE\u2019YE G\u00d6\u00c7 DALGASI OLUR MU?</strong>  Bas\u0131n bilgilendirme toplant\u0131s\u0131nda bakanl\u0131k kaynaklar\u0131na L\u00fcbnan\u2019dan T\u00fcrkiye\u2019ye do\u011fru yeni bir g\u00f6\u00e7 dalgas\u0131n\u0131n olup olmayaca\u011f\u0131 da soruldu.  Bakanl\u0131k kaynaklar\u0131 bu soruya, \u201cBizim Suriye\u2019de icra etti\u011fimiz operasyonlar\u0131n iki amac\u0131 var; birincisi ter\u00f6r\u00fc kayna\u011f\u0131nda yok etme, ikincisi \u00fclkemize y\u00f6nelebilecek g\u00f6\u00e7 dalgas\u0131n\u0131 yerinde engelleme. Bu kapsamda biz bunlar\u0131 \u00fclke s\u0131n\u0131r\u0131m\u0131za gelmeden, kontrol\u00fcm\u00fcz alt\u0131ndaki b\u00f6lgelerde engellemeye y\u00f6nelik tedbirlerimizi ald\u0131k.\u201d yan\u0131t\u0131n\u0131 verdi.  Bakanl\u0131k kaynaklar\u0131, L\u00fcbnan\u2019dan yeni tahliyeler i\u00e7in haz\u0131rl\u0131klar\u0131n tamamland\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirdi.  <strong>ALMANYA ASKER\u0130 SATI\u015e YAPACAK MI?</strong>  Milli Savunma Bakanl\u0131\u011f\u0131 kaynaklar\u0131na, Alman bas\u0131n\u0131nda \u00e7\u0131kan ve baz\u0131 m\u00fchimmatlar\u0131n sat\u0131\u015f\u0131na onay verildi\u011fine dair haberlerle ilgili soru da y\u00f6neltildi.  M\u00fcttefiklerin birbirlerine k\u0131s\u0131tlama ve yapt\u0131r\u0131m uygulamas\u0131n\u0131n do\u011fru olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten kaynaklar, \u201cS\u00f6z konusu haber hakk\u0131nda Bakanl\u0131\u011f\u0131m\u0131za ula\u015fan herhangi resmi bildirim yoktur.\u201d a\u00e7\u0131klamas\u0131n\u0131 yapt\u0131.  <strong>EUROFIGHTER TEDAR\u0130K\u0130</strong>  Bakanl\u0131k kaynaklar\u0131, Eurofighter u\u00e7aklar\u0131n\u0131n tedarikinde son duruma ili\u015fkin sorular \u00fczerine \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi:  \u201cEurofighter Typhoon u\u00e7a\u011f\u0131n\u0131n tedarikine y\u00f6nelik teknik seviyedeki \u00e7al\u0131\u015fmalara devam edilmektedir.\u00a0 Bilindi\u011fi \u00fczere bu u\u00e7aklardan ilk etapta 20 olmak \u00fczere toplam 40 adet alma talebimiz var. Bu konuda da olumlu geli\u015fmeler bekliyoruz.\u201d  <strong>R\u00dcTBELER\u0130 ALINAN \u00c7OKAY \u0130HRA\u00c7 ED\u0130LD\u0130</strong>  Bakanl\u0131k kaynaklar\u0131, s\u0131n\u0131rda ad\u0131 insan ka\u00e7ak\u00e7\u0131l\u0131\u011f\u0131 olay\u0131na kar\u0131\u015fan Emekli Tu\u011fgeneral Bilal \u00c7okay ile ilgili bir soru \u00fczerine de \u201cBakanl\u0131\u011f\u0131m\u0131z taraf\u0131ndan emeklili\u011fe sevk edilen, daha sonra tutuklanan emekli Tu\u011fgeneral Bilal \u00c7okay\u2019\u0131n Y\u00fcksek Disiplin Kurulu\u2019na sevk edildi\u011fini a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131k. Y\u00fcksek Disiplin Kurulu taraf\u0131ndan, Bilal \u00c7okay\u2019a T\u00fcrk Silahl\u0131 Kuvvetleri\u2019nden ay\u0131rma cezas\u0131 verilerek r\u00fctbesi geri al\u0131nm\u0131\u015ft\u0131r.\u201d a\u00e7\u0131klamas\u0131n\u0131 yapt\u0131.  <strong>TER\u00d6RLE M\u00dcCADELE</strong>  Milli Savunma Bakanl\u0131\u011f\u0131 Bas\u0131n ve Halkla \u0130li\u015fkiler M\u00fc\u015faviri Zeki Akt\u00fcrk ise ter\u00f6rle m\u00fccadeleye ili\u015fkin son bilgileri payla\u015ft\u0131.  Akt\u00fcrk, son bir hafta i\u00e7inde 42, 1 Ocak\u2019tan bug\u00fcne kadar ise 2 bin 149 ter\u00f6ristin etkisiz hale geldi\u011fini bildirdi."
    },
    {
        "title": "Samsun'da ka\u00e7ak kaz\u0131ya su\u00e7\u00fcst\u00fc",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/samsunda-kacak-kaziya-sucustu,AgKtyVnvZkG6mJ7zYep48A",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DA-X9xcn_0Ctpd0_i-hkWw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Samsun'da ka\u00e7ak kaz\u0131ya su\u00e7\u00fcst\u00fc\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DA-X9xcn_0Ctpd0_i-hkWw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Samsun'un Vezirk\u00f6pr\u00fc il\u00e7esinde ka\u00e7ak kaz\u0131 yapan 4 \u015f\u00fcpheli su\u00e7\u00fcst\u00fc yakaland\u0131. Operasyonda ele ge\u00e7irilen jenerat\u00f6r, k\u00fcrek, kazma, demir levye ile eldivene de el konuldu.</p>Vezirk\u00f6pr\u00fc \u0130l\u00e7e Jandarma Komutanl\u0131\u011f\u0131 ekipleri, il\u00e7ede ka\u00e7ak kaz\u0131 yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 ihbar\u0131 \u00fczerine \u00e7al\u0131\u015fma ba\u015flatt\u0131.  D\u00fczenlenen operasyonda A.A. (43), M.B. (35), R.G. (59) ve M.T. (39) ka\u00e7ak kaz\u0131 yaparken yakaland\u0131.  Operasyonda ele ge\u00e7irilen jenerat\u00f6r, k\u00fcrek, kazma, demir levye ile eldivene de el konuldu.  G\u00f6zalt\u0131na al\u0131nan zanl\u0131lar, il\u00e7e jandarma komutanl\u0131\u011f\u0131na g\u00f6t\u00fcr\u00fcld\u00fc."
    },
    {
        "title": "TBMM Ba\u015fkan\u0131 Numan Kurtulmu\u015f\u2019tan yeni anayasa a\u00e7\u0131klamas\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/tbmm-baskani-numan-kurtulmustan-yeni-anayasa-aciklamasi,CsenCu9OIUmxZB-g4cRSeQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Sck4f2V0206Z9UFVbijx1A.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"TBMM Ba\u015fkan\u0131 Numan Kurtulmu\u015f\u2019tan yeni anayasa a\u00e7\u0131klamas\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Sck4f2V0206Z9UFVbijx1A.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>T\u00fcrkiye B\u00fcy\u00fck Millet Meclisi (TBMM) Ba\u015fkan\u0131 Numan Kurtulmu\u015f, d\u00fcnyada ya\u015fanan geli\u015fmeler nedeniyle, eski kabul edilen hi\u00e7bir \u015feyin bu \u015fekilde devam etmesinin m\u00fcmk\u00fcn olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi. T\u00fcrkiye\u2019de bir reform iradesine ihtiya\u00e7 oldu\u011funu kaydeden Kurtulmu\u015f, \u201cBunun i\u00e7in diyoruz ki; anayasan\u0131n ele al\u0131nmas\u0131, reform s\u00fcrecinin \u00f6nemli bir aparat\u0131 olarak g\u00f6r\u00fclmesi gerekmektedir.\u201d ifadelerini kulland\u0131.</p>T\u00fcrkiye B\u00fcy\u00fck Millet Meclisi (TBMM) Ba\u015fkan\u0131 Numan Kurtulmu\u015f, yeni anayasa \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 hakk\u0131nda konu\u015ftu.   T\u00fcrkiye\u2019nin en b\u00fcy\u00fck g\u00fcc\u00fcn\u00fcn devletiyle milletinin b\u00fct\u00fcnle\u015fmesi oldu\u011funu s\u00f6yleyen Kurtulmu\u015f, \u201cBunu sa\u011flayacak \u00f6nemli altl\u0131klardan birisi hi\u00e7 \u015f\u00fcphesiz hukuk sistemi ve bunun en \u00fcst normu olan anayasad\u0131r.\u201d dedi.<p>Gazi \u00dcniversitesi\u2019ndeki akademik y\u0131l a\u00e7\u0131l\u0131k program\u0131nda; bir \u00fclkenin ne kadar demokratik oldu\u011funu anlaman\u0131n, anayasa, meclis i\u00e7 t\u00fcz\u00fc\u011f\u00fc, siyasi partiler yasas\u0131 ve se\u00e7im yasas\u0131ndan ge\u00e7ti\u011fini ifade eden Kurtulmu\u015f, \u201cBu d\u00f6rt hukuk metni, T\u00fcrkiye\u2019de e\u015f zamanl\u0131 olarak umut ediyorum ki daha demokratik hale getirilebilir.\u201d ifadelerini kulland\u0131.</p><p>T\u00fcrkiye\u2019de bir reform iradesine ihtiya\u00e7 oldu\u011funu vurgulayan TBMM Ba\u015fkan\u0131, \u201cG\u00fcn\u00fcm\u00fcz d\u00fcnyas\u0131ndaki geli\u015fmeler \u00e7er\u00e7evesinde hi\u00e7bir \u015fey eski kabul edildi\u011fi \u015fekilde devam etmesi m\u00fcmk\u00fcn de\u011fildir. Bunun i\u00e7in diyoruz ki; anayasan\u0131n ele al\u0131nmas\u0131, reform s\u00fcrecinin \u00f6nemli bir aparat\u0131 olarak g\u00f6r\u00fclmesi gerekmektedir.\u201d diye konu\u015ftu.  Konu\u015fmas\u0131nda yeni anayasa yap\u0131m s\u00fcrecini tarif eden Kurtulmu\u015f, \u201c\u00d6nce hangi usulle yapaca\u011f\u0131n\u0131z\u0131 ortaya koyman\u0131z laz\u0131m ki ondan sonra esaslar\u0131 do\u011fru bir \u015fekilde tart\u0131\u015fabilesiniz. Herkesin fikrini ortaya koyaca\u011f\u0131, \u015feffaf bir s\u00fcrecin y\u00f6netilmesi, m\u00fczakerelerin de ger\u00e7ek bir \u015fekilde y\u00f6nlendirilmesi \u015fartt\u0131r. TBMM Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131\u2019n\u0131n \u00fczerine d\u00fc\u015fen bu \u015feffaf m\u00fczakere s\u00fcrecini y\u00f6netebilmektir.\u201d dedi.  Yeni anayasa yap\u0131m s\u00fcrecinde, m\u00fczakerelerin do\u011fru bir zeminde yap\u0131lmas\u0131 gerekti\u011fini kaydeden Kurtulmu\u015f, \u201cB\u00fct\u00fcn toplumsal birikimlerin \u00fczerinde karar verecek yer TBMM\u2019dir. Her yerde her \u015fekilde tart\u0131\u015fmalar yap\u0131l\u0131r ama tart\u0131\u015fman\u0131n sonu\u00e7land\u0131r\u0131laca\u011f\u0131 esas zeminin TBMM oldu\u011funun alt\u0131n\u0131 \u00e7izmek isterim.\u201d \u015feklinde konu\u015ftu.  TBMM Ba\u015fkan\u0131, yeni anayasan\u0131n imtiyaz ve istisnalar\u0131 ortadan kald\u0131rmas\u0131 gerekti\u011fini de s\u00f6yledi. \u0130mtiyaz ve istisnalar\u0131n, demokrasilerin en b\u00fcy\u00fck d\u00fc\u015fman\u0131 oldu\u011funun alt\u0131n\u0131 \u00e7izen Kurtulmu\u015f, \u201c\u0130mtiyaz ve istisnalar, se\u00e7kinci gruplara ya da bir tak\u0131m avantajl\u0131 gruplara kamunun g\u00fcc\u00fcn\u00fc aktarmak demektir. Dolay\u0131s\u0131yla bu anayasa yap\u0131m\u0131 s\u00fcrecinde istisnalar\u0131n ve imtiyazlar\u0131n ortadan kald\u0131r\u0131lmas\u0131 gerekmektedir.\u201d dedi.</p>"
    },
    {
        "title": "Kom\u015fular\u0131n kaz kavgas\u0131 \u00f6l\u00fcmle bitti",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/komsularin-kaz-kavgasi-olumle-bitti,kS_LetQUEE-oyFFcszax8g",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/aT4SmmlCVE-ODx9vsC72Kg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both&ampv=20241010080509493"
        ],
        "content": "<img alt=\"Kom\u015fular\u0131n kaz kavgas\u0131 \u00f6l\u00fcmle bitti\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/aT4SmmlCVE-ODx9vsC72Kg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both&amp;ampv=20241010080509493\" /><p>I\u011fd\u0131r'da iki kom\u015fu aras\u0131nda kazlar\u0131n bah\u00e7eye girmesi y\u00fcz\u00fcnden \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 iddia edilen kavgada, taraflardan biri di\u011ferini silahla vurarak \u00f6ld\u00fcrd\u00fc.</p><p>I\u011fd\u0131r'da kom\u015fular\u0131n kavgas\u0131 cinayetle bitti. Olay, d\u00fcn saat 17.00 s\u0131ralar\u0131nda Karaa\u011fa\u00e7 Mahallesi Selahaddin Eyyubi Camii yak\u0131nlar\u0131nda meydana geldi. </p><p>Mahalledeki iki kom\u015fu aras\u0131nda\u00a0iddiaya g\u00f6re kazlar\u0131n bah\u00e7eye girmesi y\u00fcz\u00fcnden \u00e7\u0131kan tart\u0131\u015fma, b\u00fcy\u00fcyerek kavgaya d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fc.</p><p> Bu s\u0131rada \u015eemdil Sa\u011flam (18), tabancayla ate\u015f ederek kom\u015fusu \u00c7erkez Eray'\u0131 (33) vurdu.</p><p> Hastaneye kald\u0131r\u0131lan 3 \u00e7ocuk babas\u0131 \u00c7erkez Eray, kurtar\u0131lamad\u0131.</p><p>\u015eemdil Sa\u011flam g\u00f6zalt\u0131na al\u0131n\u0131rken, polis olayla ilgili soru\u015fturma ba\u015flatt\u0131.</p>"
    },
    {
        "title": "Law silah\u0131 nedir, \u00f6zellikleri neler?",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/law-silahi-nedir-ozellikleri-neler,YhzycaqH002v5ggNqQLn-g",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Wm7gxfpqNkO3LUzzScI6zQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Law silah\u0131 nedir, \u00f6zellikleri neler?\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Wm7gxfpqNkO3LUzzScI6zQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u0130stanbul Avc\u0131lar'da bir binan\u0131n bodrumunda \u00e7uval i\u00e7erisinde tek at\u0131ml\u0131k iki law silah\u0131 bulundu. LAW silahlar\u0131, genellikle askeri birliklerde z\u0131rhl\u0131 ara\u00e7lara kar\u015f\u0131 savunma amac\u0131yla kullan\u0131l\u0131r. Peki, Law silah\u0131 nedir, \u00f6zellikleri neler?</p>Law silah\u0131, \"Light Anti-tank Weapon\" (LAV) k\u0131saltmas\u0131yla bilinen, hafif anti-tank f\u00fczesi sistemidir. Genellikle ta\u015f\u0131nabilir bir roketatar olarak kullan\u0131l\u0131r ve z\u0131rhl\u0131 hedeflere kar\u015f\u0131 etkili bir silah olarak tasarlanm\u0131\u015ft\u0131r. LAW, Kore Sava\u015f\u0131'nda ABD piyadelerinin ana tanksavar silah\u0131 olan bazukan\u0131n yerini ald\u0131. TSK taraf\u0131ndan da kullan\u0131lmaktad\u0131r. Makina ve Kimya End\u00fcstrisi Kurumu taraf\u0131ndan E\u015fek Ar\u0131s\u0131 ad\u0131 verilmi\u015f olan bir s\u00fcr\u00fcm\u00fc de \u00fcretilmektedir.  <strong>LAW S\u0130LAHI \u00d6ZELL\u0130KLER\u0130</strong>  LAW (Light Anti-tank Weapon) silah\u0131n\u0131n temel \u00f6zellikleri \u015funlard\u0131r:  Ta\u015f\u0131nabilirlik: Genellikle tek ki\u015filik ta\u015f\u0131ma ve kullan\u0131ma uygun, hafif ve kompakt bir yap\u0131ya sahiptir.  Ate\u015fleme Mekanizmas\u0131: Kullan\u0131c\u0131, hedefi belirledikten sonra f\u00fczeyi ate\u015fleyebilir. Genellikle tek kullan\u0131ml\u0131kt\u0131r.  Menzi\u0307l: Farkl\u0131 modellerin menzili de\u011fi\u015fiklik g\u00f6sterse de genellikle 200-300 metre aral\u0131\u011f\u0131ndad\u0131r.  Hedefleme: Genellikle basit bir hedefleme sistemine sahiptir; baz\u0131 modellerde g\u00f6r\u00fc\u015f d\u00fcrb\u00fcn\u00fc bulunabilir.  Y\u00fcksek Patlay\u0131c\u0131 D\u00fc\u015f\u00fck Patlama (HEAT): \u00c7o\u011fu LAW modeli, z\u0131rh delici y\u00fcksek patlay\u0131c\u0131 (HEAT) ba\u015fl\u0131klar\u0131 kullan\u0131r, bu da z\u0131rhl\u0131 hedeflere kar\u015f\u0131 etkili olmas\u0131n\u0131 sa\u011flar.  Kullan\u0131m Kolayl\u0131\u011f\u0131: E\u011fitim gereksinimleri d\u00fc\u015f\u00fckt\u00fcr; k\u0131sa s\u00fcre i\u00e7inde kullan\u0131labilir hale gelir."
    },
    {
        "title": "Bursal\u0131lar susuzlu\u011fa dikkat! Barajlar\u0131n suyu 40 g\u00fcnde t\u00fckenecek",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/turkiye/bursalilar-susuzluga-dikkat-barajlarin-suyu-40-gunde-tukenecek,FcAsLl5xl02AhtlK9adCuQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/bJn3-XqPxU6nhG35ngWTXA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/cWi5h7LFNEy4t_mxc_j6hA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/n3yZuBtfj0mBNM-KEF84dg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0RM-hAafuk-EoihKpiv8cw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/QpQy5zZ4e0aySfpUQ555QA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7JI8hj7fgkaRHHs2IahtVQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/f3mVO4EM5kaMRlIevJB-Kw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/YK-CgNLhRkCuI79LbWnBaQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Bursal\u0131lar susuzlu\u011fa dikkat! Barajlar\u0131n suyu 40 g\u00fcnde t\u00fckenecek\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/bJn3-XqPxU6nhG35ngWTXA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Bursa'da i\u00e7me suyu ihtiyac\u0131n\u0131n kar\u015f\u0131land\u0131\u011f\u0131 Do\u011fanc\u0131 ve Nil\u00fcfer Barajlar\u0131'ndaki d\u00fc\u015f\u00fc\u015f korkutuyor. Nil\u00fcfer Baraj\u0131'ndaki su miktar\u0131 y\u00fczde 4'e d\u00fc\u015ft\u00fc. Ya\u011fmur ya\u011fmazsa barajlar\u0131n suyu 40 g\u00fcnde t\u00fckenecek.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/cWi5h7LFNEy4t_mxc_j6hA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kurak ge\u00e7en ekim ay\u0131 Bursa barajlar\u0131ndaki su oranlar\u0131n\u0131 olumsuz y\u00f6nde etkilemeye ba\u015flad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/n3yZuBtfj0mBNM-KEF84dg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Son 9 y\u0131l\u0131n en kurak ekim ay\u0131n\u0131 ge\u00e7iren Bursa'da Do\u011fanc\u0131 ve Nil\u00fcfer Barajlar\u0131'ndaki su oranlar\u0131 bug\u00fcn itibar\u0131yla Nil\u00fcfer Baraj\u0131'nda y\u00fczde 4, Do\u011fanc\u0131 Baraj\u0131'nda ise y\u00fczde 53 olarak \u00f6l\u00e7\u00fcld\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0RM-hAafuk-EoihKpiv8cw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130ki baraj\u0131n ortalama doluluk oran\u0131 y\u00fczde 29'a kadar d\u00fc\u015ferken ge\u00e7en y\u0131l ayn\u0131 g\u00fcnlerde Nil\u00fcfer Baraj\u0131'nda doluluk oran\u0131 y\u00fczde 47, Do\u011fanc\u0131 Baraj\u0131'n\u0131n doluluk oran\u0131 ise y\u00fczde 50'leri g\u00f6steriyordu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/QpQy5zZ4e0aySfpUQ555QA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Meteorolojik verilere g\u00f6re de hafta sonuna kadar ya\u011fmur ya\u011fmas\u0131 beklenmezken yetkililer, su kullan\u0131rken vatanda\u015flar\u0131 tasarruflu olmalar\u0131 konusunda uyarmaya devam ediyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7JI8hj7fgkaRHHs2IahtVQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bursa B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan\u0131 Mustafa Bozbey, bu y\u0131l ya\u015fanmas\u0131 beklenen su s\u0131k\u0131nt\u0131s\u0131 ile ilgili olarak \"Buharla\u015fma ve h\u0131zl\u0131 kurak su konusunda \u00f6nlem al\u0131nmas\u0131n\u0131 gerektiriyor. Bir yandan biz gerekli \u00f6nlemleri al\u0131rken, di\u011fer yandan Bursal\u0131lar'dan suyu tasarruflu kullanmalar\u0131n\u0131 bekliyoruz.\" dedi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/f3mVO4EM5kaMRlIevJB-Kw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bozbey, 2026 y\u0131l\u0131 ortalar\u0131ndan itibaren baraj ba\u011flant\u0131s\u0131n\u0131 yapacaklar\u0131n\u0131 duyurarak isale hatt\u0131n\u0131n tamamlanmas\u0131yla 2060 y\u0131l\u0131na kadar su sorununu \u00e7\u00f6zeceklerini belirtti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/YK-CgNLhRkCuI79LbWnBaQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Makarna fabrikas\u0131ndaki patlamada a\u011f\u0131r yaralanan Merve'den ac\u0131 haber: Bir ay sonra gelin olacakt\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/turkiye/makarna-fabrikasindaki-patlamada-agir-yaralanan-merveden-aci-haber-bir-ay-sonra-gelin-olacakti,Qy-w-hB_9UmgWl9QGjTXEQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jraKjgD4kUOUHsSC8srLIA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ThjnMRlaM0yp18gduYlrmg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/bzMjZsnoEkCxgjWyh-4IJA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/BvvNgNs_N0uIVnlvIgJQhg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_taxr7GqPEmXD2ABQX3s1Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/pbsLevJ-Wk61Or5Arwd5RA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Ah6HwTqE1ky4CY53hitREQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/A0FoGKEsdk69gXOsYChDxg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Makarna fabrikas\u0131ndaki patlamada a\u011f\u0131r yaralanan Merve'den ac\u0131 haber: Bir ay sonra gelin olacakt\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jraKjgD4kUOUHsSC8srLIA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Sakarya'n\u0131n Hendek il\u00e7esindeki makarna fabrikas\u0131nda 15 Eyl\u00fcl'de meydana gelen patlamada a\u011f\u0131r yaralanan 26 ya\u015f\u0131ndaki Merve Mente\u015f, tedavi g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc hastanede ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi. Mente\u015f'in bir ay sonra d\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc olaca\u011f\u0131 \u00f6\u011frenildi. Patlamada hayat\u0131n\u0131 kaybedenlerin say\u0131s\u0131 4'e y\u00fckseldi.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ThjnMRlaM0yp18gduYlrmg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Sakarya'da makarna fabrikas\u0131ndaki patlamada \u00f6l\u00fc say\u0131s\u0131 y\u00fckseldi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/bzMjZsnoEkCxgjWyh-4IJA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Patlamada yaralanan ve ilk m\u00fcdahalesinin ard\u0131ndan sevk edildi\u011fi \u0130stanbul Kartal E\u011fitim Ara\u015ft\u0131rma Hastanesi Yan\u0131k \u00dcnitesi'nde tedavisi s\u00fcren Merve Mente\u015f (26), 26 g\u00fcnl\u00fck ya\u015fam m\u00fccadelesini kaybetti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/BvvNgNs_N0uIVnlvIgJQhg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Merve'nin, 9 Kas\u0131m 2024 tarihinde d\u00fcnya evine girece\u011fi \u00f6\u011frenildi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_taxr7GqPEmXD2ABQX3s1Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Hendek Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131 taraf\u0131ndan ba\u015flat\u0131lan soru\u015fturma \u00e7er\u00e7evesinde aralar\u0131nda fabrika sahipleri ve y\u00f6neticilerin de bulundu\u011fu 7 \u015f\u00fcpheli, 19 Eyl\u00fcl tarihinde Hendek Adliyesi'ne ifadeye \u00e7a\u011fr\u0131ld\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/pbsLevJ-Wk61Or5Arwd5RA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130fadeleri tamamlanan 6 \u015f\u00fcpheli hakk\u0131nda g\u00f6zalt\u0131 karar\u0131 verildi. Bir ki\u015fi ise al\u0131nan ifadesinin ard\u0131ndan sal\u0131verildi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Ah6HwTqE1ky4CY53hitREQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>20 Eyl\u00fcl'de sa\u011fl\u0131k kontrollerinden ge\u00e7irilen ve Hendek Adalet Saray\u0131'na g\u00f6t\u00fcr\u00fclen 6 \u015f\u00fcpheliden fabrika m\u00fcd\u00fcr\u00fc V.U., tutuklanarak cezaevine g\u00f6nderildi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/A0FoGKEsdk69gXOsYChDxg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Fabrika sahipleri, bir i\u015f g\u00fcvenli\u011fi uzman\u0131, de\u011firmen sorumlusu ve elektrik bak\u0131m uzman\u0131 ise adli kontrol \u015fart\u0131 ile serbest b\u0131rak\u0131ld\u0131.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Ankara gar\u0131 sald\u0131r\u0131s\u0131n\u0131n \u00fczerinden 9 y\u0131l ge\u00e7ti: 10 Ekim katliam\u0131nda neler ya\u015fand\u0131?",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/turkiye/ankara-gar-saldirisinin-uzerinden-9-yil-gecti-10-ekim-katliaminda-neler-yasandi,zuCI8T9t3kKj-MTKrufmbw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0b0dkz22C0Supboj_g-Jvw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JMqwwfkGqUCo1EEm6YxTyQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/I6tf-AJVWkavFfvD1ofR4g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/MXiOPnrYRUSmAvR27mK28g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/YLNjyHzhi02xdJj_KWUF1g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Ankara gar\u0131 sald\u0131r\u0131s\u0131n\u0131n \u00fczerinden 9 y\u0131l ge\u00e7ti: 10 Ekim katliam\u0131nda neler ya\u015fand\u0131?\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0b0dkz22C0Supboj_g-Jvw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>T\u00fcrkiye'de en \u00e7ok sivil \u00f6l\u00fcmle sonu\u00e7lanan ter\u00f6r sald\u0131r\u0131s\u0131 olarak tarihe ge\u00e7en Ankara gar sald\u0131r\u0131s\u0131n\u0131n \u00fczerinden 9 y\u0131l ge\u00e7ti. \u0130ki canl\u0131 bomban\u0131n d\u00fczenledi\u011fi sald\u0131r\u0131da, 2'si \u00e7ocuk 101 ki\u015fi ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi, 379 ki\u015fi yaraland\u0131.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JMqwwfkGqUCo1EEm6YxTyQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>T\u00fcrkiye, 10 Ekim 2015'te tarihinin en kanl\u0131 ter\u00f6r sald\u0131r\u0131s\u0131yla sars\u0131ld\u0131. \"Emek, Bar\u0131\u015f ve Demokrasi Mitingi\" i\u00e7in farkl\u0131 illerden gelen y\u00fczlerce ki\u015finin topland\u0131\u011f\u0131 Ankara Gar\u0131 \u00f6n\u00fcnde, ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc DEA\u015e mensubu iki canl\u0131 bomban\u0131n ger\u00e7ekle\u015ftirdi\u011fi sald\u0131r\u0131da, 101 sivil ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirmi\u015f, 379 ki\u015fi yaralanm\u0131\u015ft\u0131. En \u00e7ok sivil \u00f6l\u00fcmle sonu\u00e7lanan ter\u00f6r sald\u0131r\u0131s\u0131 olarak T\u00fcrkiye tarihine ge\u00e7en sald\u0131r\u0131n\u0131n \u00fczerinden 9 y\u0131l ge\u00e7ti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/I6tf-AJVWkavFfvD1ofR4g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>T\u00fcrkiye'nin siyasi tarihi a\u00e7\u0131s\u0131ndan bir\u00e7ok \u00f6nemli geli\u015fmenin ya\u015fand\u0131\u011f\u0131 2015'te, ter\u00f6r \u00f6rg\u00fctleri PKK ile DEA\u015e, sivilleri hedef alan sald\u0131r\u0131lar ger\u00e7ekle\u015ftirdi.\u015eanl\u0131urfa'n\u0131n Suru\u00e7 Belediyesi K\u00fclt\u00fcr Merkezi'nin bah\u00e7esinde, 20 Temmuz 2015'te bas\u0131n a\u00e7\u0131klamas\u0131 yapan gruba d\u00fczenlenen \"canl\u0131 bomba\" sald\u0131r\u0131s\u0131nda 34 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti.Ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc DEA\u015e, bu sald\u0131r\u0131n\u0131n ard\u0131ndan 10 Ekim 2015'te bu kez Ankara Gar\u0131'nda kanl\u0131 y\u00fcz\u00fcn\u00fc g\u00f6sterdi ve yine sivilleri hedef ald\u0131. \u0130ki canl\u0131 bomban\u0131n d\u00fczenledi\u011fi sald\u0131r\u0131da, 2'si \u00e7ocuk 101 ki\u015fi ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi, 379 ki\u015fi yaraland\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/MXiOPnrYRUSmAvR27mK28g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Mitingin yap\u0131laca\u011f\u0131 bilgisini alan ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc DEA\u015e, Yunus Emre Alag\u00f6z ile kimli\u011fi tespit edilemeyen Suriye uyruklu ter\u00f6risti, sald\u0131r\u0131 i\u00e7in Gaziantep'ten Ankara'ya g\u00f6nderdi.Canl\u0131 bombalar\u0131 ta\u015f\u0131yan ara\u00e7, saat 09.00 s\u0131ralar\u0131nda Konya yolu Mevlana Bulvar\u0131'ndaki g\u00fcvenlik kameralar\u0131nca kaydedildi.Yakla\u015f\u0131k 15 dakika sonra ara\u00e7tan inen ter\u00f6ristler, bu kez taksiyle \u0130n\u00f6n\u00fc Bulvar\u0131 \u00fczerinden TBMM \u00f6n\u00fcnden ge\u00e7ti.Meclis \u00c7ankaya Kap\u0131s\u0131 yak\u0131nlar\u0131nda ba\u015fka bir taksiye ge\u00e7en ter\u00f6ristler, Hipodrom Caddesi ile kesi\u015fen Ula\u015ft\u0131rma Kav\u015fa\u011f\u0131'nda ara\u00e7tan indi.Buray\u0131 g\u00f6ren kameralar\u0131n kadraj\u0131na giren canl\u0131 bombalar, miting i\u00e7in Ankara Gar\u0131 \u00f6n\u00fcnde toplanan kalabal\u0131\u011fa, aralar\u0131nda yakla\u015f\u0131k 100 metre olacak \u015fekilde ilerledi.Saat 10.04'\u00fc g\u00f6sterdi\u011finde ter\u00f6ristlerden Yunus Emre Alag\u00f6z \u00fczerindeki bomban\u0131n pimini \u00e7ekti. Patlamadan 3 saniye sonra ikinci canl\u0131 bomba da ayn\u0131 eylemi ger\u00e7ekle\u015ftirdi.Menfur sald\u0131r\u0131da 2'si \u00e7ocuk 101 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti, 19'u \u00e7ocuk 379 ki\u015fi yaraland\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/YLNjyHzhi02xdJj_KWUF1g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Sald\u0131r\u0131ya yurt i\u00e7inden ve yurt d\u0131\u015f\u0131ndan tepkiler ya\u011fd\u0131, ter\u00f6r sert bir dille k\u0131nand\u0131.Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan, yapt\u0131\u011f\u0131 yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamada, \"Bu sald\u0131r\u0131y\u0131 lanetliyorum. Her t\u00fcrl\u00fc ter\u00f6r eyleminin kar\u015f\u0131s\u0131nday\u0131z. Birlik ve beraberli\u011fimize, \u00fclkemizin huzuruna kasteden bu menfur sald\u0131r\u0131y\u0131 \u015fiddetle k\u0131n\u0131yorum. Kayna\u011f\u0131, s\u00f6ylemi, amac\u0131, ad\u0131 ne olursa olsun, her t\u00fcrl\u00fc ter\u00f6r eyleminin ve ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fcn\u00fcn kar\u015f\u0131s\u0131nday\u0131z, hep birlikte de kar\u015f\u0131s\u0131nda olmak mecburiyetindeyiz.\" ifadesini kulland\u0131.\u00c7ok say\u0131da \u00fclke, ter\u00f6re kar\u015f\u0131 T\u00fcrkiye'nin yan\u0131nda olduklar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Kas\u0131rga nedir, neden olur?",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/dunya/kasirga-nedir-neden-olur,cyAL1LWVWUWOUbZ68iFw5g",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LlKE-wA_7keDx-8sVkzKdQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tEDdTsqFkk688AOrQYK-gQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/x6xGvr5P90W98xKH_-J1Sg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wLV7bUh7jEG-rfOi-hE50w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1VAabJi4kkiZMZLBqEpOLg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Kas\u0131rga nedir, neden olur?\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LlKE-wA_7keDx-8sVkzKdQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>ABD'de \"y\u00fczy\u0131l\u0131n kas\u0131rgas\u0131\" Milton etkisini g\u00f6stermeye ba\u015flad\u0131.  Bu y\u0131l \"olduk\u00e7a aktif\" ge\u00e7ece\u011fi \u00f6ng\u00f6r\u00fclen Atlantik kas\u0131rga sezonunun ba\u015flamas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan, Helene'nin yol a\u00e7t\u0131\u011f\u0131 hasar\u0131 atlatamayan ve bu kez de Milton ile b\u00fcy\u00fck bir s\u0131nav vermeye haz\u0131rlanan ABD, ge\u00e7mi\u015fte de y\u0131k\u0131c\u0131 kas\u0131rgalar\u0131n etkisi alt\u0131na girmi\u015fti. Peki, kas\u0131rga nedir, neden olur?</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tEDdTsqFkk688AOrQYK-gQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kas\u0131rga, g\u00fc\u00e7l\u00fc r\u00fczgarlar ve yo\u011fun ya\u011f\u0131\u015flarla karakterize edilen, genellikle tropikal b\u00f6lgelerde olu\u015fan b\u00fcy\u00fck bir f\u0131rt\u0131nad\u0131r.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/x6xGvr5P90W98xKH_-J1Sg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kas\u0131rgalar, genellikle tropikal siklonlar, tayfunlar ve hortumlar olarak s\u0131n\u0131fland\u0131r\u0131l\u0131r. Tropikal siklonlar, okyanuslarda olu\u015fan b\u00fcy\u00fck f\u0131rt\u0131nalard\u0131r; tayfunlar ise Asya'da bu t\u00fcr f\u0131rt\u0131nalara verilen isimdir. Hortumlar, daha k\u00fc\u00e7\u00fck ama daha y\u0131k\u0131c\u0131 d\u00f6ng\u00fcsel r\u00fczgarlard\u0131r.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wLV7bUh7jEG-rfOi-hE50w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kas\u0131rgalar, genellikle tropikal b\u00f6lgelerde olu\u015fan b\u00fcy\u00fck f\u0131rt\u0131nalard\u0131r ve a\u015fa\u011f\u0131daki ko\u015fullar\u0131n bir araya gelmesiyle meydana gelir:S\u0131cak Su: Okyanus y\u00fczeyindeki su s\u0131cakl\u0131\u011f\u0131n\u0131n 26\u00b0C (yakla\u015f\u0131k 79\u00b0F) veya daha y\u00fcksek olmas\u0131 gerekir. Bu s\u0131cakl\u0131k, buharla\u015fmay\u0131 art\u0131rarak enerji sa\u011flar.Y\u00fcksek Nem: S\u0131cak suyun buharla\u015fmas\u0131, havan\u0131n nem oran\u0131n\u0131 art\u0131r\u0131r. Y\u00fcksek nem, kas\u0131rga olu\u015fumunu destekler.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1VAabJi4kkiZMZLBqEpOLg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>D\u00fc\u015f\u00fck Bas\u0131n\u00e7: Havan\u0131n y\u00fckselmesi i\u00e7in bir d\u00fc\u015f\u00fck bas\u0131n\u00e7 alan\u0131 gereklidir. Bu, havan\u0131n merkezden d\u0131\u015far\u0131ya do\u011fru hareket etmesine neden olur.D\u00f6nme Hareketi: Coriolis etkisi, d\u00fcnyan\u0131n d\u00f6nmesi nedeniyle r\u00fczgarlar\u0131n belirli bir y\u00f6nde d\u00f6nmesini sa\u011flar. Bu, kas\u0131rgan\u0131n d\u00f6nme hareketini g\u00fc\u00e7lendirir.Atmosferik Ko\u015fullar: \u00dcst atmosferdeki hava ak\u0131mlar\u0131, kas\u0131rgan\u0131n geli\u015fimini ve y\u00f6n\u00fcn\u00fc etkileyebilir.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Google haritalar \u00fczerinden doland\u0131r\u0131c\u0131l\u0131k: Yorum yapanlara \u00f6deme yap\u0131lm\u0131\u015f",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/google-haritalar-uzerinden-dolandiricilik-yorum-yapanlara-odeme-yapilmis,DwoW5p7FwU-ULMzMgLfPCA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/BleXAZwy2ky9Su4byYtZrA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Google haritalar \u00fczerinden doland\u0131r\u0131c\u0131l\u0131k: Yorum yapanlara \u00f6deme yap\u0131lm\u0131\u015f\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/BleXAZwy2ky9Su4byYtZrA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Nev\u015fehir merkezli 19 ilde e\u015fzamanl\u0131 d\u00fczenlenen nitelikli doland\u0131r\u0131c\u0131l\u0131k operasyonunda, bin 500'den fazla ki\u015finin 1 milyar 200 milyon lira doland\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131 \u00f6ne s\u00fcr\u00fclen su\u00e7 \u015febekesinin 76 \u015f\u00fcphelisi yakaland\u0131. \u015e\u00fcphelilerin, Google haritalar uygulamas\u0131nda belirtilen \u015firketlere yorum yap\u0131l\u0131p puan verilmesini sa\u011fland\u0131\u011f\u0131, g\u00f6revleri yerine getirenlere k\u00fc\u00e7\u00fck \u00f6demeler yap\u0131larak g\u00fcven sa\u011flad\u0131\u011f\u0131, daha y\u00fcksek \u00f6demeler yap\u0131labilmesi i\u00e7in VIP gruba ge\u00e7i\u015f paras\u0131 talep etti\u011fi belirlendi.</p><p>Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc Siber Su\u00e7larla M\u00fccadele \u015eubesi ekipleri, kentteki bir m\u00fc\u015ftekinin \u015fikayeti \u00fczerine \u00e7al\u0131\u015fma ba\u015flatt\u0131.  Ara\u015ft\u0131rmada, yurt d\u0131\u015f\u0131na kay\u0131tl\u0131 numara \u00fczerinden mesaj g\u00f6ndererek, m\u00fc\u015ftekilere \"Google haritalar uygulamas\u0131nda belirtilen \u015firketlere yorum yap\u0131p puan verilmesinin sa\u011fland\u0131\u011f\u0131, g\u00f6revleri yerine getirenlere k\u00fc\u00e7\u00fck \u00f6demeler yap\u0131larak g\u00fcven sa\u011flad\u0131\u011f\u0131, daha y\u00fcksek \u00f6demeler yap\u0131labilmesi i\u00e7in \"VIP gruba\" ge\u00e7i\u015f paras\u0131 talep edildi\u011fi belirlendi.  Polisin 16 ay s\u00fcren takibat\u0131nda, m\u00fc\u015ftekilerden toplanan paralar\u0131n izlerini kaybettirmek i\u00e7in farkl\u0131 hesaplara daha sonra da kripto para hesaplar\u0131na aktard\u0131\u011f\u0131, paran\u0131n son olarak hi\u00e7bir kripto borsas\u0131na veya ki\u015fiye ait olmayan so\u011fuk c\u00fczdanlarda toplan\u0131p nakte d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcr\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc tespit edildi.  \u00dclke genelinde bin 500'den fazla ki\u015finin ma\u011fduriyetine neden olan doland\u0131r\u0131c\u0131l\u0131k olay\u0131ndaki para hacminin 1 milyar 200 milyon lira oldu\u011funu belirleyen polis, Nev\u015fehir Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131n talimat\u0131yla 19 ilde e\u015fzamanl\u0131 operasyon d\u00fczenledi.</p><p><strong>95 ADRESE E\u015eZAMANLI OPERASYON</strong>  \u0130stanbul, Ankara, Antalya, \u0130zmir, Mersin, Samsun, Diyarbak\u0131r, Adana, Karab\u00fck, Mu\u011fla, \u00c7orum, Yalova, Kocaeli, \u015e\u0131rnak, Batman, K\u0131rklareli, Hatay, Ordu ve Van'da 95 adrese d\u00fczenlenen e\u015fzamanl\u0131 operasyonda 76 \u015f\u00fcpheli yakalanarak Nev\u015fehir'e getirildi.  Yap\u0131lan aramalarda ise \u00e7ok say\u0131da banka kart\u0131, dijital materyal, ruhsats\u0131z 3 tabanca ve fi\u015fek ele ge\u00e7irildi.  Nev\u015fehir Devlet Hastanesi'nde sa\u011fl\u0131k kontrol\u00fcnden ge\u00e7irilen \u015f\u00fcpheliler, emniyete g\u00f6t\u00fcr\u00fcld\u00fc.  Yurt d\u0131\u015f\u0131nda oldu\u011fu tespit edilen firari 8 \u015f\u00fcphelinin yakalanmas\u0131na y\u00f6nelik \u00e7al\u0131\u015fmalar s\u00fcr\u00fcyor. </p>"
    },
    {
        "title": "S\u0131n\u0131rda 150 milyon liral\u0131k uyu\u015fturucu operasyonu",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/turkiye/sinirda-150-milyon-liralik-uyusturucu-operasyonu,_PPfBRatyUGqitrybmN4qg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vUwNiiaRDUebsvziHtSS8Q.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/VysCZ55Uiku40B1WhmvjPw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/uGnUqEiuNESOBMb3ZYDHKA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-aJBTdTTUEC_WjNy9Xkx9w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lLNaSLHc8UmE036I2kZc6w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/X-tRWSFkIE2CdMiz-hKnGQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/2qzpryjGQ0-dtjOnmtfxrA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"S\u0131n\u0131rda 150 milyon liral\u0131k uyu\u015fturucu operasyonu\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vUwNiiaRDUebsvziHtSS8Q.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Edirne'de Kap\u0131kule S\u0131n\u0131r Kap\u0131s\u0131'nda yurda giri\u015f yapan TIR'da piyasa de\u011feri 150 milyon lira olan uyu\u015fturucu ele ge\u00e7irildi.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/VysCZ55Uiku40B1WhmvjPw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Edirne \u0130l Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc Ka\u00e7ak\u00e7\u0131l\u0131k ve Organize Su\u00e7larla M\u00fccadele, Narkotik \u015eube, \u0130stihbarat \u015eube M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ve Kap\u0131kule G\u00fcmr\u00fck M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ekipleri, ortak \u00e7al\u0131\u015fma ile yurt d\u0131\u015f\u0131nda \u00fclkeye y\u00fckl\u00fc miktarda uyu\u015fturucu getirilece\u011fini belirledi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/uGnUqEiuNESOBMb3ZYDHKA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kap\u0131kule S\u0131n\u0131r Kap\u0131s\u0131'ndan yurda giri\u015f yapan U.A.'n\u0131n kulland\u0131\u011f\u0131 TIR'da narkotik k\u00f6pek \"Karlos\" ile arama yap\u0131ld\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-aJBTdTTUEC_WjNy9Xkx9w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>TIR'\u0131n \u00e7ekici ve dorsesinde 190 kilo 80 gram uyu\u015fturucu hap, 16 kilo 4 gram kokain ve 24 kilo 92 gram skunk ele ge\u00e7irildi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lLNaSLHc8UmE036I2kZc6w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ele ge\u00e7irilen uyu\u015fturucunun piyasa de\u011ferinin yakla\u015f\u0131k 150 milyon lira oldu\u011fu belirtildi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/X-tRWSFkIE2CdMiz-hKnGQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>G\u00f6zalt\u0131na al\u0131nan s\u00fcr\u00fcc\u00fc U.A. i\u015flemleri sonras\u0131 \"Uluslararas\u0131 uyu\u015fturucu veya uyar\u0131c\u0131 madde ticareti yapmak\" su\u00e7undan tutukland\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/2qzpryjGQ0-dtjOnmtfxrA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Kap\u0131ya dayanan tacizciye ev hapsi",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/turkiye/kapiya-dayanan-tacizciye-ev-hapsi,bQjY-_4y50iLHg7Fo4uvSQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/2iqbqK9n20ylyjgHP3JWcQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both&ampv=20241010060608263",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rdnZXcwO7kWe5nzu3sivrg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qBMH-_mgB0Or1Fsvyj1Yzw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/D3-nz4Qk3UyfK5ad0jbcOA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0eFAEvpzwkGUtY9a4Bxn8g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/HdU2vs0VQU-rPA4mwis0_w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Kap\u0131ya dayanan tacizciye ev hapsi\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/2iqbqK9n20ylyjgHP3JWcQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both&amp;ampv=20241010060608263\" /><p>Eski\u015fehir'de takip etti\u011fi bir kad\u0131na cinsel tacizde bulundu\u011fu \u00f6ne s\u00fcr\u00fclen \u015f\u00fcpheliye ev hapsi verildi. Zanl\u0131n\u0131n, kad\u0131n\u0131 evine kadar takip etti\u011fi anlar da g\u00fcvenlik kameras\u0131yla g\u00f6r\u00fcnt\u00fclendi.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rdnZXcwO7kWe5nzu3sivrg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Eski\u015fehir'in Tepeba\u015f\u0131 il\u00e7esine ba\u011fl\u0131 Bah\u00e7elievler Mahallesi\u2019nde oturan F.A.'y\u0131 takip eden Y.E., iddiaya g\u00f6re sokak ortas\u0131nda kad\u0131na cinsel tacizde bulundu.\u00a0F.A. ka\u00e7arak evinin oldu\u011fu apartmana girdi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qBMH-_mgB0Or1Fsvyj1Yzw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kad\u0131n\u0131n arkas\u0131ndan gelen Y.E., i\u00e7eri giremeyince oradan ayr\u0131ld\u0131. F.A.\u2019n\u0131n \u015fikayeti \u00fczerine Eski\u015fehir Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc Tepeba\u015f\u0131 \u0130l\u00e7e Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ekiplerince ara\u015ft\u0131rma ba\u015flat\u0131ld\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/D3-nz4Qk3UyfK5ad0jbcOA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kimli\u011fi apartman\u0131n g\u00fcvenlik kameras\u0131 kay\u0131tlar\u0131ndan tespit edilen Y.E., evinde yakalanarak g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0eFAEvpzwkGUtY9a4Bxn8g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130fadesinin ard\u0131ndan adliyeye sevk edilen Y.E.\u2019ye, ev hapsi verildi. \u015e\u00fcpheli Y.E.\u2019nin kad\u0131n\u0131, takip edip apartmana girmeye \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 anlar ise g\u00fcvenlik kameras\u0131yla g\u00f6r\u00fcnt\u00fclendi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/HdU2vs0VQU-rPA4mwis0_w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>G\u00f6r\u00fcnt\u00fclerde F.A.\u2019n\u0131n arkas\u0131ndan gelen Y.E.\u2019nin bir s\u00fcre kap\u0131da durdu\u011fu daha sonra ise oradan ayr\u0131ld\u0131\u011f\u0131 anlar yer ald\u0131.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Kay\u0131p Rojin 81 ilde aran\u0131yor: Son g\u00f6r\u00fcnt\u00fcleri ortaya \u00e7\u0131kt\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/turkiye/kayip-rojin-81-ilde-araniyor-son-goruntuleri-ortaya-cikti,PvKELvs-z0yYxMNTBZshmQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RbweuSQT6UeoJQE4G07Hsw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vWTtZ6OlOEC1qIfHpINpYA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nbmq0ELKB0KhQISBJAWsgA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fz6tvCnonk2I0OfnaTlJgA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ObDbGy9Gvke92-ed2iNTpg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hwLDmAYaIUeaRkAMVcRF2g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nwMlGQ-n2EiBVpr4wCM4_w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/bX83MdON9UWudG924vqE0A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8daDbQJ_k0Sxd2zKDgOeRg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/bps359FoY0SDjYWyEMZlkw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/iqKFqcuTIEqX5Otou44Ycg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Kay\u0131p Rojin 81 ilde aran\u0131yor: Son g\u00f6r\u00fcnt\u00fcleri ortaya \u00e7\u0131kt\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RbweuSQT6UeoJQE4G07Hsw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Van'da kald\u0131\u011f\u0131 yurttan ayr\u0131ld\u0131ktan sonra geri d\u00f6nmeyen \u00fcniversite \u00f6\u011frencisi 21 ya\u015f\u0131ndaki Rojin Kabai\u015f'ten 13 g\u00fcnd\u00fcr haber al\u0131nam\u0131yor. 81 ilin emniyet m\u00fcd\u00fcrl\u00fckleri ve jandarma komutanl\u0131klar\u0131na bilgi verildi. Ekipler \u00f6zellikle \u00e7evre k\u00f6ylerde ve kamp\u00fcs i\u00e7inde arama \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 yo\u011funla\u015ft\u0131rd\u0131.  Van G\u00f6l\u00fc sahiline inmek \u00fczere yurttan ayr\u0131lan Kabai\u015f'e ait yeni g\u00f6r\u00fcnt\u00fcler ortaya \u00e7\u0131kt\u0131.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vWTtZ6OlOEC1qIfHpINpYA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Van\u2019da kaybolan \u00fcniversite \u00f6\u011frencisi Rojin Kabai\u015f\u2019i\u00a0(21) arama \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 12'nci g\u00fcn\u00fcnde de s\u00fcr\u00fcyor. Kay\u0131p gen\u00e7 k\u0131z t\u00fcm T\u00fcrkiye'de aran\u0131yor.\u00a0\nVan Y\u00fcz\u00fcnc\u00fc Y\u0131l \u00dcniversitesi (YY\u00dc) E\u011fitim Fak\u00fcltesi \u00c7ocuk Geli\u015fimi B\u00f6l\u00fcm\u00fc 1'inci s\u0131n\u0131f \u00f6\u011frencisi Rojin Kabai\u015f, 27 Eyl\u00fcl'de kald\u0131\u011f\u0131 yurtta ak\u015fam yeme\u011fini yedikten sonra d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kt\u0131. Geri d\u00f6nmeyen Rojin Kabai\u015f'e telefonla ula\u015famayan arkada\u015flar\u0131, 28 Eyl\u00fcl'de saat 12.00 s\u0131ralar\u0131nda polise haber verdi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nbmq0ELKB0KhQISBJAWsgA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kabai\u015f'in 27 Eyl\u00fcl'de saat 18.30 s\u0131ralar\u0131nda Van G\u00f6l\u00fc Sahili'ne \u00e7ak\u0131l ta\u015f\u0131 toplamaya gidece\u011fini s\u00f6yledi\u011fi, birlikte gitmeyi teklif etti\u011fi arkada\u015f\u0131n\u0131n olumsuz yan\u0131t verdi\u011fi tespit edildi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fz6tvCnonk2I0OfnaTlJgA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kabai\u015f'in arkada\u015flar\u0131, 28 Eyl\u00fcl'de Van G\u00f6l\u00fc Sahili'nde Rojin'e ait cep telefonu, kulakl\u0131k, kek ve su bulundu. Y\u00fcksek d\u00fczeyde \u015fifreli olan telefon incelenmek \u00fczere polise teslim edildi. Polis, Jandarma Sahil G\u00fcvenlik, AFAD ve B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi'nin itfaiye ekiplerinin kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 arama \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131, 13'\u00fcnc\u00fc g\u00fcn\u00fcne girdi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ObDbGy9Gvke92-ed2iNTpg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>G\u00f6l \u00fczerinde tekne ve botlarla, karada da polis, AFAD, itfaiye ve g\u00f6n\u00fcll\u00fc arama birliklerinin kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 arama \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131nda polis helikopteri zaman zaman al\u00e7ak u\u00e7u\u015flar yaparak destek veriyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hwLDmAYaIUeaRkAMVcRF2g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Van G\u00f6l\u00fc sahiline inmek \u00fczere yurttan ayr\u0131lan Kabai\u015f'e ait yeni g\u00f6r\u00fcnt\u00fcler ortaya \u00e7\u0131kt\u0131. G\u00fcvenlik kameralar\u0131na yans\u0131yan g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerde \u00fcst\u00fcnde e\u015fofmanlar\u0131 olan Rojin'in turnikeden ge\u00e7ti\u011fi g\u00f6r\u00fcl\u00fcyor. Aya\u011f\u0131nda sar\u0131 renkli terlikleri bulunan ve o s\u0131rada telefonla ilgilenen Rojin'in g\u00fcvenlik kameralar\u0131na yans\u0131yan bu g\u00f6r\u00fcnt\u00fcleri ilk kez ortaya \u00e7\u0131kt\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nwMlGQ-n2EiBVpr4wCM4_w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/bX83MdON9UWudG924vqE0A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ekipler, \"Rojin ka\u00e7t\u0131 m\u0131, ka\u00e7\u0131r\u0131ld\u0131 m\u0131, \u00f6ld\u00fc m\u00fc, \u00f6ld\u00fcr\u00fcld\u00fc m\u00fc?\" gibi t\u00fcm \u015f\u00fcpheleri de\u011ferlendirerek \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 y\u00fcr\u00fct\u00fcyor. Ekipler, iskele sahilinden Y\u00fcz\u00fcnc\u00fc Y\u0131l \u00dcniversitesi ve Bardak\u00e7\u0131 Mahallesi'ne kadar her yeri detayl\u0131ca ar\u0131yor.\nAFAD'\u0131n deprem b\u00f6lgesinde kulland\u0131\u011f\u0131 hassas burunlu iz k\u00f6peklerinin de kullan\u0131ld\u0131\u011f\u0131 arama \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131nda, g\u00f6n\u00fcll\u00fc arama kurtarma ekipleri de termal kameral\u0131 drone ile g\u00f6l \u00fczerinin etraf\u0131n\u0131 tar\u0131yor. \u00c7al\u0131\u015fmalarda, yandan taramal\u0131 sonar ile su \u00fcst\u00fc radar cihazlar\u0131 da kullan\u0131l\u0131yor. Kabai\u015f'in ailesi ve yak\u0131nlar\u0131 da araman\u0131n yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 b\u00f6lgede beklemeye devam ediyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8daDbQJ_k0Sxd2zKDgOeRg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Van Valisi Ozan Balc\u0131, arama \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n y\u00fcr\u00fct\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc b\u00f6lgeye giderek \u00e7al\u0131\u015fmalar hakk\u0131nda bilgi ald\u0131. Vali Balc\u0131, kay\u0131p \u00f6\u011frencinin babas\u0131 Nizamettin Kabai\u015f ve yak\u0131nlar\u0131yla da g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/bps359FoY0SDjYWyEMZlkw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kabai\u015f'in 25-26 Eyl\u00fcl'de kald\u0131\u011f\u0131 yurttan 27 Eyl\u00fcl Cuma ak\u015fam\u0131 \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten Balc\u0131, \u015funlar\u0131 kaydetti:\n\"Cumartesi g\u00fcn\u00fc arkada\u015flar\u0131 sahilde cep telefonu ve kulakl\u0131\u011f\u0131n\u0131 buluyor. Yurt g\u00f6revlilerine haber veriyorlar. Ard\u0131ndan Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcne kay\u0131p ihbar\u0131 yap\u0131l\u0131yor. O g\u00fcnden itibaren Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc, \u0130l Jandarma Komutanl\u0131\u011f\u0131, Sahil G\u00fcvenlik Van G\u00f6l\u00fc Grup Komutanl\u0131\u011f\u0131, AFAD ve \u00fcniversitemiz eldeki t\u00fcm iz, emare ve delilleri de\u011ferlendirerek k\u0131z\u0131m\u0131z\u0131 bulmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/iqKFqcuTIEqX5Otou44Ycg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Arama \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 sadece Van G\u00f6l\u00fc ve sahilinde yapm\u0131yoruz. Kamp\u00fcs i\u00e7inde, \u00e7evre k\u00f6ylerde de arama yap\u0131l\u0131yor. 81 ilin emniyet m\u00fcd\u00fcrl\u00fcklerine, jandarma komutanl\u0131klar\u0131na kimlik bilgileri verildi. Neden buraya a\u011f\u0131rl\u0131k verdik? Sahilde cep telefonuyla kulakl\u0131\u011f\u0131 bulundu\u011fu i\u00e7in. T\u00fcm birimlerimiz 12 g\u00fcnd\u00fcr yo\u011fun bir \u015fekilde k\u0131z\u0131m\u0131z\u0131 bulmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor.\"</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Discord'taki \u015fantaja bir tutuklama",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/discordtaki-santaja-bir-tutuklama,lSYG7IEldUSZGhkkwTfJWg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DearmWwvOESFymMeJLuqVA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Discord'taki \u015fantaja bir tutuklama\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DearmWwvOESFymMeJLuqVA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Ankara'da sosyal medya platformu Discord \u00fczerinden E.N.B. isimli k\u0131z \u00e7ocu\u011funu, s\u00f6zde m\u00fcstehcen g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerini yaymakla tehdit eden 18 ya\u015f\u0131ndaki T.D. tutukland\u0131.</p><p><a href=\"https://www.ntv.com.tr/son-dakika\" target=\"_blank\" title=\"Son dakika\">Son dakika</a>\u00a0haberi!\u00a0\u0130zmir'de ya\u015fayan E.N.B. adl\u0131 k\u0131z \u00e7ocu\u011funun Discord isimli uygulamada \u015fantaja maruz kald\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fcnt\u00fcler \u00fczerine Emniyet Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc Siber Su\u00e7larla M\u00fccadele Daire Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 taraf\u0131ndan inceleme ba\u015flat\u0131ld\u0131.   S\u00f6z konusu g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerin kurgu oldu\u011fu belirlenirken E.N.B.'nin tehdit ve \u015fantaja maruz kald\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fcnt\u00fcleri, internetten yay\u0131nlayan T.D., Ankara Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131'n\u0131n ba\u015flatt\u0131\u011f\u0131 soru\u015fturma kapsam\u0131nda pazar g\u00fcn\u00fc g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131.</p><p>T.D., polisteki i\u015flemlerinin ard\u0131ndan sa\u011fl\u0131k kontrol\u00fcnden ge\u00e7irilip adliyeye sevk edildi.   Tutuklama talebiyle N\u00f6bet\u00e7i Sulh Ceza Hakimli\u011fi'ne \u00e7\u0131kar\u0131lan \u015f\u00fcpheli, \"\u015eantaj\", \"M\u00fcstehcen yay\u0131nlar\u0131n yay\u0131nlanmas\u0131na arac\u0131l\u0131k etmek\", \"Yan\u0131lt\u0131c\u0131 bilgiyi alenen yaymak\" ve \"Ki\u015fisel verileri hukuka ayk\u0131r\u0131 ele ge\u00e7irmek\" su\u00e7lar\u0131ndan tutukland\u0131.  <strong>\u00c7OCU\u011eUN \u0130FADES\u0130 PS\u0130KOLOG E\u015eL\u0130\u011e\u0130NDE ALINDI</strong>  E.N.B adl\u0131 \u00e7ocuk adresinde muhafaza alt\u0131na al\u0131n\u0131rken T.D.'nin ifade i\u015flemlerinin psikolog e\u015fli\u011finde Cumhuriyet Savc\u0131s\u0131 taraf\u0131ndan ger\u00e7ekle\u015ftirildi.</p>"
    },
    {
        "title": "Konya\u2019da kald\u0131r\u0131ma \u00e7arpan motosiklet devrildi: 2 yaral\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/konyada-kaldirima-carpan-motosiklet-devrildi-2-yarali,2VDR4VJwfka6zDzlwlwuXg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/XXsUjXuq1km2M_iWk_b2lg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Konya\u2019da kald\u0131r\u0131ma \u00e7arpan motosiklet devrildi: 2 yaral\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/XXsUjXuq1km2M_iWk_b2lg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Konya\u2019n\u0131n Seydi\u015fehir il\u00e7esinde meydana gelen trafik kazas\u0131nda 2 ki\u015fi yaraland\u0131.</p>Kaza, \u00f6\u011fle saatlerinde Alaylar Bir Mahallesi Mustafa \u00dcst\u00fcnda\u011f Caddesi'nde meydana geldi. Edinilen bilgiye g\u00f6re, A.K. idaresindeki 07 BPV 41 plakal\u0131 motosiklet, s\u00fcr\u00fcc\u00fcn\u00fcn direksiyon hakimiyetini kaybetmesi sonucu kald\u0131r\u0131ma \u00e7arparak devrildi.   Kazada s\u00fcr\u00fcc\u00fc ile motosikletin arka k\u0131sm\u0131nda oturan s\u00fcr\u00fcc\u00fcn\u00fcn e\u015fi A.K. yaraland\u0131. Kazay\u0131 g\u00f6renlerin haber vermesi \u00fczerine olay yerine sa\u011fl\u0131k ve polis ekipleri sevk edildi. Yaral\u0131lar ambulansla Seydi\u015fehir Devlet Hastanesine kald\u0131r\u0131larak tedavi alt\u0131na al\u0131nd\u0131. Kazayla ilgili tahkikat ba\u015flat\u0131ld\u0131."
    },
    {
        "title": "Canl\u0131 canl\u0131 mezara koyacaklard\u0131: Cenazede tabuttan gelen ses ortal\u0131\u011f\u0131 kar\u0131\u015ft\u0131rd\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/turkiye/canli-canli-mezara-koyacaklardi-cenazede-tabuttan-gelen-ses-ortaligi-karistirdi,spn_X41D00CCt2rmLL-jZA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ULGiKehHl0W25Ha-5pkJbA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qMCOaeKiFkWB_TXa23fYiA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/d1KONhoXO0-GdYY8I-Q6jQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rVSJ6ZcMvEOQqJXrofYggA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/sSHPYqTdu0GwSZ_t4Oh26g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Canl\u0131 canl\u0131 mezara koyacaklard\u0131: Cenazede tabuttan gelen ses ortal\u0131\u011f\u0131 kar\u0131\u015ft\u0131rd\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ULGiKehHl0W25Ha-5pkJbA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u0130stanbul Fatih'te 80 ya\u015f\u0131ndaki Halit Bay\u015fu'nun cenaze namaz\u0131 k\u0131l\u0131n\u0131rken tabuttan ses geldi\u011fi fark edildi. Camiye gelen sa\u011fl\u0131k ekipleri, Bay\u015fu'yu kalp masaj\u0131n\u0131n ard\u0131ndan ambulansla hastaneye g\u00f6t\u00fcr\u00fcld\u00fc. Bay\u015fu tedavi g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc hastanede hayat\u0131n\u0131 kaybetti.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qMCOaeKiFkWB_TXa23fYiA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Fatih'in Ayvansaray Mahallesi\u2019nde hayat\u0131n\u0131 kaybeden 80 ya\u015f\u0131ndaki Halit Bay\u015fu'nun Ayvansaray Hac\u0131 \u0130lyas Yata\u011fan Camisi\u2019nde cenaze namaz\u0131 k\u0131l\u0131nacakt\u0131.\nNamaz i\u00e7in yap\u0131lan haz\u0131rl\u0131k s\u0131ras\u0131nda tabuttan sesler geldi\u011fini fark eden cemaat, olay yerine sa\u011fl\u0131k ekiplerini \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/d1KONhoXO0-GdYY8I-Q6jQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Sa\u011fl\u0131k ekipleri, tabutu a\u00e7t\u0131klar\u0131nda Bay\u015fu\u2019nun nabz\u0131n\u0131n att\u0131\u011f\u0131n\u0131 fark etti. Kalp masaj\u0131n\u0131n ard\u0131ndan Bay\u015fu, hastaneye kald\u0131rd\u0131 ve tedavi g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc hastanede hayat\u0131n\u0131 kaybetti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rVSJ6ZcMvEOQqJXrofYggA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ayvansaray Mahalle Muhtar\u0131 Galip Ak\u00e7ay, cenaze namaz\u0131na geldiklerini ve Bay\u015fu'nun k\u0131n\u0131n kendisine tabuttan ses geldi\u011fini s\u00f6yledi\u011fini aktard\u0131.\nAk\u00e7ay, E\u011filip dinledi\u011fimde t\u0131k\u0131rt\u0131y\u0131 duydum. Ambulans\u0131 arad\u0131lar. Sa\u011fl\u0131k ekipleri tabutu a\u00e7t\u0131lar ve kontrol edip hastaneye g\u00f6t\u00fcrd\u00fcler.\" dedi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/sSHPYqTdu0GwSZ_t4Oh26g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\"Tabutu musalla ta\u015f\u0131na koyduk. Tabuttan ses geldi\u011fi s\u00f6ylediler.\" diye konu\u015fan mahalle sakinlerinden Erdo\u011fan Baysal, ambulans\u0131 arad\u0131klar\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.\nBaysal, \"Kalp masaj\u0131 yap\u0131p ambulansla hastaneye kald\u0131rd\u0131lar.\" dedi.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Elektrik ak\u0131m\u0131na kap\u0131lan ustan\u0131n ac\u0131 \u00f6l\u00fcm\u00fc",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/elektrik-akimina-kapilan-ustanin-aci-olumu,pe0fhPmodk2G5pcKrLlW0g",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6YGUWB-JAkmk9MbJQc8L6w.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Elektrik ak\u0131m\u0131na kap\u0131lan ustan\u0131n ac\u0131 \u00f6l\u00fcm\u00fc\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6YGUWB-JAkmk9MbJQc8L6w.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u015eanl\u0131urfa'da elektrik ak\u0131m\u0131na kap\u0131lan s\u0131va ustas\u0131 Suriye uyruklu Ahmet El H\u00fcseyin, hastanede ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi.\u00a0 Olayla ilgili soru\u015fturma ba\u015flat\u0131ld\u0131.</p>Osmanl\u0131 Mahallesi'nde yap\u0131m\u0131 devam eden bir in\u015faatta s\u0131va ustas\u0131 olarak \u00e7al\u0131\u015fan Ahmet El H\u00fcseyin, a\u00e7\u0131kta bulunan elektrik kablosuna temas edince ak\u0131ma kap\u0131ld\u0131.  A\u011f\u0131r yaralanan Ahmet El H\u00fcseyin, di\u011fer i\u015f\u00e7ilerin ihbar\u0131yla gelen sa\u011fl\u0131k ekipleri taraf\u0131ndan \u015eanl\u0131urfa E\u011fitim ve Ara\u015ft\u0131rma Hastanesi'ne kald\u0131r\u0131ld\u0131. Tedaviye al\u0131nan Ahmet El H\u00fcseyin, kurtar\u0131lamad\u0131. Cenaze, adli t\u0131p kurumundaki otopsisinin ard\u0131ndan defnedilmek \u00fczere yak\u0131nlar\u0131na teslim edildi.  Olayla ilgili soru\u015fturma ba\u015flat\u0131ld\u0131."
    },
    {
        "title": "\u00d6GG s\u0131nav tarihi: 111. d\u00f6nem \u00d6zel G\u00fcvenlik S\u0131nav\u0131 ne zaman yap\u0131lacak?",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/ogg-sinav-tarihi-111-donem-ozel-guvenlik-sinavi-ne-zaman-yapilacak,GUdFs_u60kanVzZYqUcZrg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/WGsuC7BxbUGxc0BGpfAo0Q.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/w5CVpazqI0WW7LMfsKHllA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"\u00d6GG s\u0131nav tarihi: 111. d\u00f6nem \u00d6zel G\u00fcvenlik S\u0131nav\u0131 ne zaman yap\u0131lacak?\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/WGsuC7BxbUGxc0BGpfAo0Q.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>2024 Y\u0131l\u0131 \u00d6zel G\u00fcvenlik S\u0131nav tarihleri y\u0131ll\u0131k takvimle duyuruldu. Yaz\u0131l\u0131 takvime g\u00f6re, \u00d6GG s\u0131navlar\u0131n\u0131n be\u015fincisi ay\u0131nda ger\u00e7ekle\u015ftirilecek. Peki, 111. d\u00f6nem \u00d6zel G\u00fcvenlik S\u0131nav\u0131 ne zaman yap\u0131lacak?</p>\u00d6zel G\u00fcvenlik S\u0131nav\u0131 111. Temel E\u011fitim ve 87. Yenileme E\u011fitimi s\u0131nav tarihi haftalar \u00f6ncesinden duyuruldu. \u00d6zel G\u00fcvenlik S\u0131nav\u0131 111. Temel E\u011fitim ve 87. Yenileme E\u011fitimi s\u0131nav tarihi EGM taraf\u0131ndan payla\u015f\u0131ld\u0131.<img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/w5CVpazqI0WW7LMfsKHllA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p><strong>\u00d6GG SORU VE CEVAPLARI NE ZAMAN YAYIMLANACAK?</strong>  \u00d6zel G\u00fcvenlik S\u0131nav\u0131 111. Temel E\u011fitim ve 87. Yenileme E\u011fitimi s\u0131nav\u0131 20 Ekim Pazar g\u00fcn\u00fc ger\u00e7ekle\u015fecek. \u00d6GG s\u0131nav sorular\u0131 ve cevap anahtar\u0131 22 Ekim 2024 tarihinde yay\u0131nlanacak.</p><p> \u00d6GG s\u0131nav sonu\u00e7lar\u0131 ise 8 Kas\u0131m'da ilan edilecek.</p>"
    },
    {
        "title": "Kediyi pencereden atan san\u0131\u011fa 3 y\u0131la kadar hapis istemi",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/kediyi-pencereden-atan-saniga-3-yila-kadar-hapis-istemi,en3sAmP-bkaP9UqlFIBjxg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jNgBfQdvo0SI1jtYAxe8MQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Kediyi pencereden atan san\u0131\u011fa 3 y\u0131la kadar hapis istemi\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jNgBfQdvo0SI1jtYAxe8MQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u0130stanbul Be\u015fikta\u015f'ta g\u00f6zetmen olarak g\u00f6rev yapt\u0131\u011f\u0131 okulun penceresinden bir kediyi att\u0131\u011f\u0131 iddia edilen Ferhat A.'n\u0131n 6 aydan 3 y\u0131la kadar hapsini istedi. San\u0131k, yapmad\u0131\u011f\u0131 bir su\u00e7 nedeniyle cezaevine girdi\u011fini \u00f6ne s\u00fcr\u00fcp \"B\u00fcy\u00fck bask\u0131lar alt\u0131nda i\u015fimden ve sosyal \u00e7evremden oldum. B\u00fcy\u00fck ma\u011fduriyetlerim var.\" dedi.</p><p>Hayvana i\u015fkencenin cezas\u0131 belli oldu.</p><p>\u0130stanbul 60. Asliye Ceza Mahkemesi'ndeki duru\u015fmaya, tutuksuz san\u0131k Ferhat A., san\u0131k avukat\u0131 ve Terakki Vakf\u0131 ile \u0130stanbul Barosu Hayvan Haklar\u0131 Merkezi avukatlar\u0131 kat\u0131ld\u0131.  Tan\u0131k Mina \u00c7epni, Ferhat A.'y\u0131 kediyi pencerenin kenar\u0131na iter halde b\u0131rak\u0131rken g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc, cam\u0131 kapatt\u0131\u011f\u0131nda ise kedinin d\u00fc\u015fme ve ba\u011f\u0131rma sesini duydu\u011funu s\u00f6yledi.  San\u0131k Ferhat A. ise kedinin s\u0131n\u0131fa camdan girmesi \u00fczerine kediyi cam\u0131n kenar\u0131na b\u0131rakt\u0131\u011f\u0131n\u0131, itmedi\u011fini, b\u0131rakt\u0131\u011f\u0131 yerin kedinin y\u00fcr\u00fcy\u00fcp manevra yapabilece\u011fi alan oldu\u011funu savundu.  Duru\u015fmada esas hakk\u0131ndaki m\u00fctalaas\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klayan cumhuriyet savc\u0131s\u0131, san\u0131\u011fa \"hayvanlara i\u015fkence yapmak veya ac\u0131mas\u0131z ve zalimce muamelede bulunmak\" su\u00e7undan 6 aydan 3 y\u0131la kadar hapis verilmesini talep etti.  M\u00fctalaada, san\u0131\u011f\u0131n savunmalar\u0131na itibar edilse bile, kediyi cam\u0131n \u00f6n\u00fcne koydu\u011funda d\u00fc\u015febilece\u011fini \u00f6ng\u00f6rmesi gerekti\u011fine i\u015faret edildi.</p><p><strong>\"B\u00dcY\u00dcK MA\u011eDUR\u0130YETLER\u0130M VAR\"</strong>  Savc\u0131n\u0131n m\u00fctalaas\u0131na ili\u015fkin s\u00f6z alan san\u0131k Ferhat A., \"Yapmad\u0131\u011f\u0131m bir su\u00e7 nedeniyle cezaevine girdim. Yakla\u015f\u0131k 7 ayd\u0131r psikolojik bask\u0131 ve tehditlere maruz kald\u0131m. Bir\u00e7ok kez su\u00e7u i\u015flemedi\u011fimi s\u00f6ylememe ra\u011fmen b\u00fcy\u00fck bask\u0131lar alt\u0131nda i\u015fimden ve sosyal \u00e7evremden oldum. B\u00fcy\u00fck ma\u011fduriyetlerim var.\" dedi.  Hakim, m\u00fctalaaya kar\u015f\u0131 savunmalar\u0131n\u0131 haz\u0131rlamalar\u0131 i\u00e7in san\u0131k ve avukat\u0131na s\u00fcre verip duru\u015fmay\u0131 erteledi.  <strong>NE OLMU\u015eTU?</strong>  \u0130stanbul Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131nca haz\u0131rlanan iddianamede, 23 Mart'ta Be\u015fikta\u015f'taki bir okulda yap\u0131lan s\u0131navda s\u0131n\u0131f g\u00f6zetmeni olarak g\u00f6revlendirilen Ferhat A'n\u0131n, okul taraf\u0131ndan sahiplenilen ve o s\u0131rada s\u0131n\u0131f penceresinin \u00f6n\u00fcnde bulunan \"Faruk\" isimli kediyi a\u015fa\u011f\u0131 itti\u011fi \u00f6ne s\u00fcr\u00fcl\u00fcyor.  Y\u00fcksekten d\u00fc\u015fen kedide i\u00e7 kanama meydana geldi\u011fi ve kemik k\u0131r\u0131\u011f\u0131 olu\u015ftu\u011fu belirtilen iddianamede, kamera g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerine de yans\u0131yan olayla ilgili 14 ki\u015finin \u015fikayet\u00e7i oldu\u011fu belirtiliyor.  Bu nedenle San\u0131k Ferhat A'n\u0131n, \"bir ev hayvan\u0131na veya evcil hayvana i\u015fkence etme\" su\u00e7undan 6 aydan 3 y\u0131la kadar hapsi isteniyor.</p>"
    },
    {
        "title": "Yarg\u0131tay 3. Ceza Dairesi Ba\u015fkan\u0131 belli oldu",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/yargitay-3-ceza-dairesi-baskani-belli-oldu,JxWv5hQyR02h1CeSVHSGeQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qDdsOZmwykufMdnL4j7cdw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Yarg\u0131tay 3. Ceza Dairesi Ba\u015fkan\u0131 belli oldu\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qDdsOZmwykufMdnL4j7cdw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Yarg\u0131tay 3. Ceza Dairesi Ba\u015fkan\u0131 Muhsin \u015eent\u00fcrk'\u00fcn, Yarg\u0131tay Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131s\u0131 se\u00e7ilmesi nedeniyle bo\u015f olan ba\u015fkanl\u0131k koltu\u011funa ayn\u0131 daire \u00fcyesi Mustafa Kurtaran se\u00e7ildi.</p><p>Yarg\u0131tay 3. Ceza Dairesi Ba\u015fkan\u0131 Muhsin \u015eent\u00fcrk'\u00fcn, Yarg\u0131tay Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131s\u0131 se\u00e7ilmesi nedeniyle bo\u015f olan ba\u015fkanl\u0131k i\u00e7in se\u00e7im yap\u0131ld\u0131.  Yarg\u0131tay B\u00fcy\u00fck Genel Kurulunca yap\u0131lan se\u00e7imde, ayn\u0131 daire \u00fcyeleri Mustafa Kurtaran ve Hakan Y\u00fcksel yar\u0131\u015ft\u0131.</p><p><strong>177 OY ALDI</strong>  47. tur se\u00e7iminde 177 \u00fcyenin oyunu alan Kurtaran, ter\u00f6r davalar\u0131na bakan Yarg\u0131tay 3. Ceza Dairesi'nin yeni ba\u015fkan\u0131 oldu.  <strong>MUSTAFA KURTARAN K\u0130MD\u0130R?</strong>  1966'da do\u011fan Mustafa Kurtaran, Ankara \u00dcniversitesi Hukuk Fak\u00fcltesi'nden mezun oldu.  Bing\u00f6l hakim aday\u0131 olarak mesle\u011fe ba\u015flayan Kurtaran, baz\u0131 il\u00e7elerde ve \u0130zmir'de hakimlik yapt\u0131, \u0130zmir 8. A\u011f\u0131r Ceza Mahkemesi ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 g\u00f6revlerinde bulundu.  Yarg\u0131tay \u00fcyeli\u011fine 2014'te se\u00e7ilen Kurtaran, evli ve \u00fc\u00e7 \u00e7ocuk babas\u0131.</p>"
    },
    {
        "title": "Kurtalan Belediyesi E\u015f Ba\u015fkan\u0131 Sadiye Aktin serbest b\u0131rak\u0131ld\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/kurtalan-belediyesi-es-baskani-sadiye-aktin-serbest-birakildi,yknzHhmkVUmm9y7ZeBX6NQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/EnPiPp2jEEu9MCVXmDKEuw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Kurtalan Belediyesi E\u015f Ba\u015fkan\u0131 Sadiye Aktin serbest b\u0131rak\u0131ld\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/EnPiPp2jEEu9MCVXmDKEuw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Siirt'te ter\u00f6r soru\u015fturmas\u0131 kapsam\u0131nda g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nan Kurtalan Belediyesi E\u015f Ba\u015fkan\u0131 Sadiye Aktin, ifadesinin ard\u0131ndan serbest b\u0131rak\u0131ld\u0131.</p><p>Siirt'in Kurtalan il\u00e7esinde ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc PKK/KCK propagandas\u0131 yapt\u0131klar\u0131 gerek\u00e7esiyle g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nan 5 \u015f\u00fcpheli serbest b\u0131rak\u0131ld\u0131.</p><p>Siirt Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131 taraf\u0131ndan y\u00fcr\u00fct\u00fclen ter\u00f6r soru\u015fturmas\u0131 kapsam\u0131nda DEM Partili Kurtalan Belediyesi Meclis \u00dcyesi ve E\u015f Ba\u015fkan\u0131 Sadiye Aktin ile DEM Parti ve Demokratik B\u00f6lgeler Partisi (DBP) il\u00e7e e\u015f ba\u015fkanlar\u0131n\u0131n da aralar\u0131nda oldu\u011fu 5 \u015f\u00fcpheli, \"ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc propagandas\u0131\" yapt\u0131klar\u0131 gerek\u00e7esiyle g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131.</p><p>\u015e\u00fcphelilerden DBP \u0130l\u00e7e Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Sultan Yorulmaz,\u00a0emniyetteki i\u015flemlerinin ard\u0131ndan sevk edildi\u011fi n\u00f6bet\u00e7i sulh ceza hakimli\u011fince adli kontrol ve yurt d\u0131\u015f\u0131na \u00e7\u0131k\u0131\u015f yasa\u011f\u0131 \u015fart\u0131yla, di\u011ferleri ise emniyetteki i\u015flemlerinin ard\u0131ndan serbest b\u0131rak\u0131ld\u0131.</p>"
    },
    {
        "title": "F\u0131rat Kalkan\u0131 b\u00f6lgesinde 2 ter\u00f6rist etkisiz hale getirildi",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/firat-kalkani-bolgesinde-2-terorist-etkisiz-hale-getirildi,axAnuYNuTkq9u_k5WcG8VA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jIBU6Zy27UqCzo55p1uuAA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"F\u0131rat Kalkan\u0131 b\u00f6lgesinde 2 ter\u00f6rist etkisiz hale getirildi\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jIBU6Zy27UqCzo55p1uuAA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Milli Savunma Bakanl\u0131\u011f\u0131 (MSB), Suriye'nin kuzeyindeki F\u0131rat Kalkan\u0131 b\u00f6lgesinde 2 PKK/YPG'li ter\u00f6ristin etkisiz hale getirildi\u011fini duyurdu.</p><p>T\u00fcrk Silahl\u0131 Kuvvetleri'nin (TSK) s\u0131n\u0131r \u00f6tesi operasyonlar\u0131 s\u00fcr\u00fcyor.</p><p>MSB'den yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada \u015fu ifadelere yer verildi:</p><p> \"Kahraman T\u00fcrk Silahl\u0131 Kuvvetlerimiz, Suriye'nin kuzeyindeki PKK/YPG'li ter\u00f6ristlere kar\u015f\u0131 operasyonlar\u0131na aral\u0131ks\u0131z devam ediyor. F\u0131rat Kalkan\u0131 b\u00f6lgesinde tespit edilen 2 PKK/YPG'li ter\u00f6rist etkisiz hale getirildi.\"</p>"
    },
    {
        "title": "Otizmli \u00f6\u011frencisine cinsel istismarda bulunan \u00f6\u011fretmene 30 y\u0131l hapis cezas\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/otizmli-ogrencisine-cinsel-istismarda-bulunan-ogretmene-30-yil-hapis-cezasi,oWWe4ujqKUeTyuqZzKAbLw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vEnofs-AvkKkWJK5zQjiOg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Otizmli \u00f6\u011frencisine cinsel istismarda bulunan \u00f6\u011fretmene 30 y\u0131l hapis cezas\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vEnofs-AvkKkWJK5zQjiOg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u0130zmir'de otizmli \u00e7ocu\u011fa cinsel istismarda bulundu\u011fu iddias\u0131yla yarg\u0131lanan \u00f6\u011fretmene 30 y\u0131l hapis cezas\u0131 verildi.</p>\u0130zmir'de otizmli \u00e7ocu\u011fa cinsel istismar\u0131n cezas\u0131 belli oldu.  \u0130zmir 12. A\u011f\u0131r Ceza Mahkemesi'ndeki duru\u015fmaya, tutuklu \u00f6\u011fretmen san\u0131k U.E. bulundu\u011fu cezaevinden Ses ve G\u00f6r\u00fcnt\u00fc Bili\u015fim Sistemi (SEGB\u0130S) arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla ba\u011fland\u0131, taraf avukatlar\u0131 kat\u0131ld\u0131.  \u0130zleyicinin al\u0131nmad\u0131\u011f\u0131 duru\u015fmada karar a\u00e7\u0131klanmadan \u00f6nce izleyicilerin mahkeme salonuna girmesine izin verildi.  Karar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klayan mahkeme, U.E'ye \"\u00e7ocu\u011fa nitelikli cinsel istismar\" su\u00e7undan 30 y\u0131l hapis cezas\u0131 verdi.  <strong>NE OLMU\u015eTU?</strong>  \u0130zmir'de 2018'de bir derne\u011fe ait e\u011fitim merkezinde 13 ya\u015f\u0131ndaki otizmli A.\u0130.T'ye cinsel istismarda bulundu\u011fu \u00f6ne s\u00fcr\u00fclen m\u00fczik \u00f6\u011fretmeni U.E. \u00e7ocu\u011fun ailesinin \u015fikayetiyle tutuklan\u0131p hakk\u0131nda dava a\u00e7\u0131lm\u0131\u015ft\u0131.  \u0130zmir 12. A\u011f\u0131r Ceza Mahkemesince bir s\u00fcre \u00f6nce karara ba\u011flanan davada, san\u0131k U.E'ye \"\u00e7ocu\u011fa nitelikli cinsel istismar\" su\u00e7undan verilen 20 y\u0131l hapis cezas\u0131 san\u0131\u011f\u0131n \u00f6\u011fretmen olmas\u0131 nedeniyle 30 y\u0131la \u00e7\u0131kar\u0131lm\u0131\u015ft\u0131.  Temyiz ba\u015fvurusu \u00fczerine karar Yarg\u0131tay taraf\u0131ndan esastan bozulmu\u015ftu."
    },
    {
        "title": "Bart\u0131n'da Rus turistlerin korku dolu anlar\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/turkiye/bartinda-rus-turistlerin-korku-dolu-anlari,OBGauaKjW0S2pGuBPiRang",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6nGocbOoKUaQzD9UU97U4w.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0EkydY5nVk2i1Mb6fGZ59g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xcKU1RtalUKjRfYngzRLVw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vD4QhzpLbEGmap1kRFURZA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Bart\u0131n'da Rus turistlerin korku dolu anlar\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6nGocbOoKUaQzD9UU97U4w.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Bart\u0131n'\u0131n Amasra il\u00e7esindeki kayal\u0131k alanda denize giren iki Rus turist, gittikleri b\u00f6lgede mahsur kald\u0131. Yakla\u015f\u0131k 1 saat kayal\u0131k alanda bekleyen turistler, Sahil G\u00fcvenlik ekipleri taraf\u0131ndan kurtar\u0131ld\u0131.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0EkydY5nVk2i1Mb6fGZ59g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\"Astoria Grande\" gemisi ile Bart\u0131n Amasra'ya gelen Rus turistlerin aras\u0131nda yer alan iki gen\u00e7,\u00a0iddiaya g\u00f6re il\u00e7enin \"Deprem B\u00f6lgesi\" ismiyle bilinen kayal\u0131k alanda denize girdi. Gen\u00e7lerden biri, kayadan kayaya atlarken, aya\u011f\u0131n\u0131 \u00e7arpmas\u0131 sonucu yaraland\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xcKU1RtalUKjRfYngzRLVw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kimsenin bulunmad\u0131\u011f\u0131 b\u00f6lgede bekleyen Rus turistler, ge\u00e7en bal\u0131k\u00e7\u0131 teknelerinden yard\u0131m istedi. Bal\u0131k\u00e7\u0131lar\u0131n ihbar\u0131 \u00fczerine ise kayal\u0131k alana polis ekipleri ve Sahil G\u00fcvenlik botlar\u0131 sevk edildi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vD4QhzpLbEGmap1kRFURZA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Yakla\u015f\u0131k 1 saat boyunca kayal\u0131klarda mahsur kalan iki gen\u00e7, Sahil G\u00fcvenlik ekipleri taraf\u0131ndan kayadan al\u0131nd\u0131. Amasra B\u00fcy\u00fck Liman'da tekrar karaya \u00e7\u0131kar\u0131lan turistlere 112 sa\u011fl\u0131k ekipleri taraf\u0131ndan ilk m\u00fcdahale yap\u0131ld\u0131.\u00a0Yaral\u0131 gencin, ciddi bir sa\u011fl\u0131k problemi olmad\u0131\u011f\u0131 belirtildi.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "T\u00fcrkiye'den yola \u00e7\u0131kan gemiye operasyon: 4 ton kokain bulundu",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/turkiyeden-yola-cikan-gemiye-operasyon-4-ton-kokain-bulundu,OoBmYRS34Uu8sk48dD4BTw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/TIhy6q4lxEGQKq-bCb6p1A.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"T\u00fcrkiye'den yola \u00e7\u0131kan gemiye operasyon: 4 ton kokain bulundu\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/TIhy6q4lxEGQKq-bCb6p1A.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131, T\u00fcrkiye'den yola \u00e7\u0131kan \"RAS\" isimli geminin G\u00fcney Amerika \u00fclkelerinden hayalet gemilerle Gine ya da Moritanya a\u00e7\u0131klar\u0131na getirilen 4 ton kokaini, Avrupa \u00fclkelerine sevk etmek \u00fczere seyrederken yakaland\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. Operasyonda 7'si T\u00fcrk, 2'si Azerbaycan ve biri Hollanda uyruklu olmak \u00fczere toplam 10 ki\u015finin yakaland\u0131\u011f\u0131 aktar\u0131ld\u0131.</p><p>\u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131, 4 ton uyu\u015fturucu ile yakalanan gemiye ili\u015fkin a\u00e7\u0131klama yapt\u0131.   Bakanl\u0131ktan yap\u0131lan yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamada, 4 Ekim 2024 g\u00fcn\u00fc \u0130spanya ve Fransa g\u00fcvenlik g\u00fc\u00e7lerince Atlas Okyanusu Kanarya Adalar\u0131 yak\u0131nlar\u0131nda Tanzanya bayrakl\u0131 \"RAS\" isimli gemiye d\u00fczenlenen operasyonda yakla\u015f\u0131k 4 ton kokainin ele ge\u00e7irildi\u011fi belirtilerek operasyonda 7'si T\u00fcrk, 2'si Azerbaycan ve biri Hollanda uyruklu olmak \u00fczere toplam 10 ki\u015finin yakaland\u0131\u011f\u0131 aktar\u0131ld\u0131.  Emniyet Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc Narkotik Su\u00e7larla M\u00fccadele Daire Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131'n\u0131n \u0130spanyol narkotik polisi ile ileti\u015fime ge\u00e7erek g\u00f6r\u00fc\u015fmeler sonucu geminin hareketlerinin incelendi\u011fi kaydedildi.</p><p><strong> 20 G\u00dcN BOYUNCA L\u0130MANDA DEM\u0130RLED\u0130</strong>  Geminin, 28 Temmuz 2024'te \u0130stanbul Zeytinburnu a\u00e7\u0131klar\u0131ndaki demirleme alan\u0131ndan ayr\u0131ld\u0131\u011f\u0131 belirtilerek \"9-10 A\u011fustos 2024 tarihlerinde Fas'\u0131n Kazablanka kentinde k\u0131sa bir mola vererek Sierra Leone'ye transit ge\u00e7i\u015f yapt\u0131\u011f\u0131, 21 A\u011fustos'ta Freetown, Sierra Leone a\u00e7\u0131klar\u0131nda demirledi\u011fi ve 11 Eyl\u00fcl'e kadar 20 g\u00fcn boyunca orada kald\u0131\u011f\u0131 tespit edildi.   11 Eyl\u00fcl'de kuzeye do\u011fru hareket etti\u011fi ifade edilen geminin 13-20 Eyl\u00fcl tarihleri aras\u0131nda Gine ile Gine-Bissau \u00fclkeleri karasular\u0131nda limana giri\u015f izni i\u00e7in bekledi\u011fi ve akabinde 21 Eyl\u00fcl tarihinde 21 saat boyunca Bissau liman\u0131nda demirledi\u011fi, 22 Eyl\u00fcl tarihinde Bissau liman\u0131ndan ayr\u0131ld\u0131ktan sonra, bir sonraki u\u011frak liman\u0131 olarak \u0130skenderiye M\u0131s\u0131r'\u0131 g\u00f6sterdi\u011fi ve tahmini var\u0131\u015f zaman\u0131n\u0131 15 Ekim 2024 olarak belirledi\u011fi, 23-24 Eyl\u00fcl 2024 tarihleri aras\u0131nda Gine-Bissau a\u00e7\u0131klar\u0131nda d\u00fc\u015f\u00fck h\u0131zda manevralar ger\u00e7ekle\u015ftirdi\u011fi duyuruldu.</p><p><strong> AVRUPA \u00dcLKELER\u0130NE SEVK ED\u0130LECEKM\u0130\u015e</strong>  A\u00e7\u0131klamada \"26 Eyl\u00fcl 2024 tarihinde Moritanya a\u00e7\u0131klar\u0131nda seyretti\u011fi, 28-29 Eyl\u00fcl 2024 tarihleri aras\u0131nda Moritanya a\u00e7\u0131klar\u0131nda h\u0131z\u0131n\u0131 \u00f6nemli \u00f6l\u00e7\u00fcde d\u00fc\u015f\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc, akabinde gemi \u0130skenderiye Liman\u0131'na seyir halindeyken Kanarya Adalar\u0131'n\u0131n kuzeydo\u011fusundaki sularda 4 Ekim 2024 tarihinde \u0130spanya ve Fransa g\u00fcvenlik birimlerince operasyon yap\u0131larak limana \u00e7ekildi\u011fi ve 4 ton kokain maddesi ele ge\u00e7irildi\u011fi bilgileri edinilmi\u015ftir.\" ifadelerine yer verildi.  \"RAS\" isimli geminin g\u00fczergah, liman ve h\u0131z bilgileri analiz sonu\u00e7lar\u0131na ili\u015fkin, \"Ele ge\u00e7irilen uyu\u015fturucu maddelerin G\u00fcney Amerika \u00fclkelerinden hayalet (AIS sinyal bilgileri bulunmayan) tabir edilen gemilerle getirilerek Atlas Okyanusu \u00fczerinde Gine ya da Moritanya a\u00e7\u0131klar\u0131nda bahse konu gemiye akt\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131, akabinde Avrupa \u00fclkelerine sevk edilece\u011fi de\u011ferlendirilmektedir.\" denildi. </p>"
    },
    {
        "title": "Bart\u0131n\u2019da 564 y\u0131ll\u0131k cami yand\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/bartinda-564-yillik-cami-yandi,FisXjpmeJ0eIosQHQpHP4Q",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wX8zzewXy0-SrzBxlOA2cA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Bart\u0131n\u2019da 564 y\u0131ll\u0131k cami yand\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wX8zzewXy0-SrzBxlOA2cA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Bart\u0131n\u2019\u0131n Ulus il\u00e7esinde 564 y\u0131ll\u0131k Hasandede Camii, \u00e7\u0131kan yang\u0131nda kullan\u0131lamaz hale geldi.</p>Kald\u0131r\u0131m Mahallesi\u2019nde bulunan 2 katl\u0131 ah\u015fap tarihi Hasandede Camii\u2019nde saat 14.00 s\u0131ralar\u0131nda yang\u0131n \u00e7\u0131kt\u0131. Cemaat \u00f6\u011fle namaz\u0131ndan \u00e7\u0131kt\u0131ktan sonra caminin \u00e7at\u0131 kat\u0131ndan dumanlar y\u00fckselmeye ba\u015flad\u0131. Durumu fark eden \u00e7evredekilerin ihbar\u0131 \u00fczerine b\u00f6lgeye itfaiye ve sa\u011fl\u0131k ekipleri sevk edildi.   \u00c7at\u0131y\u0131 saran alevler nedeniyle caminin yan\u0131ndaki \u00e7am a\u011fac\u0131 kesildi. \u0130tfaiye ekiplerinin 2 saatlik \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131yla camiyi saran alevler kontrol alt\u0131na al\u0131nd\u0131. Yang\u0131nda cami kullan\u0131lamaz hale geldi. Ulus Kaymakam\u0131 F\u0131rat Kadiro\u011flu ve Ulus Belediye Ba\u015fkan\u0131 Hasan H\u00fcseyin Uzun da olay yerine gelerek ekiplerden yang\u0131nla ilgili bilgi ald\u0131.  Caminin 1889 ve 1904 y\u0131llar\u0131nda \u00e7\u0131kan yang\u0131nlarda da zarar g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc ve yap\u0131lan tadilatlar\u0131n ard\u0131ndan kullan\u0131ma a\u00e7\u0131ld\u0131\u011f\u0131 \u00f6\u011frenildi.  Yang\u0131nla ilgili inceleme ba\u015flat\u0131ld\u0131."
    },
    {
        "title": "Mu\u015f\u00a0Ovas\u0131'nda\u00a0ay\u00e7i\u00e7e\u011fi\u00a0hasat\u00a0ediliyor",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/musovasindaaycicegihasatediliyor,aaQEWGUIg06ksy0O3y7HNA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/U2J-WrXxtkGFwYARGeEDtw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Mu\u015f\u00a0Ovas\u0131'nda\u00a0ay\u00e7i\u00e7e\u011fi\u00a0hasat\u00a0ediliyor\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/U2J-WrXxtkGFwYARGeEDtw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Mu\u015f Ovas\u0131'nda 54 bin dekar alanda ekimi yap\u0131lan ay\u00e7i\u00e7e\u011finin hasad\u0131na ba\u015fland\u0131.</p><p>Tar\u0131m ve Orman \u0130l M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc taraf\u0131ndan Y\u0131ld\u0131z Alparslan Tar\u0131m \u0130\u015fletmesi'nde \"Bereket Hasat Zaman\u0131 ve \u00c7ift\u00e7i G\u00fclerse Memleket G\u00fcler\" mottosuyla hasat t\u00f6reni d\u00fczenlendi.  Mu\u015f Valisi Avni \u00c7ak\u0131r, t\u00f6rende, yo\u011fun bir sezonu geride b\u0131rakt\u0131klar\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.  Her y\u0131l tar\u0131mda h\u0131zl\u0131 bir \u015fekilde ilerlediklerini belirten \u00c7ak\u0131r, devletin yat\u0131r\u0131m ve desteklerinin bu \u00fcretim art\u0131\u015f\u0131n\u0131 destekledi\u011fini ifade etti.  Hem ya\u011fl\u0131k hem de kuru yemi\u015flik ay\u00e7i\u00e7e\u011fi \u00fcretiminin yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 anlatan \u00c7ak\u0131r, \u00fcretimin\u00a0y\u0131ll\u0131k ekonomik katk\u0131s\u0131n\u0131n 400 milyon lira oldu\u011funu dile getirdi.\u00a0</p><p>\"Sadece ay\u00e7i\u00e7e\u011finde 400 milyon liral\u0131k cirodan bahsediyoruz. Mu\u015f, in\u015fallah gelecekte tar\u0131m\u0131n y\u0131ld\u0131z kentleri aras\u0131na girecek.\" diye konu\u015fan \u00c7ak\u0131r, \"Kapasitemizin daha yar\u0131s\u0131n\u0131 kullan\u0131yoruz. B\u00f6lgemizde \u00fcr\u00fcn \u00e7e\u015fitlerini art\u0131rmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yoruz.\" dedi.</p><p><strong>B\u0130NLERCE DEKARLIK ALANDA EK\u0130M YAPILDI</strong></p><p>Tar\u0131m ve Orman M\u00fcd\u00fcr\u00fc \u0130l Mehmet G\u00fcn ise ge\u00e7en y\u0131l ya\u011fl\u0131k ay\u00e7i\u00e7e\u011finde 22 bin dekar, \u00e7erezlik ay\u00e7i\u00e7e\u011finde ise 13 bin 500 dekar alanda ekim yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti.  Ge\u00e7en y\u0131l dekar ba\u015f\u0131na 212 kilogram verim ald\u0131klar\u0131n\u0131 ifade eden G\u00fcn, \"Bu y\u0131l desteklemelerle ve planl\u0131 \u00fcretimle in\u015fallah daha ileri seviyeye gelecektir. Bu y\u0131l 14 bin dekara ya\u011fl\u0131k, 40 bin dekara da \u00e7erezlik ay\u00e7i\u00e7e\u011fi ekimi ger\u00e7ekle\u015ftirdi. Dekar ba\u015f\u0131na 252 kilogram verim elde ettik.\" dedi.</p>"
    },
    {
        "title": "Mersin'de \u00e7\u00f6p evden tonlarca at\u0131k \u00e7\u0131kt\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/mersinde-cop-evden-tonlarca-atik-cikti,pk3DMLyzUUyM-rYl1zhfcg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SaZJVcAHrk-BtBbjG0WLFQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Mersin'de \u00e7\u00f6p evden tonlarca at\u0131k \u00e7\u0131kt\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SaZJVcAHrk-BtBbjG0WLFQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Mersin'de bir vatanda\u015f\u0131n evinde ve sokakta biriktirdi\u011fi tonlarca at\u0131k, belediye ekiplerince temizlendi.</p>Merkez Akdeniz il\u00e7esi Bar\u0131\u015f Mahallesi 4516. Sokak'ta bulunan ve sosyal medyaya da yans\u0131yan \u00e7\u00f6p y\u0131\u011f\u0131nlar\u0131n\u0131n oldu\u011fu evde, Akdeniz Belediyesi \u00c7evre Koruma ve Kontrol M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ile Zab\u0131ta M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ekipleri ortak \u00e7al\u0131\u015fma yapt\u0131.   Bar\u0131\u015f Mahallesi Muhtar\u0131 Metin \u0130lkyaz ile b\u00f6lge sakinlerinin daha \u00f6nce s\u00fcrekli \u015fik\u00e2yette bulundu\u011fu, yak\u0131n ge\u00e7mi\u015fte yine zab\u0131ta ekiplerinin ikazlar\u0131na ra\u011fmen at\u0131k ve \u00e7\u00f6pleri biriktirmeye devam eden vatanda\u015f\u0131n evinin etraf\u0131na, sokak ve kald\u0131r\u0131ma y\u0131\u011fd\u0131\u011f\u0131 tonlarca at\u0131k temizlendi. Onlarca personel taraf\u0131ndan i\u015f makineleri ile toplan\u0131p kamyonlara y\u00fcklenen tonlarca mobilya, tekstil ve in\u015faat at\u0131klar\u0131, \u00e7e\u015fitli hurdalar ve otomobil lastikleri gibi at\u0131k ve \u00e7\u00f6pler mahalleden \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131. S\u00fcrekli ikaz ve uyar\u0131lara ra\u011fmen bu at\u0131klar\u0131 toplay\u0131p hem halk sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131 tehdit edip \u00e7evre kirlili\u011fi olu\u015fturan hem de mahalle sakinlerini tedirgin ve rahats\u0131z eden vatanda\u015fa, Zab\u0131ta M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc taraf\u0131ndan yasa gere\u011fi idari i\u015flem uyguland\u0131.  <strong>\"BU B\u00d6LGE DAHA \u00d6NCE DE B\u0130R\u00c7OK KEZ TEM\u0130ZLEND\u0130\" </strong>  Zab\u0131ta M\u00fcd\u00fcr\u00fc Sabri Ayton\u011f, gerek mahalle sakinlerinin daha \u00f6nceki \u015fikayetleri, gerekse yerinde yapt\u0131klar\u0131 son tespit nedeniyle s\u00f6z konusu vatanda\u015fa Kabahatler Kanunu'na g\u00f6re yasal i\u015flem yapt\u0131klar\u0131n\u0131 belirtti. Ayton\u011f, \u201cBu adresi daha \u00f6nce de muhtar\u0131m\u0131z\u0131n talebi, mahalle sakinlerinin de \u015fikayetleri \u00fczerine defalarca temizlememize ra\u011fmen burada ya\u015fayan vatanda\u015f\u0131m\u0131z s\u00fcrekli \u00e7\u00f6p ve at\u0131klar getirip biriktiriyor, \u00e7evreyi rahats\u0131z ediyor. Halk sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131 riske atan bu t\u00fcr durumlara g\u00f6z yummayaca\u011f\u0131z, gerekli i\u015flemleri yerine getirece\u011fiz\u201d diye konu\u015ftu.  \u00c7evre Koruma ve Kontrol M\u00fcd\u00fcr\u00fc Yahya Kutlu da, \u201cM\u00fcd\u00fcrl\u00fck olarak gelen her t\u00fcrl\u00fc talep ve \u015fik\u00e2yeti dikkate alarak en k\u0131sa s\u00fcrede ekiplerimiz taraf\u0131ndan m\u00fcdahale edilmekte, halk\u0131n temiz ve sa\u011fl\u0131kl\u0131 \u00e7evre hakk\u0131 korunmaktad\u0131r. Burada daha \u00f6nce yine m\u00fcd\u00fcrl\u00fck olarak birka\u00e7 defa temizlik yapmam\u0131za ra\u011fmen burada ya\u015fayan vatanda\u015f\u0131m\u0131z bu i\u015fi meslek haline d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcrm\u00fc\u015f. Bu nedenle mahalle sakinlerinden s\u00fcrekli \u015fik\u00e2yet al\u0131yoruz. Bir kez daha muhtar\u0131m\u0131z ve zab\u0131ta m\u00fcd\u00fcr\u00fcm\u00fcz ile birlikte b\u00f6lgeye gelerek buran\u0131n temizli\u011fini yapt\u0131k. Her y\u00f6n\u00fcyle temiz bir Akdeniz i\u00e7in aral\u0131ks\u0131z \u00e7al\u0131\u015fmaya devam edece\u011fiz\u201d ifadelerini kulland\u0131."
    },
    {
        "title": "Kastamonu'da tarihi eser operasyonu",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/kastamonuda-tarihi-eser-operasyonu,jv7NY0sZS0WlnKM0h9nj8A",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RlXnIe2IwEGWOzdDInPiIA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Kastamonu'da tarihi eser operasyonu\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RlXnIe2IwEGWOzdDInPiIA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Kastamonu'nun Seydiler il\u00e7esinde evinde ve arac\u0131nda tarihi eser ele ge\u00e7irilen \u015f\u00fcpheli yakaland\u0131.</p>Bir istihbarattan yola \u00e7\u0131karak \u015f\u00fcpheli M.K'nin tarihi eser saklad\u0131\u011f\u0131 y\u00f6n\u00fcnde bilgi alan \u0130l Jandarma Komutanl\u0131\u011f\u0131 ekipleri konuya ili\u015fkin \u00e7al\u0131\u015fma ba\u015flatt\u0131.  Ard\u0131ndan takibe al\u0131nan \u015f\u00fcphelinin Seydiler il\u00e7esindeki evi ile arac\u0131nda yap\u0131lan aramada tarihi eser niteli\u011fi ta\u015f\u0131yan sikke, m\u00fch\u00fcr, ya\u011fdanl\u0131k ve k\u0131l\u0131\u00e7 bulundu.  \u015e\u00fcpheli g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131."
    },
    {
        "title": "Ayd\u0131n'da 3 g\u00f6\u00e7men ka\u00e7ak\u00e7\u0131s\u0131 tutukland\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/aydinda-3-gocmen-kacakcisi-tutuklandi,g3c1KSTVg0K3hbEf88hA-Q",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tGkNvlfS1EuUItgL0bGujg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Ayd\u0131n'da 3 g\u00f6\u00e7men ka\u00e7ak\u00e7\u0131s\u0131 tutukland\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tGkNvlfS1EuUItgL0bGujg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Ayd\u0131n'\u0131n Didim il\u00e7esinde g\u00f6\u00e7men ka\u00e7ak\u00e7\u0131l\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131yla g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nan 4 \u015f\u00fcpheliden 3'\u00fc tutukland\u0131.</p>Sahil G\u00fcvenlik Komutanl\u0131\u011f\u0131 ve Didim \u0130l\u00e7e Jandarma Komutanl\u0131\u011f\u0131 ekipleri, g\u00f6\u00e7men ka\u00e7akl\u0131\u011f\u0131 yapt\u0131\u011f\u0131 tespit edilen 4 ki\u015fiyi takibe ald\u0131.  \u015e\u00fcpheliler Z.S.D, E.E, M.A.D. ve E.T. Akk\u00f6y Mahallesi'nde denizdeki bottan karaya \u00e7\u0131karken yakaland\u0131.  Jandarmadaki i\u015flemlerin ard\u0131ndan adliyeye sevk edilen \u015f\u00fcphelilerden Z.S.D, E.E. ve E.T. tutukland\u0131, M.A.D. adli kontrol \u015fart\u0131yla serbest b\u0131rak\u0131ld\u0131."
    },
    {
        "title": "\u00d6\u011fretmenin \u015f\u00fcpheli \u00f6l\u00fcm\u00fc: Erkek arkada\u015f\u0131 g\u00f6zalt\u0131nda",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/turkiye/ogretmenin-supheli-olumu-erkek-arkadasi-gozaltinda,SGz_euO3zUyw9xpYxyEtig",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/T9clV6JCekSpICkrfPIxFQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/iBMXa063SUWFeBCKiXlamw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gNxXo0rp1UqPFA6ypYRVRA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DYk5Wmu3zESbGlLgkqddcw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"\u00d6\u011fretmenin \u015f\u00fcpheli \u00f6l\u00fcm\u00fc: Erkek arkada\u015f\u0131 g\u00f6zalt\u0131nda\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/T9clV6JCekSpICkrfPIxFQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u0130stanbul'da bir binan\u0131n 6. kat\u0131ndan d\u00fc\u015fen kad\u0131n \u00f6\u011fretmen hayat\u0131n\u0131 kaybetti. \u00d6\u011fretmenin \u015f\u00fcpheli \u00f6l\u00fcm\u00fc \u00fczerine ayn\u0131 evde ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 erkek arkada\u015f\u0131 g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/iBMXa063SUWFeBCKiXlamw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130stanbul'da \u00f6\u011fretmen olarak g\u00f6rev yapan bir kad\u0131n, saat 07.00 s\u0131ralar\u0131nda Kartal il\u00e7esindeki evinin 6. kat\u0131ndan d\u00fc\u015f\u00fcp ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gNxXo0rp1UqPFA6ypYRVRA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Durumu fark eden \u00e7evredeki vatanda\u015flar\u0131n ihbar\u0131 \u00fczerine olay yerine sa\u011fl\u0131k ve polis ekipleri sevk edildi. K\u0131sa s\u00fcrede olay yerine gelen sa\u011fl\u0131k ekipleri, d\u00fc\u015fen kad\u0131n\u0131n hayat\u0131n\u0131 kaybetti\u011fini belirledi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DYk5Wmu3zESbGlLgkqddcw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u015e\u00fcpheli g\u00f6r\u00fclen \u00f6l\u00fcm nedeniyle kad\u0131n\u0131n birlikte ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 erkek arkada\u015f\u0131 g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131. Kad\u0131n\u0131n cenazesi Adli T\u0131p Kurumu morguna kald\u0131r\u0131l\u0131rken, polis olayla ilgili inceleme ba\u015flatt\u0131.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Minik Narin'e ait kemik par\u00e7alar\u0131 mezar\u0131na defnedildi",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/turkiye/minik-narine-ait-kemik-parcalari-mezarina-defnedildi,m6COMpqZdEmrdY2FN-i-hg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Uy89y2GQrEO6iJZL57_y5A.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1iUd3bai_k-2-r3KRv_KnA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rOKkbxdy-k-gLPVdpkaF9A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_iNBu9eyJUKE1lXaK6l3kg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3LEB1Kfj_EC0KQ-eVeEV0w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ExykNuzcE02dbmwNdNH-kQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/MfYfsfU0pEKFX54Wb405SA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/j8Ri-uJmrEaqGZCeCTedNA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Minik Narin'e ait kemik par\u00e7alar\u0131 mezar\u0131na defnedildi\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Uy89y2GQrEO6iJZL57_y5A.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Diyarbak\u0131r'da 21 A\u011fustos\u2019ta kaybolduktan 19 g\u00fcn sonra cans\u0131z bedeni bulunan 8 ya\u015f\u0131ndaki Narin G\u00fcran\u2019\u0131n otopsi i\u00e7in \u0130stanbul\u2019a g\u00f6nderilen kemikleri cenazesinin bulundu\u011fu mezar a\u00e7\u0131larak defnedildi.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1iUd3bai_k-2-r3KRv_KnA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ba\u011flar il\u00e7esi k\u0131rsal Tav\u015fantepe Mahallesi\u2019nde 21 A\u011fustos\u2019ta kaybolan ve arama \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n 19\u2019uncu g\u00fcn\u00fcnde dere yata\u011f\u0131nda \u00e7uval i\u00e7erisinde \u00fczeri ta\u015flar \u00f6rt\u00fcl\u00fcp \u00e7al\u0131l\u0131klarla gizlenmi\u015f cans\u0131z bedeni bulunan Narin G\u00fcran cinayetine ili\u015fkin soru\u015fturma s\u00fcr\u00fcyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rOKkbxdy-k-gLPVdpkaF9A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Diyarbak\u0131r Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131 taraf\u0131ndan y\u00fcr\u00fct\u00fclen soru\u015fturmada otomobilinde Narin'e ait DNA izleri bulunan amcas\u0131 Salim G\u00fcran, cesedi ta\u015f\u0131d\u0131\u011f\u0131n\u0131 itiraf eden Nevzat Bahtiyar, Narin\u2019in annesi Y\u00fcksel G\u00fcran ve a\u011fabeyi Enes G\u00fcran\u2019\u0131n da aralar\u0131nda bulundu\u011fu 12 ki\u015fi tutukland\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_iNBu9eyJUKE1lXaK6l3kg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Soru\u015fturma kapsam\u0131nda otopsi i\u00e7in \u0130stanbul Adli T\u0131p Kurumu\u2019na g\u00f6nderilen Narin\u2019in cesediyle ayn\u0131 \u00e7uval i\u00e7erisinde bulunan ve ona ait kaval kemi\u011fi oldu\u011fu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fclen kemik ve di\u011fer kemik par\u00e7alar\u0131 yap\u0131lan incelemenin ard\u0131ndan tekrar Diyarbak\u0131r\u2019a getirildi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3LEB1Kfj_EC0KQ-eVeEV0w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kemikler, B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi\u2019ne ait cenaze arac\u0131yla Tav\u015fantepe Mahallesi\u2019ndeki mezarl\u0131\u011fa g\u00f6t\u00fcr\u00fcld\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ExykNuzcE02dbmwNdNH-kQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Mezar \u00e7evresinde yo\u011fun g\u00fcvenlik \u00f6nlemlerinin al\u0131nd\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/MfYfsfU0pEKFX54Wb405SA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Mezarl\u0131kta Narin\u2019in defnedildi\u011fi mezar a\u00e7\u0131larak kemikler, cenazenin yan\u0131na defnedildi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/j8Ri-uJmrEaqGZCeCTedNA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>A\u00e7\u0131lan mezar tekrar kapat\u0131ld\u0131.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Denizde facia: Kuma \u00e7ak\u0131lan Yunus'tan 32 g\u00fcn sonra ac\u0131 haber",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/denizde-facia-kuma-cakilan-yunustan-32-gun-sonra-aci-haber,qGSEXX6Qw0e_dqFAD6tXoA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/XT0qsHkJHkeVIY3aoof5wg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Denizde facia: Kuma \u00e7ak\u0131lan Yunus'tan 32 g\u00fcn sonra ac\u0131 haber\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/XT0qsHkJHkeVIY3aoof5wg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Antalya'n\u0131n Kumluca il\u00e7esinde 3 metre y\u00fckseklikteki mendire\u011finden denize atlay\u0131p boynu k\u0131r\u0131lan Yunus G\u00fcrdal, 32 g\u00fcn sonra hayat\u0131n\u0131 kaybetti.</p>Kumluca il\u00e7esi Kara\u00f6z Liman\u0131'nda sanayide esnaf olan Yunus G\u00fcrdal, tatil amac\u0131yla geldi\u011fi limanda arkada\u015flar\u0131yla denize girmek istedi.   G\u00fcrdal, yakla\u015f\u0131k 3 metre y\u00fckseklikteki liman\u0131n mendire\u011finden denize atlad\u0131. Boynu kuma saplanan G\u00fcrdal'\u0131 hareketsiz g\u00f6ren arkada\u015flar\u0131, durumu 112 Acil \u00c7a\u011fr\u0131 Merkezi'ne bildirdi.   \u0130hbarla olay yerine gelen sa\u011fl\u0131k ekibi ilk m\u00fcdahalenin ard\u0131ndan Yunus G\u00fcrdal'\u0131, Kumluca Devlet Hastanesi'ne kald\u0131rd\u0131. Hastanede yap\u0131lan tetkiklerde G\u00fcrdal'\u0131n boynunda k\u0131r\u0131k tespit edilerek Antalya E\u011fitim ve Ara\u015ft\u0131rma Hastanesi'ne sevk edildi.  <strong>YA\u015eAM SAVA\u015eINI KAYBETT\u0130</strong>  Hastanede ya\u015fam sava\u015f\u0131 veren G\u00fcrdal, 32 g\u00fcn sonra hayat\u0131n\u0131 kaybetti.  G\u00fcrdal'\u0131n cans\u0131z bedeni otopsi yap\u0131lmak \u00fczere Antalya Adli T\u0131p Kurumu morguna kald\u0131r\u0131ld\u0131. Sabah saatlerinde baba Hasan H\u00fcseyin, anne Havva G\u00fcrdal ile yak\u0131nlar\u0131 cenazeyi almaya geldi.   \u0130\u015flemlerinin ard\u0131ndan G\u00fcrdal'\u0131n cenazesi defnedilmek \u00fczere Isparta'n\u0131n S\u00fct\u00e7\u00fcler il\u00e7esine g\u00f6t\u00fcr\u00fcld\u00fc."
    },
    {
        "title": "Bo\u015fanma davas\u0131ndan \u00e7\u0131k\u0131p eski e\u015fine sald\u0131rd\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/bosanma-davasindan-cikip-eski-esine-saldirdi,ddBRF5uVA0yW0uS6aRbwkQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/HkZ5-r8r5EqQpRKvkm0WUQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Bo\u015fanma davas\u0131ndan \u00e7\u0131k\u0131p eski e\u015fine sald\u0131rd\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/HkZ5-r8r5EqQpRKvkm0WUQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Kahramanmara\u015f'ta V.K. isimli ki\u015fi, bo\u015fanma davas\u0131ndan \u00e7\u0131kt\u0131ktan sonra eski e\u015fi D.K.'y\u0131 b\u0131\u00e7aklad\u0131. Hastaneye kald\u0131r\u0131lan D.K.\u2019nin sa\u011fl\u0131k durumunun ciddiyetini korudu\u011fu \u00f6\u011frenildi. Ka\u00e7an \u015f\u00fcpheli ise yakalan\u0131p g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131.</p><p>Kad\u0131na y\u00f6nelik \u015fiddet devam ediyor.</p><p>Kahramanmara\u015f Adliyesi bo\u015fanma a\u015famas\u0131nda olan D.K. ve V.K., sabah adliyede duru\u015fmaya kat\u0131ld\u0131.   D.K., ertelenen duru\u015fma \u00e7\u0131k\u0131\u015f\u0131 adliyeden ayr\u0131l\u0131p yolun kar\u015f\u0131s\u0131na ge\u00e7mek isterken kocas\u0131 V.K. yan\u0131na geldi.   \u00c7\u0131kan tart\u0131\u015fmada V.K., \u00e7ocu\u011funun \u00f6n\u00fcnde D.K.'ye b\u0131\u00e7akla sald\u0131rd\u0131. \u0130hbar \u00fczerine olay yerine sa\u011fl\u0131k ve polis ekipleri sevk edildi.</p><p><strong>SA\u011eLIK DURUMU C\u0130DD\u0130YET\u0130N\u0130 KORUYOR</strong></p><p> </p><p>\u0130lk m\u00fcdahalesi olay yerinde yap\u0131lan D.K., ambulansla g\u00f6t\u00fcr\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc hastanede tedavi alt\u0131na al\u0131nd\u0131. </p><p>D.K.\u2019nin sa\u011fl\u0131k durumunun ciddiyetini korudu\u011fu belirtilirken olay\u0131n ard\u0131ndan ka\u00e7an V.K. ise polis taraf\u0131ndan yakalanarak g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131.</p>"
    },
    {
        "title": "Muavin tacizi iddias\u0131: Avukat su\u00e7 duyurusunda bulundu",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/muavin-tacizi-iddiasi-avukat-suc-duyurusunda-bulundu,dcvf-m8hrUKpA6nftq0ysg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/28qKLCdokUC0WKiLuPPawA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Muavin tacizi iddias\u0131: Avukat su\u00e7 duyurusunda bulundu\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/28qKLCdokUC0WKiLuPPawA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Samsun'da 27 ya\u015f\u0131ndaki kad\u0131n avukat \u015e.G., seyahat etti\u011fi yolcu otob\u00fcs\u00fcn\u00fcn muavini O.K.'nin kendisine mesaj ve video yoluyla cinsel tacizde bulundu\u011funu iddia etti.</p><p>Samsun'da bir avukat, yolcu otob\u00fcs\u00fcnde muavinlik yapan bir ki\u015fi taraf\u0131ndan taciz edildi\u011fini ileri s\u00fcrd\u00fc.</p><p>Samsun Barosu avukatlar\u0131ndan \u015e.G. (27), gezmeye gitti\u011fi Giresun'dan d\u00f6nmek i\u00e7in 15 Eyl\u00fcl'de saat 16.00'ya otob\u00fcs bileti ald\u0131. </p><p>\u0130ddiaya g\u00f6re, seyahat s\u0131ras\u0131nda otob\u00fcs\u00fcn muavini O.K., \u00fczerinde \"Sak\u0131z\u0131n varsa bana da verebilir misin? Bir de yerde sigara paket g\u00f6rd\u00fcn m\u00fc?\" yaz\u0131l\u0131 ka\u011f\u0131d\u0131 \u015e.G.'ye verdi.</p><p>\u015e.G. muavine sak\u0131z\u0131n\u0131n olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131, sigara paketini de g\u00f6rmedi\u011fini s\u00f6yledi.</p><p>Samsun'un Terme il\u00e7esinde arkada\u015f\u0131 taraf\u0131ndan otomobil ile al\u0131nan \u015e.G.'ye gece yar\u0131 s\u0131ralar\u0131nda kullan\u0131c\u0131 ad\u0131 O.K. olan numaradan mesaj geldi.</p><p>\u015e.G.'nin kim oldu\u011funu sormas\u0131 \u00fczerine \"Seni Giresun'dan Samsun'a getiren ara\u00e7 personeliyim.\" cevab\u0131n\u0131 ald\u0131.</p><p>Muavin tan\u0131\u015fmak istedi\u011fini s\u00f6yleyip avukata iltifatlar edince \u015e.G., numaray\u0131 engelledi.</p><p>\u0130ddiaya g\u00f6re, bir g\u00fcn sonra farkl\u0131 bir numaradan \u015e.G.'ye yine mesaj geldi. Kim oldu\u011funu sordu\u011funda \"D\u00fcn otob\u00fcste yan\u0131nda oturan biri.\" cevab\u0131n\u0131 veren ki\u015fi, avukat \u015e.G.'ye cinsel i\u00e7erikli mesajlar at\u0131p, videolar g\u00f6nderdi.</p><p>Numaray\u0131 engelleyen \u015e.G., savc\u0131l\u0131\u011fa su\u00e7 duyurusunda bulundu.  </p>"
    },
    {
        "title": "Kocaeli'de alev alan restoran k\u00fcle d\u00f6nd\u00fc",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/kocaelide-alev-alan-restoran-kule-dondu,t2s_-ZNge0qliFJS6zacfA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Omg8QtTxeU2AIJBQYt_ypQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/VcqPcTZ4UkSdoYAeEIPe4g.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Kocaeli'de alev alan restoran k\u00fcle d\u00f6nd\u00fc\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Omg8QtTxeU2AIJBQYt_ypQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Kocaeli'nin K\u00f6rfez il\u00e7esi Hereke Sahili'nde yanan restorandaki zarar g\u00fcn a\u011far\u0131nca ortaya \u00e7\u0131kt\u0131. Restoran\u0131n tamamen kullan\u0131lamaz hale geldi\u011fi g\u00f6r\u00fcld\u00fc.</p>Hereke Tayyar Y\u0131ld\u0131r\u0131m Caddesi ile sahil aras\u0131nda bulunan bir restoran\u0131n mutfak b\u00f6l\u00fcm\u00fcnde d\u00fcn saat 23.00 s\u0131ralar\u0131nda \u00e7\u0131kan yang\u0131n, k\u0131sa s\u00fcrede i\u015fletmeyi sard\u0131.  \u00c7al\u0131\u015fanlar\u0131n\u0131n ihbar\u0131yla olay yerine sa\u011fl\u0131k, polis ve \u00e7ok say\u0131da itfaiye sevk edildi. \u0130tfaiye ekipleri yang\u0131n\u0131 s\u00f6nd\u00fcrmek i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fma ba\u015flat\u0131rken polis ekipleri \u00e7evrede g\u00fcvenlik \u00f6nlemi ald\u0131.<img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/VcqPcTZ4UkSdoYAeEIPe4g.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" />Olay yerine gelen do\u011falgaz ekipleri de hatt\u0131n gaz ak\u0131\u015f\u0131n\u0131 kesti. \u0130tfaiyenin yakla\u015f\u0131k yar\u0131m saat s\u00fcren \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 ile yang\u0131n s\u00f6nd\u00fcr\u00fcl\u00fcrken, restoran kullan\u0131lamaz hale geldi.   Restorandaki zarar, g\u00fcn a\u011far\u0131nca ortaya \u00e7\u0131kt\u0131. Yakla\u015f\u0131k 1,5 d\u00f6n\u00fcm alanda kurulu bulunan restoran\u0131n tamamen kullan\u0131lamaz hale geldi\u011fi g\u00f6r\u00fcld\u00fc.  Yang\u0131n\u0131n \u00e7\u0131k\u0131\u015f nedeni ara\u015ft\u0131r\u0131l\u0131yor."
    },
    {
        "title": "FET\u00d6 \u015f\u00fcphelileri s\u0131n\u0131rda yakaland\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/feto-suphelileri-sinirda-yakalandi,NP0U6TF7CUeYwNj6gs29JQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8iDtZmL4xk6vHjB0qS6VXg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"FET\u00d6 \u015f\u00fcphelileri s\u0131n\u0131rda yakaland\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8iDtZmL4xk6vHjB0qS6VXg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Edirne'de Yunanistan'a ka\u00e7mak isteyen 2 FET\u00d6/PDY \u015f\u00fcphelisi yakaland\u0131.</p><p>G\u00fcvenlik g\u00fc\u00e7leri, merkezdeki 1'inci derece askeri yasak b\u00f6lgede d\u00fczenledikleri operasyonda, yasa d\u0131\u015f\u0131 yollarla Yunanistan'a ka\u00e7maya \u00e7al\u0131\u015fan FET\u00d6/PDY \u015f\u00fcphelileri \u015e.D. ve M.D.'yi yakalad\u0131.</p><p>\u015e\u00fcpheliler, g\u00f6zalt\u0131na al\u0131n\u0131p i\u015flemlerinin ard\u0131ndan jandarma ekiplerine teslim edildi.\u00a0</p>"
    },
    {
        "title": "Jandarma Genel Komutanl\u0131\u011f\u0131na 9 bin 690 s\u00f6zle\u015fmeli uzman erba\u015f al\u0131nacak: JGK uzman erba\u015f al\u0131m\u0131 ba\u015fvurusu nas\u0131l yap\u0131l\u0131r, ba\u015fvuru \u015fartlar\u0131 neler?",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/turkiye/jandarma-genel-komutanligina-9-bin-690-sozlesmeli-uzman-erbas-alinacak-jgk-uzman-erbas-alimi-basvurusu-nasil-yapilir-basvuru-sartlari-neler,7jsNY1R3sEu4F9LHC9r8Ow",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hl-ImFuhrEO3cc7NACvAPA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zxt7FFz2wkOA2Mk-GRm2qA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wow9_elQNUeFaRftsnO0_A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/D1GxuTw5Q0WpWFiy8kf37Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wXyz-Kmik0ag6gJTD7vkKw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/efgRUgqrYESy1P_X8nI_8Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Jandarma Genel Komutanl\u0131\u011f\u0131na 9 bin 690 s\u00f6zle\u015fmeli uzman erba\u015f al\u0131nacak: JGK uzman erba\u015f al\u0131m\u0131 ba\u015fvurusu nas\u0131l yap\u0131l\u0131r, ba\u015fvuru \u015fartlar\u0131 neler?\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hl-ImFuhrEO3cc7NACvAPA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Jandarma ve Sahil G\u00fcvenlik Akademisi Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131, Jandarma Genel Komutanl\u0131\u011f\u0131na 9 bin 690 s\u00f6zle\u015fmeli uzman erba\u015f al\u0131naca\u011f\u0131n\u0131 duyurdu. Ba\u015fvuru yapacak olan adaylar s\u00fcrecin ayr\u0131nt\u0131lar\u0131n\u0131 merak ediyor. Peki, JGK uzman erba\u015f al\u0131m\u0131 ba\u015fvurusu nas\u0131l yap\u0131l\u0131r, ba\u015fvuru \u015fartlar\u0131 neler?</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zxt7FFz2wkOA2Mk-GRm2qA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Resmi Gazete'de yay\u0131mlanan ilana g\u00f6re, Jandarma Genel Komutanl\u0131\u011f\u0131na 9 bin 75 jandarma, 5 bot serd\u00fcmeni, 500 s\u0131hhiyeci, 100 muhabere ve 10 havac\u0131l\u0131k alt bran\u015flar\u0131nda olmak \u00fczere 9 bin 690 s\u00f6zle\u015fmeli uzman erba\u015f al\u0131nacak.Ba\u015fvurular, 7-21 Ekim'de internet \u00fczerinden yap\u0131lacak.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wow9_elQNUeFaRftsnO0_A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ba\u015fvurular\u0131n ba\u015flama ve biti\u015f saatleri, temini yap\u0131lacak s\u00f6zle\u015fmeli uzman erba\u015f bran\u015flar\u0131, temin \u015fartlar\u0131 ve di\u011fer detaylar https://vatandas.jandarma.gov.tr, www.jsga.edu.tr ve T.C. Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 Strateji ve B\u00fct\u00e7e Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n https://kamuilan.sbb.gov.tr internet sitelerinde yay\u0131mlanacak olan, \"2025 Y\u0131l\u0131 Jandarma Genel Komutanl\u0131\u011f\u0131 S\u00f6zle\u015fmeli Uzman Erba\u015f Temini\" k\u0131lavuzunda yer al\u0131yor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/D1GxuTw5Q0WpWFiy8kf37Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>K\u0131lavuzda ba\u015fvuru \u015fartlar\u0131 \u015fu \u015fekilde s\u0131raland\u0131:\na. T\u00fcrk vatanda\u015f\u0131 ve erkek olmak, b. Ba\u015fvuru yapacak adaylarda e\u011fitim \u015fart\u0131 ile ilgili olarak; Jandarma bran\u015f\u0131ndan ba\u015fvuru yapacak adaylarda en az orta\u00f6\u011fretim (lise) mezuniyeti \u015fart\u0131 aranmakta olup, orta\u00f6\u011fretim (lise), \u00f6n lisans ve lisans b\u00f6l\u00fcmlerinin tamam\u0131 ba\u015fvuru yapabileceklerdir. Di\u011fer bran\u015flar i\u00e7in ise Tablo (2-4)\u2019te belirtilen e\u011fitim seviyesindeki b\u00f6l\u00fcmlerden mezun olma \u015fart\u0131 aranacakt\u0131r. c. D\u00fczeltilmemi\u015f n\u00fcfus kayd\u0131na g\u00f6re m\u00fcracaat yap\u0131lan y\u0131l\u0131n Ocak ay\u0131n\u0131n ilk g\u00fcn\u00fc (01 Ocak 2024) itibar\u0131yla 20 (yirmi) ya\u015f\u0131ndan g\u00fcn alm\u0131\u015f olmak ve 27 (yirmi yedi) ya\u015f\u0131n\u0131 bitirmemi\u015f olmak [01 Ocak 2005 (dahil) - 01 Ocak 1997 (dahil) tarihleri aras\u0131nda do\u011fanlar], \u00e7. Askerlik hizmetini yapma \u015fart\u0131 aranmamaktad\u0131r. Ancak, askerlik hizmetini yapmakta iken m\u00fcracaat edenler i\u00e7in (Yedek subay, yedek astsubay, erba\u015f ve er olarak g\u00f6rev yapanlardan m\u00fcracaat edenler dahil) birlik komutanl\u0131klar\u0131nca d\u00fczenlenen Tablo-5\u2019teki nitelik belgesinden 80 (seksen) puan ve \u00fczeri not alm\u0131\u015f olmak, d. Askerli\u011fe elveri\u015fli de\u011fildir raporu olmamak, e. Askerlik hizmetini yapm\u0131\u015f olan adaylar i\u00e7in m\u00fcracaat tarihinin ilk g\u00fcn\u00fc (07 Ekim 2024) itibariyle, terhisinin \u00fczerinden be\u015f y\u0131ldan fazla s\u00fcre ge\u00e7memi\u015f olmak (07 Ekim 2019 tarihi ve sonras\u0131nda terhis olmak.), f. S\u00f6zle\u015fmeli Erba\u015f ve Er Kanununun \u201cUzman Erba\u015fl\u0131\u011fa Ge\u00e7irilme\u201d ba\u015fl\u0131kl\u0131 5\u2019inci Ek Maddesinde \u201cS\u00f6zle\u015fmeli erba\u015f ve erlerden bu f\u0131kradaki \u015fartlar\u0131 sa\u011flayanlar; kuvvet komutanl\u0131klar\u0131n\u0131n, Jandarma Genel Komutanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n ve Sahil G\u00fcvenlik Komutanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n ihtiya\u00e7 duyaca\u011f\u0131 miktar kadar\u0131, ayn\u0131 kuvvet komutanl\u0131\u011f\u0131, Jandarma Genel Komutanl\u0131\u011f\u0131 ve Sahil G\u00fcvenlik Komutanl\u0131\u011f\u0131 i\u00e7erisinde olmak \u015fart\u0131 ile uzman erba\u015fl\u0131\u011fa nasbedilirler.\u201d h\u00fckm\u00fc do\u011frultusunda halen J.Gn.K.l\u0131\u011f\u0131 emrinde g\u00f6revli s\u00f6zle\u015fmeli erba\u015f ve er olmak, S\u00f6zle\u015fmeli erba\u015f/er yahut bunlar\u0131n aday\u0131 iken s\u00f6zle\u015fmesi kendi kusuru nedeniyle idarece feshedilmemi\u015f olmak,</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wXyz-Kmik0ag6gJTD7vkKw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>g. Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 taraf\u0131ndan sa\u011fl\u0131k kurulu raporu vermeye yetkilendirilen hastanelerden TSK, J.Gn.K.l\u0131\u011f\u0131 ve S.G.K.l\u0131\u011f\u0131 Sa\u011fl\u0131k Yetene\u011fi Y\u00f6netmeli\u011fi esaslar\u0131na g\u00f6re \u201cUzman Erba\u015f Olur\u201d kararl\u0131 sa\u011fl\u0131k kurulu raporu alm\u0131\u015f olmak, \u011f. En az 167 cm ve en fazla 210 cm boyunda olmak ko\u015fuluyla, kilosu Tablo-6\u2019da boy-kilo tablosunda oranlar\u0131 belirtilen de\u011ferler i\u00e7erisinde bulunmak, (Boy uzunlu\u011fu \u00e7\u0131plak ayakla, a\u011f\u0131rl\u0131k ise spor \u015fortu/e\u015fofman ile \u00f6l\u00e7\u00fcl\u00fcr.) h. G\u00fcvenlik soru\u015fturmas\u0131 ve ar\u015fiv ara\u015ft\u0131rmas\u0131 olumlu olmak (G\u00fcvenlik soru\u015fturmas\u0131 i\u00e7in adaylar\u0131n Adrese Dayal\u0131 N\u00fcfus Kay\u0131t Sisteminde kay\u0131tl\u0131 olan adres bilgileri kullan\u0131lacakt\u0131r. Bu nedenle adaylar\u0131n halen ikamet etti\u011fi g\u00fcncel adres bilgileri, il/il\u00e7e n\u00fcfus m\u00fcd\u00fcrl\u00fcklerince kullan\u0131lan Adrese Dayal\u0131 N\u00fcfus Kay\u0131t Sisteminde kay\u0131tl\u0131 olmas\u0131 gerekir.), \u0131. Askeri okullar ile Jandarma ve Sahil G\u00fcvenlik Akademisi, Jandarma Genel Komutanl\u0131\u011f\u0131 ve Sahil G\u00fcvenlik Komutanl\u0131\u011f\u0131na ba\u011fl\u0131 e\u011fitim komutanl\u0131klar\u0131ndan herhangi bir sebeple \u00e7\u0131kmam\u0131\u015f veya \u00e7\u0131kar\u0131lmam\u0131\u015f olmak, di\u011fer okullardan disiplinsizlik nedeniyle \u00e7\u0131kar\u0131lmam\u0131\u015f olmak veya orta\u00f6\u011fretim kurumlar\u0131nda \u00f6rg\u00fcn \u00f6\u011fretim d\u0131\u015f\u0131na \u00e7\u0131karma cezas\u0131 almam\u0131\u015f olmak, i. Muvazzaf/s\u00f6zle\u015fmeli subay veya astsubay, uzman jandarma, uzman erba\u015f veya bunlar\u0131n aday\u0131 olarak T\u00fcrk Silahl\u0131 Kuvvetleri, Jandarma Genel Komutanl\u0131\u011f\u0131 ve Sahil G\u00fcvenlik Komutanl\u0131\u011f\u0131nda g\u00f6revli iken buralardan ayr\u0131lmam\u0131\u015f veya \u00e7\u0131kar\u0131lmam\u0131\u015f olmak yahut g\u00f6rev yapm\u0131yor olmak (Yukar\u0131daki hususlarda yanl\u0131\u015f veya eksik beyanda bulundu\u011fu anla\u015f\u0131lan adaylar\u0131n i\u015flemleri temin faaliyetinin hangi a\u015famas\u0131nda olursa olsun sonland\u0131r\u0131lacakt\u0131r.), j. Devlet memurlu\u011fundan veya kamu g\u00f6revinden herhangi bir nedenle \u00e7\u0131kar\u0131lmam\u0131\u015f olmak, k. Taksirli su\u00e7lar hari\u00e7 olmak \u00fczere di\u011fer su\u00e7lardan mahkemeler taraf\u0131ndan 30 (otuz) g\u00fcnden daha fazla s\u00fcreli h\u00fcrriyeti ba\u011flay\u0131c\u0131 bir cezaya mahk\u00fbm edilmemi\u015f olmak,</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/efgRUgqrYESy1P_X8nI_8Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>l. Taksirli su\u00e7lar nedeniyle 6 (alt\u0131) ay veya daha fazla s\u00fcre ile h\u00fcrriyeti ba\u011flay\u0131c\u0131 bir cezaya mahk\u00fbm edilmemi\u015f olmak, m. Verilen ceza, ertelense, se\u00e7enek yapt\u0131r\u0131mlara \u00e7evrilse, h\u00fckm\u00fcn a\u00e7\u0131klanmas\u0131n\u0131n geri b\u0131rak\u0131lmas\u0131na karar verilse veya affa u\u011frasa dahi; Devletin \u015fahsiyetine kar\u015f\u0131 i\u015flenen su\u00e7lar ile basit ve nitelikli zimmet, irtik\u00e2p, iftira, r\u00fc\u015fvet, h\u0131rs\u0131zl\u0131k, doland\u0131r\u0131c\u0131l\u0131k, sahtecilik, inanc\u0131 k\u00f6t\u00fcye kullanma, yalan yere tan\u0131kl\u0131k, yalan yere yemin, c\u00fcr\u00fcm tasni\u00ee, \u0131rza ge\u00e7mek, sark\u0131nt\u0131l\u0131k, k\u0131z, kad\u0131n veya erkek ka\u00e7\u0131rmak, fuh\u015fiyata tahrik, gayri tabi\u00ee mukarenet, dolanl\u0131 iflas gibi y\u00fcz k\u0131zart\u0131c\u0131 veya \u015feref ve haysiyeti k\u0131r\u0131c\u0131 su\u00e7lar ile istimal ve istihl\u00e2k ka\u00e7ak\u00e7\u0131l\u0131\u011f\u0131 hari\u00e7 ka\u00e7ak\u00e7\u0131l\u0131k, resm\u00ee ihale ve al\u0131m ve sat\u0131mlara fesat kar\u0131\u015ft\u0131rma, Devlet s\u0131rlar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131\u011fa vurma, firar, amir veya \u00fcste fiilen taarruz, emre itaatsizlikte \u0131srar, \u00fcste hakaret, mukavemet, fesat, isyan su\u00e7lar\u0131ndan dolay\u0131 mahk\u00fbm olmamak, n. Firar, amir veya \u00fcste fiilen taarruz, emre itaatsizlikte \u0131srar, \u00fcste hakaret, mukavemet, fesat ve isyan su\u00e7lar\u0131ndan, 22/5/1930 tarihli ve 1632 say\u0131l\u0131 Askeri Ceza Kanununun 148\u2019inci maddesinde belirtilen su\u00e7lardan hakk\u0131nda h\u00fckm\u00fcn a\u00e7\u0131klanmas\u0131n\u0131n geri b\u0131rak\u0131lmas\u0131na karar verilmi\u015f olsa dahi hapis cezas\u0131na ve/veya adli para cezas\u0131na h\u00fckmedilmemi\u015f olmak, o. T\u00fcrk Silahl\u0131 Kuvvetleri, Jandarma Genel Komutanl\u0131\u011f\u0131 ve Sahil G\u00fcvenlik Komutanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n manev\u00ee \u015fahsiyetine g\u00f6lge d\u00fc\u015f\u00fcrmemi\u015f ve askerli\u011fin \u015feref ve haysiyeti ile ba\u011fda\u015fmayacak fiil ve hareketlerde bulunmam\u0131\u015f olmak, \u00f6. Toplumca tasvip edilmeyen ve uygun g\u00f6r\u00fclmeyen kazan\u00e7 yollar\u0131nda \u00e7al\u0131\u015fmam\u0131\u015f ve halen \u00e7al\u0131\u015fm\u0131yor olmak, p. Ter\u00f6r \u00f6rg\u00fctlerine veya Devletin mill\u00ee g\u00fcvenli\u011fine kar\u015f\u0131 faaliyette bulundu\u011funa karar verilen yap\u0131, olu\u015fum veya gruplara \u00fcyeli\u011fi, mensubiyeti, iltisak\u0131 ya da bunlarla irtibat\u0131 olmamak, r. Silah ta\u015f\u0131maya veya silahl\u0131 g\u00f6rev yapmaya hukuki bir engeli bulunmamak, s. Alkol, uyu\u015fturucu veya uyar\u0131c\u0131 madde kullan\u0131m\u0131 nedeniyle tedavi g\u00f6rmemi\u015f veya g\u00f6rm\u00fcyor olmak, \u015f. V\u00fccut yap\u0131s\u0131 d\u00fczg\u00fcn, her bak\u0131mdan sa\u011flam ve fiziki g\u00f6r\u00fcn\u00fc\u015f\u00fc kusursuz olmak ,t. Dilinde pelteklik, kekemelik, tutukluk gibi konu\u015fma \u00f6z\u00fcrleri olmamak,\nKILAVUZU G\u00d6R\u00dcNT\u00dcLEMEK \u0130\u00c7\u0130N TIKLAYIN</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Araban Ovas\u0131'nda pamuk hasad\u0131 ba\u015flad\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/araban-ovasinda-pamuk-hasadi-basladi,vROVCjw6-ESkZrnZaWwwlQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3ibGNTR3WkS_OVo2mbw6_w.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Araban Ovas\u0131'nda pamuk hasad\u0131 ba\u015flad\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3ibGNTR3WkS_OVo2mbw6_w.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>T\u00fcrkiye'nin \u00f6nemli pamuk \u00fcretim merkezlerinden olan Araban Ovas\u0131'ndaki \u00e7ift\u00e7iler, 15 bin d\u00f6n\u00fcm arazide hasada ba\u015flad\u0131.</p>\u00dcreticinin \"beyaz alt\u0131n\" olarak da adland\u0131rd\u0131\u011f\u0131 pamukta hasat d\u00f6nemine girildi.  Arabanl\u0131 pamuk \u00fcreticisi Yusuf Karata\u015f, gazetecilere, d\u00f6n\u00fcm ba\u015f\u0131na yakla\u015f\u0131k 500 kilogram pamuk hasad\u0131 yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.  Sezonun hay\u0131rl\u0131 olmas\u0131n\u0131 dileyen Karata\u015f, \"Binbir zahmetle yeti\u015ftirdi\u011fimiz pamukta 2024 y\u0131l\u0131 makineli hasad\u0131m\u0131zda y\u00fcksek rekolte bizi sevindiriyor.\" dedi."
    },
    {
        "title": "T\u00fcrkiye'den L\u00fcbnan'a insani yard\u0131m",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/turkiye/turkiyeden-lubnana-insani-yardim,D9tPa0HGhkei9IPy6Lr6-w",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/oOFvTudHSEGLeVSnL1JY4Q.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vyeK8AwTikuCPRpIsBvx8g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/w0ok1jE5vE-Lz1B0EBoobQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/P_VQsjdEXUWrZJt4UirKoQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SQc_6NqvXUiqMuazAXXTMQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zH8ipBv5BUKMSHoSc33hqQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"T\u00fcrkiye'den L\u00fcbnan'a insani yard\u0131m\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/oOFvTudHSEGLeVSnL1JY4Q.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u0130srail'in sald\u0131r\u0131lar\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc L\u00fcbnan'a  TCG Sancaktar ve TCG Bayraktar ile 300 ton insani yard\u0131m malzemesi ula\u015ft\u0131r\u0131ld\u0131.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vyeK8AwTikuCPRpIsBvx8g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>T\u00fcrkiye'nin g\u00f6nderdi\u011fi insani yard\u0131m malzemeleri L\u00fcbnan'a ula\u015ft\u0131.\u00a0\nT\u00fcrk vatanda\u015flar\u0131n\u0131n L\u00fcbnan'dan tahliyesi ba\u015fl\u0131yor: Mersin'de kar\u015f\u0131lanacaklar</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/w0ok1jE5vE-Lz1B0EBoobQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>AFAD koordinesinde toplanan g\u0131da, battaniye ve \u00e7ad\u0131rdan olu\u015fan 300 ton insani yard\u0131m malzemesi, Mersin'de Sahil G\u00fcvenlik Akdeniz B\u00f6lge Komutanl\u0131\u011f\u0131'ndaki amfibi gemiler TCG Sancaktar ve TCG Bayraktar'a y\u00fcklendi.\nHABER\u0130N V\u0130DEOSUNA G\u0130T</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/P_VQsjdEXUWrZJt4UirKoQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>L\u00fcbnan Tahliye G\u00f6revi Grup Komutan\u0131 T\u00fcmamiral Nihat Baran, seyir \u00f6ncesinde gemi personeline konu\u015fma yaparak ba\u015far\u0131l\u0131 g\u00f6rev temennisinde bulundu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SQc_6NqvXUiqMuazAXXTMQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Limandan demir alan TCG Sancaktar ve TCG Bayraktar, 2 f\u0131rkateyn ve 2 karakol gemisi e\u015fli\u011finde Beyrut Liman\u0131'na ula\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zH8ipBv5BUKMSHoSc33hqQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Yerli amfibi gemilerindeki insani yard\u0131m malzemeleri, i\u015flemlerin ard\u0131ndan yana\u015faca\u011f\u0131 Beyrut Liman\u0131'na indirilecek.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "\u015eehit polis \u015eeyda Y\u0131lmaz'a hakarete dava: \u0130stenen ceza belli oldu",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/sehit-polis-seyda-yilmaza-hakarete-dava-istenen-ceza-belli-oldu,rK0eQNHnhEyViejvTcAkuQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/e7FoMkButkSutwDyIHPHqg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"\u015eehit polis \u015eeyda Y\u0131lmaz'a hakarete dava: \u0130stenen ceza belli oldu\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/e7FoMkButkSutwDyIHPHqg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u0130stanbul \u00dcmraniye'de, silahl\u0131 sald\u0131r\u0131da \u015fehit olan polis memuru \u015eeyda Y\u0131lmaz hakk\u0131nda hakaret i\u00e7erikli payla\u015f\u0131mlar yapt\u0131\u011f\u0131 gerek\u00e7esiyle tutuklanan san\u0131\u011f\u0131n 7 y\u0131la kadar hapsi istendi.</p>\u015eehit polis memuru\u00a0\u015eeyda\u00a0Y\u0131lmaz'la ilgili hakaret i\u00e7eren payla\u015f\u0131m yapan ki\u015fiye dava a\u00e7\u0131ld\u0131. \u00a0 \u0130stanbul Anadolu Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131nca haz\u0131rlanan iddianamede, \u0130stanbul \u0130l Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc'nde polis memuru olarak g\u00f6rev yapan\u00a0\u015eeyda\u00a0Y\u0131lmaz'\u0131n 23 Eyl\u00fcl'de g\u00f6revini ifa ederken silahl\u0131 sald\u0131r\u0131 sonucu \u015fehit oldu\u011fu hat\u0131rlat\u0131ld\u0131.  \u015eehit polis memuruyla ilgili hakaret i\u00e7eren payla\u015f\u0131mlar yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131n ihbar edilmesi \u00fczerine soru\u015fturma ba\u015flat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 belirtilen iddianamede, su\u00e7a konu yorumlar\u0131 yapan ki\u015finin san\u0131k U\u011fur Bostan oldu\u011funun tespit edildi\u011fi kaydedildi.  \u0130ddianamede, San\u0131k U\u011fur Bostan'\u0131n al\u0131nan ifadesinde, \u015fehit polis memuru\u00a0\u015eeyda\u00a0Y\u0131lmaz'\u0131n foto\u011fraf\u0131n\u0131 payla\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131, ancak s\u00f6z konusu yaz\u0131y\u0131 Y\u0131lmaz'a y\u00f6nelik yazmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 \u00f6ne s\u00fcrerek su\u00e7lamalar\u0131 kabul etmedi\u011fi aktar\u0131ld\u0131.  <strong>SANI\u011eIN 2 SU\u00c7TAN CEZALANDIRILMASI \u0130STEND\u0130</strong>  \u0130ddianamede, san\u0131\u011f\u0131n sosyal medya hesab\u0131 Instagram \u00fczerinden ve kendisine ait cep telefonunda y\u00fckl\u00fc olan WhatsApp uygulamas\u0131ndan telefon rehberindeki herkesin g\u00f6rebilece\u011fi \u015fekilde, Y\u0131lmaz'\u0131n foto\u011fraf\u0131yla birlikte hakaret i\u00e7eren ifadelerin yer ald\u0131\u011f\u0131 yaz\u0131lar\u0131 birden fazla kez aleni olarak payla\u015ft\u0131\u011f\u0131 kaydedildi.  San\u0131\u011f\u0131n s\u00f6z konusu payla\u015f\u0131mlar\u0131yla,\u00a0\u015eeyda\u00a0Y\u0131lmaz'\u0131n \u015fehit oldu\u011fu sald\u0131r\u0131 olay\u0131n\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftiren \u015fahs\u0131 ve i\u015flemi\u015f oldu\u011fu su\u00e7u \u00f6vd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcn anla\u015f\u0131ld\u0131\u011f\u0131 aktar\u0131lan iddianamede, san\u0131k U\u011fur'un \u015fehit polis memurunun hat\u0131ras\u0131na, onur, \u015feref ve sayg\u0131nl\u0131\u011f\u0131na sald\u0131racak \u015fekilde hakaret etti\u011fi ifade edildi.  \u0130ddianamede, tutuklu san\u0131k Bostan'\u0131n \"zincirleme \u015fekilde ki\u015finin hat\u0131ras\u0131na hakaret\" su\u00e7undan 4 aydan 3 y\u0131l 6 aya, \"zincirleme \u015fekilde su\u00e7u ve su\u00e7luyu \u00f6vme\" su\u00e7undan da 3 y\u0131l 6 aya kadar hapisle cezaland\u0131r\u0131lmas\u0131 talep edildi.  Haz\u0131rlanan iddianame, de\u011ferlendirilmek \u00fczere g\u00f6nderildi\u011fi Anadolu Asliye Ceza Mahkemesince kabul edildi."
    },
    {
        "title": "AK Parti'de yeni anayasa \u00e7al\u0131\u015ftay\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/ak-partide-yeni-anayasa-calistayi,pG6-rFWSzEWCxhDbQeEoYA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LBxKZ0rHH0e7eQ-BqJc92A.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"AK Parti'de yeni anayasa \u00e7al\u0131\u015ftay\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LBxKZ0rHH0e7eQ-BqJc92A.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>AK Parti, yeni anayasa \u00e7al\u0131\u015ftay\u0131 d\u00fczenledi. \u00c7al\u0131\u015ftaya akademisyenler ve siyaset bilimciler kat\u0131ld\u0131. Toplant\u0131 \u00f6ncesi bas\u0131n toplant\u0131s\u0131 d\u00fczenleyen AK Parti Genel Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Hayati Yaz\u0131c\u0131, yol haritas\u0131na ili\u015fkin bilgi verdi.</p>AK Parti Genel Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131\u00a0Hayati\u00a0Yaz\u0131c\u0131, parti genel merkezinde d\u00fczenlenen \"Yeni Anayasa \u00c7al\u0131\u015ftay\u0131\" \u00f6ncesi bas\u0131n toplant\u0131s\u0131 d\u00fczenledi.  Parti olarak \u00e7al\u0131\u015ftay\u0131n ilkini bug\u00fcn bir grup akademisyenin kat\u0131l\u0131m\u0131yla ger\u00e7ekle\u015ftireceklerini belirten Yaz\u0131c\u0131, \"AK Parti, demokratik, sivil, \u00f6zg\u00fcrl\u00fck\u00e7\u00fc ve yeni anayasay\u0131 m\u00fcmk\u00fcn olan en geni\u015f mutabakatla, toplumun b\u00fct\u00fcn kesimlerinin i\u00e7erisinde kendisini bulaca\u011f\u0131 \u015fekilde yapma azim ve kararl\u0131l\u0131\u011f\u0131 i\u00e7erisinde.\" a\u00e7\u0131klamas\u0131n\u0131 yapt\u0131.  AK Parti ve Cumhur \u0130ttifak\u0131 olarak T\u00fcrkiye'nin ekonomide, demokraside, hak ve \u00f6zg\u00fcrl\u00fckler alan\u0131nda hedefine ula\u015fabilmesi i\u00e7in milleti yeni, sivil, ku\u015fat\u0131c\u0131 bir anayasayla bulu\u015fturma kararl\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u0131k s\u0131k dile getirdiklerine i\u015faret eden Yaz\u0131c\u0131, \"Bu konudaki irademiz de, duru\u015fumuz da nettir ve a\u00e7\u0131kt\u0131r. Siyasi partilere ko\u015fulsuz \u00e7a\u011fr\u0131da bulunuyoruz.\" diye konu\u015ftu.  Milleti \u00f6zne yapacak bir toplum s\u00f6zle\u015fmesi haz\u0131rlamak kararl\u0131l\u0131klar\u0131n\u0131n ba\u015f\u0131ndan bu yana devam etti\u011fini vurgulayan Yaz\u0131c\u0131, \"K\u00fcresel ve b\u00f6lgesel de\u011fi\u015fimlerin h\u0131zland\u0131\u011f\u0131, tehditlerin, f\u0131rsatlar\u0131n ve risklerin her alanda kendini g\u00f6sterdi\u011fi b\u00f6yle bir d\u00f6nemde T\u00fcrkiye'mizi ve milletimizi tarihin \u00f6znesi yapacak at\u0131l\u0131mlar i\u00e7in yeni bir toplum s\u00f6zle\u015fmesi yapmaya kararl\u0131y\u0131z.\" ifadesini kulland\u0131.  1982 Anayasas\u0131'ndan 12 Eyl\u00fcl rejiminin izlerini silmeye y\u00f6nelik \u00e7ok say\u0131da de\u011fi\u015fiklik yap\u0131lmas\u0131na ra\u011fmen \u00f6zg\u00fcrl\u00fckler konusunda anayasan\u0131n geneline hakim, s\u0131n\u0131rland\u0131r\u0131c\u0131 yakla\u015f\u0131m\u0131n halen giderilemedi\u011fine dikkat \u00e7eken Yaz\u0131c\u0131, \"Temel felsefesi bireyin \u00f6zg\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ve korunmas\u0131 olan yarg\u0131n\u0131n ba\u011f\u0131ms\u0131zl\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve tarafs\u0131zl\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00fc\u00e7lendirmeye y\u00f6nelik kurumsal g\u00fcvenceleri i\u00e7eren yeni bir anayasa yap\u0131lmas\u0131 T\u00fcrkiye'de demokrasi, insan haklar\u0131 ve hukukun \u00fcst\u00fcnl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcn k\u00f6kle\u015fmesi bak\u0131m\u0131ndan vazge\u00e7ilmez \u00f6nemdedir ve bizim de vazge\u00e7ilmez hedefimizdir.\" diye konu\u015ftu.  En geni\u015f kat\u0131l\u0131mla uzla\u015fmaya dayal\u0131 anayasa istediklerinin alt\u0131n\u0131 \u00e7izen Yaz\u0131c\u0131, bir anayasan\u0131n sivil, demokratik ve \u00f6zg\u00fcrl\u00fck\u00e7\u00fc olarak nitelendirilebilmesi i\u00e7in sadece i\u00e7eri\u011finin de\u011fil, haz\u0131rlanma y\u00f6nteminin de demokratik ve sivil olmas\u0131 gerekti\u011fini s\u00f6yledi.  <strong>YEN\u0130 ANAYASANIN KODLARI</strong>  Yeni anayasan\u0131n kodlar\u0131na de\u011finen Yaz\u0131c\u0131, bunlar\u0131, y\u00fcksek standartl\u0131 demokrasi, g\u00fcvenceli \u00f6zg\u00fcrl\u00fckler ve hukukun \u00fcst\u00fcnl\u00fc\u011f\u00fc olarak a\u00e7\u0131klad\u0131.  Yaz\u0131c\u0131, \u015funlar\u0131 kaydetti:  \"AK Parti olarak milletin kendi iradesi ve kendi eliyle yapt\u0131\u011f\u0131, her bir vatanda\u015f\u0131n 'i\u00e7inde ben var\u0131m, benim iradem var' dedi\u011fi, \u0131rk, din, mezhep, dil, renk ve k\u00fclt\u00fcr fark\u0131 g\u00f6zetmeden herkesi ku\u015fatan, kucaklay\u0131c\u0131, b\u00fct\u00fcnle\u015ftirici, \u00e7e\u015fitlilikte birli\u011fi ve b\u00fct\u00fcnl\u00fc\u011f\u00fc savunan, insan onurunu temel alan, \u00f6zg\u00fcrl\u00fckleri d\u00fczenleyen ve koruyan, b\u00fct\u00fcn kurum ve kurallar\u0131yla insan\u0131 haklar\u0131yla ya\u015fatmay\u0131 ilke edinen, insan\u0131n maddi ve manevi varl\u0131\u011f\u0131n\u0131 b\u00fct\u00fcn tercihleri ve inan\u00e7lar\u0131yla \u00f6zg\u00fcr bi\u00e7imde ger\u00e7ekle\u015ftirece\u011fi demokratik toplumu in\u015fa eden, devleti ve b\u00fct\u00fcn kurumlar\u0131n\u0131 insan\u0131m\u0131za, milletimize hizmet arac\u0131 olarak g\u00f6ren, egemenli\u011fin sahibi milletin demokratik me\u015fhur temsilcilerinin \u00f6n\u00fcnde her t\u00fcrl\u00fc vesayeti ortadan kald\u0131ran, g\u00fc\u00e7ler ayr\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131 peki\u015ftiren, millete hizmeti birinci \u00f6ncelik sayan, demokratik kat\u0131l\u0131m\u0131 geni\u015fleten, siyasal kat\u0131l\u0131m\u0131n \u00f6n\u00fcndeki vesayetlere izin vermeyen ve bilgi teknolojileriyle kamusal kat\u0131l\u0131m\u0131 art\u0131ran, \u00e7o\u011fulcu ve toplumsal siyasal yap\u0131 kuran, istikrarl\u0131 ve etkili h\u00fck\u00fcmet modelini daha da geli\u015ftiren, g\u00fc\u00e7lendiren, hukukun \u00fcst\u00fcnl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc esas alan, yarg\u0131 ba\u011f\u0131ms\u0131zl\u0131\u011f\u0131 ve tarafs\u0131zl\u0131\u011f\u0131 temelinde kurumsal yap\u0131lanmay\u0131 ve i\u015fleyi\u015fi temin eden, milletimizin de\u011ferlerini temel alan ve evrensel de\u011fer ve normlar\u0131 g\u00f6zeten, T\u00fcrkiye'yi yeni y\u00fczy\u0131l hedeflerine ula\u015ft\u0131racak etkin ve sa\u011fl\u0131kl\u0131 bir kurumsal yap\u0131lanmay\u0131 te\u015fhis eden yeni bir anayasa yapmay\u0131 hedeflemi\u015f bulunmaktay\u0131z.\"  <strong>\"B\u0130Z\u0130M ANAYASA YAPMA Y\u00d6NTEM\u0130M\u0130Z HALKTA BA\u015eLAYACAK VE EN SON Y\u0130NE HALKTA B\u0130TECEK\"</strong>  AK Parti Siyasi ve Hukuki \u0130\u015fler Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 olarak yeni anayasa \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na bir dizi \u00e7al\u0131\u015ftay yaparak kat\u0131lmak ve katk\u0131 sunmak istediklerini ifade eden Yaz\u0131c\u0131, konu\u015fmas\u0131n\u0131 \u015f\u00f6yle s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc:  \"\u00c7al\u0131\u015ftaylarda akademisyenleri, uzmanlar\u0131, sivil toplum kurulu\u015flar\u0131n\u0131, gazetecileri ve de\u011fi\u015fik toplum kesimlerinin temsilcilerini dinlemeyi ve anayasa konusundaki taleplerini \u00f6\u011frenmeyi hedefliyoruz. Bizim anayasa yapma y\u00f6ntemimiz halkta ba\u015flayacak ve en son yine halkta bitecek bir yol izleyecektir. \u00d6nce toplumun taleplerini toplayarak bir taslak haz\u0131rlanmas\u0131 daha sonra bu tasla\u011f\u0131n TBMM'de bulunan b\u00fct\u00fcn partilerin kat\u0131l\u0131m\u0131yla bir metin haline gelmesi ve referandumla halk\u0131m\u0131z\u0131n onay\u0131na sunulmas\u0131 gerekti\u011fine inan\u0131yoruz.\"  Bug\u00fcn yap\u0131lan \u00e7al\u0131\u015ftayda \"T\u00fcrkiye'nin neden yeni anayasa ihtiyac\u0131 var? Yeni anayasa yapma y\u00f6ntemi ne olmal\u0131?\" alanlar\u0131nda g\u00f6r\u00fc\u015f ve kanaatleri derleyeceklerini ifade eden Yaz\u0131c\u0131, yeni anayasa konusunu farkl\u0131 y\u00f6nleriyle ele alacaklar\u0131 \u00e7al\u0131\u015ftaylara devam etmeyi planlad\u0131klar\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.  Yaz\u0131c\u0131, Anayasa'n\u0131n ilk 4 maddesi tart\u0131\u015fmalar\u0131na ili\u015fkin, \"Anayasa \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131, yeni bir anayasa yaz\u0131m\u0131 konu\u015fuldu\u011funda \u00f6zellikle muhalif kanat, muhalif kesim, 'Anayasa'n\u0131n ilk d\u00f6rt maddesine ili\u015fkin bir fiil beklentisine vurgu yapmaktad\u0131rlar. Bunun bizimle kesinlikle alakas\u0131 olamaz. Biz sadece bug\u00fcn de\u011fil, biz d\u00fcnden bu yana Anayasa'n\u0131n bir, iki, \u00fc\u00e7 ve bu \u00fc\u00e7 maddeyi koruyan d\u00f6rd\u00fcnc\u00fc maddesinin ne kadar \u00f6nemli oldu\u011funun idraki i\u00e7indeyiz. Elbette ki bunlar\u0131n korunmas\u0131ndan yanay\u0131z. Bunlarla hi\u00e7bir problemimiz yoktur.\" a\u00e7\u0131klamas\u0131n\u0131 yapt\u0131.  Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan'\u0131n konuyla alakal\u0131 s\u00f6ylemi ve parti t\u00fcz\u00fc\u011f\u00fcndeki \"En b\u00fcy\u00fck kazan\u0131m\u0131n Cumhuriyet y\u00f6netimi\" oldu\u011fu vurgusunu an\u0131msatan Yaz\u0131c\u0131, \"Biz milletin neyi istedi\u011fini, neden memnun oldu\u011funu, neyin millete yarad\u0131\u011f\u0131n\u0131 tarihimizin, birikimlerimizin bize neleri \u00f6\u011fretti\u011fini, neleri kazand\u0131rd\u0131\u011f\u0131n\u0131n idraki i\u00e7indeyiz.\" diye konu\u015ftu."
    },
    {
        "title": "\u0130stanbul'da asans\u00f6r facias\u0131: Gen\u00e7 i\u015f\u00e7i hayat\u0131n\u0131 kaybetti",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/turkiye/istanbulda-asansor-faciasi-genc-isci-hayatini-kaybetti,qLm2u5SIZkCS7-PZtgG9wQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/G6bdAPjtUkaccwvS-qARHQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/a4cW_YPMPkKK2CoQXT4pIg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/NGrQZv0IBE-635usw1zQhg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/roegZDF-Q0KMU2pJK0--1w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/smF0--gTU0y07NfZsBKDHA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/PG7vLoA210akb8-yoBpqrQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"\u0130stanbul'da asans\u00f6r facias\u0131: Gen\u00e7 i\u015f\u00e7i hayat\u0131n\u0131 kaybetti\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/G6bdAPjtUkaccwvS-qARHQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u0130stanbul \u00dcmraniye'deki bir tatl\u0131c\u0131da halatlar\u0131 kopan asans\u00f6r d\u00fc\u015ft\u00fc. O s\u0131rada asans\u00f6rde bulunan 25 ya\u015f\u0131ndaki Fatma D. isimli personel ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/a4cW_YPMPkKK2CoQXT4pIg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130stanbul'un \u00dcmraniye il\u00e7esi Parseller Mahallesi'nde bulunan bir tatl\u0131 i\u015fletmesinde \u00e7al\u0131\u015fan yabanc\u0131 uyruklu Fatma D.'nin (25) i\u00e7inde oldu\u011fu asans\u00f6r, halatlar\u0131n kopmas\u0131 sonucu d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/NGrQZv0IBE-635usw1zQhg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Sabah saatlerinde meydana gelen olay sonras\u0131 durumu fark eden i\u015fletme \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n\u0131n ihbar\u0131 \u00fczerine adrese polis ve sa\u011fl\u0131k ekibi sevk edildi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/roegZDF-Q0KMU2pJK0--1w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Sa\u011fl\u0131k ekipleri Fatma D.'nin olay yerinde hayat\u0131n\u0131 kaybetti\u011fini belirledi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/smF0--gTU0y07NfZsBKDHA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Olay yeri inceleme ekiplerinin \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 sonras\u0131 gen\u00e7 kad\u0131n\u0131n cenazesi Adli T\u0131p Morgu'na kald\u0131r\u0131ld\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/PG7vLoA210akb8-yoBpqrQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130\u015fletme sahibi ise ifadesi al\u0131nmak \u00fczere Emniyet'e g\u00f6t\u00fcr\u00fcld\u00fc.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "E\u015fini katleden san\u0131\u011f\u0131n internet aramalar\u0131 kan dondurdu: Mahkemede k\u0131skan\u00e7l\u0131k savunmas\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/turkiye/esini-katleden-sanigin-internet-aramalari-kan-dondurdu-mahkemede-kiskanclik-savunmasi,3kOHdOPyQ0eIETr3C7f3mg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/VOpioO_DwkKodlTdT_Es2A.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RK-SrCVH2kautyE5OkVaGw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zodJiIhy00OorPdSeJj_JQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/bINc08Pw1k6jdcF9BC20MA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wZB3-uOsdkWHMHg8glzOhA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/C7F-wsjTw0CpL_-dmGU_cg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wsnz4qa6DEq4aKBYB0sv9w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"E\u015fini katleden san\u0131\u011f\u0131n internet aramalar\u0131 kan dondurdu: Mahkemede k\u0131skan\u00e7l\u0131k savunmas\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/VOpioO_DwkKodlTdT_Es2A.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Bursa'da bo\u015fanma a\u015famas\u0131ndaki e\u015fi Seher K\u0131nda\u00e7'\u0131 ba\u015f\u0131na merdane ile vurduktan sonra iple bo\u011farak \u00f6ld\u00fcren Turgay K\u0131nda\u00e7'\u0131n internette \"\u0130ple insan bo\u011fmak ne kadar s\u00fcrede ger\u00e7ekle\u015fir\" diye arama yapt\u0131\u011f\u0131 ortaya \u00e7\u0131kt\u0131. San\u0131k, cinayeti k\u0131skan\u00e7l\u0131k nedeniyle i\u015fledi\u011fini anlat\u0131p e\u015fine sevgisini ispatlamak i\u00e7in \u00e7ama\u015f\u0131r suyu i\u00e7ip fare zehri yedi\u011fini \u00f6ne s\u00fcrd\u00fc.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RK-SrCVH2kautyE5OkVaGw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bursa'da bir kad\u0131n daha cinayete kurban gitti.\nTurgay K\u0131nda\u00e7, bo\u015fanma a\u015famas\u0131nda oldu\u011fu e\u015fi Seher K\u0131nda\u00e7'\u0131n k\u0131z karde\u015fine, \"Seher'i benden alamazs\u0131n\u0131z; \u00f6ld\u00fcrd\u00fcm. Eve polis ve ambulans g\u00f6nderin, \u015fakam yok.\" diyerek mesaj att\u0131.\nMesaj\u0131 g\u00f6ren k\u0131z karde\u015fi, \u00e7iftin o\u011flu H\u00fcseyin K\u0131nda\u00e7'a haber verdi. \u0130ki \u00e7ocuk annesi kad\u0131n\u0131n hayat\u0131n\u0131 kaybetti\u011fini belirlendi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zodJiIhy00OorPdSeJj_JQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130l Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc Asayi\u015f \u015eube M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc Cinayet B\u00fcro Amirli\u011fi ekipleri, olay\u0131n ard\u0131ndan ka\u00e7an Turgay K\u0131nda\u00e7'\u0131, cinayetten bir g\u00fcn sonra yakalayarak g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131.\nEmniyetteki ifadesinde su\u00e7unu itiraf eden K\u0131nda\u00e7, cinayeti k\u0131skan\u00e7l\u0131k nedeniyle i\u015fledi\u011fini belirterek \"E\u015fimin i\u015f yerinde 2023 y\u0131l\u0131n\u0131n son g\u00fcn\u00fc, fabrikan\u0131n d\u00fczenlemi\u015f oldu\u011fu moral ama\u00e7l\u0131 gece vard\u0131. E\u015fim o ak\u015fam M. isimli biriyle foto\u011fraf \u00e7ektirip sosyal medyada payla\u015fm\u0131\u015ft\u0131. Yakla\u015f\u0131k bir ayd\u0131r bu nedenle tart\u0131\u015f\u0131yorduk. Olay g\u00fcn\u00fc sabah\u0131 da aram\u0131zda yine tart\u0131\u015fma \u00e7\u0131kt\u0131. E\u015fimin ba\u015f\u0131na merdane ile vurdum, sonra da bo\u011fdum.\" dedi.\nK\u0131nda\u00e7, emniyetteki ve adliyedeki i\u015flemlerinin ard\u0131ndan tutukland\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/bINc08Pw1k6jdcF9BC20MA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bursa Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131 taraf\u0131ndan y\u00fcr\u00fct\u00fclen soru\u015fturma sonunda haz\u0131rlanan iddianamede, maktul\u00fcn otopsi raporuna da yer verildi.\nSeher K\u0131nda\u00e7'\u0131n merdane ile ba\u015f\u0131na vurulduktan sonra iple bo\u011fularak \u00f6ld\u00fcr\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc, \u00e7enesinde ve bo\u011faz k\u0131sm\u0131nda kanamal\u0131 k\u0131r\u0131klar oldu\u011fu belirtildi.\nSu\u00e7unu itiraf eden tutuklu san\u0131\u011f\u0131n \"E\u015fe kar\u015f\u0131 kasten \u00f6ld\u00fcrme\" su\u00e7undan a\u011f\u0131rla\u015ft\u0131r\u0131lm\u0131\u015f m\u00fcebbet hapsi talep edildi. E\u015fini \u00f6ld\u00fcrd\u00fckten sonra, cep telefonu ve kredi kart\u0131n\u0131 alan san\u0131\u011f\u0131n, karttan para \u00e7ekti\u011fi ve cep telefonunu da satt\u0131\u011f\u0131 gerek\u00e7esiyle \"Nitelikli ya\u011fma\" ve \"Ba\u015fkas\u0131na ait banka veya kredi kart\u0131n\u0131n izinsiz kullan\u0131lmas\u0131 suretiyle yarar sa\u011flama\" su\u00e7lar\u0131ndan da 15 y\u0131la kadar hapsi istendi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wZB3-uOsdkWHMHg8glzOhA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>K\u0131nda\u00e7'\u0131n e\u015fini \u00f6ld\u00fcrmeden \u00f6nce internette \"\u0130ple insan bo\u011fmak ne kadar s\u00fcrede ger\u00e7ekle\u015fir\" diye arama yapt\u0131\u011f\u0131 ortaya \u00e7\u0131kt\u0131.\nK\u0131nda\u00e7'\u0131n cep telefonu arama kay\u0131tlar\u0131 dava dosyas\u0131na girerken Bursa 1\u2019inci A\u011f\u0131r Ceza Mahkemesi'ndeki duru\u015fmada ilk kez hakim kar\u015f\u0131s\u0131na \u00e7\u0131kan K\u0131nda\u00e7, duru\u015fma salonundaki 2 o\u011flundan \u00f6z\u00fcr dileyerek savunmas\u0131na ba\u015flad\u0131.\nE\u015fini \u00e7ok sevdi\u011fini ve k\u0131skan\u00e7l\u0131k nedeniyle \u00f6ld\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc s\u00f6yleyen K\u0131nda\u00e7, \"Ona olan sevgimi ispat etmek i\u00e7in olay g\u00fcn\u00fc \u00e7ama\u015f\u0131r suyu i\u00e7ip, fare zehri yedim. Tart\u0131\u015fmaya devam ederken, e\u015fim bana tahrik edici, k\u0131\u015fk\u0131rt\u0131c\u0131 c\u00fcmleler kulland\u0131. Mutfakta, \u00e7aydanl\u0131\u011f\u0131n \u00fczerinde bulunan beyaz bezi g\u00f6r\u00fcnce Seher'i yere yat\u0131r\u0131p, bez ile bo\u011farak \u00f6ld\u00fcrd\u00fcm. Bunlar\u0131 hak etmemi\u015ftim.\" dedi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/C7F-wsjTw0CpL_-dmGU_cg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>San\u0131\u011f\u0131n o\u011fullar\u0131 da duru\u015fmada babas\u0131n\u0131n bor\u00e7lar\u0131n\u0131 bor\u00e7la kapatt\u0131\u011f\u0131n\u0131 iddia ederek \"Annemin kartlar\u0131n\u0131 kullan\u0131yordu. Eve s\u00fcrekli icra geliyordu.\" dedi.\nBabas\u0131n\u0131n \u015fiddete meyilli bir insan oldu\u011funu da s\u00f6zlerine ekleyen \u00e7iftin o\u011flu, \"Bu adam, \u015fiddete meyilli bir insand\u0131. Zaman\u0131nda annemi demir sopayla d\u00f6vm\u00fc\u015f, annem bunu bize sonradan s\u00f6ylemi\u015fti.\" diye konu\u015ftu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wsnz4qa6DEq4aKBYB0sv9w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>San\u0131\u011f\u0131n her iki o\u011flu da \u015fikayet\u00e7i olurken Turgay K\u0131nda\u00e7'\u0131n avukat\u0131 Hakan G\u00fcndo\u011fdu, m\u00fcvekkilinin o\u011fullar\u0131n\u0131n duru\u015fma salonunda olmas\u0131 ve dosyan\u0131n hassasiyetinden dolay\u0131 savunma yapmayaca\u011f\u0131n\u0131 belirtti.\n\u0130fadeler kar\u015f\u0131s\u0131nda m\u00fcvekkili ile y\u00fcz y\u00fcze g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcp, beyanlarla alakal\u0131 bilgisine ba\u015fvurmas\u0131 gerekti\u011fini s\u00f6yleyen G\u00fcndo\u011fdu, yaz\u0131l\u0131 savunma yapmak i\u00e7in mahkemeden ek s\u00fcre talebinde bulundu. Avukat\u0131n ek s\u00fcre talebini kabul eden mahkeme heyeti, san\u0131\u011f\u0131n tutukluluk halinin devam\u0131na h\u00fckmedip, duru\u015fmay\u0131 erteledi.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "VGM y\u00fcksek\u00f6\u011fretim burs ba\u015fvurusu ne zaman ba\u015flayacak? VGM \u00fcniversite burs ba\u015fvuru tarihleri a\u00e7\u0131kland\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/egitim/vgm-yuksekogretim-burs-basvurusu-ne-zaman-baslayacak-vgm-universite-burs-basvuru-tarihleri-aciklandi,vrii403Lk0GX_-RnW4tn8w",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Mh_cIF7z70mlIXZJxxU2LA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6t_rk5plmkWKEemWt9h8kA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/z_NOsQnepkWqZM7z8_rP8g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/swdUTF0Xx0y6ghF0vR6iQg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7bKfSE5H6UCXp3xg0Yw5ww.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"VGM y\u00fcksek\u00f6\u011fretim burs ba\u015fvurusu ne zaman ba\u015flayacak? VGM \u00fcniversite burs ba\u015fvuru tarihleri a\u00e7\u0131kland\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Mh_cIF7z70mlIXZJxxU2LA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Vak\u0131flar Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc (VGM) \u00fcniversite burs ba\u015fvuru tarihleri kesinle\u015fti. Vak\u0131flar Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc resmi internet adresinden yap\u0131lan duyuruya g\u00f6re,  VGM \u00fcniversite burs ba\u015fvurular\u0131 ekim ay\u0131 i\u00e7erisinde online olarak al\u0131nacak. Peki, VGM y\u00fcksek\u00f6\u011fretim burs ba\u015fvurusu ne zaman ba\u015flayacak? Y\u00fcksek\u00f6\u011frenim burs ba\u015fvurusu nas\u0131l yap\u0131l\u0131r?</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6t_rk5plmkWKEemWt9h8kA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Vak\u0131flar Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc (VGM) 2024 \u2013 2025 e\u011fitim d\u00f6nemi e\u011fitim yard\u0131m\u0131/burs ba\u015fvuru d\u00f6nemi orta\u00f6\u011frenim burs ba\u015fvurular\u0131yla ba\u015flad\u0131.\u00a0 Orta\u00f6\u011frenim burs ba\u015fvurular\u0131n\u0131n 1 Ekim'de ba\u015flamas\u0131 ard\u0131ndan y\u00fcksek\u00f6\u011frenim burs ba\u015fvuru tarihleri de duyuruldu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/z_NOsQnepkWqZM7z8_rP8g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>2024 \u2013 2025 e\u011fitim y\u0131l\u0131nda Y\u00fcksek\u00f6\u011fretim \u00f6\u011frencileri i\u00e7in burs ba\u015fvurular\u0131 21 \u2013 31 Ekim 2024 tarihleri aras\u0131nda al\u0131nacak.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/swdUTF0Xx0y6ghF0vR6iQg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>VGM burs ba\u015fvuru duyurusunda, \"\"2024-2025 e\u011fitim y\u0131l\u0131 y\u00fcksek\u00f6\u011frenim burs ba\u015fvuru tarihleri kesinle\u015fmi\u015ftir.\" ba\u015fl\u0131kl\u0131 duyuruda; \"2024 \u2013 2025 e\u011fitim y\u0131l\u0131nda Y\u00fcksek\u00f6\u011fretim \u00f6\u011frencileri i\u00e7in burs ba\u015fvurular\u0131 21 \u2013 31 Ekim 2024 tarihleri aras\u0131nda al\u0131nacak.\u0130lk\u00f6\u011fretim ve orta\u00f6\u011fretim (ortaokul ve lise) \u00f6\u011frencileri i\u00e7in burs ba\u015fvurular\u0131m\u0131z devam etmekte olup son ba\u015fvuru tarihi 15 Ekim 2024\u2019d\u00fcr.\" denildi.\" ifadelerini kulland\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7bKfSE5H6UCXp3xg0Yw5ww.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Vak\u0131flar Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc orta\u00f6\u011frenim ve y\u00fcksek\u00f6\u011frenim burs ba\u015fvurular\u0131 kurum web sitesi www.vgm.gov.tr \u00fczerinden al\u0131n\u0131r. Gerek orta\u00f6\u011frenim e\u011fitim yard\u0131m\u0131 ba\u015fvurular\u0131 gerekse y\u00fcksek\u00f6\u011frenim burs ba\u015fvurular\u0131 her e\u011fitim y\u0131l\u0131n\u0131n ba\u015f\u0131nda Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fck\u00e7e belirlenen tarihler aras\u0131nda al\u0131n\u0131r. Ba\u015fvuru \u015fekli ve zaman\u0131 Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcn www.vgm.gov.tr internet sitesi \u00fczerinden ba\u015fvuru ba\u015flama tarihinden en az onbe\u015f g\u00fcn \u00f6nce duyurulur. Ba\u015fvuru sonu\u00e7lar\u0131 yine www.vgm.gov.tr adresi \u00fczerinden a\u00e7\u0131klanmaktad\u0131r.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Makarna fabrikas\u0131ndaki patlamada \u00f6l\u00fc say\u0131s\u0131 y\u00fckseldi",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/makarna-fabrikasindaki-patlamada-olu-sayisi-yukseldi,HIhD_UIKa0aUT4BWfYnQvQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/68sGFygh2UCaWq2ekF3lBA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DbDhhxdhpkWUrWKnZjrKrA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Makarna fabrikas\u0131ndaki patlamada \u00f6l\u00fc say\u0131s\u0131 y\u00fckseldi\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/68sGFygh2UCaWq2ekF3lBA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Sakarya'n\u0131n Hendek il\u00e7esindeki makarna fabrikas\u0131nda meydana gelen patlamada \u00f6l\u00fc say\u0131s\u0131 3\u2019e \u00e7\u0131kt\u0131. Olayda yaralanan G\u00fcven Albayrak tedavi g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc hastanede ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi.</p>Hendek il\u00e7esinde organize sanayi b\u00f6lgesinde bulunan makarna fabrikas\u0131nda 15 Eyl\u00fcl\u2019de ya\u015fanan patlamada Mesut \u015eimay (27) ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirirken 30 ki\u015fi yaraland\u0131.   Yaral\u0131lar, hastanelerde tedaviye al\u0131nd\u0131.<img alt=\"G\u00fcven Albayrak\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DbDhhxdhpkWUrWKnZjrKrA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" />Kocaeli \u015eehir Hastanesi Yan\u0131k \u00dcnitesi'nde tedavisi s\u00fcren Eray K\u0131z\u0131lda\u011f (23), 4 Ekim\u2019de ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi.  \u0130stanbul Kartal Dr. L\u00fctfi K\u0131rdar \u015eehir Hastanesi yan\u0131k \u00fcnitesinde tedavisi s\u00fcren G\u00fcven Albayrak da kurtar\u0131lamad\u0131. Albayrak\u2019\u0131n ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirmesiyle birlikte \u00f6l\u00fc say\u0131s\u0131 3'ye \u00e7\u0131kt\u0131."
    },
    {
        "title": "Avc\u0131lar'da korkutan olay: Direksiyon ba\u015f\u0131nda fenala\u015ft\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/avcilarda-korkutan-olay-direksiyon-basinda-fenalasti,CkWPQzF7hEGPjvy5wgC__A",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/IPfH_nkeLkyc0GDRwfQZ7g.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Avc\u0131lar'da korkutan olay: Direksiyon ba\u015f\u0131nda fenala\u015ft\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/IPfH_nkeLkyc0GDRwfQZ7g.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u0130stanbul Avc\u0131lar'da \u0130ETT otob\u00fcs\u00fcn\u00fcn \u015fof\u00f6r\u00fc direksiyon ba\u015f\u0131nda fenala\u015ft\u0131. \u015eof\u00f6r\u00fcn otob\u00fcs\u00fc dura\u011fa yak\u0131nla\u015ft\u0131rmas\u0131 \u00fczerine yolcular indi. \u015eof\u00f6r ise olay yerine gelen sa\u011fl\u0131k ekipleri taraf\u0131ndan hastaneye kald\u0131r\u0131ld\u0131.</p>Avc\u0131lar D-100 yan yol \u015e\u00fckr\u00fcbey Metrob\u00fcs Dura\u011f\u0131 yak\u0131nlar\u0131nda Avc\u0131lar Cihangir Mahallesi'ndeki ilk duraktan hareket eden \u0130ETT otob\u00fcs\u00fcn\u00fcn \u015fof\u00f6r\u00fc direksiyon ba\u015f\u0131nda fenala\u015ft\u0131.   \u015eof\u00f6r fenala\u015fmas\u0131 \u00fczerine otob\u00fcs\u00fc \u015e\u00fckr\u00fcbey Metrob\u00fcs Dura\u011f\u0131'na yana\u015ft\u0131rd\u0131. Durumu fark eden yolcular ara\u00e7tan inmeye ba\u015flad\u0131. Yolcular ars\u0131nda bulunan bir sa\u011fl\u0131k g\u00f6revlisi ise \u015fof\u00f6re m\u00fcdahale etti ve 112 Acil \u00c7a\u011fr\u0131 Merkezi'nden ambulans istedi.   \u0130hbar \u00fczerine olay yerine gelen sa\u011fl\u0131k ekipleri, \u015fof\u00f6re ilk m\u00fcdahaleyi yapt\u0131ktan sonra ambulansla hastaneye kald\u0131rd\u0131."
    },
    {
        "title": "Seyir halindeyken alev alan otomobil kullan\u0131lamaz hale geldi",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/seyir-halindeyken-alev-alan-otomobil-kullanilamaz-hale-geldi,0lEHJkVQd0ekiZWX9E4Z-w",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Nor7iK56-0OUWTBh9QL4gA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Seyir halindeyken alev alan otomobil kullan\u0131lamaz hale geldi\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Nor7iK56-0OUWTBh9QL4gA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Nev\u015fehir merkeze ba\u011fl\u0131 G\u00f6reme beldesinde seyir halindeyken motor b\u00f6l\u00fcm\u00fcnden alev alan otomobil, kullan\u0131lamaz hale geldi.</p><p>G\u00f6reme-U\u00e7hisar yolunda saat 10.30 s\u0131ralar\u0131nda Cuma E. idaresindeki 50 ADT 819 plakal\u0131 otomobil, seyir halindeyken motor k\u0131sm\u0131nda alev ald\u0131. Yang\u0131n\u0131 fark eden s\u00fcr\u00fcc\u00fc, otomobili durdurarak ara\u00e7tan indi. </p><p>K\u0131sa s\u00fcrede b\u00fcy\u00fcyen alevler, otomobili kaplad\u0131. \u00c7evredekilerin ihbar\u0131 \u00fczerine, olay yerine itfaiye ve jandarma ekipleri sevk edildi. Yang\u0131n, ekiplerin yakla\u015f\u0131k 15 dakikal\u0131k \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 sonucu s\u00f6nd\u00fcr\u00fcld\u00fc, otomobil kullan\u0131lamaz hale geldi </p>"
    },
    {
        "title": "Ceza \u0130nfaz H\u00fck\u00fcmleri de\u011fi\u015fiyor | Erdo\u011fan: Onlarca su\u00e7 kayd\u0131 olan \u015f\u00fcpheliler tutuklu yarg\u0131lanacak",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/ceza-infaz-hukumleri-degisiyor-erdogan-onlarca-suc-kaydi-olan-supheliler-tutuklu-yargilanacak,X41v8nkKWUiLRKLLNCNpcg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/23LgtkDp1EeX1dGeamMiKA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Ceza \u0130nfaz H\u00fck\u00fcmleri de\u011fi\u015fiyor | Erdo\u011fan: Onlarca su\u00e7 kayd\u0131 olan \u015f\u00fcpheliler tutuklu yarg\u0131lanacak\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/23LgtkDp1EeX1dGeamMiKA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan, son d\u00f6nemde artan \u015fiddet ve cinayet olaylar\u0131na ili\u015fkin kriminal tiplerin sokakta dola\u015fmamas\u0131 gerekti\u011finin alt\u0131n\u0131 \u00e7izip Ceza \u0130nfaz H\u00fck\u00fcmleri'nde de\u011fi\u015fikli\u011fe gidilece\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131. Onlarca su\u00e7 kayd\u0131 \u015f\u00fcphelilerin tutuklu yarg\u0131lanaca\u011f\u0131n\u0131 duyuran Erdo\u011fan, \"Tutukluluk s\u00fcresi, ki\u015finin i\u015fledi\u011fi su\u00e7lar ve alaca\u011f\u0131 cezalarla orant\u0131l\u0131 belirlenecek.\" dedi. Belirli su\u00e7larda cezan\u0131n y\u00fczde 10'un cezaevinde ge\u00e7ece\u011fini a\u00e7\u0131klayan Erdo\u011fan, \"\u0130nsanlar\u0131m\u0131z\u0131n hayat\u0131n\u0131 g\u00fcvenle hissedebilmesini sa\u011flamak i\u00e7in ne gerekiyorsa yapaca\u011f\u0131z.\" dedi. Erdo\u011fan, kad\u0131n haklar\u0131n\u0131n \u00e7elik kalkan\u0131n\u0131n \u0130stanbul S\u00f6zle\u015fmesi de\u011fil, 6284 say\u0131l\u0131\u00a0Ailenin Korunmas\u0131 ve Kad\u0131na Kar\u015f\u0131 \u015eiddetin \u00d6nlenmesine Dair Kanun oldu\u011funu vurgulad\u0131. Cumhurba\u015fkan\u0131, \u0130srail'in Gazze ve L\u00fcbnan sald\u0131r\u0131lar\u0131na ili\u015fkin de sert tepki g\u00f6sterip \"Nihai hedefin neresi oldu\u011funu g\u00f6r\u00fcyoruz.\" diye konu\u015ftu.</p><p><a href=\"https://www.ntv.com.tr/son-dakika\" target=\"_blank\" title=\"Son dakika\">Son dakika</a>\u00a0haberi!\u00a0Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan, partisinin grup toplant\u0131s\u0131nda konu\u015ftu.</p><p>Son d\u00f6nemde artan \u015fiddet ve cinayet olaylar\u0131na ili\u015fkin tepki g\u00f6steren Erdo\u011fan, Ceza \u0130nfaz H\u00fck\u00fcmleri'nde de\u011fi\u015fikli\u011fe gidice\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131.\u00a0</p><p>\"\u0130nsanlar\u0131m\u0131z\u0131n hayat\u0131n\u0131 g\u00fcvenle hissedebilmesini sa\u011flamak i\u00e7in ne gerekiyorsa yapaca\u011f\u0131z.\" diye konu\u015fan Erdo\u011fan, \"Belirli su\u00e7larda infaz h\u00fck\u00fcmlerinin, al\u0131nan cezan\u0131n y\u00fczde 10'u cezaevinde ge\u00e7irildikten sonra i\u015flemeye ba\u015flamas\u0131 sa\u011flanacakt\u0131r. Mesela 5 su\u00e7 kayd\u0131 olan birinin, di\u011fer davalar\u0131n\u0131n bitip sab\u0131ka kayd\u0131na i\u015flenmesi beklenmeden tutuklu yarg\u0131lanmas\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fc a\u00e7\u0131lacak. Tutukluluk s\u00fcresi, ki\u015finin i\u015fledi\u011fi su\u00e7lar ve alaca\u011f\u0131 cezalarla orant\u0131l\u0131 belirlenecek.\" dedi.</p><p>Kad\u0131n cinayetlerine sert tepki g\u00f6steren Erdo\u011fan, \u0130stanbul S\u00f6zle\u015fmesi'ne ili\u015fkin de de\u011ferlendirmelerde bulundu.</p><p>\"2023 y\u0131l\u0131nda yap\u0131lan bir d\u00fczenleme ile bo\u015fanm\u0131\u015f e\u015fe kar\u015f\u0131 i\u015flene \u015fiddetin cezas\u0131 art\u0131r\u0131ld\u0131. Bu d\u00fczenleme \u0130stanbul S\u00f6zle\u015fmesi'nden \u00e7ekilmemizden sonra yap\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r.\" diye konu\u015fan Erdo\u011fan, \"\u0130stanbul S\u00f6zle\u015fmesi'nden \u00e7ekilmemizin kad\u0131n haklar\u0131 ve kad\u0131na y\u00f6nelik \u015fiddetle m\u00fccadelede en ufak bi menfi etkisi olmam\u0131\u015ft\u0131r. T\u00fcrkiye'de kad\u0131na y\u00f6nelik \u015fiddetin \u00e7elikten kalkan\u0131 s\u00f6z konusu s\u00f6zle\u015fme de\u011fil, 6284 say\u0131l\u0131 kanundur.\" ifadelerini kulland\u0131.  Erdo\u011fan'\u0131n a\u00e7\u0131klamalar\u0131 \u015f\u00f6yle:</p><p><strong>6-8 EK\u0130M OLAYLARI</strong></p><p>D\u00fcn 6-8 Ekim olaylar\u0131n\u0131n 10. y\u0131l d\u00f6n\u00fcm\u00fcyd\u00fc.</p><p>Kobani bahanesiyle k\u0131\u015fk\u0131rt\u0131lan bu menfur olaylarda 2 emniyet g\u00f6revlimiz \u015fehit oldu. 35 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti. 435'i sivil, 326's\u0131 g\u00fcvenlik g\u00f6revlisi 761 insan\u0131m\u0131z da yaraland\u0131. Bug\u00fcn malum \u00e7evreler taraf\u0131ndan hala demokratik bir eylem gibi lanse edilen olaylar sonucunda \u00e7ok say\u0131da ev, i\u015f yeri, okul, Kur'an kursu, k\u00fct\u00fcphane, k\u00fclt\u00fcr merkezi, m\u00fcze ve yurt binas\u0131 zarar g\u00f6rd\u00fc.</p><p>Yasin B\u00f6r\u00fc ve arkada\u015flar\u0131na yap\u0131lan canili\u011fi 100 y\u0131l ge\u00e7se de unutamay\u0131z. 6-8 Ekim olaylar\u0131nda rol\u00fc olanlar mahkemeler \u00f6n\u00fcnde i\u015fledikleri su\u00e7lar\u0131n hesab\u0131n\u0131 vermi\u015f, hakettikleri cezalara \u00e7arpt\u0131r\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r.</p><p><strong>S\u0130YASETTE NORMALLE\u015eME G\u00d6R\u00dcNT\u00dcLER\u0130</strong></p><p>Bir elinde silah tutatak siyaset yap\u0131lmaz. \u015eiddeti hak arama yolu g\u00f6rerek siyaset yap\u0131lmaz. \u015eiddetle aras\u0131na mesafe koyan anlay\u0131\u015fa yer vard\u0131r. S\u0131rt\u0131n\u0131 da\u011fa yaslayan ter\u00f6r siyasetine yer yoktur.</p><p>Biz yeni yasama y\u0131l\u0131nda siyasette farkl\u0131 bir \u00fcslup g\u00f6rmek istiyoruz.\u00a0Milletin faydas\u0131na olacak her konuda diyalogdan ka\u00e7\u0131nmay\u0131z. MHP Genel Ba\u015fkan\u0131 Bah\u00e7eli'nin a\u00e7\u0131klamalar\u0131n\u0131 takdirle kar\u015f\u0131l\u0131yor, \u00e7ok k\u0131ymetli buluyoruz.\u00a0</p><p>B\u00f6lgemizin i\u00e7inde bulundu\u011fu atmosferi d\u00fc\u015f\u00fcnerek daha fazla konu\u015fmaya, uzla\u015f\u0131ya, diyalog zeminini geni\u015fletmeye ihtiyac\u0131m\u0131z\u0131n oldu\u011fu kanaatindeyiz.</p><p><strong>\u0130SRA\u0130L'\u0130N GAZZE-L\u00dcBNAN'A SALDIRILARI</strong> </p><p>7 Ekim'de \u0130srail'in Gazze'ye ba\u015flatt\u0131\u011f\u0131 sald\u0131r\u0131lar\u0131 geride b\u0131rakt\u0131k. 50 bin karde\u015fimiz \u015fehit edildi.</p><p>D\u00fcn kapal\u0131 oturumda iki bakan\u0131m\u0131z bilgi verdi. Toplant\u0131 sonras\u0131 CHP Genel Ba\u015fkan\u0131'n\u0131n yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamalar\u0131 esefle kar\u015f\u0131lad\u0131k. Ucuz polemik pe\u015finde konu\u015fuyor. A\u00e7\u0131k\u00e7as\u0131 Say\u0131n \u00d6zel'den daha olgun bir tav\u0131r beklerdik. Daha d\u00fcne kadar PYD ile ilgili \u00e7ok iyimser c\u00fcmleler kuranlara baz\u0131 ger\u00e7ekleri anlatamayaca\u011f\u0131m\u0131z\u0131n bilincindeyiz. </p><p>\u00c7evremiz ate\u015f \u00e7emberinden ge\u00e7iyor. Nihai hedefin neresi oldu\u011funu g\u00f6r\u00fcyoruz. G\u00fcvenli\u011fimizden taviz vermeyiz. B\u00f6lgemiz ve topraklar\u0131m\u0131z \u00fczerinde ameliyat yap\u0131lmas\u0131na m\u00fcsade etmeyece\u011fiz. T\u00fcrkiye, yay\u0131lmac\u0131 heveslerin vatan topraklar\u0131na dikilen kem g\u00f6zlerin\u00a0kabaran i\u015fgalci niyetleri kursakta b\u0131rakacak kudrete ziyadesiyle sahiptir.\u00a0Vadedilmi\u015f topraklar hezeyan\u0131n\u0131n sonu h\u00fcsrand\u0131r.</p><p><strong>\"S\u0130YON\u0130ST TER\u00d6R \u00d6RG\u00dcT\u00dcD\u00dcR\"</strong></p><p>\u0130srail bir siyonist ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fcd\u00fcr. Gazze'de son 100 y\u0131l\u0131n en b\u00fcy\u00fck soyk\u0131r\u0131m\u0131n\u0131 yapt\u0131. Tarih, \u0130srail'i affetmeyecek. Gazze kasab\u0131 siyonist Netanyahu'nun ABD Kongresi'nde ayakta alk\u0131\u015flayanlar\u0131 tarih affetmeyecektir. Tarihin do\u011fru taraf\u0131nda olan \u00fclkeler de oldu. Onlarla her zaman beraber olaca\u011f\u0131z. \u0130nsanl\u0131k cephesinde yer alan t\u00fcm halklar\u0131 y\u00fcrekten tebrik diyorum.\u00a0</p><p>Filistin halk\u0131n\u0131n soyk\u0131r\u0131m \u015febekesi kar\u015f\u0131s\u0131nda M\u00fcsl\u00fcmanlar\u0131n izzetini de savundu\u011funu \u00e7ok iyi biliyoruz. Hamas Filistin'in Kuva-yi Milliyesi'dir. Herkes i\u00e7in bar\u0131\u015f herkes i\u00e7in \u00f6z\u00fcr Filistin diyoruz. Tek ba\u015f\u0131m\u0131za kalsak dahi asil duru\u015fumuzu asla bozmayaca\u011f\u0131z. Zalimler kar\u015f\u0131s\u0131nda susmayaca\u011f\u0131z. Filistinli, L\u00fcbnanl\u0131 karde\u015flerimize dayan\u0131\u015fma mesajlar\u0131m\u0131z\u0131 g\u00f6nderiyor, her zaman yanlar\u0131nda olaca\u011f\u0131m\u0131z\u0131 hat\u0131rlatmak istiyorum. \u0130nsani yard\u0131mlar\u0131m\u0131z\u0131 daha da art\u0131raca\u011f\u0131z.</p><p><strong>YEN\u0130 EKONOM\u0130 PROGRAMI</strong></p><p>22 y\u0131ld\u0131r hizmet m\u00fccadelesi veriyoruz. \u00dclkemizde ekonomiyi, demokrasiyi, karde\u015fli\u011fi b\u00fcy\u00fctmek i\u00e7in canla ba\u015fta m\u00fccadele ediyoruz. Ekonomiyi ve karde\u015fli\u011fi b\u00fcy\u00fctmek i\u00e7in canla ba\u015fla \u00e7al\u0131\u015f\u0131yoruz. Yeni ekonomi program\u0131yla \u00f6nemli mesafe ald\u0131k.</p><p><strong>\"TIKANIKLIK VARSA NE\u015eTER\u0130 VURACA\u011eIZ\"</strong></p><p>Baz\u0131 m\u00fcessir olaylar milletimizi kendini g\u00fcvende hissetme ve adaletin tecellisi konusunda teredd\u00fcte d\u00fc\u015fmesine sebebiyet vermi\u015ftir.</p><p>Son d\u00f6nemde ard\u0131 ard\u0131na gelen polis memurumuzun \u015fehit edilmesinden ve gen\u00e7 k\u0131zlar\u0131m\u0131z\u0131n vah\u015fice katledilmesine kadar bir dizi hadise milletimizin hakl\u0131 bir tepkisine yol a\u00e7m\u0131\u015ft\u0131r. Onlarca su\u00e7 kayd\u0131 olan kriminal tiplerin ortal\u0131kta dola\u015fmas\u0131 herkes gibi bizi de rahats\u0131z ediyor. Baz\u0131 \u00f6nemli ad\u0131mlar atma karar\u0131 ald\u0131k. \u0130nsanlar\u0131m\u0131z\u0131n hayat\u0131n\u0131 g\u00fcvenle hissedebilmesini sa\u011flamak i\u00e7in ne gerekiyorsa yapaca\u011f\u0131z. Emniyet te\u015fkilat\u0131m\u0131z i\u015f\u00e7inde bir zafiyet varsa ne\u015fteri vurup giderece\u011fiz. Adalet sistemimizde yanl\u0131\u015fl\u0131k varsa t\u0131kan\u0131kl\u0131k varsa ne\u015fteri vurup onu da \u00e7\u00f6\u00fczme kovu\u015fturaca\u011f\u0131z. Sosyal medyada su\u00e7u te\u015fvik etmede gerekli m\u00fcdahalede bulanaca\u011f\u0131z.   \u00c7ok say\u0131da su\u00e7 kayd\u0131 olan ki\u015filerin yarg\u0131lama safhas\u0131nda g\u00f6r\u00fclebilmesini sa\u011flayaca\u011f\u0131z.</p><p>Bunlarda ilki kurumsal d\u00fczenleme. \u0130kincisi seri su\u00e7 i\u015fleyenlerin tutuklanabilmesi uygulamas\u0131n\u0131n kolayla\u015ft\u0131r\u0131lmas\u0131na y\u00f6neliktir.</p><p>Belirli su\u00e7larda infaz h\u00fck\u00fcmlerinin, al\u0131nan cezan\u0131n y\u00fczde 10'u cezaevinde ge\u00e7irildikten sonra i\u015flemeye ba\u015flamas\u0131 sa\u011flanacakt\u0131r. Mesela 5 su\u00e7 kayd\u0131 olan birinin, di\u011fer davalar\u0131n\u0131n bitip sab\u0131ka kayd\u0131na i\u015flenmesi beklenmeden tutuklu yarg\u0131lanmas\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fc a\u00e7\u0131lacak.\u00a0Tutukluluk s\u00fcresi, ki\u015finin i\u015fledi\u011fi su\u00e7lar ve alaca\u011f\u0131 cezalarla orant\u0131l\u0131 belirlenecek. Bu husus toplum vicdan\u0131n\u0131 yaralayan belirli su\u00e7lar i\u00e7in ge\u00e7erli olacak.\u00a0Kanunlar\u0131n su\u00e7lu lehine i\u015flemesi \u00e7arp\u0131kl\u0131\u011f\u0131n\u0131 d\u00fczeltecek ilk ad\u0131m kurumsal d\u00fczenleme, 2'si seri su\u00e7 i\u015fleyenlerin tutuklanmas\u0131n\u0131n kolayla\u015ft\u0131r\u0131lmas\u0131na y\u00f6nelik. Cezas\u0131zl\u0131k alg\u0131s\u0131n\u0131 ortadan kald\u0131rmak, toplumun g\u00fcvenlik ve adalet konusundaki kayg\u0131lar\u0131n\u0131 s\u00fcratle gidermek boynumuzun borcudur.</p><p><strong>\"KADIN HAKLARI KONUSUNDA B\u0130ZE DERS VERECEK YOKTUR\"</strong></p><p>Toplumda adalet duygusu g\u00fc\u00e7lenecek. Adaleti tesis etme boynumuzun borcudur, nerede sorun varsa d\u00fczeltece\u011fiz.</p><p>Kad\u0131n haklar\u0131 konusunda bize ders verecek hi\u00e7bir muhalafet partisi yoktur. Kad\u0131n\u0131n stat\u00fcs\u00fcn\u00fc g\u00fc\u00e7lendirmede elimize su d\u00f6kecek hi\u00e7bir parti yoktur. \u00dclkemize \u00e7a\u011f atlatan kadro yine biziz.</p><p>Son d\u00f6nemde medya organlar\u0131m\u0131z, \u00f6zellikle reyting kayg\u0131s\u0131 ile bas\u0131n ilkelerini umursamayan, son derece sorunlu bir yay\u0131n politikas\u0131 izlemeye ba\u015flad\u0131. Habercilik ad\u0131na \u00fcz\u00fclerek s\u00f6yl\u00fcyorum ma\u011fdurlar tekrar ma\u011fdur ediliyor. Bunu kabul etmemiz s\u00f6z konusu olamaz. Bas\u0131n\u0131m\u0131z elbette \u00f6zg\u00fcr olmal\u0131d\u0131r. Ama bu toplumsal olaylarda sorumlu yay\u0131nc\u0131l\u0131k yapmaya engel de\u011fildir.</p><p><strong>CHP L\u0130DER\u0130NE SERT TEPK\u0130</strong></p><p>Say\u0131n \u00d6zel, kad\u0131nlar aras\u0131nda ayr\u0131mc\u0131l\u0131k g\u00f6rmek istiyorsa \u00f6nce kendi tarihini okusun. Kendi tarihiyle bir y\u00fczle\u015fsin sonra y\u00fcre\u011fi yetiyorsa \u00e7\u0131k\u0131p AK Parti'yi ele\u015ftirmeye kalks\u0131n. Kad\u0131na \u015fiddetin en temel nedeni alkol ba\u011f\u0131ml\u0131l\u0131\u011f\u0131d\u0131r.</p><p>Kad\u0131na y\u00f6nelik \u015fiddetle m\u00fccadeleye katk\u0131 sunmak istiyorsan rak\u0131 reklam\u0131 yapmaktan vazge\u00e7.</p><p><strong>\u0130STANBUL S\u00d6ZLE\u015eMES\u0130</strong></p><p>2023 y\u0131l\u0131nda yap\u0131lan bir d\u00fczenleme ile bo\u015fanm\u0131\u015f e\u015fe kar\u015f\u0131 i\u015flenen \u015fiddetin cezas\u0131 art\u0131r\u0131ld\u0131. Bu d\u00fczenleme \u0130stanbul S\u00f6zle\u015fmesi'nden \u00e7ekilmemizden sonra yap\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r.\u00a0</p><p>\u0130stanbul S\u00f6zle\u015fmesi'nden \u00e7ekilmemizin, kad\u0131n haklar\u0131 ve kad\u0131nlara y\u00f6nelik \u015fiddetle m\u00fccadeleye en ufak bir menfi etkisi olmam\u0131\u015ft\u0131r. T\u00fcrkiye\u2019de kad\u0131na y\u00f6nelik \u015fiddetin \u00e7elikten kalkan\u0131, i\u00e7erisinde s\u0131k\u0131nt\u0131l\u0131 ifadeler bulunan s\u00f6z konusu s\u00f6zle\u015fme de\u011fil, 6284 say\u0131l\u0131 kanundur. Bu konuda y\u00fcr\u00fct\u00fclen propagandan\u0131n en k\u00fc\u00e7\u00fck bir temeli, en k\u00fc\u00e7\u00fck bir dayana\u011f\u0131 ve hakl\u0131l\u0131k taraf\u0131 yoktur.  \u015eiddetsiz bir T\u00fcrkiye i\u00e7in devletimizin t\u00fcm kurumlar\u0131 koordinasyon i\u00e7inde \u00e7al\u0131\u015fmay\u0131 s\u00fcrd\u00fcrecektir. \u015eiddete s\u0131f\u0131r tolerans ilkesiyle \u00e7al\u0131\u015fmam\u0131za devam edece\u011fiz. Kad\u0131nlar\u0131m\u0131zdan g\u00f6n\u00fcllerini ferah tutmalar\u0131n\u0131 istiyorum. \u00e7elikten kalkan\u0131 s\u00f6z konusu s\u00f6zle\u015fme de\u011fil, 6284 say\u0131l\u0131 kanundur.</p>"
    },
    {
        "title": "Bal\u0131k pazar\u0131nda hareketlilik: Havalar\u0131n so\u011fumas\u0131yla \u00e7e\u015fitlilik \u00e7o\u011fald\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/turkiye/balik-pazarinda-hareketlilik-havalarin-sogumasiyla-cesitlilik-cogaldi,oSwlKWgZKEWilWsbp5fYdw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jm44wD_DX0eqS3Mdv_UhcQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/P9PafBRm7EiW_H5FzTCH8g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ealXS9PR0Uq7GuaqMpFoDg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/HHk8PAuEFkamYq5c2xTD9A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/WXHcWKT2rEy1QG6hfyZivw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Bal\u0131k pazar\u0131nda hareketlilik: Havalar\u0131n so\u011fumas\u0131yla \u00e7e\u015fitlilik \u00e7o\u011fald\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jm44wD_DX0eqS3Mdv_UhcQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>K\u00fctahya'n\u0131n Tav\u015fanl\u0131 il\u00e7esindeki bal\u0131k pazar\u0131nda sezon a\u00e7\u0131lmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan bal\u0131k sat\u0131\u015flar\u0131nda hareketlilik ya\u015fan\u0131yor.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/P9PafBRm7EiW_H5FzTCH8g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Tav\u015fanl\u0131 bal\u0131k pazar\u0131na farkl\u0131 denizlerden \u00e7e\u015fit \u00e7e\u015fit bal\u0131k g\u00fcnl\u00fck olarak getirilerek sat\u0131\u015fa sunuluyor. Bal\u0131k pazar\u0131 sat\u0131c\u0131lar\u0131ndan Hasan \u015een, sezonu a\u00e7\u0131lmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan g\u00fcnl\u00fck olarak bol bal\u0131k \u00e7e\u015fidiyle hizmet verdiklerini belirtti. Karadeniz, Marmara ve Ege Denizi'nden gelen bal\u0131k \u00e7e\u015fitlerinin palamut, \u00e7inakop, sardalye, alabal\u0131k, istavrit ve hamsi oldu\u011funu belirten pazardaki bal\u0131k sat\u0131c\u0131lar\u0131, herkesi omega-3 deposu bal\u0131k almaya davet etti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ealXS9PR0Uq7GuaqMpFoDg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Hasan \u015een, \"Tav\u015fanl\u0131 bal\u0131k halinde co\u015fkulu bir sezon a\u00e7t\u0131k. Eyl\u00fcl ay\u0131n\u0131n ilk haftas\u0131ndan itibaren K\u00fctahya ve il\u00e7elerinde \u00fclke genelinde oldu\u011fu gibi bal\u0131k sat\u0131\u015flar\u0131 ba\u015flad\u0131. Direk denizden \u00e7\u0131kan bal\u0131\u011f\u0131 g\u00fcnl\u00fck olarak arac\u0131s\u0131z Tav\u015fanl\u0131 halk\u0131m\u0131z ile bulu\u015fturuyoruz\" dedi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/HHk8PAuEFkamYq5c2xTD9A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bal\u0131k sat\u0131c\u0131lar\u0131ndan Niyazi Turgut ise \"K\u0131\u015f aylar\u0131na yakla\u015ft\u0131\u011f\u0131m\u0131z \u015fu g\u00fcnlerde havalar tam olarak so\u011fumasa da bal\u0131k \u00e7e\u015fitleri \u00e7o\u011fald\u0131. Bilindi\u011fi gibi \u00e7ocuklar\u0131m\u0131z\u0131n ve kendi sa\u011fl\u0131\u011f\u0131m\u0131z i\u00e7in bal\u0131k t\u00fcketmemiz gerekiyor. Bal\u0131kta bulunan Omega - 3 ya\u011f asitleri v\u00fccudu so\u011fuklara kar\u015f\u0131 koruyor. Bu sene eskisine nazaran \u00e7ok bal\u0131k yok ancak sa\u011fl\u0131\u011f\u0131m\u0131z i\u00e7in de bol bal\u0131k t\u00fcketmek gerekiyor. Fiyatlar ise bal\u0131\u011f\u0131n denizden \u00e7\u0131kma durumuna g\u00f6re bazen g\u00fcnl\u00fck olarak bile de\u011fi\u015febiliyor\" dedi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/WXHcWKT2rEy1QG6hfyZivw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Pazarda bal\u0131k fiyatlar\u0131n\u0131n ise; alabal\u0131k, Karadeniz hamsi 150 TL, sardalye 100 TL, \u00c7ipura ve Levrek 300 TL palamut 150 TL ve istavrit 100 TL oldu\u011fu s\u00f6ylendi.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Acil ini\u015f nedir? U\u00e7ak hangi durumlarda acil ini\u015f yapar?",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/acil-inis-nedir-ucak-hangi-durumlarda-acil-inis-yapar,fjdlHbyWt02gKw8JEPc7CQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/TH1p6xSXfU6jyeZlTYrYXg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Acil ini\u015f nedir? U\u00e7ak hangi durumlarda acil ini\u015f yapar?\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/TH1p6xSXfU6jyeZlTYrYXg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>T\u00fcrk Hava Yollar\u0131 (THY) Bas\u0131n M\u00fc\u015faviri Yahya \u00dcst\u00fcn, \u00c7ar\u015famba g\u00fcn\u00fc X'te yapt\u0131\u011f\u0131 bir payla\u015f\u0131mda THY'nin \u0130stanbul - Seattle u\u00e7u\u015fu esnas\u0131nda bir kaptan pilotun aniden rahats\u0131zland\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve u\u00e7a\u011f\u0131n New York'a acil ini\u015f yapt\u0131\u011f\u0131 esnada hayat\u0131n\u0131 kaybetti\u011fini belirtti. Peki, acil ini\u015f nedir? U\u00e7ak hangi durumlarda acil ini\u015f yapar?</p>\"Acil ini\u015f,\" bir u\u00e7a\u011f\u0131n normal kalk\u0131\u015f ve ini\u015f prosed\u00fcrlerinden saparak, acil bir durum nedeniyle yere inmesi anlam\u0131na gelir. Bu durum, motor ar\u0131zas\u0131, teknik bir sorun, sa\u011fl\u0131k acil durumu ya da di\u011fer tehlikeli durumlar nedeniyle ger\u00e7ekle\u015febilir.  Acil ini\u015f s\u0131ras\u0131nda pilotlar, en yak\u0131n havaalan\u0131na veya g\u00fcvenli bir alana inmek i\u00e7in gerekli \u00f6nlemleri al\u0131r. Yolcular ve u\u00e7u\u015f ekibi i\u00e7in g\u00fcvenli bir ini\u015f sa\u011flamak \u00f6ncelikli hedefdir. Acil ini\u015f, genellikle planl\u0131 bir ini\u015ften daha h\u0131zl\u0131 ve dikkatli bir \u015fekilde ger\u00e7ekle\u015ftirilir.  <strong>AC\u0130L \u0130N\u0130\u015e NEDENLER\u0130</strong>  U\u00e7ak, \u00e7e\u015fitli acil durumlar nedeniyle acil ini\u015f yapabilir. Bunlar aras\u0131nda:  Motor Ar\u0131zas\u0131: Bir veya daha fazla motorun ar\u0131zalanmas\u0131 durumunda pilotlar g\u00fcvenli bir ini\u015f yapmak zorunda kalabilir.  Teknik Sorunlar: U\u00e7ak sistemlerinde, hidrolik sistemlerde veya elektronik aksamda meydana gelen ar\u0131zalar.  Yak\u0131t Sorunlar\u0131: Yak\u0131t\u0131n t\u00fckenmesi ya da s\u0131z\u0131nt\u0131 gibi durumlar.  Hava Ko\u015fullar\u0131: \u015eiddetli hava ko\u015fullar\u0131, f\u0131rt\u0131na veya d\u00fc\u015f\u00fck g\u00f6r\u00fc\u015f ko\u015fullar\u0131 nedeniyle acil ini\u015f gerektirebilir.  Sa\u011fl\u0131k Acil Durumu: Yolculardan birinin ani sa\u011fl\u0131k sorunu ya\u015famas\u0131 ve acil t\u0131bbi m\u00fcdahale gerektirmesi.  Yang\u0131n: U\u00e7akta bir yang\u0131n \u00e7\u0131kmas\u0131 durumunda h\u0131zl\u0131 bir \u015fekilde ini\u015f yap\u0131lmas\u0131 gerekebilir.  Y\u00fck Sorunlar\u0131: U\u00e7aktaki y\u00fck dengesizli\u011fi ya da y\u00fck kayb\u0131 gibi durumlar.  Pilot Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131: Pilotlardan birinin sa\u011fl\u0131k durumu k\u00f6t\u00fcle\u015firse, ikinci pilotun u\u00e7a\u011f\u0131 indirmesi gerekebilir."
    },
    {
        "title": "Herkes ona \"cennet meyvesi\" diyor: T\u00fcrkiye'den Avrupa sofralar\u0131na ula\u015f\u0131yor",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/turkiye/herkes-ona-cennet-meyvesi-diyor-turkiyeden-avrupa-sofralarina-ulasiyor,ltiYQx5T1kqSCbPrecjhmg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3KYMzAa2okqmzZDqiNM-pg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Xl34MM4UJkyqnsKH-vusIg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/BL0AcTJuAkizgMIhx8aDkw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5flKqXFhRECgsxyeggnc7A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/dBwOTeUPnEiVxgQz3mSeEA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7OtzoaAr1UmwV23ZjZMWIw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6m2da_Tvt0-OFv6pEvrkXA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Herkes ona \" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3KYMzAa2okqmzZDqiNM-pg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Kapadokya b\u00f6lgesinin verimli topraklar\u0131nda yeti\u015fen \u00fcz\u00fcmlerden elde edilen \u00fcr\u00fcnler, kurulan dernek arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla Avrupa sofralar\u0131na ula\u015ft\u0131r\u0131l\u0131yor.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Xl34MM4UJkyqnsKH-vusIg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kapadokya Geleneksel Ba\u011fc\u0131l\u0131\u011f\u0131 ve Yerli \u00dcz\u00fcmlerini Koruma Ya\u015fatma Derne\u011fi Ba\u015fkan\u0131 Hacer \u00d6zkaya, AA muhabirine, Kapadokya'n\u0131n ba\u015fta Nev\u015fehir olmak \u00fczere Aksaray'a kadar yay\u0131lan bir b\u00f6lge oldu\u011funu s\u00f6yledi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/BL0AcTJuAkizgMIhx8aDkw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Aksaray'\u0131n G\u00fczelyurt il\u00e7esinde bulunan ba\u011flardan da hasat yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 aktaran \u00d6zkaya, dernek \u00fcyesi 15 \u00fcreticiden al\u0131nan \u00fcz\u00fcmlerin i\u015flendi\u011fini dile getirdi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5flKqXFhRECgsxyeggnc7A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>B\u00f6lgede yeti\u015fen yerli \u00fcz\u00fcmleri korumak, ekonomiye kazand\u0131rmak ve yeti\u015ftiricileri de desteklemek istediklerini belirten \u00d6zkaya, \u015funlar\u0131 kaydetti:\"Yeti\u015ftiricilerimizle g\u00f6r\u00fc\u015fmeler yaparak her \u00fcz\u00fcmden de\u011fi\u015fik pekmezler yapt\u0131k. \u015eu anda 5 pekmez \u00e7e\u015fidimiz var. Kavanozlarda sat\u0131\u015fa haz\u0131r hale getirdik. \u00dcz\u00fcm \u00e7e\u015fitlerinden ayr\u0131 ayr\u0131 pekmezler yapt\u0131k. Kalecik Karas\u0131, Keten G\u00f6mlek, Ta\u015f ve kar\u0131\u015f\u0131k \u00fcz\u00fcmlerden pekmezlerimiz var. G\u00fcne\u015fte bekleterek haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131m\u0131z, bu b\u00f6lgeye has kaynat\u0131lmadan yap\u0131lan pekmezimiz var. Sadece pekmez de\u011fil, sirke, \u00fcz\u00fcm suyu yap\u0131yor, yapra\u011f\u0131n\u0131 kullan\u0131yoruz. \u00d6ncelikle Almanya'ya g\u00f6nderdik. Hollanda, Danimarka ve \u0130talya'dan da sipari\u015flerimizi ald\u0131k. Buralara \u00fcr\u00fcnlerimizi g\u00f6nderece\u011fiz.\"\n\u00d6zkaya, yurt d\u0131\u015f\u0131nda yapt\u0131klar\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015fmeler sonras\u0131 anla\u015ft\u0131klar\u0131 firmalar sayesinde \u00fcr\u00fcnleri yurt d\u0131\u015f\u0131na g\u00f6nderdiklerini anlatt\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/dBwOTeUPnEiVxgQz3mSeEA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Dernek \u00fcyesi ve \u00c7ukurova \u00dcniversitesi M\u00fchendislik Fak\u00fcltesi G\u0131da M\u00fchendisi \u00d6\u011fretim \u00dcyesi Prof. Dr. Turgut Cabaro\u011flu ise derne\u011fin, bu kadim topraklardaki endemik \u00fcz\u00fcm \u00e7e\u015fitlerini korumay\u0131 ve ya\u015fatmay\u0131 ama\u00e7lad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7OtzoaAr1UmwV23ZjZMWIw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bu co\u011frafyan\u0131n en \u00f6nemli \u00f6zelli\u011finin toprak yap\u0131s\u0131 ve iklim \u00f6zellikleri oldu\u011funu vurgulayan Cabaro\u011flu, \"Kapadokya b\u00f6lgesi volkanik topraklar bar\u0131nd\u0131r\u0131yor. Bu topraklar, mineral yap\u0131s\u0131 ve suyu \u00e7ok iyi s\u00fczmesiyle \u00f6n plana \u00e7\u0131k\u0131yor. Bu b\u00f6lgenin ba\u011fc\u0131l\u0131k i\u00e7in \u00e7ok \u00f6nemli bir mikroklima durumu var. \u00dcz\u00fcmlerimizin genlerini korumak i\u00e7in bu co\u011frafya \u00e7ok \u00f6nemli. Bizim amac\u0131m\u0131z, bu b\u00f6lgeye has \u00fcz\u00fcmleri a\u015f\u0131lama yapmadan gen kayna\u011f\u0131n\u0131 koruyarak sonraki nesillere aktarabilmek.\" diye konu\u015ftu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6m2da_Tvt0-OFv6pEvrkXA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Cabaro\u011flu, \u00fcz\u00fcme b\u00f6lgede \"cennet meyvesi\" denildi\u011fini belirterek, \u015f\u00f6yle konu\u015ftu:\"K\u0131\u015f\u0131n k\u00fct\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc yakm\u0131\u015f \u0131s\u0131nm\u0131\u015f, yapra\u011f\u0131ndan sarma yapm\u0131\u015f, ye\u015fil zaman\u0131nda koruk yapm\u0131\u015f ek\u015fisine koymu\u015f, \u00fcz\u00fcm\u00fcn\u00fc yemi\u015f, pekmez yapm\u0131\u015f ve sirkesini \u00fcretmi\u015f. \u00dcz\u00fcm\u00fcn temelinden 33 g\u0131da \u00fcretiliyor, mutfa\u011fa yans\u0131yan yan\u0131yla 280'e yak\u0131n \u00fcr\u00fcn elde ediliyor. Yani \u00fcz\u00fcm her derde deva gibi. O kadar \u00e7ok y\u00f6nl\u00fc kullan\u0131lm\u0131\u015f ki o y\u00fczden cennet meyvesi olarak adland\u0131r\u0131lm\u0131\u015f. Avrupa'da do\u011fal hayat\u0131 korumaya ve do\u011fal \u00fcr\u00fcnleri korumaya y\u00f6nelik son y\u0131llarda ciddi bir pazar olu\u015ftu. Bundan kendimize d\u00fc\u015fen pay\u0131 almam\u0131z gerekiyor.\"</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "SON DAK\u0130KA:Yay\u0131n platformu Twitch kapat\u0131lacak m\u0131? Uralo\u011flu'ndan a\u00e7\u0131klama",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/yayin-platformu-twitch-kapatilacak-mi-uraloglundan-aciklama,ngt_RRsPbEGx4LjqpFYuTw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/bgT5vXLonkydjbmTkBJFSA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"SON DAK\u0130KA:Yay\u0131n platformu Twitch kapat\u0131lacak m\u0131? Uralo\u011flu'ndan a\u00e7\u0131klama\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/bgT5vXLonkydjbmTkBJFSA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Ula\u015ft\u0131rma ve Altyap\u0131 Bakan\u0131 Abdulkadir Uralo\u011flu,\u00a0\u00e7ocuklara y\u00f6nelik \u015fantaj, istismar gibi iddialarla g\u00fcndeme gelen sosyal medya platformu Discord'a getirilen eri\u015fim engeline ili\u015fkin \"Buras\u0131 tamamen kapal\u0131 bir sistem. Bizim g\u00fcvenlik birimlerimiz orada her t\u00fcrl\u00fc sorgulamay\u0131 yapam\u0131yorlar. Bize \u015fikayet gelmesi olay\u0131nda biz m\u00fcdahil olabiliyoruz.\" dedi. Ba\u015fka bir yay\u0131n platformu olan Twitch'in kapat\u0131l\u0131p kapat\u0131lmayaca\u011f\u0131na ili\u015fkin sorular\u0131 da yan\u0131tlayan Uralo\u011flu, \"Toplumumuzu korumak i\u00e7in her t\u00fcrl\u00fc ad\u0131m\u0131 ataca\u011f\u0131z.\" dedi.</p><p><a href=\"https://www.ntv.com.tr/son-dakika\" target=\"_blank\" title=\"Son dakika\">Son dakika</a>\u00a0haberi!\u00a0Sosyal medya platformlar\u0131 Telegram ve Discord \u00fczerinden yap\u0131lan payla\u015f\u0131mlara tepkiler s\u00fcr\u00fcyor.   Ula\u015ft\u0131rma ve Altyap\u0131 Bakan\u0131 Abdulkadir Uralo\u011flu, Discord'a y\u00f6nelik eri\u015fim engelini getirildi\u011fini hat\u0131rlatarak, ba\u015fka bir yay\u0131n platformu olan Twitch ile ilgili de toplumu korumak i\u00e7in her t\u00fcrl\u00fc ad\u0131m\u0131 atacaklar\u0131n\u0131 belirtti.  Discord'un tamamen kapal\u0131 bir sistem oldu\u011funu ifade eden Uralo\u011flu, \"Bizim g\u00fcvenlik birimlerimiz orada her t\u00fcrl\u00fc sorgulamay\u0131 yapam\u0131yorlar. Bize \u015fikayet gelmesi olay\u0131nda biz m\u00fcdahil olabiliyoruz.\" dedi.</p><p><strong> \"IP ADRESLER\u0130N\u0130 PAYLA\u015eMADILAR\"</strong>  Discord gibi platformlar\u0131n toplum taraf\u0131ndan kapat\u0131lmas\u0131n\u0131n istedi\u011fini vurgulayan Uralo\u011flu, \"Bug\u00fcn b\u00fct\u00fcn toplum kesimlerinde beraber hareket etmemiz gerekiyor. Discord'da kendi bilgilerinin IP adresleri dahil bizim g\u00fcvenlik birimlerimizle payla\u015fmay\u0131 reddetti\u011fi i\u00e7in biz eri\u015fim engeli getirdik.\" dedi.  \"Baz\u0131 \u015feyleri ancak \u00f6\u011frendi\u011fimizde m\u00fcdahale edebiliyoruz.\" diye konu\u015fan Uralo\u011flu, her \u015feyi denetleme imkanlar\u0131na sahip olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 dile getirip \"Discord'u kapatt\u0131k ve b\u00fcy\u00fck bir memnuniyet var.\" de\u011ferlendirmesinde bulundu.  </p>"
    },
    {
        "title": "Dolu ya\u011f\u0131\u015f\u0131 Artvin\u2019i beyaz \u00f6rt\u00fcyle kaplad\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/dolu-yagisi-artvini-beyaz-ortuyle-kapladi,gZhHnMZBKEKn-OL4JWS27Q",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0-wifgycXUKuMs2kQPZsUA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Dolu ya\u011f\u0131\u015f\u0131 Artvin\u2019i beyaz \u00f6rt\u00fcyle kaplad\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0-wifgycXUKuMs2kQPZsUA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Artvin\u2019in \u015eav\u015fat il\u00e7esinde baz\u0131 k\u00f6ylere dolu ya\u011fd\u0131. Beyaz \u00f6rt\u00fcyle kaplanan yollar\u0131 i\u015f makinesi temizledi.</p><p>Artvin\u2019de etkili olan so\u011fuk hava ile sa\u011fanak ya\u011f\u0131\u015f \u015eav\u015fat il\u00e7esinde yerini dolu dolu ya\u011f\u0131\u015f\u0131na b\u0131rakt\u0131.</p><p>\u0130l\u00e7eye ba\u011fl\u0131 Eskikale, Tepek\u00f6y ve Kayadibi k\u00f6ylerinde yo\u011fun \u015fekilde etkisini g\u00f6steren dolu ya\u011f\u0131\u015f\u0131 sonras\u0131 olu\u015fan beyaz \u00f6rt\u00fc, b\u00f6lgenin do\u011fal g\u00fczellikleriyle birle\u015ferek g\u00f6z al\u0131c\u0131 bir manzara olu\u015fturdu.</p><p>Ula\u015f\u0131m\u0131n sa\u011flanmas\u0131 ve g\u00fcnl\u00fck ya\u015fam\u0131n normalle\u015fmesi amac\u0131yla b\u00f6lgedeki yol temizleme \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 ilgili ekipler taraf\u0131ndan ger\u00e7ekle\u015ftirildi.</p>"
    },
    {
        "title": "Adalet Bakan\u0131 Tun\u00e7: Kad\u0131na y\u00f6nelik \u015fiddet k\u0131rm\u0131z\u0131 \u00e7izgimiz",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/adalet-bakani-tunc-kadina-yonelik-siddet-kirmizi-cizgimiz,T0MRacMrZkuFh54Ty5gRtQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8hTEIBxvpUy_4WzLgJOJ4Q.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Adalet Bakan\u0131 Tun\u00e7: Kad\u0131na y\u00f6nelik \u015fiddet k\u0131rm\u0131z\u0131 \u00e7izgimiz\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8hTEIBxvpUy_4WzLgJOJ4Q.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Adalet Bakan\u0131 Y\u0131lmaz Tun\u00e7, Yarg\u0131 Reformu Strateji Belgesi'nde ceza adalet sisteminin etkinli\u011fini daha da sa\u011flamla\u015ft\u0131racak \u00f6nemli d\u00fczenlemeler olaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi. Bakan Tun\u00e7 \"Cezas\u0131zl\u0131k alg\u0131s\u0131n\u0131 ortadan kald\u0131rmaya y\u00f6nelik denetimli serbestlik uygulamalar\u0131, iyi halin kald\u0131r\u0131l\u0131p kald\u0131r\u0131lmayaca\u011f\u0131, baz\u0131 su\u00e7lar bak\u0131m\u0131ndan denetimli serbestli\u011fin olup olmayaca\u011f\u0131 konusu Yarg\u0131 Reformu Strateji Belgemizde sonuca ba\u011flanacak.\" dedi. Tun\u00e7, kad\u0131nlara y\u00f6nelik \u015fiddetin k\u0131rm\u0131z\u0131 \u00e7izgileri oldu\u011funu da vurgulad\u0131.</p><p>Adalet Bakan\u0131 Y\u0131lmaz Tun\u00e7, AK Parti T\u00fcrkiye B\u00fcy\u00fck Millet Meclisi (TBMM) Grup Toplant\u0131s\u0131 \u00f6ncesinde gazetecilerin sorular\u0131n\u0131 yan\u0131tlad\u0131.</p><p>Yarg\u0131 Reformu Strateji Belgesi'yle ilgili bir soru \u00fczerine Bakan Tun\u00e7, bu konudaki haz\u0131rl\u0131klar\u0131n son a\u015famada oldu\u011funu ve Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan ile son isti\u015farelerin yap\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.</p><p>Tun\u00e7, belgenin bir y\u0131ll\u0131k bir \u00e7al\u0131\u015fman\u0131n sonucunda, yarg\u0131 camias\u0131 ve vatanda\u015flardan gelen g\u00f6r\u00fc\u015fler do\u011frultusunda olu\u015fturuldu\u011funu belirtti.</p><p>Belgede ceza adalet sisteminin etkinli\u011fini tahkim edecek \u00f6nemli d\u00fczenlemelerin olaca\u011f\u0131n\u0131 vurgulayan Tun\u00e7, \"Cezas\u0131zl\u0131k alg\u0131s\u0131n\u0131 ortadan kald\u0131rmaya y\u00f6nelik denetimli serbestlik uygulamalar\u0131, iyi halin kald\u0131r\u0131l\u0131p kald\u0131r\u0131lmayaca\u011f\u0131, baz\u0131 su\u00e7lar bak\u0131m\u0131ndan denetimli serbestli\u011fin olup olmayaca\u011f\u0131 konusu t\u00fcm bunlar Yarg\u0131 Reformu Strateji Belgemizde sonuca ba\u011flanacak. Bu konuda o hedefler do\u011frultusunda da yasamay\u0131 ilgilendiren hususlar Meclis'in g\u00fcndemine gelecek.\" bilgisini verdi.</p><p>Tun\u00e7, \u015fu anda Meclis'in g\u00fcndeminde 9. Yarg\u0131 Paketi'nin oldu\u011funu belirterek, \u015f\u00f6yle devam etti:</p><p>\"10. Yarg\u0131 Paketi ile ilgili haz\u0131rl\u0131klar\u0131m\u0131z var. Hem 10. Yarg\u0131 Paketi'nde hem de Yarg\u0131 Reformu Strateji Belgesi'nde ortaya konulacak \u00f6zellikle ceza adaletiyle ilgili k\u0131sm\u0131 Say\u0131n Cumhurba\u015fkan\u0131'm\u0131z\u0131n da konu\u015fmalar\u0131nda ifade etti\u011fi 'toplumun huzur ve s\u00fckununu bozmaya y\u00f6nelik' su\u00e7lardaki, o su\u00e7larla m\u00fccadeleyi daha etkin hale getirebilmek i\u00e7in \u00f6nemli d\u00fczenlemeler olacak. Bunu \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki s\u00fcre\u00e7te hep beraber g\u00f6rece\u011fiz.\"</p><p><strong>\"KADINA Y\u00d6NEL\u0130K \u015e\u0130DDET B\u0130Z\u0130M KIRMIZI \u00c7\u0130ZG\u0130M\u0130Z\"</strong></p><p>Kad\u0131n cinayetlerindeki art\u0131\u015f konusunda ise Tun\u00e7, \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi:</p><p>\"Kad\u0131na y\u00f6nelik \u015fiddet bizim k\u0131rm\u0131z\u0131 \u00e7izgimiz. Kad\u0131nlar\u0131m\u0131z\u0131n \u015fiddetten korunmas\u0131yla ilgili, kad\u0131na kar\u015f\u0131 i\u015flenen su\u00e7lar\u0131 art\u0131rm\u0131\u015ft\u0131k. Kasten \u00f6ld\u00fcrme su\u00e7lar\u0131nda a\u011f\u0131rla\u015ft\u0131r\u0131lm\u0131\u015f m\u00fcebbet hapis cezas\u0131 getirmi\u015ftik. Kasten yaralama ve di\u011fer kad\u0131na y\u00f6nelik i\u015flenen su\u00e7lar di\u011fer ki\u015filere i\u015flenenden daha a\u011f\u0131r hale getirilmi\u015fti \u00f6nceki yasama d\u00f6neminde. Bunlar\u0131 daha etkin uygulanma noktas\u0131ndaki \u00e7abalar\u0131m\u0131z\u0131 da s\u00fcrd\u00fcrmenin gayreti i\u00e7inde olaca\u011f\u0131z.\" diye konu\u015ftu.</p><p>Tun\u00e7, adli kolluk ve idari kollu\u011fun ayr\u0131laca\u011f\u0131 iddialar\u0131na ili\u015fkin soru \u00fczerine \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi:</p><p>\"Tabii y\u0131llard\u0131r \u00fclkemizde tart\u0131\u015f\u0131lan bir konu. Se\u00e7im beyannamemizde de buna y\u00f6nelik bir h\u00fck\u00fcm var. Yarg\u0131 reformu belgelerinde de yerini alm\u0131\u015ft\u0131. Bu konudaki de\u011ferlendirmeleri \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki s\u00fcre\u00e7te Meclis grubumuzla birlikte ger\u00e7ekle\u015ftiririz. Bu noktada hangi karar verilecekse \u00f6zellikle adli kollu\u011fun daha etkin y\u00fcr\u00fct\u00fclebilmesi a\u00e7\u0131s\u0131ndan faydal\u0131 olaca\u011f\u0131na ili\u015fkin se\u00e7im beyannamemizde milletimize bir vaadimiz var. Bu konunun de\u011ferlendirilmesini hem merkez y\u00f6netim kurulumuz hem de meclis grubumuz hep birlikte de\u011ferlendirip bir sonuca ula\u015f\u0131r\u0131z.\"</p><p>Adalet Bakan\u0131 Y\u0131lmaz Tun\u00e7, Discord isimli sosyal medya platformuna eri\u015fim engeli getirilmesine ili\u015fkin soruya da \"5651 say\u0131l\u0131 yasam\u0131z var. '\u0130nternette Su\u00e7 \u0130\u015flenmesinin \u00d6nlenmesine Dair Kanun'. Bu kanun gere\u011fince \u00f6zellikle internet medyas\u0131 \u00fczerinde i\u015flenen su\u00e7lar\u0131n \u00f6nlenmesi ile ilgili yapt\u0131r\u0131mlar\u0131n daha da art\u0131r\u0131lmas\u0131 ve bu kararl\u0131l\u0131\u011f\u0131 d\u00fcn de ifade ettik. O konudaki sosyal medya \u015firketlerinin \u00fclkemizin hukuk sistemine sayg\u0131 g\u00f6stermesi laz\u0131m. Biz bu konuyu kararl\u0131l\u0131kla s\u00fcrd\u00fcrece\u011fiz.\" kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131 verdi.</p>"
    },
    {
        "title": "Elaz\u0131\u011f, Diyarbak\u0131r ve Malatya s\u0131n\u0131r\u0131n\u0131n kesi\u015fti\u011fi noktada bulunuyor: T\u00fcrkiye'nin \"sakl\u0131 cenneti\"",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/turkiye/elazig-diyarbakir-ve-malatya-sinirinin-kesistigi-noktada-bulunuyor-turkiyenin-sakli-cenneti,HvF6MUgH4UqVU7BeaxCYuQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ow0O3Z_9D0-pg4q-Hca59Q.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/plzlHgrj9keCRiLX58t4YQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/oT1dY1X0LUySVrZTZLthrQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/l1o83_Uwk0uUXP_BGBJk_A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-c7dKBIiY0O2TnfcaDjN4g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/76RlgvaW3EGexioRxjcF4Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/u1VnDZpEGUGO0iLNhB_FMw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZqhDJ50a0kiOL7f8j5idpQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/StkOyRpSWUqQYLXLJ0SGUQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Elaz\u0131\u011f, Diyarbak\u0131r ve Malatya s\u0131n\u0131r\u0131n\u0131n kesi\u015fti\u011fi noktada bulunuyor: T\u00fcrkiye'nin \" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ow0O3Z_9D0-pg4q-Hca59Q.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>F\u0131rat Nehri \u00fczerinde kurulu Karakaya Baraj G\u00f6l\u00fc'n\u00fcn Elaz\u0131\u011f, Diyarbak\u0131r ve Malatya s\u0131n\u0131rlar\u0131n\u0131n kesi\u015fti\u011fi noktadaki uzant\u0131s\u0131, dronla g\u00f6r\u00fcnt\u00fclendi.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/plzlHgrj9keCRiLX58t4YQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Atat\u00fcrk Baraj\u0131'ndan sonra T\u00fcrkiye'nin ikinci b\u00fcy\u00fck baraj\u0131 olan Karakaya Baraj\u0131'n\u0131n yap\u0131m\u0131yla olu\u015fan g\u00f6l\u00fcn Elaz\u0131\u011f'\u0131n Sivrice il\u00e7esine ba\u011fl\u0131 Dikmen k\u00f6y\u00fc mevkisindeki manzaras\u0131, g\u00f6renlerin ilgisini \u00e7ekiyor.Hazar, Maden ve Ulubaba Da\u011flar\u0131 aras\u0131nda yer alan b\u00f6lge, me\u015fe, menengi\u00e7, al\u0131\u00e7, sumak gibi do\u011fal yeti\u015fen a\u011fa\u00e7lar ve bitki \u00f6rt\u00fcs\u00fcyle foto\u011fraf tutkunlar\u0131na g\u00fczel manzara sunuyor.\u00dc\u00e7 ilin s\u0131n\u0131r\u0131n\u0131n kesi\u015fti\u011fi noktadaki baraj g\u00f6l\u00fc manzaras\u0131, dronla g\u00f6r\u00fcnt\u00fclendi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/oT1dY1X0LUySVrZTZLthrQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Manzaran\u0131n izlendi\u011fi Dikmen k\u00f6y\u00fcn\u00fcn muhtar\u0131 Erdal Alata\u015f, AA muhabirine, Hazar Da\u011f\u0131'n\u0131n g\u00fcney eteklerinde 1355 rak\u0131mda yer alan k\u00f6ylerinin da\u011f\u0131n\u0131k yerle\u015fimdeki 50 haneden olu\u015ftu\u011funu belirtti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/l1o83_Uwk0uUXP_BGBJk_A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Alata\u015f, k\u00f6ylerinin Karakaya Baraj G\u00f6l\u00fc'n\u00fcn Elaz\u0131\u011f, Diyarbak\u0131r ve Malatya illerinin s\u0131n\u0131r\u0131n\u0131n kesi\u015fti\u011fi noktada yer ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade ederek, \"K\u00f6y\u00fcm\u00fczden Diyarbak\u0131r'\u0131n \u00c7\u00fcng\u00fc\u015f il\u00e7esi ile Malatya'n\u0131n Do\u011fanyol il\u00e7esini rahatl\u0131kla g\u00f6rebiliyorsunuz. Arada sadece F\u0131rat Nehri bulunuyor.\" dedi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-c7dKBIiY0O2TnfcaDjN4g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130stanbul'da ya\u015fayan ye\u011feninin birka\u00e7 y\u0131l \u00f6nce bu manzaray\u0131 foto\u011fraflad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve sosyal medyada payla\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten Alata\u015f, foto\u011fraf\u0131n b\u00fcy\u00fck be\u011feni toplad\u0131\u011f\u0131n\u0131, k\u00f6ylerine ilginin de artt\u0131\u011f\u0131n\u0131 anlatt\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/76RlgvaW3EGexioRxjcF4Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\"Do\u011fa harikas\u0131 bir yer. Buras\u0131 Brezilya, Arjantin, Paraguay s\u0131n\u0131r\u0131nda bulunan Parana Nehri'ne benzetildi\u011fi i\u00e7in ye\u011fenim sosyal medyadan (foto\u011fraf\u0131n\u0131) payla\u015ft\u0131ktan sonra buraya gelenler olmaya ba\u015flad\u0131.\" diyen Alata\u015f, ziyaret\u00e7ilerin b\u00f6lgede piknik yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131, \u00e7ay i\u00e7ip do\u011fal bir ortamda zaman ge\u00e7irdi\u011fini ifade etti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/u1VnDZpEGUGO0iLNhB_FMw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Alata\u015f, buran\u0131n her mevsim farkl\u0131 bir do\u011fal g\u00fczelli\u011fe sahip oldu\u011funu dile getirerek, b\u00f6lgenin ilkbaharda ye\u015file, sonbaharda sar\u0131 ve turuncuya b\u00fcr\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc belirtti.Yaz aylar\u0131nda do\u011fan\u0131n ayr\u0131 bir g\u00fczel oldu\u011funu vurgulayan Alata\u015f, \"K\u0131\u015f\u0131n da iki mevsimi birlikte ya\u015f\u0131yoruz. Y\u00fcksekte kar varken, baraj k\u0131y\u0131s\u0131nda bahar havas\u0131, ye\u015fil bir do\u011fa manzaras\u0131 var.\" ifadelerini kulland\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZqhDJ50a0kiOL7f8j5idpQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Dikmen k\u00f6y\u00fcnde ya\u015fayanlardan Abdi Ba\u015faran, Karakaya Baraj G\u00f6l\u00fc'n\u00fcn \u00fc\u00e7 ilin s\u0131n\u0131rlar\u0131n\u0131n kesi\u015fti\u011fi noktadaki foto\u011fraf\u0131n\u0131n sosyal medyada Parana Nehri ile kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131r\u0131ld\u0131ktan sonra b\u00fcy\u00fck be\u011feni toplad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti.K\u00f6ylerini ziyaret edenlerin bu manzaraya hayran kald\u0131\u011f\u0131n\u0131 anlatan Ba\u015faran, \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi:</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/StkOyRpSWUqQYLXLJ0SGUQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\"\u00c7edene ve al\u0131\u00e7 a\u011fa\u00e7lar\u0131m\u0131z, da\u011f incirimiz, \u00fcz\u00fcm\u00fcm\u00fcz, suma\u011f\u0131m\u0131z var, her \u015feyimiz bol. B\u00f6lgemiz \u00e7ok g\u00fczel. Baraj k\u0131y\u0131s\u0131na bir tesis yap\u0131lsa daha \u00e7ok gelen olur.\"Cuma Alata\u015f da bulunduklar\u0131 b\u00f6lgenin do\u011fal g\u00fczelli\u011fiyle dikkati \u00e7ekti\u011fini belirterek, \"G\u00fczel bir do\u011fam\u0131z var. \u00d6zellikle ilkbaharda yemye\u015fil, adeta Karadeniz'i and\u0131r\u0131yor. \u0130nsanlar\u0131n gelip g\u00f6rmesini isteriz.\" dedi.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Sokak ortas\u0131nda kad\u0131na taciz: \u015e\u00fcpheli ka\u00e7t\u0131, polis kovalad\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/turkiye/sokak-ortasinda-kadina-taciz-supheli-kacti-polis-kovaladi,WhI914xoXE-DU2DCpLcH0w",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5EjH-sxueU6-loX9RqtcAg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/F1_b1OrZpkOUzHszW-UQzQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/XiznOea2rEWF5r6ftCKoLw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/IMfqi8qNLkueEPAMaledKQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5pAL7_7ILkmVtd1nlawNwA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/drsX5eMUkk68r7RrfTCivw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Sokak ortas\u0131nda kad\u0131na taciz: \u015e\u00fcpheli ka\u00e7t\u0131, polis kovalad\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5EjH-sxueU6-loX9RqtcAg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u0130stanbul \u015ei\u015fli'deki bir manav\u0131n giri\u015finde gen\u00e7 kad\u0131n\u0131 taciz etti\u011fi \u00f6ne s\u00fcr\u00fclen \u015f\u00fcpheli ka\u00e7t\u0131. Sokakta g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc i\u015f yerine girip saklanmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131lan \u015f\u00fcpheliyi, i\u015f yeri sahibi polislerin yakalamas\u0131n\u0131 sa\u011flad\u0131. Tacizci, tutuklanarak cezaevine g\u00f6nderildi.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/F1_b1OrZpkOUzHszW-UQzQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u015ei\u015fli G\u00fclbahar Mahallesi\u2019nde \u00f6\u011fle saatlerinde R.B. (28) isimli ki\u015fi, manava giren Zeynep C.\u2019yi (28) taciz etti.\nTacizin ard\u0131ndan kad\u0131n polis ekiplerine ihbarda bulundu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/XiznOea2rEWF5r6ftCKoLw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>K\u0131sa s\u00fcrede gelen \u015ei\u015fli \u0130l\u00e7e Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcne ba\u011fl\u0131 motosikletli polis ekibini g\u00f6ren R.B. ka\u00e7maya ba\u015flad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/IMfqi8qNLkueEPAMaledKQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Cadde \u00fczerinde ba\u015flayan kovalamacada \u015f\u00fcpheli, saklanmak i\u00e7in bir i\u015f yerine girdi.\n\u0130\u015f yerinin giri\u015finde oturan \u00e7al\u0131\u015fan ise polis memurlar\u0131n\u0131 \u201cbu tarafta\" diye uyararak i\u00e7eriye y\u00f6nlendirdi. Ka\u00e7acak yer bulamayan \u015f\u00fcpheli, polisin \u201cyere yat\" uyar\u0131s\u0131 \u00fczerine yere yatt\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5pAL7_7ILkmVtd1nlawNwA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u015e\u00fcphelinin \u00f6nce \u00fcst aramas\u0131n\u0131 yapan polis ard\u0131ndan onu kelep\u00e7eleyerek g\u00f6t\u00fcrd\u00fc. Taciz edildi\u011fini \u00f6ne s\u00fcren Zeynep C. \u015fikayet\u00e7i oldu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/drsX5eMUkk68r7RrfTCivw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Emniyette ifadesi al\u0131narak adli i\u015flemleri yap\u0131lan R.B., sevk edildi\u011fi adliyede \u00e7\u0131kart\u0131ld\u0131\u011f\u0131 mahkemece \u201ctaciz\" su\u00e7undan tutuklanarak cezaevine g\u00f6nderildi.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "9 y\u0131l 6 ay hapis cezas\u0131 ile aranan \u015fah\u0131s yakaland\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/9-yil-6-ay-hapis-cezasi-ile-aranan-sahis-yakalandi,rrb4o21bpkyCYPtlLOYeuA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/sSKvRWNE7UWMUiDIgFimJQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"9 y\u0131l 6 ay hapis cezas\u0131 ile aranan \u015fah\u0131s yakaland\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/sSKvRWNE7UWMUiDIgFimJQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Afyonkarahisar \u0130l Jandarma Komutanl\u0131\u011f\u0131 ekipleri 9 y\u0131l 6 ay hapis cezas\u0131 ile aranan \u015fahs\u0131 yakalayarak cezaevine g\u00f6nderdi.</p><p>Afyonkarahisar \u0130l Jandarma Komutanl\u0131\u011f\u0131, aranan \u015fah\u0131slar\u0131n tespiti ve yakalanmas\u0131na y\u00f6nelik \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na devam ediyor.</p><p> Bu \u00e7er\u00e7evede hakk\u0131nda bili\u015fim sistemlerini kullan\u0131lmak suretiyle h\u0131rs\u0131zl\u0131k ve h\u00fck\u00fcml\u00fc ve tutuklunun ka\u00e7mas\u0131 su\u00e7lar\u0131ndan 9 y\u0131l 6 ay kesinle\u015fmi\u015f hapis cezas\u0131 bulunan Y.K. isimli \u015fah\u0131s Erenler Mahallesi\u2019nde yakaland\u0131. Yakalanan \u015fah\u0131s \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131\u011f\u0131 mahkemece tutuklanarak Afyonkarahisar E Tipi Kapal\u0131 Ceza \u0130nfaz Kurumuna teslim edildi.</p>"
    },
    {
        "title": "\u00d6zg\u00fcr \u00d6zel: Uzla\u015fmak \u00fczere aya\u011fa kalkmad\u0131k",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/ozgur-ozel-uzlasmak-uzere-ayaga-kalkmadik,_Z2s8au0eEise6aNoW9Nrg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZfWEbWprAEKTJ-KCakbiqA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"\u00d6zg\u00fcr \u00d6zel: Uzla\u015fmak \u00fczere aya\u011fa kalkmad\u0131k\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZfWEbWprAEKTJ-KCakbiqA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Cumhuriyet Halk Partisi (CHP) Genel Ba\u015fkan\u0131 \u00d6zg\u00fcr \u00d6zel, Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan'\u0131 Meclis'te ayakta kar\u015f\u0131lamalar\u0131yla ilgili \"Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 makam\u0131na ve onu se\u00e7en se\u00e7menlere sayg\u0131m\u0131zdan aya\u011fa kalkt\u0131k. Anayasa, koalisyon yapmak, uzla\u015fmak \u00fczere aya\u011fa kalkmad\u0131k.\" dedi.</p><p>CHP Genel Ba\u015fkan\u0131 \u00d6zg\u00fcr \u00d6zel, Ankara'da gazetecilerin g\u00fcndeme ili\u015fkin sorular\u0131n\u0131 yan\u0131tlad\u0131.</p><p><strong>CHP'N\u0130N, CUMHURBA\u015eKANI ERDO\u011eAN'I MECL\u0130S'TE AYAKTA KAR\u015eILAMASI</strong> </p><p>CHP lideri \u00d6zel, TBMM Genel Kurulu'nda, 28. D\u00f6nem 3. Yasama Y\u0131l\u0131'n\u0131n ba\u015flamas\u0131 dolay\u0131s\u0131yla yap\u0131lan a\u00e7\u0131l\u0131\u015f toplant\u0131s\u0131nda Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan'\u0131 ayakta kar\u015f\u0131lamalar\u0131na y\u00f6nelik anket \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131na ili\u015fkin soru \u00fczerine, \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi:</p><p>\"Bir \u00e7al\u0131\u015fma yapt\u0131rd\u0131k. O \u00e7al\u0131\u015fma yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z tutuma \u00fclke genelinde y\u00fczde 74'l\u00fck bir destek oldu\u011funu, AK Parti-MHP se\u00e7meninde y\u00fczde 90'\u0131n \u00fczerinde, \u0130Y\u0130 Parti se\u00e7meninde y\u00fczde 80'in \u00fczerinde, CHP se\u00e7meninde de y\u00fczde 62'lik bir destek oldu\u011funu, y\u00fczde 38'in 'onaylam\u0131yorum' dedi\u011fini s\u00f6yl\u00fcyor. Ancak ayn\u0131 ankette bu durumun gerek\u00e7esi ifade edildi\u011finde; \u00e7\u00fcnk\u00fc \u00e7ok k\u00f6t\u00fc de servis edildi malum; bu sefer, bunu destekleyen CHP'lilerin oran\u0131 veya '\u00d6zg\u00fcr \u00d6zel'e kat\u0131l\u0131yorum' diyenlerin oran\u0131 62'den 72, 73'e \u00e7\u0131k\u0131yor. Bu benim \u00e7ok bekledi\u011fim bir sonu\u00e7. CHP se\u00e7menini \u00fczme pe\u015finde de\u011filiz. Ama \u00e7ok daha k\u00f6t\u00fc bir sonu\u00e7 da olabilirdi. Y\u00fczde 50'ye 50 olabilirdi. \u00c7o\u011funluk rahats\u0131z olabilirdi. \u00c7\u00fcnk\u00fc aya\u011fa kalkt\u0131\u011f\u0131m\u0131z ki\u015fiyi 22 y\u0131l boyunca \u00fclkeye bunlar\u0131 ya\u015fatan ki\u015fi olarak de\u011ferlendirdi\u011fimizde ben de olsam niye kalk\u0131l\u0131yor diye d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcr\u00fcm.\"</p><p><strong>\"ANAYASA YAPMAK \u00dcZERE AYA\u011eA KALKMADIK\"</strong></p><p>Aya\u011fa kalkmalar\u0131 konusunda CHP y\u00f6neticileri, grup ba\u015fkanvekilleri ve aya\u011fa kalkmayan milletvekilleriyle konu\u015ftuklar\u0131n\u0131 dile getiren \u00d6zel, \"Biz aya\u011fa kalkt\u0131\u011f\u0131m\u0131zda, Say\u0131n Erdo\u011fan'\u0131n \u015fahs\u0131na aya\u011fa kalkmak de\u011fil. Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 makam\u0131na ve onu se\u00e7en se\u00e7menlere sayg\u0131m\u0131zdan aya\u011fa kalkt\u0131k. Bu kadar net. Bu konuda en ufak bir pi\u015fmanl\u0131\u011f\u0131m yok.\" dedi.</p><p>\u00d6zel, \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi:</p><p>\"G\u00f6r\u00fcyorum ki, partinin ilk anda y\u00fczde 62'si 'do\u011fru yapt\u0131n' diyor. Dinleyince y\u00fczde 72'si diyor. Sokakta di\u011fer se\u00e7menlerle temas ettik\u00e7e daha \u00e7o\u011fu diyor. Bu, \u015fu anlama gelmez; biz Erdo\u011fan'a aya\u011fa kalkt\u0131k, anayasa yapmak \u00fczere aya\u011fa kalkmad\u0131k. Koalisyon yapmak \u00fczere aya\u011fa kalkmad\u0131k. Uzla\u015fmak \u00fczere aya\u011fa kalkmad\u0131k. Erdo\u011fan'la m\u00fccadele ediyoruz ve m\u00fccadelede ayaktay\u0131z zaten. Miting meydanlar\u0131nda ayaktay\u0131z, i\u015f\u00e7ilerin yan\u0131nda ayaktay\u0131z. Biz Meclis'in a\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131n\u0131 yapmas\u0131na anayasal g\u00f6revi gere\u011fi gelen ve son se\u00e7imlerde en \u00e7ok oyu alarak cumhurba\u015fkan\u0131 se\u00e7ilen ki\u015finin se\u00e7menlerine ve makam\u0131na h\u00fcrmeten aya\u011fa kalkt\u0131k.\"</p><p>Bu tutumun toplumda \"inan\u0131lmaz bir kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131\" oldu\u011funu vurgulayan \u00d6zel, konforlu bir siyaset yaparak y\u0131llarca CHP Genel Ba\u015fkan\u0131 olmay\u0131 tercih etmek yerine, zorluk \u00e7ekerek vatanda\u015flar\u0131 rahatlatmak istedi\u011fini anlatt\u0131. \u00d6zel, \"Kendim zorluk \u00e7ekmek, se\u00e7imlerden sonra insanlar\u0131 rahat ettirmek istiyorum. Emekliler 1,5 asgari \u00fccreti als\u0131n istiyorum. Asgari \u00fccrete y\u0131lda 4 g\u00fcncelleme yap\u0131ls\u0131n istiyorum. Taban fiyat, maliyet art\u0131 makul kar olsun istiyorum. Esnaf kredileri d\u00fcnyan\u0131n en d\u00fc\u015f\u00fck faizli kredileri olsun istiyorum. Bunun i\u00e7in \u015fimdi g\u00fc\u00e7l\u00fck \u00e7ekmem gerekiyor.\" ifadesini kulland\u0131.</p><p>\u00d6zg\u00fcr \u00d6zel, b\u00f6yle yapmad\u0131\u011f\u0131 takdirde partiyi b\u00fcy\u00fctemeyece\u011fini dile getirerek, \u015f\u00f6yle devam etti:</p><p>\"Biz normalle\u015fme ad\u0131mlar\u0131 att\u0131k\u00e7a \u00e7ok ciddi bir farkla birinci parti olma \u00f6zelli\u011fini koruduk. Kendi i\u00e7imize d\u00f6n\u00fcp, belli tart\u0131\u015fmalara yo\u011funla\u015f\u0131p, normalle\u015fme ele\u015ftirileri, CHP se\u00e7meninde de\u011fil ama AK Parti, MHP, \u0130Y\u0130 Parti se\u00e7meninde, partiye irtifa kaybettiriyor. Partimin irtifa kaybetmesini istemem. Eyl\u00fcl ay\u0131 anketinde d\u00fcn 9 anket ortalamas\u0131nda 3 puan \u00f6ndeyiz. Niye 6 puan \u00f6nde olmayal\u0131m? Bizim yapt\u0131rd\u0131\u011f\u0131m\u0131z ankette, daha \u00f6nce 4,5 puan \u00f6ndeyken, 3,5 puan, 3 puan \u00f6ndeyiz. Niye 5,5 puan olmayal\u0131m. Biz bu iktidar\u0131 de\u011fi\u015ftirmek istiyoruz. \u0130ktidara yak\u0131n \u015firketlerin birinde 0,7 puan gerideyiz. Birinde \u00e7ok k\u00fc\u00e7\u00fck bir farkla \u00f6ndeyiz. Biz kimsenin yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131, etti\u011fini unutmuyoruz. Ne Erdo\u011fan'la anayasa yapmaya niyetimiz var ne Erdo\u011fan'la uzla\u015fmaya. En sert muhalefeti yapaca\u011f\u0131m\u0131zdan kimsenin \u015f\u00fcphesi olmas\u0131n.\"</p><p><strong>\"BEDEL\u0130 BEN \u00d6DEYECE\u011e\u0130M\"</strong></p><p>Meclis'te cumhurba\u015fkan\u0131 i\u00e7in aya\u011fa kalkt\u0131klar\u0131n\u0131 ama alk\u0131\u015flamad\u0131klar\u0131n\u0131 ifade eden \u00d6zel, \"Ne kaybediyoruz? Kaybediyorsak ben kaybediyorum. Bedeli ben \u00f6deyece\u011fim. Hesab\u0131 ben verece\u011fim. Bundan f\u0131rsat, arkadan sald\u0131ran birileri olursa, onlar da sald\u0131racak. Ben ya\u015fananlar\u0131n, anket sonu\u00e7lar\u0131n\u0131n CHP'ye fevkalade alan a\u00e7an bir noktada oldu\u011funu g\u00f6r\u00fcyorum. Yine de bu mevzulardan dolay\u0131, g\u00f6nl\u00fc k\u0131r\u0131lm\u0131\u015f, \u00fcz\u00fclm\u00fc\u015f kim varsa hakk\u0131n\u0131 helal etsin. Ben \u00d6zg\u00fcr \u00d6zel olarak b\u00fct\u00fcn sorumlulu\u011fa sahibim.\" diye konu\u015ftu.</p><p>\u00d6zel oturumlarda ve toplant\u0131larda bu tavr\u0131 s\u00fcrd\u00fcr\u00fcp s\u00fcrd\u00fcrmeyece\u011fi sorulan \u00d6zel, \u015fu yan\u0131t\u0131 verdi:</p><p>\"Ki\u015fisel olarak bu att\u0131\u011f\u0131m\u0131z ad\u0131m\u0131n yanl\u0131\u015f oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcnsem, \u00f6rg\u00fct\u00fcm\u00fcn y\u00fczde 80'i buna itiraz ediyor olsa, \u015fapkay\u0131 \u00f6n\u00fcm\u00fcze koyar bir daha d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcr\u00fcz. Partinin anketine inanmayan kendi yapt\u0131rs\u0131n. Biz derdimizi makul \u00e7o\u011funlu\u011fa anlatm\u0131\u015f\u0131z. Hele hele iktidara oy verenlerle bu kadar iyi bir ileti\u015fim kurabildiysek, \u015fimdi onlar biz ne diyoruz diye dinlediklerinde 26 bin lira olmas\u0131 gereken asgari \u00fccreti duyacaklar, sendikal \u00f6zg\u00fcrl\u00fckleri duyacaklar, 1,5 asgari \u00fccret diyoruz emekli maa\u015f\u0131n\u0131n 26 bin lira olmas\u0131 gerekti\u011fini duyacaklar. En d\u00fc\u015f\u00fck emekli maa\u015f\u0131n\u0131n 12 bin 500 lira de\u011fil, asgari \u00fccrete \u00e7al\u0131\u015faca\u011f\u0131z, 30 mu olur, 32 mi olur? O talebi duyacaklar. Bizim yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z \u00e7ift\u00e7i mitinglerini duyacaklar. Yeter ki kulaklar\u0131n\u0131 bize a\u00e7s\u0131nlar. Bu \u00e7ok \u00f6nemli bir geli\u015fme.\" </p>"
    },
    {
        "title": "Gravyer peyniri co\u011frafi i\u015faretle tescillendi",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/gravyer-peyniri-cografi-isaretle-tescillendi,vagsE4ae8U2nurz4zz448Q",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tU68o5eIn0ye8peSyiiOzQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Gravyer peyniri co\u011frafi i\u015faretle tescillendi\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tU68o5eIn0ye8peSyiiOzQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Kars'ta y\u00fcksek rak\u0131ml\u0131 yaylalarda beslenen ineklerin s\u00fct\u00fcnden \u00fcretilen gravyer peynirinin tescil edildi. Karar, y\u00f6re halk\u0131 taraf\u0131ndan sevin\u00e7le kar\u015f\u0131land\u0131.</p>Kars Ticaret ve Sanayi Odas\u0131 (KATSO) taraf\u0131ndan 2021'de T\u00fcrk Patent ve Marka Enstit\u00fcs\u00fcne yap\u0131lan ba\u015fvuru sonucunda 17 Eyl\u00fcl'de co\u011frafi i\u015faret tescil belgesi alan y\u00f6resel peynir, zorlu bir \u00fcretim s\u00fcrecinin ard\u0131ndan sat\u0131\u015fa haz\u0131r hale getiriliyor.  Kentteki mand\u0131rada toplanan s\u00fctleri belirli a\u015famalardan ge\u00e7iren \u00fcreticiler, daha sonra bak\u0131r kazanlara aktard\u0131klar\u0131 s\u00fct\u00fc kaynatarak par\u00e7ac\u0131klar haline getiriyor.  Kazanlardan al\u0131narak kal\u0131plara doldurulan s\u00fct, 48 saat dinlendirilip serin odada yakla\u015f\u0131k 6-9 ay muhafaza edilerek gravyer peynirine d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcyor.  Y\u00f6resel \u00fcr\u00fcn\u00fcn co\u011frafi i\u015faret almas\u0131na sevinen \u00fcreticiler ile i\u015fletmeciler, haz\u0131rlad\u0131klar\u0131 sezonun ilk gravyer peynirini tescilli olarak satmaya ba\u015flayacak.  <strong>KAYAK MERKEZ\u0130NDE \u0130LK PEYN\u0130R\u0130 KEST\u0130</strong>  Sat\u0131\u015fa haz\u0131r hale getirilen sezonun ilk gravyer peynirini il\u00e7edeki kayak merkezinde kesen sat\u0131c\u0131 Furkan Turut, Kars gravyerinin tescillenmesinin \u00fcretici ve sat\u0131c\u0131lar\u0131 \u00e7ok mutlu etti\u011fini s\u00f6yledi."
    },
    {
        "title": "Malatya'da baraj ve g\u00f6letlere milyonlarca sazan yavrusu b\u0131rak\u0131ld\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/malatyada-baraj-ve-goletlere-milyonlarca-sazan-yavrusu-birakildi,85u0uRLK-k-2FWq0gDpiXA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7t4o8XxyAUKLu6gO3G84ww.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Malatya'da baraj ve g\u00f6letlere milyonlarca sazan yavrusu b\u0131rak\u0131ld\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7t4o8XxyAUKLu6gO3G84ww.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Malatya'da baraj ve g\u00f6letlere 2,2 milyon sazan yavrusu b\u0131rak\u0131ld\u0131.</p><p>\u0130l Tar\u0131m ve Orman M\u00fcd\u00fcr\u00fc Osman Akar, kentte baraj ve g\u00f6letlerde ticari avc\u0131l\u0131k yapan 134 teknenin bulundu\u011funu s\u00f6yledi.  Y\u0131lda yakla\u015f\u0131k 2 bin 225 ton sazan bal\u0131\u011f\u0131 avlan\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 anlatan Akar, \"K\u0131rsalda ya\u015fayan insanlar\u0131m\u0131z ve \u00fclkemiz i\u00e7in \u00f6nemli bir gelir kayna\u011f\u0131. Bu y\u0131l yakla\u015f\u0131k 2 milyon 200 bin civar\u0131nda sazan yavrusunu 12 ayr\u0131 b\u00f6lgeye b\u0131rakt\u0131k. Son 10 y\u0131lda yakla\u015f\u0131k 8,5 milyon sazan yavrusunu g\u00f6l ve g\u00f6letlerimize b\u0131rakarak ticari avc\u0131l\u0131\u011f\u0131 geli\u015ftirmeye \u00e7al\u0131\u015ft\u0131k.\" diye konu\u015ftu.</p><p><strong>\"\u0130\u015eLEME TES\u0130S\u0130 YOK\"</strong>  Malatya'da baraj ve g\u00f6letlerde avlan\u0131lan sazanlar\u0131n i\u00e7 piyasada t\u00fcketildi\u011fini ifade eden Akar, \"Sazanla ilgili Malatya'da i\u015fleme tesisi yok, di\u011fer illere g\u00f6nderiliyor. Bal\u0131klar\u0131n c\u00fczi k\u0131sm\u0131 i\u00e7 piyasada t\u00fcketiliyor, kalan k\u0131sm\u0131 Diyarbak\u0131r'daki i\u015fleme tesislerinde temizlenerek di\u011fer illere g\u00f6nderiliyor. \" ifadelerini kulland\u0131.  Bal\u0131k \u00fcretim alanlar\u0131n\u0131 s\u00fcrekli denetlediklerini, su kirlili\u011fini takip ettiklerini belirten Akar, \"Su kirlili\u011fi takibi kapsam\u0131nda 12 farkl\u0131 noktada 6 ayda bir numuneler al\u0131yoruz. Su kirlili\u011finin olup olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 takip ediyoruz.\" dedi.</p>"
    },
    {
        "title": "Sahte zeytinya\u011f\u0131 nas\u0131l anla\u015f\u0131l\u0131r? Tehlike sa\u00e7\u0131yor: Hakiki zeytinya\u011f\u0131n\u0131 anlamak i\u00e7in bu y\u00f6ntemi deneyin",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/turkiye/sahte-zeytinyagi-nasil-anlasilir-tehlike-saciyor-hakiki-zeytinyagini-anlamak-icin-bu-yontemi-deneyin,xzmXL2p1-kOq_SjcWk-wZA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/743vqar6k0CrJEP3GwnTIw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/IVozDLcmmk-4zQ_VWYdiZQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/AdXKP7IntkyBKkDSd0-TZg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lcTC6zHX60Ge956ORfd5YA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gpFtJ0SjRUezDaaDb39PsQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/MZtFibu7oEy8c-lE__atCw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/sgtgxpSLxkOqmbwXgPJu_Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/odvlxb3ObUGUub7t-LKNvg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3mo8updlZkyd-kT8idQxIA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/9oBDd5BZdUqzDTWCa17llw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Sahte zeytinya\u011f\u0131 nas\u0131l anla\u015f\u0131l\u0131r? Tehlike sa\u00e7\u0131yor: Hakiki zeytinya\u011f\u0131n\u0131 anlamak i\u00e7in bu y\u00f6ntemi deneyin\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/743vqar6k0CrJEP3GwnTIw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Yemeklerde, salatalarda s\u0131kl\u0131kla kullan\u0131lan ve sa\u011fl\u0131\u011fa ciddi faydalar\u0131 olan zeytinya\u011f\u0131n\u0131n sahtesi v\u00fccut i\u00e7in sand\u0131\u011f\u0131n\u0131zdan daha tehlikeli. Son g\u00fcnlerde \u00fclke genelinde pek \u00e7ok sahte zeytinya\u011f\u0131na el konuldu. D\u00fc\u015f\u00fck kaliteli ya\u011flar\u0131n ya da katk\u0131 maddeli ba\u015fka ya\u011flardan olu\u015fan sahte zeytinya\u011flar\u0131 sa\u011fl\u0131k i\u00e7in ciddi riski olu\u015fturuyor. Peki, sahte zeytinya\u011f\u0131 nas\u0131l anla\u015f\u0131l\u0131r, hakiki zeytinya\u011f\u0131 nas\u0131l ay\u0131rt edilir?</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/IVozDLcmmk-4zQ_VWYdiZQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Zeytinya\u011f\u0131 sa\u011fl\u0131\u011fa faydalar\u0131yla dikkat \u00e7eken bir ya\u011f t\u00fcr\u00fc. T\u00fcrk mutfa\u011f\u0131nda \u00e7ok sevilen zeytinya\u011f\u0131, sarmalara, dolmalara, sebzelere ve salatalara eklendi\u011finde t\u00fcm yemeklerin lezzetini iki kat\u0131na \u00e7\u0131karabiliyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/AdXKP7IntkyBKkDSd0-TZg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>T\u00fcrk mutfa\u011f\u0131nda s\u0131kl\u0131kla kullan\u0131lan ve en sa\u011fl\u0131kl\u0131 ya\u011flar\u0131nda ba\u015f\u0131nda gelen zeytinya\u011f\u0131n\u0131n sahteleri de \u00fcretiliyor. Hatta son g\u00fcnlerde T\u00fcrkiye genelinde pek \u00e7ok insan sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131 tehdit eden pek \u00e7ok sahte zeytinya\u011f\u0131 ele ge\u00e7irildi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lcTC6zHX60Ge956ORfd5YA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130\u00e7erisinde ye\u015fil boya, zeytin esans\u0131, pamuk ya\u011f\u0131 ve bir\u00e7ok tehlikeli madde tespit edilen sahte zeytinya\u011f\u0131yle ger\u00e7e\u011fini ay\u0131rt edebilmek de pek kolay olmuyor. Ancak hakiki zeytinya\u011f\u0131n\u0131 ay\u0131rt etmenize yard\u0131mc\u0131 olacak pek \u00e7ok ipucu var.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gpFtJ0SjRUezDaaDb39PsQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ger\u00e7ek zeytinya\u011f\u0131 genellikle koyu ye\u015fil veya sar\u0131 renkte olup, yo\u011fun bir k\u0131vama sahiptir. Sahte ya\u011flar genellikle daha a\u00e7\u0131k renkte ve ak\u0131\u015fkan olabilir.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/MZtFibu7oEy8c-lE__atCw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Hakiki yani ger\u00e7ek zeytinya\u011f\u0131 0 ve -6 derece aras\u0131nda kald\u0131\u011f\u0131nda donmaya ve kristalle\u015fmeye ba\u015flar. Bir bardak zeytinya\u011f\u0131n\u0131 donduruca koyun ve 30 dakika beklettikten sonra \u00e7\u0131kar\u0131n. Bardaktaki zeytinya\u011f\u0131n\u0131n tamam\u0131 donmu\u015fsa hakikidir. Ancak bir k\u0131sm\u0131 donmu\u015f, bir k\u0131sm\u0131 s\u0131v\u0131 kalm\u0131\u015fsa ger\u00e7ek olmayabilir.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/sgtgxpSLxkOqmbwXgPJu_Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bir bardak \u0131l\u0131k suyun i\u00e7erisine az miktarda zeytinya\u011f\u0131n\u0131 damlat\u0131n. Ger\u00e7ek zeytinya\u011f\u0131 baloncuklar \u00e7\u0131kartarak suyun \u00fczerine \u00e7\u0131kar ve su y\u00fczeyinde kal\u0131r. Sahte zeytinya\u011f\u0131 ise baloncuk \u00e7\u0131kartmadan su y\u00fczeyine \u00e7\u0131kar. Bir s\u00fcre sonra suya kar\u0131\u015fmaya ba\u015flar.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/odvlxb3ObUGUub7t-LKNvg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bir \u00e7ay ka\u015f\u0131\u011f\u0131 zeytinya\u011f\u0131n\u0131n tad\u0131na bak\u0131n. Ger\u00e7ek zeytinya\u011f\u0131 bo\u011fazda yak\u0131c\u0131 bir his b\u0131rak\u0131r ve bu his mideye kadar inmez. E\u011fer zeytinya\u011f\u0131 genzinizi yak\u0131yorsa ger\u00e7ektir.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3mo8updlZkyd-kT8idQxIA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Zeytinya\u011f\u0131nda bask\u0131n bir \u015fekilde zeytin kokusu olur. E\u011fer koklad\u0131\u011f\u0131n\u0131zda zeytin kokusunu al\u0131yorsan\u0131z ger\u00e7ektir. Ancak boyaya benzer bir koku al\u0131yorsan\u0131z zeytinya\u011f\u0131 sahtedir ve oksitlenmi\u015ftir. Bu t\u00fcr ya\u011flardan uzak durmak gerekir.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/9oBDd5BZdUqzDTWCa17llw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>G\u00fcvenilir markalar\u0131n etiketlerini kontrol edin. \u00dcr\u00fcnlerin men\u015fei, sertifikalar ve i\u00e7indekiler listesi \u00f6nemlidir.\nZEYT\u0130NYA\u011eININ F\u0130YATINA D\u0130KKAT!\u00c7ok ucuz olan zeytinya\u011flar\u0131 genellikle sahte veya d\u00fc\u015f\u00fck kaliteli olabilir. Piyasa fiyat\u0131n\u0131 kontrol etmekte fayda var.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Camide sopayla daya\u011fa tutuklama",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/camide-sopayla-dayaga-tutuklama,C4dcerak70KL5Vpx8SP8dQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/XIyT198GPk62Lt2mPae3Vw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Camide sopayla daya\u011fa tutuklama\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/XIyT198GPk62Lt2mPae3Vw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Ankara'da\u00a0bir camide g\u00f6n\u00fcll\u00fc temizlik yapan 81 ya\u015f\u0131ndaki\u00a0adam\u0131 sopayla d\u00f6ven ki\u015fi tutukland\u0131. \u015e\u00fcphelinin\u00a0ruh ve sinir hastal\u0131klar\u0131 hastanesinde tedavi g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc iddia edildi.</p><p>Mamak il\u00e7esindeki Fazilet Camisi'nde g\u00f6n\u00fcll\u00fc olarak temizlik yapan Halil \u015eahin, burada arkas\u0131ndan yakla\u015fan G.A'n\u0131n (35) sopayla sald\u0131r\u0131s\u0131na u\u011frad\u0131.  Sopayla vurdu\u011fu \u015eahin'i yerde s\u00fcr\u00fckleyen G.A, daha sonra ka\u00e7t\u0131.  A\u011f\u0131r yaralanan \u015eahin, \u00e7evredekilerin ihbar\u0131 \u00fczerine ambulansla hastaneye kald\u0131r\u0131ld\u0131.</p><p><strong>TEDAV\u0130 G\u00d6R\u00dcLD\u00dc\u011e\u00dc \u0130DD\u0130A ED\u0130LD\u0130</strong>  Bir s\u00fcre \u00f6nce ruh ve sinir hastal\u0131klar\u0131 hastanesinde tedavi g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc \u00f6ne s\u00fcr\u00fclen G.A. polis taraf\u0131ndan yakaland\u0131.  Emniyetteki i\u015flemlerinin ard\u0131ndan adliyeye sevk edilen G.A. tutukland\u0131.</p>"
    },
    {
        "title": "Litrecelerce sahte zeytinya\u011f\u0131 ele ge\u00e7irildi",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/litrecelerce-sahte-zeytinyagi-ele-gecirildi,bMgRnHKn9ES_DKLos2KeCg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/HW_Qw-CTU0aoq0nLJ2J--w.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Litrecelerce sahte zeytinya\u011f\u0131 ele ge\u00e7irildi\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/HW_Qw-CTU0aoq0nLJ2J--w.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Bal\u0131kesir'in Edremit il\u00e7esinde, 2 bin 400 litre sahte zeytinya\u011f\u0131 ele ge\u00e7irildi. Olayla ilgili bir \u015f\u00fcpheli yakaland\u0131.</p>Jandarma ekipleri, bitkisel ya\u011flar\u0131n i\u00e7erisine aroma ve end\u00fcstriyel boya katarak elde edilen kar\u0131\u015f\u0131m\u0131n zeytinya\u011f\u0131ym\u0131\u015f gibi piyasaya s\u00fcr\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc ihbar\u0131 \u00fczerine \u0130l\u00e7e Tar\u0131m ve Orman M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc personelinin de kat\u0131l\u0131m\u0131yla operasyon d\u00fczenledi.  \u0130l\u00e7e merkezindeki bir adreste yap\u0131lan aramalarda 2 bin 400 litre sahte zeytinya\u011f\u0131 ve 15 kilogram bal ele ge\u00e7irildi.  Operasyonda yakalanan bir \u015f\u00fcpheli hakk\u0131nda adli tahkikat ba\u015flat\u0131ld\u0131."
    },
    {
        "title": "CHP Tekirda\u011f Milletvekili Nurten Yontar kimdir?",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/chp-tekirdag-milletvekili-nurten-yontar-kimdir,sDtpJz9vsESKX3fZ9ROo5A",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/iqn-1QH5W0ygpCFH74nOkQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"CHP Tekirda\u011f Milletvekili Nurten Yontar kimdir?\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/iqn-1QH5W0ygpCFH74nOkQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>TBMM Genel Kurulu'nda CHP Tekirda\u011f Milletvekili Nurten Yontar, 1-31 Ekim Meme Kanseri Fark\u0131ndal\u0131k Ay\u0131'na dikkat \u00e7ekti. Yontar, konu\u015fmas\u0131n\u0131n sonunda peru\u011funu \u00e7\u0131kard\u0131. Yontar'\u0131 Genel Kurul'da bulunan t\u00fcm vekiller ayakta alk\u0131\u015f ald\u0131. Peki, CHP Tekirda\u011f Milletvekili Nurten Yontar kimdir?</p>Nurten Yontar, 1965 y\u0131l\u0131nda Bulgaristan K\u0131rcaali'de d\u00fcnyaya geldi.\u00a01977'de ailesiyle birlikte G\u00f6\u00e7 Anla\u015fmas\u0131 ile \u0130stanbul Gaziosmanpa\u015faya yerle\u015fti. \u0130stanbul \u00dcniversitesi \u0130ktisat Fak\u00fcltesi Maliye B\u00f6l\u00fcm\u00fc mezunu olan Yontar, y\u00fcksek lisans\u0131n\u0131 da ayn\u0131 b\u00f6l\u00fcmde tamamlad\u0131. 25 y\u0131l \u00f6zel sekt\u00f6rde (hayat ve emeklilik, sigorta sekt\u00f6r\u00fc) insan kaynaklar\u0131, muhasebe ve finans m\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc yapt\u0131. Sand\u0131k, Okul sorumlu ve m\u00fc\u015fahiti, mahalle sorumlusu g\u00f6revlerini \u00fcstlendi.  Tekirda\u011f Merkez \u0130l\u00e7e Kad\u0131n Kolu y\u00f6netiminde, 2015'te S\u00fcleymanpa\u015fa il\u00e7e y\u00f6netiminde sayman olarak, 2015-2017 y\u0131llar\u0131 aras\u0131nda Tekirda\u011f \u0130l y\u00f6netiminde sosyal i\u015flerden sorumlu ba\u015fkan yard\u0131mc\u0131s\u0131 olarak g\u00f6rev yapt\u0131. Ocak 2018 y\u0131l\u0131nda yap\u0131lan Tekirda\u011f \u0130l Kad\u0131n Kollar\u0131 se\u00e7iminde \u0130l Ba\u015fkan\u0131 olarak se\u00e7ildi. 2019 Yerel se\u00e7imlerinde S\u00fcleymanpa\u015fa Belediye Meclis \u00fcyesi se\u00e7ildi. \u0130ngilizce'yi orta d\u00fczeyde, Bulgarca'y\u0131 iyi d\u00fczeyde biliyor. Atat\u00fcrk D\u00fc\u015f\u00fcnce Derne\u011fi, T\u00fcrk K\u0131z\u0131lay Derne\u011fi \u00fcyesi olan Nurten Yontar, ayn\u0131 zamanda Tekirda\u011f Bulgaristan G\u00f6\u00e7menleri derne\u011fi Ba\u015fkan yard\u0131mc\u0131l\u0131\u011f\u0131 g\u00f6revini \u00fcstleniyor."
    },
    {
        "title": "Dervi\u015fo\u011flu'ndan kad\u0131n cinayetleri tepkisi: Daha da cesaretleniyorlar",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/dervisoglundan-kadin-cinayetleri-tepkisi-daha-da-cesaretleniyorlar,RcJRCcH0XUWE0C0Myrj6rg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DBhP9dpJs0KTTv5pioeshA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Dervi\u015fo\u011flu'ndan kad\u0131n cinayetleri tepkisi: Daha da cesaretleniyorlar\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DBhP9dpJs0KTTv5pioeshA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u0130Y\u0130 Parti Genel Ba\u015fkan\u0131 M\u00fcsavat Dervi\u015fo\u011flu, kad\u0131n cinayetlerine ve \u00e7ocuk istismar\u0131na sert tepki g\u00f6stererek \"Su\u00e7 i\u015fleyenler, her seferinde daha da cesaretleniyor. Biz de bu k\u00f6t\u00fcl\u00fcklere kar\u015f\u0131 sesimizi y\u00fckseltmek zorunday\u0131z. \" dedi. Grup toplant\u0131s\u0131nda milletvekilleri \"Kad\u0131na kalkan eller k\u0131r\u0131ls\u0131n\" sloganlar\u0131 att\u0131.</p><p><a href=\"https://www.ntv.com.tr/son-dakika\" target=\"_blank\" title=\"Son dakika\">Son dakika</a>\u00a0haberi! \u0130Y\u0130 Parti Genel Ba\u015fkan\u0131 M\u00fcsavat Dervi\u015fo\u011flu, partisinin grup toplant\u0131s\u0131nda konu\u015ftu.</p><p>Dervi\u015fo\u011flu, kad\u0131na cinayetlerine tepki g\u00f6sterdi.</p><p>\"Su\u00e7 i\u015fleyenler, her seferinde daha da cesaretleniyor. Biz de bu k\u00f6t\u00fcl\u00fcklere kar\u015f\u0131 sesimizi y\u00fckseltmek zorunday\u0131z.\" diye konu\u015fan Dervi\u015fo\u011flu, e\u015fit toplum i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015facaklar\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.</p><p>Dervi\u015fo\u011flu'nun sat\u0131rba\u015flar\u0131 \u015f\u00f6yle:  \"Kad\u0131n cinayetleri, taciz, \u00e7ocuk istismarlar\u0131. Son y\u0131llarda bu vakalar\u0131n art\u0131\u015f\u0131, hepimizin y\u00fcre\u011finde tarifsiz bir ac\u0131 b\u0131rak\u0131yor. Her iki g\u00fcnde bir en az \u00fc\u00e7 kad\u0131n cinayeti ya da \u015f\u00fcpheli kad\u0131n \u00f6l\u00fcm\u00fc ya\u015fan\u0131yor. Bu say\u0131, sadece bir istatistik de\u011fil, adaletin suskun kald\u0131\u011f\u0131 her an yitip giden canlar\u0131n trajedisidir.   Su\u00e7lular, mevcut d\u00fczenin sundu\u011fu m\u00fcsamahadan cesaret buluyor.\u202fCeza sistemimizdeki hafifletici sebepler, iyi hal indirimleri, yetersiz denetimler, adeta su\u00e7a davetiye \u00e7\u0131kar\u0131yor. </p><p>Su\u00e7 i\u015fleyenler, her seferinde daha da cesaretleniyor. Biz de bu k\u00f6t\u00fcl\u00fcklere kar\u015f\u0131 sesimizi y\u00fckseltmek zorunday\u0131z. Bu milletin vicdan\u0131 sessiz kalamaz, kalmayacak!</p><p> </p><p><strong>\"T\u00dcRK\u0130YE YEN\u0130DEN KONU\u015eAN B\u0130R \u00dcLKE OLACAK\"</strong></p><p>T\u00fcrkiye yeniden adalet arayan, haks\u0131zl\u0131klara kar\u015f\u0131 duran,\u202fkonu\u015fan\u202fbir \u00fclke olacak.</p><p>T\u00fcrkiye, unutmayan T\u00fcrkiye'dir.\u202f\u00c7ocuk istismar\u0131na 'Bir kereden bir \u015fey olmaz' diyenleri unutmayaca\u011f\u0131z. 'Kad\u0131n herkes i\u00e7inde kahkaha atmayacak, iffetli olacak' diyenleri unutmayaca\u011f\u0131z. 'Kad\u0131n ve erkek e\u015fit olamaz, bu f\u0131trata ayk\u0131r\u0131d\u0131r' diyenleri unutmayaca\u011f\u0131z. T\u00fcrk kad\u0131n\u0131 i\u00e7in\u202fevinin s\u00fcs\u00fc\u202fdiyenleri, kad\u0131n \u00e7al\u0131\u015fmay\u0131 tercih ederek\u202ffuhu\u015fa haz\u0131rl\u0131k yapm\u0131\u015f oluyor\u202fdiyenleri de unutmayaca\u011f\u0131z. 'Tecav\u00fczc\u00fc, k\u00fcrtaj yapt\u0131ran tecav\u00fcz kurban\u0131ndan daha masumdur' diyen zihniyetin kar\u015f\u0131s\u0131nda duraca\u011f\u0131z.</p><p><strong>\"E\u015e\u0130T TOPLUM \u0130\u00c7\u0130N \u00c7ALI\u015eACA\u011eIZ\"</strong></p><p>Ge\u00e7en 22 y\u0131lda adalet konusunda hi\u00e7bir bir \u015fey yapmasayd\u0131n\u0131z, her \u015feyi oldu\u011fu gibi b\u0131raksayd\u0131n\u0131z da zaten bu kadar cinayet olmazd\u0131. Yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131z infaz d\u00fczenlemeleriyle su\u00e7lular\u0131 cezas\u0131z b\u0131rakt\u0131n\u0131z. </p><p>D\u00fcnya Ekonomik Forumu\u2019nun K\u00fcresel Cinsiyet Fark\u0131 2024 raporuna g\u00f6re\u202f146 \u00fclke aras\u0131nda Suudi Arabistan\u2019\u0131n bile gerisine d\u00fc\u015ferek 127. s\u0131raday\u0131z.   Biz, kad\u0131n\u0131yla erke\u011fiyle e\u015fit bir toplum i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015faca\u011f\u0131z.   T\u00fcrk kad\u0131n\u0131n\u0131n hak etti\u011fi de\u011feri almas\u0131 i\u00e7in hayat\u0131n her alan\u0131nda \u00f6nlerini a\u00e7aca\u011f\u0131z.  </p>"
    },
    {
        "title": "Ankara'da do\u011falgaz borusu patlad\u0131: Alevler metrelerce y\u00fckseldi",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/ankarada-dogalgaz-borusu-patladi-alevler-metrelerce-yukseldi,9kOvgWdJyUSFWl3vhyYs7g",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/FlF8fL3VlUKUcEZVmC14tg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Ankara'da do\u011falgaz borusu patlad\u0131: Alevler metrelerce y\u00fckseldi\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/FlF8fL3VlUKUcEZVmC14tg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Ankara'da elektrik hatlar\u0131ndaki bak\u0131m onar\u0131m \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 s\u0131ras\u0131nda do\u011falgaz borusu patlad\u0131. Metrelerce y\u00fckselen alevler korku ve pani\u011fe neden oldu. Olayda can kayb\u0131 veya yaralanma ya\u015fanmad\u0131.</p><p>Ankara'n\u0131n \u00c7ubuk il\u00e7esi G\u00fcldarp\u0131 Mahallesi'nde iddialara g\u00f6re, elektrik hatlar\u0131nda bak\u0131m onar\u0131m ger\u00e7ekle\u015ftiren i\u015f\u00e7ilerin \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 s\u0131ras\u0131nda do\u011falgaz borusunda patlama meydana geldi.</p><p>S\u0131zan gaz\u0131n tutu\u015fmas\u0131 sonucu yay\u0131lan alevler korku dolu anlar ya\u015fanmas\u0131na neden oldu.</p><p>Ekipler taraf\u0131ndan durum kontrol alt\u0131na al\u0131nd\u0131.</p>"
    },
    {
        "title": "\u0130stanbul Bo\u011faz\u0131'nda korkutan tehlike: A\u00e7 kald\u0131lar",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/turkiye/istanbul-bogazinda-korkutan-tehlike-ac-kaldilar,_88M65YIhUq1Kcx2CUDuIA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/bx0IcJeAN0m1Gt2z9jco1A.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Wf3IENyZP068d2tcJC4ypg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xA5xm1NnYkqqHhquC11YHA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/v2K7OBD9t0Gz25DuGAiBEA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/J-2U0hrtC06GEgE_1HbS7A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZT3d6BNSkEerV-8MCNd6Sg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/TPhdjtHmTkacTZEAAjACjg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"\u0130stanbul Bo\u011faz\u0131'nda korkutan tehlike: A\u00e7 kald\u0131lar\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/bx0IcJeAN0m1Gt2z9jco1A.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u0130stanbul Bo\u011faz\u0131'nda bal\u0131k stoklar\u0131 azald\u0131. Yeterli bal\u0131k sto\u011funun olmamas\u0131 ve su alt\u0131 g\u00fcr\u00fclt\u00fcs\u00fc gibi tehditler nedeniyle yunuslar\u0131n strese girmi\u015f olabilece\u011fi kaydedildi. Ka\u015falot ve gagal\u0131 balina t\u00fcrlerinin neslinin de tehlike alt\u0131nda oldu\u011fu uyar\u0131s\u0131 yap\u0131l\u0131rken Bo\u011faz'da s\u0131kl\u0131kla g\u00f6r\u00fclen afalina yunus t\u00fcrlerinin, a\u00e7l\u0131ktan zay\u0131flad\u0131\u011f\u0131 belirlendi.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Wf3IENyZP068d2tcJC4ypg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Deniz Memelileri Ara\u015ft\u0131rma Derne\u011fi (DMAD), bilimsel ara\u015ft\u0131rmalar neticesinde \u00e7\u0131kan sonu\u00e7lara g\u00f6re T\u00fcrkiye sular\u0131ndaki yunus ve balinalarla ilgili verilere dikkat \u00e7ekti.\nKuruculu Dr. Aylin Akkaya, T\u00fcrkiye'nin k\u0131y\u0131 uzunlu\u011fu olarak Akdeniz'de \u00f6nemli bir yere sahip, fakat bilimsel \u00e7al\u0131\u015fma say\u0131s\u0131n\u0131n olduk\u00e7a az oldu\u011funu belirtti. Balina ve yunuslar\u0131n g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc denizlerde ekosistem, biyo\u00e7e\u015fitlili\u011fin zengin oldu\u011funu s\u00f6yleyen Dr. Akkaya, \u201cYapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z \u00e7al\u0131\u015fmalarla biyo\u00e7e\u015fitlili\u011fin zenginli\u011fini bir nevi ispatlam\u0131\u015f olduk. Do\u011fu Akdeniz, yunus ve balinalar a\u00e7\u0131s\u0131ndan Akdeniz'in di\u011fer b\u00f6lgeleri kadar zengin bir b\u00f6lge. Bu t\u00fcrler bayrak t\u00fcr \u00f6zelli\u011finde, g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc b\u00f6lgenin korunmas\u0131 gerekti\u011fini de g\u00f6steriyor.\" dedi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xA5xm1NnYkqqHhquC11YHA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Deniz memelileri i\u00e7inde T\u00fcrkiye'de en \u00e7ok g\u00f6r\u00fclen t\u00fcr\u00fcn \u00f6zellikle \u0130stanbul Bo\u011faz\u0131\u2019nda afalina yunus t\u00fcr\u00fc oldu\u011funu dile getiren Dr. Akkaya, \u201cBunlar biraz iri ve cesur t\u00fcrler. K\u0131y\u0131sal olarak g\u00f6r\u00fcld\u00fcklerinden \u0130stanbul Bo\u011faz\u0131, Karadeniz'den Do\u011fu Akdeniz'de Hatay b\u00f6lgesine kadar t\u00fcm T\u00fcrkiye sular\u0131nda mevcut.\" ifadelerini kulland\u0131.\nBalinalar hakk\u0131nda endi\u015fe uyand\u0131r\u0131c\u0131 durumlar da oldu\u011fundan s\u00f6z eden Akkaya, \"Daha \u00f6nce 10 birey g\u00f6zlemliyorken, \u015fu an 2-3 birey g\u00f6r\u00fcyoruz genel olarak. V\u00fccut yap\u0131lar\u0131na bakt\u0131\u011f\u0131m\u0131zda iri olmas\u0131 gereken bir t\u00fcrken biraz zay\u0131flam\u0131\u015flar. Kaburgalar\u0131 daha \u00e7ok d\u0131\u015far\u0131da, nefes ald\u0131klar\u0131 yer biraz i\u00e7eriye \u00e7\u00f6km\u00fc\u015f. \u00d6zellikle bu bask\u0131lar\u0131 \u0130stanbul Bo\u011faz\u0131'nda g\u00f6rebiliyoruz. \u00dclkemizde yerel bir t\u00fcr olmas\u0131na ra\u011fmen ne yaz\u0131k ki \u015fu an pop\u00fclasyonlar\u0131 o kadar i\u00e7 a\u00e7\u0131c\u0131 de\u011fil.\" diye konu\u015ftu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/v2K7OBD9t0Gz25DuGAiBEA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Afalinalar\u0131n zay\u0131flamalar\u0131 ve kaburgalar\u0131n\u0131n g\u00f6r\u00fcn\u00fcr hale gelmesinin nedeninin a\u00e7l\u0131k oldu\u011funu ama bunun sebebinin hen\u00fcz bilinmedi\u011fini belirten Dr. Akkaya, \u0130stanbul Bo\u011faz\u0131'nda yeterli bal\u0131k sto\u011fu olmamas\u0131 veya su alt\u0131 g\u00fcr\u00fclt\u00fcs\u00fc gibi tehditler nedeniyle yunuslar\u0131n strese girmi\u015f olabilece\u011fini ifade etti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/J-2U0hrtC06GEgE_1HbS7A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>T\u0131rtak yunus t\u00fcr\u00fcn\u00fcn daha g\u00fczel ve renkli bir t\u00fcr oldu\u011funu s\u00f6yleyen Dr. Akkaya, \u201cAfalinadan daha k\u00fc\u00e7\u00fck g\u00f6zlemlenebiliyor. Bu t\u00fcr\u00fc hem k\u0131y\u0131lar\u0131m\u0131zda hem a\u00e7\u0131k sularda g\u00f6r\u00fcyoruz. Ama t\u0131rtak t\u00fcr\u00fc sadece bizim sular\u0131m\u0131zda de\u011fil, Akdeniz'in tamam\u0131nda tehlike alt\u0131nda. \u00c7\u00fcnk\u00fc say\u0131lar\u0131 olduk\u00e7a azal\u0131yor. Do\u011fu Akdeniz'de 2019 y\u0131l\u0131ndan bu yana bu t\u00fcr\u00fc art\u0131k g\u00f6remiyoruz.\" dedi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZT3d6BNSkEerV-8MCNd6Sg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ka\u015falot balinalar\u0131n\u0131n derin sularda bulundu\u011funu anlatan Dr. Akkaya, \u201cB\u00f6lgede 30 bireyin T\u00fcrkiye'de ve yaz mevsimlerinde yo\u011fun g\u00f6zlemlendi\u011fini ispatlad\u0131k. \u00dclkemiz sular\u0131 bu t\u00fcr i\u00e7in b\u00fcy\u00fck \u00f6nem ta\u015f\u0131makta. Akdeniz genelinde yine tehlike alt\u0131nda oldu\u011fu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fclen bir t\u00fcr. Yakla\u015f\u0131k 350 birey oldu\u011fu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcl\u00fcyor.\" dedi.\nGagal\u0131 balinalar ise Antalya K\u00f6rfezi!nin yo\u011fun deniz trafi\u011fine ra\u011fmen b\u00f6lgenin k\u0131y\u0131sal sular\u0131nda g\u00f6zlemlenmekte oldu\u011funa dikkat \u00e7eken Akkaya \"Daha \u00f6nce bu t\u00fcrleri yo\u011fun g\u00f6r\u00fcyorduk. Gagal\u0131 balinalar da olduk\u00e7a utanga\u00e7 ve en derine dalan t\u00fcrlerden. 3 bin metreden kay\u0131tlar\u0131 var. Akdeniz ve Lara K\u00f6rfezi a\u00e7\u0131klar\u0131nda bu t\u00fcr g\u00f6zlemlenebiliyorken art\u0131k ne yaz\u0131k ki g\u00f6remiyoruz. Gagal\u0131 balinalar ve ka\u015falotlar a\u00e7\u0131s\u0131ndan en \u00f6nemli tehditlerden biri su alt\u0131 g\u00fcr\u00fclt\u00fcs\u00fc. Bu nedenle b\u00f6lgedeki g\u00f6zlemlerde g\u00fcn ge\u00e7tik\u00e7e azal\u0131yorlar.\" diye konu\u015ftu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/TPhdjtHmTkacTZEAAjACjg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>T\u00fcrkiye sular\u0131nda yunuslar\u0131n varl\u0131\u011f\u0131n\u0131n bilindi\u011fini, balinalar\u0131n toplum taraf\u0131ndan pek bilinmedi\u011fini dile getiren Dr. Aylin Akkaya; habitat kayb\u0131, deniz trafi\u011fi, su alt\u0131 g\u00fcr\u00fclt\u00fcs\u00fc, deniz kirlili\u011finin ana tehditler oldu\u011funu dile getirdi.</figcaption></figure></section>"
    }
]