[
    {
        "title": "Dolar kuru bug\u00fcn ne kadar? (10 Ekim 2024 dolar - euro fiyatlar\u0131)",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/ntvpara/dolar-kuru-bugun-ne-kadar-10-ekim-2024-dolar-euro-fiyatlari,pdkPxuSu8UuaMRCDpT70hg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/AAk9RcS4QEWlIyi9zKM4mg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Dolar kuru bug\u00fcn ne kadar? (10 Ekim 2024 dolar - euro fiyatlar\u0131)\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/AAk9RcS4QEWlIyi9zKM4mg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Dolar - euro ka\u00e7 TL? Dolar kuru en son ne kadar oldu? Bankalararas\u0131 piyasada d\u00f6viz kurlar\u0131nda son durum...</p><p>D\u00f6viz kurlar\u0131 yatay seyir devam ediyor.  Dolar/TL, bug\u00fcn 34,20 civar\u0131nda fiyatland\u0131. Euro/TL de 37,47 seviyesinde i\u015flem g\u00f6rd\u00fc.  \u0130\u015fsizlik oran\u0131 a\u011fustos ay\u0131nda ay\u0131nda 0,3 puan azalarak y\u00fczde 8,5 seviyesinde ger\u00e7ekle\u015fti. Bu d\u00f6nemde i\u015fsiz say\u0131s\u0131, 89 bin ki\u015fi azalarak 3 milyon 55 bin ki\u015fiye geriledi. Gen\u00e7 n\u00fcfusta i\u015fsizlik oran\u0131 ise 0,1 puan artarak y\u00fczde 16,5'e y\u00fckseldi.  T\u00fcrkiye'nin sanayi \u00fcretimindeki gerileme a\u011fustos ay\u0131nda h\u0131zland\u0131. Sanayi \u00fcretimi ayl\u0131k bazda y\u00fczde 1,6 geriledi. \u00dcretim, ge\u00e7en y\u0131la g\u00f6re ise y\u00fczde 5,4 d\u00fc\u015ft\u00fc.  Hazine ve Maliye Bakan\u0131 Mehmet \u015eim\u015fek, i\u015fg\u00fcc\u00fc piyasas\u0131nda olumlu g\u00f6r\u00fcn\u00fcm\u00fcn s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc belirtti. \u015eim\u015fek, sanayideki daralmaya ili\u015fkin \"Dezenflasyon s\u00fcrecinin ekonomik aktivite \u00fczerindeki k\u0131sa vadeli etkileri devam ediyor.\" dedi.  Merkez Bankas\u0131'n\u0131n toplam rezervleri, ge\u00e7en hafta 1 milyar 75 milyon dolar geriledi. Ayn\u0131 haftada swap hari\u00e7 net rezervlerde yakla\u015f\u0131k 3 milyar dolarl\u0131k iyile\u015fme ya\u015fand\u0131.  <strong>K\u00dcRESEL P\u0130YASALAR</strong>  ABD'de man\u015fet enflasyon y\u00fczde 2,4 ile beklentilerin \u00fczerinde ger\u00e7ekle\u015fti. B\u00f6ylece y\u0131ll\u0131k enflasyon 3,5 y\u0131l\u0131n en d\u00fc\u015f\u00fck seviyesini g\u00f6rd\u00fc. Ayl\u0131k enflasyon ise y\u00fczde 0,2 art\u0131\u015f g\u00f6sterdi.  Piyasa beklentileri eyl\u00fclde enflasyonun ayl\u0131k y\u00fczde 0,1 olaca\u011f\u0131 y\u00f6n\u00fcndeydi. Bu d\u00f6nemde y\u0131ll\u0131k enflasyonun y\u00fczde 2,3 olaca\u011f\u0131 \u00f6ng\u00f6r\u00fcl\u00fcyordu.  \u00dclkede ilk kez i\u015fsizlik maa\u015f\u0131 ba\u015fvurusunda bulunanlar\u0131n say\u0131s\u0131 5 Ekim'de sona eren haftada 33 bin artarak 258 bine \u00e7\u0131kt\u0131. Bu rakam y\u0131l\u0131n en y\u00fcksek seviyesi olarak kaydedildi.  Analistler, i\u015fsizlik maa\u015f\u0131 ba\u015fvurular\u0131ndaki art\u0131\u015fta Helene Kas\u0131rgas\u0131 ile i\u015f\u00e7i grevlerinin de k\u0131smen etkili oldu\u011funu belirtti. </p>"
    },
    {
        "title": "Alt\u0131n fiyatlar\u0131 ne kadar? Gram alt\u0131n ka\u00e7 lira? 10 Ekim 2024 alt\u0131n kuru fiyatlar\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/ntvpara/altin/altin-fiyatlari-ne-kadar-gram-altin-kac-lira-10-ekim-2024-altin-kuru-fiyatlari,KftPi4b8Qk2cNz53oCn4NQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/eJO5TxQuS0C5c1JcnlNppg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Alt\u0131n fiyatlar\u0131 ne kadar? Gram alt\u0131n ka\u00e7 lira? 10 Ekim 2024 alt\u0131n kuru fiyatlar\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/eJO5TxQuS0C5c1JcnlNppg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Alt\u0131n fiyatlar\u0131, yat\u0131r\u0131mc\u0131lar taraf\u0131ndan merak ediliyor. Gram alt\u0131n ve \u00e7eyrek alt\u0131n fiyatlar\u0131n\u0131n bug\u00fcn ne kadar oldu\u011fu ara\u015ft\u0131r\u0131l\u0131yor. Peki, alt\u0131n fiyatlar\u0131 ne kadar? Gram alt\u0131n ve \u00e7eyrek alt\u0131n fiyatlar\u0131 bug\u00fcn ne kadar oldu? 10 Ekim 2024 g\u00fcncel \u00e7eyrek alt\u0131n kuru fiyatlar\u0131...</p><p>Alt\u0131n fiyatlar\u0131, ABD enflasyon rakamlar\u0131 sonras\u0131 y\u00fckseli\u015fini s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc.  ABD'de man\u015fet enflasyon y\u00fczde 2,4 ile beklentilerin \u00fczerinde ger\u00e7ekle\u015fti. B\u00f6ylece y\u0131ll\u0131k enflasyon 3,5 y\u0131l\u0131n en d\u00fc\u015f\u00fck seviyesini g\u00f6rd\u00fc. Ayl\u0131k enflasyon ise y\u00fczde 0,2 art\u0131\u015f g\u00f6sterdi.  Veri sonras\u0131 pozitif seyreden ons alt\u0131n, y\u00fczde 0,68 art\u0131\u015fla 2.626 dolar civar\u0131na y\u00fckseldi.  Gram ve \u00e7eyrek fiyatlar\u0131, ons alt\u0131n\u0131n performans\u0131na paralel seyretti.  Gram alt\u0131n, 2.886 T\u00fcrk Liras\u0131'ndan al\u0131c\u0131 buldu. \u00c7eyrek alt\u0131n da 4.719 T\u00fcrk Liras\u0131 seviyesinde el de\u011fi\u015ftirdi.  Enflasyonun beklentilerin \u00fczerinde ger\u00e7ekle\u015fse de \u015eubat 2021'den bu yana g\u00f6r\u00fclen en d\u00fc\u015f\u00fck seviyeye inmesi ve i\u015fsizlik sigortas\u0131 ilk ba\u015fvurular\u0131n\u0131n beklentileri a\u015fmas\u0131 ons alt\u0131na destek verdi.  Piyasa beklentileri eyl\u00fclde enflasyonun ayl\u0131k y\u00fczde 0,1 olaca\u011f\u0131 y\u00f6n\u00fcndeydi. Bu d\u00f6nemde y\u0131ll\u0131k enflasyonun y\u00fczde 2,3 olaca\u011f\u0131 \u00f6ng\u00f6r\u00fcl\u00fcyordu.  \u00dclkede ilk kez i\u015fsizlik maa\u015f\u0131 ba\u015fvurusunda bulunanlar\u0131n say\u0131s\u0131 5 Ekim'de sona eren haftada 33 bin artarak 258 bine \u00e7\u0131kt\u0131. Bu rakam y\u0131l\u0131n en y\u00fcksek seviyesi olarak kaydedildi.</p><p>Analistler, i\u015fsizlik maa\u015f\u0131 ba\u015fvurular\u0131ndaki art\u0131\u015fta Helene Kas\u0131rgas\u0131 ile i\u015f\u00e7i grevlerinin de k\u0131smen etkili oldu\u011funu belirtti.  ABD Merkez Bankas\u0131 (Fed) kas\u0131m ay\u0131nda yeniden 50 baz puan faiz indirimine gidece\u011fi beklentileri d\u00fc\u015ft\u00fc. Piyasalar 25 baz puan faiz indirimini y\u00fczde 88 olas\u0131l\u0131kla fiyatlad\u0131. </p>"
    },
    {
        "title": "Avrupa Birli\u011fi'ne vize ve kota \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/ntvpara/kobi/avrupa-birligine-vize-ve-kota-cagrisi,41zSWIOnN0yE1_ZTucu-Sw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tyjFLIt5vEmWq_i3fhWCYA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Avrupa Birli\u011fi'ne vize ve kota \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tyjFLIt5vEmWq_i3fhWCYA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>TOBB Ba\u015fkan\u0131 Rifat Hisarc\u0131kl\u0131o\u011flu, Avrupa'ya seyahatlerde ya\u015fanan vize ve kota sorununa dikkat \u00e7ekti. Hisarc\u0131kl\u0131o\u011flu, ili\u015fkilerin olumsuz etkilendi\u011fini belirterek, \"Sorunun acilen \u00e7\u00f6z\u00fclmesi gerekir.\" dedi.</p>Nev\u015fehir Ticaret ve Sanayi Odas\u0131'n\u0131n ev sahipli\u011finde iki g\u00fcn s\u00fcrecek T\u00fcrkiye-AB Karma \u0130sti\u015fare Komitesi (K\u0130K) 42. Toplant\u0131s\u0131 Nev\u015fehir'de ger\u00e7ekle\u015ftiriliyor.  T\u00fcrkiye Odalar ve Borsalar Birli\u011fi (TOBB) Ba\u015fkan\u0131 Rifat Hisarc\u0131kl\u0131o\u011flu, \"Bug\u00fcn i\u00e7in belki, T\u00fcrkiye-AB kat\u0131l\u0131m s\u00fcreci fiilen y\u00fcr\u00fcm\u00fcyor. Bununla birlikte, son d\u00f6nemde y\u00fcksek d\u00fczeyli diyalog toplant\u0131lar\u0131 dahil, pozitif g\u00fcndem olu\u015fturacak bir dizi geli\u015fme ya\u015fanmaya ba\u015flad\u0131.\" dedi.  Hisarc\u0131kl\u0131o\u011flu, 2023 y\u0131l\u0131 itibar\u0131yla T\u00fcrkiye'nin AB'nin 5'inci b\u00fcy\u00fck ticaret orta\u011f\u0131 haline geldi\u011fini belirtti.  <strong>\"V\u0130ZE VE KOTA SORUNUNU \u00c7\u00d6ZMEM\u0130Z GEREK\u0130YOR\"</strong>  Hisarc\u0131kl\u0131o\u011flu, K\u0130K'in T\u00fcrkiye taraf\u0131n\u0131 olu\u015fturan, i\u015f\u00e7i ve memur sendika konfederasyonlar\u0131, i\u015fveren, esnaf, tar\u0131m, kad\u0131n kurulu\u015flar\u0131n\u0131n temsilci ve \u00fcyelerinin vize sorunu ya\u015fad\u0131\u011f\u0131na vurgu yapt\u0131.  Hisarc\u0131kl\u0131o\u011flu, \"Komitede temsil edilen kurumlar\u0131n tamam\u0131, AB \u00fcyesi \u00fclkelere seyahatte vize temininde ciddi sorunlar ya\u015f\u0131yor. Bu durum, sosyal ve iktisadi ili\u015fkilerimizin geli\u015fimini son derece olumsuz y\u00f6nde etkilemeye ba\u015flad\u0131. Sorunun acilen \u00e7\u00f6z\u00fclmesi gerekir.\" de\u011ferlendirmesini yapt\u0131."
    },
    {
        "title": "Batman\u2019da yeni OSB\u2019ye ilk ad\u0131m at\u0131ld\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/ntvpara/kobi/batmanda-yeni-osb-icin-ilk-adim-atildi,V7gQ9iNtNka7yP2B-G_0kw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KAPV4-1S6UqANoyt0EZxkA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Batman\u2019da yeni OSB\u2019ye ilk ad\u0131m at\u0131ld\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KAPV4-1S6UqANoyt0EZxkA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Batman'da yeni Organize Sanayi B\u00f6lgesi i\u00e7in zemin et\u00fcd\u00fc \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 ba\u015flad\u0131.</p>Batman\u2019da Samanyolu Organize Sanayi B\u00f6lgesi'nin (OSB) faaliyete ge\u00e7mesi i\u00e7in \u00f6nemli bir ad\u0131m daha at\u0131ld\u0131.  Batman Kozluk karayolu OSB uygulama alan\u0131nda, zemin tan\u0131mlamas\u0131 ve zemin parametrelerinin belirlenmesi amac\u0131yla jeolojik ve jeoteknik zemin et\u00fcd\u00fc \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na ba\u015fland\u0131.  \u00c7al\u0131\u015fmalarda, alan\u0131n yerle\u015fim a\u00e7\u0131s\u0131ndan jeolojik sak\u0131ncalar i\u00e7erip i\u00e7ermedi\u011fi ara\u015ft\u0131r\u0131lacak, al\u0131nabilecek \u00f6nlemler belirlenecek."
    },
    {
        "title": "Pamukta 484 bin ton rekolte bekleniyor",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/ntvpara/kobi/pamukta-484-bin-ton-rekolte-bekleniyor,karOfXAlm0-ePAJpggQ4Qw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/etN-k7rajkyX96QZKFqW3Q.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Pamukta 484 bin ton rekolte bekleniyor\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/etN-k7rajkyX96QZKFqW3Q.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Ege B\u00f6lgesi'nde yeni \u00fcretim sezonunda k\u00fctl\u00fc pamuk \u00fcretiminin 484 bin ton olarak ger\u00e7ekle\u015fmesi bekleniyor.</p>\u0130zmir Ticaret Borsas\u0131, \u0130zmir Ticaret Odas\u0131, Ege \u0130hracat\u00e7\u0131 Birlikleri, S\u00f6ke Ticaret Borsas\u0131, Ayd\u0131n Ticaret Borsas\u0131, Tari\u015f Pamuk Birli\u011fi ve Ege \u00dcniversitesi Ziraat Fak\u00fcltesi Toprak B\u00f6l\u00fcm\u00fcnden temsilcilerin bulundu\u011fu rekolte tahmin heyeti, 2024-2025 pamuk sezonuna ili\u015fkin \u00e7al\u0131\u015fmay\u0131 tamamlad\u0131.  Yeni sezon tahminlerinde bir \u00f6nceki sezona g\u00f6re b\u00f6lgede pamuk ekim alanlar\u0131n\u0131n y\u00fczde 10,3 artarak 115 bin hektara y\u00fckseldi\u011fi tahmin edildi.  Ortalama k\u00fctl\u00fc (\u00e7ekirdekli) veriminin ge\u00e7en y\u0131la g\u00f6re y\u00fczde 4,6 azalarak dekarda 420 kilogram olmas\u0131 \u00f6ng\u00f6r\u00fcld\u00fc. Buna g\u00f6re k\u00fctl\u00fc \u00fcretiminin 484 bin ton olaca\u011f\u0131 tahmin edildi.  \u00c7\u0131r\u00e7\u0131r rand\u0131man oran\u0131n\u0131n y\u00fczde 39 olaca\u011f\u0131 ve bu rand\u0131man oran\u0131 ile mahl\u0131\u00e7 (lif) pamuk \u00fcretiminin 189 bin ton olaca\u011f\u0131 tahmini yap\u0131ld\u0131.  <strong>\"PAHALIYA ALIP UCUZA SATIYORUZ\"</strong>  \u0130zmir Ticaret Borsas\u0131 Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan Vekili B\u00fclent U\u00e7ak, 2023 y\u0131l\u0131nda 25 lira olan pamuk \u00fcretim maliyetinin bu y\u0131l 28-32 lira band\u0131na y\u00fckseldi\u011fini belirtti.  U\u00e7ak, \"Ge\u00e7ti\u011fimiz sezon ortalama 2,3 dolardan pamuk ithal ederken ortalama ihra\u00e7 fiyat\u0131m\u0131z 1,91 dolar oldu. 1,5 milyon tonun \u00fcst\u00fcnde t\u00fcketimimiz olan bir piyasada yurt d\u0131\u015f\u0131na ucuza pamuk sat\u0131yor kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131nda yurtd\u0131\u015f\u0131ndan daha pahal\u0131ya pamuk al\u0131yoruz.\" dedi.  Sekt\u00f6r yetkilileri, 3 y\u0131ld\u0131r 1 lira 60 kuru\u015f olan pamuk \u00fcretim deste\u011finin 5 liraya y\u00fckseltilmesini talep etti."
    },
    {
        "title": "Fitch'ten Akbank i\u00e7in not karar\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/ntvpara/kobi/fitchten-akbank-icin-not-karari,eXczDNVlCEiBmLhh5xSvDg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/PC8vYroMVUm5Lng0XvHYbQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Fitch'ten Akbank i\u00e7in not karar\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/PC8vYroMVUm5Lng0XvHYbQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Fitch Ratings, Akbank taraf\u0131ndan kurulan ARTS program\u0131n\u0131n kredi notunu y\u00fckseltti.</p>Uluslararas\u0131 kredi derecelendirme kurulu\u015fu Fitch Ratings, Akbank taraf\u0131ndan kurulan A.R.T.S. Ltd. (ARTS) yurt d\u0131\u015f\u0131 havale ak\u0131mlar\u0131na dayal\u0131 sek\u00fcritizasyon program\u0131n\u0131n kredi notunu BBB seviyesine y\u00fckseltti.  Bankadan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re, g\u00f6r\u00fcn\u00fcm, dura\u011fan olarak teyit edildi.  Yay\u0131nlanan raporda, program notunun BBB- seviyesinden BBB seviyesine y\u00fckseltildi\u011fi, program notunun, Akbank'\u0131n 'BB-'Uzun Vadeli Yerel Para \u0130hra\u00e7\u00e7\u0131 Temerr\u00fct Notu'ndan (LTLC IDR) d\u00f6rt kademe daha yukar\u0131da olmaya devam etti\u011fi ifade edildi.  Ayr\u0131ca, ARTS'\u0131n bu ba\u015far\u0131s\u0131n\u0131n, Akbank'\u0131n GC1 skoru, iyi \u00e7e\u015fitlendirilmi\u015f nakit ak\u0131\u015flar\u0131 ve Bor\u00e7 Servisi Kar\u015f\u0131lama Oran\u0131 (DSCR) gibi unsurlarla desteklenerek d\u00f6rt kademelik not art\u0131\u015f\u0131n\u0131 korudu\u011fu vurguland\u0131."
    },
    {
        "title": "Benzine zam geldi (10 Ekim 2024 g\u00fcncel akaryak\u0131t fiyatlar\u0131)",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/ntvpara/benzine-zam-bekleniyor-10-ekim-2024-guncel-akaryakit-fiyatlari,atVE8X7HjkSYMKHkPR6TPw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/bA1c6cv5VUaP_fFOdXRjKg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Benzine zam geldi (10 Ekim 2024 g\u00fcncel akaryak\u0131t fiyatlar\u0131)\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/bA1c6cv5VUaP_fFOdXRjKg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Brent petrol fiyatlar\u0131nda dalganlanmayla, benzin ve motorin fiyatlar\u0131 da indirim ve zam haberleriyle de\u011fi\u015fkenlik g\u00f6steriyor. Bug\u00fcn akaryak\u0131t litre fiyatlar\u0131nda indirim ya da zam var m\u0131? 10 Ekim 2024 benzin motorin (mazot) fiyatlar\u0131 ne kadar, g\u00fcncel akaryak\u0131t fiyatlar\u0131 ka\u00e7 TL? Benzin litre fiyat\u0131 ve motorin litre fiyat\u0131 ka\u00e7 para, dizel yak\u0131t ne kadar oldu?</p>Brent petrol fiyatlar\u0131 ve d\u00f6vizdeki de\u011fi\u015fikliklerle birlikte vatanda\u015flar benzin ve motorin fiyatlar\u0131n\u0131 takibe devam ediyor.  <strong>BENZ\u0130NE ZAM VAR MI?</strong>  Benzin fiyatlar\u0131na 76 kuru\u015f zam geldi.  Zaml\u0131 fiyatlar bu gece itibar\u0131yla ge\u00e7erli olacak.  <strong>MOTOR\u0130NE ZAM VAR MI?</strong>  Motorin grubuna d\u00fcn 77 kuru\u015f zam geldi.  Motorinde yeni bir fiyat de\u011fi\u015fikli\u011fi beklenmiyor.  <strong>G\u00dcNCEL AKARYAKIT F\u0130YATLARI</strong>  G\u00fcncel akaryak\u0131t pompa fiyatlar\u0131na g\u00f6re;  \u0130stanbul'da benzinin litresi ise ortalama 42,93 liradan,  Motorin litre fiyat\u0131 43,51 liradan sat\u0131l\u0131yor.  <strong>AKARYAKIT F\u0130YATLARI NASIL HESAPLANIYOR?</strong>  T\u00fcrkiye'de benzin ve motorin fiyatlar\u0131 hesaplan\u0131rken; G\u00fcmr\u00fcks\u00fcz rafineri fiyat\u0131na \u00d6TV ve EPDK pay\u0131n\u0131n eklenmesiyle KDV hari\u00e7 Rafineri sat\u0131\u015f fiyat\u0131 bulunuyor.  G\u00fcmr\u00fcks\u00fcz Rafineri Fiyat\u0131 hesaplan\u0131rken ise, Akdeniz-\u0130talyan piyasas\u0131nda yay\u0131nlanan g\u00fcnl\u00fck CIF Akdeniz \u00fcr\u00fcn fiyatlar\u0131 ve g\u00fcnl\u00fck Dolar kuru takip edilerek, belli bir fiyat de\u011fi\u015fim fark\u0131nda g\u00fcmr\u00fcks\u00fcz rafineri tavan sat\u0131\u015f fiyat\u0131 elde ediliyor."
    },
    {
        "title": "Bakan \u015eim\u015fek: \u0130\u015fg\u00fcc\u00fcnde olumlu g\u00f6r\u00fcn\u00fcm s\u00fcr\u00fcyor",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/ntvpara/bakan-simsek-isgucunde-olumlu-gorunum-suruyor,Qwtzqyosr0afKmqgeTLiqg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/80BE4gkx50SW6J7WrhEZnw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Bakan \u015eim\u015fek: \u0130\u015fg\u00fcc\u00fcnde olumlu g\u00f6r\u00fcn\u00fcm s\u00fcr\u00fcyor\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/80BE4gkx50SW6J7WrhEZnw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Hazine ve Maliye Bakan\u0131 Mehmet \u015eim\u015fek, i\u015fg\u00fcc\u00fc piyasas\u0131nda olumlu g\u00f6r\u00fcn\u00fcm\u00fcn s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc belirtti. \u015eim\u015fek, sanayideki daralmaya ili\u015fkin \"Dezenflasyon s\u00fcrecinin ekonomik aktivite \u00fczerindeki k\u0131sa vadeli etkileri devam ediyor.\" dedi.</p>Hazine ve Maliye Bakan\u0131 Mehmet \u015eim\u015fek, a\u011fustos ay\u0131 i\u015fg\u00fcc\u00fc ve sanayi \u00fcretimi verilerini de\u011ferlendirdi.  \u015eim\u015fek, sosyal medya hesab\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamas\u0131nda \u015fu ifadeleri kulland\u0131:  \"\u0130\u015fg\u00fcc\u00fc piyasas\u0131nda olumlu g\u00f6r\u00fcn\u00fcm s\u00fcr\u00fcyor.  \u0130\u015fsizlik oran\u0131 a\u011fustosta ayl\u0131k 0,3 puan d\u00fc\u015f\u00fc\u015fle y\u00fczde 8,5 oldu. \u0130lk sekiz ayda 650 binin \u00fczerinde istihdam art\u0131\u015f\u0131 ger\u00e7ekle\u015fti. 2005 y\u0131l\u0131ndan bu yana sa\u011flad\u0131\u011f\u0131m\u0131z istihdam art\u0131\u015f\u0131 13,5 milyona ula\u015ft\u0131.   Dezenflasyon s\u00fcrecinin ekonomik aktivite \u00fczerindeki k\u0131sa vadeli etkileri devam ediyor. Sanayi \u00fcretimi a\u011fustosta ayl\u0131k y\u00fczde 1,6 darald\u0131.   Nihai hedefi kal\u0131c\u0131 refah art\u0131\u015f\u0131 olan program\u0131m\u0131z\u0131n ge\u00e7ici etkilerinin asgari d\u00fczeyde kalmas\u0131 i\u00e7in t\u00fcm politikalar\u0131m\u0131z\u0131 e\u015fg\u00fcd\u00fcm i\u00e7inde uyguluyoruz.\""
    },
    {
        "title": "TMSF'den indirimli l\u00fcks ara\u00e7 ihalesi",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/ntvpara/tmsfden-indirimli-luks-arac-ihalesi,_6Ux8QFt30ODKmSPmPcTeQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gHziglpJTUq7ffyvnstGSA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"TMSF'den indirimli l\u00fcks ara\u00e7 ihalesi\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gHziglpJTUq7ffyvnstGSA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>TMSF'nin l\u00fcks ara\u00e7 ihalesi 7 Kas\u0131m'da d\u00fczenlenecek. \u0130halede Bentley, Mercedes, Porsche gibi l\u00fcks markal\u0131 otomobiller sat\u0131\u015fa \u00e7\u0131kar\u0131lacak. Daha \u00f6nce sat\u0131lmayan ara\u00e7lar i\u00e7in de indirim yap\u0131lacak.</p>Tasarruf Mevduat\u0131 Sigorta Fonu (TMSF), aralar\u0131nda Bentley, Mercedes, Porsche gibi l\u00fcks markalar\u0131n da bulundu\u011fu otomobillerin sat\u0131\u015f\u0131 i\u00e7in 7 Kas\u0131m'da ihale ger\u00e7ekle\u015ftirecek.  TMSF'den yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re, yeni muhammen bedellerle ara\u00e7 sat\u0131\u015f ihalesi d\u00fczenlenecek.   TMSF, daha \u00f6nceki ihalelerde sat\u0131lmayan ara\u00e7lar\u0131 farkl\u0131 oranlarda indirim yaparak yeniden sat\u0131\u015fa \u00e7\u0131kard\u0131.  Aralar\u0131nda Bentley, Mercedes, Porsche gibi l\u00fcks markalar\u0131n da bulundu\u011fu otomobiller, 7 Kas\u0131m'da TMSF'nin Esentepe'de bulunan binas\u0131nda d\u00fczenlenecek ihale ile sat\u0131lacak.  <strong>DOLANDIRICILARA KAR\u015eI UYARI</strong>  TMSF l\u00fcks ara\u00e7lar\u0131 ucuza ayarlayabilece\u011fini iddia eden doland\u0131r\u0131c\u0131lara kar\u015f\u0131 vatanda\u015flar\u0131 uyarm\u0131\u015ft\u0131.  S\u00f6z konusu bas\u0131n a\u00e7\u0131klamas\u0131nda, \"kamuoyunda '\u00e7antac\u0131, arac\u0131, komisyoncu' gibi isimlerle tan\u0131mlanan k\u00f6t\u00fc niyetli ki\u015filere kar\u015f\u0131 dikkatli olunmas\u0131 gerekti\u011fi, duyurusu yap\u0131lmadan, \u00e7ok d\u00fc\u015f\u00fck bedellere ara\u00e7 al\u0131nmas\u0131n\u0131n m\u00fcmk\u00fcn olmad\u0131\u011f\u0131 vurgulanm\u0131\u015ft\u0131.  TMSF'nin resmi internet sitesinde, l\u00fcks ara\u00e7 ihalesinden ba\u015fka ara\u00e7 sat\u0131\u015f ihale duyurular\u0131n\u0131n da yer ald\u0131\u011f\u0131 belirtildi."
    },
    {
        "title": "Memur ve emekli ne kadar zam alacak? Enflasyon tahminleri bu orana i\u015faret ediyor",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/ntvpara/memur-ve-emekli-ne-kadar-zam-alacak-enflasyon-tahminleri-bu-orana-isaret-ediyor,eBBJvfpyaUaIWNjMhNAPiw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7VgrSVjT7UKCLcLiykdsbQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/shTRAE0xMkeY2Hcr-yrddA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Z3U-qhyto0K5SLIjuqbM1g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jUPW9lr_oECgU64gDaTqow.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/CI8e1bUbV0qQElrKSCIoZg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6tTz982SPU6HgzHbnqmBVw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xmueZQTN5EGPNHERp-J_9Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/cDTM7Wwee0qGoSOfDdN3bQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fthIJNBT_UO-n9gvJkIK2Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Zcj9-kk1QUyu_2XcEzv7hg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/cSbKPUPhxUW8CpYQ6QDgZg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Memur ve emekli ne kadar zam alacak? Enflasyon tahminleri bu orana i\u015faret ediyor\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7VgrSVjT7UKCLcLiykdsbQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Milyonlarca memur ve emeklinin maa\u015f zam oran\u0131 ocak ay\u0131nda belli olacak. Zaml\u0131 maa\u015flar\u0131n netle\u015fmesi i\u00e7in 6 ayl\u0131k enflasyonun belli olmas\u0131 gerekiyor. \u0130\u015fte memur ve emeklinin zam oran\u0131 i\u00e7in muhtemel senaryolar...</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/shTRAE0xMkeY2Hcr-yrddA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Milyonlarca i\u015f\u00e7i, memur ve emekli maa\u015f zamlar\u0131 i\u00e7in ocak ay\u0131na odakland\u0131.Memur, memur emeklileri ve i\u015f\u00e7i emeklileri, 6 ayl\u0131k zam oran\u0131 neticesinde zam al\u0131yor.Eyl\u00fcl ile birlikte \u00fc\u00e7 ayl\u0131k enflasyon ortaya \u00e7\u0131kt\u0131.Buna g\u00f6re temmuz, a\u011fustos ve eyl\u00fcl ay\u0131nda toplam enflasyon y\u00fczde 8,92 olarak kaydedildi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Z3U-qhyto0K5SLIjuqbM1g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130\u015f\u00e7i emeklilerinin \u015fimdiden y\u00fczde 8,92'lik zamm\u0131 kesinle\u015fmi\u015f oldu.Emekliler, haziranda alt\u0131 ayl\u0131k enflasyon oran\u0131 olan y\u00fczde 24,73 zam alm\u0131\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jUPW9lr_oECgU64gDaTqow.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Memur ve memur emeklileri, temmuz ay\u0131nda y\u00fczde 10'luk s\u00f6zle\u015fme zamm\u0131 alm\u0131\u015ft\u0131. 6 ayl\u0131k enflasyonda bu oran\u0131 a\u015fan miktarda enflasyon fark\u0131 elde edecekler. Enflasyon fark\u0131n\u0131n \u00fczerine de toplu s\u00f6zle\u015fmeden do\u011fan y\u00fczde 6'l\u0131k bir zam eklenecek.Memurlar, enflasyon hen\u00fcz y\u00fczde 10'luk dilimi a\u015fmad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in fark almaya hak kazanamad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/CI8e1bUbV0qQElrKSCIoZg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Merkez Bankas\u0131, eyl\u00fcl ay\u0131nda yapt\u0131\u011f\u0131 piyasa kat\u0131l\u0131mc\u0131lar\u0131 anketine g\u00f6re ekimde enflasyon beklentisi y\u00fczde 2,24, kas\u0131mda ise y\u00fczde 1,86 olarak a\u00e7\u0131kland\u0131.Piyasa kat\u0131l\u0131mc\u0131lar\u0131 y\u0131l sonu enflasyonu ise y\u00fczde 43,14 hedefini verdi.Merkez Bankas\u0131'n\u0131n y\u0131l sonu enflasyon hedefi y\u00fczde 38, \u00fcst band\u0131 ise y\u00fczde 42 olarak belirlenmi\u015fti.Ekonomistler, beklentileri a\u015fan eyl\u00fcl enflasyonunun ard\u0131ndan Merkez Bankas\u0131 hedefinin \u00fczerine \u00e7\u0131k\u0131labilece\u011fini belirtti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6tTz982SPU6HgzHbnqmBVw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xmueZQTN5EGPNHERp-J_9Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Piyasa tahminleri baz al\u0131nd\u0131\u011f\u0131nda alt\u0131 ayl\u0131k enflasyonun y\u00fczde 15 civar\u0131nda gelebilece\u011fi ifade ediliyor.\u0130\u015f\u00e7i emeklileri, 6 ayl\u0131k enflasyon oran\u0131nda zam al\u0131yor.Bu senaryonun ger\u00e7ekle\u015fmesi durumunda emeklilerin y\u0131l sonu zam oran\u0131 y\u00fczde 15 civar\u0131nda olacak.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/cDTM7Wwee0qGoSOfDdN3bQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Memur ve memur emeklileri, 6 ayl\u0131k enflasyonun y\u00fczde 15 civar\u0131nda gelmesi halinde y\u00fczde 4,5'luk gibi bir enflasyon fark\u0131 elde edecek.Ayr\u0131ca memurlar, 7. D\u00f6nem toplu s\u00f6zle\u015fmesinden do\u011fan y\u00fczde 6'l\u0131k zam haklar\u0131 bulunuyor.Bu durumda memurlar\u0131n maa\u015flar\u0131 y\u00fczde 11 civar\u0131nda art\u0131\u015f g\u00f6sterecek.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fthIJNBT_UO-n9gvJkIK2Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>En d\u00fc\u015f\u00fck memur maa\u015f\u0131, temmuz ay\u0131 itibar\u0131yla 39 bin 177 liraya y\u00fckselmi\u015fti.Zam oran\u0131n\u0131n y\u00fczde 11 olmas\u0131 halinde en d\u00fc\u015f\u00fck emekli ayl\u0131\u011f\u0131, 43 bin 486 liraya y\u00fckselecek.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Zcj9-kk1QUyu_2XcEzv7hg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>En d\u00fc\u015f\u00fck memur emekli ayl\u0131\u011f\u0131, temmuz ay\u0131nda 17 bin 587 liraya \u00e7\u0131kt\u0131.Ayn\u0131 senaryonun ger\u00e7ekle\u015fmesi halinde en d\u00fc\u015f\u00fck ayl\u0131k, 19 bin 521 liraya \u00e7\u0131kacak.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/cSbKPUPhxUW8CpYQ6QDgZg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>6 ayl\u0131k enflasyon kaynaklanan zam oran\u0131 k\u00f6k maa\u015fa uygulan\u0131yor.En d\u00fc\u015f\u00fck emekli maa\u015f\u0131 temmuz ay\u0131 itibar\u0131yla en 12 bin 500 lira olarak belirlenmi\u015fti. Enflasyon zamm\u0131na ra\u011fmen bu rakam\u0131n alt\u0131nda kalan ayl\u0131klar, 12 bin 500 liraya tamamlanm\u0131\u015ft\u0131. G\u00fcncel rakamlara g\u00f6re 3 milyon 703 bin 180 ki\u015fi en d\u00fc\u015f\u00fck emekli maa\u015f\u0131 al\u0131yor.En d\u00fc\u015f\u00fck emekli maa\u015f\u0131n\u0131n artmas\u0131 i\u00e7in Meclis d\u00fczenlemesi gerekiyor. Ekonomi y\u00f6netimince belirlenen rakam, yasa teklifi olarak TBMM'ye sunuluyor. Yani enflasyondan do\u011fan zam oran\u0131 en d\u00fc\u015f\u00fck emekli ayl\u0131\u011f\u0131n\u0131 etkilemiyor.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "ABD'de enflasyon beklentileri a\u015ft\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/ntvpara/abdde-enflasyon-beklentileri-asti,DX5kNrcvZUaYeTvTeGoCYw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3TeWK2XT4U2H4nr0aWWXjQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"ABD'de enflasyon beklentileri a\u015ft\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3TeWK2XT4U2H4nr0aWWXjQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>ABD'de man\u015fet enflasyon y\u00fczde 2,4 ile beklentilerin \u00fczerinde ger\u00e7ekle\u015fti. B\u00f6ylece y\u0131ll\u0131k enflasyon 3,5 y\u0131l\u0131n en d\u00fc\u015f\u00fck seviyesini g\u00f6rd\u00fc. Ayl\u0131k enflasyon ise y\u00fczde 0,2\u00a0art\u0131\u015f g\u00f6sterdi.</p><p>ABD \u00c7al\u0131\u015fma Bakanl\u0131\u011f\u0131, eyl\u00fcl ay\u0131na ili\u015fkin t\u00fcketici enflasyonu verilerini a\u00e7\u0131klad\u0131.  Buna g\u00f6re, Amerikal\u0131 t\u00fcketicilerin ya\u015fam maliyeti, eyl\u00fclde bir \u00f6nceki aya k\u0131yasla y\u00fczde 0,2 y\u00fckseldi.  Piyasa beklentileri eyl\u00fclde enflasyonun ayl\u0131k y\u00fczde 0,1 olaca\u011f\u0131 y\u00f6n\u00fcndeydi. T\u00dcFE, a\u011fustosta da y\u00fczde 0,2 artm\u0131\u015ft\u0131.  <strong>YILLIK ENFLASYON 3,5 YILIN D\u0130B\u0130NDE</strong>  \u00dclkede T\u00dcFE, eyl\u00fclde y\u0131ll\u0131k bazda da y\u00fczde 2,4 art\u0131\u015f kaydetti. Bu d\u00f6nemde y\u0131ll\u0131k enflasyonun y\u00fczde 2,3 olaca\u011f\u0131 \u00f6ng\u00f6r\u00fcl\u00fcyordu.  \u015eubat 2021'den bu yana en d\u00fc\u015f\u00fck y\u0131ll\u0131k art\u0131\u015f\u0131n\u0131 kaydeden T\u00dcFE, a\u011fustosta y\u0131ll\u0131k bazda y\u00fczde 2,5 y\u00fckselmi\u015fti.  S\u00f6z konusu d\u00f6nemde bar\u0131nma fiyatlar\u0131 ayl\u0131k y\u00fczde 0,2, g\u0131da fiyatlar\u0131 da y\u00fczde 0,4 art\u0131\u015f kaydederken, iki endeks T\u00dcFE'deki ayl\u0131k art\u0131\u015fa y\u00fczde 75'in \u00fczerinde katk\u0131 yapt\u0131.  Y\u0131ll\u0131k bazda ise bar\u0131nma fiyatlar\u0131 y\u0131ll\u0131k bazda y\u00fczde 4,9, g\u0131da fiyatlar\u0131 y\u00fczde 2,3 artt\u0131. \u00d6te yandan benzin fiyatlar\u0131 ayl\u0131k bazda y\u00fczde 4,1, y\u0131ll\u0131k bazda y\u00fczde 15,3 azal\u0131\u015f kaydetti.  <strong>\u00c7EK\u0130RDEK G\u00d6STERGELER BEKLENT\u0130LER\u0130 A\u015eTI</strong>  De\u011fi\u015fken enerji ve g\u0131da fiyatlar\u0131n\u0131 i\u00e7ermeyen \u00e7ekirdek T\u00dcFE de eyl\u00fclde ayl\u0131k y\u00fczde 0,3, y\u0131ll\u0131k 3,3 art\u0131\u015f g\u00f6sterdi.  \u00c7ekirdek enflasyonun ayl\u0131k y\u00fczde 0,2, y\u0131ll\u0131k y\u00fczde 3,2 olaca\u011f\u0131 \u00f6ng\u00f6r\u00fcl\u00fcyordu. \u00c7ekirdek T\u00dcFE, a\u011fustosta ayl\u0131k y\u00fczde 0,3, y\u0131ll\u0131k y\u00fczde 3,2 y\u00fckselmi\u015fti.</p>"
    },
    {
        "title": "Kur korumal\u0131 mevduat 1,5 trilyon liran\u0131n alt\u0131nda",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/ntvpara/kur-korumali-mevduat-1-5-trilyon-liranin-altinda,GyndpBTrTUCJZF0tezZWXQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/QwA_JYU2nE66DL1MBK-O6g.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Kur korumal\u0131 mevduat 1,5 trilyon liran\u0131n alt\u0131nda\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/QwA_JYU2nE66DL1MBK-O6g.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Kur korumal\u0131 mevduat hesaplar\u0131ndan \u00e7\u0131k\u0131\u015flar devam etti. KKM, ge\u00e7en hafta 21 milyar 48 milyon liral\u0131k \u00e7\u00f6z\u00fclme ya\u015fand\u0131. Toplam KKm bakiyesi, 1,5 trilyon liran\u0131n alt\u0131na indi.</p>Bankac\u0131l\u0131k sekt\u00f6r\u00fcn\u00fcn kredi hacmi, 4 Ekim haftas\u0131nda 28 milyar 100 milyon lira artarak 14 trilyon 954 milyar 353 milyon liraya \u00e7\u0131kt\u0131.  Bankac\u0131l\u0131k D\u00fczenleme ve Denetleme Kurumu'nun (BDDK) haftal\u0131k b\u00fcltenine g\u00f6re, sekt\u00f6r\u00fcn kredi hacmi 4 Ekim itibar\u0131yla 28 milyar 100 milyon lira artt\u0131.  S\u00f6z konusu d\u00f6nemde kredi hacmi 14 trilyon 926 milyar 253 milyon liradan, 14 trilyon 954 milyar 353 milyon liraya \u00e7\u0131kt\u0131.  Bankac\u0131l\u0131k sekt\u00f6r\u00fcnde toplam mevduat ise bankalar aras\u0131 dahil, ge\u00e7en hafta 334 milyar 358 milyon lira azalarak 17 trilyon 606 milyar 115 milyon liraya geriledi.  <strong>KRED\u0130LERDE Y\u00dcKSEL\u0130\u015e S\u00dcRD\u00dc</strong>  T\u00fcketici kredilerinin tutar\u0131, 4 Ekim itibar\u0131yla 8 milyar 719 milyon lira art\u0131\u015fla 1 trilyon 837 milyar 906 milyon liraya \u00e7\u0131kt\u0131. S\u00f6z konusu tutar\u0131n 467 milyar 836 milyon liras\u0131 konut, 78 milyar 149 milyon liras\u0131 ta\u015f\u0131t ve 1 trilyon 291 milyar 921 milyon liras\u0131 ihtiya\u00e7 kredilerinden olu\u015ftu.  Bu d\u00f6nemde taksitli ticari kredilerin tutar\u0131, 15 milyar 364 milyon lira artarak 1 trilyon 933 milyar 618 milyon lira oldu.  Bankalar\u0131n bireysel kredi kart\u0131 alacaklar\u0131 ise y\u00fczde 0,3 art\u0131\u015fla 1 trilyon 629 milyar 450 milyon liraya \u00e7\u0131kt\u0131. Bireysel kredi kart\u0131 alacaklar\u0131n\u0131n 558 milyar 806 milyon liras\u0131n\u0131 taksitli, 1 trilyon 70 milyar 644 milyon liras\u0131n\u0131 taksitsiz bor\u00e7lar olu\u015fturdu.  <strong>KKM'DEN \u00c7IKI\u015e \u0130VMES\u0130 YAVA\u015eLADI</strong>  Bankac\u0131l\u0131k sekt\u00f6r\u00fcnde takipteki alacaklar, 4 Ekim itibar\u0131yla \u00f6nceki haftaya g\u00f6re 3 milyar 718 milyon lira art\u0131\u015fla 264 milyar 616 milyon liraya \u00e7\u0131kt\u0131. Takipteki alacaklar\u0131n 198 milyar 570 milyon liras\u0131na \u00f6zel kar\u015f\u0131l\u0131k ayr\u0131ld\u0131.  Ayn\u0131 d\u00f6nemde bankac\u0131l\u0131k sisteminin yasal \u00f6z kaynaklar\u0131, 450 milyon lira y\u00fckselerek 3 trilyon 190 milyar 240,1 milyon lira oldu.  KKM bakiyesi ise ge\u00e7en hafta y\u00fczde 1,4 ve 21 milyar 48 milyon liral\u0131k azal\u0131\u015fla 1 trilyon 490 milyar 697 milyon liraya d\u00fc\u015ft\u00fc.  B\u00f6ylece KKM b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fc, toplam mevduat\u0131n y\u00fczde 8,47'si oldu."
    },
    {
        "title": "Merkez Bankas\u0131'n\u0131n net rezervlerinde art\u0131\u015f",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/ntvpara/merkez-bankasinin-net-rezervlerinde-artis,AgnXoreJlUCSFWJsKIgYMg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/emh4fbDPYk6yx4vI-5oCkw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Merkez Bankas\u0131'n\u0131n net rezervlerinde art\u0131\u015f\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/emh4fbDPYk6yx4vI-5oCkw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Merkez Bankas\u0131'n\u0131n toplam rezervleri, ge\u00e7en hafta 1 milyar 75 milyon dolar geriledi. Ayn\u0131 haftada swap hari\u00e7 net rezervlerde yakla\u015f\u0131k 3 milyar dolarl\u0131k iyile\u015fme ya\u015fand\u0131.</p>T\u00fcrkiye Cumhuriyet Merkez Bankas\u0131 (TCMB) toplam rezervleri ge\u00e7en hafta bir \u00f6nceki hafta g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc rekor seviyeden 1 milyar 75 milyon dolar geriledi.  Toplam rezervler, 4 Ekim itibar\u0131yla 157 milyar 390 milyon dolardan 156 milyar 315 milyon dolara indi.   Br\u00fct rezervlerde s\u0131n\u0131rl\u0131 geri \u00e7ekilme ya\u015fan\u0131rken, swap hari\u00e7 net rezervlerde art\u0131\u015f g\u00f6r\u00fcld\u00fc.  Br\u00fct rezervler 93 milyar 824 milyon dolardan 92 milyar 762 milyon dolara geriledi.  Alt\u0131n rezervleri 63 milyar 566 milyon dolardan 63 milyar 553 milyon dolara geldi.   Net uluslararas\u0131 rezervler 54 milyar 117 milyon dolardan 56 milyar 89 milyon dolara \u00e7\u0131kt\u0131.   Swap hari\u00e7 net rezervler ise 31,7 milyar dolardan 34,6 milyar dolara y\u00fckseldi."
    },
    {
        "title": "Aile Destek \u00d6demeleri yatt\u0131 m\u0131?  Bakan G\u00f6kta\u015f'tan \"aile destek \u00f6demelerine\" ili\u015fkin a\u00e7\u0131klama",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/ntvpara/aile-destek-odemeleri-yatti-mi-bakan-goktastan-turkiye-aile-destek-programi-aciklamasi,A7hrHhqPTEiiC4mKEoHviA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6aeUS7A2IUGXNsj8l-hCFQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/2jsVgoT8O0Gi77jI3C8LXg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vZWgcuTMekunOBGikfqm_g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nmxjZibLQ02bHELtSaFYjg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/UiM_gQqRn0qkuvaGyhQlCQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Aile Destek \u00d6demeleri yatt\u0131 m\u0131?  Bakan G\u00f6kta\u015f'tan \" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6aeUS7A2IUGXNsj8l-hCFQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Aile destek \u00f6demelerinin ger\u00e7ekle\u015ftirilece\u011fi tarih, hak sahibi olan vatanda\u015flar taraf\u0131ndan merak ediliyordu. Aile ve Sosyal Hizmetler Bakan\u0131 Mahinur \u00d6zdemir G\u00f6kta\u015f, T\u00fcrkiye Aile Destek Program\u0131 \u00f6demelerine ili\u015fkin a\u00e7\u0131klama yapt\u0131. G\u00f6kta\u015f, Aile Destek \u00f6demelerine ili\u015fkin tarih verdi. Peki, Aile Destek \u00d6demeleri yatt\u0131 m\u0131? Aile destek \u00f6demeleri ne zaman yatacak?</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/2jsVgoT8O0Gi77jI3C8LXg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Aile Destek \u00d6demeleri'ne ili\u015fkin beklenen a\u00e7\u0131klama geldi. Yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re, destek \u00f6demeleri 10 Ekim itibariyle ba\u015flad\u0131. Aile Destek Program\u0131 kapsam\u0131nda ailelere yap\u0131lacak \u00f6demeler hanede ki\u015fi ba\u015f\u0131na d\u00fc\u015fen ayl\u0131k gelire g\u00f6re belirleniyor. Aile Destek Program\u0131 \u00f6demeleri genellikle , ay\u0131n 10'u ile 25'i aras\u0131nda ger\u00e7ekle\u015ftiriliyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vZWgcuTMekunOBGikfqm_g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Aile ve Sosyal Hizmetler Bakan\u0131 Mahinur \u00d6zdemir G\u00f6kta\u015f, T\u00fcrkiye Aile Destek Program\u0131 \u00f6demelerinin bug\u00fcn (10 Ekim 2024) itibar\u0131yla hesaplara yat\u0131r\u0131lmaya ba\u015fland\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirterek, ihtiya\u00e7 sahibi hanelere bu ay toplam 3,7 milyar TL \u00f6deme yapacaklar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nmxjZibLQ02bHELtSaFYjg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bakan Mahinur \u00d6zdemir G\u00f6kta\u015f, yapt\u0131\u011f\u0131 yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamada, 'Kimseyi geride b\u0131rakmayan bir sosyal hizmet' anlay\u0131\u015f\u0131yla ihtiya\u00e7 sahiplerine y\u00f6nelik sosyal yard\u0131mlar\u0131 s\u00fcrd\u00fcrd\u00fcklerini belirtti. Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan'\u0131n talimat\u0131yla T\u00fcrkiye Aile Destek Program\u0131 uygulamas\u0131n\u0131n bu y\u0131l\u0131n sonuna kadar uzat\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten Bakan G\u00f6kta\u015f, program kapsam\u0131nda hanelere her ay d\u00fczenli destek sa\u011flad\u0131klar\u0131n\u0131 ifade etti. Hayata ge\u00e7irdikleri projelerle ihtiya\u00e7 sahibi hanelerin yan\u0131nda olmaya devam edeceklerini aktaran Bakan G\u00f6kta\u015f, \"T\u00fcrkiye Aile Destek Program\u0131 \u00f6demelerini, bug\u00fcn itibar\u0131yla hesaplara yat\u0131r\u0131yoruz. Bu do\u011frultuda ihtiya\u00e7 sahibi hanelere bu ay toplam 3,7 milyar TL \u00f6deme yapaca\u011f\u0131z\" dedi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/UiM_gQqRn0qkuvaGyhQlCQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bakan G\u00f6kta\u015f, T\u00fcrkiye Aile Destek Program\u0131\u2019nda bu ayki \u00f6demeyle birlikte hanelere toplam 99,6 milyar TL destek sa\u011flad\u0131klar\u0131n\u0131 belirterek, geli\u015fen ve de\u011fi\u015fen hayat ko\u015fullar\u0131n\u0131 g\u00f6z \u00f6n\u00fcnde bulundurarak sosyal yard\u0131m programlar\u0131n\u0131n etkinli\u011fini art\u0131rd\u0131klar\u0131n\u0131n s\u00f6yledi. Bakan G\u00f6kta\u015f, \"Bu kapsamda sosyal yard\u0131mlar\u0131m\u0131z\u0131 b\u00fct\u00fcnc\u00fcl bir \u015fekilde uyguluyoruz. Vatanda\u015flar\u0131m\u0131z aras\u0131nda hi\u00e7bir ayr\u0131m yapmadan e\u015fit ve adil hizmet prensibiyle toplumun t\u00fcm kesimlerine arz odakl\u0131 ve eri\u015filebilir hizmet a\u011f\u0131m\u0131z ile ula\u015f\u0131yoruz\" ifadelerini kulland\u0131.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Konutun getirisi u\u00e7tu! 7 y\u0131l \u00f6nce konut alan bug\u00fcn ne kadar kazand\u0131?",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/ntvpara/konutun-getirisi-uctu-7-yil-once-konut-alan-bugun-ne-kadar-kazandi,LTJvfn6mGU-qqyJrS9dGfQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/v9A0zKSdIkaFQ98bf3ZMjQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hG2EbMDV30ORZOBRDblM6A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/33gqth8MwUaaqgVvO6ilow.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SlMiTtu3RE6Hzkud1zCVbA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/VoqGU1xjwUGyTGeguqjqVA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8CZslHP1REuSAEQNN7mgVQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-2JlKOod_0uhXRuS6GCXhA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/dJ0nL0WcCkyWfLJCDejPJg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Konutun getirisi u\u00e7tu! 7 y\u0131l \u00f6nce konut alan bug\u00fcn ne kadar kazand\u0131?\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/v9A0zKSdIkaFQ98bf3ZMjQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Konut fiyatlar\u0131 son aylarda enflasyonun alt\u0131nda art\u0131yor. Ancak 7 y\u0131ll\u0131k bir d\u00f6neme bakt\u0131\u011f\u0131m\u0131zda tam 12 bu\u00e7uk katl\u0131k art\u0131\u015f var. Konut, alt\u0131ndan sonra fiyat\u0131 en \u00e7ok y\u00fckselen yat\u0131r\u0131m arac\u0131 oldu.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hG2EbMDV30ORZOBRDblM6A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Konut fiyat\u0131 7 y\u0131lda 12 bu\u00e7uk kat\u0131na \u00e7\u0131kt\u0131.T\u00fcrkiye ekonomisinde son y\u0131llarda bir dizi sorunla kar\u015f\u0131la\u015f\u0131ld\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/33gqth8MwUaaqgVvO6ilow.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>B\u00f6lgesel geli\u015fmeler, salg\u0131n, Rusya-Ukrayna sava\u015f\u0131 belirsizliklere neden oldu. Ard\u0131ndan uygulanan d\u00fc\u015f\u00fck faiz politikas\u0131 konuta ilgiyi art\u0131rd\u0131.Konut yat\u0131r\u0131m arac\u0131 haline geldi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SlMiTtu3RE6Hzkud1zCVbA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bah\u00e7e\u015fehir \u00dcniversitesi Ekonomik ve Toplumsal Ara\u015ft\u0131rmalar Merkezi'nin raporuna g\u00f6re, konut fiyatlar\u0131 yedi y\u0131lda y\u00fczde bin 158 artt\u0131.Konutta ortalama metrekare fiyat\u0131 Eyl\u00fcl 2017'de 2 bin 363 lirayd\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/VoqGU1xjwUGyTGeguqjqVA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bu rakam A\u011fustos 2024'te 29 bin 732 liraya ula\u015ft\u0131.Ortalama konut fiyat\u0131 236 bin liradan 2 milyon 973 bin liraya y\u00fckseldi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8CZslHP1REuSAEQNN7mgVQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Raporda, di\u011fer yat\u0131r\u0131m ara\u00e7lar\u0131 ile kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131rmaya da yer verildi.Ev almak yerine mevduat yat\u0131r\u0131m\u0131 yapanlar\u0131n paras\u0131 892 bin liraya \u00e7\u0131kt\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-2JlKOod_0uhXRuS6GCXhA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>D\u00f6viz yat\u0131r\u0131m\u0131 paray\u0131 2 milyon 609 bine, borsa yat\u0131r\u0131m\u0131 2 milyon 209 bin liraya y\u00fckseltti.Konuttan daha \u00e7ok kazand\u0131ran tek yat\u0131r\u0131m arac\u0131 ise alt\u0131n oldu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/dJ0nL0WcCkyWfLJCDejPJg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>236 bin liral\u0131k alt\u0131n yat\u0131r\u0131m\u0131 7 y\u0131lda 4 milyon 307 bin liraya \u00e7\u0131kt\u0131. Alt\u0131n 17 kat, d\u00f6viz 11 kat, borsa 9 kat artt\u0131.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "\u0130ki projede imzalar at\u0131l\u0131yor (Ankara-K\u0131r\u0131kkale-Delice ile Antalya-Alanya otoyollar\u0131)",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/ntvpara/iki-projede-imzalar-atiliyor-ankara-kirikkale-delice-ile-antalya-alanya-otoyollari,eDcdhTsYUEOGpXZXCaqdhg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/iaBX7qadHEOUQThObAOrBw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KUVtteBbC0OCAUXEPRP7Tw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6GtOix3Pr0OnnoyOxwluVg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"\u0130ki projede imzalar at\u0131l\u0131yor (Ankara-K\u0131r\u0131kkale-Delice ile Antalya-Alanya otoyollar\u0131)\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/iaBX7qadHEOUQThObAOrBw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Ankara-K\u0131r\u0131kkale-Delice ile Antalya-Alanya otoyollar\u0131n\u0131n projeleri i\u00e7in imzalar at\u0131l\u0131yor. Ula\u015ft\u0131rma ve Altyap\u0131 Bakan\u0131 Abdulkadir Uralo\u011flu, projelerde yap\u0131m \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n bu y\u0131l sonuna kadar at\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. Bakan Uralo\u011flu, iki proje ile toplam 10 milyar lira tasarruf sa\u011flanaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.</p>Ula\u015ft\u0131rma ve Altyap\u0131 Bakan\u0131 Abdulkadir Uralo\u011flu, Ankara-K\u0131r\u0131kkale-Delice ve Antalya-Alanya otoyollar\u0131n\u0131n proje yap\u0131m s\u00f6zle\u015fmelerini 14 Ekim Pazartesi g\u00fcn\u00fc imzalayacaklar\u0131n\u0131 belirterek, yap\u0131m \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n ise 2024 y\u0131l\u0131 bitmeden ba\u015flayaca\u011f\u0131n\u0131 duyurdu. Bakan Uralo\u011flu, y\u0131ll\u0131k olarak Ankara-K\u0131r\u0131kkale-Delice Otoyolu sayesinde 3,3 milyar lira, Antalya-Alanya Otoyolu sayesinde de 6,6 milyar lira tasarruf sa\u011flanaca\u011f\u0131n\u0131n alt\u0131n\u0131 \u00e7izdi.  Ula\u015ft\u0131rma ve Altyap\u0131 Bakan\u0131 Abdulkadir Uralo\u011flu, Ankara-K\u0131r\u0131kkale-Delice ve Antalya-Alanya Otoyolu projelerine 2024 y\u0131l\u0131 bitmeden ba\u015flayacaklar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. \u0130ki projenin s\u00f6zle\u015fme tarihlerinin belli oldu\u011funu duyuran Bakan Uralo\u011flu, \u201cAnkara-K\u0131r\u0131kkale-Delice ve Antalya-Alanya otoyollar\u0131n\u0131n proje yap\u0131m s\u00f6zle\u015fmelerini 14 Ekim Pazartesi g\u00fcn\u00fc imzalayaca\u011f\u0131z. S\u00f6zle\u015fme imzalanmas\u0131n\u0131 takiben yer teslimi yap\u0131lacak ve y\u0131l sonuna kadar yap\u0131m \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 ba\u015flayacak.\u201d dedi.  <strong>\"\u00d6NEML\u0130 B\u0130R K\u00d6PR\u00dc \u0130\u015eLEV\u0130 G\u00d6RECEK\"</strong>  Ankara-K\u0131r\u0131kkale-Delice Otoyol Projesi hakk\u0131nda bilgi veren Bakan Uralo\u011flu, otoyolun 101 kilometrelik 6 \u015feritli ana g\u00f6vde ve 19 kilometrelik 4 \u015feritli ba\u011flant\u0131 yolundan olu\u015faca\u011f\u0131n\u0131 belirterek, toplam uzunlu\u011fun ise 120 kilometre olaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi. Uralo\u011flu, \u201cKamu-\u00d6zel \u0130\u015fbirli\u011fi ile hayata ge\u00e7irece\u011fimiz proje kapsam\u0131nda g\u00fczerg\u00e2h \u00fczerinde 7 kav\u015fak, toplam uzunlu\u011fu 3 bin 656 metre olan 4 t\u00fcnel, 3 bin 652 metre uzunlukta 8 viyad\u00fck ve 3 otoyol hizmet tesisi yap\u0131lacak. Ankara-K\u0131r\u0131kkale-Delice Otoyolu\u2019nun Marmara\u2019dan Do\u011fu Anadolu\u2019ya, Ege\u2019den Karadeniz\u2019e, Akdeniz\u2019den Karadeniz\u2019e eri\u015fim sa\u011flayan T\u00fcrkiye\u2019nin d\u00f6rt bir yan\u0131na giden karayolu koridorlar\u0131 aras\u0131nda \u00f6nemli bir k\u00f6pr\u00fc i\u015flevi g\u00f6rece\u011finin alt\u0131n\u0131 \u00e7izen Bakan Uralo\u011flu, \u201cProje ile s\u00f6z konusu istikametlerde y\u00fck ve yolcu ta\u015f\u0131mac\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131 daha g\u00fcvenli, h\u0131zl\u0131 ve konforlu bir \u015fekilde Ankara\u2019n\u0131n do\u011fu ve kuzey koridoruna ve buradan da Ortado\u011fu ve Kafkas \u00fclkelerine aktarm\u0131\u015f olaca\u011f\u0131z.\u201d ifadelerini kulland\u0131.  <strong>\"3,3 M\u0130LYAR L\u0130RA TASARRUF ED\u0130LECEK\"</strong>  Ankara-K\u0131r\u0131kkale aras\u0131nda bulunan mevcut devlet yolu yo\u011funlu\u011funun da yap\u0131lmas\u0131 planlanan otoyol ile azalaca\u011f\u0131n\u0131n alt\u0131n\u0131 \u00e7izen Bakan Uralo\u011flu, \u201cAnkara-K\u0131r\u0131kkale-Delice Otoyolu ile y\u0131ll\u0131k toplam 3,3 milyar lira tasarruf sa\u011flayaca\u011f\u0131z. Karbon emisyonunu ise 41 bin ton azaltm\u0131\u015f olaca\u011f\u0131z.\u201d dedi. Otoyol projesinin g\u00fczerg\u00e2h\u0131 hakk\u0131nda da bilgi veren Uralo\u011flu, \u201cOtoyol projemiz mevcut Ankara \u00c7evre Yolu\u2019nda yer alan Karap\u00fcr\u00e7ek Kav\u015fa\u011f\u0131 ve Samsun Yolu Kav\u015fa\u011f\u0131\u2019n\u0131n aras\u0131ndaki K\u0131z\u0131lcak\u00f6y mevkiinden ba\u015flayacak; \u00c7erikli il\u00e7esinin kuzeyinden K\u0131r\u0131kkale-Yozgat Devlet Yolu\u2019na ba\u011flanacak\u201d a\u00e7\u0131klamas\u0131nda bulundu.<img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KUVtteBbC0OCAUXEPRP7Tw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><strong>\"TUR\u0130ZM\u0130 OLUMLU Y\u00d6NDE GEL\u0130\u015eT\u0130RECEK\"</strong>  Antalya-Alanya Otoyol Projesi\u2019ne y\u00f6nelik bilgi veren Bakan Uralo\u011flu, otoyolun b\u00f6lge turizmine ba\u011fl\u0131 olarak \u00f6zellikle yaz aylar\u0131nda artan yolculuk taleplerini h\u0131zl\u0131, konforlu ve g\u00fcvenli bir \u015fekilde kar\u015f\u0131layaca\u011f\u0131n\u0131 belirterek, \u201cB\u00f6lgedeki ticaret ve tar\u0131m sekt\u00f6r\u00fcne de hizmet edecek olan otoyol projemizin b\u00f6lge turizmini olumlu y\u00f6nde geli\u015ftirece\u011fini \u00f6ng\u00f6rmekteyiz. Antalya-Alanya Otoyolu ile \u00f6zellikle trafik g\u00fcvenli\u011fi, can ve mal emniyetinin tam olarak sa\u011flanmas\u0131n\u0131n yan\u0131 s\u0131ra, \u00e7evre illerden gelen trafi\u011fin \u015fehir i\u00e7erisine u\u011framadan transit ge\u00e7i\u015fini sa\u011flayarak seyahat s\u00fcresini k\u0131salt\u0131lmay\u0131 ama\u00e7l\u0131yoruz.\u201d dedi.  <strong>\"6,6 M\u0130LYAR L\u0130RA TASARRUF SA\u011eLANACAK\"</strong>  Proje uzunlu\u011fu toplam 122 kilometre olan Antalya-Alanya Otoyolu\u2019nun ana g\u00f6vdesini 84 kilometre uzunlu\u011funda 6 \u015feritten olu\u015facak \u015fekilde, ba\u011flant\u0131 yollar\u0131n\u0131 ise 38 kilometre ve 4 \u015feritli olacak \u015fekilde projelendirdiklerini kaydeden Bakan Uralo\u011flu, \u201cOtoyolumuz hizmete a\u00e7\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda y\u0131ll\u0131k toplam 6,6 milyar lira tasarruf sa\u011flayaca\u011f\u0131z. Karbon emisyonunu ise 47 bin ton azaltm\u0131\u015f olaca\u011f\u0131z.\u201d diye konu\u015ftu. Proje g\u00fczergah\u0131 hakk\u0131nda bilgi veren Bakan Uralo\u011flu, \u201cOtoyolumuz Serik Kav\u015fa\u011f\u0131\u2019ndan ba\u015flayacak, daha sonra do\u011fuya y\u00f6nelerek Serik ve Manavgat il\u00e7eleri s\u0131n\u0131rlar\u0131 i\u00e7erisinde Toros Da\u011flar\u0131\u2019n\u0131n eteklerindeki koridoru takip ederek Konakl\u0131\u2019n\u0131n kuzeyinde Alanya Bat\u0131 Kav\u015fa\u011f\u0131\u2019nda sonlanacak. Proje i\u00e7inde 7 kav\u015fak, toplam 11 bin 300 metre uzunlu\u011funda 8 t\u00fcnel 7 bin 30 metrelik 19 viyad\u00fck ve 4 otoyol hizmet tesisi bulunacak.\u201d ifadelerini kulland\u0131.<img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6GtOix3Pr0OnnoyOxwluVg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" />"
    },
    {
        "title": "AB'den 10 milyar euroluk hatal\u0131 harcama",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/ntvpara/abde-yaklasik-11-milyar-euroluk-hatali-harcama,Mzbevs6OY027Jxm_i-eBUw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/veTmVC3S0E-xY-oWwCk-9w.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"AB'den 10 milyar euroluk hatal\u0131 harcama\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/veTmVC3S0E-xY-oWwCk-9w.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Avrupa Birli\u011fi'nde ge\u00e7en y\u0131l yakla\u015f\u0131k 11 euroluk hatal\u0131 harcama yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 tespit edildi. 48 milyar euroluk Covid-19 fonunda da bir k\u0131sm\u0131nda usuls\u00fczl\u00fckler oldu\u011fu bildirildi.</p>Avrupa Birli\u011fi (AB) fonlar\u0131n\u0131n suistimal edilmemesi i\u00e7in kurulan Avrupa Say\u0131\u015ftay\u0131, ge\u00e7en y\u0131l birlik harcamalar\u0131nda 10 milyar euronun \u00fczerinde hata yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirdi.  Merkezi L\u00fcksemburg'da bulunan, AB b\u00fct\u00e7esinin ve fonlar\u0131n\u0131n denetiminden sorumlu Avrupa Say\u0131\u015ftay\u0131, birli\u011fin 2023 harcamalar\u0131na ili\u015fkin y\u0131ll\u0131k raporunu yay\u0131mlad\u0131.  Buna g\u00f6re, ge\u00e7en y\u0131l AB b\u00fct\u00e7esinden yap\u0131lan harcamalardaki hata oran\u0131nda endi\u015fe verici bir art\u0131\u015f oldu.  Hatal\u0131 harcama oran\u0131 2021'de y\u00fczde 3, 2022'de y\u00fczde 4,2 seviyesindeyken, bu oran 2023'te y\u00fczde 5,6'ya \u00e7\u0131kt\u0131.  B\u00f6ylece, AB'nin 191,2 milyar euroluk 2023 harcamalar\u0131nda yakla\u015f\u0131k 10,7 milyar euroluk hata yap\u0131ld\u0131.  Ayr\u0131ca, AB'nin Covid-19 ekonomik kurtarma fonundan yapt\u0131\u011f\u0131 48 milyar euroluk harcamalar\u0131n bir k\u0131sm\u0131nda usuls\u00fczl\u00fckler oldu. \u00d6demelerde ve kontrol sistemlerinde zafiyetler belirlendi.  AB b\u00fct\u00e7esi \u00fczerindeki bask\u0131 da artt\u0131. 2022'de 452,8 milyar euro olan AB\u2019nin \u00f6denmemi\u015f y\u00fck\u00fcml\u00fcl\u00fckleri, 2023 sonu itibar\u0131yla 543 milyar euroluk rekor bir seviyeye \u00e7\u0131kt\u0131. 2022'de 348 milyar euro olan AB'nin toplam borcu da 2023'te 458,5 milyar euroya t\u0131rmand\u0131.  Y\u00fcksek enflasyon AB b\u00fct\u00e7esini olumsuz etkiledi. Enflasyon nedeniyle birlik b\u00fct\u00e7esinin 2025 y\u0131l\u0131 sonuna kadar sat\u0131n alma g\u00fcc\u00fcnde yakla\u015f\u0131k y\u00fczde 13'l\u00fck bir kay\u0131p \u00f6ng\u00f6r\u00fcld\u00fc.  AB'nin Ukrayna'ya sa\u011flad\u0131\u011f\u0131 mali yard\u0131mlar\u0131n geri \u00f6demelerindeki riskler de AB b\u00fct\u00e7esi \u00fczerindeki bask\u0131y\u0131 art\u0131rd\u0131.   AB'nin Ukrayna'ya yard\u0131m\u0131 2023'te bir \u00f6nceki y\u0131la k\u0131yasla iki kat\u0131n \u00fczerinde artarak 33,7 milyar euroya ula\u015ft\u0131."
    },
    {
        "title": "EP\u0130A\u015e halka arz edilecek mi? Bakan Bayraktar'dan a\u00e7\u0131klama",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/ntvpara/bist/epias-halka-arz-edilecek-mi-bakan-bayraktardan-aciklama,nqpeB4im70CFEkTRyeXVZg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/QyibWGD-tk67Fvq2Dsaf_g.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"EP\u0130A\u015e halka arz edilecek mi? Bakan Bayraktar'dan a\u00e7\u0131klama\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/QyibWGD-tk67Fvq2Dsaf_g.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Enerji Bakan\u0131 Alparslan Bayraktar, EP\u0130A\u015e faaliyetlerinin geni\u015flemesinin ard\u0131ndan halka arz\u0131n de\u011ferlendirilebilece\u011fini s\u00f6yledi.</p><p>Enerji Bakan\u0131 Alparslan Bayraktar, enerji borsas\u0131 Enerji Piyasalar\u0131 \u0130\u015fletme A.\u015e.'nin (EP\u0130A\u015e) faaliyetlerinin \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki y\u0131llarda geni\u015fleyece\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131.</p><p>Bakan Bayraktar, Atlantic Council taraf\u0131ndan d\u00fczenlenen iki g\u00fcnl\u00fck konferans\u0131n d\u00fcn ak\u015famki oturumunda yapt\u0131\u011f\u0131 konu\u015fmada, \u015fu anda elektrik ve do\u011falgaz borsas\u0131 olarak faaliyet g\u00f6steren EP\u0130A\u015e'\u0131n faaliyetlerinin \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki y\u0131llarda \u00e7e\u015fitlenece\u011fini ifade etti.  Bayraktar, \"\u00dclkemizin 2026'da art\u0131k karbonu fiyatlayan bir \u00fclke haline gelmesi, bunun EP\u0130A\u015e b\u00fcnyesinde bir karbon piyasas\u0131 kurulmas\u0131 suretiyle ger\u00e7ekle\u015fmesini de hedefliyoruz. EP\u0130A\u015e'\u0131n da beraberinde bir emtia borsas\u0131 haline gelmesini de hedefliyoruz.\" dedi.  EP\u0130A\u015e'\u0131n halka arz\u0131n\u0131n de\u011ferlendirilip de\u011ferlendirilmedi\u011fi sorusu Bayraktar, \"EP\u0130A\u015e'\u0131n faaliyetleri geni\u015fledikten sonra halka arz edilebilece\u011fini ifade ederek, \"\u015eu anda de\u011fil ama bu bahsetti\u011fim faaliyetler yerle\u015fsin bakaca\u011f\u0131z.\" yan\u0131t\u0131n\u0131 verdi.</p>"
    },
    {
        "title": "100 ki\u015fiden 40'\u0131 et yiyemiyor, 20'si \u0131s\u0131nam\u0131yor",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/ntvpara/100-kisiden-40i-et-yiyemiyor-20si-isinamiyor,mifk1_SNi0GukB2CVhz3SQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zhR7HVFuRkWxhwR4FSY4xQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"100 ki\u015fiden 40'\u0131 et yiyemiyor, 20'si \u0131s\u0131nam\u0131yor\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zhR7HVFuRkWxhwR4FSY4xQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>T\u00fcrkiye'de yoksul say\u0131s\u0131 2023 y\u0131l\u0131nda 0,9 puan azalarak y\u00fczde 13,5'e geriledi. G\u00f6reli yoksul say\u0131s\u0131 697 bin ki\u015fi azald\u0131. T\u00dc\u0130K verileri 100 ki\u015fiden 58'inin bor\u00e7lu oldu\u011funu ve toplumun \u00fc\u00e7te birinin d\u0131\u015flanma riski ta\u015f\u0131d\u0131\u011f\u0131n\u0131 ortaya koydu. Ara\u015ft\u0131rmaya g\u00f6re 100 ki\u015fiden 40'\u0131 iki g\u00fcnde bir et yiyemiyor, 20'si evin \u0131s\u0131nma ihtiyac\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131layam\u0131yor. Toplumun y\u00fczde 32'sinin bulundu\u011fu konutun \u00e7at\u0131s\u0131 s\u0131zd\u0131r\u0131yor.</p><p>T\u00fcrkiye \u0130statistik Kurumu (T\u00dc\u0130K), 2023 y\u0131l\u0131na ili\u015fkin Yoksulluk ve Ya\u015fam Ko\u015fullar\u0131 \u0130statistikleri'ni d\u00fczelterek yeniden yay\u0131mlad\u0131.  T\u00fcrkiye'de yoksulluk oran\u0131, 2023 y\u0131l\u0131nda 0,9 puan azalarak y\u00fczde 13,5 olarak belirlendi.  T\u00dc\u0130K, hane halk\u0131 gelirinin bile\u015feni olan izafi kiran\u0131n eksik hesaplanmas\u0131 dolay\u0131s\u0131yla baz\u0131 g\u00f6stergelerde sapmalar meydana geldi\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131.  <strong>YOKSULLUK ORANINDA GER\u0130LEME</strong>  T\u00dc\u0130K verilerine g\u00f6re e\u015fde\u011fer hane halk\u0131 kullan\u0131labilir fert medyan gelirinin y\u00fczde 50'si dikkate al\u0131narak belirlenen yoksulluk s\u0131n\u0131r\u0131na g\u00f6re, yoksulluk oran\u0131 2023'te 0,9 puan azalarak y\u00fczde 13,5 oldu.  Ortalama gelirin y\u00fczde 60'\u0131 dikkate al\u0131narak belirlenen yoksulluk s\u0131n\u0131r\u0131na g\u00f6re hesaplanan yoksulluk oran\u0131 ise son y\u0131lda 0,3 puan azalarak y\u00fczde 21,3 olarak tespit edildi.  Ortalama gelirin y\u00fczde 40'\u0131 dikkate al\u0131narak belirlenen yoksulluk s\u0131n\u0131r\u0131na g\u00f6re, yoksulluk oran\u0131 bir \u00f6nceki y\u0131la g\u00f6re 0,6 puanl\u0131k azal\u0131\u015f ile y\u00fczde 7 olarak ger\u00e7ekle\u015fti.  Ortalama gelirin y\u00fczde 70'i dikkate al\u0131narak belirlenen yoksulluk s\u0131n\u0131r\u0131na g\u00f6re hesaplanan yoksulluk oran\u0131 ise bir \u00f6nceki y\u0131la g\u00f6re 0,3 puanl\u0131k azal\u0131\u015fla y\u00fczde 29 oldu.  <strong>EN D\u00dc\u015e\u00dcK YOKSULLUK \u00c7EK\u0130RDEK OLMAYAN A\u0130LELERDE</strong>  \u00c7ekirdek aile bulunmayan birden fazla ki\u015fiden olu\u015fan hane halklar\u0131nda yoksulluk oran\u0131, bir \u00f6nceki y\u0131la g\u00f6re 4 puan azalarak y\u00fczde 7,7'ye geriledi.  Tek ki\u015filik hane halklar\u0131nda yoksulluk oran\u0131 bir \u00f6nceki y\u0131la g\u00f6re 0,2 puan azalarak y\u00fczde 7,3'e indi.  En az bir \u00e7ekirdek aile ve di\u011fer ki\u015filerden olu\u015fan hane halklar\u0131n\u0131n yoksulluk oran\u0131 2,6 puan azalarak y\u00fczde 17 olarak kaydedildi.  Tek \u00e7ekirdek aileden olu\u015fan hane halklar\u0131n\u0131n yoksulluk oran\u0131 ise 0,6 puan azalarak y\u00fczde 13,3'e d\u00fc\u015ft\u00fc.  <strong>MADD\u0130 VE SOSYAL YOKSUNLUK ORANI D\u00dc\u015eT\u00dc</strong>  Maddi ve sosyal yoksunluk oran\u0131, 2022 y\u0131l\u0131nda y\u00fczde 16,6 iken 2023 y\u0131l\u0131 anket sonu\u00e7lar\u0131na g\u00f6re 2,2 puan azalarak y\u00fczde 14,4 oldu.  Maddi ve sosyal yoksunluk oran\u0131 hesab\u0131nda hane d\u00fczeyinde otomobil sahipli\u011fi, ekonomik olarak beklenmedik harcamalar\u0131 yapabilme, evden uzakta bir haftal\u0131k tatil masraf\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131layabilme, kira, konut kredisi ve faizli bor\u00e7lar\u0131 \u00f6deyebilme, iki g\u00fcnde bir et, tavuk, bal\u0131k i\u00e7eren yemek yiyebilme, evin \u0131s\u0131nma ihtiyac\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131layabilme ve mobilyalar\u0131 eskidi\u011finde de\u011fi\u015ftirebilme durumu de\u011fi\u015fkenleri sorguland\u0131.  Bu oran i\u00e7in fert d\u00fczeyinde toplanan de\u011fi\u015fkenler ise eskimi\u015f giysilerin yerine yenisini alabilme, d\u00fczg\u00fcn iki \u00e7ift ayakkab\u0131ya sahip olabilme, ayda en az bir kez tan\u0131d\u0131klar\u0131 ile toplanabilme, \u00fccretli bo\u015f zaman faaliyetlerine kat\u0131labilme, kendini iyi hissetmek i\u00e7in bir miktar para harcayabilme ve ki\u015fisel ama\u00e7l\u0131 kullan\u0131m i\u00e7in internet sahipli\u011fi olarak belirlendi.  S\u00f6z konusu maddelerden 13'\u00fcn\u00fcn en az 7'sini kar\u015f\u0131layamayanlar\u0131n oran\u0131 olarak tan\u0131mlanan maddi ve sosyal yoksunluk oran\u0131, 2022 y\u0131l\u0131nda y\u00fczde 16,6 iken 2023 y\u0131l\u0131 anket sonu\u00e7lar\u0131nda 2,2 puan azalarak y\u00fczde 14,4 oldu.  <strong>S\u00dcREKL\u0130 YOKSULLUK ORANI Y\u00dcZDE 13</strong>  D\u00f6rt y\u0131ll\u0131k panel veri kullan\u0131larak hesaplanan s\u00fcrekli yoksulluk oran\u0131, e\u015fde\u011fer hane halk\u0131 kullan\u0131labilir fert medyan gelirinin y\u00fczde 60'\u0131na g\u00f6re son y\u0131lda ve ayn\u0131 zamanda \u00f6nceki \u00fc\u00e7 y\u0131ldan en az ikisinde de yoksul olan fertleri kaps\u0131yor.  Bu \u00e7er\u00e7evede, 2023 y\u0131l\u0131 anket sonu\u00e7lar\u0131na g\u00f6re s\u00fcrekli yoksulluk oran\u0131 bir \u00f6nceki y\u0131la g\u00f6re 1 puan azalarak y\u00fczde 13 olarak hesapland\u0131.  <strong>YOKSULLU\u011eUN EN D\u00dc\u015e\u00dcK VE Y\u00dcKSEK B\u00d6LGELER</strong>  Yoksulluk oran\u0131 en y\u00fcksek b\u00f6lgeler y\u00fczde 16,6 ile TRA2 (A\u011fr\u0131, Kars, I\u011fd\u0131r, Ardahan) ve TR82 (Kastamonu, \u00c7ank\u0131r\u0131, Sinop), y\u00fczde 13,9 ile TR61 (Antalya, Isparta, Burdur) oldu.  G\u00f6reli yoksulluk oran\u0131 en d\u00fc\u015f\u00fck b\u00f6lgeler ise y\u00fczde 3,1 ile TRC1 (Gaziantep, Ad\u0131yaman, Kilis), y\u00fczde 6,7 ile TRC3 (Mardin, Batman, \u015e\u0131rnak, Siirt) ve TRC2 (\u015eanl\u0131urfa, Diyarbak\u0131r) olarak belirlendi.  <strong>TOPLUMUN \u00dc\u00c7TE B\u0130R\u0130 DI\u015eLANMA R\u0130SK\u0130 TA\u015eIYOR</strong>  G\u00f6reli yoksulluk, maddi ve sosyal yoksunluk ve d\u00fc\u015f\u00fck i\u015f yo\u011funlu\u011fu g\u00f6stergelerinin en az birinden yoksun olma durumu olarak a\u00e7\u0131klanan yoksulluk veya sosyal d\u0131\u015flanma riski alt\u0131nda olan fertlerin oran\u0131 y\u00fczde 30,7 oldu.  Bu oran ya\u015f gruplar\u0131na g\u00f6re incelendi\u011finde, 0-17 ya\u015f grubunda y\u00fczde 40,1, 18-64 ya\u015f grubunda y\u00fczde 28, 65 ya\u015f ve \u00fcst\u00fc ya\u015f grubunda ise y\u00fczde 23,1 olarak tahmin edildi.  <strong>KONUT SAH\u0130PL\u0130\u011e\u0130 GER\u0130LED\u0130</strong>  Oturulan konuta sahip olanlar\u0131n oran\u0131 bir \u00f6nceki y\u0131la g\u00f6re 0,5 puan azalarak 2023'te y\u00fczde 56,2 olarak hesaplan\u0131rken, kirada oturanlar\u0131n oran\u0131 y\u00fczde 27,8, lojmanda oturanlar\u0131n oran\u0131 y\u00fczde 0,9, kendi konutunda oturmay\u0131p kira \u00f6demeyenlerin oran\u0131 ise y\u00fczde 15,1 olarak belirlendi.  <strong>100 K\u0130\u015e\u0130DEN 32'S\u0130N\u0130N \u00c7ATISI SIZDIRIYOR</strong>  Konutun izolasyonundan dolay\u0131 \u0131s\u0131namama en \u00e7ok kar\u015f\u0131la\u015f\u0131lan konut ve \u00e7evre problemi olarak belirlendi. Kurumsal olmayan n\u00fcfusun y\u00fczde 32,6's\u0131 konutunda izolasyondan dolay\u0131 \u0131s\u0131nma sorunu ya\u015farken, y\u00fczde 32'si s\u0131zd\u0131ran \u00e7at\u0131, nemli duvarlar, \u00e7\u00fcr\u00fcm\u00fc\u015f pencere \u00e7er\u00e7eveleri gibi problemlerle, y\u00fczde 19,8'i trafik veya end\u00fcstrinin neden oldu\u011fu hava kirlili\u011fi, \u00e7evre kirlili\u011fi veya di\u011fer \u00e7evresel sorunlarla kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131.  <strong>100 K\u0130\u015e\u0130DEN 58'\u0130 BOR\u00c7LU</strong>  Bir \u00f6nceki y\u0131la g\u00f6re konut al\u0131m\u0131 ve konut masraflar\u0131 d\u0131\u015f\u0131nda bor\u00e7 veya taksit \u00f6demesi olanlar\u0131n oran\u0131 1,4 puan azalarak y\u00fczde 58'e geriledi.</p><p>N\u00fcfusun y\u00fczde 5,7'sine bu \u00f6demeler y\u00fck getirmezken, y\u00fczde 14,9'una \u00e7ok y\u00fck getirdi.</p><p>Konut masraflar\u0131n\u0131n \u00e7ok y\u00fck getirdi\u011fi hanelerin oran\u0131 0,3 puan artarak y\u00fczde 17,5 olurken, bu masraflar\u0131n biraz y\u00fck getirdi\u011fi hanelerin oran\u0131 8,8 puan artarak y\u00fczde 66,5'e y\u00fckseldi.</p><p>Konut masraflar\u0131n\u0131n y\u00fck getirmedi\u011fini belirten hanelerin oran\u0131 bir \u00f6nceki y\u0131la g\u00f6re 9,2 puan azal\u0131\u015fla y\u00fczde 15,9 hesapland\u0131.  <strong>100 K\u0130\u015e\u0130DEN 40'I\u00a0\u0130K\u0130 G\u00dcNDE B\u0130R ET Y\u0130YEM\u0130YOR</strong>  Hanelerin y\u00fczde 58,8'i evden uzakta bir haftal\u0131k tatil masraflar\u0131n\u0131, y\u00fczde 39,2'si iki g\u00fcnde bir et, tavuk ya da bal\u0131k i\u00e7eren yemek masraf\u0131n\u0131, y\u00fczde 31,8'i beklenmedik harcamalar\u0131, y\u00fczde 19,5'i evin \u0131s\u0131nma ihtiyac\u0131n\u0131, y\u00fczde 64,2'si eskimi\u015f mobilyalar\u0131n yenilenmesini ekonomik olarak kar\u015f\u0131layamad\u0131\u011f\u0131n\u0131 beyan etti.</p>"
    },
    {
        "title": "Gelir da\u011f\u0131l\u0131m\u0131nda e\u015fitsizlik art\u0131yor",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/ntvpara/gelir-dagiliminda-esitsizlik-artiyor,i757vllVCUWSnPqFOKKLmA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JtsccvL2-ESKPkjsb7hsgQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Gelir da\u011f\u0131l\u0131m\u0131nda e\u015fitsizlik art\u0131yor\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JtsccvL2-ESKPkjsb7hsgQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>T\u00fcrkiye'de en zengin y\u00fczde 20'lik grubun toplam gelirden ald\u0131\u011f\u0131 pay y\u00fczde 48,7'ye y\u00fckseldi. Gelir da\u011f\u0131l\u0131m\u0131nda e\u015fitsizli\u011fi \u00f6l\u00e7en gini katsay\u0131s\u0131, 2006'dan bu yana en olumsuz durumu ortaya koydu.\u00a0En d\u00fc\u015f\u00fck gelirin Van, Mu\u015f, Bitlis ve Hakkari b\u00f6lgesinde oldu\u011fu tespit edildi. Gelir e\u015fitsizli\u011finin en y\u00fcksek oldu\u011fu yerler ise A\u011fr\u0131, Kars, I\u011fd\u0131r ve Ardahan oldu.</p><p>T\u00fcrkiye \u0130statistik Kurumu (T\u00dc\u0130K), 2023 y\u0131l\u0131na ili\u015fkin Gelir Da\u011f\u0131l\u0131m\u0131 \u0130statistikleri b\u00fcltenini d\u00fczelterek yeniden yay\u0131mlad\u0131.</p><p>T\u00dc\u0130K,\u00a0hane halk\u0131 gelirinin bile\u015feni olan izafi kiran\u0131n eksik hesaplanmas\u0131 dolay\u0131s\u0131yla baz\u0131 g\u00f6stergelerde sapmalar meydana geldi\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131.</p><p>Buna g\u00f6re en y\u00fcksek gelire sahip y\u00fczde 20'lik grubun toplam gelirden ald\u0131\u011f\u0131 pay bir \u00f6nceki y\u0131la g\u00f6re 0,7 puan artarak y\u00fczde 48,7'ye \u00e7\u0131kt\u0131.  En d\u00fc\u015f\u00fck gelire sahip y\u00fczde 20'lik grubun ald\u0131\u011f\u0131 pay ise 0,1 puan artarak y\u00fczde 6,1'e geriledi.  <strong>GEL\u0130R DA\u011eILIMINDA E\u015e\u0130TS\u0130ZL\u0130K</strong>  Gelir da\u011f\u0131l\u0131m\u0131 e\u015fitsizli\u011fini \u00f6l\u00e7en gini katsay\u0131s\u0131, bir \u00f6nceki y\u0131la g\u00f6re 0,005 puan art\u0131\u015f ile 0,420 olarak tahmin edildi.   T\u00fcm sosyal transferler hari\u00e7 tutuldu\u011funda Gini katsay\u0131s\u0131 0,488, emekli ve dul yetim maa\u015f\u0131 dahil di\u011fer t\u00fcm sosyal transfer gelirleri hari\u00e7 tutuldu\u011funda ise 0,431 olarak tahmin edildi.  Gini katsay\u0131s\u0131, s\u0131f\u0131ra yakla\u015ft\u0131k\u00e7a gelir da\u011f\u0131l\u0131m\u0131nda e\u015fitli\u011fi, bire yakla\u015ft\u0131k\u00e7a gelir da\u011f\u0131l\u0131m\u0131nda bozulmay\u0131 ifade ediyor.</p><p>Toplumun en y\u00fcksek gelir elde eden y\u00fczde 20'sinin elde etti\u011fi pay\u0131n en d\u00fc\u015f\u00fck gelir elde eden y\u00fczde 20'sinin elde etti\u011fi paya oran\u0131 \u015feklinde hesaplanan P80/P20 oran\u0131 7,9 ile ayn\u0131 d\u00fczeyde kald\u0131.  Gelirden en fazla pay alan y\u00fczde 10'unun elde etti\u011fi gelirin en az pay alan y\u00fczde 10'unun elde etti\u011fi gelire oran\u0131 \u015feklinde hesaplanan P90/P10 oran\u0131 ise 14,2'den 13,8'e d\u00fc\u015ft\u00fc.  <strong>YILLIK HANEHALKI GEL\u0130R\u0130</strong>  T\u00fcrkiye'de y\u0131ll\u0131k ortalama hanehalk\u0131 gelir y\u00fczde 84,1 artarak 181 bin 200 TL oldu.  Y\u0131ll\u0131k ortalama hanehalk\u0131 fert geliri bir \u00f6nceki y\u0131la g\u00f6re y\u00fczde 85,3 y\u00fckseli\u015fle 48 bin 642 TL'den 90 bin 116 TL'ye \u00e7\u0131kt\u0131.</p><p><strong>EN Y\u00dcKSEK PAYI MAA\u015e VE \u00dcCRETLERE</strong>  Toplam gelir i\u00e7erisinde en y\u00fcksek pay\u0131, y\u00fczde 48,5 ile bir \u00f6nceki y\u0131la g\u00f6re 2,3 puan artan maa\u015f ve \u00fccret geliri ald\u0131.   \u0130kinci s\u0131ray\u0131 y\u00fczde 22,1 ile \u00f6nceki y\u0131la g\u00f6re 1,1 puan artan m\u00fcte\u015febbis geliri al\u0131rken \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc s\u0131ray\u0131 y\u00fczde 17,6 ile \u00f6nceki y\u0131la g\u00f6re 2,6 puanl\u0131k azal\u0131\u015f g\u00f6steren sosyal transfer geliri olu\u015fturdu.  Tar\u0131m gelirinin m\u00fcte\u015febbis geliri i\u00e7indeki pay\u0131 y\u00fczde 20,5 olurken, emekli ve dul-yetim ayl\u0131klar\u0131n\u0131n sosyal transferler i\u00e7indeki pay\u0131 ise y\u00fczde 88,4 olarak ger\u00e7ekle\u015fti.</p><p><strong>GEL\u0130R ARTI\u015eINDA L\u0130SE ALTI E\u011e\u0130T\u0130ML\u0130LER \u0130LK SIRADA</strong></p><p>Y\u0131ll\u0131k ortalama esas i\u015f gelirleri s\u0131ras\u0131yla y\u00fcksek\u00f6\u011fretim mezunlar\u0131nda 157 bin 851 lira, lise ve dengi okul mezunlar\u0131nda 114 bin 374 lira, lise alt\u0131 e\u011fitimlilerde 89 bin 12 lira, bir okul bitirmeyenlerde 63 bin 425 lira ve okuryazar olmayan fertlerde 45 bin 637 lira olarak hesapland\u0131.  Y\u0131ll\u0131k ortalama esas i\u015f gelirinde en y\u00fcksek art\u0131\u015f y\u00fczde 89,7 ile lise alt\u0131 e\u011fitimli, en d\u00fc\u015f\u00fck art\u0131\u015f ise y\u00fczde 79,6 ile okuryazar olmayan fertlerde kaydedildi.</p><p><strong>EN D\u00dc\u015e\u00dcK GEL\u0130RE SAH\u0130P B\u00d6LGE</strong></p><p>T\u00fcrkiye'de ortalama hane halk\u0131 fert geliri 90 lira 116 lira olarak hesapland\u0131.  \u0130stanbul, 124 bin 723 lirayla en y\u00fcksek gelire sahip b\u00f6lge olarak kaydedildi.  Van, Mu\u015f, Bitlis, Hakkari ise 41 bin 385 lira ile en d\u00fc\u015f\u00fck gelire sahip b\u00f6lge oldu.</p><p><strong>GEL\u0130R E\u015e\u0130TS\u0130ZL\u0130\u011e\u0130 EN Y\u00dcKSEK B\u00d6LGE</strong>  Son yap\u0131lan ara\u015ft\u0131rman\u0131n sonu\u00e7lar\u0131na g\u00f6re toplumun en y\u00fcksek gelir elde eden y\u00fczde 20'sinin ald\u0131\u011f\u0131 pay\u0131n, en d\u00fc\u015f\u00fck gelir elde eden y\u00fczde 20'sinin ald\u0131\u011f\u0131 paya b\u00f6l\u00fcnmesiyle hesaplanan P80/P20 oran\u0131 7,9 oldu.  Bu de\u011ferin en d\u00fc\u015f\u00fck ger\u00e7ekle\u015fti\u011fi b\u00f6lge 4,9 ile Kocaeli, Sakarya, D\u00fczce, Bolu, Yalova olarak belirlendi.  S\u00f6z konusu oran\u0131n en y\u00fcksek oldu\u011fu b\u00f6lge 8,1 ile A\u011fr\u0131, Kars, I\u011fd\u0131r ve Ardahan oldu. Ankara, 7,8 ile gelir e\u015fitsizli\u011finin en y\u00fcksek oldu\u011fu ikinci b\u00f6lge olarak kaydedildi.</p>"
    },
    {
        "title": "K\u00fcresel piyasalarda g\u00f6zler ABD'nin enflasyon verilerinde: ABD enflasyon verileri ne zaman, saat ka\u00e7ta a\u00e7\u0131klanacak?",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/ntvpara/kuresel-piyasalarda-gozler-abdnin-enflasyon-verilerinde-abd-enflasyon-verileri-ne-zaman-saat-kacta-aciklanacak,UNlIIa1HIUal2LSxzMYHug",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ePmUsR6zqkKiurCbLMW19w.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KAv5ahW0YkeBfb1gjADiZg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kr5bU4S54ke8yN9QQUjnxw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ll7gIKEnP0OvX0p05GHOTg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Wr9tpD5ny0u14WiPrOjCrw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"K\u00fcresel piyasalarda g\u00f6zler ABD'nin enflasyon verilerinde: ABD enflasyon verileri ne zaman, saat ka\u00e7ta a\u00e7\u0131klanacak?\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ePmUsR6zqkKiurCbLMW19w.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>K\u00fcresel piyasalarda g\u00f6zler ABD'nin enflasyon verilerinin a\u00e7\u0131klanaca\u011f\u0131 g\u00fcne \u00e7evrildi. K\u00fcresel piyasalarda, ABD'de ekonomisinin \"yumu\u015fak ini\u015f\" yap\u0131labilece\u011fini y\u00f6nelik beklentilerle pozitif bir seyir \u00f6ne \u00e7\u0131karken, \u00fclkede a\u00e7\u0131klanacak enflasyon verileri merak ediliyor. Peki,  ABD enflasyon verileri ne zaman, saat ka\u00e7ta a\u00e7\u0131klanacak?</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KAv5ahW0YkeBfb1gjADiZg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>K\u00fcresel piyasalarda, Orta Do\u011fu'daki gerilim ve ABD'de a\u00e7\u0131klanan verilerin ekonomik aktiviteye y\u00f6nelik kar\u0131\u015f\u0131k sinyaller vermesiyle kar\u0131\u015f\u0131k seyir izlenirken, g\u00f6zler ABD'den gelecek enflasyon rakamlar\u0131nda. Dolar, alt\u0131n, borsa ve kripto para yat\u0131r\u0131mc\u0131lar\u0131 taraf\u0131ndan yak\u0131ndan takip edilen ABD enflasyon verileri, saatler sonra ilan edilecek.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kr5bU4S54ke8yN9QQUjnxw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Eyl\u00fcl ay\u0131 ABD T\u00fcketici Fiyat Endeksi (T\u00dcFE) verileri i\u00e7in tarih belli oldu.Buna g\u00f6re; ABD enflasyon verileri 10 Ekim 2024 Per\u015fembe g\u00fcn\u00fc saat 15.30'da a\u00e7\u0131klanacak.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ll7gIKEnP0OvX0p05GHOTg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>D\u00fcnya genelinde enflasyonla m\u00fccadelenin sonuna yakla\u015f\u0131l\u0131rken, uzun s\u00fcredir devam eden y\u00fcksek faiz d\u00f6neminin resesyonla sonu\u00e7lan\u0131p sonu\u00e7lanmayaca\u011f\u0131 endi\u015fesi varl\u0131\u011f\u0131n\u0131 koruyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Wr9tpD5ny0u14WiPrOjCrw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Analistler, ge\u00e7en hafta a\u00e7\u0131klanan istihdam raporundaki verilerden al\u0131nan iyimser sinyallerin risk i\u015ftah\u0131n\u0131 besledi\u011fini belirterek, bug\u00fcn a\u00e7\u0131klanacak enflasyon verisinin piyasalarda oynakl\u0131\u011f\u0131 art\u0131rabilece\u011fini kaydetti.Tutanaklarda, ekonomik b\u00fcy\u00fcme g\u00fc\u00e7l\u00fc ve i\u015fsizlik d\u00fc\u015f\u00fck kalmaya devam ederken enflasyonun hala bir miktar y\u00fcksek oldu\u011funa dikkati \u00e7eken baz\u0131 yetkililerin ise toplant\u0131da politika faizinin 25 baz puan indirilmesinden yana oldu\u011fu aktar\u0131ld\u0131.Fed'in tutanaklar\u0131nda, \"Neredeyse t\u00fcm yetkililer enflasyon g\u00f6r\u00fcn\u00fcm\u00fcne ili\u015fkin yukar\u0131 y\u00f6nl\u00fc risklerin azald\u0131\u011f\u0131n\u0131, istihdama ili\u015fkin a\u015fa\u011f\u0131 y\u00f6nl\u00fc risklerin artt\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti.\" ifadesi kullan\u0131ld\u0131.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "T\u00fcrkiye'nin en zengin ili belli oldu",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/ntvpara/turkiyenin-en-zengin-ili-belli-oldu,Edg9QLg2uk2xNGZlgI4vuw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/PFz9a9TejEGS6jHtxjdlsA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lJBr1y-EYUe4vMc3KwZnIQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/H8a31JSj3E2rPaDNBa8F4Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_-_dzjmCMUCpKZV01rABjg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vUaWSHm-OkWWJQ8HQhAtsQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RXbN-Tph-U6eJ0SQ9NtgNQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"T\u00fcrkiye'nin en zengin ili belli oldu\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/PFz9a9TejEGS6jHtxjdlsA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>T\u00fcrkiye \u0130statistik Kurumu (T\u00dc\u0130K), T\u00fcrkiye'nin en zengin ilini a\u00e7\u0131klad\u0131. Ara\u015ft\u0131rmaya g\u00f6re, Kocaeli en zengin il olurken \u0130stanbul ikinci, Ankara ise \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc s\u0131rada yer ald\u0131.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lJBr1y-EYUe4vMc3KwZnIQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>T\u00fcrkiye \u0130statistik Kurumu (T\u00dc\u0130K) \"\u0130l Baz\u0131nda Gayrisafi Yurt \u0130\u00e7i Has\u0131la (GSYH)\u201d raporunu yay\u0131mland\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/H8a31JSj3E2rPaDNBa8F4Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Raporda birden fazla kriter g\u00f6z \u00f6n\u00fcnde bulundurularak \u015fehirler tek tek de\u011ferlendirildi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_-_dzjmCMUCpKZV01rABjg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Yap\u0131lan de\u011ferlendirmeler sonucunda \u0130stanbul ve Ankara, T\u00fcrkiye\u2019nin en zengin ili olamad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vUaWSHm-OkWWJQ8HQhAtsQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Yap\u0131lan ara\u015ft\u0131rmada ilk s\u0131ray\u0131 Kocaeli alarak T\u00fcrkiye'nin en zengin ili oldu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RXbN-Tph-U6eJ0SQ9NtgNQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>S\u0131ray\u0131 \u0130stanbul, Tekirda\u011f, Ankara, \u0130zmir, Bilecik, K\u0131rklareli, Yalova, Antalya ve Bursa takip etti.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Piyasalar ABD enflasyonuna odakland\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/ntvpara/piyasalar-abd-enflasyonuna-odaklandi,2d9Zy2l3nEWwg4xWshqKnQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3TeWK2XT4U2H4nr0aWWXjQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Piyasalar ABD enflasyonuna odakland\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3TeWK2XT4U2H4nr0aWWXjQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>K\u00fcresel piyasalarda, ABD ekonomisinin yumu\u015fak ini\u015f yap\u0131labilece\u011fini y\u00f6nelik beklentilerle pozitif bir seyir \u00f6ne \u00e7\u0131kt\u0131. Bug\u00fcn g\u00f6zler \u00fclkede a\u00e7\u0131klanacak enflasyon verilerine \u00e7evrildi.</p><p>D\u00fcnya genelinde enflasyonla m\u00fccadelenin sonuna yakla\u015f\u0131l\u0131rken, uzun s\u00fcredir devam eden y\u00fcksek faiz d\u00f6neminin resesyonla sonu\u00e7lan\u0131p sonu\u00e7lanmayaca\u011f\u0131 endi\u015fesi varl\u0131\u011f\u0131n\u0131 koruyor.  Yat\u0131r\u0131mc\u0131lar faiz indirimlerine ili\u015fkin daha fazla ipucu edinmek i\u00e7in bug\u00fcn a\u00e7\u0131klanacak olan ABD enflasyon verisini izleyecek.  Ekonomistler, \u00fclkede man\u015fet enflasyonun ayl\u0131k bazda y\u00fczde 0,1 artaca\u011f\u0131 beklentisini dile getirdi. Y\u0131ll\u0131k enflasyonun ise y\u00fczde 2,3'e gerileyece\u011fi \u00f6ng\u00f6r\u00fcld\u00fc. \u00c7ekirdek enflasyonun y\u0131ll\u0131k bazda y\u00fczde 3,2'de sabit kalaca\u011f\u0131n\u0131 edildi.  Analistler, ge\u00e7en hafta a\u00e7\u0131klanan istihdam raporundaki verilerden al\u0131nan iyimser sinyallerin risk i\u015ftah\u0131n\u0131 besledi\u011fini belirtti. Bug\u00fcn a\u00e7\u0131klanacak enflasyon verisinin piyasalarda oynakl\u0131\u011f\u0131 art\u0131rabilece\u011fini kaydetti.  <strong>FA\u0130Z \u0130ND\u0130R\u0130M\u0130 BEKLENT\u0130LER\u0130</strong>  Ge\u00e7en hafta a\u00e7\u0131klanan verilerin ard\u0131ndan piyasalarda faiz indirimi ad\u0131mlar\u0131na y\u00f6nelik beklentiler k\u00fc\u00e7\u00fcld\u00fc. </p><p>Fed'in y\u0131l sonuna kadar yapaca\u011f\u0131 iki toplant\u0131da 25'er baz puanla toplamda 50 baz puanl\u0131k indirim yapmas\u0131na kesin g\u00f6z\u00fcyle bak\u0131l\u0131yor.  Piyasalar 25 baz puan faiz indirimini y\u00fczde 82 olas\u0131l\u0131kla fiyatl\u0131yor.  <strong>JUMBO FA\u0130Z \u0130ND\u0130R\u0130M\u0130NE DESTEK</strong>  ABD Merkez Bankas\u0131'n\u0131n (Fed) Federal A\u00e7\u0131k Piyasa Komitesi'nin (FOMC) 17-18 Eyl\u00fcl'de d\u00fczenlenen toplant\u0131s\u0131na ili\u015fkin tutanaklar\u0131 d\u00fcn yay\u0131mland\u0131.  Tutanaklarda banka yetkililerinin \u00f6nemli bir \u00e7o\u011funlu\u011funun politika faizinin 50 baz puan d\u00fc\u015f\u00fcr\u00fclmesini destekledi\u011fi bildirildi.</p><p>Tutanaklara g\u00f6re ekonomik b\u00fcy\u00fcme g\u00fc\u00e7l\u00fc ve i\u015fsizlik d\u00fc\u015f\u00fck kalmaya devam ederken enflasyon hala bir miktar y\u00fcksek. </p><p>Baz\u0131 yetkililer ise toplant\u0131da politika faizinin 25 baz puan indirilmesi gerekti\u011fini savundu. </p>"
    },
    {
        "title": "G\u0131dada sahtecilik boyut atl\u0131yor! Marketten al\u0131rken dikkat! Sal\u00e7a diye sat\u0131yorlar",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/turkiye/gidada-sahtecilik-boyut-atliyor-marketten-alirken-dikkat-salca-diye-satiyorlar,lLX5SKonoUG3_DSh6zNjMA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1m8Tin-mvEK-epgUVCbNBQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3PHVjO9up0O_HoNkrI6A7g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/O5p87o_qIkC40PaAI9x5Og.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/WmAZ_gsTdUKVc_qcB5iTWQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/F4jUNlg5a0C2rXQINdYFrw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3w83i-3O1UmOn3e1NOfu1A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5LhS8MWQQUSLh62XbxAd0w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/2NjycHq6mUug8cL0jb1X_A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/f36pKdCPQUy9W9K08V3UrQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"G\u0131dada sahtecilik boyut atl\u0131yor! Marketten al\u0131rken dikkat! Sal\u00e7a diye sat\u0131yorlar\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1m8Tin-mvEK-epgUVCbNBQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Tar\u0131m ve Orman Bakanl\u0131\u011f\u0131, g\u0131dada sahtecilik yapan firmalar\u0131n listesini g\u00fcncellemeye devam ediyor. Bakanl\u0131\u011f\u0131n sitesinde yay\u0131nlanan listeyle, \u00fcr\u00fcnlerine yabanc\u0131 madde kar\u0131\u015ft\u0131ran firmalar yeniden duyuruldu. Kangal sucuk ve k\u00f6ftede kanatl\u0131 eti, Adana kebab\u0131nda kalp, pekmezde ila\u00e7 etken maddesi, zeytinya\u011f\u0131 yerine ise tohum ya\u011flar\u0131 tespit edilirken son olarak sal\u00e7an\u0131n i\u00e7inden \u00e7\u0131kan pes dedirtti.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3PHVjO9up0O_HoNkrI6A7g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Tar\u0131m ve Orman Bakanl\u0131\u011f\u0131, taklit-ta\u011f\u015fi\u015f yap\u0131lan ve sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 tehlikeye d\u00fc\u015f\u00fcrebilecek g\u0131dalar listesini g\u00fcncelledi.Halk sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131 tehlikeye atan firmalar\u0131n listesi bakanl\u0131\u011f\u0131n internet sitesinde kamuoyuyla payla\u015f\u0131ld\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/O5p87o_qIkC40PaAI9x5Og.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Farkl\u0131 b\u00f6lgelerde faaliyet g\u00f6steren markalar\u0131n \u00fcr\u00fcnlerinde sal\u00e7ada\u00a0 ve demlik po\u015fet \u00e7ayda g\u0131da boyas\u0131na rastland\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/WmAZ_gsTdUKVc_qcB5iTWQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>D\u00fcn yay\u0131nlanan listedeyse zeytinya\u011flar\u0131 dikkat \u00e7ekmi\u015fti.\u00a0\nZeytinya\u011f\u0131na genelde tohum ya\u011f\u0131 kar\u0131\u015ft\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131 ortaya \u00e7\u0131kt\u0131.\u00a0Sahtekarl\u0131k yapan firmalar\u0131n \"ger\u00e7ek\", \"hakiki\" gibi markalar kullanmas\u0131 dikkat \u00e7ekti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/F4jUNlg5a0C2rXQINdYFrw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130\u015fte sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 tehlikeye d\u00fc\u015f\u00fcrecek taklit-ta\u011f\u015fi\u015f yap\u0131lm\u0131\u015f \u00fcr\u00fcnler listesine bug\u00fcn eklenenler ve \u00f6nceki g\u00fcnlere ait marka ve \u00fcr\u00fcnleri...</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3w83i-3O1UmOn3e1NOfu1A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Taklit, ta\u011f\u015fi\u015f ve hileli g\u0131dalar,\u00a0guvenilirgida.tarimorman.gov.tr\u00a0internet sitesinde yer alacak.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5LhS8MWQQUSLh62XbxAd0w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Tar\u0131m ve Orman Bakan\u0131 \u0130brahim Yumakl\u0131, g\u00fcvenilir g\u0131dan\u0131n takibi konusunda uygulamaya konulan yeni sistemin bug\u00fcnden itibaren devreye girece\u011fini duyurdu ve ihlal edenlerin ilan edilece\u011fini belirtmi\u015fti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/2NjycHq6mUug8cL0jb1X_A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Yumakl\u0131, art\u0131k sahte \u00fcr\u00fcnle ilgili a\u00e7\u0131klamalar\u0131n daha h\u0131zl\u0131 yap\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 belirtirken, \"Bunlar uzun s\u00fcre\u00e7ler ald\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in kamuoyu duyurular\u0131nda uzun aral\u0131klar meydana geliyordu. Herhangi bir yay\u0131nlama periyodu yoktu ve toplu \u015fekilde yay\u0131nlanmaktayd\u0131. Yeni sistemde kamuoyu duyurular\u0131 anl\u0131k olarak, elektronik ortamda t\u00fcketicilerimizle payla\u015f\u0131lacak\" demi\u015fti.\u00a0\nBakanl\u0131\u011f\u0131n a\u00e7\u0131klad\u0131\u011f\u0131 firmalara ait \u00fcr\u00fcnler i\u00e7inde alkole rastlan\u0131lan da var.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/f36pKdCPQUy9W9K08V3UrQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ayr\u0131ca alkoll\u00fc mekanlarda ili\u015fkin yap\u0131lan yeni bir d\u00fczenleme de d\u00fcn Resmi Gazete'de yay\u0131mland\u0131\u00e7\n\u0130\u015fletmelerdeki servis ama\u00e7l\u0131 materyallerin, alkoll\u00fc i\u00e7ki servisi ve t\u00fcketimi haricinde herhangi bir ama\u00e7la kullan\u0131lmas\u0131 s\u0131n\u0131rland\u0131r\u0131ld\u0131.\nHABER\u0130N AYRINTILARI \u0130\u00c7\u0130N\u00a0TIKLAYINIZ</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Sanayi \u00fcretiminde sert d\u00fc\u015f\u00fc\u015f",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/ntvpara/sanayi-uretimindesert-dusus,gGd3faYgM0SIw3EfxVlOsw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/52ns3n-lIkCxn0i1Lm0pjw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Sanayi \u00fcretiminde sert d\u00fc\u015f\u00fc\u015f\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/52ns3n-lIkCxn0i1Lm0pjw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>T\u00fcrkiye'nin sanayi \u00fcretimindeki gerileme a\u011fustos ay\u0131nda h\u0131zland\u0131. Sanayi \u00fcretimi ayl\u0131k bazda y\u00fczde 1,6 geriledi. \u00dcretim, ge\u00e7en y\u0131la g\u00f6re ise y\u00fczde 5,4 d\u00fc\u015ft\u00fc.</p>T\u00fcrkiye \u0130statistik Kurumu (T\u00dc\u0130K), a\u011fustos ay\u0131na ili\u015fkin sanayi \u00fcretim endeksi verilerini a\u00e7\u0131klad\u0131.  Buna g\u00f6re, takvim etkisinden ar\u0131nd\u0131r\u0131lm\u0131\u015f sanayi \u00fcretimi a\u011fustosta ge\u00e7en y\u0131l\u0131n ayn\u0131 ay\u0131na g\u00f6re y\u00fczde 5,3 azal\u0131\u015f kaydetti.  Sanayinin alt sekt\u00f6rleri incelendi\u011finde, a\u011fustosta madencilik ve ta\u015f ocak\u00e7\u0131l\u0131\u011f\u0131 sekt\u00f6r\u00fc endeksi ge\u00e7en y\u0131l\u0131n ayn\u0131 ay\u0131na k\u0131yasla y\u00fczde 5,4, imalat sanayi sekt\u00f6r\u00fc endeksi y\u00fczde 5,4 azal\u0131rken, elektrik, gaz, buhar ve iklimlendirme \u00fcretimi ve da\u011f\u0131t\u0131m\u0131 sekt\u00f6r\u00fc endeksi y\u00fczde 1,6 artt\u0131.  Ar\u0131nd\u0131r\u0131lmam\u0131\u015f sanayi \u00fcretim endeksinde y\u0131ll\u0131k bazda y\u00fczde 5,86 azal\u0131\u015f oldu.  <strong>\u00dcRET\u0130M AYLIK BAZDA DA GER\u0130LED\u0130</strong>  Mevsim ve takvim etkisinden ar\u0131nd\u0131r\u0131lm\u0131\u015f sanayi \u00fcretimi, a\u011fustosta bir \u00f6nceki aya k\u0131yasla y\u00fczde 1,6 azal\u0131\u015f kaydetti.  S\u00f6z konusu ayda sanayinin alt sekt\u00f6rleri incelendi\u011finde, madencilik ve ta\u015f ocak\u00e7\u0131l\u0131\u011f\u0131 sekt\u00f6r\u00fc endeksi y\u00fczde 4,4, imalat sanayi sekt\u00f6r\u00fc endeksi y\u00fczde 1,3, elektrik, gaz, buhar ve iklimlendirme \u00fcretimi ve da\u011f\u0131t\u0131m\u0131 sekt\u00f6r\u00fc endeksi y\u00fczde 3,2 azald\u0131."
    },
    {
        "title": "\u0130\u015fsizlik rakamlar\u0131 a\u00e7\u0131kland\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/ntvpara/issizlik-rakamlari-aciklandi,7Y_RjDqnfk-z9nQe7EQ9jQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0mIU4oeNSkmnLlCzXl7Y-A.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Fwn0XHeWB0Kr2zaVya0wfg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"\u0130\u015fsizlik rakamlar\u0131 a\u00e7\u0131kland\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0mIU4oeNSkmnLlCzXl7Y-A.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u0130\u015fsizlik oran\u0131 a\u011fustos ay\u0131nda ay\u0131nda 0,3 puan azalarak y\u00fczde 8,5 seviyesinde ger\u00e7ekle\u015fti.\u00a0Bu d\u00f6nemde i\u015fsiz say\u0131s\u0131, 89 bin ki\u015fi azalarak 3 milyon 55 bin ki\u015fiye geriledi.\u00a0Gen\u00e7 n\u00fcfusta i\u015fsizlik oran\u0131 ise 0,1 puan artarak y\u00fczde 16,5'e y\u00fckseldi.</p><p>T\u00fcrkiye \u0130statistik Kurumu (T\u00dc\u0130K) a\u011fustos ay\u0131 i\u015fsizlik verilerini a\u00e7\u0131klad\u0131.</p><p>Hanehalk\u0131 \u0130\u015fg\u00fcc\u00fc Ara\u015ft\u0131rmas\u0131 sonu\u00e7lar\u0131na g\u00f6re; 15 ve daha yukar\u0131 ya\u015ftaki ki\u015filerde i\u015fsiz say\u0131s\u0131 a\u011fustos ay\u0131nda bir \u00f6nceki aya g\u00f6re 89 bin ki\u015fi azalarak 3 milyon 55 bin ki\u015fi oldu.   \u0130\u015fsizlik oran\u0131 ise 0,3 puan azalarak y\u00fczde 8,5 seviyesinde ger\u00e7ekle\u015fti.   \u0130\u015fsizlik oran\u0131 erkeklerde y\u00fczde 7 iken kad\u0131nlarda y\u00fczde 11,4 olarak tahmin edildi.</p><img alt=\"\u0130\u015fsizlik oran\u0131 a\u011fustos ay\u0131nda y\u00fczde 8,5\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Fwn0XHeWB0Kr2zaVya0wfg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p><strong>GEN\u00c7 N\u00dcFUSTA \u0130\u015eS\u0130ZL\u0130K SINIRLI ARTTI</strong>  15-24 ya\u015f grubunu kapsayan gen\u00e7 n\u00fcfusta i\u015fsizlik oran\u0131 bir \u00f6nceki aya g\u00f6re 0,1 puan artarak y\u00fczde 16,5'e y\u00fckseldi.  Bu ya\u015f grubunda i\u015fsizlik oran\u0131; erkeklerde y\u00fczde 13,8, kad\u0131nlarda ise y\u00fczde 21,4 olarak tahmin edildi.  <strong>\u0130\u015e G\u00dcC\u00dcNE KATILIM GER\u0130LED\u0130</strong>  Mevsim etkisinden ar\u0131nd\u0131r\u0131lm\u0131\u015f i\u015f g\u00fcc\u00fc, a\u011fustos ay\u0131nda bir \u00f6nceki aya g\u00f6re 10 bin ki\u015fi azalarak 35 milyon 831 bin ki\u015fiye geriledi.  \u0130\u015fg\u00fcc\u00fcne kat\u0131lma oran\u0131 0,1 puan azalarak y\u00fczde 54,3 olarak ger\u00e7ekle\u015fti.   \u0130\u015fg\u00fcc\u00fcne kat\u0131lma oran\u0131 erkeklerde y\u00fczde 72,1 iken kad\u0131nlarda y\u00fczde 36,8 oldu.</p><p><strong>MEVS\u0130M ETK\u0130S\u0130NDEN ARINDIRILMI\u015e \u0130ST\u0130HDAM</strong></p><p>Mevsim etkisinden ar\u0131nd\u0131r\u0131lm\u0131\u015f istihdam edilenlerin say\u0131s\u0131, a\u011fustosta bir \u00f6nceki aya g\u00f6re 78 bin ki\u015filik art\u0131\u015fla 32 milyon 776 bine y\u00fckseldi.</p><p>\u0130stihdam oran\u0131 ise 0,1 puanl\u0131k art\u0131\u015fla y\u00fczde 49,7 olarak ger\u00e7ekle\u015fti.</p><p>Bu oran erkeklerde y\u00fczde 67,1 iken kad\u0131nlarda y\u00fczde 32,6 olarak kay\u0131tlara ge\u00e7ti.</p><p><strong>\u00c7ALI\u015eMA S\u00dcRES\u0130 ARTTI</strong>  \u0130stihdam edilenlerden referans d\u00f6neminde i\u015f ba\u015f\u0131nda olanlar\u0131n mevsim ve takvim etkilerinden ar\u0131nd\u0131r\u0131lm\u0131\u015f haftal\u0131k ortalama fiili \u00e7al\u0131\u015fma s\u00fcresi, ayl\u0131k bazda 0,1 saat artarak 42,7 oldu.</p><p><strong>ATIL \u0130\u015e G\u00dcC\u00dc ORANI Y\u00dcKSELD\u0130</strong></p><p>Zamana ba\u011fl\u0131 eksik istihdam, potansiyel i\u015f g\u00fcc\u00fc ve i\u015fsizlerden olu\u015fan at\u0131l i\u015f g\u00fcc\u00fc oran\u0131, a\u011fustosta ayl\u0131k bazda 0,7 puan artarak y\u00fczde 27,2 olarak belirlendi. </p><p>Zamana ba\u011fl\u0131 eksik istihdam ve i\u015fsizlerin b\u00fct\u00fcnle\u015fik oran\u0131 y\u00fczde 18,2 iken i\u015fsiz ve potansiyel i\u015f g\u00fcc\u00fcn\u00fcn b\u00fct\u00fcnle\u015fik oran\u0131 y\u00fczde 18,7 olarak tahmin edildi.</p>"
    },
    {
        "title": "M\u0131s\u0131r ithalat\u0131na g\u00fcmr\u00fck vergili kota",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/ntvpara/misir-ithalatina-gumruk-vergili-kota,gGmLJS0f4UiD-U-Bto-hug",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OJPqpEhMIE6mIP60hHITJw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"M\u0131s\u0131r ithalat\u0131na g\u00fcmr\u00fck vergili kota\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OJPqpEhMIE6mIP60hHITJw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>M\u0131s\u0131r ithalat\u0131nda y\u0131l sonuna kadar uygulanacak g\u00fcmr\u00fck vergisi yeniden belirlendi. Yerli \u00fcretimin t\u00fcketimi kar\u015f\u0131lamada yetersiz kald\u0131\u011f\u0131 miktar\u0131n sadece 1 milyon tonluk k\u0131sm\u0131 i\u00e7in y\u00fczde 5 g\u00fcmr\u00fck vergili tarife kontenjan\u0131 a\u00e7\u0131ld\u0131.</p>Cumhurba\u015fkan\u0131 karar\u0131yla m\u0131s\u0131r ithalat\u0131na y\u0131l sonuna kadar ge\u00e7erli olmak \u00fczere 1 milyon ton y\u00fczde 5 g\u00fcmr\u00fck vergili tarife kontenjan\u0131 (kota) tan\u0131mland\u0131.  M\u0131s\u0131r ithalat\u0131na tan\u0131mlanan tarife kontenjan\u0131n\u0131n da\u011f\u0131t\u0131m\u0131na ili\u015fkin esaslar\u0131 belirleyen tebli\u011f de s\u00f6z konusu karar ile birlikte Resmi Gazete'nin bug\u00fcnk\u00fc say\u0131s\u0131nda yay\u0131mland\u0131.  Yerli \u00fcretimin t\u00fcketimi kar\u015f\u0131lamada yetersiz kald\u0131\u011f\u0131 miktar\u0131n sadece 1 milyon tonluk k\u0131sm\u0131 i\u00e7in 31 Aral\u0131k 2024 tarihine kadar kullan\u0131lmak \u00fczere y\u00fczde 5 oran\u0131nda g\u00fcmr\u00fck vergili tarife kontenjan\u0131 a\u00e7\u0131ld\u0131.  <strong>\"\u00dcRET\u0130C\u0130 ZARAR G\u00d6RMEYECEK\"</strong>  Ticaret Bakanl\u0131\u011f\u0131'n\u0131n karara ili\u015fkin a\u00e7\u0131klamas\u0131nda, d\u00fczenleme ile m\u0131s\u0131r \u00fcreticisinin zarar g\u00f6rmeyece\u011fi ve arz-talep dengesinin sa\u011flanaca\u011f\u0131 belirtildi.   Bakanl\u0131k a\u00e7\u0131klamas\u0131na g\u00f6re ilgili d\u00f6nemde 1 milyon tonun \u00fczerinde ithalatta g\u00fcmr\u00fck vergisi y\u00fczde 130 oran\u0131nda uygulanmaya devam edilecek.  <strong>EN Y\u00dcKSEK KOTA 10 B\u0130N TON</strong>  M\u0131s\u0131r ithalat\u0131nda tarife kontenjan\u0131 uygulanmas\u0131na ili\u015fkin tebli\u011fe g\u00f6re, tarife kontenjan\u0131n\u0131n da\u011f\u0131t\u0131m\u0131 beyanname s\u0131ras\u0131na g\u00f6re tahsis y\u00f6ntemi ile yap\u0131lacak.   G\u00fcmr\u00fck beyannamesinin tescili esnas\u0131nda ilgili muafiyet kodunun se\u00e7ilmesi suretiyle tarife kontenjan\u0131ndan yararlan\u0131laca\u011f\u0131n\u0131n beyan edilmesi ba\u015fvuru niteli\u011finde olacak.   Bir g\u00fcmr\u00fck belgesi kapsam\u0131nda en fazla 10 bin ton kota kullan\u0131labilecek."
    },
    {
        "title": "Yeni kirac\u0131lar zam oran\u0131 ma\u011fduru",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/ntvpara/yeni-kiracilar-zam-orani-magduru,NaAhxsmx50qtvEB0ukfYCA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Vukox_yvFk6zuH5LN3yx7A.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Yeni kirac\u0131lar zam oran\u0131 ma\u011fduru\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Vukox_yvFk6zuH5LN3yx7A.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Kira art\u0131\u015f oran\u0131 yeni kirac\u0131lar\u0131 zorluyor. Bir y\u0131l \u00f6nce fiyatlar\u0131n y\u00fcksek oldu\u011fu d\u00f6nemde ev tutanlar, \u015fimdi de y\u00fcksek art\u0131\u015f oran\u0131yla kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya... Baz\u0131 kirac\u0131lar\u0131n \u00f6dedi\u011fi rakam rayi\u00e7 bedellerin de \u00fczerine \u00e7\u0131k\u0131yor.</p>Kira art\u0131\u015f oran\u0131, yeni kirac\u0131lar\u0131 zorluyor.   Kiralarda 2 y\u0131ld\u0131r uygulanan y\u00fczde 25 zam s\u0131n\u0131r\u0131 temmuz ay\u0131nda kald\u0131r\u0131ld\u0131.  Y\u0131ll\u0131k art\u0131\u015f oran\u0131 eskiden oldu\u011fu gibi yine 12 ayl\u0131k enflasyona ba\u011fland\u0131. Bu rakam eyl\u00fcl ay\u0131nda y\u00fczde 63,47 oldu.  Gayrimenkul uzmanlar\u0131na g\u00f6re, yeni kirac\u0131lar bu durumdan olumsuz etkilendi.  Uzmanlar, mal sahiplerini y\u00fczde 64'l\u00fck art\u0131\u015f\u0131 yapmadan \u00f6nce kirac\u0131n\u0131n o kiray\u0131 \u00f6deyebilip \u00f6demeyece\u011fini sorgulamas\u0131 gerekti\u011fi konusunda uyard\u0131.  Bir y\u0131l \u00f6nceki rayi\u00e7 fiyatlardan ev tutanlar, bug\u00fcn y\u00fcksek kira zamm\u0131yla kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya...   30 bin liraya kiralanan ev 12 ayl\u0131k T\u00dcFE art\u0131\u015f\u0131yla 50 bin liraya y\u00fckseldi. \u00c7o\u011fu evin kiras\u0131 b\u00f6lgesindeki rayi\u00e7 bedelin \u00fczerine \u00e7\u0131kt\u0131.  Uzmanlara g\u00f6re zamlar\u0131n piyasa bak\u0131larak yap\u0131lmal\u0131. Kirac\u0131n\u0131n \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131nda ayn\u0131 fiyattan yeni kirac\u0131n\u0131n bulunabilece\u011fine dikkat edilmeli.  Merkez Bankas\u0131 da ayl\u0131k fiyat geli\u015fmeleri raporunda kira enflasyonuna dikkat \u00e7ekmi\u015fti.  Raporda, \"S\u00f6zle\u015fme yenileme oran\u0131n\u0131n y\u00fcksek olmas\u0131 nedeniyle g\u00fc\u00e7l\u00fc seyir korunuyor.\" ifadelerine yer verilmi\u015fti."
    },
    {
        "title": "Fed tutanaklar\u0131: \u00dcyelerin \u00f6nemli \u00e7o\u011funlu\u011fu faiz indiriminden yana",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/ntvpara/fed-tutanaklari-uyelerin-onemli-cogunlugu-faiz-indiriminden-yana,KuUJelUrs0OG7lmMKA-vtQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/NXf5CeG9rUmeB9w1LSA96A.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both&ampv=20240921083458307"
        ],
        "content": "<img alt=\"Fed tutanaklar\u0131: \u00dcyelerin \u00f6nemli \u00e7o\u011funlu\u011fu faiz indiriminden yana\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/NXf5CeG9rUmeB9w1LSA96A.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both&amp;ampv=20240921083458307\" /><p>ABD Merkez Bankas\u0131'n\u0131n (Fed) son toplant\u0131s\u0131na ait tutanaklar, \u00e7o\u011funlukla bankan\u0131n yetkililerinin politika faizinin 50 baz puan d\u00fc\u015f\u00fcr\u00fclmesini destekledi\u011fini ortaya koydu.</p>Fed, 17-18 Eyl\u00fcl tarihlerinde d\u00fczenlenen Federal A\u00e7\u0131k Piyasa Komitesi (FOMC) toplant\u0131s\u0131n\u0131n tutanaklar\u0131n\u0131 yay\u0131mlad\u0131. Bu toplant\u0131da, politika faizi d\u00f6rt y\u0131l aradan sonra ilk kez d\u00fc\u015f\u00fcr\u00fclerek %4,75-5,00 aral\u0131\u011f\u0131na \u00e7ekilmi\u015fti. Tutanaklar, faiz indiriminin boyutu konusunda yetkililer aras\u0131nda g\u00f6r\u00fc\u015f ayr\u0131l\u0131klar\u0131 oldu\u011funu g\u00f6zler \u00f6n\u00fcne serdi.  Tutanaklarda, enflasyondaki ilerlemeler ve risk dengeleri g\u00f6z \u00f6n\u00fcne al\u0131nd\u0131\u011f\u0131nda t\u00fcm yetkililerin para politikas\u0131n\u0131n gev\u015fetilmesinin uygun oldu\u011fu konusunda hemfikir oldu\u011fu ifade edildi.  Yetkililerin b\u00fcy\u00fck bir \u00e7o\u011funlu\u011funun 50 baz puanl\u0131k bir faiz indirimi y\u00f6n\u00fcnde g\u00f6r\u00fc\u015f bildirdi\u011fi belirtilirken, baz\u0131 yetkililer ise ekonomik b\u00fcy\u00fcme g\u00fc\u00e7l\u00fc seyrederken ve i\u015fsizlik d\u00fc\u015f\u00fck kal\u0131rken, enflasyonun hala y\u00fcksek oldu\u011funu vurgulad\u0131. Bu nedenle, bu yetkililer 25 baz puanl\u0131k bir indirimden yana olduklar\u0131n\u0131 ve birka\u00e7 yetkilinin de bu g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fc destekleyebilece\u011fini dile getirdi.  Ayr\u0131ca, baz\u0131 yetkililer 25 baz puanl\u0131k bir indirimin daha kademeli bir politika normalle\u015fmesiyle uyumlu olaca\u011f\u0131n\u0131, bu sayede ekonomi geli\u015ftik\u00e7e para politikas\u0131n\u0131n etkisini de\u011ferlendirmek i\u00e7in daha fazla zaman kazan\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 belirtti.  Neredeyse t\u00fcm yetkililerin son ayl\u0131k verilerin enflasyonun s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilir \u015fekilde %2 seviyesine do\u011fru ilerledi\u011fi g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcnde oldu\u011fu kaydedildi. Ayr\u0131ca, yetkililerin enflasyonun bu seviyeye ula\u015faca\u011f\u0131na dair g\u00fcvenlerinin artt\u0131\u011f\u0131 ifade edildi.  Toplant\u0131da, yetkililerin i\u015f g\u00fcc\u00fc piyasas\u0131n\u0131n yak\u0131ndan takip edilmesi gerekti\u011fi konusunda hemfikir oldu\u011fu ve baz\u0131 yetkililerin, i\u015f g\u00fcc\u00fc piyasas\u0131ndaki ko\u015fullar\u0131n gev\u015femesinin daha ciddi bir bozulmaya d\u00f6n\u00fc\u015fme riski ta\u015f\u0131d\u0131\u011f\u0131na dikkat \u00e7ekti\u011fi belirtildi.  Ekonomik g\u00f6r\u00fcn\u00fcmle ilgili riskler ve belirsizliklerin de tart\u0131\u015f\u0131ld\u0131\u011f\u0131 tutanaklarda, \"Neredeyse t\u00fcm kat\u0131l\u0131mc\u0131lar enflasyon risklerinin azald\u0131\u011f\u0131n\u0131, ancak istihdama ili\u015fkin a\u015fa\u011f\u0131 y\u00f6nl\u00fc risklerin artt\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti.\" ifadesine yer verildi.  Fed'in Eyl\u00fcl ay\u0131ndaki toplant\u0131s\u0131nda faiz oran\u0131n\u0131n 50 baz puan d\u00fc\u015f\u00fcr\u00fclmesi karar\u0131 11'e kar\u015f\u0131 1 oyla al\u0131nm\u0131\u015ft\u0131. Fed Y\u00f6netim Kurulu \u00dcyesi Michelle Bowman, 25 baz puanl\u0131k bir indirimi destekleyerek kar\u015f\u0131 oy kullanm\u0131\u015ft\u0131.  Fed'in bir sonraki toplant\u0131s\u0131 6-7 Kas\u0131m'da yap\u0131lacak."
    },
    {
        "title": "Mehmet \u015eim\u015fek, Katar'da yat\u0131r\u0131mc\u0131larla bulu\u015ftu",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/ntvpara/mehmet-simsek-katarda-yatirimcilarla-bulustu,tZy1v81uwEu7oOkpL-qKUQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4s3BqQfwVEC_ebT82WUChA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Mehmet \u015eim\u015fek, Katar'da yat\u0131r\u0131mc\u0131larla bulu\u015ftu\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4s3BqQfwVEC_ebT82WUChA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Hazine ve Maliye Bakan\u0131 Mehmet \u015eim\u015fek, resmi ziyaret ger\u00e7ekle\u015ftirdi\u011fi Katar'da yat\u0131r\u0131mc\u0131larla bir araya geldi.</p>Bakan \u015eim\u015fek, Doha'da, Katar Ba\u015fbakan\u0131 ve D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 \u015eeyh Muhammed bin Abdurrahman Al Sani ile g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc. Ard\u0131ndan Maliye Bakan\u0131 Ali bin Ahmed el-Kevari ve Katar Yat\u0131r\u0131m Otoritesi (QIA) CEO'su Mansur bin \u0130brahim el-Mahmud ile g\u00f6r\u00fc\u015fen \u015eim\u015fek, iki \u00fclke aras\u0131ndaki ticari ve ekonomik ili\u015fkileri ele ald\u0131.  \u015eim\u015fek ayr\u0131ca T\u00fcrkiye'nin Doha B\u00fcy\u00fckel\u00e7ili\u011fi taraf\u0131ndan ger\u00e7ekle\u015ftirilen \"Invest in T\u00fcrkiye\" program\u0131 kapsam\u0131nda yat\u0131r\u0131mc\u0131larla g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc. Buradaki konu\u015fmas\u0131nda T\u00fcrkiye'nin ekonomik hedeflerini ve do\u011frudan yat\u0131r\u0131mlar\u0131 art\u0131rma stratejilerini aktaran \u015eim\u015fek, T\u00fcrkiye'nin ekonomik reform s\u00fcrecinde elde etti\u011fi ilerlemeleri ve gelecek d\u00f6nemdeki \u00f6nceliklerini payla\u015ft\u0131.  \u015eim\u015fek, yat\u0131r\u0131mc\u0131lara T\u00fcrkiye'nin yeni ekonomi politikalar\u0131 ve Orta Vadeli Program'daki hedef ve reform haz\u0131rl\u0131klar\u0131n\u0131 anlatt\u0131, T\u00fcrkiye'nin do\u011frudan yat\u0131r\u0131mlar\u0131 art\u0131rma hedeflerine dikkat \u00e7ekerek \u00fclkenin stratejik avantajlar\u0131n\u0131 ayr\u0131nt\u0131lar\u0131yla payla\u015ft\u0131.  Bakan \u015eim\u015fek, T\u00fcrkiye'nin b\u00f6lgesel ve k\u00fcresel d\u00fczeydeki ekonomik potansiyeli ve s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilir b\u00fcy\u00fcme hedeflerini, T\u00fcrkiye'nin yat\u0131r\u0131m \u00e7ekme hedeflerini, b\u00f6lgesel avantajlar\u0131n\u0131 anlatt\u0131.  <strong>\"T\u00dcRK\u0130YE'N\u0130N UZUN VADEL\u0130 POTANS\u0130YEL\u0130 \u0130LE \u0130LG\u0130L\u0130 B\u0130R DE\u011eERLEND\u0130RME YAPTIK\"</strong>  Program sonras\u0131 gazetecilere a\u00e7\u0131klamalarda bulunan \u015eim\u015fek \u015fu ifadeleri kulland\u0131:  \"Bug\u00fcn bir\u00e7ok sekt\u00f6rden Katar'\u0131n \u00f6nde gelen i\u015f insanlar\u0131 ve giri\u015fimcileriyle bir araya geldik. T\u00fcrkiye'de uygulamakta oldu\u011fumuz istikrar ve reform program\u0131n\u0131 anlatt\u0131k. Program ger\u00e7ekten sonu\u00e7 veriyor. Ayr\u0131ca T\u00fcrkiye'nin uzun vadeli potansiyeli ile ilgili bir de\u011ferlendirme yapt\u0131k. Neden T\u00fcrkiye'ye yat\u0131r\u0131m yaparlarsa uzun vadede bunun kendileri i\u00e7in \u00fclkemiz i\u00e7in b\u00f6lgemiz i\u00e7in \u00e7ok olumlu olaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledik. \u00d6zellikle T\u00fcrkiye ekonomisinin b\u00fcy\u00fck oldu\u011funu, b\u00fcy\u00fcme performans\u0131n\u0131n g\u00fc\u00e7l\u00fc oldu\u011funu altyap\u0131s\u0131n\u0131n ger\u00e7ekten son y\u0131llarda muazzam bir \u015fekilde geli\u015fti\u011fini belirttik. Tabii T\u00fcrkiye ekonomisi \u00e7ok \u00e7e\u015fitli sekt\u00f6rler anlam\u0131nda zenginlik sunuyor ve b\u00f6lgenin hatta k\u00fcresel \u00f6l\u00e7ekte \u00e7ok \u00f6nemli bir yat\u0131r\u0131m destinasyonu olarak \u00f6ne \u00e7\u0131k\u0131yor. Makroekonomik istikrar\u0131n peki\u015fmesi ile birlikte inan\u0131yorum ki Katar'da da yat\u0131r\u0131mlar artacak. Yat\u0131r\u0131mc\u0131n\u0131n ilgisi \u00e7ok b\u00fcy\u00fck 250'nin \u00fczerinde \u00fcst d\u00fczeyde bir kat\u0131l\u0131mc\u0131 vard\u0131. Bu da T\u00fcrkiye\u2019ye olan muhabbeti ve bunun yan\u0131 s\u0131ra T\u00fcrkiye ekonomisine olan ilgiyi de g\u00f6steriyor. Bu ilginin bir \u00f6nceki seneye g\u00f6re bu kadar artm\u0131\u015f olmas\u0131 bizleri sevindiriyor ve do\u011fru yolda oldu\u011fumuzu g\u00f6steriyor.\"  <strong>KATAR'DAN SONRA \u0130K\u0130NC\u0130 DURAK KUVEYT</strong>  Doha temaslar\u0131n\u0131n ard\u0131ndan Kuveyt'e ge\u00e7ecek \u015eim\u015fek, burada Maliye Bakan\u0131 ve Ekonomi ve Yat\u0131r\u0131mlardan Sorumlu Devlet Bakan\u0131 Nura S\u00fcleyman el-Fassam'\u0131n yan\u0131 s\u0131ra Kuveyt Yat\u0131r\u0131m Otoritesi CEO'su Ganim S\u00fcleyman el-Guneyman ile bir araya gelecek. Bakan \u015eim\u015fek, Kuveyt'te ger\u00e7ekle\u015ftirilecek yat\u0131r\u0131mc\u0131 toplant\u0131s\u0131n\u0131n ard\u0131ndan yurda d\u00f6necek."
    },
    {
        "title": "SP: \u00c7at\u0131\u015fman\u0131n geni\u015flemesi kredibilite i\u00e7in risk",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/ntvpara/sp-catismanin-genislemesi-kredibilite-icin-risk,iE3E-N8KjUi6Ys1VhcfeqA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/g2GTXoVN6keLOWDpBYdw7g.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"SP: \u00c7at\u0131\u015fman\u0131n geni\u015flemesi kredibilite i\u00e7in risk\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/g2GTXoVN6keLOWDpBYdw7g.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Uluslararas\u0131 kredi derecelendirme kurulu\u015fu Standard  Poor's (SP), Orta Do\u011fu'da yo\u011funla\u015fan \u00e7at\u0131\u015fmalar\u0131n, b\u00f6lgenin geri kalan\u0131n\u0131n kredibilitesi \u00fczerinde \u00f6nemli risk olu\u015fturdu\u011funu bildirdi.</p>S&amp;P Global'den yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, eyl\u00fcl ay\u0131ndan bu yana, \u0130srail'in askeri oda\u011f\u0131n\u0131n Gazze'den kuzeye kaym\u0131\u015f gibi g\u00f6r\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fc, bu durumun Ekim 2023'ten bu yana devam eden \u00e7at\u0131\u015fmalar\u0131n \u00f6nceki beklentilere g\u00f6re daha da yo\u011funla\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6sterdi\u011fi belirtildi.  \u0130srail ile Hizbullah aras\u0131nda husumetin daha zararl\u0131 bir eylem-tepki d\u00f6ng\u00fcs\u00fc potansiyelini art\u0131rd\u0131\u011f\u0131na de\u011finilen a\u00e7\u0131klamada, bunun daha fazla \u00fclkeyi \u00e7at\u0131\u015fmaya s\u00fcr\u00fckleyebilece\u011fine dikkat \u00e7ekildi.  A\u00e7\u0131klamada, \u0130ran'\u0131n daha b\u00fcy\u00fck bir misilleme g\u00fcc\u00fc g\u00f6sterdi\u011fine de\u011finilerek, \"\u0130ran ile \u0130srail aras\u0131ndaki do\u011frudan d\u00fc\u015fmanl\u0131klar\u0131n artma e\u011filiminde olmas\u0131na ra\u011fmen, ekonomik ve g\u00fcvenlik sonu\u00e7lar\u0131n\u0131n nihayetinde \u0130ran'\u0131n do\u011frudan yan\u0131tlar\u0131n\u0131n kapsam\u0131n\u0131 s\u0131n\u0131rlayaca\u011f\u0131na ve yo\u011funla\u015fm\u0131\u015f do\u011frudan \u00e7at\u0131\u015fmay\u0131 \u00f6nleyece\u011fine inan\u0131yoruz.\" de\u011ferlendirmesi yap\u0131ld\u0131.  B\u00f6lgesel stres seviyelerinin \"orta\" olarak de\u011ferlendirildi\u011fi aktar\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, \"y\u00fcksek\" stres unsurlar\u0131n\u0131n potansiyel olarak geli\u015febilece\u011fi belirtildi.  A\u00e7\u0131klamada, \u015fimdiye kadar \u00e7at\u0131\u015fmalar\u0131n kredi derecelendirmelere etkisinin \u0130srail ve L\u00fcbnan ile s\u0131n\u0131rl\u0131 oldu\u011fu belirtilerek, \"Ancak, \u015fimdi \u00e7at\u0131\u015fman\u0131n b\u00f6lgenin geri kalan\u0131 \u00fczerinde daha \u00f6nemli bir kredi etkisine sahip olabilece\u011fi birka\u00e7 potansiyel yol \u00f6ng\u00f6r\u00fcyoruz.\" ifadesi kullan\u0131ld\u0131.  <strong>\"\u00c7ATI\u015eMA ARTIK DAHA KARMA\u015eIK VE \u00d6NG\u00d6R\u00dcLEMEZ\"</strong>  Jeopolitik stresin b\u00f6lgedeki derecelendirmelerde hesaba kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131na i\u015faret edilen a\u00e7\u0131klamada, enerji fiyatlar\u0131ndaki de\u011fi\u015fiklikler, ticaret yolu g\u00fcvenli\u011fi, turizm geliri, para transferleri ve sermaye \u00e7\u0131k\u0131\u015flar\u0131 potansiyeli dahil olmak \u00fczere b\u00f6lgedeki \u00fclkeleri farkl\u0131 \u015fekillerde etkileyebilecek fakt\u00f6rler g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc kaydedildi.  A\u00e7\u0131klamada, baz\u0131 \u00fclkelerin belirli streslere kar\u015f\u0131 daha fazla veya az duyarl\u0131 olabilece\u011fi vurgulanarak, b\u00f6lgedeki geli\u015fmelerin ve bunlar\u0131n kredi notlar\u0131 \u00fczerindeki etkilerinin izlenmeye devam edilece\u011fi belirtildi. \u00d6nemli ekonomik kesintilerin \u0130srail ile L\u00fcbnan i\u00e7in yo\u011funla\u015ft\u0131\u011f\u0131na ve b\u00f6lgede artabilece\u011fine de\u011finilen a\u00e7\u0131klamada, potansiyel olarak a\u015fa\u011f\u0131 y\u00f6nl\u00fc not bask\u0131s\u0131n\u0131n ortaya \u00e7\u0131kabilece\u011fi bildirildi.  A\u00e7\u0131klamada, \u00e7at\u0131\u015fman\u0131n art\u0131k daha \"karma\u015f\u0131k ve \u00f6ng\u00f6r\u00fclemez\" g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc, 2025'e kadar devam etme olas\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131n daha y\u00fcksek oldu\u011fu aktar\u0131ld\u0131."
    },
    {
        "title": "Bakan Bayraktar: T\u00fcrkiye'nin gaz hatt\u0131 kapasitesinin artmas\u0131 gerek",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/ntvpara/bakan-bayraktar-turkiyenin-gaz-hatti-kapasitesinin-artmasi-gerek,Vv5wMHQnj0qjqmco9jroTA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/N6mpCarbdE-xPrAa4wDF-w.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Bakan Bayraktar: T\u00fcrkiye'nin gaz hatt\u0131 kapasitesinin artmas\u0131 gerek\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/N6mpCarbdE-xPrAa4wDF-w.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Enerji ve Tabii Kaynaklar Bakan\u0131 Alparslan Bayraktar, Atlantik Konseyi B\u00f6lgesel Temiz ve G\u00fcvenli Enerji Konferans\u0131'nda yapt\u0131\u011f\u0131 konu\u015fmada, T\u00fcrkiye'nin enerji stratejisini ve gelece\u011fe d\u00f6n\u00fck hedeflerini vurgulad\u0131.</p>T\u00fcrkiye'nin G\u00fcneydo\u011fu Avrupa \u00fclkelerine daha fazla do\u011fal gaz ihra\u00e7 edebilmesi i\u00e7in Bulgaristan ve Yunanistan ile mevcut hat kapasitesinin art\u0131r\u0131lmas\u0131 gerekti\u011fini belirten Bayraktar, bu yat\u0131r\u0131mlarda T\u00fcrkiye'nin aktif rol alaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.  Bayraktar, T\u00fcrkiye'nin enerji planlamas\u0131nda be\u015f ana alana odakland\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirterek, bunlar\u0131 \"yenilenebilir enerji, enerji verimlili\u011fi, n\u00fckleer enerji, ge\u00e7i\u015f yak\u0131t\u0131 olarak do\u011fal gaz ve enerji d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm\u00fcn\u00fc destekleyen madenler\" olarak s\u0131ralad\u0131.  T\u00fcrkiye'nin yenilenebilir enerji kapasitesini her y\u0131l 5 bin megavat art\u0131rmay\u0131 planlad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve 2035'e kadar bu g\u00fcc\u00fc 90 bin megavata \u00e7\u0131karmay\u0131 hedeflediklerini dile getirdi.  Ayr\u0131ca, T\u00fcrkiye'nin n\u00fckleer enerji yat\u0131r\u0131mlar\u0131n\u0131n da h\u0131zla etti\u011fini belirten Bayraktar, Akkuyu N\u00fckleer Santrali'nin ilk reakt\u00f6r\u00fcn\u00fcn 2025 y\u0131l\u0131nda devreye girece\u011fini, santralin T\u00fcrkiye'nin elektrik ihtiyac\u0131n\u0131n y\u00fczde 10'unu kar\u015f\u0131layaca\u011f\u0131n\u0131 belirtti.  Do\u011fal gaz alan\u0131nda ise T\u00fcrkiye'nin Avrupa'n\u0131n d\u00f6rd\u00fcnc\u00fc b\u00fcy\u00fck piyasas\u0131 oldu\u011funu ve LNG yat\u0131r\u0131mlar\u0131yla gazla\u015ft\u0131rma kapasitesini 5 kat art\u0131rd\u0131klar\u0131n\u0131 Belirten Bayraktar, T\u00fcrkiye'nin do\u011fal gaz ke\u015fifleriyle Karadeniz'de g\u00fcnl\u00fck \u00fcretimi art\u0131rmay\u0131 hedefledi\u011fini, 2026 y\u0131l\u0131 itibar\u0131yla g\u00fcnl\u00fck 20 milyon metrek\u00fcp \u00fcretim kapasitesine ula\u015fmay\u0131 planlad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.   Bayraktar ayr\u0131ca, enerji verimlili\u011fi projeleri sayesinde T\u00fcrkiye'nin 2040'a kadar 26 milyar dolar tasarruf etmeyi hedefledi\u011fini ve karbon emisyonlar\u0131n\u0131 azaltma konusunda kararl\u0131 olduklar\u0131n\u0131 belirtti.  T\u00fcrkiye'nin elektrik iletim altyap\u0131s\u0131na yap\u0131lacak yat\u0131r\u0131mlar ve enerji borsas\u0131n\u0131n geni\u015fletilmesi gibi konular da \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki d\u00f6nemde odaklan\u0131lacak alanlar aras\u0131nda yer al\u0131yor."
    },
    {
        "title": "Borsa g\u00fcn\u00fc y\u00fckseli\u015fle tamamlad\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/ntvpara/borsa-gunu-yukselisle-tamamladi,70PewxKX2EG4KdG68S0H7g",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OZKvkJGvckWL4uM7DY1FkQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Borsa g\u00fcn\u00fc y\u00fckseli\u015fle tamamlad\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OZKvkJGvckWL4uM7DY1FkQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Borsa \u0130stanbul'da BIST 100 endeksi, g\u00fcn\u00fc y\u00fczde 0,97 art\u0131\u015fla 9.132,30 puandan kapatt\u0131. Endeks, bir \u00f6nceki kapan\u0131\u015fa g\u00f6re 87,41 puan y\u00fckselirken, toplam i\u015flem hacmi 71,3 milyar lira olarak ger\u00e7ekle\u015fti. Bankac\u0131l\u0131k endeksi y\u00fczde 1,28, holding endeksi ise y\u00fczde 1,10 de\u011fer kazand\u0131.</p>Sekt\u00f6r endeksleri aras\u0131nda en \u00e7ok y\u00fckselen, y\u00fczde 4,84 art\u0131\u015fla ileti\u015fim sekt\u00f6r\u00fc olurken, en fazla d\u00fc\u015f\u00fc\u015f g\u00f6steren sekt\u00f6r y\u00fczde 2,05 ile menkul k\u0131ymet yat\u0131r\u0131m ortakl\u0131\u011f\u0131 oldu.  K\u00fcresel piyasalarda ABD'de a\u00e7\u0131klanan istihdam verilerinin ard\u0131ndan \"yumu\u015fak ini\u015f\" yap\u0131labilece\u011fi beklentileri artsa da, Orta Do\u011fu'da devam eden gerilimler nedeniyle kar\u0131\u015f\u0131k bir seyir izleniyor.   Analistler, bu ak\u015fam ABD Merkez Bankas\u0131 (Fed) Federal A\u00e7\u0131k Piyasa Komitesi (FOMC) toplant\u0131 tutanaklar\u0131n\u0131n yak\u0131ndan takip edilece\u011fini belirtiyor. Yar\u0131n, yurt i\u00e7inde sanayi \u00fcretimi, i\u015fsizlik oran\u0131 ve haftal\u0131k para ve banka istatistikleri; yurt d\u0131\u015f\u0131nda ise ABD'de enflasyon verileri, Avrupa Merkez Bankas\u0131 (ECB) toplant\u0131 tutanaklar\u0131, Japonya\u2019da \u00dcretici Fiyat Endeksi (\u00dcFE) ve ABD\u2019deki haftal\u0131k i\u015fsizlik maa\u015f\u0131 ba\u015fvurular\u0131 \u00f6ne \u00e7\u0131k\u0131yor.  Analistler, ABD\u2019de yar\u0131n a\u00e7\u0131klanacak enflasyon verilerinin ekonominin yumu\u015fak ini\u015f yapma ihtimaline dair \u00f6nemli sinyaller verece\u011fini, ayr\u0131ca gev\u015feme s\u00fcrecine giren Fed'in ilerleyen d\u00f6nemdeki hamlelerine ili\u015fkin beklentilerin de bu verilere g\u00f6re \u015fekillenebilece\u011fini ifade ediyor. Teknik a\u00e7\u0131dan BIST 100 endeksinde 9.200 ve 9.300 seviyeleri diren\u00e7, 8.850 ve 8.700 seviyeleri destek olarak g\u00f6r\u00fcl\u00fcyor."
    },
    {
        "title": "Motorine zam geldi (9 Ekim 2024 g\u00fcncel akaryak\u0131t fiyatlar\u0131)",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/ntvpara/motorine-zam-geldi-9-ekim-2024-guncel-akaryakit-fiyatlari,ha9P_vsu5UqUlyDzCIuspQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/cH5-SMVCjUegqvuxEia50g.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Motorine zam geldi (9 Ekim 2024 g\u00fcncel akaryak\u0131t fiyatlar\u0131)\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/cH5-SMVCjUegqvuxEia50g.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Brent petrol fiyatlar\u0131nda dalganlanmayla, benzin ve motorin fiyatlar\u0131 da indirim ve zam haberleriyle de\u011fi\u015fkenlik g\u00f6steriyor. Bug\u00fcn akaryak\u0131t litre fiyatlar\u0131nda indirim ya da zam var m\u0131? 9 Ekim 2024 benzin motorin (mazot) fiyatlar\u0131 ne kadar, g\u00fcncel akaryak\u0131t fiyatlar\u0131 ka\u00e7 TL? Benzin litre fiyat\u0131 ve motorin litre fiyat\u0131 ka\u00e7 para, dizel yak\u0131t ne kadar oldu?</p><p>Brent petrol fiyatlar\u0131 ve d\u00f6vizdeki de\u011fi\u015fikliklerle birlikte vatanda\u015flar benzin ve motorin fiyatlar\u0131n\u0131 takibe devam ediyor.  <strong>MOTOR\u0130NE ZAM VAR MI?</strong>  Motorine 77 kuru\u015f zam geldi.  Zaml\u0131 fiyatlar\u0131n yar\u0131ndan itibaren pompaya\u00a0yans\u0131yacak.  Bug\u00fcn benzin grubunda fiyat de\u011fi\u015fikli\u011fi ya\u015fanmad\u0131.  <strong>G\u00dcNCEL AKARYAKIT F\u0130YATLARI</strong>  G\u00fcncel akaryak\u0131t pompa fiyatlar\u0131na g\u00f6re;  \u0130stanbul'da motorin litre fiyat\u0131 42.74 liradan sat\u0131l\u0131yor.  Benzinin litresi ise ortalama 42.93 liradan sat\u0131l\u0131yor. </p><p><strong>AKARYAKIT F\u0130YATLARI NASIL HESAPLANIYOR?</strong>  T\u00fcrkiye'de benzin ve motorin fiyatlar\u0131 hesaplan\u0131rken; G\u00fcmr\u00fcks\u00fcz rafineri fiyat\u0131na \u00d6TV ve EPDK pay\u0131n\u0131n eklenmesiyle KDV hari\u00e7 Rafineri sat\u0131\u015f fiyat\u0131 bulunuyor.  G\u00fcmr\u00fcks\u00fcz Rafineri Fiyat\u0131 hesaplan\u0131rken ise, Akdeniz-\u0130talyan piyasas\u0131nda yay\u0131nlanan g\u00fcnl\u00fck CIF Akdeniz \u00fcr\u00fcn fiyatlar\u0131 ve g\u00fcnl\u00fck Dolar kuru takip edilerek, belli bir fiyat de\u011fi\u015fim fark\u0131nda g\u00fcmr\u00fcks\u00fcz rafineri tavan sat\u0131\u015f fiyat\u0131 elde ediliyor.</p>"
    },
    {
        "title": "Dolar kuru bug\u00fcn ne kadar? (9 Ekim 2024 dolar - euro fiyatlar\u0131)",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/ntvpara/doviz/dolar-kuru-bugun-ne-kadar-9-ekim-2024-dolar-euro-fiyatlari,tiboHXd9lk-tVahV8bVU5A",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/pXCLQyc4ckSQd4yTFSxPLw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Dolar kuru bug\u00fcn ne kadar? (9 Ekim 2024 dolar - euro fiyatlar\u0131)\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/pXCLQyc4ckSQd4yTFSxPLw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Dolar - euro ka\u00e7 TL? Dolar kuru en son ne kadar oldu? Bankalararas\u0131 piyasada d\u00f6viz kurlar\u0131nda son durum...</p>D\u00f6viz kurlar\u0131nda yatay seyir devam etti.  Dolar/TL, bug\u00fcn 34,24 civar\u0131nda fiyatland\u0131. Euro/TL de 37,54 seviyesinde i\u015flem g\u00f6rd\u00fc.  Merkez Bankas\u0131'n\u0131n s\u0131k\u0131la\u015ft\u0131rmas\u0131n\u0131n etkisinin piyasaya tam olarak yans\u0131y\u0131p yans\u0131mad\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6steren gecelik faiz politika faizi alt\u0131nda kalmaya devam etti.  Merkez Bankas\u0131, ihracat\u00e7\u0131 ve d\u00f6viz kazand\u0131r\u0131c\u0131 hizmetler i\u00e7in reeskont kredileri g\u00fcnl\u00fck limitlerini 3 milyar liradan 4 milyar liraya y\u00fckseltti.  TCMB, net ihracat\u00e7\u0131l\u0131k ko\u015fulu yerine katma de\u011ferli ihracat\u0131 \u00f6ne \u00e7\u0131karan yeni bir modele ge\u00e7ilece\u011fini de duyurdu.  <strong>K\u00dcRESEL P\u0130YASALAR</strong>  K\u00fcresel piyasalarda yat\u0131r\u0131mc\u0131lar, ABD Merkez Bankas\u0131'n\u0131n (Fed) faiz politikas\u0131 ile ilgili bilgi edinmek i\u00e7in bug\u00fcn yay\u0131mlanacak toplant\u0131 tutanaklar\u0131na odakland\u0131.  Fed yetkilileri, ekonomide \u00f6ng\u00f6r\u00fclen yava\u015flaman\u0131n istihdam \u00fczerinde olumsuz bir etki yaratmas\u0131n\u0131 engelleyecek \u015fekilde faizlerin indirilebilece\u011fini ifade etti.  Fed'in kas\u0131m ay\u0131nda yeniden 50 baz puan faiz indirimine gidece\u011fi beklentileri d\u00fc\u015ft\u00fc. Piyasalar 25 baz puan faiz indirimini y\u00fczde 88 olas\u0131l\u0131kla fiyatlad\u0131."
    },
    {
        "title": "Alt\u0131n fiyatlar\u0131 ne kadar? Gram alt\u0131n ka\u00e7 lira? 9 Ekim 2024 alt\u0131n kuru fiyatlar\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/ntvpara/altin/altin-fiyatlari-ne-kadar-gram-altin-kac-lira-9-ekim-2024-altin-kuru-fiyatlari,tGHW4jC-FEe6lRKUStpXSA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Mv-k-Z5oZUK1tyOtB1k6Yw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Alt\u0131n fiyatlar\u0131 ne kadar? Gram alt\u0131n ka\u00e7 lira? 9 Ekim 2024 alt\u0131n kuru fiyatlar\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Mv-k-Z5oZUK1tyOtB1k6Yw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Alt\u0131n fiyatlar\u0131, yat\u0131r\u0131mc\u0131lar taraf\u0131ndan merak ediliyor. Gram alt\u0131n ve \u00e7eyrek alt\u0131n fiyatlar\u0131n\u0131n bug\u00fcn ne kadar oldu\u011fu ara\u015ft\u0131r\u0131l\u0131yor. Peki, alt\u0131n fiyatlar\u0131 ne kadar? Gram alt\u0131n ve \u00e7eyrek alt\u0131n fiyatlar\u0131 bug\u00fcn ne kadar oldu? 9 Ekim 2024 g\u00fcncel \u00e7eyrek alt\u0131n kuru fiyatlar\u0131...</p>Alt\u0131n fiyatlar\u0131, ABD Merkez Bankas\u0131 (Fed) toplant\u0131 tutanaklar\u0131 \u00f6ncesi\u00a0y\u00f6n\u00fcn\u00fc a\u015fa\u011f\u0131 \u00e7evirdi.  Ons alt\u0131n, bug\u00fcn y\u00fczde 0,51 d\u00fc\u015f\u00fc\u015fle 2.609 dolar civar\u0131nda i\u015flem g\u00f6rd\u00fc.  Gram ve \u00e7eyrek fiyatlar\u0131, ons alt\u0131n\u0131n performans\u0131na paralel seyretti.  Gram alt\u0131n, 2.870 T\u00fcrk Liras\u0131'ndan al\u0131c\u0131 buldu. \u00c7eyrek alt\u0131n da 4.708 T\u00fcrk Liras\u0131 seviyesinde el de\u011fi\u015ftirdi.  Yat\u0131r\u0131mc\u0131lar, Fed'in faiz politikas\u0131 ile ilgili bilgi edinmek i\u00e7in bug\u00fcn yay\u0131mlanacak toplant\u0131 tutanaklar\u0131na odakland\u0131.  Fed yetkilileri, ekonomide \u00f6ng\u00f6r\u00fclen yava\u015flaman\u0131n istihdam \u00fczerinde olumsuz bir etki yaratmas\u0131n\u0131 engelleyecek \u015fekilde faizlerin indirilebilece\u011fini ifade etti.  Fed'in kas\u0131m ay\u0131nda yeniden 50 baz puan faiz indirimine gidece\u011fi beklentileri d\u00fc\u015ft\u00fc. Piyasalar 25 baz puan faiz indirimini y\u00fczde 88 olas\u0131l\u0131kla fiyatlad\u0131.  ABD Enerji Enformasyon \u0130daresi (EIA), gelecek y\u0131l i\u00e7in brent t\u00fcr\u00fc ham petrol\u00fcn varil fiyat\u0131n\u0131 77,59 dolar, WTI ham petrol\u00fc ise 73,13 dolar olarak a\u015fa\u011f\u0131 y\u00f6nl\u00fc revize etti."
    },
    {
        "title": "Mobilya ihracat\u0131 6 milyar dolara yakla\u015ft\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/ntvpara/kobi/mobilya-ihracati-6-milyar-dolarayaklasti,5ueddr5Z50yJoxSgUZ1B0w",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/IilpG1knHkSVTLR2DREGfw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Mobilya ihracat\u0131 6 milyar dolara yakla\u015ft\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/IilpG1knHkSVTLR2DREGfw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Mobilya, ka\u011f\u0131t ve orman \u00fcr\u00fcnleri ihracat\u0131 y\u0131l\u0131n 9 ay\u0131nda 5,8 milyar dolara ula\u015ft\u0131.</p><p>\u0130stanbul Mobilya, Ka\u011f\u0131t ve Orman \u00dcr\u00fcnleri \u0130hracat\u00e7\u0131lar\u0131 Birli\u011fi, eyl\u00fcl ay\u0131na ili\u015fkin ihracat verilerini a\u00e7\u0131klad\u0131.  Buna g\u00f6re, 2023 Eyl\u00fcl'de 679 milyon dolar olan mobilya, ka\u011f\u0131t ve orman \u00fcr\u00fcnleri sekt\u00f6r\u00fc ihracat\u0131, bu y\u0131l\u0131n ayn\u0131 ay\u0131nda 661 milyon dolar olarak ger\u00e7ekle\u015fti.  Sekt\u00f6r y\u0131l\u0131n 9 ay\u0131nda 5,8 milyar dolar ihracat ger\u00e7ekle\u015ftirirken en \u00e7ok ihracat yap\u0131lan \u00fclkeler aras\u0131nda ise ilk s\u0131ray\u0131 815 milyon dolarla Irak ald\u0131. Irak'\u0131 325 milyon dolarla Birle\u015fik Krall\u0131k ve 284 milyon dolarla Amerika Birle\u015fik Devletleri izledi.  Bu \u00fclkeleri Almanya, Libya, \u0130ran, Fas, Fransa, Romanya ve G\u00fcrcistan takip ederken, ihracat pay\u0131n\u0131n en \u00e7ok artt\u0131\u011f\u0131 \u00fclke ise y\u00fczde 24 ile Amerika Birle\u015fik Devletleri oldu.  \u0130stanbul Mobilya, Ka\u011f\u0131t ve Orman \u00dcr\u00fcnleri \u0130hracat\u00e7\u0131lar\u0131 Birli\u011fi Ba\u015fkan\u0131 Erkan \u00d6zkan, d\u00fcnya ticaretinde ya\u015fanan ham maddelere eri\u015fim zorluklar\u0131, tedarik zinciri kesintileri ve \u00fclkeler aras\u0131 gerilimler nedeniyle olu\u015fan ekonomik dalgalanmalara ra\u011fmen sekt\u00f6r\u00fcn 8 milyar dolarl\u0131k ihracat hedefi do\u011frultusunda emin ad\u0131mlarla yoluna devam etti\u011fini belirtti.  \u00d6zkan, \u015fu de\u011ferlendirmede bulundu:  \"Sekt\u00f6r\u00fcm\u00fcz gerek ekonomik dalgalanmalar gerek ham madde sorunlar\u0131 gerekse de s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilirlik konusundaki beklentilerden \u00f6t\u00fcr\u00fc ihracatta pek \u00e7ok bask\u0131yla kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya kal\u0131yor. </p><p>Ancak bizler t\u00fcm bunlara g\u00f6\u011f\u00fcs gererek, yolumuza emin ad\u0131mlarla devam ediyoruz.   \u0130hracat\u00e7\u0131lar\u0131m\u0131z \u00f6zellikle yenilik\u00e7i \u00fcretim teknikleri ve \u00e7evre dostu uygulamalar\u0131 benimseyerek, global pazarda rekabet avantaj\u0131n\u0131 art\u0131rmaya devam ediyor. </p><p>Ger\u00e7ekle\u015ftirdi\u011fimiz \u00fclke ziyaretleri, kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131m\u0131z \u00e7e\u015fitli fuarlar ve ticaret etkinlikler ile ihracat potansiyelimizi art\u0131r\u0131rken, stratejik pazar \u00e7e\u015fitlendirme politikalar\u0131m\u0131zla da istikrarl\u0131 ba\u015far\u0131y\u0131 sa\u011fl\u0131yoruz.  \u015eu an y\u0131l\u0131n 9 ay\u0131 itibar\u0131yla 5,8 milyar dolarl\u0131k ihracata ula\u015fm\u0131\u015f durumday\u0131z. </p><p>Y\u0131l\u0131n kalan 3 ay\u0131n\u0131 da y\u00fcksek verimle de\u011ferlendirerek 2024'\u00fc 8 milyar dolarl\u0131k hedefimize ula\u015farak tamamlamay\u0131 planl\u0131yoruz.\" </p>"
    },
    {
        "title": "\u00dcreticiye makine ve ekipman deste\u011fi",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/ntvpara/kobi/ureticiye-makine-ve-ekipman-destegi,MVaeop4-pEW6v-FCQDkTVA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/50arkGDg_kesbd6YTgWtvA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"\u00dcreticiye makine ve ekipman deste\u011fi\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/50arkGDg_kesbd6YTgWtvA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Orduda \u00fcreticilere ila\u00e7, makine ve ekipman deste\u011fi yap\u0131ld\u0131. Destekler kapsam\u0131nda tar\u0131msal ve hayvansal \u00fcretiminin art\u0131r\u0131lmas\u0131 hedefleniyor.</p>Ordulu \u00fcreticilere ila\u00e7, makine ve ekipman deste\u011fi yap\u0131ld\u0131.  Destek T\u00fcrkiye Dayan\u0131kl\u0131 Peyzaj Entegrasyonu Projesi (TULIP) Bolaman Nehri Havzas\u0131 Rehabilitasyon Projesi kapsam\u0131nda ger\u00e7ekle\u015ftirildi.  Proje kapsam\u0131nda, Bolaman Irma\u011f\u0131 ve kollar\u0131na s\u0131n\u0131r olan 12 il\u00e7e ve 242 mahallede tar\u0131msal ve hayvansal \u00fcretimi art\u0131rmak, \u00fcretici gelirlerini y\u00fckseltmek ve \u00fcr\u00fcn \u00e7e\u015fitlili\u011fi sa\u011flamak amac\u0131yla \u00e7e\u015fitli hibe faaliyetleri y\u00fcr\u00fct\u00fcl\u00fcyor.  \u00dcreticilere y\u00fczde 70 hibe destekli ak\u00fcl\u00fc budama makinesi, ot bi\u00e7me makinesi, s\u00fct sa\u011f\u0131m makinesi ve s\u00fct so\u011futma tank\u0131 teslim edildi.  Ar\u0131c\u0131l\u0131\u011f\u0131n geli\u015ftirilmesi projesi \u00e7er\u00e7evesinde 119 \u00fcreticiye 90 bin varroa ilac\u0131 da\u011f\u0131t\u0131m\u0131 yap\u0131ld\u0131.  Proje kapsam\u0131nda bu y\u0131l 20 \u00fcreticiye 3\u2019er tane b\u00fcy\u00fckba\u015f hayvan da\u011f\u0131t\u0131laca\u011f\u0131 a\u00e7\u0131kland\u0131. K\u00fc\u00e7\u00fckba\u015fta da 25 \u00fcreticiye 50 koyun ve \u00fc\u00e7 tane ko\u00e7 deste\u011fi yap\u0131lacak."
    },
    {
        "title": "Yumakl\u0131: K\u0131rm\u0131z\u0131 et ithalat\u0131n\u0131 bitirmeyi hedefliyoruz",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/ntvpara/yumakli-kirmizi-et-ithalatini-bitirmeyi-hedefliyoruz,qoZGOAyjyEimhk8vf6OLjw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-dpGpr3kNE-0_NDPK9Z1zA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Yumakl\u0131: K\u0131rm\u0131z\u0131 et ithalat\u0131n\u0131 bitirmeyi hedefliyoruz\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-dpGpr3kNE-0_NDPK9Z1zA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Tar\u0131m ve Orman Bakan\u0131 \u0130brahim Yumakl\u0131, k\u0131rm\u0131z\u0131 et ithalat\u0131n\u0131 bitirmeyi hedeflediklerini a\u00e7\u0131klad\u0131. Yumakl\u0131,\u00a0g\u0131da arz g\u00fcvenli\u011finin en az milli g\u00fcvenlik kadar \u00f6nemli oldu\u011funu s\u00f6yledi.</p><p>Tar\u0131m ve Orman Bakan\u0131 \u0130brahim Yumakl\u0131, I\u011fd\u0131r'daki Tar\u0131m \u0130\u015fletmeleri Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc (T\u0130GEM) Kaz\u0131m Karabekir \u0130\u015fletmesi'nde a\u00e7\u0131klamalarda bulundu.  \u015eubat ay\u0131nda a\u00e7\u0131klanan Hayvanc\u0131l\u0131kta \u00dcretimi Geli\u015ftirme Projesi'nin 3 ana hedefi oldu\u011funu belirten Bakan Yumakl\u0131, ilk olarak \u00fcreticilere uygun maliyetle s\u00fcrd\u00fcrebilir \u015fekilde hayvan teminini sa\u011flamak.  \u0130lk olarak \u00fcreticilere uygun maliyetle hayvan temini sa\u011flanmas\u0131n\u0131n hedeflendi\u011fini belirten Yumakl\u0131, \"\u0130kincisi de t\u00fcketicimizin uygun maliyetle k\u0131rm\u0131z\u0131 ete ula\u015fmas\u0131n\u0131 sa\u011flamak ve nihayetinde de T\u00fcrkiye'nin \u00e7ok k\u00fc\u00e7\u00fck bir oran bile olsa, et ithalat\u0131yla ya da hayvan ithalat\u0131yla ilgili olan konusunu kapatmak\" dedi.  Yumakl\u0131, yeni destekleme modelinde ilk defa kad\u0131n ve gen\u00e7 \u00e7ift\u00e7ilere pozitif ayr\u0131mc\u0131l\u0131k yap\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 dile getirdi.  Bakan Yumakl\u0131, g\u0131da arz g\u00fcvenli\u011finin en az milli g\u00fcvenlik kadar \u00f6nemli oldu\u011funu s\u00f6yledi. \u015eap hastal\u0131\u011f\u0131 oran\u0131n\u0131n yakla\u015f\u0131k y\u00fczde 80\u00a0azalt\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti.</p>"
    },
    {
        "title": "Borsada yat\u0131r\u0131mc\u0131 g\u00f6\u00e7\u00fc h\u0131zland\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/ntvpara/bist/borsada-yatirimci-gocu-hizlandi,k4UfzH4ro0COZz3-q17lGw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gad96s6iMES2D4wohdMkAw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Borsada yat\u0131r\u0131mc\u0131 g\u00f6\u00e7\u00fc h\u0131zland\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gad96s6iMES2D4wohdMkAw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Borsa bu ay sert de\u011fer kaybetti. Son 3 aydaki d\u00fc\u015f\u00fc\u015f oran\u0131 y\u00fczde 20'yi buldu. Bu s\u00fcre\u00e7te 1 milyon 200 bin yat\u0131r\u0131mc\u0131 borsadan \u00e7\u0131kt\u0131.</p>1 milyondan fazla yat\u0131r\u0131mc\u0131 borsay\u0131 terk etti.  Borsa \u0130stanbul y\u0131l\u0131n ilk 4 ay\u0131 olumlu bir performans g\u00f6sterdi. Bu s\u00fcrede BIST 100 endeksinde kazan\u00e7 y\u00fczde 40'\u0131 a\u015ft\u0131.  Ancak endeks bu y\u00fckseli\u015ften sonra kar\u0131\u015f\u0131k bir fiyatlama d\u00f6nemine girdi.  Tarihi zirvesini Temmuz'da 11 bin 250 puan ile g\u00f6rd\u00fckten sonra 3 ayda y\u00fczde 20 geriledi.  Analistler, y\u00fcksek faizler, zay\u0131f gelen bilan\u00e7olar ve s\u0131k\u0131 enflasyonla m\u00fccadele nedeniyle yat\u0131r\u0131mc\u0131lar mevduat giri risksiz enstr\u00fcmanlara y\u00f6neldi\u011fini kaydetti.  Borsada arad\u0131\u011f\u0131n\u0131 bulamayan yat\u0131r\u0131mc\u0131lar hesaplar\u0131n\u0131 kapatmaya ba\u015flad\u0131.  Merkezi Kay\u0131t Kurulu\u015fu'nun verilerine g\u00f6re yat\u0131r\u0131mc\u0131 say\u0131s\u0131 d\u00f6rt ayda 1,2 milyon ki\u015fi azald\u0131.  Hisse senedi portf\u00f6y b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fc de 300 milyar liradan fazla k\u00fc\u00e7\u00fcld\u00fc.  Analistler, k\u00fc\u00e7\u00fck yat\u0131r\u0131mc\u0131lar\u0131n uzun vadede bilan\u00e7osu g\u00fc\u00e7l\u00fc \u015firketleri tercih edebilece\u011fini belirtti.   Borsada yat\u0131r\u0131mc\u0131 say\u0131s\u0131 ge\u00e7en y\u0131l Ekim ay\u0131nda 8 bu\u00e7uk milyonu a\u015fm\u0131\u015ft\u0131. Bu rakam 7 milyon 155 bine d\u00fc\u015ft\u00fc."
    },
    {
        "title": "ABD petrol fiyat\u0131 tahminini d\u00fc\u015f\u00fcrd\u00fc",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/ntvpara/abd-petrol-fiyati-tahminini-dusurdu,xKiEUFV-oUWxyBQOruJiMw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RA0FF9syukOQ2YdA3Tz2ug.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"ABD petrol fiyat\u0131 tahminini d\u00fc\u015f\u00fcrd\u00fc\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RA0FF9syukOQ2YdA3Tz2ug.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>ABD Enerji Enformasyon \u0130daresi (EIA), bu y\u0131l ve gelecek y\u0131la ili\u015fkin petrol fiyat tahminini a\u015fa\u011f\u0131 y\u00f6nl\u00fc revize etti.</p>EIA'n\u0131n \"Ekim 2024 K\u0131sa D\u00f6nem Enerji G\u00f6r\u00fcn\u00fcm\u00fc Raporu\"na g\u00f6re, Brent t\u00fcr\u00fc ham\u00a0petrol\u00fcn ortalama varil fiyat\u0131 ge\u00e7en ay bir \u00f6nceki aya g\u00f6re 6 dolar d\u00fc\u015f\u00fc\u015fle 74 dolar seviyesinde ger\u00e7ekle\u015fti.  Fiyatlardaki d\u00fc\u015f\u00fc\u015fte, k\u00fcresel\u00a0petrol\u00a0talebi g\u00f6r\u00fcn\u00fcm\u00fcne ili\u015fkin endi\u015felerin, k\u00fcresel\u00a0petrol\u00a0stoklar\u0131ndaki d\u00fc\u015f\u00fc\u015f ile\u00a0Petrol\u00a0\u0130hra\u00e7 Eden \u00dclkeler \u00d6rg\u00fct\u00fc (OPEC) ve di\u011fer \u00fcretici \u00fclkelerden olu\u015fan OPEC+ grubunun \u00fcretim kesintilerinin olu\u015fturdu\u011fu arz endi\u015felerinden daha a\u011f\u0131r basmas\u0131 etkili oldu.  Petrol\u00a0fiyatlar\u0131 Ortado\u011fu'daki gerilimin etkisiyle ekim itibar\u0131yla yeniden artarken, gerilimin daha fazla t\u0131rmanma ihtimali piyasalarda belirsizlik ve dalgalanma olu\u015fturdu.  Buna ra\u011fmen, EIA, eyl\u00fclde fiyatlarda g\u00f6r\u00fclen d\u00fc\u015f\u00fc\u015f ve gelecek y\u0131l\u00a0petrol\u00a0talebindeki b\u00fcy\u00fcmenin yava\u015flayaca\u011f\u0131 beklentisiyle bu y\u0131l ve gelecek y\u0131la ili\u015fkin\u00a0petrol\u00a0fiyat\u0131 tahminini a\u015fa\u011f\u0131 y\u00f6nl\u00fc revize etti.  Buna g\u00f6re, Brent\u00a0petrol\u00fcn ortalama varil fiyat\u0131n\u0131n bu y\u0131l 80,89 dolar seviyesinde ger\u00e7ekle\u015fmesi bekleniyor. Bu rakam, \u00f6nceki raporda 82,80 dolar olarak tahmin edilmi\u015fti.  Bat\u0131 Teksas t\u00fcr\u00fc (WTI) ham\u00a0petrol\u00fcn ortalama varil fiyat\u0131n\u0131n da 76,91 dolar seviyesinde olaca\u011f\u0131 \u00f6ng\u00f6r\u00fcl\u00fcyor. S\u00f6z konusu rakam, ge\u00e7en ay 78,80 dolar olarak hesaplanm\u0131\u015ft\u0131.  EIA, gelecek y\u0131l i\u00e7in Brent t\u00fcr\u00fc ham\u00a0petrol\u00fcn varil fiyat\u0131n\u0131 77,59 dolar, WTI ham\u00a0petrol\u00fc ise 73,13 dolar olarak a\u015fa\u011f\u0131 y\u00f6nl\u00fc revize etti.  <strong>ABD'N\u0130N HAM PETROL \u00dcRET\u0130M\u0130</strong>  ABD'de g\u00fcnl\u00fck ortalama ham\u00a0petrol\u00a0\u00fcretiminin bu y\u0131l yakla\u015f\u0131k 13 milyon 220 bin varil olmas\u0131 bekleniyor. Bu rakam ge\u00e7en y\u0131l yakla\u015f\u0131k 12 milyon 930 bin varil olarak kay\u0131tlara ge\u00e7mi\u015fti. 2025'te ise \u00fcretimin 13 milyon 540 bin varile \u00e7\u0131kaca\u011f\u0131 hesaplan\u0131yor.  Ge\u00e7en ayki raporda rakamlar bu y\u0131l i\u00e7in 13 milyon 250 bin varil, gelecek y\u0131l i\u00e7in ise 13 milyon 670 bin varil olarak tahmin edilmi\u015fti.  K\u00fcresel\u00a0petrol\u00a0arz\u0131n\u0131n ise bu y\u0131l g\u00fcnl\u00fck 102 milyon 500 bin varil, gelecek y\u0131l 104 milyon 540 bin varil olaca\u011f\u0131 \u00f6ng\u00f6r\u00fcl\u00fcyor.  K\u00fcresel\u00a0petrol\u00a0t\u00fcketiminin bu y\u0131l g\u00fcnl\u00fck 103 milyon 60 bin varil, gelecek y\u0131l 104 milyon 350 bin varil olaca\u011f\u0131 tahmin ediliyor."
    },
    {
        "title": "Rekabet Kurulu'ndan \u00fc\u00e7 kozmetik firmas\u0131na soru\u015fturma",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/ntvpara/rekabet-kurulundan-uc-kozmetik-firmasina-sorusturma,noLUIKkyhEK4g6uGcLf95g",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/z2FhZCBdCE6K6TjNXC4eww.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Rekabet Kurulu'ndan \u00fc\u00e7 kozmetik firmas\u0131na soru\u015fturma\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/z2FhZCBdCE6K6TjNXC4eww.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Rekabet Kurulu, Biota Bitkisel \u0130la\u00e7 ve Kozmetik Laboratuarlar\u0131 A\u015e, Derma Cos \u0130la\u00e7 Medikal ve Kozmetik Sanayii ve \u0130\u00e7 Ticaret A\u015e ile Derma-Cos Kozmetik Sanayi Ticaret \u0130thalat ve \u0130hracat Limited \u015eirketi'nden olu\u015fan ekonomik b\u00fct\u00fcnl\u00fck hakk\u0131nda soru\u015fturma a\u00e7t\u0131.</p>Rekabet Kurumu'nun internet sitesinde yer alan duyuruya g\u00f6re, s\u00f6z konusu ekonomik b\u00fct\u00fcnl\u00fck, Bioxcin, Nutraxin, Bioder ve Biobaby markalar\u0131yla eczane kanal\u0131nda, Bioblas ve Restorex markalar\u0131yla ise market kanal\u0131nda faaliyet g\u00f6steriyor.  Kurul, Biota Bitkisel \u0130la\u00e7 ve\u00a0Kozmetik\u00a0Laboratuarlar\u0131 A\u015e, Derma Cos \u0130la\u00e7 Medikal ve\u00a0Kozmetik\u00a0Sanayii ve \u0130\u00e7 Ticaret A\u015e ile Derma-Cos\u00a0Kozmetik\u00a0Sanayi Ticaret \u0130thalat ve \u0130hracat Limited \u015eirketi'nden olu\u015fan ekonomik b\u00fct\u00fcnl\u00fck hakk\u0131nda yeniden sat\u0131c\u0131lar\u0131n\u0131n sat\u0131\u015f fiyat\u0131n\u0131 tespit etmek ve/veya internet sat\u0131\u015flar\u0131n\u0131 k\u0131s\u0131tlamak suretiyle Rekabetin Korunmas\u0131 Hakk\u0131nda Kanun'u ihlal edip etmedi\u011finin tespiti amac\u0131yla soru\u015fturma a\u00e7\u0131lmas\u0131n\u0131 kararla\u015ft\u0131rd\u0131.  Kurulca al\u0131nan soru\u015fturma kararlar\u0131, hakk\u0131nda soru\u015fturma a\u00e7\u0131lan te\u015febb\u00fcslerin ya da te\u015febb\u00fcs birliklerinin kanunu ihlal etti\u011fi ve yapt\u0131r\u0131mla kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya kald\u0131klar\u0131 veya kalacaklar\u0131 anlam\u0131na gelmiyor."
    },
    {
        "title": "Emeklilere 24 bin liraya varan nakit promosyon f\u0131rsat\u0131: Hangi banka, ne kadar promosyon veriyor?",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/ntvpara/emeklilere-24-bin-liraya-varan-nakit-promosyon-firsati-hangi-banka-ne-kadar-promosyon-veriyor,oB68SVmNS0yRhtg9S5bsWA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Ahs2IzPfHk28YqmN1CHN6A.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8w48UHnwOUe2FkTeStS0yA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rlEdgTLMREmjL83p7EELbQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZY4iSZnDCUmEVrbUmtbDBg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0I8B-6TVSE-a8ns0hRiBHg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0JKcBDgKE0yii8vuHOAiHA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/38HBnPdwgESQx15nkAiwrg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JSq7hU0YoU-8RAzG_0YWSw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/dVPrV2eYEkSIRGX9KwJ5_A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/HxwFoZGzYUqznhl6UZoIXQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SWaOFJKPWkOkC2kPnV7kHg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/MU28-3x9ZkWkNOBSHd-3WQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/USIg4DxaSkqn45MckWfC7Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/bCA8PlGrE0-VuKvtCKt6Vw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3oK443PZLU6J8go1Za99bg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/dhk3AzwEVUK9Bd1OTW4LBg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Emeklilere 24 bin liraya varan nakit promosyon f\u0131rsat\u0131: Hangi banka, ne kadar promosyon veriyor?\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Ahs2IzPfHk28YqmN1CHN6A.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Emekli banka promosyon tutarlar\u0131 g\u00fcncellenmeye devam ediyor. Ekim ay\u0131 itibar\u0131yla promosyon s\u00f6zle\u015fmesi biten ve maa\u015f\u0131n\u0131 farkl\u0131 bankalara ta\u015f\u0131mak isteyen emekliler i\u00e7in 24 bin liraya varan promosyon f\u0131rsatlar\u0131 yer al\u0131yor. Baz\u0131 kamu bankalar\u0131nda SGK emeklilerine 12 bin liraya varan promosyona ek olarak, 12 bin lira da nakit \u00f6deme f\u0131rsat\u0131yla toplamda 24 bin liral\u0131k promosyon avantaj\u0131 yer al\u0131yor. Peki, ekim ay\u0131 itibar\u0131yla hangi banka, ne kadar promosyon veriyor. \u0130\u015fte bankalar\u0131n g\u00fcncel emekli promosyon \u00fccretleri.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8w48UHnwOUe2FkTeStS0yA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Yeni emekli olan veya emekli maa\u015f\u0131n\u0131 ba\u015fka bankalara ta\u015f\u0131mak isteyen emekliler i\u00e7in g\u00fcncel promosyon f\u0131rsatlar\u0131 dikkat \u00e7ekiyor. \u00d6zel bankalar ve kamu bankalar\u0131, emekli maa\u015flar\u0131n\u0131 bankalar\u0131na ta\u015f\u0131yan emeklilere y\u00fcksek miktarda promosyon \u00f6demesi ger\u00e7ekle\u015ftiriyor. \u0130\u015fte 2024 ekim ay\u0131 itibar\u0131yla banklar\u0131n g\u00fcncel promosyon \u00f6demeleri.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rlEdgTLMREmjL83p7EELbQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Maa\u015f\u0131n\u0131 Vak\u0131fBank'a ta\u015f\u0131yacak SGK emeklilerine, 12 bin liraya varan promosyona ek olarak; Vak\u0131fBank Troy Emekli Kredi Kart\u0131 ve Troy Emekli Bankomat Kart\u0131 ile yapacaklar\u0131 al\u0131\u015fveri\u015flerde toplamda ayl\u0131k bin liraya, 12 ayda 12 bin liraya varan nakit \u00f6deme f\u0131rsat\u0131 yer al\u0131yor.B\u00f6ylelikle maa\u015f\u0131n\u0131 Vak\u0131fBank\u2019a ta\u015f\u0131yan SGK emeklilerine \u00f6zel 24 bin liraya varan \u00f6deme yap\u0131lacak.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZY4iSZnDCUmEVrbUmtbDBg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Emekli maa\u015flar\u0131na temmuz ay\u0131nda yap\u0131lan son zamlar\u0131n ard\u0131ndan, bankalarda emekli promosyonlar\u0131 art\u0131\u015f g\u00f6stermi\u015fti. Ekim ay\u0131 itibar\u0131yla, yeni bankalarla promosyon anla\u015fmas\u0131 yapacak olan emeklilere, \u0130NG T\u00fcrkiye 20 bin TL, Yap\u0131 Kredi ise 18 bin TL promosyon veriyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0I8B-6TVSE-a8ns0hRiBHg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bankalar\u0131n son a\u00e7\u0131klad\u0131\u011f\u0131 emekli maa\u015f\u0131 promosyonlar\u0131 ise belli oldu.\u0130\u015fte 2024 ekim ay\u0131 itibar\u0131yla banklar\u0131n g\u00fcncel promosyon \u00f6demeleri;</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0JKcBDgKE0yii8vuHOAiHA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Emekli Maa\u015f Aral\u0131\u011f\u0131n\u0131za G\u00f6re 12.000 TL'ye Varan Promosyonlar Sizi Bekliyor!\u200bEmekli maa\u015f\u0131n\u0131 \u0130\u015f Bankas\u0131\u2019na ta\u015f\u0131yan SGK emeklilerine, 3 y\u0131l s\u00fcre ile emekli maa\u015flar\u0131n\u0131 \u0130\u015f Bankas\u0131 arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla almay\u0131 taahh\u00fct etmeleri ve promosyona esas emekli maa\u015f\u0131n\u0131n \u0130\u015f Bankas\u0131 hesab\u0131na aktar\u0131lmas\u0131n\u0131 takiben promosyon \u00f6demesi yap\u0131lacakt\u0131r.Promosyon tutar\u0131, \u00f6demelerine arac\u0131l\u0131k edilen t\u00fcm emekli maa\u015flar\u0131n\u0131n 1 aya kar\u015f\u0131l\u0131k gelen tutar\u0131 (varsa haciz ve nafaka kesintisi d\u00fc\u015f\u00fclerek) \u00fczerinden hesaplan\u0131r ve 3 y\u0131ll\u0131\u011f\u0131na pe\u015fin olarak tabloda g\u00f6sterilen oranlarda \u00f6deme yap\u0131l\u0131r.\u200bMaa\u015f Aral\u0131\u011f\u0131;10.000 TL'ye (10.000 TL hari\u00e7) kadar olanlar 5.000 TL10.000 TL - 15.000 TL (15.000 TL hari\u00e7) aras\u0131nda olanlar 8.000 TL15.000 TL - 20.000 TL (20.000 TL hari\u00e7) aras\u0131nda olanlar 10.000 TL20.000 TL ve daha fazla olanlar 12.000 TL promosyon \u00f6demesi alacak.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/38HBnPdwgESQx15nkAiwrg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Maa\u015f\u0131n\u0131 Vak\u0131fBank'a ta\u015f\u0131yacak SGK emeklilerimize, 12.000 TL'ye varan promosyona ek olarak; Vak\u0131fBank Troy Emekli Kredi Kart\u0131 ve Troy Emekli Bankomat Kart\u0131 ile yapacaklar\u0131 al\u0131\u015fveri\u015flerde toplamda ayl\u0131k 1.000 TL'ye, 12 ayda 12.000 TL'ye varan nakit \u00f6deme f\u0131rsat\u0131.Kampanyadan 1 Temmuz-31 Aral\u0131k 2024 tarihleri aras\u0131nda SGK Emekli maa\u015f\u0131n\u0131 Vak\u0131fBank\u2019a ta\u015f\u0131yan veya yeni emekli olmu\u015f ilk maa\u015f bankas\u0131 Vak\u0131fBank olan SGK emeklilerimiz faydalanabilecektir.1 ayl\u0131k emekli maa\u015f\u0131 tutar\u0131;10.000 TL\u2019ye (10.000 TL hari\u00e7) kadar olanlara 3 y\u0131l i\u00e7in toplam 5.000 TL,10.000 TL - 15.000 TL (15.000 TL hari\u00e7) aras\u0131nda olanlara 3 y\u0131l i\u00e7in toplam 8.000 TL,15.000 TL - 20.000 TL (20.000 TL hari\u00e7) aras\u0131nda olanlara 3 y\u0131l i\u00e7in toplam 10.000 TL,20.000 TL daha fazla olanlara 3 y\u0131l i\u00e7in toplam 12.000 TL pe\u015fin ve nakdi olarak promosyon \u00f6demesi yap\u0131lacakt\u0131r.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JSq7hU0YoU-8RAzG_0YWSw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Emekli maa\u015f\u0131n\u0131 ING T\u00fcrkiye'ye ta\u015f\u0131yanlara, 20.000 TL\u2019ye varan nakit promosyon.\nSGK (SSK, Ba\u011f-Kur ve Emekli Sand\u0131\u011f\u0131) emekli maa\u015f\u0131n\u0131z\u0131 ING\u2019ye ta\u015f\u0131yarak maa\u015f tutar\u0131n\u0131za g\u00f6re ek ko\u015fulsuz 15.000 TL\u2019ye varan nakit promosyon kazanabilirsiniz.\nAyr\u0131ca Otomatik Fatura Talimat\u0131'n\u0131za 3.000 TL\u2019ye varan ve Turuncu Hesap Kampanyas\u0131 ile 2.000 TL ek nakit promosyonlardan yararlanarak toplamda 20.000 TL'ye varan nakit promosyon kazanabilirsiniz.\nYeni emekliler ve EYT ile emekli olanlar da, emekli maa\u015f promosyonundan yararlanabilirler.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/dVPrV2eYEkSIRGX9KwJ5_A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Emekli maa\u015f\u0131n\u0131 3 y\u0131l boyunca Bankam\u0131z arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla almay\u0131 taahh\u00fct eden t\u00fcm SGK emeklileri 12.000 TL\u2019ye varan promosyon \u00f6demesinden faydalanabilmektedir.Maa\u015f Tutar\u0131;10.000 TL - 14.999,99 TL olanlar 8.000 TL,15.000 TL - 19.999,99 TL olanlar 10.000 TL20.000 TL ve \u00fczeri olanlar 12.000 TL promosyon \u00f6demesi alacak.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/HxwFoZGzYUqznhl6UZoIXQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>SGK (Emekli Sand\u0131\u011f\u0131, SSK, Ba\u011f-Kur) emekli maa\u015f \u00f6demelerini Bankam\u0131z arac\u0131l\u0131\u011f\u0131 ile alan m\u00fc\u015fterilerimize 12.000 TL\u2019ye varan promosyon \u00f6demesi imkan\u0131 sunulmaktad\u0131r.3 y\u0131ll\u0131k pe\u015fin promosyon \u00f6demesi yap\u0131lmaktad\u0131r. M\u00fc\u015fterilerimizin 2022 y\u0131l\u0131na ili\u015fkin devam eden promosyon tutarlar\u0131n\u0131 iade etmeden ba\u015fvurular\u0131 al\u0131nabilecek olup, 2024 promosyon \u00f6demesi yap\u0131l\u0131rken \u00f6nceki d\u00f6neme ili\u015fkin iade tutar\u0131 sistemsel olarak mahsup edilecektir.Emekli ayl\u0131klar\u0131n\u0131 Bankam\u0131z arac\u0131l\u0131\u011f\u0131 ile alan m\u00fc\u015fterilerimizin promosyon \u00f6demesinden faydalanabilmesi i\u00e7in maa\u015f \u00f6demelerini 3 y\u0131l boyunca Bankam\u0131z arac\u0131l\u0131\u011f\u0131 ile alacaklar\u0131na dair ba\u015fvuruda bulunmalar\u0131 yeterlidir.Bankam\u0131zdan birden fazla emekli maa\u015f \u00f6demesi alan m\u00fc\u015fterilerimiz i\u00e7in, \u00f6denecek promosyon tutar\u0131; maa\u015f tutarlar\u0131 toplam\u0131na g\u00f6re hesaplanmaktad\u0131r.Maa\u015f tutar\u0131;10.000.TL ye (10.000.TL hari\u00e7) kadar olanlara 5.000.TL,10.000.TL - 15.000.TL (15.000.TL hari\u00e7) aras\u0131nda olanlara 8.000.TL,15.000.TL - 20.000.TL (20.000.TL hari\u00e7) aras\u0131nda olanlara 10.000.TL,20.000.TL ve daha fazla olanlara 12.000.TL promosyon \u00f6demesi yap\u0131lacak.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SWaOFJKPWkOkC2kPnV7kHg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u015eekerbank\u2019ta maa\u015f aral\u0131klar\u0131na g\u00f6re promosyon kazanma f\u0131rsat\u0131 sunuyoruz.Buna g\u00f6re maa\u015f aral\u0131\u011f\u0131n\u0131z:0-9.999 TL aral\u0131\u011f\u0131nda ise 5.000-TL;10.000-14.999 aral\u0131\u011f\u0131nda ise 8.000-TL;15.000-19.999 aral\u0131\u011f\u0131nda ise 10.000-TL;20.000 ve \u00fczeri ise 12.000 TL promosyon \u00f6demesi alabilirsiniz.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/MU28-3x9ZkWkNOBSHd-3WQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Emeklilere 16.200 TL\u2019ye varan emeklilik \u00f6d\u00fcl\u00fcCep telefonunuzdan verece\u011finiz dijital onay sayesinde \u015fubeye gelmeden maa\u015f\u0131n\u0131z\u0131 ta\u015f\u0131y\u0131n, 15.000 TL \u2018ye varan nakit promosyon kazan\u0131n.15.000 TL \u2018ye varan nakit promosyon ve CardFinans Emekli kredi kart\u0131ndan y\u0131ll\u0131k 1.200 TL indirim olmak \u00fczere toplamda 16.200 TL\u2019ye varan emeklilik \u00f6d\u00fcl\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/USIg4DxaSkqn45MckWfC7Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Emeklilere 12.000 TL\u2019ye varan nakit promosyon!Siz de emekliyseniz maa\u015f\u0131n\u0131z\u0131 DenizBank\u2019a ta\u015f\u0131y\u0131n, 12.000 TL\u2019ye varan promosyon ve emeklilere \u00f6zel say\u0131s\u0131z ayr\u0131cal\u0131ktan faydalan\u0131n.Maa\u015f tutar\u0131;0 - 9.999 TL aras\u0131 maa\u015f alanlar 5.000 TL10.000 TL - 14.999 TL aras\u0131 maa\u015f alanlar 8.000 TL15.000 TL - 19.999 TL aras\u0131 maa\u015f alanlar 10.000 TL20.000 TL ve \u00fczeri maa\u015f alanlar 12.000 TL promosyon \u00f6demesi alacak.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/bCA8PlGrE0-VuKvtCKt6Vw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>SGK Emekli Maa\u015f\u0131n\u0131 Akbank'tan Alanlara 15.000 TL\u2019 ye Varan Promosyona ek 2.500 TL chip-para ile birlikte Toplamda 17.500 TL \u00d6d\u00fcl F\u0131rsat\u0131!SSK, Ba\u011fkur veya Emekli Sand\u0131\u011f\u0131 emekli maa\u015f\u0131n\u0131 01 Ekim \u2013 31 Ekim 2024\u200b tarihleri aras\u0131nda Akbank\u2019a ta\u015f\u0131yan ve 3 y\u0131l boyunca maa\u015f\u0131n\u0131 Bankam\u0131zdan almay\u0131 taahh\u00fct eden emeklilerimiz 15.000 TL\u2019ye varan promosyondan faydalanabileceklerdir. Buna ek olarak kampanya d\u00f6nemi i\u00e7erisinde, Akbank Vadesiz hesab\u0131ndan veya Axess/Wings sahibi olan SGK emeklileri i\u00e7in kredi kartlar\u0131ndan verecekleri ilk 5 yeni otomatik fatura \u00f6deme talimat\u0131 i\u00e7in fatura ba\u015f\u0131na 500 TL, toplamda 2.500 TL chip-para ile 17.500 TL \u00f6d\u00fcl f\u0131rsat\u0131ndan yararlanabileceklerdir. \u00dcstelik, \u015eubeye gitmeye gerek kalmadan Akbank Mobil ve \u0130nternet veya M\u00fc\u015fteri \u0130leti\u015fim Merkezi arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla maa\u015flar\u0131n\u0131z\u0131 kolayca Akbank\u2019a ta\u015f\u0131yabilir ve promosyon ba\u015fvurusunda bulunabilirsiniz.\u200bMaa\u015f tutar\u0131;9.999 TL ye kadar olmas\u0131 halinde 6.250 TL,10.000 TL \u2013 14.999 TL aras\u0131nda olmas\u0131 halinde 10.000 TL,15.000 TL \u2013 19.999 TL aras\u0131nda olmas\u0131 halinde 12.000 TL,20.000 TL ve \u00fczerinde olmas\u0131 halinde 15.000 TL promosyon \u00f6demesi yap\u0131lacakt\u0131r.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3oK443PZLU6J8go1Za99bg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>18.000 TL\u2019ye Varan Emekli Promosyon Yap\u0131 Kredi\u2019deT.C. Sosyal G\u00fcvenlik Kurumu (SSK, Ba\u011f-Kur ve Emekli Sand\u0131\u011f\u0131) emeklilerine \u00f6zel haz\u0131rlam\u0131\u015f oldu\u011fumuz \u201cEmeklilik Paketi\u201d avantajlar\u0131m\u0131zdan yararlanmak i\u00e7in emekli maa\u015f\u0131n\u0131z\u0131 Yap\u0131 Kredi\u2019den alman\u0131z yeterli!Promosyon Taahh\u00fctnamesi\u2019nin imzalanmas\u0131 sonras\u0131nda ek bir ko\u015ful olmadan;bir ayl\u0131k net gelir 9.999 TL'ye kadarsa 9.250 TL;10.000 TL - 14.499 TL aras\u0131ndaysa 13.000 TL;15.000 TL - 19.999 TL aras\u0131ndaysa 15.500 TL;20.000 TL\u2019 nin \u00fczerindeyse 18.000 TL nakit promosyon \u00f6denir.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/dhk3AzwEVUK9Bd1OTW4LBg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Emekli maa\u015f\u0131n\u0131 Garanti BBVA'dan alanlara 15.000 TL\u2019ye varan nakit promosyon! Emekli promosyon f\u0131rsat\u0131n\u0131 ka\u00e7\u0131rmay\u0131n.Emekli Promosyon Kampanyas\u0131 ge\u00e7erlilik tarihi 1 - 31 Ekim 2024\u2019t\u00fcr.Garanti BBVA emekli promosyon 2024 maa\u015f tutar\u0131;10.000 TL\u2019ye kadar olan emeklilerimize 6.250TL,10.000 \u2013 15.000 TL aras\u0131nda olan emeklilerimize 10.000 TL,15.000 \u2013 20.000 TL aras\u0131nda olan emeklilerimize 12.500 TL,20.000 TL ve \u00fcst\u00fcnde olan emeklilerimize 15.000 TL olarak promosyon \u00f6demesi yap\u0131lacak.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Kartl\u0131 \u00f6demeler 10,6 trilyon liraya ula\u015ft\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/ntvpara/kartli-odemeler-10-6-trilyon-liraya-ulasti,2Y1G-pQpYUW326R2EDaWlg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/21rhjmFCeE2Lzl89RUgKSQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Kartl\u0131 \u00f6demeler 10,6 trilyon liraya ula\u015ft\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/21rhjmFCeE2Lzl89RUgKSQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>T\u00fcrkiye genelinde banka kart\u0131 ve kredi kart\u0131yla yap\u0131lan i\u015flem tutar\u0131 ocak-eyl\u00fcl d\u00f6neminde toplam 10 trilyon 627,3 milyar lira olarak ger\u00e7ekle\u015fti. En fazla harcama market ve al\u0131\u015fveri\u015f merkezlerinde yap\u0131l\u0131rken, al\u0131\u015fveri\u015flerin y\u00fczde 29'u internetten ger\u00e7ekle\u015ftirildi.</p>T\u00fcrkiye Cumhuriyet Merkez Bankas\u0131 (TCMB) verilerinden derlenen bilgilere g\u00f6re, T\u00fcrkiye genelinde banka ve kredi kartlar\u0131yla yap\u0131lan i\u015flem tutar\u0131 2024'\u00fcn ocak-eyl\u00fcl d\u00f6neminde 10 trilyon 627,3 milyar lira olarak ger\u00e7ekle\u015fti.  Banka ve kredi kartlar\u0131yla yap\u0131lan \u00f6demelerin sekt\u00f6rel da\u011f\u0131l\u0131mlar\u0131 incelendi\u011finde, en fazla harcama 1 trilyon 863,2 milyar ile market ve al\u0131\u015fveri\u015f merkezleri kategorisinde yap\u0131ld\u0131.  \u0130kinci s\u0131rada 742,4 milyar lirayla \u00e7e\u015fitli g\u0131da kategorisi yer al\u0131rken, onu 739,9 milyar liral\u0131k tutarla giyim ve aksesuar takip etti.  S\u00f6z konusu d\u00f6nemde banka ve kredi kartlar\u0131yla elektrik, elektronik e\u015fya kategorisinde 710,5 milyar, hizmet sekt\u00f6rleri kategorisinde ise 695,4 milyar liral\u0131k \u00f6deme yap\u0131ld\u0131.  Bu d\u00f6nemde banka ve kredi kartlar\u0131yla benzin ve yak\u0131t istasyonlar\u0131nda 663,9 milyar liral\u0131k \u00f6deme yap\u0131l\u0131rken, yemek harcamalar\u0131 629,7 milyar lira ve di\u011fer \u00f6demeler 555,2 milyar lira olarak ger\u00e7ekle\u015fti.  Ocak-eyl\u00fcl aral\u0131\u011f\u0131nda sigorta \u00f6demeleri 506,1 milyar lira, kamu/vergi \u00f6demeleri 462,6 milyar lira, ara\u00e7 kiralama-sat\u0131\u015f, servis ve yedek par\u00e7a \u00f6demeleri 431,6 milyar lira oldu.  <strong>E\u011e\u0130T\u0130M, KIRTAS\u0130YE VE OF\u0130S MALZEMELER\u0130NDE 307,1 M\u0130LYAR L\u0130RALIK \u00d6DEME YAPILDI</strong>  Ayn\u0131 d\u00f6nemde yap\u0131 malzemeleri, h\u0131rdavat ve nalburiyeye 409,9 milyar lira \u00f6deme yap\u0131l\u0131rken, sa\u011fl\u0131k, sa\u011fl\u0131k \u00fcr\u00fcnleri, kozmetik alan\u0131nda 375,3 milyar, e\u011fitim, k\u0131rtasiye ve ofis malzemelerinde 307,1 milyar, mobilya dekorasyonda 297,3 milyar liral\u0131k\u00a0kartl\u0131\u00a0\u00f6deme ger\u00e7ekle\u015ftirildi.  Ayr\u0131ca, seyahat acenteleri ve ta\u015f\u0131mac\u0131l\u0131kta 246,1 milyar, hava yollar\u0131 i\u015flemlerinde 235 milyar, m\u00fcteahhit i\u015flerinde 151 milyar liral\u0131k tutar banka ve kredi kart\u0131yla \u00f6dendi.  Banka kart\u0131 ve kredi kart\u0131yla yap\u0131lan harcama tutarlar\u0131, kuyumcu 174,6 milyar, konaklama \u00f6demeleri 173,7 milyar, telekom\u00fcnikasyon \u00f6demeleri 105,4 milyar, bireysel emeklilik \u00f6demeleri 51,3 milyar, araba kiralama \u00f6demeleri 37 milyar, kul\u00fcp, dernek ve sosyal hizmetler \u00f6demeleri 34,6 milyar ve do\u011frudan pazarlama \u00f6demeleri de 15,8 milyar lira \u015feklinde s\u0131raland\u0131.  <strong>TOPLAM \u00d6DEMELER\u0130N Y\u00dcZDE 29'U \u0130NTERNETTEN YAPILDI</strong>  Bu d\u00f6nemde banka ve kredi kart\u0131yla yap\u0131lan al\u0131\u015fveri\u015flerin 3 trilyon 91 milyar liral\u0131k k\u0131sm\u0131 internet \u00fczerinden yap\u0131ld\u0131.  \u0130nternetten yap\u0131lan harcamalar\u0131n toplam i\u00e7erisindeki pay\u0131 y\u00fczde 29 olarak hesapland\u0131.  Y\u0131l\u0131n 9 ay\u0131nda mektup ve telefonla yap\u0131lan al\u0131\u015fveri\u015fler 504,5 milyar, g\u00fcmr\u00fck vergisi \u00f6demeleri de 13,4 milyar lira olarak ger\u00e7ekle\u015fti."
    },
    {
        "title": "Bakan \u015eim\u015fek: \u0130hracat\u00e7\u0131lar\u0131m\u0131za g\u00fc\u00e7l\u00fc destek devam edecek",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/ntvpara/bakan-simsek-ihracatcilarimiza-guclu-destek-devam-edecek,ThpdQipiBUixsQLBNi6CUw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kGnFM_1BQ0CbfgWPAxrd8g.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Bakan \u015eim\u015fek: \u0130hracat\u00e7\u0131lar\u0131m\u0131za g\u00fc\u00e7l\u00fc destek devam edecek\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kGnFM_1BQ0CbfgWPAxrd8g.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Hazine ve Maliye Bakan\u0131 Mehmet \u015eim\u015fek, \"Y\u00fcksek teknolojili ve katma de\u011ferli \u00fcretime reeskont kredileriyle daha fazla imkan sa\u011flayacak yeni bir modele de 2025 y\u0131l\u0131nda ge\u00e7ece\u011fiz. Dengeli ve s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilir y\u00fcksek b\u00fcy\u00fcme hedefimize ula\u015fmak i\u00e7in kritik \u00f6nemdeki ihracata g\u00fc\u00e7l\u00fc desteklerimiz devam edecek.\" a\u00e7\u0131klamas\u0131n\u0131 yapt\u0131.</p><p>Hazine ve Maliye Bakan\u0131 Mehmet \u015eim\u015fek, sosyal medya hesab\u0131ndan konuya ili\u015fkin payla\u015f\u0131mda bulundu.  \u0130hracat\u00e7\u0131lar\u0131n her zaman yan\u0131nda olduklar\u0131na i\u015faret eden\u00a0\u015eim\u015fek, ge\u00e7en y\u0131l may\u0131sta 300 milyon lira olan reeskont kredileri g\u00fcnl\u00fck limitini 4 milyar liraya \u00e7\u0131kartt\u0131klar\u0131n\u0131 aktard\u0131.  Bakan\u00a0\u015eim\u015fek, Eximbank'\u0131n sermayesini 21,9 milyar lira art\u0131rarak 35,7 miyar liraya y\u00fckselttiklerini an\u0131msatarak, ihracat\u00e7\u0131lara y\u00f6nelik yap\u0131lan \u00e7al\u0131\u015fmalara ili\u015fkin \u015funlar\u0131 kaydetti:  \"Reeskont faizine y\u00fczde 25,9 seviyesinde \u00fcst s\u0131n\u0131r getirdik ve reeskont kredisi kullan\u0131m\u0131nda y\u00fczde 30 ilave ihracat bedeli sat\u0131\u015f ko\u015fulunu kald\u0131rd\u0131k. Hizmet ihracat\u0131 gelirlerinde vergi istisnas\u0131n\u0131 30 puan art\u0131rarak y\u00fczde 80'e \u00e7\u0131kartt\u0131k.</p><p>Eximbank'\u0131n uluslararas\u0131 kurulu\u015flardan sa\u011flad\u0131\u011f\u0131 kredilere yakla\u015f\u0131k 1,1 milyar dolar hazine geri \u00f6deme garantisi ve kar\u015f\u0131 garanti sa\u011flad\u0131k.</p><p>Y\u00fcksek teknolojili ve katma de\u011ferli \u00fcretime reeskont kredileriyle daha fazla imkan sa\u011flayacak yeni bir modele de 2025 y\u0131l\u0131nda ge\u00e7ece\u011fiz.</p><p>Dengeli ve s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilir y\u00fcksek b\u00fcy\u00fcme hedefimize ula\u015fmak i\u00e7in kritik \u00f6nemdeki ihracata g\u00fc\u00e7l\u00fc desteklerimiz devam edecek.\"</p>"
    },
    {
        "title": "Ekme\u011fe yeni zam gelecek mi?",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/ntvpara/ekmege-yeni-zam-gelecek-mi,pjLvLorcwUKRSMlSM-3r3A",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/G_gU6t5aT0WQgFaBH3HtFg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Ekme\u011fe yeni zam gelecek mi?\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/G_gU6t5aT0WQgFaBH3HtFg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>F\u0131r\u0131nc\u0131lar, ekmek fiyat\u0131na zam gelece\u011fi iddialar\u0131na son noktay\u0131 koydu. Federasyon Ba\u015fkan\u0131 Balc\u0131, kilogram\u0131 50 liradan sat\u0131lan ekmekte bir fiyat de\u011fi\u015fikli\u011fi olmayaca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.</p><p>T\u00fcrkiye F\u0131r\u0131nc\u0131lar Federasyonu Ba\u015fkan\u0131 Halil \u0130brahim Balc\u0131, ekmek fiyat\u0131nda bu ay de\u011fi\u015fiklik \u00f6ng\u00f6r\u00fclmedi\u011fini belirtti.  T\u00fcrkiye Esnaf ve Sanatkarlar Konfederasyonu (TESK) Genel Ba\u015fkanvekili de olan Balc\u0131, Federasyon Genel Merkezi'nde d\u00fczenledi\u011fi bas\u0131n toplant\u0131s\u0131nda, son 1 ayd\u0131r un ve girdi fiyatlar\u0131ndaki art\u0131\u015f\u0131n f\u0131r\u0131nc\u0131lar\u0131 zorlad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.  Bu art\u0131\u015flar\u0131n ekmek fiyat\u0131nda y\u00fckselmeyi ka\u00e7\u0131n\u0131lmaz k\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade eden Balc\u0131, \"Biz ilgili kurumlarla, bu art\u0131\u015flar konusunda ne yap\u0131laca\u011f\u0131 noktas\u0131nda gerekli \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131m\u0131z\u0131 yapt\u0131k. Ticaret Bakanl\u0131\u011f\u0131'm\u0131z, Hazine ve Maliye Bakanl\u0131\u011f\u0131'm\u0131z ile yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z \u00e7al\u0131\u015fmalar var.\" dedi.  Balc\u0131, \"Bug\u00fcn ekme\u011fin kilogram fiyat\u0131 50 liraya sat\u0131l\u0131yorsa bu fiyat\u0131 65 lirada muhafaza etmek m\u00fcmk\u00fcn olmaz. Bu da ekme\u011fe olumsuz yans\u0131yacak demektir.\" dedi.   \"Amac\u0131m\u0131z, temel g\u0131da maddesi ekmekte, fiyat art\u0131\u015f\u0131 yapmadan g\u00f6t\u00fcrebildi\u011fimiz kadar g\u00f6t\u00fcrmek.\" diyen Balc\u0131, bu ay i\u00e7inde de kilogram\u0131 50 liradan sat\u0131lan ekmekte bir fiyat de\u011fi\u015fikli\u011fi olmayaca\u011f\u0131n\u0131 ifade etti. </p>"
    },
    {
        "title": "Alkoll\u00fc mekanlara yeni d\u00fczenleme",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/ntvpara/alkollu-mekanlara-yeni-duzenleme,KvdTH6Npf0iOnz4pOeKefg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/VD9CfwS55Eifelc84MFqrw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Alkoll\u00fc mekanlara yeni d\u00fczenleme\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/VD9CfwS55Eifelc84MFqrw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Alkoll\u00fc mekanlarda ili\u015fkin yeni bir d\u00fczenleme yap\u0131ld\u0131. \u0130\u015fletmelerdeki servis ama\u00e7l\u0131 materyallerin, alkoll\u00fc i\u00e7ki servisi ve t\u00fcketimi haricinde herhangi bir ama\u00e7la kullan\u0131lmas\u0131 s\u0131n\u0131rland\u0131r\u0131ld\u0131.</p>Tar\u0131m ve Orman Bakanl\u0131\u011f\u0131nca haz\u0131rlanan \"A\u00e7\u0131k Alkoll\u00fc \u0130\u00e7ki Sat\u0131\u015f Belgesini Haiz \u0130\u015fyerlerinde Kullan\u0131lan Servis Ama\u00e7l\u0131 Materyallere \u0130li\u015fkin Tebli\u011f\" Resmi Gazete'de yay\u0131mland\u0131.  Tebli\u011fle, a\u00e7\u0131k alkoll\u00fc i\u00e7ki sat\u0131\u015f belgesine sahip i\u00e7ki t\u00fcketim noktalar\u0131nda, \u00fczerinde alkoll\u00fc i\u00e7ki marka, amblem ve logolar\u0131na yer verilebilecek servis ama\u00e7l\u0131 materyallerin kullan\u0131m\u0131na ili\u015fkin s\u0131n\u0131rlar belirlendi.  Buna g\u00f6re, s\u00f6z konusu i\u015f yerlerinde bulunan, piyasaya arz ambalaj\u0131 bozulan alkoll\u00fc i\u00e7kilerin t\u00fcketiciye servisinde kullan\u0131lan cam veya sair malzemeden yap\u0131lm\u0131\u015f bardak, kadeh, s\u00fcrahi ya da karaf gibi servis kaplar\u0131nda, alkoll\u00fc i\u00e7kilerin piyasaya arz ambalaj\u0131n\u0131n t\u00fcketim \u00f6ncesinde bozulmas\u0131nda kullan\u0131lan a\u00e7acaklar ve tirbu\u015fonlarda, alkoll\u00fc i\u00e7kilerin t\u00fcketiciye servisinde kullan\u0131lan tepsiler ve buz kovalar\u0131nda, bira tipi alkoll\u00fc i\u00e7kinin servise haz\u0131r hale getirilerek servis kaplar\u0131na doldurulmas\u0131nda kullan\u0131lan musluk d\u00fczeneklerinde, servis tezgahlar\u0131nda bulundurulan alkoll\u00fc i\u00e7kilere \u00f6zel paspaslarda ve alkoll\u00fc i\u00e7ki kar\u0131\u015f\u0131mlar\u0131n\u0131n haz\u0131rlanmas\u0131nda kullan\u0131lan kap, \u00f6l\u00e7ek ve \u00e7ubuklarda alkoll\u00fc i\u00e7ki marka, amblem veya logolar\u0131na yer verilebilecek.  Ancak s\u00f6z konusu materyaller, alkoll\u00fc i\u00e7ki servisi ve t\u00fcketimi haricinde herhangi bir ama\u00e7la kullan\u0131lamayacak.  <strong>LOGO DI\u015eINDA A\u00c7IKLAMA OLMAYACAK</strong>  Bu materyallerin \u00fczerinde, yaln\u0131zca piyasaya arz\u0131na izin verilmi\u015f alkoll\u00fc i\u00e7kilerin orijinal arz ambalaj\u0131nda yer alan marka, amblem veya logolar kullan\u0131labilecek.  Servis materyallerinin \u00fczerinde, belirtilen nitelikte marka, amblem veya logo d\u0131\u015f\u0131nda alkoll\u00fc i\u00e7kilere ili\u015fkin herhangi bir ibare ya da a\u00e7\u0131klamaya yer verilemeyecek.  Ayk\u0131r\u0131 servis materyali kullan\u0131m\u0131, te\u015fvik edici i\u00e7erikte ve reklam mahiyetinde kabul edilerek idari para cezas\u0131 uygulanacak.  Tebli\u011f, 6 ay sonra y\u00fcr\u00fcrl\u00fc\u011fe girecek."
    },
    {
        "title": "\u0130nternet fiyatlar\u0131na m\u00fcdahale edilecek mi? Bakan Uralo\u011flu'ndan a\u00e7\u0131klama",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/ntvpara/internet-fiyatlarina-mudahale-edilecek-mi-bakan-uraloglundan-aciklama,u8YSjbRonU2_MZkp6c-z2g",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/TzIhQbwovU6YLADfmNBeDg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"\u0130nternet fiyatlar\u0131na m\u00fcdahale edilecek mi? Bakan Uralo\u011flu'ndan a\u00e7\u0131klama\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/TzIhQbwovU6YLADfmNBeDg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Ula\u015ft\u0131rma ve Altyap\u0131 Bakan\u0131 Abdulkadir Uralo\u011flu, internet fiyatlar\u0131nda serbest piyasan\u0131n oldu\u011funu belirterek, \"M\u00fcdahalemiz s\u00f6z konusu de\u011fil.\" dedi.</p><p>Son d\u00f6nemlerde internet abonelik fiyatlar\u0131ndaki y\u00fckseli\u015fler dikkat \u00e7ekiyor.</p><p>200-250 TL civar\u0131ndaki aboneliklerin taahh\u00fct bitimi sonras\u0131 800 TL'ye kadar y\u00fckseldi. Paket i\u00e7eri\u011fine g\u00f6re fiyatlar\u0131n daha da artt\u0131\u011f\u0131 g\u00f6zlendi. Vatanda\u015flar, bu durum sonras\u0131 sosyal medyadan faturalar\u0131n\u0131 payla\u015farak rakamlara isyan etmi\u015fti.</p><p>Ula\u015ft\u0131rma ve Altyap\u0131 Bakan\u0131 Abdulkadir Uralo\u011flu da AK Parti'nin Meclis'teki Grup Toplant\u0131s\u0131 \u00f6ncesi internet fiyatlar\u0131 ile ilgili bir soruyu yan\u0131tlad\u0131.</p><p>GSM \u015firketlerinin uygulad\u0131\u011f\u0131 fahi\u015f fiyatlara ili\u015fkin Bakanl\u0131\u011f\u0131n \u00e7al\u0131\u015fma yap\u0131p yapmad\u0131\u011f\u0131n\u0131n sorulmas\u0131 \u00fczerine Uralo\u011flu, \"Tamamen serbest piyasa ve 1-2 y\u0131ll\u0131k aboneliklerin yenilenmesiyle ortaya \u00e7\u0131kan bir durumdur. Burada bizim d\u00fczenleyici bir yetkimiz yok.\" ifadesini kulland\u0131.</p><p>Uralo\u011flu, \"Vatanda\u015flar\u0131m\u0131z belli bir kampanyada \u00fcye olduklar\u0131 paketin bug\u00fcn \u00e7ok daha \u00fczerinde bir paketle kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya kalabiliyorlar. Belli kampanyalar tekrar d\u00fczenlemeye ba\u015flad\u0131lar. Buradaki d\u00fczenleme; enflasyon, TEFE-T\u00dcFE'ye g\u00f6re al\u0131nm\u0131\u015f kararlard\u0131r diye tespitimiz var ama burada bir m\u00fcdahalemiz s\u00f6z konusu de\u011fil.\" diye konu\u015ftu.</p><p>Discord'un kapat\u0131lmas\u0131na ili\u015fkin de konu\u015fan Uralo\u011flu, \"Zorunlu olarak eri\u015fime engel getirdik.\" ifadelerini kulland\u0131. </p>"
    },
    {
        "title": "Ekme\u011fe zam gelecek mi? F\u0131r\u0131nc\u0131lar Federasyonu Ba\u015fkan\u0131'ndan a\u00e7\u0131klama",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/ntvpara/ekmege-zam-gelecek-mi-firincilar-federasyonu-baskanindan-aciklama,HEu00yQ5M0GgXw9XI28FUA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/G_gU6t5aT0WQgFaBH3HtFg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Ekme\u011fe zam gelecek mi? F\u0131r\u0131nc\u0131lar Federasyonu Ba\u015fkan\u0131'ndan a\u00e7\u0131klama\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/G_gU6t5aT0WQgFaBH3HtFg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>T\u00fcrkiye F\u0131r\u0131nc\u0131lar Federasyonu Ba\u015fkan\u0131 Halil \u0130brahim Balc\u0131, ekmek fiyat\u0131nda bu ay de\u011fi\u015fiklik \u00f6ng\u00f6r\u00fclmedi\u011fini belirterek, \"Yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z \u00e7al\u0131\u015fmalar netice vermezse, bu aydan sonraki s\u00fcre\u00e7te ekmek fiyat\u0131na bunun yans\u0131mas\u0131 ciddi anlamda olacak demektir.\" ifadesini kulland\u0131.</p><p>T\u00fcrkiye Esnaf ve Sanatkarlar Konfederasyonu (TESK) Genel Ba\u015fkanvekili de olan Balc\u0131, Federasyon Genel Merkezi'nde d\u00fczenledi\u011fi bas\u0131n toplant\u0131s\u0131nda, son 1 ayd\u0131r un ve girdi fiyatlar\u0131ndaki art\u0131\u015f\u0131n f\u0131r\u0131nc\u0131lar\u0131 zorlad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.</p><p><strong>\"EKMEK F\u0130YATINDA Y\u00dcKSELME KA\u00c7INILMAZ\"</strong>  Bu art\u0131\u015flar\u0131n ekmek fiyat\u0131nda y\u00fckselmeyi ka\u00e7\u0131n\u0131lmaz k\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade eden Balc\u0131, \"Biz ilgili kurumlarla, bu art\u0131\u015flar konusunda ne yap\u0131laca\u011f\u0131 noktas\u0131nda gerekli \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131m\u0131z\u0131 yapt\u0131k. Ticaret Bakanl\u0131\u011f\u0131m\u0131z, Hazine ve Maliye Bakanl\u0131\u011f\u0131m\u0131z ile yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z \u00e7al\u0131\u015fmalar var.\" dedi.  Balc\u0131, bu y\u0131l hasad\u0131n her zamankinden fazla oldu\u011funu, ekmeklik bu\u011fdayda 14,5 milyon ton, ekmeklik unda kullan\u0131lan bu\u011fdayda 12 milyon ton hasat ger\u00e7ekle\u015ftirildi\u011fini bildirdi.  Hasad\u0131n bu y\u0131l kalite y\u00f6n\u00fcnden d\u00fc\u015f\u00fck olmas\u0131na kar\u015f\u0131n, belli b\u00f6lgelerdeki \u00fcr\u00fcn\u00fcn kaliteli ve istenen seviyede gelmesi nedeniyle, o b\u00f6lgelerdeki fiyat\u0131n y\u00fckseldi\u011fini aktaran Balc\u0131, bu konuda tedbir al\u0131nmas\u0131 gerekti\u011fini vurgulad\u0131.  Balc\u0131, art\u0131\u015flar\u0131n devam etmesi durumunda ekmek fiyat\u0131n\u0131n makul olmaktan \u00e7\u0131kaca\u011f\u0131na dikkati \u00e7ekerek, \u015f\u00f6yle konu\u015ftu:  \"Bug\u00fcn ekme\u011fin kilogram fiyat\u0131 50 liraya sat\u0131l\u0131yorsa bu fiyat\u0131 65 lirada muhafaza etmek m\u00fcmk\u00fcn olmaz. Bu da ekme\u011fe olumsuz yans\u0131yacak demektir. Bug\u00fcne kadar esnaf\u0131m\u0131z gerekli \u00f6zveriyi g\u00f6sterdi. Bu ay i\u00e7inde de kilogram\u0131 50 liradan sat\u0131lan ekmekte bir fiyat de\u011fi\u015fikli\u011fi olmayaca\u011f\u0131n\u0131 ifade etmek istiyorum.\" diye konu\u015ftu. </p><p><strong>\"AMACIMIZ F\u0130YAT ARTI\u015eI YAPMADAN G\u00d6T\u00dcREB\u0130LMEK\"</strong>  Balc\u0131, \u015funlar\u0131 kaydetti:  \"Bu olumsuzluklar devam edecek olursa ekme\u011fe yans\u0131mas\u0131 da normal olmaktan \u00e7\u0131kacak. Her zaman ekme\u011fe yans\u0131mas\u0131 y\u00fczde 20-25 band\u0131nda olmu\u015ftur. Asgari \u00fccretle birlikte y\u00fczde 25 band\u0131n\u0131 ge\u00e7irmemeye \u00e7al\u0131\u015fmak gerekir. Bununla ilgili \u00e7al\u0131\u015fma yap\u0131lmal\u0131.</p><p>Kurumlar\u0131n \u00fczerine d\u00fc\u015fen g\u00f6revi yapmas\u0131 gerekir. Bu konuyla ilgili 1 ayd\u0131r Ticaret Bakanl\u0131\u011f\u0131m\u0131z ile her g\u00fcn g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcyoruz. Hazine ve Maliye Bakan\u0131m\u0131z Mehmet \u015eim\u015fek ile g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fck.</p><p>Amac\u0131m\u0131z, temel g\u0131da maddesi ekmekte, fiyat art\u0131\u015f\u0131 yapmadan g\u00f6t\u00fcrebildi\u011fimiz kadar g\u00f6t\u00fcrmek. \u00d6zetle bu ay i\u00e7in ekmek fiyatlar\u0131 kilogram\u0131 50 liradan sat\u0131l\u0131yor, bu fiyattan sat\u0131lmaya devam edecektir ama bizim yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z \u00e7al\u0131\u015fmalar netice vermezse bu aydan sonraki s\u00fcre\u00e7te ekmek fiyat\u0131na bunun yans\u0131mas\u0131 ciddi anlamda olacak demektir.\"</p>"
    },
    {
        "title": "D\u00fcnya'n\u0131n ula\u015f\u0131m rotas\u0131 \u0130stanbul'da \u00e7izilecek",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/ntvpara/dunyanin-ulasim-rotasi-istanbulda-cizilecek,BMlOO6XF6kS_eJH3viJ_kg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/bVOSV1ZBQUWyUFwhrkTjzA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"D\u00fcnya'n\u0131n ula\u015f\u0131m rotas\u0131 \u0130stanbul'da \u00e7izilecek\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/bVOSV1ZBQUWyUFwhrkTjzA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>D\u00fcnya'n\u0131n ula\u015f\u0131m rotas\u0131n\u0131n \u00e7izilece\u011fi D\u00fcnya Yol Kongresi, 15-18 Ekim tarihlerinde \u0130stanbul'da ger\u00e7ekle\u015ftirilecek. Ula\u015ft\u0131rma ve Altyap\u0131 Bakan\u0131 Abdulkadir Uralo\u011flu, \"Kongre ile g\u00fcvenli ve \u00e7evreci bir karayolu a\u011f\u0131n\u0131n geli\u015fimini desteklemeyi ama\u00e7l\u0131yoruz.\" dedi.</p>Ula\u015ft\u0131rma ve Altyap\u0131 Bakan\u0131 Abdulkadir Uralo\u011flu, Cenevre merkezli Uluslararas\u0131 Yol Federasyonu (IRF) taraf\u0131ndan her d\u00f6rt y\u0131lda bir d\u00fczenlenen D\u00fcnya Yol Kongresi\u2019nin 15-18 Ekim tarihlerinde \u201cHareketlili\u011fi G\u00fc\u00e7lendirmek i\u00e7in Ba\u011flan\u0131yoruz: Herkes i\u00e7in S\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilir Bir Gelece\u011fin Sa\u011flay\u0131c\u0131s\u0131 Olarak Yollar\u201d temas\u0131yla \u0130stanbul Kongre Merkezi'nde ger\u00e7ekle\u015ftirece\u011fini ifade etti.  <strong>\"ULA\u015eIM ROTASI \u00c7\u0130Z\u0130LECEK\"</strong>  Ula\u015ft\u0131rma ve Altyap\u0131 Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n ev sahipli\u011finde ger\u00e7ekle\u015ftirilecek olan Kongre kapsam\u0131nda, k\u00fcresel liderlerin, end\u00fcstri uzmanlar\u0131n\u0131n, akademisyenlerin, kamu ve \u00f6zel sekt\u00f6r payda\u015flar\u0131n\u0131n bir araya gelece\u011fini belirten Bakan Uralo\u011flu, \u201cKarayolu sekt\u00f6r\u00fc i\u00e7in \u00f6nemli konular\u0131n ve yeniliklerin ele al\u0131nd\u0131\u011f\u0131 bir platform olu\u015fturaca\u011f\u0131z. Organizasyonda, \u2018Dayan\u0131kl\u0131 Toplumlar ve Ekonomiler \u0130\u00e7in Karbondan Ar\u0131nd\u0131r\u0131lm\u0131\u015f ve Dayan\u0131kl\u0131 Ula\u015f\u0131m\u2019 temas\u0131 ile Bakanlar Oturumu da ger\u00e7ekle\u015ftirece\u011fiz. D\u00fcnyan\u0131n ula\u015f\u0131m rotas\u0131n\u0131 \u0130stanbul\u2019da \u00e7izece\u011fiz.\u201d ifadelerini kulland\u0131.  <strong>20 \u00dcLKEDEN BAKANLAR D\u00dcZEY\u0130NDE KATILIM</strong>  Bakan Uralo\u011flu, Kongreye Fas, L\u00fcbnan, Ermenistan, Kambo\u00e7ya, Gana, Gine, Katar, Gabon, Kongo, Nikaragua, Malavi, T\u00fcrkmenistan, Ekvador, Sey\u015feller, Slovenya, Litvanya, Zimbabve, Liberya, Suudi Arabistan ve M\u0131s\u0131r ile bakanlar d\u00fczeyinde kat\u0131l\u0131m olaca\u011f\u0131n\u0131 da belirterek, \u201cKongreye, 20 \u00fclkeden Bakanlar d\u00fczeyinde kat\u0131l\u0131m bekliyoruz. K\u00fcresel altyap\u0131 projelerinin geli\u015ftirilmesine y\u00f6nelik ataca\u011f\u0131m\u0131z ad\u0131mlar ve i\u015f birlikleri s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilir ula\u015f\u0131m a\u011flar\u0131n\u0131 olu\u015fturma yolunda \u00f6nemli katk\u0131lar sa\u011flayacak.\" dedi.  <strong>\"BAKANLI\u011eIMIZIN M\u0130SYONUNU TANITMA \u0130MKANI BULACA\u011eIZ\"</strong>  Kongrenin, ula\u015f\u0131m ve altyap\u0131 sekt\u00f6r\u00fcn\u00fcn \u00f6nde gelen uzmanlar\u0131n\u0131 bir araya getirece\u011fini vurgulayan Uralo\u011flu, Kongre kapsam\u0131nda yap\u0131lacak \u201cBakanlar Oturumu\u201d ile di\u011fer \u00fclkelerden mevkida\u015flar\u0131 ve uluslararas\u0131 kurulu\u015f temsilcileriyle bir araya geleceklerini de kaydederek, \u201cIRF D\u00fcnya Kongresi ile uluslararas\u0131 platformda son 22 y\u0131lda t\u00fcm d\u00fcnyan\u0131n yak\u0131ndan takip etti\u011fi mega ula\u015ft\u0131rma ve altyap\u0131 projelerini ba\u015far\u0131yla ger\u00e7ekle\u015ftirerek insanl\u0131\u011f\u0131n hizmetine kazand\u0131ran Bakanl\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131n vizyon ve misyonunu da tan\u0131tma imk\u00e2n\u0131 da bulaca\u011f\u0131z.\u201d diye konu\u015ftu.  <strong>\"\u0130\u015e B\u0130RL\u0130KLER\u0130 DE\u011eERLEND\u0130R\u0130LECEK\"</strong>  Kongre\u2019de s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilir altyap\u0131 i\u00e7in finansmandan i\u015fg\u00fcc\u00fc geli\u015ftirmeye kadar geni\u015f bir yelpazede konular\u0131n masaya yat\u0131r\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 ifade eden Uralo\u011flu s\u00f6zlerini \u015fu \u015fekilde s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc:  \u201cS\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilir ve ak\u0131ll\u0131 ula\u015f\u0131m sistemlerinden yol g\u00fcvenli\u011fi ve \u00e7evresel sorumlulu\u011fa kadar bir\u00e7ok \u00f6nemli konuyu ele alarak i\u015f birliklerini de\u011ferlendirece\u011fiz. Dijitalle\u015fme, elektrikli ara\u00e7lar\u0131n ula\u015f\u0131m sistemlerine entegrasyonu, daha kapsay\u0131c\u0131 ve eri\u015filebilir hareketlilik gibi hususlarda tecr\u00fcbelerimizi payla\u015faca\u011f\u0131z. iklim de\u011fi\u015fikli\u011finin etkilerinin azalt\u0131lmas\u0131na y\u00f6nelik emisyon azaltma, yol projelerinde biyo\u00e7e\u015fitlili\u011fin korunmas\u0131 gibi s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilir \u00e7\u00f6z\u00fcmleri ele alaca\u011f\u0131z.\u201d"
    },
    {
        "title": "0 faizli kredi veren bankalar: Hangi banka, ne kadar faizsiz kredi veriyor? (6 ay vadeli 50 bin TL kredi f\u0131rsat\u0131)",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/ntvpara/0-faizli-kredi-veren-bankalar-hangi-banka-ne-kadar-faizsiz-kredi-veriyor-6-ay-vadeli-50-bin-tl-kredi-firsati,mnEnUNBQV02ywc4hUe8Zww",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mm_fVRMI9kWVFK-D99y1Bw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/O_rEoGxP-0eb4V33x4uHgA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ioHeGeCoqEi6wQigbW4Y-Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/h66SfawdYkuvRi6mtc11dQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Ig6vreYxP0-xPFX_Fpk5ng.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/eTdJDu0bY0iAMeTM5pupLw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/i4HLD2N9Lk2zjoDTYca_vw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-DId8S9Mu0-Sa4OsxYIm0w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hqAhzLLCYEWq_xz_SnFqWA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mDHzA_ouREmsZdeiQegolw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/pLmgq1f2EEuoDCWSqjcJpQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"0 faizli kredi veren bankalar: Hangi banka, ne kadar faizsiz kredi veriyor? (6 ay vadeli 50 bin TL kredi f\u0131rsat\u0131)\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mm_fVRMI9kWVFK-D99y1Bw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>0 faizli kredi veren bankalar, ekim ay\u0131nda nakit ihtiyac\u0131 olan vatanda\u015flara f\u0131rsatlar sunmaya devam ediyor. Nakit ihtiya\u00e7lar\u0131n\u0131 faizsiz kredi kampanyalar\u0131 ile sa\u011flamak isteyen vatanda\u015flara bir\u00e7ok banka yeni m\u00fc\u015fterilere \u00f6zel olarak d\u00fczenledi\u011fi kampanya ile yard\u0131mc\u0131 oluyor. Vatanda\u015flar, 6 ay vadeyle ihtiya\u00e7 ve taksitli nakit avans kredisi \u00fczerinden nakit ihtiya\u00e7lar\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131layabiliyor. Baz\u0131 \u00f6zel bankalarda bu tutar 50 bin liraya ula\u015fm\u0131\u015f durumda. Peki, 0 faizli kredi veren bankalar hangileri? Hangi banka, ne kadar faizsiz kredi veriyor?</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/O_rEoGxP-0eb4V33x4uHgA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>0 faizli kredi veren bankalar\u0131n hangileri oldu\u011fu, k\u0131sa vadeli nakit ihtiya\u00e7lar\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131lamak isteyen vatanda\u015flar taraf\u0131ndan merak ediliyor. \u00d6zel bankalar taraf\u0131ndan ekim ay\u0131 i\u00e7in ba\u015flat\u0131lan \"Yeni m\u00fc\u015fterilere \u00f6zel 0 faizli kredi kampanyalar\u0131\" vatanda\u015flara can suyu oluyor. Vatanda\u015flar, yeni m\u00fc\u015fteri olarak bankalardan 6 ay vadeli 50 bin TL kredi imkan\u0131 f\u0131rsat\u0131 yakalayabiliyor.\u0130\u015fte 0 faizli kredi veren bankalar;</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ioHeGeCoqEi6wQigbW4Y-Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Yeni m\u00fc\u015fterilere \u00f6zel 6 ay vadeli %0 faizli 35.000 TL kredi imkan\u0131 sunuyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/h66SfawdYkuvRi6mtc11dQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Yeni m\u00fc\u015fterilerine \u00f6zel %0 faizli 6 ay vadeli 20.000 TL kredi imkan\u0131 ve %0 faizli 3 ay vadeli 25.000 TL taksitli nakit avans imkan\u0131 sunuyor. Faizsiz kredi ve taksitli nakit avans tutarlar\u0131 alarak toplamda 45 bin TL'lik f\u0131rsat sizleri bekliyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Ig6vreYxP0-xPFX_Fpk5ng.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Akbank, yeni m\u00fc\u015fterilerine \u00f6zel 6 ay vadeli %0 faizli 20.000 TL ihtiya\u00e7 kredisi, 3 ay vadeli %0 faizli 25.000 TL taksitli nakit avans kullanma imkan\u0131yla toplamda 45.000 TL'lik f\u0131rsat sunuyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/eTdJDu0bY0iAMeTM5pupLw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Yeni m\u00fc\u015fterilere \u00f6zel 6 ay vadeli 20.000 TL'ye varan faizsiz kredi ve 3 ay vadeli 25.000 TL faizsiz taksitli nakit avans imkan\u0131 sunuyor. Kredi ve taksitli nakit avans tutar\u0131 toplamda 45.000 TL'lik f\u0131rsat yarat\u0131yor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/i4HLD2N9Lk2zjoDTYca_vw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130\u015fCep'ten \u0130\u015f Bankas\u0131 m\u00fc\u015fterisi olan vatanda\u015flara, 25.000 TL'ye varan faizsiz taksitli nakit avans imkan\u0131 sunuyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-DId8S9Mu0-Sa4OsxYIm0w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>TEB yeni m\u00fc\u015fterilere \u00f6zel 6 ay vadeli 25.000 TL'ye varan faizsiz kredi ve 3 ay vadeli 25.000 TL faizsiz taksitli nakit avans imkan\u0131 sunuyor. Toplamda 50.000 TL'lik kredi f\u0131rsat\u0131 sunuluyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hqAhzLLCYEWq_xz_SnFqWA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Denizbank'tan yeni m\u00fc\u015fterilere \u00f6zel 6 ay vadeli 10.000 TL'ye varan faizsiz kredi ve 3 ay vadeli 15.000 TL faizsiz taksitli nakit avans imkan\u0131 sunuyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mDHzA_ouREmsZdeiQegolw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Yeni m\u00fc\u015fterilere \u00f6zel 6 ay vadeli %0 faizli 15.000 TL kredi imkan\u0131 sunuyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/pLmgq1f2EEuoDCWSqjcJpQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Yeni m\u00fc\u015fterilere \u00f6zel 3 ay vadeli %0 faizli 15.000 TL kredi imkan\u0131 sunuyor.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Asgari \u00fccret zamm\u0131 ne kadar olacak? \u0130\u015fte ilk tahminler",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/ntvpara/asgari-ucret-zammi-ne-kadar-olacak-iste-ilk-tahminler,44nJDHd3zkucbHpufhrneQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zftpwDdO5U2DSoaeAs0fug.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/QnPxtEg0r0K2E8T84Z4kqg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SulRSdU4wk6lffp3zeoX7g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/IPCJCFe6SkGmYSp8JWOJug.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4LHi5q_eHU2uDjm6fLfjuw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1KSCKz86706V203tFNtuzQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/YK8apDkjH0-73nMLfWWZng.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vO-V24iWxkSYsnfA3a6bSA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Ol8jjpmcYUaJ1en9iyPF6w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Asgari \u00fccret zamm\u0131 ne kadar olacak? \u0130\u015fte ilk tahminler\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zftpwDdO5U2DSoaeAs0fug.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Milyonlarca \u00e7al\u0131\u015fan\u0131n g\u00f6z\u00fc \u00fccret zamm\u0131na \u00e7evrildi. Asgari \u00fccret ile ilgili beklentiler \u015fekillenmeye ba\u015flad\u0131. \u0130\u015fte asgari \u00fccret ile ilgili ilk tahminler...</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/QnPxtEg0r0K2E8T84Z4kqg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Milyonlarca \u00e7al\u0131\u015fan \u00fccretlere ne kadar zam yap\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 merak ediyor. Y\u0131l sonu yakla\u015f\u0131rken, asgari \u00fccrete yap\u0131lacak zam konusunda beklentiler \u015fekillenmeye ba\u015flad\u0131.Ekonomistlerin bir k\u0131sm\u0131 \u00fccret zamm\u0131 konusunda ayr\u0131\u015fm\u0131\u015f durumda. Bir k\u0131sm\u0131 \u00fccret zamm\u0131n\u0131n y\u00fczde 30'un \u00fczerinde olabilece\u011fini savunuyor.\u00d6zel sekt\u00f6rde zam oran\u0131n\u0131n y\u00fczde 20 civar\u0131nda kalaca\u011f\u0131 da tahminler aras\u0131nda yer al\u0131yor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SulRSdU4wk6lffp3zeoX7g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Asgari \u00fccret zamm\u0131n\u0131n y\u0131l sonu enflasyonuna g\u00f6re mi yoksa hedef enflasyona g\u00f6re mi mi yap\u0131laca\u011f\u0131 bir s\u00fcredir tart\u0131\u015f\u0131l\u0131yordu.\nMerkez Bankas\u0131'n\u0131n bu y\u0131l sonu enflasyon hedefini y\u00fczde 38, \u00fcst band\u0131n\u0131 y\u00fczde 42 olarak a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131. Ekonomistler, beklentileri a\u015fan eyl\u00fcl ay\u0131 enflasyon verisi ile bu hedefin \u00fczerine \u00e7\u0131k\u0131labilece\u011fini y\u00f6n\u00fcnde g\u00f6r\u00fc\u015f belirtmi\u015fti.2025 y\u0131l\u0131 enflasyon hedefinin orta noktas\u0131 ise y\u00fczde 14 belirlenmi\u015fti. Hedef enflasyonda \u00fcst s\u0131n\u0131r ise y\u00fczde 21 olarak a\u00e7\u0131klanm\u0131\u015ft\u0131.\nAsgari \u00fccret komisyonunun ilk toplant\u0131s\u0131n\u0131 aral\u0131k ay\u0131nda yapmas\u0131 bekleniyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/IPCJCFe6SkGmYSp8JWOJug.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Alman bankac\u0131l\u0131k devi Deutsche Bank yetkilileri ve analistleri ge\u00e7en hafta T\u00fcrkiye'yi ziyaret etti. T\u00fcrkiye'de temaslarda bulunan Deutsche Bank'\u0131n yay\u0131mlad\u0131\u011f\u0131 notta \u00fccret art\u0131\u015f\u0131 konusundaki izlenimlere yer verildi.Banka, \"Asgari \u00fccrette genel beklenti 2025'te y\u00fczde 25-30 art\u0131\u015f y\u00f6n\u00fcnde\" ifadelerini kulland\u0131.Y\u00fczde 30'un \u00fczerinde bir art\u0131\u015f\u0131n zor oldu\u011fu vurguland\u0131. Bu oranda bir art\u0131\u015f\u0131n i\u015fletmeleri zor durumda b\u0131rakaca\u011f\u0131 \u015feklinde oldu\u011fu bildirildi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4LHi5q_eHU2uDjm6fLfjuw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>ABD merkezli banka Wells Fargo, d\u00fcn yay\u0131nlad\u0131\u011f\u0131 analizde, asgari \u00fccrette \u00e7ift haneli art\u0131\u015f beklediklerini s\u00f6yledi.Banka, bu y\u0131l i\u00e7in enflasyon beklentisini y\u00fczde 55-60 oran\u0131nda olmas\u0131n\u0131 tahmin ettiklerini a\u00e7\u0131klad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1KSCKz86706V203tFNtuzQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bu arada reel sekt\u00f6r\u00fcn g\u00fcndemi asgari \u00fccrete kaymaya ba\u015flad\u0131.\nTOBB Konfeksiyon ve Haz\u0131r Giyim Sanayi Meclis Ba\u015fkan\u0131 \u015eeref Fayat, \"Asgari \u00fccrette y\u00fczde 25-26\u2019n\u0131n \u00fczerinde bir art\u0131\u015f maalesef \u00e7ok daha b\u00fcy\u00fck bir istihdam \u00e7\u0131k\u0131\u015f\u0131na sebep olacak.\" dediBloomberght'ye konu\u015fan Bayat, y\u00fczde 30'un \u00fczerindeki zamm\u0131n i\u015fletmeleri zorlayaca\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcne de kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti.Bayat, br\u00fct \u00fccretten net k\u0131sm\u0131n\u0131n \u00e7al\u0131\u015fana daha \u00e7ok verilece\u011fi bir form\u00fcl \u00f6nerisinde bulundu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/YK8apDkjH0-73nMLfWWZng.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Asgari \u00fccreti, yasa gere\u011fi i\u015f\u00e7i, i\u015fveren ve h\u00fck\u00fcmetten be\u015fer temsilci olmak \u00fczere 15 ki\u015fiden olu\u015fan Asgari \u00dccret Tespit Komisyonu belirliyor. Komisyon, \u00c7al\u0131\u015fma ve Sosyal G\u00fcvenlik Bakan\u0131 taraf\u0131ndan toplant\u0131ya \u00e7a\u011fr\u0131l\u0131yor ve yeni asgari \u00fccreti belirleme \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 kapsam\u0131nda team\u00fcl \u00fczerine aral\u0131k ay\u0131nda d\u00f6rt kez toplan\u0131yor.\u00c7al\u0131\u015fma ve Sosyal G\u00fcvenlik Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n belirledi\u011fi \u00fcyelerden birinin ba\u015fkanl\u0131k etti\u011fi komisyon, en az 10 \u00fcyenin kat\u0131l\u0131m\u0131yla toplan\u0131p oy \u00e7oklu\u011fuyla karar veriyor. Oylar\u0131n e\u015fitli\u011fi halinde Komisyon ba\u015fkan\u0131n bulundu\u011fu taraf\u0131n \u00e7o\u011funlu\u011fu sa\u011flad\u0131\u011f\u0131 kabul ediliyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vO-V24iWxkSYsnfA3a6bSA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130\u015f\u00e7ilere normal bir \u00e7al\u0131\u015fma g\u00fcn\u00fc kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131 \u00f6denen ve i\u015f\u00e7inin g\u0131da, konut, giyim, sa\u011fl\u0131k, ula\u015f\u0131m ve k\u00fclt\u00fcr gibi zorunlu ihtiya\u00e7lar\u0131n\u0131 g\u00fcn\u00fcn fiyatlar\u0131 \u00fczerinden asgari d\u00fczeyde kar\u015f\u0131lamaya yetecek \u00fccrettir.Asgari \u00fccret, ilk kez 1890'da Avustralya ve Yeni Zelanda'da uygulanmaya ba\u015fland\u0131. 1900'l\u00fc y\u0131llar\u0131n ba\u015f\u0131ndan itibaren Avrupa'ya da yay\u0131ld\u0131. Sonraki d\u00f6nemde t\u00fcm d\u00fcnyada eme\u011fi koruyan bir standarda d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Ol8jjpmcYUaJ1en9iyPF6w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>T\u00fcrkiye'de ise asgari \u00fccret 1936 tarihli \u0130\u015f Kanunu ile mevzuata girmesine ra\u011fmen 1951'e kadar uygulanmad\u0131. 1951-1967 y\u0131llar\u0131 aras\u0131nda mahalli komisyonlarca belirlendi. Bug\u00fcn ge\u00e7erli olan Asgari \u00dccret Tespit Komisyonu uygulamas\u0131na ise 1967 y\u0131l\u0131ndan sonra ge\u00e7ildi.Bu d\u00f6nemde b\u00f6lgesel asgari \u00fccret tespiti 1969, 1972 ve 1973 y\u0131llar\u0131nda yap\u0131ld\u0131. 1974 y\u0131l\u0131ndan itibaren sanayi ve tar\u0131m sekt\u00f6r\u00fc olarak ulusal d\u00fczeyde asgari \u00fccret, Komisyon arac\u0131\u011f\u0131yla belirlendi. 1989 y\u0131l\u0131ndan itibaren ise tar\u0131m-sanayi ay\u0131r\u0131m\u0131 da kald\u0131r\u0131larak tek asgari \u00fccret uygulanmaya ba\u015fland\u0131.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Bitcoin'in mucidi ile ilgili yeni iddia: Satoshi gizemi \u00e7\u00f6z\u00fcld\u00fc m\u00fc?",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/ntvpara/kripto-para/bitcoinin-mucidi-ile-ilgili-yeni-iddia-satoshi-gizemi-cozuldu-mu,tu-E2GjeH06Db6ma_JXctQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_dRdVrJNPEiqTNFty3_h7w.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Bitcoin'in mucidi ile ilgili yeni iddia: Satoshi gizemi \u00e7\u00f6z\u00fcld\u00fc m\u00fc?\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_dRdVrJNPEiqTNFty3_h7w.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Bitcoin'in mucidi Satoshi Nakamoto'nun kimli\u011fi ile ilgili yeni bir iddia ortaya at\u0131ld\u0131. HBO'da yay\u0131nlanan belgeselde Bitcoin geli\u015ftirici Peter Todd'un Satoshi oldu\u011fu iddia edildi.</p>Bitcoin'in mucidi Satoshi Nakamoto'nun kimli\u011fi ile ilgili yeni bir iddia ortaya at\u0131ld\u0131.  ABD'li yay\u0131nc\u0131l\u0131k platformu HBO'nun belgeselinde Satoshi'nin Kanadal\u0131 Bitcoin geli\u015ftiricisi Peter Todd oldu\u011fu iddia edildi.   Todd, sosyal medya hesab\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131m\u0131nda, Satoshi oldu\u011fu y\u00f6n\u00fcndeki iddialar\u0131 yalanlad\u0131.  Kripto d\u00fcnyas\u0131n\u0131n merakla bekledi\u011fi belgeseldeki iddialar\u0131n dayanaks\u0131z oldu\u011fu yorumlar\u0131 yap\u0131ld\u0131.  \"Money Electric: the Bitcoin Mystery\" isimli belgeselde Todd'un Satoshi oldu\u011funu destekleyen kesin bir kan\u0131t sunulmad\u0131\u011f\u0131 belirtildi.  <strong>SATOSHI YER\u0130NE PAYLA\u015eIM MI YAPTI?</strong>  \u00d6d\u00fcll\u00fc film yap\u0131mc\u0131s\u0131 Cullen Hoback'\u0131n belgeselinde Todd'un gen\u00e7 ya\u015fta kriptografiye olan ilgisine dikkat \u00e7ekildi. Todd ve Satoshi ile e-posta yoluyla ileti\u015fim kuran Adam Back'in ili\u015fkisi \u00fczerinde duruldu.  Satoshi'nin \u0130ngiliz/Kanada yaz\u0131m bi\u00e7imlerini kullanmas\u0131 ve Todd'un Kanadal\u0131 olmas\u0131 gibi baz\u0131 dolayl\u0131 kan\u0131tlara vurgu yap\u0131ld\u0131.  Belgeselde Todd'un Satoshi'nin g\u00f6nderilerinden birine yan\u0131t verdi\u011fi 2010 tarihli bir forum g\u00f6nderisinin en elle tutulur kan\u0131t oldu\u011fu kaydedildi.  S\u00f6z konusu payla\u015f\u0131m\u0131n Satoshi'nin g\u00f6nderisinin devam\u0131 oldu\u011fu ancak yanl\u0131\u015fl\u0131kla Satoshi'nin yerine Todd'un ad\u0131n\u0131n bulundu\u011fu bir hesaptan g\u00f6nderildi\u011fi savunuldu.  <strong>PETER TODD K\u0130MD\u0130R?</strong>  Todd, Bitcoin'in erken d\u00f6nem geli\u015ftiricileri aras\u0131nda yer al\u0131yor.  2010'da Satoshi ile kripto forumlar\u0131nda ileti\u015fim kurdu\u011fu bilinen Todd, Bitcoin'in geli\u015ftirilmesinde aktif rol oynad\u0131.  Toronto'daki Ontario College of Art and Design'dan mezun olan Todd, cypherpunk'lar olarak bilinen \u00f6nemli kripto etkileyicileri ile ilk ileti\u015fim kurmaya ba\u015flad\u0131\u011f\u0131nda yakla\u015f\u0131k 15 ya\u015f\u0131nda oldu\u011funu s\u00f6ylemi\u015fti.  <strong>SATOSHI \u0130LE \u0130LG\u0130L\u0130 \u0130DD\u0130ALAR</strong>  Satoshi'nin kimli\u011fini ortaya \u00e7\u0131karma giri\u015fimleri daha \u00f6nce de ba\u015far\u0131s\u0131zl\u0131kla sonu\u00e7lanm\u0131\u015ft\u0131.   Hal Finney, Nick Szabo, Adam Back ve Craig Wright'\u0131n Nakamoto olabilice\u011fine y\u00f6nelik spek\u00fclasyonlar ortaya \u00e7\u0131km\u0131\u015ft\u0131.   Hatta Satoshi'nin bir ki\u015fi de\u011fil bir grup olabilece\u011fi y\u00f6n\u00fcnde teoriler bulunuyordu."
    },
    {
        "title": "Borsa g\u00fcne yatay ba\u015flad\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/ntvpara/borsa-gune-yatay-basladi,0dU5n1uskki6blJ-Y-Ufbg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gad96s6iMES2D4wohdMkAw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Borsa g\u00fcne yatay ba\u015flad\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gad96s6iMES2D4wohdMkAw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Borsa \u0130stanbul'da BIST 100 endeksi, g\u00fcne y\u00fczde 0,01 d\u00fc\u015f\u00fc\u015fle 9.044 puandan ba\u015flad\u0131.</p>A\u00e7\u0131l\u0131\u015fta BIST 100 endeksi, \u00f6nceki kapan\u0131\u015fa g\u00f6re 0,98 puan ve y\u00fczde 0,01 azal\u0131\u015fla 9.043,91 puana d\u00fc\u015ft\u00fc.  Bankac\u0131l\u0131k endeksi y\u00fczde 0,05 de\u011fer kaybederken, holding endeksi y\u00fczde 0,02 de\u011fer kazand\u0131.  Sekt\u00f6r endeksleri aras\u0131nda en \u00e7ok kazand\u0131ran y\u00fczde 0,92 ile sigorta, en fazla kaybettiren y\u00fczde 0,22 ile finansal kiralama faktoring oldu.  D\u00fcn al\u0131\u015f a\u011f\u0131rl\u0131kl\u0131 bir seyir izleyen Borsa \u0130stanbul'da BIST 100 endeksi, g\u00fcn\u00fc y\u00fczde 0,15 de\u011fer kazanarak 9.044,89 puandan tamamlad\u0131.  K\u00fcresel piyasalarda, ABD'de a\u00e7\u0131klanan istihdam verilerin ard\u0131ndan \"yumu\u015fak ini\u015f\" yap\u0131labilece\u011fini y\u00f6nelik beklentilerin artmas\u0131na kar\u015f\u0131n Ortado\u011fu'da devam eden gerilimin etkisiyle kar\u0131\u015f\u0131k bir seyir izleniyor.  ABD'de ekonominin resesyona girmeden enflasyonun hedeflenen seviyeye indirilece\u011fine y\u00f6nelik iyimserlik varl\u0131\u011f\u0131n\u0131 korumaya devam ederken, yar\u0131n \u00fclkede a\u00e7\u0131klanacak enflasyon verileri yat\u0131r\u0131mc\u0131lar\u0131n oda\u011f\u0131nda bulunuyor.  Analistler, bug\u00fcn yurt i\u00e7inde veri g\u00fcndeminin sakin olaca\u011f\u0131n\u0131, yurt d\u0131\u015f\u0131nda ise ABD'de haftal\u0131k mortgage ba\u015fvurular\u0131, toptan e\u015fya stoklar\u0131 ve Federal A\u00e7\u0131k Piyasa Komitesi (FOMC) toplant\u0131 tutanaklar\u0131n\u0131n takip edilece\u011fini dile getirerek, teknik a\u00e7\u0131dan BIST 100 endeksinde 9.200 ve 9.300 seviyelerinin diren\u00e7, 9.000 ve 8.850 puan\u0131n destek konumunda oldu\u011funu kaydetti."
    },
    {
        "title": "Fitch Ratings: D\u00fcnya ekonomisinde karbonsuzla\u015fma \u00e7ok yava\u015f ilerliyor",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/ntvpara/fitch-ratings-dunya-ekonomisinde-karbonsuzlasma-cok-yavas-ilerliyor,l7HDUc-rnUKGi896P0p7XQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KyiBslOYO06Vk_byrJz_9A.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Fitch Ratings: D\u00fcnya ekonomisinde karbonsuzla\u015fma \u00e7ok yava\u015f ilerliyor\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KyiBslOYO06Vk_byrJz_9A.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Fitch Ratings, b\u00fcy\u00fck ve geli\u015fmi\u015f ekonomilerdeki keskin iyile\u015fmeye ra\u011fmen 2023'te d\u00fcnya ekonomisinin karbonsuzla\u015fma h\u0131z\u0131nda \u00e7ok az ilerleme kaydedildi\u011fini bildirdi.</p>Fitch Ratings'in \"Ekonomi G\u00f6stergesi: D\u00fcnya GSYH'sinin Karbonsuzla\u015fma H\u0131z\u0131 Hala \u00c7ok Yava\u015f\" ba\u015fl\u0131kl\u0131 analizine g\u00f6re, geli\u015fmekte olan ekonomilerin karbon yo\u011funlu\u011funda herhangi bir azalma sa\u011flanamazken, bu \u00fclkelerin d\u00fcnya enerji t\u00fcketimindeki pay\u0131 artt\u0131.  K\u00fcresel ekonomik b\u00fcy\u00fcme 2023'te y\u00fczde 2,9 oldu, karbon emisyonlar\u0131ndaki art\u0131\u015f ise y\u00fczde 1,8 olarak hesapland\u0131. Emisyonlar\u0131n k\u00fcresel gayrisafi yurt i\u00e7i has\u0131laya (GSYH) oran\u0131 sadece y\u00fczde 1 d\u00fc\u015f\u00fc\u015f g\u00f6sterdi ve bu oran son 25 y\u0131ldaki ortalama d\u00fc\u015f\u00fc\u015fle ayn\u0131 seviyede bulunuyor. Ancak 2050'ye kadar net s\u0131f\u0131r emisyona ula\u015fmak i\u00e7in, emisyonlar\u0131n k\u00fcresel GSYH'ye oran\u0131ndaki gerilemenin y\u0131ll\u0131k y\u00fczde 8 seviyesinde olmas\u0131 gerekiyor.  Ge\u00e7en y\u0131l geli\u015fmi\u015f \u00fclkelerin emisyonlar\u0131 y\u00fczde 4,2 gerilerken, ekonomileri y\u00fczde 1,8 b\u00fcy\u00fcd\u00fc. Geli\u015fmi\u015f ekonomilerin emisyonlar\u0131 1970'ten bu yana en d\u00fc\u015f\u00fck seviyesine indi. Bu iyile\u015fmenin \u00e7o\u011fu enerji verimlili\u011finden kaynaklan\u0131rken, enerji t\u00fcketimindeki karbon yo\u011funlu\u011fu da d\u00fczenli \u015fekilde azald\u0131.  Ancak geli\u015fmekte olan ekonomilerin karbonsuzla\u015fmas\u0131nda herhangi bir ilerleme kaydedilemedi. Bu \u00fclkelerin ekonomileri ve karbon emisyonlar\u0131 y\u00fczde 4,7 ile ayn\u0131 seviyede art\u0131\u015f g\u00f6sterdi ve bu art\u0131\u015f son 10 y\u0131l\u0131n en k\u00f6t\u00fc performans\u0131 oldu. S\u00f6z konusu \u00fclkelerin k\u00fcresel enerji t\u00fcketimindeki pay\u0131 ise 2023'te y\u00fczde 64'e \u00e7\u0131kt\u0131.  Geli\u015fmekte olan ekonomilerdeki zay\u0131f performans\u0131n nedenlerinden biri, \u00f6zellikle \u00c7in hari\u00e7 di\u011fer \u00fclkelerde temiz enerji projelerine yeterince yat\u0131r\u0131m yap\u0131lmamas\u0131 olarak \u00f6ne \u00e7\u0131kt\u0131. K\u00fcresel temiz enerji yat\u0131r\u0131mlar\u0131nda son d\u00f6nemdeki b\u00fcy\u00fcmenin \u00e7o\u011fu geli\u015fmi\u015f ekonomiler ve \u00c7in'de g\u00f6r\u00fcld\u00fc."
    },
    {
        "title": "ABD, Google'\u0131 b\u00f6lmek istiyor",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/teknoloji/abd-googlei-bolmek-istiyor,qYs9WudHGUihq38VwtXuYw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/FgS7pbcpK02Umdb_WIhy9g.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"ABD, Google'\u0131 b\u00f6lmek istiyor\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/FgS7pbcpK02Umdb_WIhy9g.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>ABD Adalet Bakanl\u0131\u011f\u0131, Google'\u0131n bir k\u0131sm\u0131n\u0131n sat\u0131lmas\u0131n\u0131 teklif edece\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131. Bakanl\u0131k, Google'\u0131n yapay zeka alan\u0131ndaki geni\u015flemesini de hedef ald\u0131. \u015eirket, \u00f6nerilerin radikal oldu\u011funu belirterek temyize gidece\u011fini duyurdu.</p><p>ABD'de Google'\u0131n ana \u015firketi Alphabet\u2019in b\u00f6l\u00fcnmeye zorlanabilece\u011fi bildirildi.  ABD\u2019li bir hakim, a\u011fustos ay\u0131nda ABD'deki internet aramalar\u0131n\u0131n y\u00fczde 90'\u0131n\u0131 kapsayan Google'\u0131n yasad\u0131\u015f\u0131 bir tekel olu\u015fturdu\u011funa karar verdi.  Adalet Bakanl\u0131\u011f\u0131 da Google'\u0131n \u00e7evrimi\u00e7i arama pazar\u0131ndaki tekelinin neden oldu\u011fu zarar\u0131 hafifletmek i\u00e7in operasyonlar\u0131n\u0131n bir k\u0131sm\u0131n\u0131 satmaya zorlanmas\u0131n\u0131 \u00f6nermeyi d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc a\u00e7\u0131klad\u0131.  Yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, \"Google'\u0131n da\u011f\u0131t\u0131m \u00fczerindeki kontrol\u00fcn\u00fc bug\u00fcn sonland\u0131rmay\u0131 de\u011fil, ayn\u0131 zamanda Google'\u0131n yar\u0131n\u0131n da\u011f\u0131t\u0131m\u0131n\u0131 kontrol edememesini de gerektiriyor.\" denildi.</p><p><strong>YAPAY ZEKA GEN\u0130\u015eLEMES\u0130 DE HEDEFTE</strong></p><p>Adalet Bakanl\u0131\u011f\u0131'n\u0131n \u00f6nerileri aras\u0131nda Google\u2019\u0131n yapay zeka alan\u0131nda egemenli\u011finin geni\u015flemesini engellemek de yer ald\u0131.</p><p>\u00d6nerilen \u00e7\u00f6z\u00fcmlerin Amerikal\u0131lar\u0131n internette bilgiye nas\u0131l eri\u015fti\u011fini yeniden \u015fekillendirebilece\u011fi belirtildi. </p><p>Ayr\u0131ca Google\u2019\u0131n gelirlerini azaltarak rakiplerinin b\u00fcy\u00fcmesine olanak tan\u0131yabilece\u011fi kaydedildi.  <strong>GOOGLE'DAN TEPK\u0130</strong>  Google, \u00f6nerilerin radikal oldu\u011funu belirterek kar\u015f\u0131 \u00e7\u0131kt\u0131.   Temyize gitmeyi planlad\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klayan \u015firket, arama motoru kalitesinin kullan\u0131c\u0131lar taraf\u0131ndan tercih edilmesini sa\u011flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti.  </p><p>Kullan\u0131c\u0131lar\u0131n arama motoru de\u011fi\u015ftirme se\u00e7ene\u011fine sahip olduklar\u0131 da ifade edildi.  Adalet Bakanl\u0131\u011f\u0131\u2019n\u0131n, 20 Kas\u0131m\u2019a kadar mahkemeye daha ayr\u0131nt\u0131l\u0131 bir teklif sunmas\u0131 tahmin ediliyor.</p><p>Google da 20 Aral\u0131k tarihine kadar kendi \u00e7\u00f6z\u00fcm \u00f6nerilerini sunabilecek.</p>"
    },
    {
        "title": "Yenilenebilir enerji 2030'da d\u00fcnya elektrik talebinin yar\u0131s\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131layabilir",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/ntvpara/yenilenebilir-enerji-2030da-dunya-elektrik-talebinin-yarisini-karsilayabilir,QpRawc3t2keSBvkPLDKphQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/iJs9mub9tECjD_SR815l2A.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Yenilenebilir enerji 2030'da d\u00fcnya elektrik talebinin yar\u0131s\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131layabilir\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/iJs9mub9tECjD_SR815l2A.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>K\u00fcresel yenilenebilir enerji kapasitesindeki b\u00fcy\u00fcmenin 2030'a kadar bug\u00fcn\u00fcn b\u00fcy\u00fck ekonomilerinin toplam enerji kapasitesine e\u015fit olaca\u011f\u0131 ve bu kaynaklar\u0131n 2030 itibar\u0131yla d\u00fcnya elektrik talebinin neredeyse yar\u0131s\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131layabilece\u011fi \u00f6ng\u00f6r\u00fcl\u00fcyor.</p>Uluslararas\u0131 Enerji Ajans\u0131'n\u0131n (IEA) y\u0131ll\u0131k olarak yay\u0131mlad\u0131\u011f\u0131 Yenilenebilir Enerji 2024 raporuna g\u00f6re, destekleyici politikalar ve uygun ekonomik ko\u015fullar sayesinde, d\u00fcnyan\u0131n yenilenebilir enerji kapasitesinin 2030'a kadar b\u00fcy\u00fck bir art\u0131\u015f g\u00f6stermesi bekleniyor.  K\u00fcresel kapasite art\u0131\u015f\u0131n\u0131n bu d\u00f6nemde, \u00c7in, Avrupa Birli\u011fi (AB), Hindistan ve ABD'nin mevcut toplam enerji kapasitesine neredeyse e\u015fit olaca\u011f\u0131 tahmin ediliyor. Bu kapsamda 2024-2030 d\u00f6neminde yenilenebilir enerjide 5 bin 500 gigavat\u0131 a\u015fan yeni kapasite eklenece\u011fi hesaplan\u0131yor. Bu art\u0131\u015f, 2017-2023 d\u00f6nemindeki b\u00fcy\u00fcmenin neredeyse 3 kat\u0131na kar\u015f\u0131l\u0131k geliyor.  <strong>Bu art\u0131\u015fla sadece g\u00fcne\u015f ve r\u00fczgar enerjisinin 2030'da k\u00fcresel elektrik \u00fcretimindeki pay\u0131n\u0131n y\u00fczde 30'a y\u00fckselmesi, t\u00fcm yenilenebilir enerji kaynaklar\u0131n\u0131n ise d\u00fcnya elektrik \u00fcretiminin neredeyse yar\u0131s\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131lamas\u0131 bekleniyor.</strong>  Mevcut piyasa e\u011filimleri ve h\u00fck\u00fcmetlerin bug\u00fcnk\u00fc politika d\u00fczenlemeleri dikkate al\u0131nd\u0131\u011f\u0131nda, \u00c7in'in \u015fimdiden 2030'a kadar d\u00fcnya genelinde kurulan t\u00fcm yenilenebilir kapasitenin neredeyse y\u00fczde 60'\u0131n\u0131 olu\u015fturaca\u011f\u0131 hesaplan\u0131yor. B\u00f6ylece \u00c7in, 2030'da d\u00fcnyan\u0131n toplam yenilenebilir enerji kapasitesinin neredeyse yar\u0131s\u0131na ev sahipli\u011fi yapabilir.  Hindistan ise b\u00fcy\u00fcyen ekonomiler aras\u0131nda yenilenebilir enerji kapasitesinde en h\u0131zl\u0131 art\u0131\u015f\u0131n g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc \u00fclkelerden biri olarak \u00f6ne \u00e7\u0131k\u0131yor.  <strong>YEN\u0130LENEB\u0130L\u0130R ENERJ\u0130 G\u00dcNE\u015e \u00d6NC\u00dcL\u00dc\u011e\u00dcNDE B\u00dcY\u00dcYOR</strong>  Kaynak baz\u0131nda ise k\u00fcresel yenilenebilir enerji kapasitesindeki art\u0131\u015f\u0131n y\u00fczde 80'ini g\u00fcne\u015f enerjisinin olu\u015fturaca\u011f\u0131 \u00f6ng\u00f6r\u00fcl\u00fcyor. G\u00fcne\u015f enerjisindeki art\u0131\u015f\u0131n, b\u00fcy\u00fck kapasiteli projelerin yan\u0131 s\u0131ra \u015firketler ve hanelerin kuraca\u011f\u0131 \u00e7at\u0131 tipi santrallerle desteklenmesi bekleniyor.  \u00d6te yandan, r\u00fczgar enerjisindeki b\u00fcy\u00fcmenin ise baz\u0131 zorluklar\u0131n s\u00fcrmesine ra\u011fmen 2024-2030 d\u00f6neminde 2017-2023 d\u00f6nemine k\u0131yasla iki kat\u0131na \u00e7\u0131kaca\u011f\u0131 tahmin ediliyor.  Bu b\u00fcy\u00fcme e\u011filiminin sonucu olarak, k\u00fcresel yenilenebilir enerji kapasitesinin y\u00fczde 80'ini olu\u015fturan yakla\u015f\u0131k 70 \u00fclke, 2030 i\u00e7in mevcut yenilenebilir enerji hedeflerine ula\u015fmaya veya bu hedefleri a\u015fmaya haz\u0131r durumda bulunuyor.  Buna ra\u011fmen \u00f6ng\u00f6r\u00fclen b\u00fcy\u00fcme, ge\u00e7en y\u0131l Birle\u015fmi\u015f Milletler \u0130klim De\u011fi\u015fikli\u011fi \u00c7er\u00e7eve S\u00f6zle\u015fmesi 28. Taraflar Konferans\u0131'nda (COP28) yakla\u015f\u0131k 200 h\u00fck\u00fcmet taraf\u0131ndan belirlenen ve 2030'a kadar yenilenebilir enerji kapasitesini 3 kat\u0131na \u00e7\u0131karma hedefiyle tam olarak uyumlu de\u011fil. Rapora g\u00f6re, k\u00fcresel yenilenebilir enerji kapasitesinin 2030'a kadar 2,7 kat\u0131na \u00e7\u0131kmas\u0131 bekleniyor. Ancak h\u00fck\u00fcmetlerin daha h\u0131zl\u0131 hareket etmesi durumunda kapasiteyi \u00fc\u00e7 kat\u0131na \u00e7\u0131karma hedefine tam olarak ula\u015fmak m\u00fcmk\u00fcn olabilecek.  <strong>\"YEN\u0130LENEB\u0130L\u0130R ENERJ\u0130 EN UCUZ ENERJ\u0130Y\u0130 SUNUYOR\"</strong>  IEA Ba\u015fkan\u0131 Fatih Birol, rapora ili\u015fkin de\u011ferlendirmesinde, yenilenebilir enerjinin h\u00fck\u00fcmetlerin hedeflerinin \u00f6tesinde b\u00fcy\u00fcd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc belirterek, \"Bu, sadece emisyonlar\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcrme veya enerji g\u00fcvenli\u011fini art\u0131rma \u00e7abalar\u0131yla de\u011fil, giderek artan bir \u015fekilde yenilenebilir enerjinin bug\u00fcn d\u00fcnya genelindeki neredeyse t\u00fcm \u00fclkelerde yeni enerji santrali kurulumu a\u00e7\u0131s\u0131ndan en ucuz se\u00e7ene\u011fi sunmas\u0131ndan kaynaklan\u0131yor.\" ifadelerini kulland\u0131.  Yenilenebilir enerjinin, \u00f6zellikle de g\u00fcne\u015f enerjisinin b\u00fcy\u00fcmesinin bu 10 y\u0131lda d\u00fcnya genelinde elektrik sistemlerini d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcrece\u011fini kaydeden Birol, \"\u015eimdiden 2030'a kadar, d\u00fcnya 5 bin 500 gigavattan fazla yenilenebilir enerji kapasitesi ekleme yolunda. Bu, \u00c7in, AB, Hindistan ve ABD'nin mevcut enerji kapasitesine neredeyse e\u015fit. 2030'a kadar, yenilenebilir enerjinin k\u00fcresel elektrik talebinin yar\u0131s\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131lamas\u0131n\u0131 bekliyoruz.\" ifadelerini kulland\u0131."
    },
    {
        "title": "Kestane hasad\u0131 ba\u015flad\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/ntvpara/kestane-hasadi-basladi,17OP2lOEd02CxIEO3CUFxw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/dceYx69FsEm7Tig6JoRC8g.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Kestane hasad\u0131 ba\u015flad\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/dceYx69FsEm7Tig6JoRC8g.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u0130zmir'in \u00f6demi\u015f il\u00e7esinde kestane hasad\u0131 ba\u015fald\u0131. \u00dcreticiler, ge\u00e7en y\u0131la g\u00f6re daha y\u00fcksek bir rekolte beklerken hasad\u0131n 2,5 ay s\u00fcrece\u011fini belirttiler.</p><p>\u0130l\u00e7ede 1161 rak\u0131ml\u0131 Kemer Mahallesi'nde y\u0131ll\u0131k ortalama 5-6 bin ton \u00fcretilen kestane, i\u00e7 pazar\u0131n yan\u0131 s\u0131ra Orta Do\u011fu ve Avrupa \u00fclkelerine ihra\u00e7 ediliyor.  Mahallenin ana ge\u00e7im kayna\u011f\u0131 olan kestanede erkenci olan kara a\u015f\u0131 cinsindeki \u00fcr\u00fcnleri toplamak \u00fczere bah\u00e7elere \u00e7\u0131kan \u00fcreticiler, zorlu bir hasat mesaisi ge\u00e7iriyor.  Y\u00fcksek a\u011fa\u00e7lara t\u0131rmanan i\u015f\u00e7ilerin s\u0131r\u0131klarla d\u00fc\u015f\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc kestane kozalaklar\u0131, \u00e7uvallanarak meyvelerinin ayr\u0131lmas\u0131 i\u00e7in kuyulara g\u00f6m\u00fcl\u00fcyor.</p><p><strong>2,5 AY S\u00dcRECEK</strong>  Mahallede kara a\u015f\u0131n\u0131n ard\u0131ndan sar\u0131 a\u015f\u0131 (\u015fekerci) ve bellombol (tahta) cinsleriyle devam edecek hasat s\u00fcreci yakla\u015f\u0131k 2,5 ay s\u00fcrecek.  \u00d6demi\u015f Ziraat Odas\u0131 Ba\u015fkan\u0131 Ahmet Kocaa\u011fa, b\u00f6lgede yeti\u015ftirilen kestanenin tad\u0131 ve boyutlar\u0131yla tercih nedeni oldu\u011funu, son d\u00f6nemde markala\u015fma yolunda ad\u0131mlar at\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade etti.  \"Bu sene kestanemizin kalitesi de verimi de y\u00fcksek.\" diyen Kocaa\u011fa, fiyatlar\u0131n da beklenen seviyede olmas\u0131n\u0131 ve \u00fcreticinin kazan\u00e7l\u0131 bir y\u0131l ge\u00e7irmesini temenni etti\u011fini kaydetti.</p>"
    },
    {
        "title": "D\u00fcnya Bankas\u0131 \u00c7in'in b\u00fcy\u00fcmesinde yava\u015flama bekliyor",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/ntvpara/dunya-bankasi-cinin-buyumesinde-yavaslama-bekliyor,LgyohG3nyE6H8kok1Xu60Q",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1MNkVQUUmU2uKm8WFKaqew.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"D\u00fcnya Bankas\u0131 \u00c7in'in b\u00fcy\u00fcmesinde yava\u015flama bekliyor\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1MNkVQUUmU2uKm8WFKaqew.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>D\u00fcnya Bankas\u0131, emlak piyasas\u0131ndaki kal\u0131c\u0131 zay\u0131fl\u0131k, d\u00fc\u015f\u00fck t\u00fcketici ve yat\u0131r\u0131mc\u0131 g\u00fcveni ile ya\u015flanan n\u00fcfus ve k\u00fcresel gerginlikler gibi yap\u0131sal zorluklar\u0131n etkisiyle \u00c7in'in ekonomik b\u00fcy\u00fcme h\u0131z\u0131n\u0131n yava\u015flayarak bu y\u0131l y\u00fczde 4,8'den gelecek y\u0131l y\u00fczde 4,3'e d\u00fc\u015fece\u011fini \u00f6ng\u00f6rd\u00fc.</p><p>Banka, Do\u011fu Asya ve Pasifik ekonomilerine ili\u015fkin raporunu, \"\u0130\u015fler ve Teknoloji\" ba\u015fl\u0131\u011f\u0131yla yay\u0131mlad\u0131.  Raporda, geli\u015fmekte olan Do\u011fu Asya ve Pasifik b\u00f6lgesi ekonomisinin, bu y\u0131l d\u00fcnyan\u0131n geri kalan\u0131ndan daha h\u0131zl\u0131 b\u00fcy\u00fcmeye devam etti\u011fi ancak b\u00fcy\u00fcme h\u0131z\u0131n\u0131n pandemi \u00f6ncesine k\u0131yasla daha yava\u015f oldu\u011fu aktar\u0131ld\u0131.  Bankan\u0131n raporunda, Do\u011fu Asya ve Pasifik b\u00f6lgesi ekonomisinin bu y\u0131l y\u00fczde 4,8 ve gelecek y\u0131l y\u00fczde 4,4 b\u00fcy\u00fcyece\u011finin tahmin edildi\u011fi belirtildi.  B\u00f6lgenin en b\u00fcy\u00fck ekonomisi \u00c7in'in emlak piyasas\u0131ndaki kal\u0131c\u0131 zay\u0131fl\u0131k, d\u00fc\u015f\u00fck t\u00fcketici ve yat\u0131r\u0131mc\u0131 g\u00fcveni ile ya\u015flanan n\u00fcfus ve k\u00fcresel gerginlikler gibi yap\u0131sal zorluklarla kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya oldu\u011fu ifade edilen raporda, \u00fclkenin ekonomik b\u00fcy\u00fcme h\u0131z\u0131n\u0131n yava\u015flayarak bu y\u0131l y\u00fczde 4,8'den gelecek y\u0131l y\u00fczde 4,3'e d\u00fc\u015fmesinin beklendi\u011fi bildirildi.</p><p><strong>\"UZUN VADEL\u0130 B\u00dcY\u00dcME DER\u0130N YAPISAL REFORMLARA BA\u011eLI\"</strong>  Raporda, \u00c7in'deki son mali deste\u011fin k\u0131sa vadeli b\u00fcy\u00fcmeyi art\u0131rabilece\u011fi ancak uzun vadeli b\u00fcy\u00fcmenin daha derin yap\u0131sal reformlara ba\u011fl\u0131 olaca\u011f\u0131 kaydedildi.  \u00c7in'in b\u00fcy\u00fcmesinin otuz y\u0131ld\u0131r kom\u015fular\u0131na faydal\u0131 \u015fekilde yans\u0131d\u0131\u011f\u0131 ancak bu ivmenin boyutunun art\u0131k azald\u0131\u011f\u0131 belirtilen raporda, bu nedenle b\u00f6lgenin uzun s\u00fcredir ertelenen daha derin reformlar\u0131 hayata ge\u00e7irerek b\u00fcy\u00fcmenin i\u00e7 dinamiklerini g\u00fc\u00e7lendirmesinin gerekece\u011fi vurguland\u0131.  B\u00f6lgenin \u00c7in'de yava\u015flayan b\u00fcy\u00fcmenin yan\u0131 s\u0131ra de\u011fi\u015fen ticaret ve yat\u0131r\u0131m ile artan k\u00fcresel politika belirsizli\u011fi gibi zorluklarla da kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya oldu\u011funa dikkat \u00e7ekilen raporda, ABD ile \u00c7in aras\u0131ndaki son ticari gerginliklerin, Vietnam gibi \u00fclkelerin k\u00fcresel de\u011fer zincirlerindeki rollerini derinle\u015ftirmeleri i\u00e7in f\u0131rsatlar yaratt\u0131\u011f\u0131 aktar\u0131ld\u0131.</p>"
    },
    {
        "title": "Bakan \u015eim\u015fek, Katar ve Kuveyt'e gidiyor",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/ntvpara/bakan-simsek-katar-ve-kuveyte-gidiyor,Ai3-4ltn3EqkZ2vwPIfzLg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kGnFM_1BQ0CbfgWPAxrd8g.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Bakan \u015eim\u015fek, Katar ve Kuveyt'e gidiyor\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kGnFM_1BQ0CbfgWPAxrd8g.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Hazine ve Maliye Bakan\u0131 Mehmet \u015eim\u015fek, Katar ve Kuveyt'e resmi ziyarette bulunacak. \u015eim\u015fek Kuveyt'teki yat\u0131r\u0131mc\u0131 toplant\u0131s\u0131n\u0131n ard\u0131ndan T\u00fcrkiye'ye d\u00f6necek.</p>Hazine ve Maliye Bakan\u0131 Mehmet \u015eim\u015fek, Katar ve Kuveyt'e resmi ziyaret ger\u00e7ekle\u015ftirecek.  Bakanl\u0131ktan edinilen bilgiye g\u00f6re, \u015eim\u015fek program\u0131 kapsam\u0131nda bug\u00fcn Katar'da temaslarda bulunacak.  Bakan \u015eim\u015fek, ilk olarak ba\u015fkent Doha'da, Katar Ba\u015fbakan\u0131 ve D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 \u015eeyh Muhammed bin Abdurrahman Al Sani ile g\u00f6r\u00fc\u015fecek.  Ard\u0131ndan Maliye Bakan\u0131 Ali bin Ahmed el-Kevari ve Katar Yat\u0131r\u0131m Otoritesi (QIA) CEO'su Mansur bin \u0130brahim el-Mahmud ile g\u00f6r\u00fc\u015fmesi beklenen \u015eim\u015fek, ayr\u0131ca \"Invest in T\u00fcrkiye\" program\u0131 kapsam\u0131nda yat\u0131r\u0131mc\u0131larla bulu\u015facak.  Doha temaslar\u0131n\u0131n ard\u0131ndan Kuveyt'e ge\u00e7ecek \u015eim\u015fek, burada Maliye Bakan\u0131 ve Ekonomi ve Yat\u0131r\u0131mlardan Sorumlu Devlet Bakan\u0131 Nura S\u00fcleyman el-Fassam'\u0131n yan\u0131 s\u0131ra Kuveyt Yat\u0131r\u0131m Otoritesi CEO'su Ganim S\u00fcleyman el-Guneyman ile bir araya gelecek.  Bakan \u015eim\u015fek, Kuveyt'te ger\u00e7ekle\u015ftirilecek yat\u0131r\u0131mc\u0131 toplant\u0131s\u0131n\u0131n ard\u0131ndan yurda d\u00f6necek."
    },
    {
        "title": "FED faiz karar\u0131 ne zaman a\u00e7\u0131klanacak? 2024 FED toplant\u0131 tarihi",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/ntvpara/fed-faiz-karari-ne-zaman-aciklanacak-2024-fed-toplanti-tarihi,Diqr_xld-0mBFcNrbb4drw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qkOut1isQEqrlFdvpSfkdQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"FED faiz karar\u0131 ne zaman a\u00e7\u0131klanacak? 2024 FED toplant\u0131 tarihi\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qkOut1isQEqrlFdvpSfkdQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Fed, 4 y\u0131l aradan sonra politika faizini 50 baz puan d\u00fc\u015f\u00fcrerek 23 y\u0131l\u0131n en y\u00fcksek seviyesi olan y\u00fczde 5,25-5,50 aral\u0131\u011f\u0131ndan y\u00fczde 4,75-5,00 aral\u0131\u011f\u0131na \u00e7ekmi\u015fti. Ekonomi g\u00fcndemini yak\u0131ndan takip eden pek \u00e7ok ki\u015fi \u015fimdi ise Fed'in Ekim ay\u0131nda toplant\u0131s\u0131 olup olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 merak ediyor. Peki, Fed faiz karar\u0131 ne zaman a\u00e7\u0131klanacak?</p>Eyl\u00fcl ay\u0131nda Fed ve Avrupa Merkez Bankas\u0131 (ECB) faiz indirimine giderken, Rusya Merkez Bankas\u0131 ve Brezilya Merkez Bankas\u0131 faiz art\u0131r\u0131m karar\u0131 ald\u0131. Japonya Merkez Bankas\u0131 (BoJ), \u0130ngiltere Merkez Bankas\u0131 (BoE) ve T\u00fcrkiye Cumhuriyet Merkez Bankas\u0131 (TCMB) ise politika faizini sabit b\u0131rakt\u0131. T\u00fcm g\u00f6zler \u015fimdi Fed'in alaca\u011f\u0131 en son faiz karar\u0131 ve ard\u0131ndan piyasalara olacak etkisinde. \u0130\u015fte, 2024 Fed toplant\u0131 tarihi...  <strong>FED TOPLANTISI NE ZAMAN?</strong>  ABD Merkez Bankas\u0131 (Fed) 2024 y\u0131l\u0131nda 8 toplant\u0131 yapacak. Fed'in Ekim ay\u0131nda planan bir toplant\u0131s\u0131 bulunmuyor.  Fed'in bir sonraki toplant\u0131s\u0131 ise 6-7 Kas\u0131m 2024 tarihlerinde ger\u00e7ekle\u015ftirilecek.  Fed'in faiz karar\u0131n\u0131n, 7 Kas\u0131m'da T\u00fcrkiye saati ile ak\u015fam saatlerine a\u00e7\u0131klanmas\u0131 bekleniyor.  <strong>FED D\u00d6RT YIL SONRA FA\u0130Z \u0130ND\u0130RD\u0130</strong>  Fed, politika faizini 4 y\u0131l aradan sonra ilk kez indirdi ve 50 baz puan d\u00fc\u015f\u00fcrerek y\u00fczde 4,75-5,00 aral\u0131\u011f\u0131na \u00e7ekti.  Bankadan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, istihdam kazan\u0131mlar\u0131n\u0131n yava\u015flad\u0131\u011f\u0131na i\u015faret edilerek d\u00fc\u015f\u00fck kalmaya devam etse de i\u015fsizlik oran\u0131n\u0131n y\u00fckseldi\u011fi aktar\u0131ld\u0131.  A\u00e7\u0131klamada, enflasyonun y\u00fczde 2 hedefine do\u011fru ilerledi\u011fi ancak y\u00fcksek kalmay\u0131 s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc belirtilerek enflasyonun s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilir bir \u015fekilde y\u00fczde 2'ye do\u011fru d\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fcne dair daha fazla g\u00fcven kazan\u0131ld\u0131\u011f\u0131 ve istihdam ile enflasyon hedeflerine ula\u015fma risklerinin kabaca dengede oldu\u011funa karar verildi\u011fi ifade edildi.  Ekonomiye ili\u015fkin tahminlerini de a\u00e7\u0131klayan Fed, bu y\u0131l toplamda 50 baz puan daha faiz indirimine gidebilece\u011fini ortaya koydu."
    },
    {
        "title": "Kredi kart\u0131 bor\u00e7lar\u0131na 60 aya kadar yap\u0131land\u0131rma imkan\u0131: Kredi kart\u0131 yap\u0131land\u0131rmas\u0131 ne zaman ba\u015fl\u0131yor?",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/ntvpara/kredi-karti-borclarina-60-aya-kadar-yapilandirma-imkani-kredi-karti-yapilandirmasi-ne-zaman-basliyor,JoqKrUOB3k6s4veiacnyPA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/21rhjmFCeE2Lzl89RUgKSQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yUEJVGwOF0KoeTGUwUGAJQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/dZB9zZsYC0q8Umvao6CsHQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/BItRvaA2OEWJEuCuVK4itw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Kredi kart\u0131 bor\u00e7lar\u0131na 60 aya kadar yap\u0131land\u0131rma imkan\u0131: Kredi kart\u0131 yap\u0131land\u0131rmas\u0131 ne zaman ba\u015fl\u0131yor?\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/21rhjmFCeE2Lzl89RUgKSQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>BDDK, bireysel kredi kart\u0131 ve ihtiya\u00e7 kredisi borcunu \u00f6deyemeyenler i\u00e7in 60 aya kadar yap\u0131land\u0131rma imkan\u0131 getirdi. Bankac\u0131l\u0131k D\u00fczenleme Denetleme Kurulu, kredi kartlar\u0131nda asgari \u00f6deme tutar\u0131, limiti 50 bin liraya kadar olan kartlarda d\u00f6nem borcunun y\u00fczde 20\u2019si, 50 bin liran\u0131n \u00fczerinde limiti olan kartlarda ise d\u00f6nem borcunun y\u00fczde 40\u2019\u0131 olarak belirlenece\u011fini duyurdu. Peki, kredi kart\u0131 yap\u0131land\u0131rmas\u0131 ne zaman ba\u015fl\u0131yor?</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yUEJVGwOF0KoeTGUwUGAJQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kredi kart\u0131 bor\u00e7lar\u0131n\u0131 \u00f6demekte zorlanan ve birikmi\u015f kredi kart\u0131 borcunu yap\u0131land\u0131rmak isteyen m\u00fc\u015fteriler i\u00e7in yap\u0131land\u0131rma f\u0131rsat\u0131 ba\u015fl\u0131yor. Bankac\u0131l\u0131k D\u00fczenleme ve Denetleme Kurumu, kredi kart\u0131 bor\u00e7lar\u0131 ile ihtiya\u00e7 kredilerinin yeniden yap\u0131land\u0131rmas\u0131na y\u00f6nelik \u00f6nemli bir karar ald\u0131. Kararla, kredi kart\u0131 borcunu veya ihtiya\u00e7 kredisini \u00f6deyemeyenlere bor\u00e7lar\u0131n\u0131 60 aya kadar vadeyle yeniden yap\u0131land\u0131rma imkan\u0131 getirildi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/dZB9zZsYC0q8Umvao6CsHQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bireysel kredi kart\u0131 bor\u00e7lar\u0131 60 aya kadar yap\u0131land\u0131r\u0131labilecek.D\u00f6nem borcunun asgari tutar\u0131n\u0131 \u00f6deyemeyenler, mevcut kredi kart\u0131 bor\u00e7 bakiyelerini 60 aya kadar taksitlendirebilecek.Her aya d\u00fc\u015fen taksit miktar\u0131, ilgili ay\u0131n asgari \u00f6deme tutar\u0131na eklenecek.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/BItRvaA2OEWJEuCuVK4itw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bireysel kredi kartlar\u0131na uygulanan azami akdi faiz oranlar\u0131 kredi kart\u0131 d\u00f6nem borcuna g\u00f6re referans orana ba\u011fl\u0131 olarak farkl\u0131la\u015ft\u0131r\u0131l\u0131rken, belirlenecek oranlar 24 Ekim'de a\u00e7\u0131klanacak ve 1 Kas\u0131m'da y\u00fcr\u00fcrl\u00fc\u011fe girecek.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Borsa g\u00fcn\u00fc y\u00fckseli\u015fle tamamlad\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/ntvpara/borsa-gunu-yukselisle-tamamladi,fgjkKMW2nUS4jPDpgfgmUg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OZKvkJGvckWL4uM7DY1FkQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Borsa g\u00fcn\u00fc y\u00fckseli\u015fle tamamlad\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OZKvkJGvckWL4uM7DY1FkQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Borsa \u0130stanbul'da BIST 100 endeksi, g\u00fcn\u00fc y\u00fczde 0,15 y\u00fckselerek 9.044,89 puandan tamamlad\u0131. \u00d6nceki kapan\u0131\u015fa k\u0131yasla endeks 13,25 puanl\u0131k art\u0131\u015f kaydetti ve toplam i\u015flem hacmi 84 milyar lira oldu.</p>Bankac\u0131l\u0131k endeksi y\u00fczde 0,62, holding endeksi ise y\u00fczde 0,21 de\u011fer kazand\u0131. Sekt\u00f6rler aras\u0131nda ticaret endeksi y\u00fczde 1,93 ile en \u00e7ok kazand\u0131ran olurken, metal ana sanayi endeksi y\u00fczde 3,18 kay\u0131pla en \u00e7ok d\u00fc\u015f\u00fc\u015f ya\u015fayan sekt\u00f6r oldu.  K\u00fcresel piyasalarda, ABD ekonomisinin \"yumu\u015fak ini\u015f\" beklentisi g\u00fc\u00e7lenirken, Orta Do\u011fu'daki gerginlikler piyasalara kar\u0131\u015f\u0131k bir seyir kazand\u0131r\u0131yor.  Analistler, BIST 100 endeksinin teknik olarak 9.200 ve 9.300 seviyelerinde diren\u00e7le kar\u015f\u0131la\u015faca\u011f\u0131n\u0131, 8.850 ve 8.700 seviyelerinin ise destek konumunda oldu\u011funu belirtiyor. Yurt i\u00e7inde veri g\u00fcndemi sakin olacakken, Japonya, Almanya ve ABD'den gelecek ekonomik veriler yak\u0131ndan takip edilecek."
    },
    {
        "title": "Merkez Bankas\u0131 faiz karar\u0131 ne zaman a\u00e7\u0131klanacak? Ekim ay\u0131 PPK toplant\u0131s\u0131 tarihi",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/ntvpara/merkez-bankasi-faiz-karari-ne-zaman-aciklanacak-ekim-ayi-ppk-toplantisi-tarihi,ud2aGWIFAUOoiTa14bflNA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ugrPQHWey0iJDaeKZqW1BA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/bDMu1oEbY06CCF32YeYEkQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/TfnwZzFgPkm2fwZRUJZL1A.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Merkez Bankas\u0131 faiz karar\u0131 ne zaman a\u00e7\u0131klanacak? Ekim ay\u0131 PPK toplant\u0131s\u0131 tarihi\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ugrPQHWey0iJDaeKZqW1BA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Merkez Bankas\u0131 ekim ay\u0131 PPK (Para Politikas\u0131 Kurulu) toplant\u0131s\u0131 i\u00e7in ara\u015ft\u0131rmalar g\u00fcnler \u00f6ncesinden ba\u015flad\u0131. Kurul'un faiz karar\u0131n\u0131 verece\u011fi tarihi merak eden vatanda\u015flar, PPK toplant\u0131s\u0131 takvimini inceliyor. Peki,\u00a0Merkez Bankas\u0131 faiz karar\u0131 ne zaman a\u00e7\u0131klanacak? Ekim ay\u0131 PPK toplant\u0131s\u0131 hangi tarihte ger\u00e7ekle\u015fecek?</p><p>Yurt i\u00e7inde g\u00f6zler TCMB'nin para politikas\u0131 kararlar\u0131na \u00e7evrildi. T\u00fcrkiye Cumhuriyet Merkez Bankas\u0131 (TCMB) Para Politikas\u0131 Kurulu, faiz karar\u0131n\u0131 belirlemek \u00fczere Merkez Bankas\u0131 Ba\u015fkan\u0131 Fatih Karahan ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131nda bir kez daha bir araya gelecek.</p><img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/bDMu1oEbY06CCF32YeYEkQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p><strong>MERKEZ BANKASI FA\u0130Z KARARI NE ZAMAN A\u00c7IKLANACAK?</strong></p><p>T\u00fcrkiye Cumhuriyet Merkez Bankas\u0131 (TCMB) y\u0131l i\u00e7erisinde ger\u00e7ekle\u015ftirece\u011fi toplant\u0131 takvimini payla\u015fm\u0131\u015ft\u0131. Takvime g\u00f6re, Para Politikas\u0131 Kurulu (PPK),\u00a0ekim ay\u0131 toplant\u0131s\u0131n\u0131 17 Ekim 2024 tarihinde\u00a0ger\u00e7ekle\u015ftirecek.\u00a0  Para Politikas\u0131 Kurulu toplant\u0131lar\u0131nda faiz oranlar\u0131na ili\u015fkin olarak al\u0131nan kararlar, gerek\u00e7eleri ile birlikte, toplant\u0131 ile ayn\u0131 g\u00fcn saat 14.00'da kamuoyu ile payla\u015f\u0131l\u0131yor.</p><img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/TfnwZzFgPkm2fwZRUJZL1A.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p><strong>SON TOPLANTIDA NE KARAR ALINDI?</strong></p><p>T\u00fcrkiye Cumhuriyet Merkez Bankas\u0131 (TCMB) Para Politikas\u0131 Kurulu (PPK), ge\u00e7ti\u011fimiz ay ger\u00e7ekle\u015ftirdi\u011fi toplant\u0131da politika faizi olan bir hafta vadeli repo ihale faiz oran\u0131n\u0131 de\u011fi\u015ftirmeyerek y\u00fczde 50'de tutmu\u015ftu.</p>"
    },
    {
        "title": "Dolar kuru bug\u00fcn ne kadar? (8 Ekim 2024 dolar - euro fiyatlar\u0131)",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/ntvpara/doviz/dolar-kuru-bugun-ne-kadar-8-ekim-2024-dolar-euro-fiyatlari,35_AvnGEfEewAK4LSXkyeA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/GbOazBlGU0-rE8jBxfJ5Tw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Dolar kuru bug\u00fcn ne kadar? (8 Ekim 2024 dolar - euro fiyatlar\u0131)\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/GbOazBlGU0-rE8jBxfJ5Tw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Dolar - euro ka\u00e7 TL? Dolar kuru en son ne kadar oldu? Bankalararas\u0131 piyasada d\u00f6viz kurlar\u0131nda son durum...</p><p>D\u00f6viz kurlar\u0131nda s\u0131n\u0131rl\u0131 y\u00fckseli\u015f kaydetti.  Dolar/TL, bug\u00fcn hafif y\u00fckseli\u015fle 34,27 seviyelerinde i\u015flem g\u00f6rd\u00fc. Euro/TL ise 37,65 civar\u0131nda el de\u011fi\u015ftirdi.</p><p>Maliye, y\u00fcksek gelir elde edip d\u00fc\u015f\u00fck vergi \u00f6deyen sporcular\u0131 radar\u0131na ald\u0131. Bu kapsamda farkl\u0131 bran\u015flarda bin 900 sporcunun geliri incelendi. Son 3 y\u0131lda yakla\u015f\u0131k 5 milyar liral\u0131k kay\u0131t d\u0131\u015f\u0131 gelir tespit edildi. Vergiden ka\u00e7an sporcular\u0131n izaha \u00e7a\u011fr\u0131laca\u011f\u0131 bildirildi.  S\u0131k\u0131 para politikas\u0131n\u0131n piyasaya tam olarak yans\u0131y\u0131p yans\u0131mad\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6steren gecelik faiz bir kez daha politika faizinin alt\u0131na indi. Gecelik faiz, d\u00fcn y\u00fczde 49,82'ye kadar indi.  <strong>MECL\u0130S'TE \u0130SRA\u0130L OTURUMU</strong>  T\u00fcrkiye B\u00fcy\u00fck Millet Meclisi, \u0130srail tehdidi g\u00fcndemiyle topland\u0131.   Kapal\u0131 oturum nedeniyle TBMM\u2019deki bas\u0131n b\u00fcrolar\u0131 bo\u015falt\u0131ld\u0131, kap\u0131lar kilitlendi.   Kapal\u0131 oturum \u00f6ncesi a\u00e7\u0131l\u0131\u015f konu\u015fmas\u0131 yapan TBMM Ba\u015fkan\u0131 Numan Kurtulmu\u015f, \u201cMilli g\u00fcvenlik sorunu olarak g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz \u0130srail'in b\u00f6lgedeki yay\u0131lmac\u0131 politikalar\u0131na kar\u015f\u0131 TBMM olarak birlik beraberlik i\u00e7inde emin ad\u0131mlarla ilerlemeliyiz.\u201d dedi.   D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 Hakan Fidan ile Milli Savunma Bakan\u0131 Ya\u015far G\u00fcler, kapal\u0131 oturumda milletvekillerini bilgilendirdi.  <strong>P\u0130YASALARDA ORTADO\u011eU BASKISI</strong>  Piyasalarda g\u00f6zler Ortado\u011fu'daki geli\u015fmelere \u00e7evrildi. Hizbullah, d\u00fcn \u0130srail'in en b\u00fcy\u00fck \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc kenti Hayfa'y\u0131 vurdu. </p><p>\u0130srail'in L\u00fcbnan'daki harekat\u0131n\u0131n kapsam\u0131n\u0131 geni\u015fletmeye haz\u0131r oldu\u011funa dair i\u015faretler belirtildi.  Ortado\u011fu'da b\u00fcy\u00fcyen \u00e7at\u0131\u015fmalara ili\u015fkin korkular, piyasalardaki y\u00fckseli\u015f e\u011filimini zay\u0131flatt\u0131.  Kapsaml\u0131 bir \u00e7at\u0131\u015fman\u0131n petrol arz\u0131nda aksakl\u0131\u011fa yol a\u00e7aca\u011f\u0131 endi\u015feleri nedeniyle Brent ham petrol\u00fcn fiyat\u0131 d\u00fcn bir ay sonra ilk kez 80 dolar\u0131 a\u015ft\u0131. </p>"
    },
    {
        "title": "Alt\u0131n fiyatlar\u0131 ne kadar? Gram alt\u0131n ka\u00e7 lira? 8 Ekim 2024 alt\u0131n kuru fiyatlar\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/ntvpara/altin/altin-fiyatlari-ne-kadar-gram-altin-kac-lira-8-ekim-2024-altin-kuru-fiyatlari,itdm8sN5LE-7O15hNEWtJg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/H_3cvwSsb0a91sseDtdgWA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Alt\u0131n fiyatlar\u0131 ne kadar? Gram alt\u0131n ka\u00e7 lira? 8 Ekim 2024 alt\u0131n kuru fiyatlar\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/H_3cvwSsb0a91sseDtdgWA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Alt\u0131n fiyatlar\u0131, yat\u0131r\u0131mc\u0131lar taraf\u0131ndan merak ediliyor. Gram alt\u0131n ve \u00e7eyrek alt\u0131n fiyatlar\u0131n\u0131n bug\u00fcn ne kadar oldu\u011fu ara\u015ft\u0131r\u0131l\u0131yor. Peki, alt\u0131n fiyatlar\u0131 ne kadar? Gram alt\u0131n ve \u00e7eyrek alt\u0131n fiyatlar\u0131 bug\u00fcn ne kadar oldu? 8 Ekim 2024 g\u00fcncel \u00e7eyrek alt\u0131n kuru fiyatlar\u0131...</p>Alt\u0131n fiyatlar\u0131, dolar\u0131n g\u00fc\u00e7l\u00fc seyrinin olu\u015fturdu\u011fu bask\u0131yla geriledi.  Ons alt\u0131n, bug\u00fcn y\u00fczde 0,34 de\u011fer kayb\u0131yla 2.643 dolar civar\u0131nda i\u015flem g\u00f6rd\u00fc.  Gram ve \u00e7eyrek fiyatlar\u0131, ons alt\u0131n\u0131n performans\u0131na paralel seyretti.  Gram alt\u0131n, 2.899 T\u00fcrk Liras\u0131'ndan al\u0131c\u0131 buldu. \u00c7eyrek alt\u0131n da 4.752 T\u00fcrk Liras\u0131 seviyesinde el de\u011fi\u015ftirdi.  <strong>B\u00dcY\u00dcK FA\u0130Z \u0130ND\u0130R\u0130M\u0130 BEKLENT\u0130S\u0130 KALKTI</strong>  Piyasalarda faizlere ili\u015fkin daha fazla ipucu edinmek i\u00e7in ABD Merkez Bankas\u0131'n\u0131n Fed'in son politika toplant\u0131s\u0131n\u0131n tutanaklar\u0131na odaklan\u0131ld\u0131.  ABD'de beklentileri a\u015fan istihdam verilinin ard\u0131ndan 50 baz puan b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcnde faiz indirimi beklentisi ortadan kalkt\u0131. Yat\u0131r\u0131mc\u0131lar, 25 baz puan faiz indirimine kesin g\u00f6z\u00fcyle bak\u0131yor.  \u00c7in'de piyasalar, resmi tatil nedeniyle uzun s\u00fcre kapal\u0131 kalmalar\u0131n\u0131n ard\u0131ndan g\u00fcne keskin y\u00fckseli\u015fle ba\u015flad\u0131. Yat\u0131r\u0131mc\u0131lar\u0131n Pekin'in a\u00e7\u0131klad\u0131\u011f\u0131 destek ad\u0131mlar\u0131na olan ilgisi devam etti.  <strong>PETROLDE ORTADO\u011eU F\u0130YATLAMASI</strong>  Hizbullah, d\u00fcn \u0130srail'in en b\u00fcy\u00fck \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc kenti Hayfa'y\u0131 vurdu. \u0130srail'in L\u00fcbnan'daki harekat\u0131n\u0131n kapsam\u0131n\u0131 geni\u015fletmeye haz\u0131r oldu\u011funa dair i\u015faretler belirtildi.  Ortado\u011fu'da b\u00fcy\u00fcyen \u00e7at\u0131\u015fmalara ili\u015fkin korkular, piyasalardaki y\u00fckseli\u015f e\u011filimini zay\u0131flatt\u0131.  Kapsaml\u0131 bir \u00e7at\u0131\u015fman\u0131n petrol arz\u0131nda aksakl\u0131\u011fa yol a\u00e7aca\u011f\u0131 endi\u015feleri nedeniyle Brent ham petrol\u00fcn\u00fcn en yak\u0131n vadeli varil fiyat\u0131 d\u00fcn bir ay\u0131 a\u015fk\u0131n s\u00fcrede ilk kez 80 dolar\u0131 a\u015ft\u0131."
    },
    {
        "title": "ABD'nin d\u0131\u015f ticaret a\u00e7\u0131\u011f\u0131 5 ay\u0131n dibini g\u00f6rd\u00fc",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/ntvpara/abdnin-dis-ticaret-acigi-5-ayin-dibini-gordu,a1C9Y0ZKzESOgcslplDzow",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fpjtSNHHv02H6xR48EVxtw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"ABD'nin d\u0131\u015f ticaret a\u00e7\u0131\u011f\u0131 5 ay\u0131n dibini g\u00f6rd\u00fc\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fpjtSNHHv02H6xR48EVxtw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>ABD'nin d\u0131\u015f ticaret a\u00e7\u0131\u011f\u0131, a\u011fustosta ayl\u0131k bazda y\u00fczde 10,8 azal\u0131\u015fla 70,4 milyar dolara geriledi. \u00dclkede ticaret a\u00e7\u0131\u011f\u0131\u00a05 ay\u0131n en d\u00fc\u015f\u00fck seviyesini kaydetti.</p>ABD Ticaret Bakanl\u0131\u011f\u0131'n\u0131n a\u011fustos ay\u0131na ili\u015fkin d\u0131\u015f ticaret verileri a\u00e7\u0131kland\u0131.  Buna g\u00f6re \u00fclkenin ihracat\u0131 a\u011fustosta \u00f6nceki aya g\u00f6re y\u00fczde 2 art\u0131\u015fla 271,8 milyar dolara \u00e7\u0131karken, ithalat\u0131 ise y\u00fczde 0,9 azal\u0131\u015fla 342,2 milyar dolara geriledi.  B\u00f6ylece ABD'nin d\u0131\u015f ticaret a\u00e7\u0131\u011f\u0131 a\u011fustosta ayl\u0131k bazda y\u00fczde 10,8 azal\u0131\u015fla 70,4 milyar dolara indi.  5 ay\u0131n en d\u00fc\u015f\u00fck seviyesini g\u00f6ren ABD'nin d\u0131\u015f ticaret a\u00e7\u0131\u011f\u0131n\u0131n a\u011fustosta 70,1 milyar dolar olaca\u011f\u0131 \u00f6ng\u00f6r\u00fcl\u00fcyordu.  ABD'nin d\u0131\u015f ticaret a\u00e7\u0131\u011f\u0131, temmuzda 78,9 milyar dolar olarak hesaplanm\u0131\u015ft\u0131.  ABD'nin ili\u015fkilerinin hassas oldu\u011fu \u00c7in'e kar\u015f\u0131 d\u0131\u015f ticarette verdi\u011fi a\u00e7\u0131k, s\u00f6z konusu d\u00f6nemde d\u00fc\u015f\u00fc\u015f kaydetti. \u00dclkenin \u00c7in ile ticaret a\u00e7\u0131\u011f\u0131, a\u011fustosta bir \u00f6nceki aya g\u00f6re 2,6 milyar dolar azalarak 24,7 milyar dolara indi"
    },
    {
        "title": "Giri\u015fimciler Ankara'da yat\u0131r\u0131mc\u0131lar\u0131n kar\u015f\u0131s\u0131na \u00e7\u0131kt\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/ntvpara/kobi/girisimciler-ankarada-yatirimcilarin-karsisina-cikti,076WHg5iI0KusMO01vtsxw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zEkJ07mdp0m9o8rz6AobRw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Giri\u015fimciler Ankara'da yat\u0131r\u0131mc\u0131lar\u0131n kar\u015f\u0131s\u0131na \u00e7\u0131kt\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zEkJ07mdp0m9o8rz6AobRw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Giri\u015fimciler, Ankara'da 100 projeyle yat\u0131r\u0131mc\u0131lar\u0131n ve ziyaret\u00e7ilerin kar\u015f\u0131s\u0131na \u00e7\u0131kt\u0131. Etkinlikte konu\u015fan Sanayi ve Teknoloji Bakan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 \u00c7o\u015ftu, teknoloji giri\u015fimleri i\u00e7in yeni ad\u0131mlar\u0131n at\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.</p><p>Ankara Kalk\u0131nma Ajans\u0131 koordinasyonunda, ba\u015fkentteki teknoloji geli\u015ftirme ve organize sanayi b\u00f6lgeleri, \u00fcniversiteler, AR-GE kurulu\u015flar\u0131, kulu\u00e7ka merkezleri ve giri\u015fimcilik ekosistemi payda\u015flar\u0131n\u0131n i\u015f birli\u011fiyle \"11. TechAnkara Proje Pazar\u0131\" etkinli\u011fi d\u00fczenlendi.  ATO Congresium'daki organizasyonda giri\u015fimciler, 100 stantta 100 projeyle yat\u0131r\u0131mc\u0131lar\u0131n ve ziyaret\u00e7ilerin kar\u015f\u0131s\u0131na \u00e7\u0131kt\u0131.  Sanayi ve Teknoloji Bakan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Zekeriya \u00c7o\u015ftu, etkinli\u011fin a\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131nda yapt\u0131\u011f\u0131 konu\u015fmada, \u00fcretim s\u00fcre\u00e7lerinin ak\u0131ll\u0131 teknolojilerle d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fc, makinelerin ve sistemlerin birbirleriyle ileti\u015fim kurdu\u011fu, yapay zekan\u0131n katma de\u011ferli uygulamalar\u0131n merkezinde yer ald\u0131\u011f\u0131 bir d\u00f6nemden ge\u00e7tiklerini s\u00f6yledi.</p><p><strong>\"YEN\u0130 ADIMLAR ATILACAK\"</strong>  \u00c7o\u015ftu, \"Giri\u015fimciler ve yat\u0131r\u0131mc\u0131lar i\u00e7in yepyeni f\u0131rsatlar do\u011fuyor. Bunun olu\u015fturdu\u011fu potansiyel sayesinde teknoloji giri\u015fimcili\u011fi de \u00fclkelerin kalk\u0131nma ser\u00fcvenlerinde en \u00f6nemli unsurlardan biri haline geliyor.\" dedi.  Teknoloji giri\u015fimleri i\u00e7in yeni ad\u0131mlar\u0131n at\u0131lmaya devam edece\u011fini belirten \u00c7o\u015ftu, giri\u015fim sermayelerine \u015fimdiye kadar 7,3 milyar liral\u0131k kaynak ayr\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve 67 milyar liral\u0131k finansman\u0131n harekete ge\u00e7irildi\u011fini s\u00f6yledi.</p><p><strong>100 PROJE SERG\u0130LEND\u0130</strong>  Ankara Kalk\u0131nma Ajans\u0131 Genel Sekreteri Duhan Kalkan da, TechAnkara Proje Pazar\u0131'n\u0131n giri\u015fimcileri yat\u0131r\u0131mc\u0131lar ve ziyaret\u00e7ilerle bulu\u015fturdu\u011funu s\u00f6yledi.  Kalkan, \"Bu y\u0131l proje pazar\u0131m\u0131za 275 proje ba\u015fvurusu geldi. 33 j\u00fcri \u00fcyemiz farkl\u0131 kriterlerde de\u011ferlendirmelerini yapt\u0131 ve 100 proje alanda sergilendi.\" diye konu\u015ftu.</p><p>Ayr\u0131ca program kapsam\u0131nda TechAnkara \u00d6d\u00fcl T\u00f6reni de ger\u00e7ekle\u015ftirildi. T\u00f6rende Shellix Smart firmas\u0131n\u0131n Mistikist \u00fcr\u00fcn\u00fc birinci oldu.   Kybele's Garden (As Biyoteknoloji) firmas\u0131n\u0131n Fermente Alg Hammaddesi \u00dcretimi projesi ikinci olurken, Retinow Sa\u011fl\u0131k firmas\u0131n\u0131n Retinow AI ve Retinow Fundus Kamera projesi \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc oldu. </p>"
    },
    {
        "title": "55 ilin ihracat\u0131nda art\u0131\u015f",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/ntvpara/kobi/55-ilin-ihracatindaartis,fidsOjhBdESlBbAScjLepg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fXsEISRG3kazX0g-QcIy1Q.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"55 ilin ihracat\u0131nda art\u0131\u015f\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fXsEISRG3kazX0g-QcIy1Q.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>T\u00fcrkiye'nin 27 ili, y\u0131l\u0131n 9 ayl\u0131k d\u00f6neminde 1 milyar dolar\u0131n \u00fczerinde ihracat ger\u00e7ekle\u015ftirdi. 55 ilde d\u0131\u015f sat\u0131m\u0131n artt\u0131\u011f\u0131 bildirildi.</p>Ticaret Bakanl\u0131\u011f\u0131, eyl\u00fcl ay\u0131na ili\u015fkin illere g\u00f6re ihracat verilerini a\u00e7\u0131klad\u0131.  Buna g\u00f6re \u0130stanbul eyl\u00fclde 4 milyar 746 milyon dolarla en fazla ihracat yapan il oldu. Kentin ihracat\u0131 ge\u00e7en y\u0131l\u0131n ayn\u0131 ay\u0131na g\u00f6re y\u00fczde 11,6 azald\u0131. \u0130stanbul'u, 2 milyar 906 milyon dolar ve y\u00fczde 12,8 art\u0131\u015fla Kocaeli, 1 milyar 627 milyon dolar ve y\u00fczde 25,5'lik azal\u0131\u015fla \u0130zmir takip etti.  <strong>\u0130STANBUL'A KIYMETL\u0130 TA\u015e DAMGASI</strong>  K\u0131ymetli veya yar\u0131 k\u0131ymetli ta\u015flar fasl\u0131 788 milyon 970 bin dolarla \u0130stanbul'un ihracat\u0131nda ilk s\u0131rada yer ald\u0131. Bu fasl\u0131, 541 milyon 229 bin dolarla \u00f6rme giyim e\u015fyas\u0131 ve aksesuar\u0131, 473 milyon 303 bin dolarla kazanlar ve makineler izledi.  Kocaeli'de motorlu kara ta\u015f\u0131tlar\u0131, 1 milyar 129 milyon 51 bin dolarla en fazla d\u0131\u015f sat\u0131m ger\u00e7ekle\u015ftirilen sekt\u00f6r oldu. Bu fasl\u0131 223 milyon 659 bin dolarla mineral yak\u0131tlar, mineral ya\u011flar, 217 milyon 820 bin dolarla elektrikli makine, cihazlar ve aksamlar takip etti.  \u0130zmir'in ihracat\u0131nda demir \u00e7elik 207 milyon 737 bin dolarla ilk s\u0131rada yer ald\u0131. S\u00f6z konusu fasl\u0131n ard\u0131ndan 177 milyon 736 bin dolarla mineral yak\u0131tlar, mineral ya\u011flar ve 163 milyon 249 bin dolarla kazanlar ve makineler geldi.  <strong>EN FAZLA \u0130HRACAT YAPILAN \u00dcLKELER</strong>  \u0130stanbul'un ihracat\u0131nda, 314 milyon 159 bin dolarla Almanya ilk s\u0131rada dikkati \u00e7ekti. Bu \u00fclkeyi 309 milyon 154 bin dolarla ABD ve 267 milyon 588 bin dolarla \u0130ngiltere izledi.  Kocaeli, en fazla ihracat\u0131 395 milyon 704 bin dolarla \u0130ngiltere'ye yapt\u0131. Bu \u00fclkeyi 190 milyon 574 bin dolarla Almanya ve 187 milyon 765 bin dolarla Slovenya takip etti.  \u0130zmir'in en fazla ihracat yapt\u0131\u011f\u0131 \u00fclkeler 180 milyon 77 bin dolarla Almanya, 117 milyon 687 bin dolarla ABD ve 88 milyon 387 bin dolarla \u0130spanya oldu.  Ocak-eyl\u00fcl d\u00f6neminde 27 il 1 milyar dolar\u0131n \u00fczerinde ihracat yaparken, 55 il ihracat\u0131n\u0131 art\u0131rd\u0131."
    },
    {
        "title": "Vergi diliminde d\u00fczenleme talebi",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/ntvpara/vergi-diliminde-duzenleme-talebi,Yzl0VPdO9UOwuGh9YgkWOA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gY9UzzJS6UWRsY9KBUrCQw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Vergi diliminde d\u00fczenleme talebi\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gY9UzzJS6UWRsY9KBUrCQw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u0130SO Ba\u015fkan\u0131 Bah\u00e7\u0131van'dan vergi dilimlerinin g\u00fcncellenmesi \u00f6nerisi geldi. Bah\u00e7\u0131van, \"vergi dilimlerindeki d\u00fczeltme sosyal bar\u0131\u015fa katk\u0131 sa\u011flayacakt\u0131r\" dedi.</p>Vergi dilimlerinin \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n en b\u00fcy\u00fck sorunlar\u0131ndan biri oldu\u011funu ifade eden \u0130stanbul Sanayi Odas\u0131 (\u0130SO) Ba\u015fkan\u0131 Erdal Bah\u00e7\u0131van, enflasyonla m\u00fccadele d\u00f6neminde k\u00fc\u00e7\u00fck dokunu\u015flar\u0131n \u00f6nem arz edece\u011fini s\u00f6yledi.  Bah\u00e7\u0131van \"\u00e7al\u0131\u015fan\u0131n enflasyon muhasebesi diye adland\u0131raca\u011f\u0131m\u0131z vergi dilimlerindeki d\u00fczeltmenin katk\u0131s\u0131 olaca\u011f\u0131n\u0131 \u00f6neriyoruz.\" dedi.   Bah\u00e7\u0131van, vergi dilimlerinin g\u00fcncellenmesinin sosyal bar\u0131\u015fa katk\u0131 sa\u011flayaca\u011f\u0131n\u0131, belli sekt\u00f6rlerdeki istihdam y\u00fck\u00fcn\u00fc bir morale d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcrebilece\u011fini kaydetti."
    },
    {
        "title": "Bakan Bayraktar: Enerji altyap\u0131s\u0131n\u0131n siber g\u00fcvenli\u011fi i\u00e7in \u00e7ok katmanl\u0131 \u00e7al\u0131\u015fma y\u00fcr\u00fct\u00fcl\u00fcyor",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/ntvpara/bakan-bayraktar-enerji-altyapisinin-siber-guvenligi-icin-cok-katmanli-calisma-yurutuluyor,_rnev02q-EaeCUEkwTjyBQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/AwLUtTD8CEWjq81u4LWDtA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Bakan Bayraktar: Enerji altyap\u0131s\u0131n\u0131n siber g\u00fcvenli\u011fi i\u00e7in \u00e7ok katmanl\u0131 \u00e7al\u0131\u015fma y\u00fcr\u00fct\u00fcl\u00fcyor\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/AwLUtTD8CEWjq81u4LWDtA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Enerji ve Tabii Kaynaklar Bakan\u0131 Alparslan Bayraktar, geli\u015ftirilen yerli ve milli \u00e7\u00f6z\u00fcmlerle kritik altyap\u0131lar\u0131 muhtemel siber risklerden korumak i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n \u00e7ok katmanl\u0131 ve 7/24 esasl\u0131 olacak \u015fekilde s\u00fcrd\u00fcr\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc s\u00f6yledi.</p><p>Enerji ve Tabii Kaynaklar Bakan\u0131 Alparslan Bayraktar, Enerji Piyasas\u0131 D\u00fczenleme Kurumu (EPDK) taraf\u0131ndan d\u00fczenlenen \"Enerji Sekt\u00f6r\u00fcnde Siber Savunma Sim\u00fclasyonu Konferans\u0131\"ndaki konu\u015fmas\u0131nda, T\u00fcrkiye'de ve d\u00fcnyada h\u0131zla b\u00fcy\u00fcyen yapay zeka ve b\u00fcy\u00fck veri kaynakl\u0131 artan elektrik talebine g\u00f6re planlar\u0131n\u0131 \u015fekillendirdiklerini kaydetti.  Enerjide arz g\u00fcvenli\u011finin b\u00fct\u00fcn \u00fclkelerin temel g\u00fcndem maddesi olmaya devam etti\u011fini an\u0131msatan\u00a0Bayraktar, \"Jeopolitik geli\u015fmeler, k\u00fcresel piyasalarda ya\u015fanan s\u0131k\u0131nt\u0131lar, artan sermaye maliyetleri, tedarik zinciri problemleri gibi temel belirsizlik ve risklerle kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya olan enerji sekt\u00f6r\u00fc i\u00e7in maalesef ba\u015fka baz\u0131 tehdit alanlar\u0131 da s\u00f6z konusu.</p><p>Bunlardan biri fiziki tehditler. Bilhassa elektrik, do\u011falgaz ve petrol iletim \u015febekelerine y\u00f6nelik sald\u0131r\u0131 riskleri. Bu hususta gerek olu\u015fturdu\u011fumuz tesis g\u00fcvenlik standartlar\u0131yla gerekse de kurdu\u011fumuz kameral\u0131 dijital izleme sistemler ve kontrollerle fiziksel anlamda hatlar\u0131m\u0131z\u0131n g\u00fcvenli\u011fini sa\u011flamak i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015f\u0131yoruz.\" diye konu\u015ftu.  Bayraktar, enerji sekt\u00f6r\u00fc i\u00e7in bir di\u011fer tehdit alan\u0131na da dikkati \u00e7ekerek, \"\u0130kincisi ise belki de son y\u0131llarda geli\u015fen teknolojiyle daha da b\u00fcy\u00fck bir risk haline gelen bug\u00fcnk\u00fc toplant\u0131m\u0131z\u0131n da konusu olan siber riskler.\" ifadesini kulland\u0131.  T\u00fcm d\u00fcnyada siber g\u00fcvenlik konusuna ciddi b\u00fct\u00e7e ayr\u0131ld\u0131\u011f\u0131na i\u015faret eden\u00a0Bayraktar, bu y\u0131l sonu itibar\u0131yla siber su\u00e7lar\u0131n k\u00fcresel maliyetinin y\u0131ll\u0131k 10 trilyon dolara ula\u015faca\u011f\u0131n\u0131n tahmin edildi\u011fine i\u015faret etti.  Bayraktar, yak\u0131n gelecekte siber tehditlere kar\u015f\u0131 siber savunmaya daha fazla \u00f6nem verilece\u011fine dikkati \u00e7ekerek, \"\u00dclkemiz, bulundu\u011fu jeopolitik konumu, son 22 y\u0131lda ekonomideki b\u00fcy\u00fcmesi ve teknoloji alan\u0131nda ger\u00e7ekle\u015ftirdi\u011fi hamlelerle b\u00f6lgesinde lider bir \u00fclke olma yolunda emin ad\u0131mlarla ilerliyor.</p><p>Bilgi ve ileti\u015fim teknolojilerine de yans\u0131yan bu ilerlememiz, ekonomik ve sosyal alanlarda kalk\u0131nmam\u0131z\u0131 daha da peki\u015ftiriyor. Geli\u015ftirdi\u011fimiz yerli ve milli \u00e7\u00f6z\u00fcmlerle enerji, sa\u011fl\u0131k, bankac\u0131l\u0131k, haberle\u015fme gibi kritik altyap\u0131larda kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya kal\u0131nmas\u0131 muhtemel siber risklerden korunmak i\u00e7in etkin ad\u0131mlar atmaya devam ediyoruz.\" de\u011ferlendirmesinde bulundu.  Siber tehditlerin nereden ne zaman gelece\u011fini bilmenin m\u00fcmk\u00fcn olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131, bu nedenle \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 \u00e7ok katmanl\u0131 ve 7/24 esasl\u0131 olarak y\u00fcr\u00fctt\u00fcklerini vurgulayan\u00a0Bayraktar, enerji sekt\u00f6r\u00fcnde siber g\u00fcvenli\u011fi, milli g\u00fcvenli\u011fin ayr\u0131lmaz bir par\u00e7as\u0131 olarak g\u00f6rd\u00fcklerini dile getirdi.  <strong>ENERJ\u0130 SEKT\u00d6R\u00dcNDE S\u0130BER SALDIRILARI \u00d6NLEMEK AMACIYLA S\u0130BER G\u00dcVENL\u0130K UYGULAMALARI GEL\u0130\u015eT\u0130R\u0130LD\u0130</strong>  Bayraktar, enerji sekt\u00f6r\u00fcnde dijitalle\u015fme ve otomasyonun h\u0131zla b\u00fcy\u00fcyen bir alan olarak \u00f6ne \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131, elektrik, petrol ve do\u011falgaz gibi enerji kaynaklar\u0131n\u0131n \u00fcretim, da\u011f\u0131t\u0131m ve y\u00f6netiminin giderek daha fazla dijital sistemler \u00fczerinden sa\u011flan\u0131r hale geldi\u011fini s\u00f6yledi.  Ba\u015fta enerji \u00fcretim tesislerine, elektrik \u015febekelerine ve petrol hatlar\u0131na y\u00f6nelik sald\u0131r\u0131lar\u0131n yo\u011funla\u015ft\u0131\u011f\u0131 bir d\u00f6neme girildi\u011fini kaydeden\u00a0Bayraktar, \u00fcretim ve iletim d\u0131\u015f\u0131nda, kullan\u0131lan cihazlar\u0131n dijitalle\u015fmesiyle t\u00fcketim taraf\u0131nda da yeni siber risklerin olu\u015ftu\u011funu ifade etti.  Bayraktar, arz kesintilerinin \u00f6n\u00fcne ge\u00e7mek ve ekonomik kay\u0131plar\u0131 engellemek ad\u0131na enerji sekt\u00f6r\u00fcnde siber sald\u0131r\u0131lar\u0131 \u00f6nlemek amac\u0131yla \u00e7e\u015fitli uygulamalar geli\u015ftirdiklerine dikkati \u00e7ekerek, \"Bunlardan biri de bu ihtiyaca y\u00f6nelik geli\u015ftirdi\u011fimiz \u00f6zelle\u015fmi\u015f SCADA sistemleri.</p><p>Milli \u015firketimiz BOTA\u015e, Aselsan ortakl\u0131\u011f\u0131nda yerli ve milli imkanlarla geli\u015ftirilen SCADA sistemini, \u00fclkemizin petrol ihtiyac\u0131 i\u00e7in kritik \u00f6neme sahip Batman D\u00f6rtyol Ham Petrol Boru Hatt\u0131 \u00fczerinde kullanmaya ba\u015flad\u0131. Bu sistemi t\u00fcm do\u011falgaz altyap\u0131s\u0131nda kullanmak i\u00e7in de ilgili kurulu\u015flar\u0131m\u0131z \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na devam ediyor.\" dedi.  Elektrik \u015febekesinin g\u00fcvenli\u011fine y\u00f6nelik \u00e7al\u0131\u015fmalara da de\u011finen\u00a0Bayraktar, \u015f\u00f6yle devam etti:  \"Yakla\u015f\u0131k 75 bin kilometrelik, d\u00fcnyan\u0131n en b\u00fcy\u00fck \u015febekelerinden biri olan elektrik iletim hatt\u0131m\u0131z\u0131n i\u015fletiminden sorumlu kurumumuz TE\u0130A\u015e da siber sald\u0131r\u0131lara kar\u015f\u0131 bu anlamda g\u00fcvenlik i\u00e7in \u00f6nemli bir altyap\u0131ya sahip. T\u00fcm bu \u015febeke, bakanl\u0131\u011f\u0131m\u0131zda bulunan Siber G\u00fcvenlik Operasyon Merkezi'nden 7/24 izleniyor.</p><p>Olas\u0131 bir felaket durumunda veri merkezimizin devaml\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131 sa\u011flamak i\u00e7in Ankara d\u0131\u015f\u0131nda da bir felaket kurtarma merkezimiz bulunmakta. D\u00fczenli olarak yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z s\u0131zma testleri ve kapal\u0131 devre ileti\u015fim altyap\u0131s\u0131yla olas\u0131 sald\u0131r\u0131lara kar\u015f\u0131 g\u00fcvenli\u011fi \u00f6n planda tutuyoruz. Yine BOTA\u015e gibi TE\u0130A\u015e da milli SCADA projesini Havelsan ile birlikte hayata ge\u00e7iriyor.\"  Enerji sekt\u00f6r\u00fcnde siber g\u00fcvenli\u011fin d\u00fczenlenmesi g\u00f6revinin, mevzuat kapsam\u0131nda sekt\u00f6r\u00fcn d\u00fczenleme ve denetiminden sorumlu kurum olan EPDK'de oldu\u011funu kaydeden\u00a0Bayraktar, bu kapsamda EPDK taraf\u0131nda d\u00fczenli olarak sekt\u00f6rel d\u00fczeyde siber g\u00fcvenlik etkinliklerinin ger\u00e7ekle\u015fti\u011fini belirtti.  Bayraktar, siber sald\u0131r\u0131larda oldu\u011fu gibi do\u011fal afetlerde de elektrik ve do\u011falgaz kesintilerinin ya\u015fanabildi\u011fini ifade ederek, \"Ge\u00e7en y\u0131l 6 \u015eubat'ta ya\u015fanan depremler bize g\u00f6sterdi ki enerji sekt\u00f6r\u00fc gibi kritik altyap\u0131larda meydana gelen kesintilerin, ayn\u0131 siber sald\u0131r\u0131larda oldu\u011fu gibi bir an \u00f6nce giderilmesi b\u00fcy\u00fck \u00f6nem ta\u015f\u0131yor.\" de\u011ferlendirmesinde bulundu.  Bakan\u00a0Bayraktar, enerji altyap\u0131lar\u0131n\u0131 korumaya, yerli ve milli siber g\u00fcvenlik teknolojileri geli\u015ftirmeye ve bu alandaki yetkin insan kayna\u011f\u0131n\u0131 g\u00fc\u00e7lendirmeye devam edeceklerine dile getirdi. </p>"
    },
    {
        "title": "T\u00fcketim mal\u0131 ithalat\u0131nda art\u0131\u015f",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/ntvpara/tuketim-mali-ithalatinda-artis,Cs9pEA4llES1JF8yQMJ4Cg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/AEaFJrVRpU6cTRgT885SJA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"T\u00fcketim mal\u0131 ithalat\u0131nda art\u0131\u015f\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/AEaFJrVRpU6cTRgT885SJA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u0130\u00e7 talepteki yava\u015flama e\u011filimine kar\u015f\u0131n t\u00fcketim mal\u0131 ithalat\u0131ndaki art\u0131\u015f s\u00fcr\u00fcyor. Birikimli t\u00fcketim mal\u0131 ithalat\u0131 ilk kez yat\u0131r\u0131m mal\u0131 ithalat\u0131n\u0131 ge\u00e7ti.</p>Ticaret Bakanl\u0131\u011f\u0131\u2019n\u0131n genel ticaret sistemi verilerine g\u00f6re ocak-eyl\u00fcl d\u00f6neminde t\u00fcketim mal\u0131 ithalat\u0131 y\u00fczde 13,5 art\u0131\u015fla 38 milyar 805 milyon dolar d\u00fczeyinde ger\u00e7ekle\u015fti.   Yat\u0131r\u0131m mal\u0131 ithalat\u0131 ise y\u00fczde 1,2 darald\u0131 ve 37 milyar 825 milyon dolarda kald\u0131.   Yat\u0131r\u0131m mal\u0131 ithalat\u0131, ge\u00e7en y\u0131l\u0131n ayn\u0131 d\u00f6nemde t\u00fcketim mal\u0131 ithalat\u0131n\u0131n 4,1 milyar dolar \u00fczerinde ger\u00e7ekle\u015fmi\u015fti.   T\u00fcketim mallar\u0131 ithalat\u0131nda son d\u00f6nemde otomotiv ve ta\u015f\u0131t ara\u00e7lar\u0131 \u00f6ne \u00e7\u0131kt\u0131.   G\u0131da grubunda da i\u015flenmemi\u015f g\u0131da y\u00fczde 95,08, i\u015flenmi\u015f g\u0131da y\u00fczde 84,17 oran\u0131nda y\u00fckseldi."
    },
    {
        "title": "\u0130\u015eKUR, 9 ayda 1 milyondan fazla ki\u015fiyi i\u015fe yerle\u015ftirdi",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/ntvpara/iskur-9ayda-1-milyondan-fazla-kisiyi-ise-yerlestirdi,a6wO5nKOL0KQUQQPWSOFfg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Qk7n7RZfAEaR7Kc4yJZ9Ng.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"\u0130\u015eKUR, 9 ayda 1 milyondan fazla ki\u015fiyi i\u015fe yerle\u015ftirdi\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Qk7n7RZfAEaR7Kc4yJZ9Ng.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u00c7al\u0131\u015fma ve Sosyal G\u00fcvenlik Bakan\u0131 Vedat I\u015f\u0131khan, T\u00fcrkiye \u0130\u015f Kurumu'nun (\u0130\u015eKUR) y\u0131l\u0131n 9 ay\u0131nda 1 milyon 80 bin 189 vatanda\u015f\u0131n i\u015fe yerle\u015ftirilmesine arac\u0131l\u0131k etti\u011fini bildirdi.</p>\u00c7al\u0131\u015fma ve Sosyal G\u00fcvenlik Bakan\u0131 Vedat I\u015f\u0131khan, sosyal medya hesab\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, \u0130\u015eKUR'un, y\u0131l\u0131n ocak-eyl\u00fcl d\u00f6nemini kapsayan hizmetlerine ili\u015fkin verileri i\u00e7eren Eyl\u00fcl Ay\u0131 \u0130statistik B\u00fclteni'ni yay\u0131mlad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti.  Y\u0131l\u0131n 9 ay\u0131nda 1 milyon 80 bin 189 vatanda\u015f\u0131n i\u015fe yerle\u015ftirilmesine arac\u0131l\u0131k ettiklerini bildiren I\u015f\u0131khan, bu rakam\u0131n, ge\u00e7en senenin ayn\u0131 d\u00f6nemine g\u00f6re y\u00fczde 20,4 artt\u0131\u011f\u0131n\u0131 kaydetti.  \u0130\u015f ve meslek dan\u0131\u015fmanl\u0131\u011f\u0131 hizmetleri kapsam\u0131nda 2 milyon 357 bin 617 bireysel g\u00f6r\u00fc\u015fme ger\u00e7ekle\u015ftirdiklerini aktaran I\u015f\u0131khan, 608 bin 766 i\u015f yerinin ziyaret edildi\u011fini bildirdi.  \u0130\u015eKUR arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla i\u015f arayan vatanda\u015flar\u0131n ve i\u015fverenlerin yan\u0131nda olmaya devam edece\u011fini belirten I\u015f\u0131khan, \u0130\u015eKUR hizmetlerine ili\u015fkin g\u00f6rsel de payla\u015ft\u0131.  G\u00f6rsele g\u00f6re, y\u0131l\u0131n 9 ay\u0131nda i\u015fverenler taraf\u0131ndan 2 milyon 11 bin 836 a\u00e7\u0131k i\u015f ba\u015fvurusu yap\u0131ld\u0131.  Ayr\u0131ca 47 bin 179 ki\u015fi i\u015f kul\u00fcplerinden, 52 bin 36 ki\u015fi aktif i\u015f g\u00fcc\u00fc program\u0131ndan yararlan\u0131rken, 2 milyon 357 bin 617 ki\u015fiyle bireysel g\u00f6r\u00fc\u015fme yap\u0131ld\u0131."
    },
    {
        "title": "\u0130flas eden FTX, m\u00fc\u015fterilerine geri \u00f6deme yapacak",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/ntvpara/kripto-para/iflas-eden-ftx-musterilerine-geri-odeme-yapacak,B7BFLNtfQkWRG-D33A6Szg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/41ZATaxnAkemY-4tbBcKpQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"\u0130flas eden FTX, m\u00fc\u015fterilerine geri \u00f6deme yapacak\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/41ZATaxnAkemY-4tbBcKpQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u0130flas eden kripto para borsas\u0131 FTX'in geri \u00f6deme plan\u0131 onayland\u0131. Buna g\u00f6re borsa, i\u00e7erde bakiyesi kalan m\u00fc\u015fterilerine nakit geri \u00f6deme yapacak.</p>\u0130flas eden kripto borsas\u0131 FTX'in yeniden yap\u0131lanma plan\u0131 mahkeme taraf\u0131ndan onayland\u0131.  Buna g\u00f6re FTX, m\u00fc\u015fterilerine geri \u00f6demeleri nakit olarak ger\u00e7ekle\u015ftirecek.  \u00d6demeler, el konulan fonlardan ve FTX kurucular\u0131n\u0131n sahip oldu\u011fu Robinhood hisselerinin sat\u0131\u015f\u0131ndan elde edilen gelirlerden kar\u015f\u0131lanacak.  Haziran ay\u0131nda \u015firketin 12,6 milyar dolar\u0131 bulunuyordu. FTX platformun t\u00fcm varl\u0131klar\u0131 sat\u0131ld\u0131ktan sonra bu miktar\u0131n 16,5 milyar dolara kadar \u00e7\u0131kabilece\u011fi tahmin ediliyor.  FTX'in geri \u00f6deme takvimi hen\u00fcz netle\u015fmedi. Plan\u0131n y\u00fcr\u00fcrl\u00fc\u011fe girme tarihinden sonraki 60 g\u00fcnde \u00f6demelerin yap\u0131lmas\u0131 planlan\u0131yor.  \u0130lk etapta borsada 50 bin dolar ve daha az tutar\u0131 kalanlara geri \u00f6deme yap\u0131lmas\u0131 \u00f6ng\u00f6r\u00fcl\u00fcyor.  Di\u011fer taraftan \u00f6demelerin nakit olarak yap\u0131lacak olmas\u0131 itirazlar\u0131 beraberinde getirdi. FTX m\u00fc\u015fterileri, Bitcoin fiyat\u0131n\u0131n 2022'nin sonlar\u0131ndan bu yana d\u00f6rt kat artt\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirterek, zarar ettiklerini savunuyor."
    },
    {
        "title": "\u0130hracat ikliminde iyile\u015fme s\u00fcr\u00fcyor",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/ntvpara/kobi/ihracat-ikliminde-iyilesme-suruyor,c1g6ENGun0-74lWvF_bHug",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qyUqnnbQeUSCepoL-uceUA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"\u0130hracat ikliminde iyile\u015fme s\u00fcr\u00fcyor\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qyUqnnbQeUSCepoL-uceUA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>T\u00fcrkiye'nin ihracat iklimi, eyl\u00fcl ay\u0131nda y\u00fczde 50,5 ile e\u015fik de\u011ferin \u00fczerinde seyretti. \u0130hracatta g\u00fc\u00e7lenme e\u011filimi dokuzuncu aya ula\u015f\u0131rken, talep ko\u015fullar\u0131nda iyile\u015fme g\u00f6zlendi.</p>\u0130stanbul Sanayi Odas\u0131 (\u0130SO) T\u00fcrkiye \u0130malat Sekt\u00f6r\u00fc \u0130hracat \u0130klimi Endeksi eyl\u00fclde 50,5 olarak ger\u00e7ekle\u015fti.  T\u00fcrkiye imalat sekt\u00f6r\u00fcn\u00fcn ana ihracat pazarlar\u0131ndaki faaliyet ko\u015fullar\u0131n\u0131 \u00f6l\u00e7en \u0130SO T\u00fcrkiye \u0130malat Sekt\u00f6r\u00fc \u0130hracat \u0130klimi Endeksi'nin Eyl\u00fcl 2024 sonu\u00e7lar\u0131 a\u00e7\u0131kland\u0131.  Buna g\u00f6re, 50'nin \u00fczerinde \u00f6l\u00e7\u00fclen t\u00fcm rakamlar\u0131n ihracat ikliminde iyile\u015fmeye, 50'nin alt\u0131ndaki de\u011ferlerin ise bozulmaya i\u015faret etti\u011fi ihracat iklimi endeksi, eyl\u00fclde 50,5 oldu.   B\u00f6ylece, mevcut g\u00fc\u00e7lenme e\u011filimi dokuz aya ula\u015f\u0131rken, ihracat pazarlar\u0131ndaki talep ko\u015fullar\u0131nda ayl\u0131k bazda \u0131l\u0131ml\u0131 bir iyile\u015fme g\u00f6zlendi. Di\u011fer taraftan, endeks a\u011fustostaki 51,3\u2019l\u00fck seviyesine k\u0131yasla gerileyerek s\u00f6z konusu iyile\u015fme s\u00fcrecinin en d\u00fc\u015f\u00fck de\u011ferini ald\u0131.  <strong>BAE PAZARI \u0130LK SIRADA</strong>  T\u00fcrk imalat\u00e7\u0131lar\u0131n\u0131n en b\u00fcy\u00fck 10 ihracat pazar\u0131 i\u00e7erisinde en h\u0131zl\u0131 b\u00fcy\u00fcme, eyl\u00fcl ay\u0131nda Birle\u015fik Arap Emirlikleri\u2019nde (BAE) g\u00f6r\u00fcld\u00fc. Birle\u015fik Krall\u0131k ve ABD'de \u00fcretim art\u0131\u015f\u0131 g\u00fc\u00e7l\u00fc olmas\u0131na kar\u015f\u0131n, bir \u00f6nceki aya k\u0131yasla zay\u0131flad\u0131. \u0130spanya'da ise eyl\u00fcl ay\u0131nda b\u00fcy\u00fcme h\u0131zland\u0131 ve \u00fcretimdeki g\u00fc\u00e7l\u00fc art\u0131\u015f may\u0131stan bu yana en y\u00fcksek oranda ger\u00e7ekle\u015fti.  T\u00fcrk imalat sanayi sekt\u00f6r\u00fcn\u00fcn en b\u00fcy\u00fck 10 ihracat pazar\u0131ndan 6's\u0131nda ekonomik aktivite y\u0131l\u0131n \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc \u00e7eyre\u011fini daralma ile kapat\u0131rken, Almanya'da ekonomik aktivite \u00fcst \u00fcste d\u00f6rd\u00fcnc\u00fc ay gerileme kaydetti. Romanya eyl\u00fcl ay\u0131nda daha h\u0131zl\u0131 bir k\u00fc\u00e7\u00fclme sergilerken, Hollanda\u2019da daralma hafifledi.  <strong>EN HIZLI SUUD\u0130 ARAB\u0130STAN B\u00dcY\u00dcD\u00dc</strong>  Fransa, \u0130talya ve Rusya'da ekonomik aktivite yeniden d\u00fc\u015f\u00fc\u015fe ge\u00e7ti. Fransa ve \u0130talya\u2019daki daralma, a\u011fustosta g\u00f6r\u00fclen k\u0131sa s\u00fcreli iyile\u015fmenin ard\u0131ndan geldi. Rusya\u2019da ise ekonomik aktivite, hazirandan bu yana ilk kez geriledi ve bu d\u00fc\u015f\u00fc\u015f Aral\u0131k 2022'den bu yana en y\u00fcksek oranda ger\u00e7ekle\u015fti.  Eyl\u00fcl ay\u0131nda, en h\u0131zl\u0131 b\u00fcy\u00fcyen \u00fclke ayn\u0131 zamanda son \u00fc\u00e7 ay\u0131n en g\u00fc\u00e7l\u00fc performans\u0131n\u0131 sergileyen Suudi Arabistan oldu. Hindistan, Singapur ve Uganda\u2019da da h\u0131zl\u0131 \u00fcretim art\u0131\u015flar\u0131 kaydedilirken, b\u00fcy\u00fcme skalas\u0131n\u0131n di\u011fer ucunda, \u00fcretimin keskin bir \u015fekilde daralmaya devam etti\u011fi Myanmar yer ald\u0131."
    },
    {
        "title": "En fazla k\u00fcl\u00e7e alt\u0131n kazand\u0131rd\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/ntvpara/altin/en-fazla-kulce-altin-kazandirdi,GOcdigjMbkOKa3pRlsqmnA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yqqcqvo71ku8Hu2Nwn1ifA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"En fazla k\u00fcl\u00e7e alt\u0131n kazand\u0131rd\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yqqcqvo71ku8Hu2Nwn1ifA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Yat\u0131r\u0131m ara\u00e7lar\u0131n\u0131n reel getiri oranlar\u0131 a\u00e7\u0131kland\u0131. Eyl\u00fclde ayl\u0131k bazda en y\u00fcksek reel getiri y\u00fczde 3,04 ile k\u00fcl\u00e7e alt\u0131nda ger\u00e7ekle\u015fti. Borsa \u0130stanbul ise yat\u0131r\u0131mc\u0131s\u0131na y\u00fczde 2,79 kaybettirdi.</p><p>T\u00fcrkiye \u0130statistik Kurumu (T\u00dc\u0130K), eyl\u00fcl ay\u0131na ili\u015fkin finansal yat\u0131r\u0131m ara\u00e7lar\u0131n\u0131n reel getiri oranlar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.  Buna g\u00f6re, eyl\u00fclde ayl\u0131k en y\u00fcksek reel getiri, yurt i\u00e7i \u00fcretici fiyat endeksi (Y\u0130-\u00dcFE) ile indirgendi\u011finde y\u00fczde 4,67, t\u00fcketici fiyat endeksi (T\u00dcFE) ile indirgendi\u011finde y\u00fczde 3,04 oranlar\u0131yla k\u00fcl\u00e7e alt\u0131nda g\u00f6r\u00fcld\u00fc.  Y\u0130-\u00dcFE ile indirgendi\u011finde, yat\u0131r\u0131m ara\u00e7lar\u0131ndan mevduat faizi br\u00fct y\u00fczde 1,9, euro y\u00fczde 0,63 ve devlet i\u00e7 bor\u00e7lanma senetleri (D\u0130BS) y\u00fczde 0,5 yat\u0131r\u0131mc\u0131s\u0131na reel getiri sa\u011flad\u0131. dolar y\u00fczde 0,25 ve BIST 100 endeksi y\u00fczde 2,79 yat\u0131r\u0131mc\u0131s\u0131na kaybettirdi.  T\u00dcFE ile indirgendi\u011finde ise mevduat faizi (br\u00fct) y\u00fczde 0,32 oran\u0131nda yat\u0131r\u0131mc\u0131s\u0131na reel getiri sa\u011flad\u0131. Euro y\u00fczde 0,93, D\u0130BS y\u00fczde 1,06, dolar y\u00fczde 1,8 ve BIST 100 endeksi y\u00fczde 4,3 kayba yol a\u00e7t\u0131.  <strong>BORSADA KAYIPLAR DER\u0130NLE\u015eT\u0130</strong>  K\u00fcl\u00e7e alt\u0131n, 3 ayl\u0131k de\u011ferlendirmede, Y\u0130-\u00dcFE ile indirgendi\u011finde y\u00fczde 11,7, T\u00dcFE ile indirgendi\u011finde y\u00fczde 7,75 oranlar\u0131nda yat\u0131r\u0131mc\u0131s\u0131na en y\u00fcksek reel getiri sa\u011flayan yat\u0131r\u0131m arac\u0131 oldu.  Ayn\u0131 d\u00f6nemde BIST 100 endeksi, Y\u0130-\u00dcFE ile indirgendi\u011finde y\u00fczde 10,67, T\u00dcFE ile indirgendi\u011finde y\u00fczde 13,83 oranlar\u0131nda yat\u0131r\u0131mc\u0131s\u0131na en \u00e7ok kaybettiren yat\u0131r\u0131m arac\u0131 olarak \u00f6ne \u00e7\u0131kt\u0131.  6 ayl\u0131k de\u011ferlendirmeye g\u00f6re, mevduat faizi (br\u00fct), Y\u0130-\u00dcFE ile indirgendi\u011finde y\u00fczde 7,87, T\u00dcFE ile indirgendi\u011finde y\u00fczde 2,79 oranlar\u0131nda yat\u0131r\u0131mc\u0131s\u0131na en y\u00fcksek reel getiri sa\u011flayan yat\u0131r\u0131m arac\u0131 oldu. Ayn\u0131 d\u00f6nemde dolar, Y\u0130-\u00dcFE ile indirgendi\u011finde y\u00fczde 5,57, T\u00dcFE ile indirgendi\u011finde y\u00fczde 10,02 ile yat\u0131r\u0131mc\u0131s\u0131na en \u00e7ok kaybettiren yat\u0131r\u0131m arac\u0131 olarak hesapland\u0131.  <strong>EN Y\u00dcKSEK KAZAN\u00c7 K\u00dcLTE ALTINDA</strong>  Finansal yat\u0131r\u0131m ara\u00e7lar\u0131 y\u0131ll\u0131k olarak de\u011ferlendirildi\u011finde k\u00fcl\u00e7e alt\u0131n, Y\u0130-\u00dcFE ile indirgendi\u011finde y\u00fczde 28,25, T\u00dcFE ile indirgendi\u011finde ise y\u00fczde 14,27 oranlar\u0131nda yat\u0131r\u0131mc\u0131s\u0131na en y\u00fcksek reel getiri sa\u011flayan yat\u0131r\u0131m arac\u0131 olarak \u00f6ne \u00e7\u0131kt\u0131.  Y\u0131ll\u0131k de\u011ferlendirmede, Y\u0130-\u00dcFE ile indirgendi\u011finde, yat\u0131r\u0131m ara\u00e7lar\u0131ndan euro y\u00fczde 1,62, mevduat faizi (br\u00fct) y\u00fczde 4,63, dolar y\u00fczde 5,36, BIST 100 endeksi y\u00fczde 9,14 ve D\u0130BS y\u00fczde 14,44 oranlar\u0131nda yat\u0131r\u0131mc\u0131s\u0131na kaybettirdi.  T\u00dcFE ile indirgendi\u011finde euro y\u00fczde 12,34, mevduat faizi (br\u00fct) y\u00fczde 15,03, dolar y\u00fczde 15,68, BIST 100 endeksi y\u00fczde 19,05 ve D\u0130BS y\u00fczde 23,77 oranlar\u0131nda yat\u0131r\u0131mc\u0131s\u0131n\u0131n kayba u\u011framas\u0131na yol a\u00e7t\u0131.</p>"
    },
    {
        "title": "Hangi meslek ne kadar kazand\u0131r\u0131yor? Zirve de\u011fi\u015fmedi, para \"hava\"da",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/ntvpara/hangi-meslek-ne-kadar-kazandiriyor-zirve-degismedi-para-havada,khjd3ah8jUGFNkgLtzX5Kg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Gz4jwdCIG0WHwvxq3pBVFA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/WGCj3A8jJUO2ODdp9XR-tw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/s2iTUsMISUy870uvIbAWfw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/IfjYtJSnuUS0iZT0EGaegg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/VgYTOsZsCkaV1Y62m7zfpA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zO6VtN3R60iXMARopRd34Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/9LN-ZwtKa0K2G1kjZJInzQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/WJbFGZlY_EGd1B5HRrLFiw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/bsTyWTw9N0ObXLWUCy50rw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/R0gXb6mgQEGPaq73tE6qqw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Hangi meslek ne kadar kazand\u0131r\u0131yor? Zirve de\u011fi\u015fmedi, para \" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Gz4jwdCIG0WHwvxq3pBVFA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Son be\u015f y\u0131l\u0131n en \u00e7ok kazand\u0131ran meslekleri belli oldu. \u00dccretler aras\u0131ndaki makas farklar\u0131n\u0131n olduk\u00e7a a\u00e7\u0131k oldu\u011fu ortaya \u00e7\u0131kt\u0131. Baz\u0131 mesleklerde \u00fccret art\u0131\u015f\u0131 y\u00fczde 90'lara yakla\u015f\u0131rken, baz\u0131lar\u0131nda y\u00fczde 39'da kald\u0131. \u0130\u015fte en \u00e7ok ve en az kazand\u0131ran meslekler...</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/WGCj3A8jJUO2ODdp9XR-tw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Sosyal G\u00fcvenlik Kurumu (SGK) kay\u0131tlar\u0131na g\u00f6re \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131na en \u00e7ok kazand\u0131ran ve en az kazand\u0131ran sekt\u00f6rler belli oldu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/s2iTUsMISUy870uvIbAWfw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>A\u00e7\u0131klanan verilere g\u00f6re Temmuz 2024'te 16 milyon 790 bin \u00e7al\u0131\u015fan\u0131n ortalama br\u00fct \u00fccreti bin 102 dolar (36 bin 188 lira) oldu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/IfjYtJSnuUS0iZT0EGaegg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00dccreti en y\u00fcksek olan sekt\u00f6rler aras\u0131nda hava yolu ta\u015f\u0131mac\u0131l\u0131\u011f\u0131 yine zirveyi s\u0131rtlad\u0131. Ortalaman\u0131n alt\u0131nda kalan sekt\u00f6rler aras\u0131nda ise e\u011fitim ve tekstil dikkat \u00e7ekti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/VgYTOsZsCkaV1Y62m7zfpA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Hava yolu ta\u015f\u0131mac\u0131l\u0131\u011f\u0131: 3 bin 378 dolar\nHam petrol ve do\u011falgaz \u00e7\u0131kar\u0131m\u0131: 3 bin 146 dolar</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zO6VtN3R60iXMARopRd34Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>K\u00f6m\u00fcr ve petrol imalat\u0131: 2 bin 888 dolarFinansal hizmet faaliyetleri: 2 bin 496 dolarBilimsel ara\u015ft\u0131rma ve geli\u015ftirme faaliyetleri: 2 bin 437 dolar</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/9LN-ZwtKa0K2G1kjZJInzQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bilgi hizmet faaliyetleri: Y\u00fczde 111,4\nG\u00f6steri sanatlar\u0131 ve e\u011flence faaliyetleri: Y\u00fczde 90,70</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/WJbFGZlY_EGd1B5HRrLFiw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130\u00e7ecek imalat\u0131: Y\u00fczde 79,6\nMadencilik ve ta\u015f ocak\u00e7\u0131l\u0131\u011f\u0131: Y\u00fczde 76,1\nSigorta ve emeklilik fonlar\u0131: Y\u00fczde 73,3</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/bsTyWTw9N0ObXLWUCy50rw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>E\u011fitim: \u00dccret bin 10 dolar, art\u0131\u015f y\u00fczde 39,8\nBina in\u015faat\u0131: 766 dolar, art\u0131\u015f y\u00fczde 42,8</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/R0gXb6mgQEGPaq73tE6qqw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Giyim e\u015fyas\u0131 \u00fcretimi: 738 dolar, art\u0131\u015f y\u00fczde 38\nPerakende: 859 dolar, art\u0131\u015f y\u00fczde 48,1</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "\u0130stanbul'daki G\u00fcne\u015f Sitesi, \"Yar\u0131s\u0131 Bizden\" ile yenileniyor",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/ntvpara/istanbuldaki-gunes-sitesi-yarisi-bizden-ile-yenileniyor,koKdHD9wHkSEnEnBx5EjKg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4iS1muU05kWCLCvhBJW5mg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xGqQUnTRL0aeSdqVYfbdgw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"\u0130stanbul'daki G\u00fcne\u015f Sitesi, \" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4iS1muU05kWCLCvhBJW5mg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u00c7evre, \u015eehircilik ve \u0130klim De\u011fi\u015fikli\u011fi Bakanl\u0131\u011f\u0131, hak sahiplerinin uzla\u015fma sa\u011flad\u0131\u011f\u0131 \u0130stanbul'daki G\u00fcne\u015f Sitesi'nin d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm\u00fc i\u00e7in \"Yar\u0131s\u0131 Bizden\" ile hibe sa\u011fland\u0131\u011f\u0131n\u0131, Kentsel D\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 ve TOK\u0130 i\u015fbirli\u011fiyle de in\u015faat deste\u011finin verildi\u011fini bildirdi.</p><p>Bakanl\u0131ktan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, \"Hak sahiplerinin y\u00fczde y\u00fcz uzla\u015fma sa\u011flad\u0131\u011f\u0131 \u0130stanbul'daki G\u00fcne\u015f Sitesi'nin d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm\u00fc i\u00e7in 'Yar\u0131s\u0131 Bizden' ile hibe sa\u011flarken Kentsel D\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 ve TOK\u0130 i\u015fbirli\u011fi ile de in\u015fa deste\u011fi verecek.</p><p>Sitedeki 8 blo\u011fun yerinde yeni konutlar ve ya\u015fam alanlar\u0131 devlet g\u00fcvencesiyle yap\u0131lacak.\" ifadesi kullan\u0131ld\u0131. </p><img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xGqQUnTRL0aeSdqVYfbdgw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><strong>\"VATANDA\u015eIMIZ UZLA\u015eMA SA\u011eLAMI\u015eSA B\u0130Z DEVREYE G\u0130R\u0130YORUZ\"</strong>  \u00c7evre, \u015eehircilik ve \u0130klim De\u011fi\u015fikli\u011fi Bakan\u0131 Murat Kurum da konuya ili\u015fkin sosyal medya hesab\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda, \"Yar\u0131s\u0131 Bizden\" ile \u0130stanbul'u d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcrd\u00fcklerini belirterek, 700 bin lira hibe, 700 bin lira kredi, 100 bin lira ta\u015f\u0131nma yard\u0131m\u0131n\u0131 sa\u011flamaya devam ettiklerini kaydetti.  Alan bazl\u0131 b\u00fcy\u00fck d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcmlerde de vatanda\u015flar uzla\u015fma sa\u011flad\u0131\u011f\u0131nda devreye girdiklerini aktaran Kurum, \"Riskli yap\u0131s\u0131n\u0131 d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcrmek isteyenlere 700 bin lira hibe, 100 bin lira ta\u015f\u0131nma yard\u0131m\u0131 sa\u011flay\u0131p yeni konutlar\u0131 TOK\u0130 ve Emlak Konut g\u00fcvencesiyle in\u015fa ediyoruz.\" a\u00e7\u0131klamas\u0131nda bulundu.  Kurum, payla\u015f\u0131m\u0131nda, in\u015fas\u0131 s\u00fcren K\u00fc\u00e7\u00fck\u00e7ekmece'deki G\u00fcne\u015f Sitesi'nin g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerine de yer verdi."
    },
    {
        "title": "Mevduatta eski-yeni fark\u0131 a\u00e7\u0131l\u0131yor: Faiz oranlar\u0131 g\u00fcncellendi",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/ntvpara/mevduatta-eski-yeni-farki-aciliyor-faiz-oranlari-guncellendi,auqE0wypuUqOTmsjJnCVWg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3lk2ZLjH4USyOAYuxr-xeA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both&ampv=20241008080648349",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LGODTVrIc02a9w1TYYXdIA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6pY22Hy1x0yMeVG-8mcVMQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kf96WDectkKeZc3wUqGd_g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DjwXl-b3H06mXyRRhkKfcQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DdQbH5tL00SZ8coJXd4BdQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gZmHqzhwy0SLYVWonO8Gkg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5sNiiQxpXkKiH9WaHcH2hg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/L1EcsepJXkuZFj4K_SyPQQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/y_NV30U-wUyfNJoxBpMEIQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Mevduatta eski-yeni fark\u0131 a\u00e7\u0131l\u0131yor: Faiz oranlar\u0131 g\u00fcncellendi\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3lk2ZLjH4USyOAYuxr-xeA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both&amp;ampv=20241008080648349\" /><p>Piyasalar\u0131n, Merkez Bankas\u0131'n\u0131n ilk faiz indirimi i\u00e7in tahminleri gelecek y\u0131la sarkt\u0131. B\u00f6ylece mevduata olan talebin g\u00fc\u00e7l\u00fc kalaca\u011f\u0131na y\u00f6nelik beklentiler g\u00fc\u00e7lendi. Bankalardan da faizlere g\u00fcncelleme geldi. Yeni kampanyalarda eski-yeni m\u00fc\u015fteri ayr\u0131m\u0131 dikkat \u00e7ekti. \u0130\u015fte mevduat faiz oranlar\u0131nda son durum...</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LGODTVrIc02a9w1TYYXdIA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Piyasalarda faiz indirimine y\u00f6nelik tahminleri 2025 y\u0131l\u0131na ertelenmeye ba\u015flad\u0131. Beklentilerin \u00fczerinde gelen ekim enflasyonu ve Merkez Bankas\u0131 Ba\u015fkan\u0131 Fatih Karahan'\u0131n net a\u00e7\u0131klamas\u0131, bu y\u0131l indirim beklentilerini rafa kald\u0131rd\u0131. Karahan, ayl\u0131k enflasyonda kal\u0131c\u0131 d\u00fc\u015f\u00fc\u015f i\u00e7in al\u0131nacak bir miktar mesafe oldu\u011funu s\u00f6yledi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6pY22Hy1x0yMeVG-8mcVMQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Son geli\u015fmelerin ard\u0131ndan bankalar mevduat faiz oranlar\u0131n\u0131 g\u00fcncellemeye ba\u015flad\u0131. Yeni kampanyalarda eski ile yeni m\u00fc\u015fterilere sunulan faiz oranlar\u0131nda ciddi bir fark olu\u015ftu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kf96WDectkKeZc3wUqGd_g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bankalar\u0131n mevcut m\u00fc\u015fterileri i\u00e7in k\u0131sa vadeli mevduat faiz oranlar\u0131 y\u00fczde 44-49 band\u0131na geriledi. D\u00fc\u015f\u00fc\u015fte piyasalardaki fazla T\u00fcrk Liras\u0131'n\u0131n etkileri hissedildi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DjwXl-b3H06mXyRRhkKfcQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>S\u0131k\u0131 para politikas\u0131n\u0131n piyasaya tam olarak yans\u0131y\u0131p yans\u0131mad\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6steren gecelik faizlerde hareketlilik devam etti. Gecelik faiz, d\u00fcn yeniden y\u00fczde 49,82'ye kadar indi. Bu durumun mevduat faizleri \u00fczerindeki etkisi negatif oldu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DdQbH5tL00SZ8coJXd4BdQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gZmHqzhwy0SLYVWonO8Gkg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5sNiiQxpXkKiH9WaHcH2hg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Merkez Bankas\u0131, bankalarca a\u00e7\u0131lan mevduatlara uygulanan a\u011f\u0131rl\u0131kl\u0131 ortalama faiz oranlar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.TCMB verilerine g\u00f6re 27 Eyl\u00fcl itibar\u0131yla ortalama faiz oranlar\u0131 \u015fu \u015fekilde ger\u00e7ekle\u015fti:1 aya kadar vadede faiz y\u00fczde 54,843 aya kadar vadede y\u00fczde 59,486 aya kadar vadede y\u00fczde 50,53 1 y\u0131la kadar vadede y\u00fczde 50,201 y\u0131l ve daha uzun vadede faiz oran\u0131 y\u00fczde 39,27</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/L1EcsepJXkuZFj4K_SyPQQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ana para: 100 bin TLFaiz oran\u0131: Y\u00fczde 54Vade: 32 g\u00fcnVade sonu tutar: 104 bin 367 TLNet kazan\u00e7: 4 bin 367 TLAna para: 100 bin TLFaiz oran\u0131: Y\u00fczde 47Vade: 32 g\u00fcnVade sonu tutar: 103 bin 801 TLNet kazan\u00e7: 3 bin 801 TL</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/y_NV30U-wUyfNJoxBpMEIQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ana para: 1 milyon TLFaiz oran\u0131: Y\u00fczde 54Vade: 32 g\u00fcnVade sonu tutar: 1 milyon 43 bin 672 TLNet kazan\u00e7: 43 bin 672 TLAna para: 1 milyon TLFaiz oran\u0131: Y\u00fczde 48Vade: 32 g\u00fcnVade sonu tutar: 1 milyon 38 bin 820 TLNet kazan\u00e7: 38 bin 820 TL</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Deutsche Bank'tan T\u00fcrkiye i\u00e7in asgari \u00fccret tahmini",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/ntvpara/deutsche-banktan-turkiye-icin-asgari-ucret-tahmini,takQcQBIQUGOLVEHa7jhxg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xpkhtlxy1UCmpqW3J842ww.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Deutsche Bank'tan T\u00fcrkiye i\u00e7in asgari \u00fccret tahmini\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xpkhtlxy1UCmpqW3J842ww.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>T\u00fcrkiye ziyaretinden bulunan Deutsche Bank ekonomistleri, ekonomiye y\u00f6nelik de\u011ferlendirmelerinde, asgari \u00fccrete yap\u0131lmas\u0131 \u00f6ng\u00f6r\u00fclen zam konusuna da de\u011findi.</p><p>Alman bankac\u0131l\u0131k devi Deutsche Bank\u00a0yetkilileri, ge\u00e7en hafta T\u00fcrkiye'de ziyaretler ger\u00e7ekle\u015ftirdi.</p><p>Banka bu ziyaretlerden \u00e7\u0131kard\u0131\u011f\u0131 notlar\u0131 payla\u015ft\u0131.   Yat\u0131r\u0131mc\u0131lar aras\u0131nda, T\u00fcrkiye ekonomisindeki makro-finansal dengelenme konusunda g\u00fc\u00e7l\u00fc bir kabul g\u00f6rd\u00fcklerini aktaran ekonomistler, hem enflasyon hem de asgari \u00fccret zamm\u0131na y\u00f6nelik g\u00f6r\u00fc\u015fleriyle dikkat \u00e7ekti.</p><p>Yetkililerin enflasyon g\u00f6r\u00fcn\u00fcm\u00fc konusunda temkinli iyimser oldu\u011fu vurguland\u0131.</p><p>Asgari \u00fccrette genel beklentinin y\u00fczde 25-30 art\u0131\u015f oldu\u011fu ifade edildi.</p><p><strong>ASGAR\u0130 \u00dcCRET NE KADAR OLACAK?</strong></p><p>Ocak 2024'te asgari \u00fccret y\u00fczde 49.11 oran\u0131nda artarak 17 bin 2 lira oldu.  Bu y\u0131l ise ara zam yap\u0131lmad\u0131 ve 2025 y\u0131l\u0131 i\u00e7in uygulanacak yeni asgari \u00fccret y\u0131l sonu enflasyonu dikkate al\u0131narak belirlenecek.</p>"
    },
    {
        "title": "ABD'li bankac\u0131l\u0131k devinden T\u00fcrkiye enflasyon tahmini",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/ntvpara/abdli-bankacilik-devinden-turkiye-enflasyon-tahmini,YBqUzjNTNU26qZFnF2EwpA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/D_EUFA-4gkK4VLfgGIgUBg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"ABD'li bankac\u0131l\u0131k devinden T\u00fcrkiye enflasyon tahmini\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/D_EUFA-4gkK4VLfgGIgUBg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Bank of America (BofA) T\u00fcrkiye i\u00e7in ili\u015fkin payla\u015ft\u0131\u011f\u0131 raporda enflasyonun yava\u015flamaya devam edece\u011fini, y\u0131l sonu enflasyon beklentilerinin y\u00fczde 43,3 oldu\u011funu belirtti.</p><p>ABD'li yat\u0131r\u0131m bankas\u0131 Bank of America, T\u00fcrkiye'ye ili\u015fkin bir not payla\u015ft\u0131.</p><p>Enflasyonun yava\u015flamaya devam edece\u011fi \u00f6ng\u00f6r\u00fcs\u00fc dile getirildi. </p><p>Banka, y\u0131l sonu enflasyon beklentisini de y\u00fczde 43,3 olarak duyurdu.</p><p><strong>ARALIK AYINDA 200-250 BAZ PUAN FA\u0130Z \u0130ND\u0130R\u0130M\u0130 BEKLENT\u0130S\u0130</strong></p><p>Eyl\u00fcl ay\u0131 enflasyon verisinin baz senaryolar\u0131n\u0131 de\u011fi\u015ftirmedi\u011fi ve ilk faiz indiriminin aral\u0131kta beklendi\u011fi belirtilen raporda, \"T\u00fcrkiye Cumhuriyet Merkez Bankas\u0131'n\u0131n karar\u0131n\u0131n verilere ba\u011fl\u0131 olaca\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyoruz.</p><p>Enflasyonda daha fazla yukar\u0131 y\u00f6nl\u00fc s\u00fcrpriz g\u00f6rmezsek aral\u0131k ay\u0131nda 200-250 baz puan faiz indirimi olabilece\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyoruz.</p><p>E\u011fer veriler hayal k\u0131r\u0131kl\u0131\u011f\u0131 yarat\u0131rsa ilk faiz indirimini gelecek y\u0131l\u0131n ilk \u00e7eyre\u011finde g\u00f6rebiliriz.\" ifadesine yer verildi.</p>"
    },
    {
        "title": "Borsada s\u0131n\u0131rl\u0131 y\u00fckseli\u015f",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/ntvpara/borsada-sinirli-yukselis,VIjTZHXdC0GsyOdVmbG0SA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/sOYC1Tijw0Grgj_E4Dfd5w.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Borsada s\u0131n\u0131rl\u0131 y\u00fckseli\u015f\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/sOYC1Tijw0Grgj_E4Dfd5w.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Borsa \u0130stanbul'da BIST 100 endeksi, g\u00fcn\u00fcn ilk yar\u0131s\u0131nda y\u00fczde 0,33 de\u011fer kazanarak 9.062 puana \u00e7\u0131kt\u0131.</p>G\u00fcn\u00fcn ilk yar\u0131s\u0131nda y\u00fckseli\u015f e\u011filiminde hareket eden BIST 100 endeksi, 13.00 itibar\u0131yla \u00f6nceki kapan\u0131\u015fa g\u00f6re 30,05 puan art\u0131\u015fla 9.061,69 puana ula\u015ft\u0131. Toplam i\u015flem hacmi 32,9 milyar lira oldu.  Bankac\u0131l\u0131k endeksi y\u00fczde 0,46 ve holding endeksi y\u00fczde 0,25 de\u011fer kazand\u0131.  Sekt\u00f6r endeksleri aras\u0131nda en \u00e7ok kazand\u0131ran y\u00fczde 1,96 ile ticaret, en \u00e7ok gerileyen ise y\u00fczde 2,93 ile metal ana sanayi oldu.  K\u00fcresel piyasalarda, ABD'de ge\u00e7en hafta a\u00e7\u0131klanan istihdam verilerinin ard\u0131ndan ABD Merkez Bankas\u0131'n\u0131n (Fed) indirim s\u00fcrecine daha k\u00fc\u00e7\u00fck ad\u0131mlarla devam edece\u011fine y\u00f6nelik beklentilerin artmas\u0131yla kar\u0131\u015f\u0131k bir seyir izleniyor.  Para piyasalar\u0131ndaki fiyatlamalarda Fed'in kas\u0131mda 25 baz puanl\u0131k faiz indirimi yapma ihtimali y\u00fczde 87 seviyesinde bulunurken, 50 baz puanl\u0131k faiz indirimi ihtimali tamamen ortadan kalkt\u0131.  Analistler, \u00f6\u011fleden sonra yurt i\u00e7inde veri g\u00fcndeminin sakin olaca\u011f\u0131n\u0131, yurt d\u0131\u015f\u0131nda ise ABD'de d\u0131\u015f ticaret dengesinin takip edilece\u011fini belirterek, teknik a\u00e7\u0131dan BIST 100 endeksinde 9.200 ve 9.300 seviyelerinin diren\u00e7, 8.850 ve 8.700 puan\u0131n destek konumunda oldu\u011funu kaydetti."
    },
    {
        "title": "Maliye'den d\u00fc\u015f\u00fck vergi \u00f6deyen sporculara \"k\u0131rm\u0131z\u0131 kart\"",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/ntvpara/maliyeden-dusuk-vergi-odeyen-sporculara-kirmizi-kart,6470P-vIxU-dXZZOWaO57A",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/REw7fiENCUONYijzwW8aJg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Maliye'den d\u00fc\u015f\u00fck vergi \u00f6deyen sporculara \" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/REw7fiENCUONYijzwW8aJg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Maliye, y\u00fcksek gelir elde edip d\u00fc\u015f\u00fck vergi \u00f6deyen sporcular\u0131 radar\u0131na ald\u0131. Bu kapsamda farkl\u0131\u00a0bran\u015flarda bin 900 sporcunun geliri incelendi. Son 3 y\u0131lda yakla\u015f\u0131k 5 milyar liral\u0131k kay\u0131t d\u0131\u015f\u0131 gelir tespit edildi. Vergiden ka\u00e7an sporcular\u0131n izaha \u00e7a\u011fr\u0131laca\u011f\u0131 bildirildi.</p>Hazine ve Maliye Bakanl\u0131\u011f\u0131, y\u00fcksek gelir elde eden ancak gelirini beyan d\u0131\u015f\u0131 b\u0131rakan sporcular\u0131 yak\u0131n takibe al\u0131rken farkl\u0131 spor dallar\u0131nda 1900 ki\u015finin \u00fccretini inceledi ve son 3 y\u0131lda yakla\u015f\u0131k 5 milyar liral\u0131k kay\u0131t d\u0131\u015f\u0131 gelir saptad\u0131.  Bakanl\u0131ktan edindi\u011fi bilgilere g\u00f6re, Gelir \u0130daresi Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131, kay\u0131t d\u0131\u015f\u0131 ekonomiyle m\u00fccadele \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 kapsam\u0131na farkl\u0131 sekt\u00f6r ve meslek kollar\u0131na ili\u015fkin denetimlerini s\u00fcrd\u00fcr\u00fcyor.  Ba\u015fkanl\u0131k, beyan d\u0131\u015f\u0131 b\u0131rak\u0131lan y\u00fcksek tutarl\u0131 sporcu \u00fccretlerine ili\u015fkin \u00e7al\u0131\u015fma ba\u015flatt\u0131.  Sporcular\u0131n ald\u0131\u011f\u0131 y\u00fcksek \u00fccretlere ili\u015fkin beyanda bulunup bulunmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 kontrol eden Gelir \u0130daresi, 2021, 2022 ve 2023 y\u0131llar\u0131nda futbol, basketbol ve voleybol bran\u015flar\u0131nda oynayan profesyonel sporculara kul\u00fcplerce \u00f6denen \u00fccretlerden baz\u0131lar\u0131n\u0131n beyan d\u0131\u015f\u0131 b\u0131rak\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 tespit etti.  <strong>5 M\u0130LYAR L\u0130RA GEL\u0130R BEYAN DI\u015eI</strong>  Gelir Vergisi Kanunu uyar\u0131nca kul\u00fcpler sporculara \u00f6dedi\u011fi \u00fccretlerden vergi kesintisi yap\u0131yor. Sporcular\u0131n elde etti\u011fi \u00fccret geliri, gelir vergisi tarifesinin 4'\u00fcnc\u00fc dilimini a\u015ft\u0131\u011f\u0131 takdirde bu meslektekilerin beyanname vermesi ve artan oranl\u0131 hesaplanan vergi \u00f6demesi gerekiyor.  Y\u00fcr\u00fct\u00fclen \u00e7al\u0131\u015fmada, 1900 sporcu analiz edildi. Gelir \u0130daresi Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 verileri, kul\u00fcplerin beyanlar\u0131, s\u00f6zle\u015fme bilgileri, ulusal ve uluslararas\u0131 bas\u0131nda yer alan haberler ve kul\u00fcpler taraf\u0131ndan Kamuyu Ayd\u0131nlatma Platformuna yap\u0131lan transfer bilgileriyle \u00e7apraz kontrole tabi tutuldu.  \u00c7al\u0131\u015fma sonucu 2021-2023 y\u0131llar\u0131nda elde edilen \u00fccret gelirlerinde b\u00fcy\u00fck vergi kay\u0131plar\u0131 saptand\u0131.  Aralar\u0131nda milyon dolarl\u0131k kontratlara sahip y\u0131ld\u0131z isimlerin de oldu\u011fu 400 sporcunun, son 3 y\u0131lda yakla\u015f\u0131k 5 milyar lira \u00fccret gelirini beyan d\u0131\u015f\u0131 b\u0131rakt\u0131\u011f\u0131 ve 100 sporcunun da beyanname vermesine ra\u011fmen \u00fccret gelirini bildirmedi\u011fi belirlendi.  <strong>SPORCULAR \u0130ZAHA DAVET ED\u0130LECEK</strong>  Hazine ve Maliye Bakan\u0131 Mehmet \u015eim\u015fek de Gelir \u0130daresi Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131'n\u0131n s\u00f6z konusu sporcular\u0131 izaha davet edece\u011fini ve beyan d\u0131\u015f\u0131 b\u0131rak\u0131lan kazan\u00e7lar\u0131n\u0131 beyan etmelerini isteyece\u011fini s\u00f6yledi. \u015eim\u015fek, \"\u0130zaha davet kapsam\u0131nda gerekli y\u00fck\u00fcml\u00fcl\u00fckleri yerine getirmeyen sporculardan \u00f6denmeyen vergi cezal\u0131 \u015fekilde talep edilecek.\" dedi.  Vergide adalet ve verimlilik ilkesi \u00e7er\u00e7evesinde kay\u0131t d\u0131\u015f\u0131 ekonomiyle m\u00fccadeleye y\u00f6nelik denetimlerinin s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc vurgulayan \u015eim\u015fek, \u015funlar\u0131 kaydetti:  \"Maliye olarak '\u00e7ok kazanan ancak d\u00fc\u015f\u00fck gelir beyan edenlerin' kap\u0131s\u0131n\u0131 \u00e7almay\u0131 s\u00fcrd\u00fcr\u00fcyoruz. Y\u00fcksek gelir elde eden ve gelirini gizleyenlere y\u00f6nelik denetim \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131m\u0131z devam edecek. Kay\u0131t d\u0131\u015f\u0131 olandan vergi almak i\u00e7in ne gerekiyorsa yapaca\u011f\u0131z.\""
    },
    {
        "title": "Petrolde Ortado\u011fu fiyatlamas\u0131 | Brent petrol fiyat\u0131 ne kadar oldu? (8 Ekim 2024 petrol fiyatlar\u0131)",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/ntvpara/petrolde-ortadogu-fiyatlamasi-brent-petrol-fiyati-ne-kadar-oldu-8-ekim-2024-petrol-fiyatlari,Oe6e9DvYQUCveI3w1P5Q5w",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rsDp2lwnc02jFK9aC7W3Ww.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Petrolde Ortado\u011fu fiyatlamas\u0131 | Brent petrol fiyat\u0131 ne kadar oldu? (8 Ekim 2024 petrol fiyatlar\u0131)\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rsDp2lwnc02jFK9aC7W3Ww.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Brent petrol ka\u00e7 dolar? Brent petrol fiyat\u0131 en son ne kadar oldu? Uluslararas\u0131 piyasada petrol fiyatlar\u0131nda son durum...</p><p>Petrol fiyatlar\u0131nda Ortado\u011fu fiyatlamas\u0131 s\u00fcr\u00fcyor.  Brent petrol, b\u00f6lgede t\u0131rmanan \u00e7at\u0131\u015fmalar\u0131n etkisiyle bir aydan uzun s\u00fcrenin en y\u00fcksek seviyesini g\u00f6rd\u00fc.  Brent petrol\u00fcn varil fiyat\u0131, d\u00fcn g\u00fcn\u00fc 3,8 y\u00fckseli\u015fle 80,8 dolardan tamamlarken, bug\u00fcn y\u00fczde 1,7 azal\u0131\u015fla 79,5 dolar seviyelerinde. Ham petrol fiyat\u0131 ise 75,92 dolardan i\u015flem g\u00f6r\u00fcyor.  Analistler, s\u00f6z konusu d\u00fc\u015f\u00fc\u015f\u00fcn kar al\u0131mlar\u0131ndan kaynaklanm\u0131\u015f olabilece\u011fini de\u011ferlendirdi.</p><p><strong>\u0130SRA\u0130L'\u0130N YANITI MERAK ED\u0130L\u0130YOR</strong>  Yat\u0131r\u0131mc\u0131lar, \u0130ran'\u0131n petrol tesislerinin olas\u0131 bir hedef olarak g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc ge\u00e7en haftaki f\u00fcze sald\u0131r\u0131s\u0131na \u0130srail'in verece\u011fi olas\u0131 yan\u0131t\u0131 yak\u0131ndan takip ediyor.  \u0130ran \u0130srail'i, f\u00fcze sald\u0131r\u0131s\u0131ndan bir hafta sonra herhangi bir misilleme yap\u0131lmamas\u0131 konusunda uyard\u0131.</p><p>ABD Ba\u015fkan\u0131 Joe Biden, k\u0131sa s\u00fcre \u00f6nce \u0130ran'\u0131n petrol sahalar\u0131na sald\u0131r\u0131 yap\u0131lmamas\u0131 \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131nda bulunarak alternatif \u00f6nlemlerin de\u011ferlendirilmesi gerekti\u011fini \u00f6ne s\u00fcrd\u00fc.   \u0130srail'in L\u00fcbnan'daki harekat\u0131n\u0131n kapsam\u0131n\u0131 geni\u015fletmeye haz\u0131r oldu\u011funa dair i\u015faretlerin artt\u0131\u011f\u0131 belirtilirken; Hizbullah, d\u00fcn \u0130srail'in en b\u00fcy\u00fck \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc kenti Hayfa'y\u0131 vurdu.</p><p><strong>L\u00dcBNAN SALDIRISI GEN\u0130\u015eLEYECEK M\u0130?</strong>  Beyrut'a y\u00f6nelik sald\u0131r\u0131larda Hizbullah'\u0131n kararg\u00e2h komutan\u0131n\u0131n \u00f6ld\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc \u00f6ne s\u00fcr\u00fcld\u00fc. Karargah Ba\u015fkan\u0131 S\u00fcheyl H\u00fcseyin H\u00fcseyni'nin \u00f6l\u00fcm\u00fc hen\u00fcz Hizbullah taraf\u0131ndan do\u011frulanmad\u0131.   \u00d6te yandan T\u00fcrkiye D\u0131\u015fi\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131, L\u00fcbnan\u2019dan ayr\u0131lmak \u00fczere ba\u015fvuran vatanda\u015flar\u0131n deniz yoluyla tahliyesinin yar\u0131n yap\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.</p>"
    },
    {
        "title": "T\u0131bbi cihaz sekt\u00f6r\u00fcne d\u00f6viz istisnas\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/ntvpara/tibbi-cihaz-sektorune-doviz-istisnasi,H72_VtfdXEe4Jodd8ajzOw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Wfl6MR4LOEOXg1lpq23qrQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"T\u0131bbi cihaz sekt\u00f6r\u00fcne d\u00f6viz istisnas\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Wfl6MR4LOEOXg1lpq23qrQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>T\u0131bbi cihaz ve t\u0131bbi tan\u0131 ama\u00e7l\u0131 cihaz y\u00f6netmelikleri kapsam\u0131ndaki onaylanm\u0131\u015f kurulu\u015flar, imalat\u00e7\u0131 firmalarla i\u015f ve hizmet s\u00f6zle\u015fmelerini d\u00f6viz cinsinden veya d\u00f6vize endeksli yapabilecek.</p>Hazine ve Maliye Bakanl\u0131\u011f\u0131nca haz\u0131rlanan \"T\u00fcrk Paras\u0131 K\u0131ymetini Koruma Hakk\u0131nda 32 Say\u0131l\u0131 Karar'a \u0130li\u015fkin Tebli\u011f'de De\u011fi\u015fiklik Yap\u0131lmas\u0131na Dair Tebli\u011f\" Resmi Gazete'de yay\u0131mlanarak y\u00fcr\u00fcrl\u00fc\u011fe girdi.  D\u00fczenlemeyle tebli\u011fin d\u00f6viz cinsinden s\u00f6zle\u015fmelere ili\u015fkin h\u00fckm\u00fcne ekleme yap\u0131ld\u0131.  Buna g\u00f6re, T\u0131bbi Cihaz Y\u00f6netmeli\u011fi ve \u0130n Vitro Tan\u0131 Ama\u00e7l\u0131 T\u0131bbi Cihaz Y\u00f6netmeli\u011fi uyar\u0131nca atanm\u0131\u015f T\u00fcrkiye'de yerle\u015fik onaylanm\u0131\u015f kurulu\u015flar\u0131n imalat\u00e7\u0131 firmalarla akdetti\u011fi hizmet s\u00f6zle\u015fmeleri ve T\u00fcrkiye'de yerle\u015fik ki\u015filerle yapt\u0131\u011f\u0131 i\u015f s\u00f6zle\u015fmeleri d\u00f6viz cinsinden veya d\u00f6vize endeksli olabilecek."
    },
    {
        "title": "T\u00dcB\u0130TAK 8 personel istihdam edecek",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/ntvpara/tubitak-8-personel-istihdam-edecek,fFQhTj4mIkOpOpLDWkxCGQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hwPLjXUcp0at-0qFUWQncg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"T\u00dcB\u0130TAK 8 personel istihdam edecek\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hwPLjXUcp0at-0qFUWQncg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>T\u00fcrkiye Bilimsel ve Teknolojik Ara\u015ft\u0131rma Kurumu (T\u00dcB\u0130TAK) Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 8 personel alacak.</p>Kurumun Resmi Gazete'de yay\u0131mlanan ilan\u0131na g\u00f6re, Bili\u015fim ve Bilgi G\u00fcvenli\u011fi \u0130leri Teknolojiler Ara\u015ft\u0131rma Merkezi (B\u0130LGEM) b\u00fcnyesinde g\u00f6rev yapmak \u00fczere \u00f6n lisans mezunu 8 memur istihdam edilecek.  Ankara ve Kocaeli'de g\u00f6rev yapacak personel i\u00e7in ba\u015fvurular 14 Ekim'e kadar devam edecek.  Detaylara ili\u015fkin bilgiye T\u00fcrkiye \u0130\u015f Kurumu'nun (\u0130\u015eKUR) internet sitesinden ula\u015f\u0131labilecek. \u0130\u015f ba\u015fvurular\u0131 da bu kurumun sisteminden (https://esube.iskur.gov.tr) ger\u00e7ekle\u015ftirilecek."
    },
    {
        "title": "Asgari \u00fccret zamm\u0131nda son durum: Asgari \u00fccret 2025'te ne kadar olacak?",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/ntvpara/asgari-ucret-zamminda-son-durum-asgari-ucret-2025te-ne-kadar-olacak,obqhd1af-0C_ZkJs1BTl_Q",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SjLzGBiS206LBeVMC_07-Q.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tb5fj3TYlEeAESYqLoD6_w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/03BdGO5kVES5EvfV2nVR1w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/PpKOV3d6OUWCJbQeJD5GMA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/883nTuoplkqvCxhWmq8nQA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Asgari \u00fccret zamm\u0131nda son durum: Asgari \u00fccret 2025'te ne kadar olacak?\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SjLzGBiS206LBeVMC_07-Q.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>2025 asgari \u00fccret zamm\u0131n\u0131n ne kadar olaca\u011f\u0131, milyonlarca asgari \u00fccretli \u00e7al\u0131\u015fan taraf\u0131ndan sorgulanan ve merak edilen konular aras\u0131nda yer al\u0131yor. Ocak ay\u0131nda yap\u0131lacak olan zam \u00f6ncesinde asgari \u00fccrette son durum vatanda\u015flar\u0131n g\u00fcndeminde yer al\u0131yor. Peki, Asgari \u00fccret 2025'te ne kadar olacak?</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tb5fj3TYlEeAESYqLoD6_w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Asgari \u00fccret zamm\u0131nda son duruma dair ara\u015ft\u0131rmalar h\u0131z kazand\u0131. Asgari \u00fccret son olarak h\u00fck\u00fcmet taraf\u0131ndan ocak ay\u0131nda 17 bin 2 lira olarak ilan edilmi\u015fti. Yeni zam tutar\u0131 ise asgari \u00fccret tespit komisyonu toplant\u0131lar\u0131 \u00f6ncesinde ara\u015ft\u0131r\u0131l\u0131yor. \u0130\u015fte, asgari \u00fccret zamm\u0131nda son durum...</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/03BdGO5kVES5EvfV2nVR1w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ocak 2024\u2019te asgari \u00fccret y\u00fczde 49.11 oran\u0131nda artarak 17 bin 2 lira oldu.Bu y\u0131l ise ara zam yap\u0131lmad\u0131 ve 2025 y\u0131l\u0131 i\u00e7in uygulanacak yeni asgari \u00fccret y\u0131l sonu enflasyonu dikkate al\u0131narak belirlenecek.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/PpKOV3d6OUWCJbQeJD5GMA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00c7al\u0131\u015fma ve Sosyal G\u00fcvenlik Bakanl\u0131\u011f\u0131, milyonlarca \u00e7al\u0131\u015fan\u0131 ilgilendiren asgari \u00fccret zamm\u0131yla ilgili toplant\u0131 tarihini a\u00e7\u0131klamad\u0131.Asgari \u00dccret Tespit Komisyonu'nun yeni y\u0131lda ge\u00e7erli olacak asgari \u00fccret i\u00e7in ilk toplant\u0131y\u0131, aral\u0131k ay\u0131n\u0131n ilk haftas\u0131nda yapaca\u011f\u0131 tahmin ediliyor.Bu kapsamda resmi kurum ve ki\u015filerden tarih bilgisi gelince haberimizde yer verece\u011fiz.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/883nTuoplkqvCxhWmq8nQA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00c7al\u0131\u015fma ve Sosyal G\u00fcvenlik Bakan\u0131 Vedat I\u015f\u0131khan, asgari \u00fccretin 2024 y\u0131l\u0131 i\u00e7in net 17 bin 2 lira olarak belirlendi\u011fini bildirmi\u015fti.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Startup, fintek ve teknoloji \u015firketlerinin ek vergi \u00f6demesi kesinle\u015fti",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/ntvpara/startup-fintek-ve-teknoloji-sirketlerinin-ek-vergi-odemesi-kesinlesti,n9SvtOooW0OySUoEQbxmjA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/h_Ne6OIT2EWQMt_z8lOO8g.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/D9a7Spap3k6K9yIU_u73iw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Startup, fintek ve teknoloji \u015firketlerinin ek vergi \u00f6demesi kesinle\u015fti\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/h_Ne6OIT2EWQMt_z8lOO8g.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Dan\u0131\u015ftay, giri\u015fimcilik ekosistemi ve teknoloji \u015firketlerinden al\u0131nan ek vergide ya\u015fanan tart\u0131\u015fmaya son noktay\u0131 koydu. Bu \u015firketlerin de emisyon primi kazanc\u0131 istisnas\u0131 \u00fczerinden ek vergiyi \u00f6demesi kesinle\u015fti. Maliye, kaybedece\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fc davay\u0131 kazand\u0131.\u00a0Yeminli Mali M\u00fc\u015favir Abdullah Tolu, ek vergi ile ilgili ayr\u0131nt\u0131lar\u0131 kaleme ald\u0131.</p><img alt=\"Yeminli Mali M\u00fc\u015favir Abdullah Tolu\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/D9a7Spap3k6K9yIU_u73iw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" />Bu karar\u0131n etkisi sadece startup, fintek ve teknoloji \u015firketleri ile s\u0131n\u0131rl\u0131 de\u011fil! Giri\u015fimcilik ekosistemi, giri\u015fim sermayesi yat\u0131r\u0131m fonlar\u0131 ve emisyon primini kullanarak sermaye art\u0131r\u0131m\u0131 yapan \u015firketleri de etkiliyor.\u00a0  <strong>EK VERG\u0130 D\u00dcZENLEMES\u0130 HANG\u0130 AMA\u00c7LA YAPILDI?</strong>  Ek vergi, Kahramanmara\u015f ve \u00e7evre illerdeki depremin olu\u015fturdu\u011fu olumsuz etkilerin giderilmesi, afetzede vatanda\u015flar\u0131m\u0131z\u0131n acil ihtiya\u00e7lar\u0131n\u0131n kar\u015f\u0131lanmas\u0131 ve b\u00f6lgenin yeniden in\u015fas\u0131na kaynak sa\u011flanmas\u0131 amac\u0131yla 2022 hesap d\u00f6nemine ili\u015fkin olmak \u00fczere bir defal\u0131\u011f\u0131na ihdas edildi (7440 say\u0131l\u0131 Kanun, Mad. 10/27). S\u00f6z konusu d\u00fczenleme 12 Mart 2023 tarihinden itibaren y\u00fcr\u00fcrl\u00fc\u011fe girdi.   <strong>DAVALARIN \u00d6NEML\u0130 B\u0130R KISMI EM\u0130SYON PR\u0130M\u0130YLE \u0130LG\u0130L\u0130!</strong>  Ek vergiye kar\u015f\u0131 tahmin edilenin \u00f6tesinde \u00e7ok say\u0131da dava a\u00e7\u0131ld\u0131. 1 milyon 69 bin 339 kurumlar vergisi m\u00fckellefinden 2022 hesap d\u00f6nemi kurumlar vergisi beyannamesinde istisna, indirim ve indirimli kurumlar vergisi matrah\u0131 beyan eden yakla\u015f\u0131k\u00a075 bin\u00a0kurumlar vergisi m\u00fckellefi ek vergi hesaplad\u0131! Bu m\u00fckelleflerin yakla\u015f\u0131k 45 bini,\u00a02022 hesap d\u00f6nemi kurumlar vergisi beyannamelerini ek vergi kaynakl\u0131 ihtirazi kay\u0131tla verdi, tamam\u0131na yak\u0131n k\u0131sm\u0131 da dava a\u00e7t\u0131! Bu davalar\u0131n \u00f6nemli bir k\u0131sm\u0131 emisyon primi kazan\u00e7 istisnas\u0131 ile ilgili.   <strong>ANAYASA MAHKEMES\u0130 EK VERG\u0130Y\u0130 ANAYASAYA AYKIRI BULMADI!</strong>  Anayasa Mahkemesi, Kahramanmara\u015f ve \u00e7evre illerdeki depremin olu\u015fturdu\u011fu olumsuz etkilerin giderilmesi, afetzede vatanda\u015flar\u0131m\u0131z\u0131n acil ihtiya\u00e7lar\u0131n\u0131n kar\u015f\u0131lanmas\u0131 ve b\u00f6lgenin yeniden in\u015fas\u0131na kaynak sa\u011flanmas\u0131 amac\u0131yla sadece 2022 hesap d\u00f6nemine ili\u015fkin olmak \u00fczere bir defal\u0131\u011f\u0131na 7440 say\u0131l\u0131 Kanun ile getirilen ek vergi d\u00fczenlemesini Anayasaya ayk\u0131r\u0131 bulmad\u0131!\u00a0(AYM\u2019nin 14.03.2024 tarihli ve E: 2023/169, Karar: 2024/82 say\u0131l\u0131 Karar\u0131, 19.04.2024 tarihli ve 32522 say\u0131l\u0131 Resmi Gazete).  <strong>MAHKEME KARARLARI M\u00dcKELLEFLER, DANI\u015eTAY YD KARARLARI \u0130SE MAL\u0130YE LEH\u0130NEYD\u0130!</strong>  3 Seri No.lu 7440 Say\u0131l\u0131 Kanun Genel Tebli\u011fi\u2019nin 5. Maddesinin 3. F\u0131kras\u0131n\u0131n (\u00e7) bendinde yer alan \u201cEmisyon Primi Kazanc\u0131 \u0130stisnas\u0131 (5520 say\u0131l\u0131 Kanun Madde 5/1-\u00e7)\u201d ibaresi ile 7. Maddesindeki 5 ve 9 no.lu \u00f6rneklerin iptali ve dava sonu\u00e7lan\u0131ncaya kadar y\u00fcr\u00fctmesinin (YD) durdurulmas\u0131 i\u00e7in Dan\u0131\u015ftay\u2019da \u00e7ok say\u0131da dava a\u00e7\u0131ld\u0131.  Bu davalara bakan Dan\u0131\u015ftay 3. Dairesi, davac\u0131lar\u0131n YD talebini reddetti, Dan\u0131\u015ftay VDDK ise, bu kararlara kar\u015f\u0131 yap\u0131lan itirazlar\u0131 reddetti. Buna kar\u015f\u0131l\u0131k, ilk derece mahkemeleri (vergi mahkemeleri ve istinaf) ise, emisyon primi kazanc\u0131 istisnas\u0131 \u00fczerinden ek vergi hesaplanmamas\u0131 gerekti\u011fi \u015feklinde karar verdiler.   Dan\u0131\u015ftay\u2019\u0131n esastan karar vermemesi, buna kar\u015f\u0131l\u0131k ilk derece mahkeme kararlar\u0131n\u0131n m\u00fckellefler lehine olmas\u0131, dava a\u00e7an \u015firketlerin kazanma umutlar\u0131n\u0131 olduk\u00e7a art\u0131rm\u0131\u015ft\u0131. Maliye ba\u015fta olmak \u00fczere dava a\u00e7an \u015firketler ve i\u015f d\u00fcnyas\u0131, bu davalar\u0131n sonucunu sab\u0131rs\u0131zl\u0131kla bekliyordu.   Dan\u0131\u015ftay son noktay\u0131 koydu: Emisyon primi kazan\u00e7 istisnas\u0131 \u00fczerinden de ek vergi \u00f6denecek!   Dan\u0131\u015ftay 3. Dairesi, Anayasa Mahkemesi\u2019nin yukar\u0131da belirtilen karar\u0131n\u0131 dikkate alarak, emisyon prim kazanc\u0131 istisnas\u0131na getirilen ek verginin anayasaya ayk\u0131r\u0131l\u0131k iddias\u0131n\u0131 ciddi bulmayarak, 3 Seri No.lu 7440 Say\u0131l\u0131 Kanun Genel Tebli\u011fi\u2019nin 5. Maddesinin 3. F\u0131kras\u0131n\u0131n (\u00e7) bendinde yer alan \u201cEmisyon Primi Kazanc\u0131 \u0130stisnas\u0131 (5520 say\u0131l\u0131 Kanun Madde 5/1-\u00e7)\u201d ibaresi ile 7. Maddesindeki 5 ve 9 no.lu \u00f6rneklerin iptali iddias\u0131yla a\u00e7\u0131lan davay\u0131 reddetti (Dan\u0131\u015ftay 3. Dairesi\u2019nin 13.05.2024 tarihli ve E.2023/3132, K.2024/2877 say\u0131l\u0131 Karar\u0131).  \u201cEmisyon primi kazan\u00e7 de\u011fil, yedek ak\u00e7e olup, do\u011frudan bir sermaye unsurudur.\u00a0 KVK\u2019da vergiden istisna tutulmam\u0131\u015f olsa dahi vergiye tabi tutulamayacak bir nakdi kaynakt\u0131r. Emisyon priminin kurumlar vergisinden istisna tutulan kazan\u00e7lar aras\u0131nda say\u0131lmas\u0131 y\u00f6n\u00fcndeki d\u00fczenleme, emisyon primine kazan\u00e7 niteli\u011fi kazand\u0131rmamaktad\u0131r. Ancak, 7440 say\u0131l\u0131 Kanunun 10. maddesinin (27) numaral\u0131 f\u0131kras\u0131nda a\u00e7\u0131k\u00e7a 2022 y\u0131l\u0131na ili\u015fkin kurumlar vergisi beyannamesinde g\u00f6sterilmek suretiyle, 5520 say\u0131l\u0131 Kanun ile di\u011fer kanunlarda yer alan d\u00fczenlemeler uyar\u0131nca kurum kazanc\u0131ndan indirim konusu yap\u0131lan istisna ve indirim tutarlar\u0131 \u00fczerinden, d\u00f6nem kazanc\u0131 ile ili\u015fkilendirilmeksizin %10 oran\u0131nda ek vergi hesaplanaca\u011f\u0131 belirtildi\u011finden ve 7440 say\u0131l\u0131 Kanun Genel Tebli\u011fi (Seri No:3)'nin 5. maddesinin (3) numaral\u0131 f\u0131kras\u0131nda 5520 say\u0131l\u0131 Kanunda istisna olarak say\u0131lm\u0131\u015f olan emisyon prim kazanc\u0131 da say\u0131ld\u0131\u011f\u0131ndan,\u00a0 Tebli\u011fin Kanuna ayk\u0131r\u0131l\u0131\u011f\u0131ndan s\u00f6z edilemez.\u201d (Dan\u0131\u015ftay 3. Dairesi\u2019nin 29.04.2024 tarihli ve E.2023/3128, K.2024/2430 say\u0131l\u0131 Karar\u0131).  <strong>BU KARAR EM\u0130SYON PR\u0130M\u0130 EK VERG\u0130S\u0130NE DAVA A\u00c7ANLARIN T\u00dcM UMUTLARINI YOK ETT\u0130!</strong>  Dan\u0131\u015ftay 3. Dairesi taraf\u0131ndan verilen bu karar, 2022 hesap d\u00f6nemi kurumlar vergisi beyannamesinde beyan ettikleri emisyon primi kazanc\u0131 istisnas\u0131 \u00fczerinden ek vergi \u00f6deyip dava a\u00e7an \u015firketlerin t\u00fcm umutlar\u0131n\u0131 yok etti! \u00c7\u00fcnk\u00fc, bu dava, \u201cana dava\u201d olarak kabul ediliyordu.   <strong>MAL\u0130YE KAYBETMEY\u0130 BEKLED\u0130\u011e\u0130 DAVAYI KAZANDI!</strong>  Maliye, emisyon primi kazanc\u0131 \u00fczerinden ek vergi al\u0131nmas\u0131yla ilgili davalar\u0131 kaybedece\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyordu. Bu konuda ilk derece mahkemeleri ve istinaf daireleri taraf\u0131ndan verilen kararlar da Maliye\u2019nin moralini olduk\u00e7a bozmu\u015ftu. Ancak, olay Dan\u0131\u015ftay\u2019da tam tersine d\u00f6nd\u00fc, Maliye kaybedece\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fc Tebli\u011f iptal davas\u0131n\u0131 kazand\u0131. Bu karar, bu konuda a\u00e7\u0131lan ve yarg\u0131lamas\u0131 devam eden di\u011fer davalara da emsal te\u015fkil edecek.   Ayr\u0131ca, bu kararla beraber kapsama giren \u015firketlerin ek vergi beyanlar\u0131 kontrol edilecek, ek vergiyi eksik hesaplayan ya da hi\u00e7 hesaplamayanlarla ilgili gerekli yasal i\u015flemler yap\u0131lacak."
    },
    {
        "title": "Hazine, alt\u0131n tahvili ve alt\u0131na dayal\u0131 kira sertifikas\u0131 ihra\u00e7 etti",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/ntvpara/altin/hazine-altin-tahvili-ve-altina-dayali-kira-sertifikasi-ihrac-etti,sT5rozoZ40qoXKOayRAndw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qLjz2JaCgka4_MMQQ3dy3A.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Hazine, alt\u0131n tahvili ve alt\u0131na dayal\u0131 kira sertifikas\u0131 ihra\u00e7 etti\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qLjz2JaCgka4_MMQQ3dy3A.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Hazine ve Maliye Bakanl\u0131\u011f\u0131, kurumsal yat\u0131r\u0131mc\u0131lara y\u00f6nelik alt\u0131n tahvili ve alt\u0131na dayal\u0131 kira sertifikas\u0131 ihrac\u0131 yapt\u0131.</p>Bakanl\u0131\u011f\u0131n internet sitesinde yay\u0131mlanan duyuruya g\u00f6re, do\u011frudan sat\u0131\u015f y\u00f6ntemiyle 9 Ekim 2024 val\u00f6rl\u00fc, 7 Ekim 2026 itfa tarihli, 6 ayda bir y\u00fczde 0,75 kupon \u00f6demeli 5 bin 385 kilogram alt\u0131n kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131 alt\u0131n tahvili ihra\u00e7 edildi.  Ayr\u0131ca do\u011frudan sat\u0131\u015f y\u00f6ntemi ile ayn\u0131 val\u00f6r ve itfa tarihli, 6 ayda bir y\u00fczde 0,75 kira \u00f6demeli, 19 bin 740 kilogram alt\u0131n kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131 alt\u0131na dayal\u0131 kira sertifikas\u0131 ihrac\u0131 yap\u0131ld\u0131."
    },
    {
        "title": "Bakan Bayraktar: Elektrik ve do\u011falgaza \u00fc\u00e7 ay zam yap\u0131lmayacak",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/ntvpara/bakan-bayraktar-elektrik-ve-dogalgaza-uc-ay-zam-yapilmayacak,FuaS8fpmAkKkUfktAiHdcA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Z8GkqPCEQEuZMSrSBMiIPA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Bakan Bayraktar: Elektrik ve do\u011falgaza \u00fc\u00e7 ay zam yap\u0131lmayacak\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Z8GkqPCEQEuZMSrSBMiIPA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Enerji ve Tabii Kaynaklar Bakan\u0131 Alparslan Bayraktar, \"Elektrik ve do\u011falgaza \u00fc\u00e7 ay zam yap\u0131lmayacak.\" dedi.</p><p>Enerji ve Tabii Kaynaklar Bakan\u0131 Alparslan Bayraktar, elektrik ve do\u011falgaza 3 ay boyunca zam yap\u0131lmayaca\u011f\u0131n\u0131 aktard\u0131.  Bayraktar, \"Dar gelirli hanelere enerji deste\u011fi s\u00fcrecek. Yeni y\u0131la kadar genel tarifelere zam yap\u0131lmayacak. Yeni destek modeli 2025'te ba\u015fl\u0131yor. Elektrik t\u00fcketimi y\u00fcksek olana destek az olacak.\" ifadelerini kulland\u0131.</p><p><strong>KARADEN\u0130Z GAZINA YABANCI \u0130LG\u0130S\u0130</strong>  Karadeniz gaz\u0131nda g\u00fcnl\u00fck \u00fcretimin 6 milyon metrek\u00fcpe ula\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klayan Bakan Bayraktar, \"Karadeniz gaz\u0131na 3 \u015firket ortakl\u0131k ilgisi g\u00f6steriyor.\" dedi.</p><p><strong>G\u00dcNL\u00dcK PETROL \u00dcRET\u0130M\u0130 110 B\u0130N VAR\u0130LE ULA\u015eTI</strong> </p><p>Bakan Alparslan Bayraktar, T\u00fcrkiye'nin petrol ve do\u011falgazda d\u0131\u015fa ba\u011f\u0131ml\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131n azalt\u0131lmas\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na h\u0131z verildi\u011fini vurgulad\u0131.  Kamu ve \u00f6zel firmalar\u0131n g\u00fcnl\u00fck petrol \u00fcretiminin yakla\u015f\u0131k 110 bin varile ula\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade etti.</p>"
    },
    {
        "title": "Suudi Arabistan'dan Asya petrol\u00fcne zam",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/ntvpara/suudi-arabistandan-asya-petrolune-zam,jZ9x4uFLvUWlzCNCmfttoQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rsDp2lwnc02jFK9aC7W3Ww.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Suudi Arabistan'dan Asya petrol\u00fcne zam\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rsDp2lwnc02jFK9aC7W3Ww.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Suudi Arabistan, jeopolitik gerilimlerin piyasa oynakl\u0131\u011f\u0131n\u0131 art\u0131rd\u0131\u011f\u0131 d\u00f6nemde Asya \u00fclkelerine satt\u0131\u011f\u0131 petrol\u00fcn fiyat\u0131n\u0131 y\u00fckseltti.</p>Suudi Arabistan'\u0131n devlet \u015firketi Saudi Aramco, Ortado\u011fu'daki \u00e7at\u0131\u015fmalar h\u0131z kazan\u0131rken jeopolitik gerilimlerin ham petrol piyasas\u0131ndaki dalgalanmay\u0131 art\u0131rd\u0131\u011f\u0131 bir ortamda Asya'daki al\u0131c\u0131lar i\u00e7in petrol fiyatlar\u0131n\u0131 y\u00fckseltti.  Suudi Arabistan ayr\u0131ca ABD ve Avrupa'ya satt\u0131\u011f\u0131 t\u00fcm petrol t\u00fcrlerinin fiyat\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcrd\u00fc.  Aramco, Arap Light ham petrol\u00fcn\u00fcn resmi sat\u0131\u015f fiyat\u0131n\u0131 90 sent art\u0131rarak Asya'daki al\u0131c\u0131lar i\u00e7in b\u00f6lgesel fiyat ortalamas\u0131na g\u00f6re varil ba\u015f\u0131na primi 2,20 dolara y\u00fckseltti.  T\u00fcccarlar ve rafineri \u015firketleri aras\u0131nda yap\u0131lan bir ankete g\u00f6re \u015firketin primi varil ba\u015f\u0131na 65 sent art\u0131rmas\u0131 bekleniyordu."
    },
    {
        "title": "Dolar kuru bug\u00fcn ne kadar? (7 Ekim 2024 dolar - euro fiyatlar\u0131)",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/ntvpara/doviz/dolar-kuru-bugun-ne-kadar-7-ekim-2024-dolar-euro-fiyatlari,IlESwoRFc0a1lzEGRLbrig",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JTrlG_dVjEiUIV4DZroQug.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Dolar kuru bug\u00fcn ne kadar? (7 Ekim 2024 dolar - euro fiyatlar\u0131)\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JTrlG_dVjEiUIV4DZroQug.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Dolar - euro ka\u00e7 TL? Dolar kuru en son ne kadar oldu? Bankalararas\u0131 piyasada d\u00f6viz kurlar\u0131nda son durum.</p><strong>Dolar/TL</strong>, g\u00fcne y\u00fckseli\u015fle ba\u015flamas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan 34,25 seviyesinden i\u015flem g\u00f6r\u00fcyor.  <strong>Euro/TL</strong> y\u00fczde 0,1 d\u00fc\u015f\u00fc\u015fle 37,65'ten, sterlin/TL y\u00fczde 0,2 kay\u0131pla 45,9230'dan sat\u0131l\u0131yor.  Dolar endeksi ise \u015fu s\u0131ralarda yatay seyirle 102,5 seviyesinde bulunuyor.  ABD'de ekonominin \"yumu\u015fak ini\u015f\" yapabilece\u011fine y\u00f6nelik iyimserlikler g\u00fc\u00e7 kazanmaya devam ederken, bu hafta, \u00fclkede enflasyon ba\u015fta olmak \u00fczere yo\u011fun veri g\u00fcndemi piyasalar\u0131n oda\u011f\u0131nda bulunuyor.  Analistler, ABD'deki resesyon endi\u015felerinin a\u00e7\u0131klanan istihdam verilerinin ard\u0131ndan azald\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirterek, bu hafta a\u00e7\u0131klanacak enflasyon verisinin de varl\u0131k fiyatlar\u0131n\u0131n y\u00f6n\u00fc a\u00e7\u0131s\u0131ndan b\u00fcy\u00fck \u00f6nem ta\u015f\u0131d\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.  Para piyasalar\u0131ndaki fiyatlamalarda, Fed'in kas\u0131mda 25 baz puanl\u0131k faiz indirimi yapmas\u0131na kesin g\u00f6z\u00fcyle bak\u0131l\u0131yor.  Jeopolitik geli\u015fmelerin de takip edildi\u011fini dile getiren analistler, buradan gelecek haber ak\u0131\u015f\u0131n\u0131n varl\u0131k fiyatlar\u0131n\u0131 etkileyebilece\u011fini dile getirdi.  Bug\u00fcn yurt i\u00e7inde hazine nakit dengesi, yurt d\u0131\u015f\u0131nda ise Euro B\u00f6lgesi'nde perakende sat\u0131\u015flar\u0131n takip edilece\u011fini dile getiren analistler, teknik a\u00e7\u0131dan dolar endeksinde 102 seviyesinin destek, 103 seviyesinin diren\u00e7 olarak \u00f6ne \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131 aktard\u0131."
    },
    {
        "title": "Alt\u0131n fiyatlar\u0131 ne kadar? Gram alt\u0131n ka\u00e7 lira? 7 Ekim 2024 alt\u0131n kuru fiyatlar\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/ntvpara/altin/altin-fiyatlari-ne-kadar-gram-altin-kac-lira-7-ekim-2024-altin-kuru-fiyatlari,VW9ugOCpI02iUzQb8vkNYQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8j0YxNxCTUyDs0-GKh0vuw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/BFVtsqGWnUKK6vs7_aM61g.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Alt\u0131n fiyatlar\u0131 ne kadar? Gram alt\u0131n ka\u00e7 lira? 7 Ekim 2024 alt\u0131n kuru fiyatlar\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8j0YxNxCTUyDs0-GKh0vuw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Alt\u0131n fiyatlar\u0131, yat\u0131r\u0131mc\u0131lar taraf\u0131ndan merak ediliyor. Gram alt\u0131n ve \u00e7eyrek alt\u0131n fiyatlar\u0131n\u0131n bug\u00fcn ne kadar oldu\u011fu ara\u015ft\u0131r\u0131l\u0131yor. Peki, alt\u0131n fiyatlar\u0131 ne kadar? Gram alt\u0131n ve \u00e7eyrek alt\u0131n fiyatlar\u0131 bug\u00fcn ne kadar oldu? 7 Ekim 2024 g\u00fcncel \u00e7eyrek alt\u0131n kuru fiyatlar\u0131...</p><p><strong><a href=\"https://www.ntv.com.tr/ceyrek-altin\" target=\"_blank\">\u00c7eyrek alt\u0131n</a></strong>\u00a0fiyatlar\u0131nda son durum... </p><p><strong>Alt\u0131n\u0131n gram\u0131</strong>, haftaya d\u00fc\u015f\u00fc\u015fle ba\u015flamas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan 2 bin 912 liradan i\u015flem g\u00f6r\u00fcyor. </p><p><strong>\u00c7eyrek alt\u0131n</strong>\u00a04 bin 771 liradan, <strong>Cumhuriyet alt\u0131n\u0131</strong> 19 bin 865 liradan sat\u0131l\u0131yor.  Cuma g\u00fcn\u00fc sat\u0131\u015f a\u011f\u0131rl\u0131kl\u0131 bir seyir izleyen alt\u0131n\u0131n ons fiyat\u0131, \u015fu s\u0131ralarda \u00f6nceki kapan\u0131\u015f\u0131na g\u00f6re y\u00fczde 0,4 d\u00fc\u015f\u00fc\u015fle 2 bin 644 dolar seviyesinde bulunuyor.  ABD'de ekonominin \"yumu\u015fak ini\u015f\" yapabilece\u011fine y\u00f6nelik iyimserlikler g\u00fc\u00e7 kazanmaya devam ederken, bu hafta, \u00fclkede enflasyon ba\u015fta olmak \u00fczere yo\u011fun veri g\u00fcndemi piyasalar\u0131n oda\u011f\u0131nda bulunuyor.  Analistler, ABD'deki resesyon endi\u015felerinin a\u00e7\u0131klanan istihdam verilerinin ard\u0131ndan azald\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirterek, bu hafta a\u00e7\u0131klanacak enflasyon verisinin de piyasalar\u0131n y\u00f6n\u00fc a\u00e7\u0131s\u0131ndan b\u00fcy\u00fck \u00f6nem ta\u015f\u0131d\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.  Para piyasalar\u0131ndaki fiyatlamalarda, Fed'in kas\u0131mda 25 baz puanl\u0131k faiz indirimi yapmas\u0131na kesin g\u00f6z\u00fcyle bak\u0131l\u0131yor.  Jeopolitik geli\u015fmelerin de takip edildi\u011fini dile getiren analistler, buradan gelecek haber ak\u0131\u015f\u0131n\u0131n varl\u0131k fiyatlar\u0131n\u0131 etkileyebilece\u011fini dile getirdi.  Analistler, bug\u00fcn yurt i\u00e7inde hazine nakit dengesi, yurt d\u0131\u015f\u0131nda ise Euro B\u00f6lgesi'nde perakende sat\u0131\u015flar\u0131n takip edilece\u011fini dile getirerek, teknik a\u00e7\u0131dan alt\u0131n\u0131n ons fiyat\u0131nda 2 bin 630 dolar seviyesinin destek, 2 bin 680 seviyelerinin diren\u00e7 konumunda oldu\u011funu bildirdi.</p><p><span><strong><a href=\"https://www.ntv.com.tr/ntvpara/altin\" target=\"_blank\">ANLIK \u00c7EYREK ALTIN F\u0130YATLARI</a></strong></span></p><img alt=\"\u00c7eyrek alt\u0131n\u0131n 3 y\u0131ll\u0131k grafi\u011fi\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/BFVtsqGWnUKK6vs7_aM61g.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p><span><strong>\u00c7EYREK ALTIN</strong></span></p><p><strong>\u00c7eyrek alt\u0131n</strong> ziynet tak\u0131 grubunun en k\u00fc\u00e7\u00fck \u00fcyesidir. Halk aras\u0131nda k\u00fc\u00e7\u00fck alt\u0131n olarak adland\u0131r\u0131lmaktad\u0131r.   <span><strong><a href=\"https://www.ntv.com.tr/ceyrek-altin\" target=\"_blank\">\u00c7EYREK ALTIN</a>\u00a0KA\u00c7 GRAMDIR?</strong></span>  Alt\u0131nlar a\u011f\u0131rl\u0131klar\u0131na g\u00f6re de\u011fer kazan\u0131rlar. \u00c7eyrek alt\u0131n 18 mm kal\u0131nl\u0131\u011f\u0131nda ve 22 ayard\u0131r. \u00c7eyrek alt\u0131n 1,75 gram a\u011f\u0131rl\u0131\u011f\u0131ndad\u0131r. Bir \u00e7eyrek alt\u0131ndaki has alt\u0131n a\u011f\u0131rl\u0131\u011f\u0131 ise 1,635 gram olarak hesaplanm\u0131\u015ft\u0131r.  <span><strong>KULPLU \u00c7EYREK ALTINLAR DAHA MI PAHALIDIR?</strong></span>  \u00c7eyrek alt\u0131n gerek tak\u0131, gerek ziynet e\u015fyas\u0131, gerek yat\u0131r\u0131m arac\u0131 olarak kullan\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. Hediyelik olarak nitelendirilen \u00e7eyrek alt\u0131nlar kulplu olur. Yat\u0131r\u0131m ama\u00e7l\u0131 tercih edilen \u00e7eyrek alt\u0131nlar ise kulpsuz olmaktad\u0131r. \u00c7eyrek alt\u0131n\u0131n has alt\u0131n i\u00e7eri\u011fi kulplar\u0131nda yer almaz. \u00c7eyrek alt\u0131ndaki kulplar alt\u0131n de\u011fildir.</p>"
    },
    {
        "title": "T\u00fcrkiye'nin g\u00fcnl\u00fck petrol \u00fcretimi 110 bin varile ula\u015ft\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/ntvpara/turkiyenin-gunluk-petrol-uretimi-110-bin-varile-ulasti,4p05phqE8EyG24pYQf5UHw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-cfZcXl24E6wJekQWiRL3g.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"T\u00fcrkiye'nin g\u00fcnl\u00fck petrol \u00fcretimi 110 bin varile ula\u015ft\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-cfZcXl24E6wJekQWiRL3g.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Enerji ve Tabii Kaynaklar Bakan\u0131 Alparslan Bayraktar, T\u00fcrkiye'nin petrol ve do\u011falgazda d\u0131\u015fa ba\u011f\u0131ml\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131n azalt\u0131lmas\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na h\u0131z verildi\u011fini, kamu ve \u00f6zel firmalar\u0131n g\u00fcnl\u00fck petrol \u00fcretiminin yakla\u015f\u0131k 110 bin varile ula\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirdi.</p><p>Bakan Bayraktar, Bakanl\u0131k'ta gazetecilere, enerji alan\u0131ndaki geli\u015fmelere ili\u015fkin de\u011ferlendirmede bulundu.</p><p>Oru\u00e7 Reis'in Somali'ye g\u00f6nderildi\u011fi 5 Ekim'in \"tarihi bir g\u00fcn\" oldu\u011funu ifade eden Bayraktar, geminin t\u00fcm\u00fcyle T\u00fcrkiye'de tasarlanan ve \u00fcretilen bir gemi oldu\u011funu ifade etti.</p><p><strong>\"T\u00dcRK\u0130YE'N\u0130N G\u00dcNL\u00dcK PETROL \u00dcRET\u0130M\u0130 110 B\u0130N VAR\u0130LE ULA\u015eTI\"</strong>  T\u00fcrkiye'nin petrol ve do\u011falgazda d\u0131\u015fa ba\u011f\u0131ml\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131n azalt\u0131lmas\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na 2016'da a\u00e7\u0131klanan \"Milli Enerji ve Maden Politikas\u0131\"yla h\u0131z verdiklerine i\u015faret eden Bayraktar, gelinen noktada \u00fclkede kamu ve \u00f6zel firmalar\u0131n g\u00fcnl\u00fck petrol \u00fcretiminin yakla\u015f\u0131k 110 bin varile ula\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 aktard\u0131.  Karadeniz'deki Sakarya Gaz Sahas\u0131'nda g\u00fcnl\u00fck 6 milyon metrek\u00fcp\u00fc a\u015fk\u0131n \u00fcretim oldu\u011funu belirten Bayraktar, kas\u0131m-aral\u0131k gibi 7,5 milyon metrek\u00fcp, gelecek y\u0131l ilk \u00e7eyrekte ise 10 milyon metrek\u00fcp \u00fcretim hedeflendi\u011fini an\u0131msatt\u0131.</p><p><strong>\"DO\u011eALGAZ \u00dcRET\u0130M\u0130 20 M\u0130LYON METREK\u00dcPE Y\u00dcKSELT\u0130LECEK\"</strong>  Bayraktar, Karadeniz'de \u00fcretimin h\u0131zla art\u0131r\u0131lmas\u0131 gerekti\u011fini vurgulayarak, \u00c7anakkale'de aktivasyon \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 yap\u0131lan y\u00fczer platform sayesinde \u00fcretimin 20 milyon metrek\u00fcpe y\u00fckseltilece\u011fini ifade etti.  Yo\u011fun arama ve \u00fcretim stratejisi kapsam\u0131nda T\u00fcrkiye'de aranmam\u0131\u015f lokasyonlar ve co\u011frafyalarda aramalar yap\u0131lmas\u0131 gerekti\u011fini anlatan Bayraktar, farkl\u0131 co\u011frafyalarda ortakl\u0131k y\u00f6ntemiyle petrol ve do\u011falgaz arama \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n y\u00fcr\u00fct\u00fclmesini planlad\u0131klar\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.  Bayraktar, T\u00fcrkiye'nin Irak Basra'da ve Azerbaycan'da, \u015eahdeniz'de faaliyetleri bulundu\u011funa i\u015faret ederek, \u015f\u00f6yle devam etti:  \"Yeni co\u011frafyalar, yeni hedeflerimiz var. Bunlardan bir tanesi Somali denizleri. Bir di\u011fer alan olarak Irak'ta \u00e7ok daha farkl\u0131 projelerin i\u00e7erisinde olmak hedefimiz. Kuzey Irak'ta \u015fu anda \u00fc\u00e7 tane petrol sahas\u0131nda ortakl\u0131\u011f\u0131m\u0131z var ama bunu b\u00fcy\u00fctmek istiyoruz. Basra'da daha aktif olmak istiyoruz. Libya'da hem karada hem de Libya denizlerinde daha aktif olmak istiyoruz. Dolay\u0131s\u0131yla buralarda da farkl\u0131 co\u011frafyalarda da bu aray\u0131\u015f\u0131m\u0131z devam ediyor.</p><p>\u00d6n\u00fcm\u00fczdeki s\u00fcre\u00e7te de buna devam edece\u011fiz. Somali denizlerindeki arama ve Oru\u00e7 Reis gemimizin ilk g\u00f6revi bu anlamda bizim i\u00e7in tarihi bir d\u00f6nemi a\u00e7\u0131yor. \u00c7\u00fcnk\u00fc buralarda biz art\u0131k kendimiz operat\u00f6r olarak, kendi gemilerimizle arama yapabilir bir \u00fclke haline geldik.\"  Somali'de sismik arama sonras\u0131nda sondaj ve ke\u015fif hedeflendi\u011fine de\u011finen Bayraktar, ekonomik de\u011feri olan bir bulu\u015fa imza atmay\u0131 umduklar\u0131n\u0131 aktard\u0131.  Bayraktar, yurt d\u0131\u015f\u0131 ortakl\u0131klar\u0131nda T\u00fcrkiye'ye ve piyasalara de\u011fer katacak projelerin tercih edildi\u011fine i\u015faret ederek, do\u011falgazda ihtiyac\u0131n kar\u015f\u0131lanmas\u0131 noktas\u0131nda ithalat\u0131n yan\u0131nda kaynak ve tedarik noktalar\u0131n\u0131n \u00e7e\u015fitlili\u011fine de \u00f6nem verdiklerini dile getirdi.  Do\u011falgazda boru hatt\u0131 \u00fczerinden ithalat\u0131n yan\u0131nda s\u0131v\u0131la\u015ft\u0131r\u0131lm\u0131\u015f do\u011falgaz (LNG) anla\u015fmalar\u0131n\u0131n da yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131na dikkati \u00e7eken Bayraktar, do\u011falgazda fazla olan miktar\u0131n ihra\u00e7 edilmesinin ve ihracat\u0131n art\u0131r\u0131lmas\u0131n\u0131n hedeflendi\u011fini kaydetti. </p>"
    },
    {
        "title": "Hazine 33,3 milyar lira bor\u00e7land\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/ntvpara/hazine-33-3-milyar-lira-borclandi,yn8e16VQ80eEzgOwN83NwA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qLjz2JaCgka4_MMQQ3dy3A.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Hazine 33,3 milyar lira bor\u00e7land\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qLjz2JaCgka4_MMQQ3dy3A.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Hazine ve Maliye Bakanl\u0131\u011f\u0131, bug\u00fcn ger\u00e7ekle\u015ftirdi\u011fi tahvil ihalesiyle 33 milyar 328,2 milyon lira bor\u00e7lanmaya gitti.</p>\u0130halede 4 y\u0131l (1428 g\u00fcn) vadeli, 3 ayda bir (91 g\u00fcn) kupon \u00f6demeli, TLREF'e endeksli devlet tahvilinin ilk ihrac\u0131 yap\u0131ld\u0131. \u0130halede d\u00f6nemsel faiz y\u00fczde 12,83 oldu.  Nominal teklifin 31 milyar 726,1 milyon liray\u0131 buldu\u011fu ihalede, nominal sat\u0131\u015f 22 milyar 1,1 milyon lira, net sat\u0131\u015f 22 milyar 328,2 milyon lira olarak ger\u00e7ekle\u015fti.  Kamudan teklif gelmeyen ihalede, piyasa yap\u0131c\u0131lar\u0131ndan 16 milyar 472 milyon liral\u0131k teklif al\u0131nd\u0131 ve bu kesime 11 milyar liral\u0131k sat\u0131\u015f yap\u0131ld\u0131.  Hazine, b\u00f6ylece 33 milyar 328,2 milyon lira bor\u00e7land\u0131."
    },
    {
        "title": "Euro B\u00f6lgesi'nde yat\u0131r\u0131mc\u0131 g\u00fcveni \u00fc\u00e7 ay sonra ilk kez y\u00fckseldi",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/ntvpara/euro-bolgesinde-yatirimci-guveni-uc-ay-sonra-ilk-kez-yukseldi,950QAiNCjUKDt8rONQiEyA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lveZ38GiJEixJytyTCzAAA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Euro B\u00f6lgesi'nde yat\u0131r\u0131mc\u0131 g\u00fcveni \u00fc\u00e7 ay sonra ilk kez y\u00fckseldi\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lveZ38GiJEixJytyTCzAAA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Euro B\u00f6lgesi'nde yat\u0131r\u0131mc\u0131 g\u00fcven endeksi, \u00fc\u00e7 ayl\u0131k d\u00fc\u015f\u00fc\u015f\u00fcn ard\u0131ndan ekimde y\u00fckseldi.</p>Piyasalara ili\u015fkin ara\u015ft\u0131rmalar yapan ve merkezi Frankfurt'ta bulunan Sentix, ekim ay\u0131na ili\u015fkin\u00a0AvrAlman ekonomisi \"resesyon\" modundao\u00a0B\u00f6lgesi Genel Yat\u0131r\u0131mc\u0131 G\u00fcven Endeksi verilerini a\u00e7\u0131klad\u0131.  Buna g\u00f6re, eyl\u00fclde 15,4 puan olan Euro\u00a0B\u00f6lgesi Genel Yat\u0131r\u0131mc\u0131 G\u00fcven Endeksi, bu ay 1,6 puanl\u0131k art\u0131\u015fla eksi 13,8'e y\u00fckseldi. \u00dc\u00e7 ayl\u0131k d\u00fc\u015f\u00fc\u015f\u00fcn ard\u0131ndan ekimde y\u00fckselen endekse ili\u015fkin beklenti, eksi 15,9'a d\u00fc\u015fmesi y\u00f6n\u00fcndeydi.  Yat\u0131r\u0131mc\u0131lar\u0131n gelecek 6 aya ili\u015fkin beklentilerini \u00f6l\u00e7en Beklentiler Endeksi, Avrupa Merkez Bankas\u0131'n\u0131n (ECB) faiz indirimleri ve \u00c7in h\u00fck\u00fcmetinin son d\u00f6nemde a\u00e7\u0131klad\u0131\u011f\u0131 te\u015fviklerin etkisiyle eksi 8 puandan eksi 3,8 puana \u00e7\u0131kt\u0131.  Mevcut Durum Endeksi de eksi 22,3 puandan eksi 23,3'e gerileyerek, art arda d\u00fc\u015f\u00fc\u015f\u00fcn\u00fc d\u00f6rd\u00fcnc\u00fc aya ta\u015f\u0131d\u0131.  Sentix a\u00e7\u0131klamas\u0131nda, \"Ekonomideki d\u00fc\u015f\u00fc\u015f e\u011filimi \u015fimdilik durdu. Dolay\u0131s\u0131yla Euro\u00a0B\u00f6lgesi ekonomisi ekonomik durgunluktan \u00e7\u0131kmak i\u00e7in bir giri\u015fime ba\u015fl\u0131yor.\" ifadeleri yer ald\u0131.  Yat\u0131r\u0131mc\u0131 g\u00fcveni anketi, 3-5 Ekim'de 1150 yat\u0131r\u0131mc\u0131n\u0131n kat\u0131l\u0131m\u0131yla ger\u00e7ekle\u015ftirildi.  <strong>ALMAN EKONOM\u0130S\u0130 \"RESESYON\" MODUNDA</strong>  \u00d6te yandan, Euro\u00a0B\u00f6lgesi'nin en b\u00fcy\u00fck ekonomisi olan Almanya i\u00e7in Sentix Yat\u0131r\u0131mc\u0131 G\u00fcven Endeksi, ekimde 3,2 puanl\u0131k art\u0131\u015fla eksi 31,5 puana \u00e7\u0131kt\u0131. Endeksin art arda 3 ayd\u0131r gerilemesinin ard\u0131ndan y\u00fckselmesi dikkati \u00e7ekti.  Almanya'da Mevcut Durum Endeksi ise eksi 48 puandan eksi 47,8 puana y\u00fckseldi.  Alman ekonomisinin \"halen resesyon modunda\" oldu\u011funu belirten Sentix, \"\u015eimdiye kadar iyile\u015fen ekonomik g\u00f6r\u00fcn\u00fcm sadece d\u00fcnya ekonomisinden gelen k\u00fcresel te\u015fviklere dayanmakta. \u00d6zellikle \u00c7in'deki son b\u00fcy\u00fcme ivmesi Almanya'daki beklentiler \u00fczerinde etkili oluyor. Bununla birlikte, tepki hala m\u00fctevaz\u0131 kal\u0131yor.\" de\u011ferlendirmesinde bulundu."
    },
    {
        "title": "Banka doland\u0131r\u0131c\u0131l\u0131\u011f\u0131nda ma\u011fdur say\u0131s\u0131 art\u0131yor: Nas\u0131l \u00f6nlem al\u0131n\u0131r?",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/video/ntvpara/banka-dolandiriciliginda-magdur-sayisi-artiyor-nasil-onlem-alinir,sbo0R9UNWkOFi-uoUqfvZQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/dfSAm5LmEkao30zwTnUeKA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Banka doland\u0131r\u0131c\u0131l\u0131\u011f\u0131nda ma\u011fdur say\u0131s\u0131 art\u0131yor: Nas\u0131l \u00f6nlem al\u0131n\u0131r?\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/dfSAm5LmEkao30zwTnUeKA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Son d\u00f6nemde banka i\u015flemleri \u00fczerinden doland\u0131r\u0131c\u0131l\u0131k ma\u011fduru olanlar\u0131n say\u0131s\u0131 art\u0131yor. Hesaplardan, mobil uygulama arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla kredi \u00e7ekiliyor ya da kredi kartt\u0131ndan nakit avans kullan\u0131l\u0131yor ve ba\u015fka hesaplara aktar\u0131l\u0131yor. Peki, bu durumun nedeni ne? Vatanda\u015f ne yapabilir? Banka doland\u0131r\u0131c\u0131l\u0131\u011f\u0131na kar\u015f\u0131 dikkat edilmesi gerekenler neler? Bili\u015fim Hukuk\u00e7usu Avukat Sefa Karc\u0131o\u011flu, NTV yay\u0131n\u0131nda merak edilen sorular\u0131 yan\u0131tlad\u0131.</p>"
    },
    {
        "title": "EKK'de yap\u0131sal reform vurgusu: 79 adet eylem g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcld\u00fc",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/ntvpara/ekkde-yapisal-reform-vurgusu-79-adet-eylem-gorusuldu,hkIjPs2umUCaMOmeIhB_ew",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ul4IIvcX8UmdXx6RADvYBw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"EKK'de yap\u0131sal reform vurgusu: 79 adet eylem g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcld\u00fc\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ul4IIvcX8UmdXx6RADvYBw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Ekonomi y\u00f6netimi, Orta Vadeli Program'da (OVP) \u00f6ng\u00f6r\u00fclen yap\u0131sal tedbirleri de\u011ferlendirmek \u00fczere topland\u0131. Cumhurba\u015fkan\u0131 Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Cevdet Y\u0131lmaz'\u0131n ba\u015fkanl\u0131k etti\u011fi 8. toplant\u0131n\u0131n ard\u0131ndan yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klama yap\u0131ld\u0131.</p><p>Ekonomi Koordinasyon Kurulu (EKK)\u00a0toplant\u0131s\u0131, Cumhurba\u015fkan\u0131 Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Cevdet Y\u0131lmaz ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131nda, Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 K\u00fclliyesi'nde ger\u00e7ekle\u015ftirildi.  Toplant\u0131ya Hazine ve Maliye Bakan\u0131 Mehmet \u015eim\u015fek, \u00c7al\u0131\u015fma ve Sosyal G\u00fcvenlik Bakan\u0131 Vedat I\u015f\u0131khan, Enerji ve Tabii Kaynaklar Bakan\u0131 Alparslan Bayraktar, Sanayi ve Teknoloji Bakan\u0131 Mehmet Fatih Kac\u0131r, Tar\u0131m ve Orman Bakan\u0131 \u0130brahim Yumakl\u0131, Ticaret Bakan\u0131 \u00d6mer Bolat, AK Parti Grup Ba\u015fkan\u0131 Abdullah G\u00fcler, Genel Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Nihat Zeybekci, Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 Strateji ve B\u00fct\u00e7e Ba\u015fkan\u0131 \u0130brahim \u015eenel, T\u00fcrkiye Cumhuriyet Merkez Bankas\u0131 Ba\u015fkan\u0131 Fatih Karahan ve baz\u0131 bakan yard\u0131mc\u0131lar\u0131 ile ilgili kurum ve kurulu\u015flar\u0131n temsilcileri kat\u0131ld\u0131.  Toplant\u0131 sonras\u0131nda yap\u0131lan yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamada, ge\u00e7en y\u0131l uygulanmaya ba\u015flanan ekonomi program\u0131n\u0131n etkin bir koordinasyon i\u00e7inde kararl\u0131l\u0131kla s\u00fcrd\u00fcr\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc ve olumlu sonu\u00e7lar\u0131n al\u0131nmaya devam etti\u011fi vurguland\u0131.  Haziranda ba\u015flayan dezenflasyon s\u00fcrecinin devam etti\u011fi, b\u00fcy\u00fcmenin daha dengeli bir kompozisyon sergilerken istihdam\u0131n artt\u0131\u011f\u0131 ve i\u015fsizlik oran\u0131n\u0131n tek haneli seviyelerini korudu\u011fu belirtilen a\u00e7\u0131klamada, \"D\u0131\u015f ticaret dengesindeki iyile\u015fmenin de etkisiyle cari i\u015flemler a\u00e7\u0131\u011f\u0131 \u00f6nemli \u00f6l\u00e7\u00fcde gerilemeye ve rezervlerimiz artmaya devam etmektedir. Kredi risk priminin d\u00fc\u015fmesi ve uluslararas\u0131 kredi derecelendirme kurulu\u015flar\u0131n\u0131n devam eden not art\u0131r\u0131mlar\u0131, makro finansal istikrar\u0131n g\u00fc\u00e7lendi\u011fini g\u00f6stermektedir.\" ifadelerine yer verildi.  <strong>\"\u0130\u015e VE YATIRIM ORTAMINI \u0130Y\u0130LE\u015eT\u0130RMEYE Y\u00d6NEL\u0130K POL\u0130T\u0130KALARA DEVAM ED\u0130LECEKT\u0130R\"</strong>  A\u00e7\u0131klamada, program\u0131n kapsam\u0131nda uygulanan para ve maliye politikalar\u0131n\u0131 destekleyen yap\u0131sal reformlar\u0131n bir takvim \u00e7er\u00e7evesinde h\u0131zla hayata ge\u00e7irildi\u011fi belirtilerek, bir \u00f6nceki program\u0131n devam\u0131 niteli\u011finde olan, eyl\u00fcl ay\u0131nda a\u00e7\u0131klanan ve 2025-2027 d\u00f6nemini i\u00e7eren Orta Vadeli Program'\u0131n (OVP) temel amac\u0131n\u0131n, s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilir dengeli b\u00fcy\u00fcmenin sa\u011flanmas\u0131, enflasyonun tek haneli seviyelere d\u00fc\u015f\u00fcr\u00fclmesi, yap\u0131sal reformlarla verimlili\u011fe dayal\u0131 \u00fcretim, ihracat ve istihdam\u0131n art\u0131r\u0131lmas\u0131 oldu\u011fu bildirildi.  A\u00e7\u0131klamada, \u015funlar kaydedildi:  \"Rekabet g\u00fcc\u00fcm\u00fcz\u00fc art\u0131racak katma de\u011ferli \u00fcretimi temin etmek \u00fczere sanayide d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm ger\u00e7ekle\u015ftirilecektir. De\u011fi\u015fen ihtiya\u00e7lara uyumlu olacak \u015fekilde i\u015fg\u00fcc\u00fc becerilerini, Ar-Ge ve yenilik ekosistemini g\u00fc\u00e7lendirecek politikalar uygulanacak, ye\u015fil ve dijital d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 h\u0131zland\u0131r\u0131lacakt\u0131r. \u0130\u015f ve yat\u0131r\u0131m ortam\u0131n\u0131 iyile\u015ftirmeye y\u00f6nelik politikalara devam edilecektir.  Bug\u00fcn ger\u00e7ekle\u015ftirilen\u00a0EKK\u00a0toplant\u0131s\u0131nda yap\u0131sal reformlara ili\u015fkin tedbirler kapsaml\u0131 bir \u015fekilde ele al\u0131nm\u0131\u015ft\u0131r. 2024-2026 d\u00f6nemini kapsayan OVP'de de yer alan 42 adet reform tedbirine ilave olarak g\u00fcncellenen OVP'de yer alan 37 tedbirle birlikte 79 adet eylem g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fclm\u00fc\u015ft\u00fcr.</p><p>S\u00f6z konusu eylemlerin 31'i b\u00fcy\u00fcme ve ticaret, 13'\u00fc be\u015feri sermaye ve istihdam, 6's\u0131 fiyat istikrar\u0131 ve finansal istikrar, 19'u kamu maliyesi, 10'u i\u015f ve yat\u0131r\u0131m ortam\u0131 ba\u015fl\u0131klar\u0131 alt\u0131nda yer almaktad\u0131r.  Temel hedefimiz, reform ad\u0131mlar\u0131n\u0131 h\u0131zla hayata ge\u00e7irerek ekonomideki kazan\u0131mlar\u0131m\u0131z\u0131 kal\u0131c\u0131 hale getirmek ve daha ileriye ta\u015f\u0131makt\u0131r. Takvimlendirilen yap\u0131sal reformlar ve ilerleme durumlar\u0131 \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki d\u00f6nemde yap\u0131lacak\u00a0EKK\u00a0toplant\u0131lar\u0131nda g\u00fcndeme al\u0131narak yak\u0131ndan takip edilecektir.\" </p>"
    },
    {
        "title": "\u00c7in'in d\u00f6viz rezervleri eyl\u00fclde 3,3 trilyon dolar\u0131 a\u015ft\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/ntvpara/cinin-doviz-rezervleri-eylulde-3-3-trilyon-dolari-asti,5Z3d0xpLwUSkX_5Hr8M4Xg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xm1G8_NKHkSC08PbBdkxpA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"\u00c7in'in d\u00f6viz rezervleri eyl\u00fclde 3,3 trilyon dolar\u0131 a\u015ft\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xm1G8_NKHkSC08PbBdkxpA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u00c7in'in d\u00f6viz rezerv varl\u0131klar\u0131n\u0131n, eyl\u00fclde 3 trilyon 316 milyar dolara y\u00fckseldi\u011fi bildirildi.</p>\u00c7in\u00a0Devlet D\u00f6viz Takas \u0130daresi'nden yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, d\u00f6viz rezervlerinin, eyl\u00fcl sonunda \u00f6nceki aya k\u0131yasla 28,2 milyar dolar art\u0131\u015f kaydetti\u011fi belirtildi.  D\u00f6viz rezervlerinin eyl\u00fclde, a\u011fustosa k\u0131yasla y\u00fczde 0,86 artt\u0131\u011f\u0131 ifade edilen a\u00e7\u0131klamada, rezervlerin toplam de\u011ferinin 3 trilyon 316 milyar dolara \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 kaydedildi.  A\u00e7\u0131klamada, eyl\u00fclde ABD dolar\u0131 endeksinin d\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fcne, k\u00fcresel finansal varl\u0131klar\u0131n fiyatlar\u0131n\u0131n ise artt\u0131\u011f\u0131na dikkat \u00e7ekilerek, d\u00f6viz rezervlerindeki art\u0131\u015f\u0131n takas i\u015flemleri ile varl\u0131k fiyatlar\u0131ndaki de\u011fi\u015fimin bile\u015fik etkisinden kaynakland\u0131\u011f\u0131 vurguland\u0131.  \u00c7in'in d\u00f6viz rezervleri 10 ayd\u0131r 3,2 trilyon dolar\u0131n \u00fczerinde seyrediyor."
    },
    {
        "title": "Almanya'da otomobil sat\u0131\u015flar\u0131 6 ayda y\u00fczde 4,7 d\u00fc\u015ft\u00fc",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/otomobil/almanyada-otomobil-satislari-6-ayda-yuzde-4-7-dustu,2brp8CZTVEKQWeIVj2oAQA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fpybr9VSb0-LVG8HNIMKfw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Almanya'da otomobil sat\u0131\u015flar\u0131 6 ayda y\u00fczde 4,7 d\u00fc\u015ft\u00fc\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fpybr9VSb0-LVG8HNIMKfw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Alman otomotiv end\u00fcstrisinin sat\u0131\u015flar\u0131 y\u0131l\u0131n ilk yar\u0131s\u0131nda y\u0131ll\u0131k y\u00fczde 4,7 d\u00fc\u015ferek 269,5 milyar avroya geriledi.</p>Almanya Federal \u0130statistik Ofisi (Destatis), \u00fclke otomotiv sekt\u00f6r\u00fcn\u00fcn y\u0131l\u0131n ilk yar\u0131s\u0131na ili\u015fkin sat\u0131\u015f ve ihracat verilerini a\u00e7\u0131klad\u0131.  Buna g\u00f6re, Alman otomotiv end\u00fcstrisinin sat\u0131\u015flar\u0131 y\u0131l\u0131n ilk yar\u0131s\u0131nda ge\u00e7en y\u0131l\u0131n ayn\u0131 d\u00f6nemine g\u00f6re y\u00fczde 4,7 azalarak, 269,5 milyar euroya d\u00fc\u015ft\u00fc.  S\u00f6z konusu end\u00fcstri, 2023 ocak-haziran d\u00f6neminde artan fiyatlar\u0131n da etkisiyle 282,6 milyar euroluk rekor bir nominal sat\u0131\u015f kaydetmi\u015fti.  Bu arada, Alman otomotiv end\u00fcstrisi, 2024'\u00fcn ilk yar\u0131s\u0131ndaki d\u00fc\u015f\u00fc\u015fe ra\u011fmen, Almanya'daki toplam sanayi \u00fcr\u00fcnleri sat\u0131\u015flar\u0131n\u0131n d\u00f6rtte birini (y\u00fczde 25,2) ger\u00e7ekle\u015ftirerek en y\u00fcksek sat\u0131\u015fa sahip sekt\u00f6r olmaya devam etti.  Destatis a\u00e7\u0131klamas\u0131nda, otomotiv end\u00fcstrisindeki gelir d\u00fc\u015f\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcn t\u00fcm imalat sekt\u00f6rlerinde kendini g\u00f6sterdi\u011fi belirtildi.  Buna g\u00f6re, s\u00f6z konusu d\u00f6nemde karoser ve treyler gelirleri y\u00fczde 11,6, \u015fanz\u0131man veya tampon gibi ara\u00e7 par\u00e7a ve aksesuarlar\u0131 gelirleri y\u00fczde 5,4, motorlu ta\u015f\u0131t ve motorlu ta\u015f\u0131t motoru \u00fcretimi gelirleri ise y\u00fczde 4,3 azald\u0131.  <strong>SATI\u015eLARIN Y\u00dcZDE 70'\u0130N\u0130 \u0130HRACAT OLU\u015eTURUYOR</strong>  Y\u0131l\u0131n ilk yar\u0131s\u0131nda Alman otomotiv end\u00fcstrisinin toplam sat\u0131\u015flar\u0131n\u0131n yakla\u015f\u0131k y\u00fczde 70'ini (190 milyar euro) ihracat olu\u015fturdu. Bu oran son 15 y\u0131l\u0131n en y\u00fcksek oran\u0131 olarak kay\u0131tlara ge\u00e7ti.  Almanya ocak-haziran d\u00f6neminde 1,7 milyon adet otomobil ihra\u00e7 ederek 68,4 milyar euro gelir elde etti. Adet olarak ise 2023\u2019\u00fcn ayn\u0131 d\u00f6nemine g\u00f6re y\u00fczde 0,3 d\u00fc\u015f\u00fc\u015f g\u00f6r\u00fcld\u00fc.  Y\u0131l\u0131n ilk yar\u0131s\u0131nda Almanya'dan ihra\u00e7 edilen yeni otomobillerin neredeyse d\u00f6rtte biri (y\u00fczde 22,7) tamamen elektrikli otomobil oldu.  Ge\u00e7en y\u0131l\u0131n ayn\u0131 d\u00f6nemine y\u00fczde 2,5 daha az elektrikli otomobil ihra\u00e7 edilirken, 2022'nin ilk yar\u0131s\u0131na k\u0131yasla y\u00fczde 113,9 daha fazla elektrikli otomobil ihra\u00e7 edildi.  <strong>EN B\u00dcY\u00dcK \u0130K\u0130NC\u0130 \u0130ST\u0130HDAM</strong>  Destatis, Haziran 2024 itibar\u0131yla Alman otomotiv sekt\u00f6r\u00fcnde tedarik\u00e7iler hari\u00e7 yakla\u015f\u0131k 773 bin ki\u015fi istihdam edildi\u011fini de a\u00e7\u0131klad\u0131. Sekt\u00f6r\u00fcn istihdam\u0131 2023\u2019ye g\u00f6re y\u00fczde 0,8 azald\u0131. Alman otomotiv sekt\u00f6r\u00fcnde son 15 y\u0131l i\u00e7inde en y\u00fcksek \u00e7al\u0131\u015fan say\u0131s\u0131 yakla\u015f\u0131k 834 bin ile 2019'un ilk yar\u0131s\u0131n\u0131n sonunda ger\u00e7ekle\u015fmi\u015fti.  Verilere g\u00f6re, Haziran 2024 itibar\u0131yla Alman sanayisinde \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n yakla\u015f\u0131k y\u00fczde 14'\u00fc otomotiv sekt\u00f6r\u00fcnde \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor. Bu da otomotiv sekt\u00f6r\u00fcn\u00fc, 952 bin \u00e7al\u0131\u015fan\u0131 olan makine m\u00fchendisli\u011finden sonra i\u015f g\u00fcc\u00fc a\u00e7\u0131s\u0131ndan en b\u00fcy\u00fck ikinci sanayi sekt\u00f6r\u00fc yapt\u0131.  <strong>\u00c7\u0130N REKABET\u0130</strong>  Bu arada, Alman otomobil \u00fcreticileri, enflasyonist bask\u0131lar, y\u00fcksek enerji ve i\u015f g\u00fcc\u00fc maliyetleri, Avrupa'daki yava\u015f ekonomik b\u00fcy\u00fcme ve \u00c7inli otomobil \u00fcreticilerinin yan\u0131 s\u0131ra Tesla'n\u0131n rekabetiyle kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya bulunuyor.  \u00dclkenin \u00f6nde gelen otomobil \u00fcreticilerinden Volkswagen'in, 2 Eyl\u00fcl'de tasarruf ve maliyet azaltma \u00f6nlemlerinin par\u00e7as\u0131 olarak ilk defa Almanya'da fabrika kapatabilece\u011fi konusunda uyar\u0131da bulunmas\u0131, sekt\u00f6rde ya\u015fanan s\u0131k\u0131nt\u0131lar\u0131 g\u00f6zler \u00f6n\u00fcne sermi\u015fti.  Son y\u0131llarda Avrupa \u00fclkelerinde sat\u0131lan elektrikli otomobillerde \u00c7in \u00fcreticilerinin pay\u0131 h\u0131zla y\u00fckseliyor. \u00c7in'de \u00fcretilen d\u00fc\u015f\u00fck fiyatl\u0131 ve s\u00fcbvanse edilmi\u015f elektrikli otomobillerin sat\u0131\u015flar\u0131 rakiplerini geride b\u0131rak\u0131yor.  \u00c7in'de, BYD, SAIC ve Geely gibi markalar ile Tesla ve farkl\u0131 Avrupa \u015firketlerin ara\u00e7lar\u0131n\u0131n \u00fcretimi yap\u0131l\u0131yor.  Bu arada, Alman sanayisinin gittik\u00e7e zay\u0131flamas\u0131, \u00c7inli \u015firketlerin teknolojik olarak aray\u0131 kapatmas\u0131 ve hatta Uzak Do\u011fulu \u015firketlerin yenilenebilir enerji ve otomotiv de Almanlar\u0131 geride b\u0131rakmas\u0131 Almanya'da \"\u00c7in \u015eoku\" olarak tart\u0131\u015f\u0131l\u0131yor."
    }
]