[
    {
        "title": "Sanat eserlerini \u00e7\u00f6p san\u0131p att\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/dunya/sanat-eserlerini-cop-sanip-atti,a-ile2fu8kmUMcDSDM_uzA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/NWuqZ9-P9EOqMl71SZxjjA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gPCmSLoyiUiXVSwoXxB_6g.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Sanat eserlerini \u00e7\u00f6p san\u0131p att\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/NWuqZ9-P9EOqMl71SZxjjA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Hollanda'da bir m\u00fcze \u00e7al\u0131\u015fan\u0131, sergilenen sanat eserlerini \u00e7\u00f6pe att\u0131. \u00c7al\u0131\u015fan, ilk bak\u0131\u015fta at\u0131lm\u0131\u015f ve ezilmi\u015f gibi g\u00f6r\u00fcnen bu i\u00e7ecek kutular\u0131n\u0131n asl\u0131nda bir sanat eseri oldu\u011funu fark etmedi.</p><p>Hollanda'da LAM M\u00fczesi'nde i\u015fe yeni ba\u015flayan bir \u00e7al\u0131\u015fan, Frans\u0131z sanat\u00e7\u0131 Alexandre Lavet'in \"All The Good Times We Spent Together\" isimli, ilk bak\u0131\u015fta at\u0131lm\u0131\u015f ve ezilmi\u015f gibi g\u00f6r\u00fcnen i\u00e7ecek kutular\u0131n\u0131n asl\u0131nda bir sanat eseri oldu\u011funu fark etmeyerek \u00e7\u00f6pe att\u0131.</p><p>Eserlerin genellikle ziyaret\u00e7ileri \u015fa\u015f\u0131rtmak amac\u0131yla al\u0131\u015f\u0131lmad\u0131k yerlerde sergilendi\u011fini a\u00e7\u0131klayan m\u00fcze s\u00f6zc\u00fcs\u00fc Froukje Budding, s\u00f6z konusu sanat eserinin bu sebeple asans\u00f6rde sergilendi\u011fini belirtti. M\u00fcze\u2019den yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, \u201cK\u00fcrat\u00f6r (m\u00fcze y\u00f6neticisi) kutular\u0131n kayboldu\u011funu fark etti\u011finde kapsaml\u0131 bir arama ba\u015flat\u0131ld\u0131.</p><p>K\u00fcrat\u00f6r Elisah van den Bergh sonunda sanat eserini at\u0131lmaya haz\u0131r bir \u00e7\u00f6p torbas\u0131nda buldu. Mucizevi bir \u015fekilde, her iki kutu da sa\u011flam bulundu.</p><p>Temizlendiler ve m\u00fcze giri\u015finde ge\u00e7ici olarak onur yerine konuldular, art\u0131k geleneksel bir kaide \u00fczerinde sergileniyorlar\u201d denildi.</p><img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gPCmSLoyiUiXVSwoXxB_6g.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" />"
    },
    {
        "title": "Gazeteci G\u00fcneri C\u0131vao\u011flu'na veda",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/kultur-ve-sanat/gazeteci-guneri-civaogluna-veda,hCNW5IXRrkeQ9s51fRGlIQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/EmKjmgyEPU2hf8rAmV6YbA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/D8OBFcAJTEiIcva7Qy-pmg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/csc3dXyGokOK3qjKECnkNg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/i9pX6GtyT0eMtBHZREINPQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Dunu1WY0MEa8VSdu4grqQA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/VVseGExkJUWsI8DGhqd40Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/QCz_-aocdESgpTyF-_RHBw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Smv5wPDl70Oq4y7axaXfbw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ivhks5Cls0-e1KpLwGPbNw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Qg_g3DLOWkqIuE6bTO4p4A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/32zdndIsNku6bsBxU0_10w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/VQ0vd_jNM0aHl6pI4LjN4A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/GmwQuM2wcEGNhZXkzIT6UA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/PHqFzTaOCUW3rh7ur7_xRA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/36riiSc8J0Sjss5Iu4cBcQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/HgBLwWQgL0Kg5gAtmzp2QQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/cRDXsn5tPECFItzqJtB66w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DJLz7NggRUe_RZJ92l_ZwA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LDuwi2_tmk2YtuXhq6SEcw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/J2wcIxOHSE2asD3k9n0zMg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rSnz1TJVN0GPf7Lff886Tg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tW9yL64EGUC4SHERNsI1kA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vocptpVQLkWlhG9LxNGrXw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Gazeteci G\u00fcneri C\u0131vao\u011flu'na veda\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/EmKjmgyEPU2hf8rAmV6YbA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Bir s\u00fcredir kanser tedavisi g\u00f6ren gazeteci G\u00fcneri C\u0131vao\u011flu, 85 ya\u015f\u0131nda hayat\u0131n\u0131 kaybetti. C\u0131vao\u011flu, Milliyet Gazetesi binas\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcnde d\u00fczenlenen t\u00f6renin ard\u0131ndan son yolculu\u011funa u\u011furland\u0131.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/D8OBFcAJTEiIcva7Qy-pmg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Be\u015fikta\u015f'ta tedavi g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc hastanede 85 ya\u015f\u0131nda hayata g\u00f6zlerini yuman G\u00fcneri C\u0131vao\u011flu i\u00e7in Ba\u011fc\u0131lar'daki Milliyet Gazetesi binas\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcnde bug\u00fcn t\u00f6ren d\u00fczenlendi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/csc3dXyGokOK3qjKECnkNg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>C\u0131vao\u011flu'nun cenazesi, t\u00f6renin ard\u0131ndan Te\u015fvikiye Camii'ne getirildi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/i9pX6GtyT0eMtBHZREINPQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>C\u0131vao\u011flu'nun cenazesi \u00f6\u011fle namaz\u0131na m\u00fcteakip k\u0131l\u0131nan cenaze namaz\u0131n\u0131n ard\u0131ndan, Zincirlikuyu Mezarl\u0131\u011f\u0131'nda topra\u011fa verildi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Dunu1WY0MEa8VSdu4grqQA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>T\u00f6rene, \u0130stanbul Valisi Davut G\u00fcl, eski Ba\u015fbakanlardan Tansu \u00c7iller ile siyaset, spor, sanat ve medya camias\u0131ndan bir\u00e7ok ki\u015fi kat\u0131ld\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/VVseGExkJUWsI8DGhqd40Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>G\u00fcneri C\u0131vao\u011flu'nun e\u015fi Canan C\u0131vao\u011flu, \"S\u00f6ylenecek bir \u015fey yok, benim i\u00e7in b\u00fcy\u00fck bir kay\u0131p, b\u00fcy\u00fck bir bo\u015fluk olacak. 55 y\u0131l boyunca birbirimizi sevdik\" dedi.\n\u0130\u015f adam\u0131 Ayd\u0131n Do\u011fan ise C\u0131vao\u011flu ile uzun y\u0131llar beraber \u00e7al\u0131\u015ft\u0131klar\u0131n\u0131 s\u00f6yleyerek, \"De\u011ferli bir arkada\u015f\u0131m\u0131zd\u0131. Ayr\u0131ca bir dostlu\u011fumuz da vard\u0131. Son g\u00fcnlere kadar hep beraberdik. Beraber oturduk, beraber kalkt\u0131k. Nasip bu kadarm\u0131\u015f\" diye konu\u015ftu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/QCz_-aocdESgpTyF-_RHBw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130\u015f insan\u0131 Ali A\u011fao\u011flu\u00a0\u201cYatt\u0131\u011f\u0131 yer \u0131\u015f\u0131klar i\u00e7inde olsun yeri doldurulmaz bir gazeteciydi. Duayen gazeteciydi. Sadece gazetecilik de de\u011fil ondan \u00f6te bir misyonu vard\u0131. Allah yatt\u0131\u011f\u0131 yeri cennet eylesin. \u015eunu s\u00f6yleyeyim \u00e7ok \u00f6zel bir dostlu\u011fumuz vard\u0131 onunla, bence yeri doldurulmaz bir dosttu, arkada\u015ft\u0131. S\u00f6yleyecek bir \u015fey yok ger\u00e7ekten\" ifadelerini kulland\u0131.\nDefne Samyeli ise, \u201cHem meslek hayat\u0131nda hem \u00f6zel hayat\u0131nda ger\u00e7ekten ya\u015fs\u0131z ve ya\u015fam sevinci ile dolu \u00e7ok dinamik biri oldu\u011fu i\u00e7in \u015fa\u015fk\u0131n\u0131m, \u00fczg\u00fcn\u00fcm. Sanki konu\u015facak \u00e7ok \u015feyimiz vard\u0131. Son 1-2 y\u0131ld\u0131r pek g\u00f6r\u00fc\u015femiyorduk.\" diye konu\u015ftu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Smv5wPDl70Oq4y7axaXfbw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Veda t\u00f6renine G\u00fcneri C\u0131vao\u011flu\u2019nun e\u015fi Canan C\u0131vao\u011flu, ye\u011fenleri Ay\u015feg\u00fcl Mola, Kemal ve Kerem Ulubay, tarih\u00e7i yazar Prof. Dr, \u0130lber Ortayl\u0131, gazeteci siyaset\u00e7i Altan \u00d6ymen, \u00c7ekya B\u00fcy\u00fckel\u00e7isi Metin Feyzio\u011flu, hukuk\u00e7u Murat Aksu, Demir\u00f6ren Medya Dijital Grup Ba\u015fkan\u0131 G\u00fclg\u00fcn Bostanc\u0131 Yavuz, Demir\u00f6ren Haber Ajans\u0131 Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc Cemal Co\u015fkun, Gazeteci Sedat Ergin, S\u00fcleyman Demir, Elif Karacao\u011flu, Demir\u00f6ren Medya ve Teknoloji Mesleki ve Teknik Anadolu Lisesi \u00f6\u011frencileri, ailesi, sevenleri ve meslekta\u015flar\u0131 kat\u0131ld\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ivhks5Cls0-e1KpLwGPbNw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>T\u00f6rene ayr\u0131ca K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakan\u0131 Mehmet Nuri Ersoy, Meltem Demir\u00f6ren ve ailesi, Y\u0131ld\u0131r\u0131m Demir\u00f6ren ve ailesi, Cumhuriyet Halk Partisi Ba\u015fkan\u0131 \u00d6zg\u00fcr \u00d6zel, \u0130stanbul B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan\u0131 Ekrem \u0130mamo\u011flu, Ko\u00e7 ailesi, \u015eeffaf Oda ekibi, Baykara ailesi, Tibet ailesi, T\u00fcrk E\u011fitim Vakf\u0131 ve Demir\u00f6ren Medya Milliyet ailesi de \u00e7elenk g\u00f6nderdi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Qg_g3DLOWkqIuE6bTO4p4A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>T\u00f6rende konu\u015fan Milliyet Gazetesi Genel Yay\u0131n Y\u00f6netmeni \u00d6zay \u015eendir\u00a0\u015funlar\u0131 s\u00f6yledi:\n\"Kimseye pusu kurmad\u0131. Hep adil olmak i\u00e7in u\u011fra\u015ft\u0131. En yak\u0131n mesai arkada\u015flar\u0131 burada. G\u00fcner a\u011fabey sadece T\u00fcrkiye'deki gazeteleri okumazd\u0131. D\u00fcnyadaki gazetelerde neler varsa \u00f6\u011fleye kadar okumu\u015f bitirmi\u015f olur. Ya g\u00f6z\u00fcm\u00fczden ka\u00e7t\u0131ysa diye bizim ikaz edenimiz olurdu. Dedi\u011fim gibi hocalar\u0131n en b\u00fcy\u00fcklerinden bir tanesiydi bizim i\u00e7in. \u0130nsanlar\u0131n en \u00f6nemlilerinden bir tanesiydi.\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/32zdndIsNku6bsBxU0_10w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>G\u00fcneri\u00a0C\u0131vao\u011flu'nun son g\u00fcne kadar yazmak istedi\u011fini, hasta haliyle bile bunun sevincini ya\u015fayan biri oldu\u011funu dile getiren \u015eendir, C\u0131vao\u011flu\u2019nun i\u015f disiplinini de ya\u015fam\u0131ndan \u00f6rneklerle anlatt\u0131:\n\u201cG\u00fcneri C\u0131vao\u011flu, Almanya\u2019dan bir g\u00f6rsel y\u00f6netmen getirip \u00fc\u00e7 ay boyunca onunla gazetede ya\u015fayan bir adamd\u0131r. TRT\u2019ye sabah saat 05:00\u2019te giden adamd\u0131r. Meslek hayat\u0131 boyunca hep \u00e7al\u0131\u015fkan ve do\u011fru \u00e7al\u0131\u015fman\u0131n \u00f6rneklerinden biri olmu\u015ftur.\u201d\n\"SON \u015e\u00d6VALYE\"\n\u201cG\u00fcneri C\u0131vao\u011flu ad\u0131na kurulacak b\u00fct\u00fcn c\u00fcmlelerde ortak bir duygu vard\u0131r: Zarafet ve nezaket\u201d diyen \u015eendir \u201cO, medya camias\u0131ndaki pusulalar\u0131n \u00e7ok oldu\u011fu bir d\u00fcnyada son \u015f\u00f6valyeydi. Hepimizin ba\u015f\u0131 sa\u011f olsun. Ama bir yandan hepimiz \u00e7ok \u015fansl\u0131y\u0131z ki hayat\u0131m\u0131za G\u00fcneri C\u0131vao\u011flu dokundu. Bu, T\u00fcrk medya tarihinde \u00e7ok nadir kar\u015f\u0131la\u015f\u0131labilecek bir \u015feydi\u201d diyerek s\u00f6zlerini sonland\u0131rd\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/VQ0vd_jNM0aHl6pI4LjN4A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130lber Ortayl\u0131 ise \u201cGazeteden u\u011furlamak i\u00e7in bu kadar kalabal\u0131k bir grubun gelmesi onun iyi bir patron ve iyi bir gazeteci oldu\u011funu g\u00f6steriyor. Ben de ge\u00e7 tan\u0131d\u0131m fakat kabiliyetlerini ke\u015ffettim. Bu herkese nasip olmaz. Bas\u0131nda \u00e7ok \u00f6nemli biriydi. Allah rahmet eylesin\u201d dedi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/GmwQuM2wcEGNhZXkzIT6UA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Uzun y\u0131llar meslekta\u015f olarak ayn\u0131 binalarda yan yana odalarda \u00e7al\u0131\u015ft\u0131klar\u0131n\u0131 s\u00f6yleyen Altan \u00d6ymen \u015fu ifadeleri kulland\u0131:\n\u201cG\u00fcneri C\u0131vao\u011flu ile onun gazetecili\u011fe ilk ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 zamanlardan beri tan\u0131\u015f\u0131yoruz. O zamanlarda Ankara\u2019dayd\u0131k. O Akis gazetesi, ben ise Ulus gazetesindeydim ve ayn\u0131 binalardayd\u0131k. Son olarak da Milliyet Gazetesi\u2019nde odalar\u0131m\u0131z yan yana idi. Gazetecilikte \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n haklar\u0131n\u0131n elde edilmesi a\u00e7\u0131s\u0131ndan kendi uygulamalar\u0131 \u00e7ok \u00f6nem ta\u015f\u0131r. \u00d6zellikle ileri ya\u015fa gelmi\u015f gazetecilerin haklar\u0131n\u0131n korunmas\u0131 a\u00e7\u0131s\u0131ndan bir nevi \u00e7a\u011f atlatm\u0131\u015f say\u0131l\u0131r. Allah rahmet eylesin, b\u00fct\u00fcn gazeteciler i\u00e7in de \u00e7ok b\u00fcy\u00fck bir kay\u0131p. Ailesine de sab\u0131rlar dilerim.\u201d</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/PHqFzTaOCUW3rh7ur7_xRA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>1939 y\u0131l\u0131nda Ankara\u2019da do\u011fan G\u00fcneri C\u0131vao\u011flu, Ankara \u00dcniversitesi Hukuk Fak\u00fcltesi\u2019nden mezun oldu. Gazetecili\u011fe 1963 y\u0131l\u0131nda Yeni \u0130stanbul gazetesinde ba\u015flad\u0131.\nArd\u0131ndan Akis dergisi, TRT, G\u00fcne\u015f ve Sabah gazeteleri ile \u00e7e\u015fitli televizyon kanallar\u0131nda g\u00f6rev alan C\u0131vao\u011flu, 1996 y\u0131l\u0131ndan bu yana Milliyet\u2019te k\u00f6\u015fe yazarl\u0131\u011f\u0131 yap\u0131yordu.\nMeslekte 62 y\u0131l\u0131 geride b\u0131rakan C\u0131vao\u011flu, bir\u00e7ok \u00f6nemli habere imza atm\u0131\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/36riiSc8J0Sjss5Iu4cBcQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>C\u0131vao\u011flu kariyerinde programc\u0131l\u0131\u011fa da yer verdi.\nGazeteci, \"\u015eeffaf Oda\" adl\u0131 program\u0131nda farkl\u0131 sekt\u00f6rlerden bir\u00e7ok ismi y\u0131llarca konuk etti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/HgBLwWQgL0Kg5gAtmzp2QQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00dcnl\u00fc isimler G\u00fcneri C\u0131vao\u011flu'nun vefat haberinin ard\u0131ndan art arda ba\u015fsa\u011fl\u0131\u011f\u0131 mesajlar\u0131 yay\u0131nlad\u0131. \u0130\u015fte \u00fcnl\u00fc isimlerin payla\u015f\u0131mlar\u0131...\nTUBA B\u00dcY\u00dcK\u00dcST\u00dcN\n\"G\u00fcneri Civao\u011flu'nu kaybettik. \u00c7ocuk ruhlu adam. Tan\u0131m\u0131\u015f, sohbet etmi\u015f, enerjisinden nasibini alm\u0131\u015f oldu\u011fum i\u00e7in \u015fansl\u0131 hissediyorum.\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/cRDXsn5tPECFItzqJtB66w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>FAZIL SAY\n\"G\u00fcneri Civao\u011flu\u2019nun vefat\u0131n\u0131 derin bir \u00fcz\u00fcnt\u00fcyle \u00f6\u011frendim. T\u00fcm sevenlerine sab\u0131r dilerim. T\u00fcrkiye\u2019de medyan\u0131n yar\u0131m as\u0131rdan fazla bir s\u00fcre \u00f6nc\u00fclerinden biriydi. \u00c7ok de\u011ferli bir gazeteci, ya\u015famay\u0131 seven, k\u00fclt\u00fcr\u00fc \u00e7ok s\u0131k\u0131 takip eden aristokrat bir ayd\u0131n\u0131m\u0131zd\u0131. I\u015f\u0131klarda uyusun.\"\nNEBAHAT \u00c7EHRE\n\"Seni \u00e7ok \u00f6zleyece\u011fiz. I\u015f\u0131klar i\u00e7inde uyu.\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DJLz7NggRUe_RZJ92l_ZwA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>PEL\u0130N AK\u0130L\n\"Gidi\u015fine \u00e7ok \u00fcz\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcm bir b\u00fcy\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz daha... Kalbinle, ho\u015fg\u00f6r\u00fcnle, g\u00fcl\u00fc\u015f\u00fcnle sen de toprak oldun G\u00fcneri a\u011fabeyim. \u00d6rnek insanlar bir bir gidiyorlar. Nurlar i\u00e7inde uyu.\"\nG\u00dcVEN HOKNA\n\"Gazeteci ve k\u00f6\u015fe yazar\u0131 G\u00fcneri C\u0131vao\u011flu'nu kaybetmi\u015fiz. Mekan\u0131 cennet olsun. Nurlarda uyusun. B\u00fct\u00fcn yak\u0131nlar\u0131na ve sevenlerine ba\u015fsa\u011fl\u0131\u011f\u0131 diliyorum.\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LDuwi2_tmk2YtuXhq6SEcw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>DEN\u0130Z SEK\u0130\n\"De\u011ferli dostumuz, usta gazeteci G\u00fcneri C\u0131vao\u011flu\u2018nu kaybetmenin derin \u00fcz\u00fcnt\u00fcs\u00fcn\u00fc ya\u015f\u0131yorum. Hayat\u0131na dokundu\u011fu herkes gibi ben de onun bilgeli\u011fi, zarafeti ve mesle\u011fine olan derin ba\u011fl\u0131l\u0131\u011f\u0131ndan \u00e7ok \u015fey \u00f6\u011frendim. O, sadece gazetecilikte de\u011fil, insan olman\u0131n inceliklerinde de yol g\u00f6sterici biriydi. Birlikte ge\u00e7irdi\u011fimiz zamanlar, yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z sohbetler ve payla\u015ft\u0131\u011f\u0131m\u0131z an\u0131lar benim i\u00e7in her zaman \u00e7ok de\u011ferli olacak. Seni tan\u0131mak, dostlu\u011funu kazanmak b\u00fcy\u00fck bir ayr\u0131cal\u0131kt\u0131. Hayata bak\u0131\u015f\u0131n, mizah\u0131n, insan sevgisiyle dolu duru\u015fun asla unutulmayacak. Nurlarda yat, seni \u00e7ok \u00f6zleyece\u011fiz.\"\nMELTEM CUMBUL\n\"Ne kadar g\u00fczel sohbetlerimiz oldu G\u00fcneri C\u0131vao\u011flu'yla... I\u015f\u0131klarda uyusun.\"\nMELEK BAYKAL\n\"Sevgili G\u00fcneri Civao\u011flu'nu kaybetmenin derin \u00fcz\u00fcnt\u00fcs\u00fcn\u00fc ya\u015f\u0131yorum. I\u015f\u0131klar i\u00e7inde uyu b\u00fcy\u00fck usta.\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/J2wcIxOHSE2asD3k9n0zMg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rSnz1TJVN0GPf7Lff886Tg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tW9yL64EGUC4SHERNsI1kA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vocptpVQLkWlhG9LxNGrXw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure></section>"
    },
    {
        "title": "6. Uluslararas\u0131 Halk M\u00fczikleri Festivali ba\u015flad\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/kultur-ve-sanat/6-uluslararasi-halk-muzikleri-festivali-basladi,RGWYyM2jEkO189Oh5lJp3Q",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/VmC84tEppk2S6_YFuiX-bg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"6. Uluslararas\u0131 Halk M\u00fczikleri Festivali ba\u015flad\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/VmC84tEppk2S6_YFuiX-bg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakanl\u0131\u011f\u0131 taraf\u0131ndan d\u00fczenlenen \u0130stanbul K\u00fclt\u00fcr Yolu Festivali kapsam\u0131nda \"6. \u0130stanbul Uluslararas\u0131 Halk M\u00fczikleri Festivali\", Halk M\u00fczi\u011fi Paneli ile ba\u015flad\u0131.</p><p>Atat\u00fcrk K\u00fclt\u00fcr Merkezi (AKM) T\u00fcrk Telekom Opera Salonu Alt Fuaye'de Okan Bay\u00fclgen moderat\u00f6rl\u00fc\u011f\u00fcnde ger\u00e7ekle\u015ftirilen panelde, Yavuz Bing\u00f6l, Sema Moritz, Elif Buse Do\u011fan ve Ekaterina Shelehova konu\u015fmac\u0131 olarak yer ald\u0131. Festivalin genel sanat y\u00f6netmeni Yavuz Bing\u00f6l, festivale d\u00fcnyadan \u00e7ok \u00f6nemli sanat\u00e7\u0131lar\u0131n kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.  Bing\u00f6l, T\u00fcrkiye'de geleneksel hale gelmi\u015f uluslararas\u0131 bir halk m\u00fczi\u011fi festivali yapmak i\u00e7in yola \u00e7\u0131kt\u0131klar\u0131n\u0131 belirterek, \"Bunca ozan\u0131n ve \u015fairin oldu\u011fu bu topraklarda halk m\u00fczi\u011fini gelecek ku\u015faklara ta\u015f\u0131yan bir festival ni\u00e7in olmas\u0131n dedik ve 6 y\u0131l \u00f6nce ba\u015flad\u0131k. Bu sene de \u00e7ok \u00f6nemli sanat\u00e7\u0131lar konu\u011fumuz. \u0130ran'dan, Kanada'dan ve Almanya'dan \u00e7ok de\u011ferli isimler bizimle beraber olacak\" dedi.  <strong>\"KEND\u0130M E\u011eLENEM\u0130YORSAM ASLA S\u00d6YLEM\u0130YORUM\"</strong></p><p>Sema Moritz de m\u00fczi\u011fe \u00e7ok k\u00fc\u00e7\u00fck ya\u015flarda ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi. Moritz, \u015f\u00f6yle devam etti:</p><p>\"Ben e\u011fer bir \u015fark\u0131dan kendim e\u011flenemiyorsam ya da a\u011flayam\u0131yorsam asla ve kat'a s\u00f6ylemiyorum. Benim i\u00e7in \u015fark\u0131 s\u00f6ylemek bir s\u00fcre\u00e7. \u00c7ok uzun s\u00fcreler \u00e7al\u0131\u015f\u0131yorum. \u00c7al\u0131\u015fmak bir nimet ve \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131m \u015fark\u0131y\u0131 \u00e7ok \u00f6nemsiyorum. 'Ta\u015f plak sesli kad\u0131n' unvan\u0131 bana ben daha tangolar\u0131 s\u00f6ylemeden \u00f6nce verilmi\u015fti. Ben buna \u00e7ok \u015fa\u015f\u0131rm\u0131\u015ft\u0131m \u00e7\u00fcnk\u00fc hayat\u0131mda hi\u00e7 ta\u015f plak dinlememi\u015ftim. Ondan sonra \u00e7ok de\u011ferli seslerle tan\u0131\u015ft\u0131m ve bunlar\u0131n kay\u0131tlar\u0131n\u0131 kendi sesimle kaydettim.\" </p><p>Elif Buse Do\u011fan da m\u00fczik e\u011fitiminin ailede ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirterek, halk m\u00fczi\u011finin s\u00f6zl\u00fc bir k\u00fclt\u00fcr oldu\u011funu ve ku\u015faktan ku\u015fa\u011fa aktar\u0131lmas\u0131 gerekti\u011fini dile getirdi.</p><p>Do\u011fan, konservatuvar e\u011fitiminin \u00f6nemine i\u015faret ederek, \"Ailemden sadece a\u015f\u0131kl\u0131k gelene\u011fini \u00f6\u011frenebildim. Sonras\u0131nda merak\u0131m, ilgim ve yetene\u011fimin do\u011fru y\u00f6nlendirilmesiyle \u00e7ok ciddi \u015feyler \u00f6\u011frendim. Co\u011frafyam\u0131z\u0131n ne kadar zengin oldu\u011funu ve bunlara bir \u00f6mr\u00fcn yetmeyece\u011fini g\u00f6rm\u00fc\u015f oldum\" diye konu\u015ftu.</p><p><strong>\"\u00c7EVREMDEK\u0130 \u0130NSANLARIN DESTE\u011e\u0130 SAYES\u0130NDE BA\u015eARILI OLDUM\"</strong> </p><p>Ekaterina Shelehova da \u0130stanbul'da konser verecek olmaktan \u00e7ok b\u00fcy\u00fck memnuniyet duydu\u011funu belirterek, \"\u00c7evremdeki insanlar\u0131n do\u011fru deste\u011fi sayesinde sanatta ba\u015far\u0131l\u0131 oldu\u011fuma inan\u0131yorum. Bu insanlar\u0131n deste\u011fi olmas\u0131yd\u0131 sahip oldu\u011fum yetene\u011fi geli\u015ftirmek konusunda bu kadar ba\u015far\u0131l\u0131 olamazd\u0131m\" dedi.  Shelehova, 3 ya\u015f\u0131nda m\u00fczik e\u011fitimi almaya ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 dile getirerek \u015funlar\u0131 ifade etti:  \"\u00d6\u011frenmek asla bitmiyor. Asl\u0131nda bir teknik oturttuktan sonra art\u0131k nerede geli\u015fim g\u00f6sterece\u011finizi g\u00f6rebiliyorsunuz. Bu sayede yeni \u015feyler deneyebiliyorsunuz. 10 y\u0131l sonra da ben hala kendimi geli\u015ftirdi\u011fim bir yerlerde g\u00f6rebiliyorum. Bu asla bitmeyecek ve nereye gidece\u011fini de kestiremiyorum.\"  Festivalde, \u0130ran'\u0131n etkileyici seslerinden biri olarak kabul edilen Alireza Ghorbani, 2 Ekim'de de opera sanat\u00e7\u0131s\u0131 Ekaterina Shelehova m\u00fczikseverlerle bulu\u015facak.  Festivalin son g\u00fcn\u00fc olan 3 Ekim'de ise Oktay Kaynarca, Elif Buse Do\u011fan ve Yavuz Bing\u00f6l ayn\u0131 sahneyi payla\u015facak. Konserde konuk sanat\u00e7\u0131 olarak Sema Moritz dinleyicilerle bir araya gelecek.</p>"
    },
    {
        "title": "G\u00fcneri C\u0131vao\u011flu'nun vefat\u0131 sanat d\u00fcnyas\u0131n\u0131 yasa bo\u011fdu",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/kultur-ve-sanat/guneri-civaoglunun-vefati-sanat-dunyasini-yasa-bogdu,NMFfcb3pwEuOOmFuRw2vzg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/eLUkTY4QDUqGkTnFn00Tdw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/C7cqUb2Z6Uy-TlMcJpuj3Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/TLZqDtLyBEOJS2I7ciW3rw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/K7nNAF3DYUGaRJU1OTBrVw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/AcDCi_UwJky7mZF2YD3-Ag.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/la8xM00NYkSCIIifPOkRfQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Bl56aBs880mcGqj00QANTQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mP1YasoGvEqZX_v9r5-TRg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/CwDCdAUUE0Gvp3jdnc3e2A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/PwBmVfxfmUi0fyVa9IY93g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"G\u00fcneri C\u0131vao\u011flu'nun vefat\u0131 sanat d\u00fcnyas\u0131n\u0131 yasa bo\u011fdu\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/eLUkTY4QDUqGkTnFn00Tdw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Bir s\u00fcredir kanser tedavisi g\u00f6ren gazeteci G\u00fcneri Civao\u011flu, 85 ya\u015f\u0131nda hayat\u0131n\u0131 kaybetti. C\u0131vao\u011flu'nun vefat\u0131n\u0131n ard\u0131ndan \u00fcnl\u00fc isimler art arda ba\u015fsa\u011fl\u0131\u011f\u0131 mesajlar\u0131 yay\u0131nlad\u0131. \u0130\u015fte \u00fcnl\u00fc isimlerin G\u00fcneri C\u0131vao\u011flu\n payla\u015f\u0131mlar\u0131...</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/C7cqUb2Z6Uy-TlMcJpuj3Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Be\u015fikta\u015f'ta bir hastanede tedavi g\u00f6ren ve beyin kanamas\u0131 ge\u00e7irdi\u011fi ifade edilen G\u00fcneri C\u0131vao\u011flu ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi.\nC\u0131vao\u011flu'nun cenazesinin per\u015fembe g\u00fcn\u00fc saat 11.00'de Milliyet Gazetesi'nde d\u00fczenlenecek t\u00f6renin ard\u0131ndan Te\u015fvikiye Camisi'nden kald\u0131r\u0131laca\u011f\u0131 belirtildi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/TLZqDtLyBEOJS2I7ciW3rw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakan\u0131 Mehmet Nuri Ersoy, tedavi g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc hastanede 85 ya\u015f\u0131nda hayat\u0131n\u0131 kaybeden gazeteci G\u00fcneri C\u0131vao\u011flu'na Allah'tan rahmet diledi. Bakan Ersoy, sosyal medya hesab\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda, \"T\u00fcrk bas\u0131n\u0131n\u0131n \u00f6nemli isimlerinden, duayen gazeteci G\u00fcneri C\u0131vao\u011flu'nun vefat\u0131n\u0131 derin bir \u00fcz\u00fcnt\u00fcyle \u00f6\u011frendim. Merhuma Allah'tan rahmet, ailesine ve sevenlerine ba\u015fsa\u011fl\u0131\u011f\u0131 diliyorum. Mekan\u0131 cennet olsun.\" ifadelerini kulland\u0131.\u00a0\nCHP Genel Ba\u015fkan\u0131 \u00d6zg\u00fcr \u00d6zel, sosyal medya hesab\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, \"Vefat\u0131n\u0131 \u00fcz\u00fcnt\u00fcyle \u00f6\u011frendi\u011fim bas\u0131n\u0131m\u0131z\u0131n duayen isimlerinden G\u00fcneri C\u0131vao\u011flu'na Allah'tan rahmet, ailesine ve sevenlerine ba\u015fsa\u011fl\u0131\u011f\u0131 diliyorum.\" ifadesini kulland\u0131.\n\u00dcnl\u00fc isimler G\u00fcneri C\u0131vao\u011flu'nun vefat haberinin ard\u0131ndan art arda ba\u015fsa\u011fl\u0131\u011f\u0131 mesajlar\u0131 yay\u0131nlad\u0131. \u0130\u015fte \u00fcnl\u00fc isimlerin payla\u015f\u0131mlar\u0131...</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/K7nNAF3DYUGaRJU1OTBrVw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>TUBA B\u00dcY\u00dcK\u00dcST\u00dcN\n\"G\u00fcneri Civao\u011flu'nu kaybettik. \u00c7ocuk ruhlu adam. Tan\u0131m\u0131\u015f, sohbet etmi\u015f, enerjisinden nasibini alm\u0131\u015f oldu\u011fum i\u00e7in \u015fansl\u0131 hissediyorum.\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/AcDCi_UwJky7mZF2YD3-Ag.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>FAZIL SAY\n\"G\u00fcneri Civao\u011flu\u2019nun vefat\u0131n\u0131 derin bir \u00fcz\u00fcnt\u00fcyle \u00f6\u011frendim. T\u00fcm sevenlerine sab\u0131r dilerim. T\u00fcrkiye\u2019de medyan\u0131n yar\u0131m as\u0131rdan fazla bir s\u00fcre \u00f6nc\u00fclerinden biriydi. \u00c7ok de\u011ferli bir gazeteci, ya\u015famay\u0131 seven, k\u00fclt\u00fcr\u00fc \u00e7ok s\u0131k\u0131 takip eden aristokrat bir ayd\u0131n\u0131m\u0131zd\u0131. I\u015f\u0131klarda uyusun.\"\nNEBAHAT \u00c7EHRE\n\"Seni \u00e7ok \u00f6zleyece\u011fiz. I\u015f\u0131klar i\u00e7inde uyu.\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/la8xM00NYkSCIIifPOkRfQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>PEL\u0130N AK\u0130L\n\"Gidi\u015fine \u00e7ok \u00fcz\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcm bir b\u00fcy\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz daha... Kalbinle, ho\u015fg\u00f6r\u00fcnle, g\u00fcl\u00fc\u015f\u00fcnle sen de toprak oldun G\u00fcneri a\u011fabeyim. \u00d6rnek insanlar bir bir gidiyorlar. Nurlar i\u00e7inde uyu.\"\nG\u00dcVEN HOKNA\n\"Gazeteci ve k\u00f6\u015fe yazar\u0131 G\u00fcneri C\u0131vao\u011flu'nu kaybetmi\u015fiz. Mekan\u0131 cennet olsun. Nurlarda uyusun. B\u00fct\u00fcn yak\u0131nlar\u0131na ve sevenlerine ba\u015fsa\u011fl\u0131\u011f\u0131 diliyorum.\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Bl56aBs880mcGqj00QANTQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>DEN\u0130Z SEK\u0130\n\"De\u011ferli dostumuz, usta gazeteci G\u00fcneri C\u0131vao\u011flu\u2018nu kaybetmenin derin \u00fcz\u00fcnt\u00fcs\u00fcn\u00fc ya\u015f\u0131yorum. Hayat\u0131na dokundu\u011fu herkes gibi ben de onun bilgeli\u011fi, zarafeti ve mesle\u011fine olan derin ba\u011fl\u0131l\u0131\u011f\u0131ndan \u00e7ok \u015fey \u00f6\u011frendim. O, sadece gazetecilikte de\u011fil, insan olman\u0131n inceliklerinde de yol g\u00f6sterici biriydi. Birlikte ge\u00e7irdi\u011fimiz zamanlar, yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z sohbetler ve payla\u015ft\u0131\u011f\u0131m\u0131z an\u0131lar benim i\u00e7in her zaman \u00e7ok de\u011ferli olacak. Seni tan\u0131mak, dostlu\u011funu kazanmak b\u00fcy\u00fck bir ayr\u0131cal\u0131kt\u0131. Hayata bak\u0131\u015f\u0131n, mizah\u0131n, insan sevgisiyle dolu duru\u015fun asla unutulmayacak. Nurlarda yat, seni \u00e7ok \u00f6zleyece\u011fiz.\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mP1YasoGvEqZX_v9r5-TRg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>MELTEM CUMBUL\n\"Ne kadar g\u00fczel sohbetlerimiz oldu G\u00fcneri C\u0131vao\u011flu'yla... I\u015f\u0131klarda uyusun.\"\nMELEK BAYKAL\n\"Sevgili G\u00fcneri Civao\u011flu'nu kaybetmenin derin \u00fcz\u00fcnt\u00fcs\u00fcn\u00fc ya\u015f\u0131yorum. I\u015f\u0131klar i\u00e7inde uyu b\u00fcy\u00fck usta.\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/CwDCdAUUE0Gvp3jdnc3e2A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>BERG\u00dcZAR KOREL\n\"Bir bir gidiyorlar.\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/PwBmVfxfmUi0fyVa9IY93g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>G\u00fcneri C\u0131vao\u011flu 30 Temmuz 1939 y\u0131l\u0131nda Ankara'da do\u011fdu.\u00a0 Ankara \u00dcniversitesi Hukuk Fak\u00fcltesi mezunu olan C\u0131vao\u011flu'nun, gazetecilik hayat\u0131ysa 1960'l\u0131 y\u0131llarda ba\u015flad\u0131.C\u0131vao\u011flu, Akis dergisi ve Yeni \u0130stanbul gazetesinde muhabir olarak \u00e7al\u0131\u015ft\u0131. TRT'nin kurulu\u015funda sabah haberlerini haz\u0131rlayan ekibin ba\u015f\u0131ndayd\u0131. Strasbourg \u00dcniversitesi'nde bir s\u00fcre ekonomi okudu, izleyen y\u0131llarda Terc\u00fcman Gazetesi'nin genel yay\u0131n y\u00f6netmenli\u011fini yapt\u0131.G\u00fcne\u015f Gazetesi'ni orta\u011f\u0131 ve genel yay\u0131n y\u00f6netmeni olarak kurdu. 1986-1996 y\u0131llar\u0131 aras\u0131 Sabah Gazetesi'nde k\u00f6\u015fe yazarl\u0131\u011f\u0131 yapt\u0131.1996'dan bu yana ise yaz\u0131lar\u0131na Milliyet Gazetesi'nde devam etti. C\u0131vao\u011flu kariyerinde programc\u0131l\u0131\u011fa da yer verdi.Ak\u0131llarda kalan \"\u015eeffaf Oda\" program\u0131yla farkl\u0131 sekt\u00f6rlerde bir \u00e7ok konu\u011fu y\u0131llarca konuk etti.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Bay Sinema-T\u00fcrker \u0130nano\u011flu sergisi T\u00fcrk sinemas\u0131 tarihine \u0131\u015f\u0131k tutuyor",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/kultur-ve-sanat/baysinema-turker-inanoglu-sergisi-turksinemasi-tarihine-isik-tutuyor,41-c7237YE2mPdrFLCKr1w",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/haSM-Y6HnUGEmUqiXF9syg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kgZp7sGUxEeycyK7LkQIKg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Bay Sinema-T\u00fcrker \u0130nano\u011flu sergisi T\u00fcrk sinemas\u0131 tarihine \u0131\u015f\u0131k tutuyor\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/haSM-Y6HnUGEmUqiXF9syg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>T\u00fcrk sinemas\u0131na damgas\u0131n\u0131 vuran y\u00f6netmen, yap\u0131mc\u0131 ve senarist T\u00fcrker \u0130nano\u011flu an\u0131s\u0131na haz\u0131rlanan \"Bay Sinema-T\u00fcrker \u0130nano\u011flu\" sergisi, \u0130stanbul Sinema M\u00fczesi'nde sanatseverleri bekliyor.</p>\u0130stanbul K\u00fclt\u00fcr Yolu Festivali kapsam\u0131nda a\u00e7\u0131lan sergi, Ye\u015fil\u00e7am'\u0131n de\u011fi\u015fim, d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm hikayesini kronolojik ve biyografik bir temelde anlat\u0131yor. K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakanl\u0131\u011f\u0131 deste\u011fi ve T\u00fcrker \u0130nano\u011flu Vakf\u0131n\u0131n katk\u0131lar\u0131yla (T\u00dcRVAK) haz\u0131rlanan serginin k\u00fcrat\u00f6rl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc Zihni T\u00fcmer \u00fcstleniyor.  AA muhabirine a\u00e7\u0131klamalarda bulunan \u0130stanbul\u00a0Sinema\u00a0M\u00fczesi M\u00fcd\u00fcr\u00fc Ceyhun Tuzcu, sergide T\u00fcrker \u0130nano\u011flu'nun hayat\u0131n\u0131n b\u00fct\u00fcn noktalar\u0131n\u0131n anlat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 bir evren olu\u015fturuldu\u011funu s\u00f6yledi. Tuzcu, serginin as\u0131l ba\u015far\u0131s\u0131n\u0131 en do\u011fru adreslerden birinde olmas\u0131 \u015feklinde a\u00e7\u0131klayarak, \u015f\u00f6yle devam etti:  \"Bizim i\u00e7in \u00e7ok onur verici bir a\u011f\u0131rlama oldu. Onun b\u00fct\u00fcn\u00a0sinema\u00a0hayat\u0131n\u0131 bir sergiyle anlatabilmek m\u00fcmk\u00fcn de\u011fil. Dolay\u0131s\u0131yla biz de \u00f6ncelikle Atlas 1948\u00a0Sinemas\u0131'n\u0131 ya\u015fatmak i\u00e7in elimizden geleni yap\u0131yoruz. O isme lay\u0131k olmak i\u00e7in festivalleri, y\u00f6netmen bulu\u015fmalar\u0131n\u0131 devam ettiriyoruz.\"  Serginin \u0130nano\u011flu'nun\u00a0sinemaya ba\u015flang\u0131\u00e7 y\u0131llar\u0131ndan Ye\u015fil\u00e7am'\u0131 ke\u015ffetmesine varan kronolojik bir s\u0131rayla devam etti\u011fini aktaran Tuzcu, \"\u00d6d\u00fcllerinden, ki\u015fisel e\u015fyalar\u0131na,\u00a0sinemaseverlerin \u00f6zellikle kendisiyle ba\u011f\u0131 kurmas\u0131n\u0131 sa\u011flayacak bir d\u00fcnya yarat\u0131lmas\u0131n\u0131 sa\u011flad\u0131k.\" dedi.<img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kgZp7sGUxEeycyK7LkQIKg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p><strong>\"S\u0130NEMA TAR\u0130H\u0130NE YAKINDAN \u015eAH\u0130TL\u0130K EDECEKLER\"</strong></p><p>Tuzcu, \u0130stanbul Sinema M\u00fczesi'nin kurulma sebeplerinden en \u00f6nemlisinin T\u00fcrk sinema tarihinin geli\u015fimini sinemaseverlere sunmak oldu\u011funa dikkati \u00e7ekerek, \"Bay Sinema-T\u00fcrker \u0130nano\u011flu\" sergisinin bu misyonu yans\u0131tan bir etki olu\u015fturdu\u011funu ifade etti.  T\u00fcrker \u0130nano\u011flu'na lay\u0131k olmak i\u00e7in hem \u0130stanbul Sinema M\u00fczesi hem de Atlas 1948 Sinemas\u0131n\u0131 sinemaseverlerin bulu\u015fma noktas\u0131 yapmak i\u00e7in gayret edeceklerinin alt\u0131n\u0131 \u00e7izen Tuzcu, \"Sergi \u00f6nemli bir talep g\u00f6rd\u00fc. Dolay\u0131s\u0131yla amac\u0131m\u0131z daha geni\u015f kitlelere ula\u015fmak i\u00e7in elimizden geleni yapmak. \u0130stanbul Sinema M\u00fczesi'ndeki T\u00fcrker \u0130nano\u011flu sergisi, sinema tarihine yak\u0131ndan \u015fahitlik edecekleri \u00e7ok \u00f6nemli bir g\u00fcn vaat ediyor.\" a\u00e7\u0131klamas\u0131n\u0131 yapt\u0131.  \u0130nano\u011flu'nun ki\u015fisel e\u015fyalar\u0131, Ye\u015fil\u00e7am'\u0131n sembol isimlerinin balmumu heykelleri ve kamera arkas\u0131 foto\u011fraflar\u0131n\u0131n yer ald\u0131\u011f\u0131 sergi, 29 Aral\u0131k'a kadar ziyaret edilebilecek. </p>"
    },
    {
        "title": "31. Uluslararas\u0131 Aspendos Opera ve Bale Festivali'nde 12 binin \u00fczerinde izleyiciye ula\u015f\u0131ld\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/kultur-ve-sanat/31-uluslararasi-aspendos-opera-ve-bale-festivalinde12-binin-uzerinde-izleyiciye-ulasildi,4MpMxjGLd0WkOsEDz22Esw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/o_daZfCKxEaR8hYtzgWuow.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/2nf-9Q3hQUW6CUy7hu3-jA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"31. Uluslararas\u0131 Aspendos Opera ve Bale Festivali'nde 12 binin \u00fczerinde izleyiciye ula\u015f\u0131ld\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/o_daZfCKxEaR8hYtzgWuow.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Antalya'da bu y\u0131l 31'incisi ger\u00e7ekle\u015ftirilen \"Uluslararas\u0131 Aspendos Opera ve Bale Festivali\", 12 binin \u00fczerinde yerli ve yabanc\u0131 sanatseveri a\u011f\u0131rlad\u0131.</p>K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakanl\u0131\u011f\u0131 Devlet Opera ve Balesi (DOB) Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcnce d\u00fczenlenen \"<strong>31. Uluslararas\u0131 Aspendos Opera ve Bale Festivali</strong>\" sona erdi.  Aspendos Antik Tiyatrosu ev sahipli\u011finde 13 Eyl\u00fcl'de \"Aida\" operas\u0131yla ba\u015flayan ve \"Opera Gala Gecesi Konseri\", \"Ku\u011fu G\u00f6l\u00fc\" ile \"Carmen ve Tango Ate\u015fi\" balesini sanatseverlerle bulu\u015fturan festival \"Tosca\" operas\u0131yla perdelerini kapatt\u0131.  2 bin y\u0131ll\u0131k antik tiyatronun e\u015fsiz atmosferi ve akusti\u011finde opera ve bale seslerinin yank\u0131land\u0131\u011f\u0131 festival, her y\u0131l oldu\u011fu gibi binlerce yerli ve yabanc\u0131 sanatseveri a\u011f\u0131rlad\u0131.<img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/2nf-9Q3hQUW6CUy7hu3-jA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p><strong>\"HEDEFLED\u0130\u011e\u0130M\u0130Z SAYIYA ULA\u015eTIK\"</strong></p><p>DOB Genel Koordinat\u00f6r\u00fc ve sanat\u00e7\u0131s\u0131 O\u011fuz S\u0131rmal\u0131, m\u00fcd\u00fcrl\u00fck olarak festivali ba\u015far\u0131yla tamamlaman\u0131n mutlulu\u011funu ya\u015fad\u0131klar\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.  Bu y\u0131l hareketli bir sezon ge\u00e7irdiklerini dile getiren S\u0131rmal\u0131, \"Bu y\u0131l \u00e7ok ba\u015far\u0131l\u0131 bir festivaller sezonu ge\u00e7irdik. 7 festivalimizin tamam\u0131n\u0131 ba\u015far\u0131yla tamamlad\u0131k. Ayn\u0131 zamanda K\u00fclt\u00fcr Yolu festivallerimize de eserler verdik. Aspendos'u da 'Tosca' temsiliyle tamamlad\u0131k. Bu seneki festivallerimiz seyirci rekorlar\u0131 k\u0131rd\u0131. Tabii ki bu festivallerin sonuncusundan yani Aspendos Opera ve Bale Festivali'nden de beklenti vard\u0131. Bug\u00fcn gururla hedefledi\u011fimiz say\u0131ya ula\u015ft\u0131k. Bu y\u0131l 12 binin \u00fczerinde izleyiciyi Aspendos Opera ve Bale Festivalimizde a\u011f\u0131rlad\u0131k.\" diye konu\u015ftu.  S\u0131rmal\u0131, izleyicilerden olumlu geri d\u00f6n\u00fc\u015fler ald\u0131klar\u0131n\u0131 ve beklentilerinin her sene daha da artt\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade ederek, gelecek y\u0131l\u0131n \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na hemen ba\u015flayacaklar\u0131n\u0131 anlatt\u0131.  Gelecek y\u0131l daha b\u00fcy\u00fck prod\u00fcksiyon ve eserlerle seyircilerin kar\u015f\u0131s\u0131nda olmak istediklerinin belirten S\u0131rmal\u0131, \"Buras\u0131 dev bir tiyatro, 3 bin 500-4 binin \u00fczerinde izleyici kapasitesi var. Sahnesi \u00e7ok b\u00fcy\u00fck, buraya gelen izleyici o dev prod\u00fcksiyonlar\u0131, dekorlar\u0131 g\u00f6rd\u00fck\u00e7e elbette etkilenecek. Bizler de bunun i\u00e7in neler yapabilece\u011fimizi bu sezon planlayaca\u011f\u0131z.\" ifadelerini kulland\u0131.  S\u0131rmal\u0131, daha fazla \u015fehirde sanatseverlerle bulu\u015fmak i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 s\u00fcrd\u00fcrd\u00fcklerini kaydetti.</p><p><strong>\"YAKLA\u015eIK Y\u00dcZDE 50-60 C\u0130VARINDA YABANCI SEY\u0130RC\u0130 A\u011eIRLADIK\"</strong></p><p>Antalya DOB M\u00fcd\u00fcr\u00fc ve Festival Ba\u015fkan\u0131 Ak\u0131n Uluta\u015f da kapsaml\u0131, kaliteli ve g\u00f6rkemli bir festivali geride b\u0131rakt\u0131klar\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.  Bu y\u0131l festivalin yo\u011fun ilgi g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcne dikkati \u00e7eken Uluta\u015f, konu\u015fmas\u0131n\u0131 \u015f\u00f6yle s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc:  \"Aida operas\u0131yla, \u00e7ok kalabal\u0131k bir kadroyla a\u00e7\u0131l\u0131\u015f yapt\u0131k. Ard\u0131ndan konser ve bale temsillerimiz oldu. Seyircilerimiz bu y\u0131l yine temsillerimize yo\u011fun ilgi g\u00f6sterdi. \u00d6zellikle yabanc\u0131 izleyicilerimizin ilgisi \u00e7ok yo\u011fundu. Yakla\u015f\u0131k y\u00fczde 50-60 civar\u0131nda yabanc\u0131 seyirci a\u011f\u0131rlad\u0131k. Festivalimizde temsil ba\u015f\u0131na ge\u00e7en y\u0131la oranla y\u00fczde 40 izleyici art\u0131\u015f\u0131m\u0131z var. Festivalimizde bu y\u0131l en \u00e7ok 'Ku\u011fu G\u00f6l\u00fc' balesi izleyici a\u011f\u0131rlad\u0131. Bu sene b\u00fct\u00fcn festivallerimiz rekorlarla ge\u00e7ti. Aspendos Festivalimizde de bu rekorlara katk\u0131da bulundu\u011fumuz ayr\u0131ca gururluyuz. Gelecek y\u0131l yine hem yurt d\u0131\u015f\u0131ndan sanat\u00e7\u0131lar\u0131 hem de topluluklar\u0131 a\u011f\u0131rlamaya devam edece\u011fiz. \u0130n\u015fallah daha g\u00f6rkemli, b\u00fcy\u00fck ve kapsaml\u0131 bir festivalde yine sanatseverlerimizle birlikte olaca\u011f\u0131z.\"</p>"
    },
    {
        "title": "10. Leyla Gencer \u015ean Yar\u0131\u015fmas\u0131'n\u0131n finalistleri belirlendi",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/saglikli-yasam/10-leyla-gencer-san-yarismasinin-finalistleri-belirlendi,rl1kTcJPN0KaJABGusiBKQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6Tm_27UiiEipZGN_oRlAHw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"10. Leyla Gencer \u015ean Yar\u0131\u015fmas\u0131'n\u0131n finalistleri belirlendi\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6Tm_27UiiEipZGN_oRlAHw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u0130stanbul K\u00fclt\u00fcr Sanat Vakf\u0131 (\u0130KSV), Borusan Sanat ve La Scala Tiyatrosu Akademisi i\u015fbirli\u011finde bu y\u0131l 10. kez d\u00fczenlenen \"Leyla Gencer \u015ean Yar\u0131\u015fmas\u0131\"nda finale kalan yar\u0131\u015fmac\u0131lar belli oldu.</p>\u0130KSV'nin a\u00e7\u0131klamas\u0131na g\u00f6re, yar\u0131\u015fman\u0131n bug\u00fcn Kad\u0131k\u00f6y S\u00fcreyya Operas\u0131'nda d\u00fczenlenen yar\u0131 finalinde 8 yar\u0131\u015fmac\u0131 finale kat\u0131lmaya hak kazand\u0131.  Finalde, Meksikal\u0131 soprano Fernanda Allande, Bel\u00e7ikal\u0131 bariton Leander Carlier, Ukraynal\u0131 mezzosoprano Anna Erokhina, G\u00fcrc\u00fc soprano Anna Imedashvili, T\u00fcrk soprano Nazl\u0131can Karaka\u015f, Ukraynal\u0131 soprano Maria Knihnytska, \u00c7inli bas HuanHong Li ve Meksikal\u0131 soprano Jennifer Mariel yar\u0131\u015facak.  Gala ve \u00f6d\u00fcl t\u00f6reni, 27 Eyl\u00fcl'de saat 20.00'de Cemal Re\u015fit Rey Konser Salonu'nda yap\u0131lacak. Birinciye 7 bin 500, ikinciye 4 bin, \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fcye de 2 bin 500 avro \u00f6d\u00fcl verilecek."
    },
    {
        "title": "Hangisi film hangisi ger\u00e7ek? Lady Gaga, Joker 2 galas\u0131na damga vurdu",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/kultur-ve-sanat/hangisi-film-hangisi-gercek-lady-gaga-joker-2-galasina-damga-vurdu,XiWDBqk-uk2qjbeD6dQ6mA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/FlowzidaGkan0bksmSM9qg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/9z_IEpmUVEyK1T6e4JhFgQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/70Ccp39dTk2_9fYp4OtSuA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/BczYzXS8gUe9PUWcevJLsA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3EDM0B78UUq5AlKpX_u0Hg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/CknpVC_LBUSL18Q1CfemwA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/l2ukdB5HdUm25Bvk9MPUfA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Hangisi film hangisi ger\u00e7ek? Lady Gaga, Joker 2 galas\u0131na damga vurdu\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/FlowzidaGkan0bksmSM9qg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Todd Phillips\u2019in y\u00f6netmen koltu\u011funda oturdu\u011fu ve Joaquin Phoenix ve Lady Gaga'n\u0131n ba\u015frolleri payla\u015ft\u0131\u011f\u0131 Joker: \u0130kili Delilik filminin pr\u00f6miyeri Londra'da ger\u00e7ekle\u015fti. Gaga'n\u0131n, pr\u00f6miyere filmdeki karakteri gibi gelmesi g\u00fcndem oldu.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/9z_IEpmUVEyK1T6e4JhFgQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Joaquin Phoenix ile ba\u015frollerini payla\u015ft\u0131\u011f\u0131 \"Joker: \u0130kili Delilik\" filmiyle seyirciyle bulu\u015fmaya haz\u0131rlanan Lady Gaga, yine stiliyle ad\u0131ndan s\u00f6z ettirdi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/70Ccp39dTk2_9fYp4OtSuA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Filmde, \"Harleen Quinzel / Harley Quinn\" karakterine hayat veren Gaga, filmin Londra'daki pr\u00f6miyerine karakteri gibi giyinip geldi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/BczYzXS8gUe9PUWcevJLsA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Oyuncu, makyaj ve sa\u00e7\u0131 i\u00e7in de karakteri Harley Quinn'den ilham ald\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3EDM0B78UUq5AlKpX_u0Hg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Pr\u00f6miyere ni\u015fanl\u0131s\u0131 Michael Polansky ile kat\u0131lan ve Celine imzal\u0131 bir elbise giyen Gaga'n\u0131n, di\u011fer pr\u00f6miyerlerde de gelene\u011fi devam ettirip ettirmeyece\u011fi merak konusu.\nGe\u00e7ti\u011fimiz y\u0131l, Margot Robbie de ba\u015frol\u00fcn\u00fc \u00fcstlendi\u011fi \"Barbie\" filminin pr\u00f6miyerlerine Barbie bebe\u011fi gibi giyinip gelmi\u015fti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/CknpVC_LBUSL18Q1CfemwA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00d6te yandan, filmin ba\u015frol oyuncular\u0131ndan Lady Gaga, merakla beklenen yeni alb\u00fcm\u00fcn\u00fc duyurdu.\nGrammy \u00f6d\u00fcll\u00fc \u015fark\u0131c\u0131, alb\u00fcm\u00fcn ad\u0131n\u0131n\u00a0\"Harlequin\" oldu\u011funu a\u00e7\u0131klad\u0131.\u00a0\n\"Harlequin\u201d adl\u0131 alb\u00fcm, 27 Eyl\u00fcl'de m\u00fczikseverlerle bulu\u015facak. \"Joker: \u0130kili Delilik\" filminin m\u00fcziklerine yer verecek alb\u00fcmde 13 \u015fark\u0131 bulunuyor.\nGaga, m\u00fczikal elementlere sahip olaca\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klanan film hakk\u0131nda \"Daha \u00f6nce yapt\u0131\u011f\u0131m hi\u00e7bir \u015feye benzemiyor\" demi\u015fti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/l2ukdB5HdUm25Bvk9MPUfA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Arthur Fleck\u2019in hayat\u0131na odaklan\u0131lan Joker filminin devam halkas\u0131 olan \"Joker: Folie \u00e0 Deux\" 4 Ekim 2024'te izleyici ile bulu\u015facak.\nBa\u015frollerini Joaquin Phoenix ile Lady Gaga'n\u0131n payla\u015ft\u0131\u011f\u0131 filmin y\u00f6netmen koltu\u011funda Todd Phillips oturuyor.\nFilmin oyuncu kadrosunda Catherine Keener, Brendan Gleeson, Zazie Beetz ve Steve Coogan gibi Oscar ve Emmy aday\u0131 isimler bulunuyor.\nNE KADAR KAZANACAKLAR?\n\u0130ddialara g\u00f6re,\u00a0Lady Gaga\u00a0filmden 12 milyon dolar kazanacak. \u0130lk Joker filmiyle En \u0130yi Erkek Oyuncu Oscar'\u0131n\u0131 kazanan\u00a0Joaquin Phoenix\u00a0ise 20 milyon dolar kazanacak.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "10 bine yak\u0131n kost\u00fcm yapt\u0131! Tarihi dizi ve filmlerin aranan ismi oldu",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/kultur-ve-sanat/10-bine-yakin-kostum-yapti-tarihi-dizi-ve-filmlerin-aranan-ismi-oldu,demHmnmDwkuZRnL5fUgpUA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/99rF2NObjkmYip2sLzMk5w.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7xDE6b8XXkWwSzQ_Ygsxgw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6QbAPLRmTUahwqVI9B-2EQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qsQQfawIkUKhzm947lsVbw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/iHzbevWJkUueQ63K0H0k8g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/YyVM13lNHkq87hspP7jEKQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yohXBd8B1EidTBQDcDveGw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/2NA9vjHiHE6Qxg0O7BDJCw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/N-wOFrO63Uupe66TvklnAg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/EAuTjZ1tLU2-Y4ZHhtzTew.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/K91oUDxb0EqVSG8vwRLuEg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4XH_Kto-okiRkWpvF9Iwag.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JFBX9u1zYEqMLXTn1Uo1oQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ltqn3Oumn0KXjhmpMouOuw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/UAI49iRuiUWlnodCBppDjw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"10 bine yak\u0131n kost\u00fcm yapt\u0131! Tarihi dizi ve filmlerin aranan ismi oldu\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/99rF2NObjkmYip2sLzMk5w.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Bilecik'in S\u00f6\u011f\u00fct il\u00e7esindeki at\u00f6lyesinde 5 y\u0131ld\u0131r d\u00f6nem dizi ve filmlerine kost\u00fcm ile aksesuar \u00fcreten tasar\u0131mc\u0131 Orhan Kocao\u011flu, yerli ve yabanc\u0131 pek \u00e7ok yap\u0131m \u015firketine hizmet veriyor.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7xDE6b8XXkWwSzQ_Ygsxgw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130stanbul'un \u00dcmraniye il\u00e7esinde 2016 y\u0131l\u0131nda a\u00e7t\u0131\u011f\u0131 tasar\u0131m at\u00f6lyesini 2019'da memleketi S\u00f6\u011f\u00fct'e ta\u015f\u0131yan 44 ya\u015f\u0131ndaki Orhan Kocao\u011flu, ayn\u0131 sene Ertu\u011frul Gazi T\u00fcrbesi'nin\u00a0yak\u0131n\u0131nda foto\u011fraf \u00e7ekimi hizmeti\u00a0verdi\u011fi Osmanl\u0131 konseptli oba \u00e7ad\u0131r\u0131 kurdu.\nM\u00fc\u015fterilerinin giyip hat\u0131ra foto\u011fraf\u0131 \u00e7ektirdi\u011fi\u00a0kost\u00fcmlerin be\u011fenilmesi \u00fczerine \u00e7ad\u0131r\u0131 kapatarak yap\u0131m \u015firketleriyle \u00e7al\u0131\u015fmaya ba\u015flayan Kocao\u011flu, 5 y\u0131lda 26 yerli\u00a0ve\u00a0yabanc\u0131\u00a0dizi\u00a0ile film projesine 15 kad\u0131n \u00e7al\u0131\u015fan\u0131yla\u00a010\u00a0bine\u00a0yak\u0131n\u00a0kost\u00fcm \u00fcretti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6QbAPLRmTUahwqVI9B-2EQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Sava\u015f ba\u015fl\u0131\u011f\u0131, mi\u011ffer, kalkan, z\u0131rh, balta, y\u00fcz\u00fck\u00a0ve\u00a0taht gibi aksesuarlar da yapan Kocao\u011flu, d\u00f6nem ruhunu yans\u0131tmas\u0131 i\u00e7in imalatta tabaklanm\u0131\u015f deri, pirin\u00e7 d\u00f6k\u00fcm, ah\u015fap\u00a0ve\u00a0kuma\u015f gibi do\u011fal malzemelerden yararlan\u0131yor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qsQQfawIkUKhzm947lsVbw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bu kost\u00fcm\u00a0ve\u00a0aksesuarlar, d\u00fcnyaca \u00fcnl\u00fc\u00a0dizi\u00a0ve\u00a0film izleme platformunun baz\u0131 yap\u0131mlar\u0131nda, \"Game of Thrones\", \"Vikings\"\u00a0dizilerinin baz\u0131 karakterlerinde, TRT'nin \"Uyan\u0131\u015f: B\u00fcy\u00fck Sel\u00e7uklu\"\u00a0ve\u00a0\"Kud\u00fcs Fatihi Selahaddin Eyyubi\"\u00a0dizilerinin aralar\u0131nda\u00a0oldu\u011fu yap\u0131mlarda kullan\u0131ld\u0131.\nErtu\u011frul Gazi T\u00fcrbesi'nde sayg\u0131 n\u00f6beti tutan jandarma personelinin alp\u00a0kost\u00fcmlerini de diken Kocao\u011flu, haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 alp temal\u0131 s\u00fcnnet k\u0131yafetleri Almanya, Fransa, Hollanda\u00a0ve\u00a0Bel\u00e7ika ile Do\u011fu\u00a0ve\u00a0G\u00fcneydo\u011fu illeri ba\u015fta olmak \u00fczere yurdun \u00e7e\u015fitli noktalar\u0131na g\u00f6nderiyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/iHzbevWJkUueQ63K0H0k8g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Evli\u00a0ve\u00a03 \u00e7ocuk babas\u0131 Orhan Kocao\u011flu, AA muhabirine, prod\u00fcksiyon odakl\u0131 \u00fcretim yapt\u0131klar\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.\nZaman zaman reklam \u00e7ekimleri i\u00e7in de k\u0131yafet diktiklerini anlatan Kocao\u011flu, \u015f\u00f6yle devam etti:\n\"S\u00f6\u011f\u00fct'te\u00a0dizi\u00a0ve\u00a0film end\u00fcstrisine katk\u0131 sa\u011flayan yeni bir i\u015f kolu olu\u015fturduk. Yap\u0131m \u015firketi bizimle temasa ge\u00e7iyor\u00a0ve\u00a0senaryo toplant\u0131s\u0131 yap\u0131yoruz. Burada karakterlerin analizleri ortaya \u00e7\u0131k\u0131yor. Tabii hangi d\u00f6nem olaca\u011f\u0131, d\u00f6nemin\u00a0tarihi\u00a0misyonu\u00a0ve\u00a0karakterlerin g\u00fc\u00e7 farkl\u0131l\u0131klar\u0131 \u00e7ok \u00f6nemli. Bunlar kost\u00fcm\u00fcn\u00a0ve\u00a0aksesuarlar\u0131n rengine bile karar\u00a0veren mekanizmalar.\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/YyVM13lNHkq87hspP7jEKQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kocao\u011flu, bilgisayar ortam\u0131nda\u00a0kost\u00fcmlerin tasar\u0131mlar\u0131n\u0131 olu\u015fturduklar\u0131n\u0131, ard\u0131ndan imalata ba\u015flad\u0131klar\u0131n\u0131 dile getirdi.\n\u00dcretim s\u00fcrecine de\u011finen Kocao\u011flu, \"Tasar\u0131mlar\u0131n ger\u00e7ek\u00e7i g\u00f6r\u00fcnmesi i\u00e7in \u00f6zel \u00fcr\u00fcnler kullan\u0131yoruz. D\u00f6nem i\u015fi\u00a0oldu\u011fu i\u00e7in imitasyon malzeme kullanamazs\u0131n\u0131z. Yeni bir zamak (\u00e7inko, al\u00fcminyum, magnezyum\u00a0ve\u00a0bak\u0131rdan olu\u015fan metal ala\u015f\u0131m\u0131) at\u00f6lyesi kurduk. Orada da tak\u0131\u00a0ve\u00a0aksesuarlar \u00fcretiyoruz.\" dedi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yohXBd8B1EidTBQDcDveGw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kocao\u011flu, ana karakterlerin\u00a0kost\u00fcmlerinin yap\u0131m\u0131n\u0131n 2 haftay\u0131 bulabildi\u011fini, yan karakterlerin k\u0131yafetlerini ise daha k\u0131sa s\u00fcrede \u00fcretebildiklerini ifade etti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/2NA9vjHiHE6Qxg0O7BDJCw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>El i\u015f\u00e7ili\u011fiyle \u00e7al\u0131\u015ft\u0131klar\u0131n\u0131 vurgulayan Kocao\u011flu, \"S\u00f6\u011f\u00fct'\u00fcn k\u00fclt\u00fcr\u00fcn\u00fc\u00a0ve\u00a0tarihi\u00a0misyonunu daha iyi anlatabilmek i\u00e7in alp temal\u0131 s\u00fcnnet k\u0131yafetleri de \u00fcretiyoruz. \u0130nsanlar\u00a0tarihi\u00a0karakterlere hayranlar\u00a0ve\u00a0onlar gibi ya\u015famak istiyorlar. Bunun en kolay yolu da onlar\u0131n\u00a0kost\u00fcmlerini giymek.\" diye konu\u015ftu.\nKocao\u011flu,\u00a0yak\u0131n\u00a0zamanda at\u00f6lyesini b\u00fcy\u00fcterek \u00fcretimini art\u0131rmay\u0131 hedefledi\u011fini s\u00f6zlerine ekledi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/N-wOFrO63Uupe66TvklnAg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/EAuTjZ1tLU2-Y4ZHhtzTew.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/K91oUDxb0EqVSG8vwRLuEg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4XH_Kto-okiRkWpvF9Iwag.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JFBX9u1zYEqMLXTn1Uo1oQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ltqn3Oumn0KXjhmpMouOuw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/UAI49iRuiUWlnodCBppDjw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure></section>"
    },
    {
        "title": "\u0130ETT'den Ne\u015fet Erta\u015f i\u00e7in vefa otob\u00fcs\u00fc",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/iettden-neset-ertas-icin-vefa-otobusu,EM4CydC2uU6Ig8tT0sznIA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/prs3_1KbEUmalqcydjb8lA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"\u0130ETT'den Ne\u015fet Erta\u015f i\u00e7in vefa otob\u00fcs\u00fc\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/prs3_1KbEUmalqcydjb8lA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u0130stanbul'un ula\u015f\u0131m a\u011f\u0131 \u0130ETT, vefat\u0131n\u0131n 12. y\u0131l\u0131nda, \"Bozk\u0131r\u0131n Tezenesi\" olarak bilinen halk ozan\u0131 Ne\u015fet Erta\u015f'\u0131, tasarlanan \u00f6zel otob\u00fcs ile yad ediyor.</p>Bug\u00fcn \u0130stanbul trafi\u011fine \u00e7\u0131kan Ne\u015fet Erta\u015f tasar\u0131ml\u0131 otob\u00fcslerde, Erta\u015f'\u0131n en \u00e7ok ak\u0131llarda kalan t\u00fcrk\u00fc s\u00f6zlerinden al\u0131nt\u0131lar yer al\u0131yor.  \u015eehrin hem Avrupa hem Anadolu yakas\u0131nda yolcu ta\u015f\u0131yan Ne\u015fet Erta\u015f tasar\u0131ml\u0131 otob\u00fcsler, 1 hafta boyunca \u0130stanbullulara hizmet verecek."
    },
    {
        "title": "Katy Perry turneye \u00e7\u0131k\u0131yor",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/kultur-ve-sanat/katy-perry-turneye-cikiyor,8AV8hbAmP06hi3OMG-MD4g",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/CjLZyfrI20qpTjNSxX4rzQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/O_2N8AS4R0yVdJsE_QKgig.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Katy Perry turneye \u00e7\u0131k\u0131yor\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/CjLZyfrI20qpTjNSxX4rzQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Yeni alb\u00fcm\u00fc ''143'' ile sevenlerini heyecanland\u0131ran d\u00fcnyaca \u00fcnl\u00fc \u015fark\u0131c\u0131 Katy Perry turneye \u00e7\u0131k\u0131yor.</p><p>\"California Gurls\", \"Dark Horse\" ve \"Roar\" gibi \u015fark\u0131larla tan\u0131nan \u00fcnl\u00fc \u015fark\u0131c\u0131 Katy Perry'nin yeni alb\u00fcm\u00fc \"143\" m\u00fczikseverlerle bulu\u015ftu. 39 ya\u015f\u0131ndaki sanat\u00e7\u0131, yeni alb\u00fcm\u00fcn\u00fcn tan\u0131t\u0131m\u0131 i\u00e7in turneye \u00e7\u0131kaca\u011f\u0131n\u0131 duyurdu.</p><p>Perry, turnenin ad\u0131n\u0131n <strong>\"The Lifetimes Tour\"</strong> oldu\u011funu a\u00e7\u0131klad\u0131. Katy Perry turneye 2025 y\u0131l\u0131nda \u00e7\u0131kacak. Perry'nin ilk konseri 9 Haziran'da Avustralya'da ger\u00e7ekle\u015fecek.</p><p>Perry'nin yeni alb\u00fcm\u00fcn\u00fcn \u00e7\u0131k\u0131\u015f \u015fark\u0131s\u0131 \"Woman's World\" olmu\u015ftu. Perry son alb\u00fcm\u00fc \"Smile\"\u0131 2020 y\u0131l\u0131nda m\u00fczikseverlerle bulu\u015fturmu\u015ftu.</p><img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/O_2N8AS4R0yVdJsE_QKgig.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>MTV Video M\u00fczik \u00d6d\u00fclleri ge\u00e7ti\u011fimiz haftalarda sahiplerini buldu.\u00a0  Megan Thee Stallion'\u0131n sunuculuk yapt\u0131\u011f\u0131 gecede LL Cool J, Eminem, Shawn Mendes, <strong>Katy Perry</strong>, Benson Boone, Anitta, Karol G, Camila Cabello, Halsey ve Sabrina Carpenter gibi isimler sahne ald\u0131.</p><p>Perry,\u00a0En \u0130konik VMA Performans\u0131 \u00f6d\u00fcl\u00fcn\u00fcn sahibi oldu. </p>"
    },
    {
        "title": "Brad Pitt gibi davran\u0131p kad\u0131nlar\u0131n paras\u0131n\u0131 ald\u0131lar!",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/kultur-ve-sanat/brad-pitt-gibi-davranip-kadinlarin-parasini-aldilar,oxu2gNB-f0iN7oTiDCTi3Q",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_32wdmU5DkKIuuo-uIaoEg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SQ8NfMezGUC0PCcNeyHeoQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/TDnvQa-m5UCOKuNXt95Ngg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5Q4pohuXzEaA3HmEVZNQgQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_-ZPOLak10CfT4Z1_-CoBQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gre1yuG8yUub14bTQ9g8ZA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/EYc2hU9f9U-RLiyBTQUhqg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Brad Pitt gibi davran\u0131p kad\u0131nlar\u0131n paras\u0131n\u0131 ald\u0131lar!\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_32wdmU5DkKIuuo-uIaoEg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Kendini Hollywood y\u0131ld\u0131z\u0131 Brad Pitt olarak tan\u0131tan ki\u015filer, iki kad\u0131n\u0131 doland\u0131rd\u0131. \u00dcnl\u00fc akt\u00f6r ile konu\u015ftu\u011funu sanan kad\u0131nlar, binlerce dolar\u0131 doland\u0131r\u0131c\u0131lara kapt\u0131rd\u0131.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SQ8NfMezGUC0PCcNeyHeoQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>D\u00fcnyaca \u00fcnl\u00fc akt\u00f6r Brad Pitt gibi davranan doland\u0131r\u0131c\u0131lar, iki kad\u0131ndan toplamda 362 bin dolar ald\u0131. CNN'in haberine g\u00f6re, \u0130spanya polisi, kad\u0131nlar\u0131 doland\u0131ran be\u015f ki\u015fiyi tutuklad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/TDnvQa-m5UCOKuNXt95Ngg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Guardia Civil'in pazartesi g\u00fcn\u00fc yay\u0131nlad\u0131\u011f\u0131 bir a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re, 8 eyaleti kapsayan Bralina Operasyonu kapsam\u0131nda 10 ki\u015fi daha doland\u0131r\u0131c\u0131l\u0131k su\u00e7lamas\u0131 kapsam\u0131nda incelemeye al\u0131nd\u0131.\nKad\u0131nlardan biri doland\u0131r\u0131c\u0131lara 195 bin dolar, bir di\u011feri ise 167 bin dolar verdi. Polis, toplam miktar\u0131n 95 bin dolar\u0131 kurtarmay\u0131 ba\u015fard\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5Q4pohuXzEaA3HmEVZNQgQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Polis, her iki ma\u011fdurun da Brad Pitt hayran sitesi arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla doland\u0131r\u0131c\u0131lar taraf\u0131ndan arand\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve akt\u00f6r\u00fcn kendileriyle birlikte \u00e7e\u015fitli projelere yat\u0131r\u0131m yapmak istedi\u011fine ikna edildi\u011fini s\u00f6yledi.\nA\u00e7\u0131klamada, \"Doland\u0131r\u0131c\u0131lar, kurbanlar\u0131n\u0131 bulmak i\u00e7in sosyal a\u011flar\u0131n\u0131 inceledi ve onlar\u0131n profillerini \u00e7\u0131kard\u0131lar. Her iki kad\u0131n\u0131n da depresyondan muzdarip oldu\u011fu ve sevgi eksikli\u011fi \u00e7eken savunmas\u0131z insanlar oldu\u011funu ke\u015ffettiler\" ifadeleri yer ald\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_-ZPOLak10CfT4Z1_-CoBQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130ki kad\u0131n, Brad Pitt'le WhatsApp \u00fczerinden sohbet ettiklerini d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyordu, hatta Pitt, onlara romantik bir ili\u015fki ve birlikte bir gelecek vadediyordu\nHer iki kad\u0131n da, doland\u0131r\u0131ld\u0131klar\u0131n\u0131 anlay\u0131p polise gidene kadar Pitt oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fckleri ki\u015fiye \u00e7ok say\u0131da havale i\u015flemi yapt\u0131.\nDoland\u0131r\u0131c\u0131lar\u0131n, sahte kimlik kullanarak bir banka hesab\u0131 a\u011f\u0131 olu\u015fturdu\u011fu \u00f6\u011frenildi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gre1yuG8yUub14bTQ9g8ZA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00d6te yandan, Pitt son d\u00f6nemde \u00f6zel hayat\u0131yla g\u00fcndemde. Pitt, yeni filmi \"Wolfs\"un Venedik Film Festivali'ndeki pr\u00f6miyerine sevgilisi ile kat\u0131lm\u0131\u015ft\u0131.\n60 ya\u015f\u0131ndaki akt\u00f6r bir s\u00fcredir, Ines de Ramon ile a\u015fk ya\u015f\u0131yor. 31 ya\u015f\u0131ndaki tasar\u0131mc\u0131, \u00fcnl\u00fc akt\u00f6re k\u0131rm\u0131z\u0131 hal\u0131da e\u015flik etmi\u015fti.\nJOLIE'DEN BU YANA \u0130LK C\u0130DD\u0130 \u0130L\u0130\u015eK\u0130S\u0130\nDaha \u00f6nce bir evlilik yapan De Ramon, bu y\u0131l\u0131n \u015fubat ay\u0131nda Los Angeles'ta Brad ile ya\u015famaya ba\u015flad\u0131. Tasar\u0131mc\u0131, akt\u00f6r\u00fcn Angelina Jolie'den bo\u015fanmas\u0131ndan bu yana ilk ciddi ili\u015fkisi.\nUs Weekly'nin haberine g\u00f6re, 60 ya\u015f\u0131ndaki Pitt, tasar\u0131mc\u0131 sevgilisine \"\u00e7ok a\u015f\u0131k\".</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/EYc2hU9f9U-RLiyBTQUhqg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kaynaklar, Brad Pitt'in k\u0131z arkada\u015f\u0131 Ines de Ramon ile ili\u015fkisinin \"ciddile\u015fti\u011fini\" \u00f6ne s\u00fcrd\u00fc.\nYakla\u015f\u0131k iki y\u0131ll\u0131k birlikteli\u011fin ard\u0131ndan, 60 ya\u015f\u0131ndaki akt\u00f6r\u00fcn kendisini sevgilisine \"tamamen adad\u0131\u011f\u0131\" belirtildi.\u00a0\nBir kaynak, Us Weekly'ye \"Birbirlerine \u00e7ok a\u015f\u0131klar\" dedi ve \u00e7iftin Venedik Uluslararas\u0131 Film Festivali'nde k\u0131rm\u0131z\u0131 hal\u0131da ili\u015fkilerini resmile\u015ftirmesinin \"b\u00fcy\u00fck bir olay\" oldu\u011funu s\u00f6yledi. Ba\u015fka bir kaynak ise ikisinin de sanat ve m\u00fczi\u011fe tutkuyla ba\u011fl\u0131 olmas\u0131n\u0131n onlar\u0131 yak\u0131nla\u015ft\u0131rd\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Ne\u015fet Erta\u015f'\u0131n 12'nci \u00f6l\u00fcm y\u0131l d\u00f6n\u00fcm\u00fcnde, a\u00e7\u0131k hava m\u00fczesi kuruldu",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/kultur-ve-sanat/neset-ertasin-12nci-olum-yil-donumunde-acik-hava-muzesi-kuruldu,CvQxY3aFaESGzVUNBxOR7w",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nHySoIDe4060YnOSiNawDw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/PreWqGx6KkuFUpasIYUFEA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5JYbNFZNLkiG8KEDAXdVqg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/9YlsygbdKUm2oMzTffEnSQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qw7qbzsJoEKxjnjIKrWWmQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/c9wHyZP1ukWdxIo0QlISVA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Q3_0nkrnMUerkv7t7hLrUQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Ne\u015fet Erta\u015f'\u0131n 12'nci \u00f6l\u00fcm y\u0131l d\u00f6n\u00fcm\u00fcnde, a\u00e7\u0131k hava m\u00fczesi kuruldu\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nHySoIDe4060YnOSiNawDw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Ankara'da ya\u015fayan i\u015f insan\u0131 Ercan Malko\u00e7'un yurt d\u0131\u015f\u0131nda g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc bir m\u00fczeden etkilenerek memleketi K\u0131r\u015fehir'de yapt\u0131rd\u0131\u011f\u0131 yakla\u015f\u0131k 10 d\u00f6n\u00fcml\u00fck alanda olu\u015fturulan 'Ne\u015fet Erta\u015f T\u00fcrk\u00fc Bah\u00e7as\u0131 ve A\u00e7\u0131k Hava M\u00fczesi' ziyaret\u00e7ilerini a\u011f\u0131rl\u0131yor.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/PreWqGx6KkuFUpasIYUFEA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>K\u0131r\u015fehir'de ya\u015fayan i\u015f insan\u0131 Ercan Malko\u00e7, Avusturya'n\u0131n Salzburg \u015fehri gezisinde d\u00fcnyaca \u00fcnl\u00fc besteci Wolfgang Amadeus Mozart i\u00e7in haz\u0131rlanan m\u00fczeyi g\u00f6rd\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5JYbNFZNLkiG8KEDAXdVqg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>M\u00fczeden etkilenen Malko\u00e7, memleketine geldi\u011finde halk ozan\u0131 Ne\u015fet Erta\u015f i\u00e7in 'vefa projesi' kapsam\u0131nda Armas otel bah\u00e7esinebir a\u00e7\u0131k hava m\u00fczesi yapt\u0131rmaya karar verdi.\nTar\u0131m ve Orman Bakanl\u0131\u011f\u0131ndan 10 d\u00f6n\u00fcml\u00fck arazi kiralayan Malko\u00e7, a\u00e7\u0131k hava m\u00fczesi yap\u0131m\u0131na ba\u015flad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/9YlsygbdKUm2oMzTffEnSQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Yakla\u015f\u0131k 5 ay s\u00fcren \u00e7al\u0131\u015fma sonucu tamamlanan mekana, halk ozan\u0131 Erta\u015f'\u0131n 'Bah\u00e7a Duvar\u0131ndan A\u015ft\u0131m' t\u00fcrk\u00fcs\u00fcnden esinlenilerek 'Ne\u015fet Erta\u015f T\u00fcrk\u00fc Bah\u00e7as\u0131' ismi verildi.\nBir sanat\u00e7\u0131 i\u00e7in T\u00fcrkiye'nin en b\u00fcy\u00fck a\u00e7\u0131k hava m\u00fczesi olan ve y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015f yolu, dinlenme ve 14 farkl\u0131 m\u00fczik duraklar\u0131ndan olu\u015fan bah\u00e7eye gelen vatanda\u015flar, Ne\u015fet Erta\u015f'\u0131n isimlerini ta\u015f\u0131yan duraklara gelerek, m\u00fczik kutular\u0131 sayesinde t\u00fcrk\u00fclerini dinleyebiliyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qw7qbzsJoEKxjnjIKrWWmQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ayr\u0131ca bah\u00e7e, 300 \u00e7e\u015fitten olu\u015fan 3 bin adet bitkiyi ve T\u00fcrkiye'nin 7 b\u00f6lgesinden getirilen meyve bah\u00e7esini i\u00e7inde bar\u0131nd\u0131r\u0131yor. M\u00fczede ayr\u0131ca, Ne\u015fet Erta\u015f'\u0131n ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 eve birebir benzeyen m\u00fcstakil ev bulunuyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/c9wHyZP1ukWdxIo0QlISVA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00dccretsiz ziyaret edilebilen m\u00fcze, yar\u0131n 12'nci \u00f6l\u00fcm y\u0131l d\u00f6n\u00fcm\u00fc olan Ne\u015fet Erta\u015f'\u0131n sevenlerini bekliyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Q3_0nkrnMUerkv7t7hLrUQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Armas Otel M\u00fcd\u00fcr\u00fc ve bah\u00e7enin koordinat\u00f6r\u00fc \u00d6zge Aslan, \"Ne\u015fet Erta\u015f T\u00fcrk\u00fc Bah\u00e7as\u0131 ve A\u00e7\u0131k Hava M\u00fczesi, Ne\u015fet Erta\u015f'\u0131n \u00f6l\u00fcm y\u0131l d\u00f6n\u00fcm\u00fc sebebiyle 5 ayl\u0131k bir \u00e7al\u0131\u015fmayla 50 ki\u015filik bir kadroyla birlikte y\u0131l d\u00f6n\u00fcm\u00fcne yeti\u015fmesi ad\u0131na tamamland\u0131. Bah\u00e7emizde 14 tane m\u00fczik dinleti dura\u011f\u0131 bulunmaktad\u0131r. Onun d\u0131\u015f\u0131nda Ne\u015fet Erta\u015f'\u0131n evinin birebir \u00f6l\u00e7\u00fcs\u00fcnde yap\u0131lan Ne\u015fet Erta\u015f'\u0131n evi bulunmaktad\u0131r. Evin i\u00e7inde Ne\u015fet Erta\u015f, sizleri kar\u015f\u0131l\u0131yor ve sizlere bir selamlama konu\u015fmas\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftiriyor. Bunun d\u0131\u015f\u0131nda 300 \u00e7e\u015fit 3 bin adet bitkinin bulundu\u011fu bir bah\u00e7emiz mevcuttur. Misafirlerimiz Ne\u015fet Erta\u015f'\u0131n da vefat\u0131n\u0131n y\u0131l d\u00f6n\u00fcm\u00fcnde bah\u00e7emizi ziyaret ediyorlar. T\u00fcrk\u00fclerini dinleyerek aileleri ho\u015f vakit ge\u00e7iriyor. Bozk\u0131r\u0131n tezenesi Ne\u015fet Erta\u015f'\u0131 \u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fcn y\u0131ld\u00f6n\u00fcm\u00fcnde rahmet, minnet ve sayg\u0131yla an\u0131yorum\" diye konu\u015ftu.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Zeki M\u00fcren vefat\u0131n\u0131n 28'inci y\u0131l\u0131nda mezar\u0131 ba\u015f\u0131nda an\u0131ld\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/kultur-ve-sanat/zeki-muren-vefatinin-28inci-yilinda-mezari-basinda-anildi,uv1hjXFd8E6MNpyg5qM4Ug",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/No6MZF8-MEKlvqTSCCMZJw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Rs6FyykiLk-iHb0xJ5Lvhg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/B1N4Qs8BmEuU6xS-YY2kgQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/q0xVndXBaEKBnA8SRMWlhg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/e35KzpWDrUmdAQT5peeCPA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/TrP_3fBzRkq0rMLfZ-cudA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/R7vKPefwv0CRFaPpgHKKLQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/AJzh4DQMGkaocadGDvBfVw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZGi9-fR6V0-eRj5IFw1MEA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/2SJcuOrcWUC-O0p0rGHRmA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Zeki M\u00fcren vefat\u0131n\u0131n 28'inci y\u0131l\u0131nda mezar\u0131 ba\u015f\u0131nda an\u0131ld\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/No6MZF8-MEKlvqTSCCMZJw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>T\u00fcrk Sanat M\u00fczi\u011finin unutulmaz isimlerinden besteci ve ses sanat\u00e7\u0131s\u0131 Zeki M\u00fcren'in vefat\u0131n\u0131n 28'inci y\u0131l\u0131 dolay\u0131s\u0131yla Bursa'daki kabri ba\u015f\u0131nda anma t\u00f6reni d\u00fczenlendi.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Rs6FyykiLk-iHb0xJ5Lvhg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Sanata katk\u0131lar\u0131ndan dolay\u0131 1991'de \"Devlet sanat\u00e7\u0131s\u0131\" unvan\u0131yla \u00f6d\u00fcllendirilen, T\u00fcrk m\u00fczi\u011finin unutulmaz yorumcusu Zeki M\u00fcren'in vefat\u0131n\u0131n \u00fczerinden 28 y\u0131l ge\u00e7ti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/B1N4Qs8BmEuU6xS-YY2kgQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Emir Sultan Mezarl\u0131\u011f\u0131'ndaki t\u00f6rene, Bursa B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi, T\u00fcrk E\u011fitim Vakf\u0131 (TEV) ve T\u00fcrk Silahl\u0131 Kuvvetleri (TSK) Mehmet\u00e7ik Vakf\u0131n\u0131n y\u00f6neticileri, Bursa\u00a0Zeki\u00a0M\u00fcren\u00a0Anadolu G\u00fczel Sanatlar Lisesinin \u00f6\u011fretmen ve \u00f6\u011frencileri, sanat\u00e7\u0131n\u0131n yak\u0131nlar\u0131 ile sevenleri kat\u0131ld\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/q0xVndXBaEKBnA8SRMWlhg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Zeki\u00a0M\u00fcren'in ye\u011feni \u00d6zlem G\u00fcner, t\u00f6rende yapt\u0131\u011f\u0131 konu\u015fmada, onun ye\u011feni olmaktan gurur duydu\u011funu anlatt\u0131.\nSanat\u00e7\u0131n\u0131n, \"Ben herkesin\u00a0Zeki\u00a0M\u00fcren'i olabilirim ama sadece sizin day\u0131n\u0131z\u0131m.\" dedi\u011fini ifade eden G\u00fcner, \"Bize, 'Bunu sak\u0131n unutmay\u0131n. Beni koruyup kollay\u0131p ya\u015fatacak olanlar, sizlersiniz' dedi. Art\u0131k ezberledi\u011fim bir c\u00fcmle bu. Defalarca yineledi. Hi\u00e7 unutmad\u0131k, bu s\u00f6z\u00fc ve unutmayaca\u011f\u0131z. Bizim g\u00f6revimiz ancak son nefesimizi verdi\u011fimizde sona erer.\" ifadesini kulland\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/e35KzpWDrUmdAQT5peeCPA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>TEV Bursa \u015eube Ba\u015fkan\u0131 Serta\u00e7 \u015eipka da\u00a0Zeki\u00a0M\u00fcren'in miras\u00e7\u0131 olarak, TEV ve TSK Mehmet\u00e7ik Vakf\u0131n\u0131 kendine evlat edindi\u011fini vurgulad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/TrP_3fBzRkq0rMLfZ-cudA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ebedi olarak onun miras\u0131na sahip \u00e7\u0131kmak ve hedefleri, istekleri do\u011frultusunda an\u0131s\u0131n\u0131 ya\u015fatmak i\u00e7in ellerinden geleni yapt\u0131klar\u0131n\u0131 belirten \u015eipka, \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi:\n\"Zeki\u00a0M\u00fcren'i Bursa'da daha fazla ya\u015fatmak ve anmak i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015f\u0131yoruz. \u00dczerimizde \u00e7ok b\u00fcy\u00fck bir g\u00f6rev var.\u00a0Zeki\u00a0M\u00fcren, Bursa'da 1931 y\u0131l\u0131nda do\u011fmu\u015f, Cumhuriyet'in ilk d\u00f6nemlerinde Bursa'da ya\u015fam\u0131\u015f ve sanat\u0131yla b\u00fct\u00fcn d\u00fcnyaya nam salm\u0131\u015f bir sanat\u00e7\u0131. Dolay\u0131s\u0131yla onun engin, derin, hem sanat\u0131, ki\u015fili\u011fi, de\u011ferleri hem ya\u015fam tarz\u0131yla bilmemiz, \u00f6\u011frenmemiz gereken asl\u0131nda daha \u00e7ok fazla detay\u0131 var. Bursa kent k\u00fclt\u00fcr\u00fcn\u00fcn ve kent kimli\u011finin \u00e7ok \u00f6nemli bir par\u00e7as\u0131\u00a0Zeki\u00a0M\u00fcren. Bunu, g\u00fcnden g\u00fcne daha fazla ya\u015fatabiliyor olmak, bizlerin asl\u0131nda bir nevi de boynunun borcu. Allah rahmet eylesin, mekan\u0131 cennet olsun, ruhu \u015fad olsun.\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/R7vKPefwv0CRFaPpgHKKLQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bursa B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi Genel Sekreter Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Mehmet Y\u0131ld\u0131z da herkesi, M\u00fczeler \u015eube M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc taraf\u0131ndan Bursa Kent M\u00fczesi'nde devam eden,\u00a0M\u00fcren'in ya\u015fam\u0131 ve sanat hayat\u0131n\u0131 anlatan \"Elbet Bir G\u00fcn Bulu\u015faca\u011f\u0131z\" sergisini g\u00f6rmeye davet etti.\nT\u00f6ren, dua edilmesiyle sona erdi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/AJzh4DQMGkaocadGDvBfVw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZGi9-fR6V0-eRj5IFw1MEA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/2SJcuOrcWUC-O0p0rGHRmA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Tomris Giritlio\u011flu i\u00e7in t\u00f6ren d\u00fczenlendi",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/kultur-ve-sanat/tomris-giritlioglu-icin-toren-duzenlendi,BC1kRbKhRkyp8bSWQNsrTA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gAd9jBZ1y0iJs_iUlSk8zA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/2LlbT1qY6kyCySZWpwc5NQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3TSKQDkOykWJlti7ocLDeg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jUWgQyfCtk6FwHpLlc57FA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wq8MxUYhJkKgJuJ5_P6lCg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DPkyk_ZNXUKHMXdGNgXnhg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/9ALXRu0P40q8LxUgkHr4mw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/HucmpxB26kKm5ChcEydAeg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/WCdhY495RkKSyoL1bpoHGg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/IgdKR6_1rUyKFluVdQZnDA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/213xOe2cqEegqdIhTb9aRg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Tomris Giritlio\u011flu i\u00e7in t\u00f6ren d\u00fczenlendi\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gAd9jBZ1y0iJs_iUlSk8zA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u0130stanbul'da tedavi g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc hastanede hayat\u0131n\u0131 kaybeden senarist, yap\u0131mc\u0131 ve y\u00f6netmen Tomris Giritlio\u011flu i\u00e7in t\u00f6ren d\u00fczenlendi. Mecidiyek\u00f6y'deki \u0130stanbul Devlet Tiyatrolar\u0131 sahnesinde d\u00fczenlenen t\u00f6rene ailenin yak\u0131nlar\u0131 ve \u00e7ok say\u0131da sanat\u00e7\u0131 kat\u0131ld\u0131.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/2LlbT1qY6kyCySZWpwc5NQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130stanbul'da tedavi g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc hastanede 67 ya\u015f\u0131nda hayat\u0131n\u0131 kaybeden senarist, yap\u0131mc\u0131 ve y\u00f6netmen Tomris Giritlio\u011flu i\u00e7in Mecidiyek\u00f6y'deki \u0130stanbul Devlet Tiyatrolar\u0131 sahnesinde t\u00f6ren d\u00fczenlendi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3TSKQDkOykWJlti7ocLDeg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>T\u00f6rene Giritlio\u011flu'nun erkek karde\u015fi, o\u011flu, aile yak\u0131nlar\u0131yla, sanat\u00e7\u0131 dostlar\u0131 ve vatanda\u015flar kat\u0131ld\u0131.\nT\u00f6rende bir konu\u015fma yapan oyuncu Cansel El\u00e7in, \"Bizlerin sekt\u00f6rdeki herkesin bir an\u0131s\u0131 vard\u0131r onunla. Onunla \u00e7al\u0131\u015fanlar, onunla beraber olanlar yetim kald\u0131\" dedi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jUWgQyfCtk6FwHpLlc57FA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Konu\u015fmas\u0131 s\u0131ras\u0131nda g\u00f6zya\u015flar\u0131na bo\u011fulan erkek karde\u015fi Ba\u015far Arcak ise, 'O kadar g\u00fczel \u015feyler s\u00f6ylediler ki o zaman daha da gurur duydum . \u0130yi ki benim ablamm\u0131\u015f. Onu \u00e7ok seviyorum' diye konu\u015ftu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wq8MxUYhJkKgJuJ5_P6lCg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>S\u00f6zlerine \"Can\u0131m annem, b\u00fcy\u00fck a\u015fk\u0131m, sonsuz fl\u00f6rt\u00fcm' diye ba\u015flayan o\u011flu Ilgaz Giritlio\u011flu ise, 'Tomris'in o\u011flu olmak hem \u00e7ok zor hem de \u00e7ok kolay. \u00c7etin ceviz bir hayat, uykusuz montaj odalar\u0131, bol sigara, \u00e7ok fazla senarist, kost\u00fcmler, g\u00fczel oyuncular ve kameralarda dolu, nefes kesen bir hayat. Seninle \u00e7ok gurur duyuyorum\" \u015feklinde konu\u015ftu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DPkyk_ZNXUKHMXdGNgXnhg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Tomris Giritlio\u011flu i\u00e7in, bug\u00fcn ikindi namaz\u0131na m\u00fcteakip Te\u015fvikiye Camiinde cenaze namaz\u0131 k\u0131l\u0131nacak.\n67 ya\u015f\u0131nda hayat\u0131n\u0131 kaybeden Giritlio\u011flu'nun cenazesi 25 Eyl\u00fcl \u00c7ar\u015famba g\u00fcn\u00fc Antakya Asri Mezarl\u0131\u011f\u0131nda topra\u011fa verilecek.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/9ALXRu0P40q8LxUgkHr4mw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>T\u00f6ren sonras\u0131 duygular\u0131n\u0131 dile getiren Ahmet M\u00fcmtaz Taylan ise, \"Tomris Giritlio\u011flu \u00f6zel bir meslekta\u015ft\u0131. Hepimiz \u00e7al\u0131\u015f\u0131yoruz, ediyoruz, emek sarf ediyoruz ama bir k\u0131sm\u0131m\u0131z \u00e7ok \u00f6zel \u015feyler yap\u0131yor. Tomris onlardan biriydi. Her zaman meselesi olan i\u015fler yapt\u0131. \u00c7ok fazla gen\u00e7 insan\u0131n hayat\u0131na dokundu, onlar\u0131 fark etti, hayatlar\u0131n\u0131 kurmalar\u0131 i\u00e7in onlara bir f\u0131rsat sa\u011flad\u0131. \u0130yi yazd\u0131, iyi y\u00f6netti, her t\u00fcrl\u00fc iyi y\u00f6netti; sette de, set d\u0131\u015f\u0131nda da. \u00c7ok s\u0131ra d\u0131\u015f\u0131 birisiydi. Mesle\u011fimiz, sekt\u00f6r\u00fcm\u00fcz i\u00e7in, arkada\u015flar\u0131 yak\u0131nlar\u0131 i\u00e7in muazzam bir kay\u0131p. Allah gani gani rahmet eylesin, nur i\u00e7inde yats\u0131n\" dedi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/HucmpxB26kKm5ChcEydAeg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Usta oyuncu Meral \u00c7etinkaya, \"Heyecan\u0131n\u0131 tatm\u0131\u015f olmak, tan\u0131k olmu\u015f olmak \u00e7ok \u00f6zeldi. Kar\u015f\u0131s\u0131ndakine, oyuncusuna, bir dolu da oyuncular\u0131 oldu sonradan ke\u015ffetti\u011fi, g\u00fcven veriyor. Ve garip bir ileti\u015fim kuruyor. Kavga ettik o \u00e7ok ba\u015fka. \u00c7ok cengaver bir kad\u0131nd\u0131, kafas\u0131na tak\u0131yordu, bu delilik g\u00fczel bir \u015fey. Bu i\u015flerde, yarat\u0131c\u0131l\u0131kta biraz deli olmak gerekiyor. Ilgaz'\u0131 k\u00fc\u00e7\u00fcc\u00fckken tan\u0131d\u0131m, \u00e7ok g\u00fczel bir \u00e7ocuk oldu. B\u00f6yle de\u011ferli insanlar, \u00fcretken ve baz\u0131 \u015feyleri kafas\u0131na takan insanlar \u00e7ok \u00f6nemli. Onlar\u0131n \u00fcrettikleri \u015feyler sanatta \u00e7ok \u00f6nemli oluyor. Tomris de tarihimize, co\u011frafyam\u0131za \u00e7ok ba\u015fka t\u00fcrl\u00fc bak\u0131p sahip \u00e7\u0131kan bir y\u00f6netmendi\" ifadelerini kulland\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/WCdhY495RkKSyoL1bpoHGg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Oyuncu Beg\u00fcm Birg\u00f6ren ise \"Tomris Giritlio\u011flu \u00e7ok ba\u015fka bir kad\u0131nd\u0131. Baz\u0131 insanlar hangi mesle\u011fi yaparsa yaps\u0131n kendi karakterleriyle, duru\u015flar\u0131yla stard\u0131rlar. O \u00f6yle biriydi, ger\u00e7ekten bir okul gibiydi. Onunla tan\u0131\u015fan herkese, o d\u00fc\u015f\u00fcnsel d\u00fcnyas\u0131nda duygusal d\u00fcnyas\u0131nda \u00e7entik atan bir kad\u0131nd\u0131. Evet \u00e7ok \u00fcz\u00fcl\u00fcyoruz arkas\u0131ndan \u015fimdi ama bir taraftan da iyi ki bu topraklarda do\u011fdu, b\u00fcy\u00fcd\u00fc, hikayeleri anlatt\u0131. Sinemac\u0131 kimli\u011finin yan\u0131nda, evet televizyona bir\u00e7ok i\u015f yapt\u0131, \u015fimdi d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyoruz bir tane bile i\u015fi yok ki bo\u015f ge\u00e7mi\u015f olsun. Hep bu \u00fclkenin insan\u0131na ve \u00fclkeye dair hikayeler anlatt\u0131 ve \u00e7ok k\u0131ymetli hikayeler anlatt\u0131. Yeri dolmayacak biri, \u00e7ok \u00e7ok ba\u015fkayd\u0131. \u015eimdi d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum o karizmatik hali o entelekt\u00fcel hali, onun gibi biri daha \u00e7\u0131kmayacak\" \u015feklinde konu\u015ftu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/IgdKR6_1rUyKFluVdQZnDA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>1957 y\u0131l\u0131nda Konya'n\u0131n Kad\u0131nhan\u0131 il\u00e7esinde do\u011fdu. Hatayl\u0131 bir ailenin \u00e7ocu\u011fudur. Babas\u0131 o s\u0131rada Kad\u0131nhan\u0131'nda hakimlik yapan Ali Arcak, annesi Sakine Arcak (G\u00fcnayd\u0131n) idi.\u00c7ocuklu\u011funun ilk y\u0131llar\u0131 Adana'da ge\u00e7ti. \u0130lkokul 3. s\u0131n\u0131ftan sonra e\u011fitim hayat\u0131na TED Ankara Koleji'ne devam etti. Y\u00fcksek\u00f6\u011frenimini Hacettepe \u00dcniversitesi \u0130ngiliz Dili ve Edebiyat\u0131 b\u00f6l\u00fcm\u00fcnde tamamlad\u0131.\u00dcniversite \u00f6\u011frencisi iken sinema y\u00f6netmeni olmaya karar verdi. \u00dcniversiteden mezun olduktan sonra TRT'de \u00e7evirmen olarak \u00e7al\u0131\u015fmaya ba\u015flad\u0131. 1977'de TRT Haber Dairesi Ba\u015fkan\u0131 Aycan Giritlio\u011flu ile evlendi. Bu evlilikten o\u011flu Ilgaz d\u00fcnyaya geldi (1980).</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/213xOe2cqEegqdIhTb9aRg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>TRT'de bir s\u00fcre \u00c7ocuk Programlar\u0131 ile E\u011fitim K\u00fclt\u00fcr B\u00f6l\u00fcmleri'nde asistanl\u0131k yapt\u0131ktan sonra Belgesel Programlar M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc'ne ge\u00e7ti. \"Tabletten Belgesele\" ve \"Beyo\u011flu\" adl\u0131 iki belgesel film \u00e7ekti. 1988'de TRT'nin Drama B\u00f6l\u00fcm\u00fc'ne ge\u00e7ti ve 1989'da ilk filmi Kantodan Tangoya y\u0131 \u00e7ekti.\u0130lk uzun metrajl\u0131 filmi Suyun \u00d6te Yan\u0131'n\u0131 1991'de \u00e7ekti. Film, 11. Uluslararas\u0131 \u0130stanbul Film Festivali'nde J\u00fcri \u00d6zel \u00d6d\u00fcl\u00fc ile En \u0130yi Y\u00f6netmen \u00d6d\u00fcl\u00fc'ne, 4. Ankara Uluslararas\u0131 Film Festivali'nde En \u0130yi \u0130kinci Film \u00f6d\u00fcl\u00fcne de\u011fer g\u00f6r\u00fcld\u00fc. 1994'te Ahmet Hamdi Tanp\u0131nar'\u0131n Yaz Ya\u011fmuru adl\u0131 \u00f6yk\u00fcs\u00fcn\u00fc ayn\u0131 adla sinemaya uyarlad\u0131. Mehmet Ero\u011flu'nun Yar\u0131m Kalan Y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015f roman\u0131ndan uyarlad\u0131\u011f\u0131 80. Ad\u0131m (1995), 8. Ankara Uluslararas\u0131 Film Festivali'nde Se\u00e7iciler Kurulu \u00d6zel \u00d6d\u00fcl\u00fc'n\u00fc ve 15. Uluslararas\u0131 \u0130stanbul Film Festivali'nde Ulusal Film Yar\u0131\u015fmas\u0131'nda En \u0130yi Film ve En \u0130yi Y\u00f6netmen \u00f6d\u00fcllerini ald\u0131.1999 y\u0131l\u0131nda y\u00f6netmenli\u011fini yapt\u0131\u011f\u0131 Salk\u0131m Han\u0131m\u0131n Taneleri adl\u0131 film ile \u00fcne kavu\u015ftu. Film, Antalya Alt\u0131n Portakal Film Festivali'nde \"En \u0130yi Film\" \u00f6d\u00fcl\u00fcn\u00fc; Ankara Uluslararas\u0131 Film Festivali'nde ise Mahmut Tali \u00d6ng\u00f6ren \u00d6zel \u00d6d\u00fcl\u00fc'n\u00fc ald\u0131.2002'de TRT'den emekli olan Giritlio\u011flu,Salk\u0131m Han\u0131m'\u0131n Taneleri filminin devam\u0131 niteli\u011findeki G\u00fcz Sanc\u0131s\u0131 filmini 2008'de tamamlad\u0131.Sanat\u00e7\u0131, emekli olduktan sonra \u00f6zel televizyonlar i\u00e7in dizi film projeleri \u00fcretmeye ba\u015flad\u0131. Dizilerin kiminde yap\u0131mc\u0131 kiminde ise proje tasar\u0131mc\u0131s\u0131 olarak g\u00f6rev ald\u0131. T\u00fcrkiye'de 'd\u00f6nem dizisi' ak\u0131m\u0131n\u0131 ba\u015flatan ki\u015fi oldu ve \u2018Kuru\u015fun Yaras\u0131\u2019 \u2018\u00c7emberimde G\u00fcl Oya\u2019, \u2018Ihlamurlar Alt\u0131nda\u2019\u2018Hat\u0131rla Sevgili\u2019, \u2018Karay\u0131lan\u2019, \u2018Asi\u2019, \u2018G\u00f6n\u00fcl\u00e7elen\u2019, \u2018Kasaba\u2019, \u2018Bu Kalp Seni Unutur mu?\u2019, \u2018Her \u015eeye Ra\u011fmen\u2019 \u00fcretti\u011fi yap\u0131mlardand\u0131r.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Zeki M\u00fcren'in g\u00f6lgesinde oynad\u0131\u011f\u0131 a\u011fa\u00e7 korunuyor",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/kultur-ve-sanat/zeki-murenin-golgesinde-oynadigi-agac-korunuyor,Av6b2HK0B0204wEcJfesOg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LZS3rj7qPk-8eTkhxBrl1w.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/QWun4Kd4nUKEzEEjDQe7wg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/haUwKsVIWkK92VoM4hYQeQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/V49BYZYc5kmzi6tXO5vNkw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LbyLM6ihV0KIHo_VlytIXQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/T1WV1PjwIUuRo2Wrrgo8BA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ruguwklkh0q93c_bJgzpvw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/s3LiTAAl50SjVjEhMSSRrQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/9GholIlX-0m2RPvYgF-FaQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/aNFxJnU-ske4vud4ItHzOA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0OGXtyxWL0mq304KeYvMTw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/VEw9yK5n1kygAyYBWNGxEw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/UKA1tbGbj0uW9x9lMhBLow.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/y6XUN19_wUimHA7mcstAfg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/U0gTgktMnUuCXMsOc-KG9w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Zeki M\u00fcren'in g\u00f6lgesinde oynad\u0131\u011f\u0131 a\u011fa\u00e7 korunuyor\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LZS3rj7qPk-8eTkhxBrl1w.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>T\u00fcrk Sanat M\u00fczi\u011finin unutulmaz sesi Zeki M\u00fcren'in Bursa'da do\u011fup b\u00fcy\u00fcd\u00fc\u011f\u00fc mahallede bulunan ve \u00e7ocuklu\u011funda arkada\u015flar\u0131yla g\u00f6lgesinde ko\u015fup oynad\u0131\u011f\u0131 manolya a\u011fac\u0131 bir otelin bah\u00e7esinde \u00f6zenle korunuyor.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/QWun4Kd4nUKEzEEjDQe7wg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Osmangazi il\u00e7esi Tophane Mahallesi'nde 1931 y\u0131l\u0131nda d\u00fcnyaya gelen, \u00e7ocukluk ve ilk gen\u00e7lik y\u0131llar\u0131n\u0131 burada ge\u00e7iren, \"Sanat G\u00fcne\u015fi\" ve \"Pa\u015fa\" olarak da an\u0131lan sanat\u00e7\u0131, unutulmaz sesi ve yorumuyla T\u00fcrk Sanat M\u00fczi\u011fi'nde izler b\u0131rakarak 65 ya\u015f\u0131nda vefat etti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/haUwKsVIWkK92VoM4hYQeQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Mahallede heybetiyle dikkati \u00e7eken manolya a\u011fac\u0131, sanat\u00e7\u0131n\u0131n lise d\u00f6nemine kadar ailesiyle ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 evin bulundu\u011fu sokaktaki en \u00f6nemli hat\u0131ralardan biri olarak varl\u0131\u011f\u0131n\u0131 koruyor.\n\"Sanat G\u00fcne\u015fi\"nin o y\u0131llarda arkada\u015flar\u0131yla g\u00f6lgesinde oynad\u0131\u011f\u0131, mevsiminde a\u00e7t\u0131\u011f\u0131 \u00e7i\u00e7eklerinin kokusuyla insanlar\u0131 mest eden a\u011fa\u00e7,\u00a0Zeki\u00a0M\u00fcren'in \u00e7ocukluk arkada\u015f\u0131n\u0131n o\u011flunun sahibi oldu\u011fu, restoran\u0131nda kendi sesinden unutulmaz \u015fark\u0131lar\u0131n\u0131n \u00e7al\u0131nd\u0131\u011f\u0131 otelin bah\u00e7esinde muhafaza ediliyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/V49BYZYc5kmzi6tXO5vNkw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Otelin sahibi 63 ya\u015f\u0131ndaki Ahmet Ayd\u0131n, AA muhabirine, aile olarak dedesinden itibaren 5 ku\u015fakt\u0131r Tophane Mahallesi'nde ya\u015fad\u0131klar\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LbyLM6ihV0KIHo_VlytIXQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130\u015fletti\u011fi otelin kar\u015f\u0131s\u0131ndaki evin de kendilerine ait oldu\u011funu belirten Ayd\u0131n, \"Soka\u011f\u0131m\u0131n, mahallemin ve Bursa'n\u0131n sevdal\u0131s\u0131y\u0131m. Onun i\u00e7in de burada dedem gibi bir eser b\u0131rakmak ad\u0131na \u015fu anda bulundu\u011fumuz mekan\u0131n, Cumhuriyet'in ilk y\u0131llar\u0131ndan bu yana d\u00f6rd\u00fcnc\u00fc emanet\u00e7isiyim. Emanet\u00e7isi olmaktan da gurur duyuyorum. Ge\u00e7mi\u015fimize, tarihimize sahip \u00e7\u0131kmak ad\u0131na burada bu m\u00fccadeleyi veriyorum.\" dedi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/T1WV1PjwIUuRo2Wrrgo8BA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ayd\u0131n, babas\u0131 Hayrettin Ayd\u0131n ile\u00a0Zeki\u00a0M\u00fcren'in \u00e7ocukluklar\u0131n\u0131n beraber manolya a\u011fac\u0131n\u0131n g\u00f6lgesinde ge\u00e7ti\u011fini dile getirdi.\nSanat\u00e7\u0131n\u0131n bu mahallede do\u011fup b\u00fcy\u00fcd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc anlatan Ayd\u0131n, \u015f\u00f6yle devam etti:\n\"6 Aral\u0131k 1931'de bizim evimize 6-7 ev uzakl\u0131kta bir evde d\u00fcnyaya geliyor rahmetli\u00a0Zeki\u00a0M\u00fcren'imiz.\u00a0Zeki\u00a0M\u00fcren'le rahmetli babam\u0131n bir ilkokul ser\u00fcveni var. \u0130lkokul 1'den 3'e kadar birlikte okumu\u015flar. \u015eu anda Osmangazi \u0130lkokulu deniliyor. Babamlar okudu\u011funda Orhangazi \u0130lkokuluymu\u015f. Orada birlikte beraber okumu\u015flar. Onunla an\u0131lar\u0131n\u0131 rahmetli babamdan \u00e7ok duyduk. \u00c7ok onurlan\u0131yorum ve gururlan\u0131yorum a\u00e7\u0131k\u00e7as\u0131. 1938 y\u0131llar\u0131nda burada bu a\u011fac\u0131n alt\u0131nda birlikte oynam\u0131\u015flar. Kendimi \u00e7ok \u015fansl\u0131 hissediyorum. O oyun grubundaki bir\u00e7ok ki\u015fiyi tan\u0131ma f\u0131rsat\u0131n\u0131 elde ettim. \u00d6lenlere rahmet diliyorum.\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ruguwklkh0q93c_bJgzpvw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ayd\u0131n, yak\u0131n zamanda Bodrum'daki\u00a0Zeki\u00a0M\u00fcren M\u00fczesi'ni gezdi\u011fini, sanat\u00e7\u0131n\u0131n memleketi Bursa'da onun an\u0131lar\u0131n\u0131 ya\u015fatacak bir m\u00fcze olmamas\u0131ndan derin \u00fcz\u00fcnt\u00fc duydu\u011funu ifade etti.\nBabas\u0131n\u0131n ve dedesinin do\u011fdu\u011fu mahalledeki eski kona\u011f\u0131 sat\u0131n alarak butik otele \u00e7evirdi\u011fini s\u00f6yleyen Ayd\u0131n, \"Buray\u0131 metruk bir halde ald\u0131k. 2013'te a\u00e7t\u0131k. Bu a\u011fa\u00e7, Bursa'da g\u00f6rebilece\u011finiz en ya\u015fl\u0131 manolya a\u011fac\u0131. Bu a\u011fac\u0131n \u00f6zelli\u011fi \u015fu;\u00a0Zeki\u00a0M\u00fcren'in \u00f6l\u00fcms\u00fcz 'Koklamaya k\u0131yamam, benim g\u00fczel manolyam' par\u00e7as\u0131n\u0131n ilham kayna\u011f\u0131 oldu\u011funu rahmetli b\u00fcy\u00fcklerimizden duyduk. Biz de \u015fimdi gelecek nesle aktar\u0131yoruz.\" diye konu\u015ftu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/s3LiTAAl50SjVjEhMSSRrQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ayd\u0131n, a\u011fac\u0131n her sene haziran\u0131n ilk haftas\u0131nda \u00e7i\u00e7ek a\u00e7t\u0131\u011f\u0131n\u0131, temmuz sonuna kadar bu g\u00f6r\u00fcn\u00fcm\u00fcn\u00fc korudu\u011funu aktard\u0131.\nZeki\u00a0M\u00fcren'i her g\u00fcn yad etti\u011fini dile getiren Ayd\u0131n, \"D\u00fcnyada nas\u0131l Elvis Presley varsa bizim de\u00a0Zeki\u00a0M\u00fcren'imiz var. Hakikaten \u00e7ok b\u00fcy\u00fck bir de\u011ferdir, \u00e7ok b\u00fcy\u00fck bir onurdur. Kendisini 24 Eyl\u00fcl 1996'da sahnede mikrofonuyla kaybettik. Hakikaten o kadar kendini sanata adam\u0131\u015f birisi ki \u00f6l\u00fcm\u00fc de kendine yak\u0131\u015fan bir \u015fekilde oldu. Allah rahmet eylesin.\" ifadesini kulland\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/9GholIlX-0m2RPvYgF-FaQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bah\u00e7esinde bu a\u011fac\u0131n bulundu\u011fu otelde i\u015fletmecilik yapmaktan gurur duydu\u011funu vurgulayan Ayd\u0131n, \u015funlar\u0131 kaydetti:\n\"Babam \u015funu anlat\u0131rd\u0131;\u00a0Zeki\u00a0M\u00fcren'i tan\u0131yan ki\u015filerden de duydu\u011fum ve bildi\u011fim kadar\u0131yla, \u00e7ok naif, farkl\u0131, kendine has bir \u00e7ocuklu\u011fu varm\u0131\u015f. Ger\u00e7ek bir Bursa ailesinin \u00e7ocu\u011fu. Babas\u0131 rahmetli kereste t\u00fcccar\u0131 Kaya M\u00fcren, annesi Hayriye Han\u0131m iyi bir terzi.\u00a0Zeki\u00a0M\u00fcren'in g\u00fczel bir \u00e7ocukluk ortam\u0131 varm\u0131\u015f. Bu a\u011fac\u0131n alt\u0131nda bir s\u00fcr\u00fc ki\u015fiyle birlikte oynam\u0131\u015flar. Soka\u011f\u0131m\u0131zda birlikte oynama \u015fans\u0131na sahip olmu\u015flar ki \u00e7ok \u00f6nemli bir \u015fey.\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/aNFxJnU-ske4vud4ItHzOA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0OGXtyxWL0mq304KeYvMTw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/VEw9yK5n1kygAyYBWNGxEw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/UKA1tbGbj0uW9x9lMhBLow.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/y6XUN19_wUimHA7mcstAfg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/U0gTgktMnUuCXMsOc-KG9w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Gizemli cinayetleri konu alan en iyi diziler",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/kultur-ve-sanat/gizemli-cinayetleri-konu-alan-en-iyi-diziler,PrFC9EcgNU-2Sz352NYlOA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ozyn-w9wcEqdatLZwBQ__w.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mvWObYWrlUGBYPm8E47FTQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/oPA0YBku1kqqlX7YcoMl1Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JaV1lL_Xr0yY5fY5Jzb8ow.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/HCW6wJnS-02qu5y7HmOEKw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/9JqYz2W17UqxHJLw6UP_4w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/c-E3bfxjwEm4a61zj0YfZA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7QgOU72xM0W0YCLuykOLfQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/T1E9STuGm0OYNpQbZk-Bqg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/eQ_pMwueQEOoZJ0G-957qw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/POhE5FoFTk61kNNLEtip8w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Gizemli cinayetleri konu alan en iyi diziler\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ozyn-w9wcEqdatLZwBQ__w.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u00dcnl\u00fc film sitesi IndieWire, televizyon tarihine damga vuran en iyi gizem dizilerini a\u00e7\u0131klad\u0131. \u0130\u015fte gizemli hikayelerden ho\u015flananlar\u0131n zevkle izleyece\u011fi 10 yap\u0131m...</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mvWObYWrlUGBYPm8E47FTQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Big Little Lies (1. Sezon)\nYazar Liane Moriarty'nin roman\u0131ndan uyarlanan \"Big Little Lies\", Kaliforniya, Monterey'deki bir ilkokul i\u00e7in d\u00fczenlenen ba\u011f\u0131\u015f toplama etkinli\u011findeki gizemli cinayeti konu al\u0131yor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/oPA0YBku1kqqlX7YcoMl1Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>True Detective: Night Country\nJodie Foster ve Kali Reis'in ba\u015frollerde oldu\u011fu dizi, Alaska'n\u0131n kurgusal Ennis kasabas\u0131nda ge\u00e7iyor. Dizi, ikilinin iz b\u0131rakmadan kaybolan sekiz erke\u011fin nas\u0131l ve neden kayboldu\u011funu ara\u015ft\u0131rmalar\u0131n\u0131 takip ediyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JaV1lL_Xr0yY5fY5Jzb8ow.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Sharp Objects\nDizi, iki gen\u00e7 k\u0131z\u0131n cinayetleri hakk\u0131nda haber yapmak i\u00e7in memleketine d\u00f6nen muhabir Camille Preaker karakterini konu almaktad\u0131r.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/HCW6wJnS-02qu5y7HmOEKw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Top of the Lake\nJane Campion ve Gerard Lee taraf\u0131ndan haz\u0131rlanan ve yaz\u0131lan dizi, Dedektif Griffin'in gizemli cinayetleri \u00e7\u00f6zmeye \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131n\u0131 konu al\u0131yor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/9JqYz2W17UqxHJLw6UP_4w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Twin Peaks: The Return\nMark Frost ve David Lynch imzal\u0131 dizi,\u00a0bir kasaban\u0131n sakinlerinin, mezuniyet krali\u00e7esinin \u00f6ld\u00fcr\u00fclmesiyle ya\u015fad\u0131klar\u0131 \u015fa\u015fk\u0131nl\u0131\u011f\u0131n 25 y\u0131l sonras\u0131n\u0131 konu al\u0131yor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/c-E3bfxjwEm4a61zj0YfZA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>The Fall\nBelfast polisinin bir seri cinayet soru\u015fturmas\u0131 durdurulunca, bu durumu ara\u015ft\u0131rmak i\u00e7in Dedektif \u015eefi Stella Gibson g\u00f6reve getirilir.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7QgOU72xM0W0YCLuykOLfQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Under the Bridge\nQuinn Shepherd taraf\u0131ndan geli\u015ftirilen dizi, Rebecca Godfrey'nin kitab\u0131ndan uyarland\u0131.\nYap\u0131m, 1997'de kaybolan ve k\u0131sa bir s\u00fcre sonra \u00f6l\u00fc bulunan Kanadal\u0131 bir gen\u00e7 olan Reena Virk'\u00fcn (Vritika Gupta) y\u0131k\u0131c\u0131 ger\u00e7ek hikayesini anlat\u0131yor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/T1E9STuGm0OYNpQbZk-Bqg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Mare of Easttown\nPhiladelphia'n\u0131n bir banliy\u00f6s\u00fcnde, Dedektif Marianne \"Mare\" Sheehan, bir yandan gen\u00e7 bir annenin cinayetini ara\u015ft\u0131r\u0131rken bir yandan da kendi hayat\u0131n\u0131n da\u011f\u0131lmas\u0131n\u0131 engellemeye \u00e7al\u0131\u015fmaktad\u0131r.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/eQ_pMwueQEOoZJ0G-957qw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>The Staircase\nDizi, kar\u0131s\u0131 Kathleen'in evlerinin merdiven bo\u015flu\u011funda \u00f6l\u00fc bulunmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan onu \u00f6ld\u00fcrmekle su\u00e7lanan su\u00e7 roman\u0131 yazar\u0131 Michael Peterson'\u0131n hikayesini ve bu olaydan sonra verilen 16 y\u0131ll\u0131k hukuk m\u00fccadelesini konu al\u0131yor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/POhE5FoFTk61kNNLEtip8w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Under the Banner of Heaven\nAndrew Garfield,\u00a0Sam Worthington\u00a0ve\u00a0Daisy Edgar-Jones'un rol ald\u0131\u011f\u0131 dizide, bir dedektifin inanc\u0131 vah\u015fi bir cinayeti ara\u015ft\u0131r\u0131rken s\u0131nan\u0131r.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Efes Antik Kenti'nde Gece M\u00fczecili\u011fi konserleri ba\u015fl\u0131yor",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/kultur-ve-sanat/efes-antik-kentinde-gece-muzeciligi-konserleri-basliyor,33JhLLQ0GUeYyqZ_kqvMng",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/bkn-d4oPsU-mv8EpR70RaQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Efes Antik Kenti'nde Gece M\u00fczecili\u011fi konserleri ba\u015fl\u0131yor\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/bkn-d4oPsU-mv8EpR70RaQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakanl\u0131\u011f\u0131 G\u00fczel Sanatlar Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcnce d\u00fczenlenen Gece M\u00fczecili\u011fi Konser Serisi'nin ilki, 22 Eyl\u00fcl'de sanatseverlerle bulu\u015facak.</p>Barok d\u00f6nemin sevilen bestecilerinden Antonio Vivaldi'nin \"Mevsimler\" ba\u015fl\u0131kl\u0131 keman kon\u00e7ertosu, saat 21.00'da\u00a0Efes Antik Kenti'nde be\u011feniye sunulacak.  Kurulu\u015funun 50. y\u0131l\u0131n\u0131 kutlayaca\u011f\u0131 sezona haz\u0131rlanan \u0130zmir Devlet Senfoni Orkestras\u0131, Celsus K\u00fct\u00fcphanesi'nde ger\u00e7ekle\u015ftirece\u011fi konserde, solist olarak barok m\u00fczi\u011fin ba\u015far\u0131l\u0131 keman sanat\u00e7\u0131lar\u0131ndan Andres Gabetta ile sahnede olacak."
    },
    {
        "title": "8.\u00a0Kad\u0131k\u00f6y\u00a0Plak\u00a0G\u00fcnleri\u00a021\u00a0Eyl\u00fcl'de\u00a0ba\u015flayacak",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/kultur-ve-sanat/8-kadikoy-plak-gunleri-21-eylulde-baslayacak,yL3CHBlNnEyewXW3kSQtIA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qcuDXDU4j0i8SX-2Vsfplg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"8.\u00a0Kad\u0131k\u00f6y\u00a0Plak\u00a0G\u00fcnleri\u00a021\u00a0Eyl\u00fcl'de\u00a0ba\u015flayacak\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qcuDXDU4j0i8SX-2Vsfplg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Kad\u0131k\u00f6y Plak G\u00fcnleri, 21-22 Eyl\u00fcl'de Kad\u0131k\u00f6y Kalam\u0131\u015f Atat\u00fcrk Park\u0131'nda sanatseverle bulu\u015facak.</p>Kad\u0131k\u00f6y\u00a0Belediyesi taraf\u0131ndan d\u00fczenlenen festivalde, \u0130stanbul'un bir\u00e7ok noktas\u0131nda hizmet veren\u00a0plak\u00a0d\u00fckkan\u0131 stant a\u00e7acak.  Etkinli\u011fin ilk g\u00fcn\u00fc \"Plak\u00a0Tarihinde Bir Yolculuk\", ikinci g\u00fcn\u00fcnde ise \"Yerli ve Milli Bir Prog-Rock Hikayesi: Paralel\" ba\u015fl\u0131kl\u0131 s\u00f6yle\u015filer ger\u00e7ekle\u015ftirilecek.  Plak\u00a0koleksiyoncular\u0131 ile m\u00fczik m\u00fcdavimlerini bir araya getirmesi beklenen festival, BaBa ZuLa konseriyle sona erecek"
    },
    {
        "title": "Adile Na\u015fit heykelinin zilini \u00e7ald\u0131lar",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/kultur-ve-sanat/adile-nasit-heykelinin-zilini-caldilar,zTEczJPomkKEB7XoKQHw3g",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JFEP41BefEqsBIyiE-LpPQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/MAN8FHQ5v0aStHKsOJDcPw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/E8uNGIYOBE6k-eHW8geUcw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SYOvnUXX0kWhU2mTdK0fzA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/f5EA8W5f6EWk9tMP18T8kg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Fq-LKuk5i0-z6126WCWZ6w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/v6_kQcApckiIzGeYF782Zw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/WckdtF6IsUKsRuLifKcGig.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Adile Na\u015fit heykelinin zilini \u00e7ald\u0131lar\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JFEP41BefEqsBIyiE-LpPQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>T\u00fcrk sinemas\u0131n\u0131n unutulmaz oyuncular\u0131ndan Adile Na\u015fit'in Avc\u0131lar'daki heykelinde bulunan okul zili kimli\u011fi belirsiz ki\u015filer taraf\u0131ndan \u00e7al\u0131nd\u0131. Avc\u0131lar Belediyesi zilin yenisinin yap\u0131lmas\u0131 i\u00e7in harekete ge\u00e7ti. \u0130stanbul'da bulunamayan heykele uygun \u00f6l\u00e7\u00fc ve renkteki zil Amasya'da bulunarak yerine tak\u0131ld\u0131.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/MAN8FHQ5v0aStHKsOJDcPw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>T\u00fcrk sinemas\u0131n\u0131n unutulmaz oyuncular\u0131ndan Adile Na\u015fit'in 'Hababam S\u0131n\u0131f\u0131' filmlerinde canland\u0131rd\u0131\u011f\u0131 'Hafize Ana' karakteriyle \u00f6zde\u015fle\u015fen heykelin elindeki okul zili kimli\u011fi belirsiz ki\u015filer taraf\u0131ndan \u00e7al\u0131nd\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/E8uNGIYOBE6k-eHW8geUcw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Avc\u0131lar Belediye Ba\u015fkan\u0131 Utku Caner \u00c7aykara, Merkez mahallesinde bulunan heykeldeki zilin yerine yenisinin tak\u0131lmas\u0131n\u0131 istedi. Ancak zilin heykelle renk ve \u00f6l\u00e7\u00fc a\u00e7\u0131s\u0131ndan uyumlu \u00f6rne\u011fi \u0130stanbul'da bulunamad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SYOvnUXX0kWhU2mTdK0fzA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bunun \u00fczerine Park ve Bah\u00e7eler M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc Erol Mumcu K\u00fclt\u00fcr ve Sanat Park\u0131'ndaki heykelden \u00e7al\u0131nan zilin temin edilmesi i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fmalara ba\u015fland\u0131. Amasya'daki bir ustaya yapt\u0131r\u0131lan okul zili, Avc\u0131lar'daki heykelin eline yerle\u015ftirildi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/f5EA8W5f6EWk9tMP18T8kg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Konuyla ilgili konu\u015fan Park ve Bah\u00e7eler M\u00fcd\u00fcr\u00fc Emre Remzi G\u00fcl\u015fen, \"Ge\u00e7ti\u011fimiz g\u00fcnlerde sanat park\u0131m\u0131z i\u00e7erisinde T\u00fcrk sinemas\u0131n\u0131n efsane isimlerinden Adile Na\u015fit'e ait olan heykelimizde bir olumsuzluk ya\u015fand\u0131\u011f\u0131n\u0131 tespit ettik. H\u0131zl\u0131 bir \u015fekilde zarar g\u00f6ren zilin yeniden temin edilerek ait oldu\u011fu yerde tekrardan halkla bulu\u015fmas\u0131n\u0131 sa\u011fl\u0131yoruz\" dedi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Fq-LKuk5i0-z6126WCWZ6w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Yeni zili heykele takan Yusuf Bi\u00e7er ise Amasya'dan \u00f6zel olarak \u0130stanbul'a geldi. Bi\u00e7er, \"Adile annemizin zilini \u00e7alm\u0131\u015flar, beni de arad\u0131lar. \u0130stanbul'da bulamad\u0131lar, Amasya'da buldum getirdim. Zili, Adile annemizin eline yine takt\u0131k. G\u00fczel de oldu\" diye konu\u015ftu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/v6_kQcApckiIzGeYF782Zw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bi\u00e7er yeni zili takt\u0131ktan sonra Adile Na\u015fit heykeliyle foto\u011fraf \u00e7ektirmeyi de ihmal etmedi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/WckdtF6IsUKsRuLifKcGig.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\"Hafize Ana\" ya da \"\u015fevkatli anne\" karakterini canland\u0131rd\u0131\u011f\u0131 Ye\u015fil\u00e7am filmlerinde, s\u0131k s\u0131k M\u00fcnir \u00d6zkul ve Kemal Sunal ile ba\u015frolleri payla\u015fan ve unutulmaz filmlerde rol alan oyuncu Adile Na\u015fit, 1987'de ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi.\nGer\u00e7ek ad\u0131 Adela \u00d6zcan olan sanat\u00e7\u0131, T\u00fcrk tiyatrosunun tuluat ustas\u0131 ve \"Komik-i \u015eehir\" unvanl\u0131 Na\u015fit Bey ile sonradan Emel ad\u0131n\u0131 alan Amelya Han\u0131m'\u0131n k\u0131z\u0131 olarak, 17 Haziran 1930'da \u0130stanbul'da do\u011fdu.\nAdile Na\u015fit, 1976'da \"\u0130\u015fte Hayat\" adl\u0131 filmdeki rol\u00fcyle Antalya Alt\u0131n Portakal Film Festivali'nde En \u0130yi Kad\u0131n Oyuncu \u00f6d\u00fcl\u00fcn\u00fc kazand\u0131.\nErtem E\u011filmez ve Kartal Tibet filmlerinde rol alan sanat\u00e7\u0131n\u0131n, M\u00fcnir \u00d6zkul ve Kemal Sunal ile oynad\u0131klar\u0131 filmler halen T\u00fcrk televizyonlar\u0131n\u0131n en \u00e7ok izlenen yap\u0131lmar\u0131 aras\u0131nda yer al\u0131yor.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Ukraynal\u0131 m\u00fczik grubu Artbat, \u0130stanbul'da konser verecek",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/kultur-ve-sanat/ukraynali-muzik-grubu-artbat-istanbulda-konser-verecek,vZgTmpf5zUelW-TlCW4DVQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/eCPEOOTfUUGETfkhZHAQyg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Ukraynal\u0131 m\u00fczik grubu Artbat, \u0130stanbul'da konser verecek\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/eCPEOOTfUUGETfkhZHAQyg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Artur Kryvenko ve Vitaliy Limarenko'dan olu\u015fan Ukraynal\u0131 DJ ve m\u00fczik prod\u00fcksiyon ikilisi Artbat, \u0130stanbul'da m\u00fczikseverlerle bir araya gelecek.</p>Artur Kryvenko ve Vitaliy Limarenko'dan olu\u015fan ikilisi Artbat, \u0130stanbul'da m\u00fczikseverlerle bir araya gelecek. \u0130kili, 20 Eyl\u00fcl'de K\u00fc\u00e7\u00fck\u00c7iftlik Park'ta konser verecek. Konser \u00f6ncesi, \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 T\u00fcrkiye'de s\u00fcrd\u00fcren, ses m\u00fchendisi, Brezilya as\u0131ll\u0131 DJ ve prod\u00fckt\u00f6r Fred Lenix sahne alacak.  Etkinli\u011fin a\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131n\u0131 ise T\u00fcrkiye'nin \u00fcretken prod\u00fckt\u00f6rlerinden biri olarak g\u00f6sterilen Sezer Uysal yapacak."
    },
    {
        "title": "Shakira apar topar sahneden indi",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/magazin/shakira-apar-topar-sahneden-indi,MQFSyEZds0epXZ6Jj74OVw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/9newiu86YEul2-Em6NnM8Q.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/p451gD3fxEmQ-fsbVEUYVg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/K92mtfpJSUWx-TwXsJ0V-w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/X8rlIwEIw0KXFEK5Xle_Rg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/HQpnc1jnyE2YATcE8ogOjg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LAM48wNU3UiBaxA7pr-_GQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OqEnE4jIg0iuKL5bFiGjOg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/UrsmjQl1oUOHrzWYKbPZQA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Shakira apar topar sahneden indi\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/9newiu86YEul2-Em6NnM8Q.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Futbolcu Gerard Pique ile ili\u015fkisini sonland\u0131ran ve a\u015fk hayat\u0131 hakk\u0131nda yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamalarla s\u0131k s\u0131k g\u00fcndeme gelen Shakira, sahnede ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 olay\u0131n ard\u0131ndan apar topar konserini terk etti.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/p451gD3fxEmQ-fsbVEUYVg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>12 y\u0131ll\u0131k sevgilisi Gerard Pique ile olayl\u0131 ayr\u0131l\u0131\u011f\u0131yla s\u0131k s\u0131k ad\u0131ndan s\u00f6z ettiren Shakira, Miami'deki konserinde sahneyi terk etti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/K92mtfpJSUWx-TwXsJ0V-w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>47 ya\u015f\u0131ndaki \u015fark\u0131c\u0131, yeni \u015fark\u0131s\u0131 \"Soltera\"y\u0131 seslendirdi\u011fi esnada baz\u0131 dinleyicilerin ete\u011finin alt\u0131n\u0131 \u00e7ekmeye \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 fark etti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/X8rlIwEIw0KXFEK5Xle_Rg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Y\u0131ld\u0131z, iki eliyle ete\u011fini tutarak sahneden indi ve kendisini \u00e7ekmeye \u00e7al\u0131\u015fan ki\u015fileri uyard\u0131.\nSosyal medyada yay\u0131lan bir video k\u0131sa s\u00fcrede viral oldu. Shakira daha sonra sahneden ayr\u0131ld\u0131 ve VIP alan\u0131ndaki g\u00fcvenlik g\u00f6revlilerinin yan\u0131na gitti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/HQpnc1jnyE2YATcE8ogOjg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Sosyal medyada \"Yapt\u0131klar\u0131 i\u011fren\u00e7!\" ve \"\u00c7ok korkun\u00e7 bir davran\u0131\u015f. Sanat\u00e7\u0131lar sahnede de sayg\u0131 ve mahremiyeti hak ediyor\" gibi yorumlar yap\u0131ld\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LAM48wNU3UiBaxA7pr-_GQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Shakira, 2 Kas\u0131m'da Kaliforniya'daki Acrisure Arena'da ba\u015flayacak bir d\u00fcnya turnesine \u00e7\u0131kacak. Bu turne, \u015fark\u0131c\u0131n\u0131n 2018'den bu yana \u00e7\u0131kaca\u011f\u0131 ilk turne olacak.\nShakira'n\u0131n Rolling Stone'a verdi\u011fi r\u00f6portajda \"San\u0131r\u0131m bu turne, kariyerimin \u015fu ana kadarki en b\u00fcy\u00fc\u011f\u00fc ve en kapsaml\u0131s\u0131 olacak. Ayn\u0131 zamanda en uzunu olacak\" dedi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OqEnE4jIg0iuKL5bFiGjOg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00d6te yandan, Shakira, The Times'a verdi\u011fi r\u00f6portajda \"Uzun bir s\u00fcre Gerard'\u0131n yan\u0131nda olmak i\u00e7in, o futbol oynayabilsin diye kariyerimi ask\u0131ya ald\u0131m\" ifadelerini kullanm\u0131\u015ft\u0131. A\u015fk hayat\u0131 hakk\u0131nda s\u0131k s\u0131k a\u00e7\u0131klama yapan 47 ya\u015f\u0131ndaki y\u0131ld\u0131z, Rolling Stone'a konu\u015ftu. Ad\u0131 bir\u00e7ok isimle an\u0131lan Shakira, \u015fu s\u0131ralar hayat\u0131nda kimsenin olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.\n\u015eark\u0131c\u0131 \"\u015eu s\u0131ralar hayat\u0131mda bir erke\u011fe ne kadar yer var emin de\u011filim. D\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fcm bir konu de\u011fil\" dedi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/UrsmjQl1oUOHrzWYKbPZQA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ancak her zaman ili\u015fkiye haz\u0131r oldu\u011funu belirten y\u0131ld\u0131z \"Ne diyebilirim ki erkeklerden ho\u015flan\u0131yorum. Sorun da bu asl\u0131nda. Ba\u015f\u0131ma gelenlerden\u00a0sonra onlar\u0131 sevmemeliyim. Ama hala onlardan ho\u015fland\u0131\u011f\u0131m\u0131 s\u00f6yleyebiliyorum, d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcn\" ifadelerini kulland\u0131.\nBiriyle ciddi bir \u015fekilde \u00e7\u0131kma konusunda hen\u00fcz emin olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten \u015fark\u0131c\u0131 \"Fakat resmen bir ili\u015fkim olmas\u0131 i\u00e7in \u00e7ocuklar\u0131m\u0131n buna \u00e7ok haz\u0131rl\u0131kl\u0131 olmas\u0131 gerekti\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum. Onlar\u0131n duygusal ve psikolojik sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 her zaman \u00f6nceli\u011fim\" dedi.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Jane's Addiction grubunun \u00fcyeleri sahnede kavga etti",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/kultur-ve-sanat/janes-addiction-grubunun-uyeleri-sahnedekavga-etti,p6oBOLfsukCHkedpbrjtSA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mSg8Umv-PU6j8cbwwRnZ8w.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Jane's Addiction grubunun \u00fcyeleri sahnede kavga etti\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mSg8Umv-PU6j8cbwwRnZ8w.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>ABD'li rock grubu Jane's Addiction'\u0131n \u00fcyeleri sahnede\u00a0birbirine girdi.</p><p>Boston'da yeniden bir araya gelen <strong>Jane's Addiction</strong>'\u0131n konseri, Perry Farrell'in gitarist Dave Navarro'ya yumruk atmas\u0131yla aniden sona erdi. Konser sona erdikten sonra bir\u00e7ok izleyici, kavgan\u0131n videosunu sosyal medyada payla\u015ft\u0131.</p><p>Baz\u0131 hayranlar, grubun uzun zamand\u0131r beklenen ve 14 y\u0131l aradan sonra ilk kez ger\u00e7ekle\u015fen yeniden birle\u015fme turnesinin devam edip etmeyece\u011fini merak ediyor.</p><p>Sosyal medyada payla\u015f\u0131lan g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerde, grubun en \u00fcnl\u00fc iki \u00fcyesi aras\u0131nda sorun \u00e7\u0131k\u0131yor. Baz\u0131 hayranlar sosyal medyada, ikili kavga etmeye ba\u015flamadan \u00f6nce aralar\u0131n\u0131n birka\u00e7 \u015fark\u0131 boyunca gergin oldu\u011funu bildirdi.</p><p>Bir sosyal medya kullan\u0131c\u0131s\u0131 \"Kalabal\u0131k \u015fa\u015fk\u0131nd\u0131. Yar\u0131s\u0131 g\u00f6sterinin erken bitmesine sinirliydi, yar\u0131s\u0131 da Janes A'n\u0131n son g\u00f6sterisini g\u00f6rm\u00fc\u015f olabilece\u011fimiz i\u00e7in heyecanl\u0131yd\u0131\" dedi. </p>"
    },
    {
        "title": "D\u00fcnyaca \u00fcnl\u00fc Pink Floyd grubu m\u00fczik haklar\u0131n\u0131 m\u0131 sat\u0131yor?",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/kultur-ve-sanat/dunyaca-unlu-pink-floyd-grubu-muzik-haklarini-mi-satiyor,_aNNd-Vj60G4W9zKQq5utA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lM8myCVg8UO8DH2Rn_aUDw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qM7oknBaT0uMWm0XGXiiSA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"D\u00fcnyaca \u00fcnl\u00fc Pink Floyd grubu m\u00fczik haklar\u0131n\u0131 m\u0131 sat\u0131yor?\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lM8myCVg8UO8DH2Rn_aUDw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\"Wish You Were Here\", \"Echoes\", \"Comfortably Numb\" ve \"Another Brick in the Wall\" gibi \u015fark\u0131lar\u0131n sahibi Pink Floyd grubunun, m\u00fczik katalo\u011funu sat\u0131\u015fa \u00e7\u0131karaca\u011f\u0131 iddia edildi.</p><p>D\u00fcnyaca \u00fcnl\u00fc rock grubu Pink Floyd'un milyonlarca dolar de\u011ferindeki m\u00fczik katalo\u011funu sat\u0131\u015fa \u00e7\u0131karmaya haz\u0131rland\u0131\u011f\u0131 iddia edildi. Variety'nin haberine g\u00f6re, katalo\u011fun 500 milyon dolara sat\u0131lmas\u0131 planlan\u0131yordu ve grup 2022'de bir anla\u015fmaya s\u0131cak bak\u0131yordu.</p><p>Ancak grubun \u00fcyeleri aras\u0131ndaki \u00e7eki\u015fme - \u00f6zellikle Roger Waters'\u0131n siyasi a\u00e7\u0131klamalar\u0131- nedeniyle anla\u015fma sa\u011flanamad\u0131. </p><p>Ancak, son birka\u00e7 y\u0131lda Bruce Springsteen, Bob Dylan ve Queen'in\u00a0 m\u00fczik haklar\u0131na bir milyar dolardan fazla harcayan <strong>Sony Music</strong>'in, grubun m\u00fczik haklar\u0131n\u0131 400 milyon-500 milyon dolar aras\u0131nda bir bedel kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131nda sat\u0131n almak i\u00e7in g\u00f6r\u00fc\u015fmelerde bulundu\u011fu bildirildi.</p><img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qM7oknBaT0uMWm0XGXiiSA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Anla\u015fman\u0131n ayr\u0131nt\u0131lar\u0131 belirsiz olsa da, Financial Times'\u0131n bildirdi\u011fi gibi fiyat bu kadar y\u00fcksek ise, anla\u015fman\u0131n Waters'\u0131n yorumlar\u0131ndan etkilenmedi\u011fini g\u00f6steriyor.</p><p>Grubun \u00fcyeleri Waters ve David Gilmou'un y\u0131llard\u0131r anla\u015famad\u0131\u011f\u0131 biliniyor ancak ikilinin son zamanlarda bir anla\u015fmaya varmak i\u00e7in ortak bir zemin bulmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yorlard\u0131.</p>"
    },
    {
        "title": "Robert De Niro mezar ta\u015f\u0131na yaz\u0131lmas\u0131n\u0131 istedi\u011fi s\u00f6z\u00fc a\u00e7\u0131klad\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/kultur-ve-sanat/robert-de-niro-mezar-tasina-yazilmasini-istedigi-sozu-acikladi,jdbtaCy5hkuGUGtCSofphw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/PBJYSYIUB0Opb9F4vfjv0A.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-OvEWGpyfE-VG0zZdcci0A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/XqJl8Mqa3EGA3fbBZqdLHg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/c6WkKTlp90qro2FuiXdO0g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jMCfS6bPu0KO9Z1ml4GxpA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Robert De Niro mezar ta\u015f\u0131na yaz\u0131lmas\u0131n\u0131 istedi\u011fi s\u00f6z\u00fc a\u00e7\u0131klad\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/PBJYSYIUB0Opb9F4vfjv0A.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Oscar \u00f6d\u00fcll\u00fc usta akt\u00f6r Robert De Niro, mezar ta\u015f\u0131na ne yazd\u0131raca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-OvEWGpyfE-VG0zZdcci0A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ge\u00e7ti\u011fimiz y\u0131l yedinci k\u0131z baba olarak uzun s\u00fcre ad\u0131ndan s\u00f6z ettiren usta Hollywood y\u0131ld\u0131z\u0131 Robert De Niro, kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 bir programda mezar ta\u015f\u0131na ne yazd\u0131raca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.\nWho\u2019s Talking to Chris Wallace? adl\u0131 progrma kat\u0131lan 81 ya\u015f\u0131ndaki y\u0131ld\u0131z\u0131n Drena, Raphael, Julian, Aaron, Elliot and Helen ve Gia ad\u0131ndan 7 \u00e7ocu\u011fu bulunuyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/XqJl8Mqa3EGA3fbBZqdLHg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>En b\u00fcy\u00fck \u00e7ocu\u011fu (Drena) 53 ya\u015f\u0131nda olan akt\u00f6r, nas\u0131l bir baba oldu\u011fu sorusuna \"Elimden gelenin en iyisini yapmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yorum\" yan\u0131t\u0131n\u0131 verdi.\n\u00dcnl\u00fc akt\u00f6r, \"Hatta mezar ta\u015f\u0131ma da bunu yazd\u0131raca\u011f\u0131m: Elimden gelenin en iyisini yapt\u0131m\" dedi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/c6WkKTlp90qro2FuiXdO0g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Son olarak Oscar'a aday g\u00f6sterilen Killers of the Flower Moon filmiyle ad\u0131ndan s\u00f6z ettiren y\u0131ld\u0131z,\u00a0mezar ta\u015f\u0131na \"Yapt\u0131\u011f\u0131m her \u015fey i\u00e7in l\u00fctfen beni affet\" ifadelerini de yazd\u0131raca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jMCfS6bPu0KO9Z1ml4GxpA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\"\u0130yi bir baba de\u011fil miydiniz?\" diye sorulan akt\u00f6r, \"Hay\u0131r! Elimden gelenin en iyisini yapt\u0131m. Tek diyebilece\u011fim bu\" yan\u0131t\u0131n\u0131 verdi. Kariyeriyle \u00e7ok me\u015fgul oldu\u011funu s\u00f6yleyen oyuncu \"Hep \u00e7ok yo\u011fundum ama \u00e7ocuklar\u0131m\u0131 \u00e7ok seviyorum\" dedi.\nBir s\u00fcredir birlikte oldu\u011fu Tiffany Chen'den \u00e7ocuk sahibi olan oyuncu, k\u0131z\u0131na\u00a0Gia Virginia Chen De Niro\u00a0ad\u0131n\u0131 vermi\u015fti.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "31. Uluslararas\u0131 Aspendos Opera ve Bale Festivali ba\u015flad\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/kultur-ve-sanat/31-uluslararasi-aspendos-opera-ve-bale-festivali-basladi,Rj7-cvKN0Ee3NQftvRbg_g",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/h56deNKmTEGDzlAIe3mNkw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kl79EcXQGEOkVBgVq25kyg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/V_syoniUyk2n_guSmhOgKA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"31. Uluslararas\u0131 Aspendos Opera ve Bale Festivali ba\u015flad\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/h56deNKmTEGDzlAIe3mNkw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakanl\u0131\u011f\u0131 Devlet Opera ve Balesi Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcnce d\u00fczenlenen 31. Uluslararas\u0131 Aspendos Opera ve Bale Festivali, \"Aida\" operas\u0131 ile ba\u015flad\u0131.</p>Devlet Opera ve Balesi Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc Tan Sa\u011ft\u00fcrk, Aspendos Antik Tiyatrosu'ndaki festivalin a\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131nda, Aspendos'un etkileyici mimarisi ve akusti\u011finde festivali d\u00fczenlemenin mutlulu\u011funu ya\u015fad\u0131klar\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.  Bu y\u0131l festivallerde b\u00fcy\u00fck ba\u015far\u0131lara imza atman\u0131n gururunu da ya\u015fad\u0131klar\u0131n\u0131 belirten Sa\u011ft\u00fcrk, \"15. \u0130stanbul Opera ve Bale Festivalimiz, 7. Uluslararas\u0131 Efes Opera ve Bale Festivalimiz ile 21. Uluslararas\u0131 Bodrum Bale Festivali'mizde tarihi seyirci rekorlar\u0131na ula\u015ft\u0131k. \u015eimdi s\u0131ra Aspendos Festivali'mizde. Bu ba\u015far\u0131lar\u0131m\u0131zda sanatseverlerimizin deste\u011fi ve ilgisi b\u00fcy\u00fck rol oynuyor. Bu ilgi ve destekle bize y\u00fcksek motivasyon kazand\u0131rd\u0131\u011f\u0131n\u0131z i\u00e7in \u00e7ok te\u015fekk\u00fcr ediyorum\" diye konu\u015ftu.<img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kl79EcXQGEOkVBgVq25kyg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" />Sa\u011ft\u00fcrk'\u00fcn konu\u015fmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan Ankara ve Antalya Devlet Opera ve Balesi M\u00fcd\u00fcrl\u00fckleri taraf\u0131ndan Giuseppe Verdi'nin Romal\u0131 komutan Radames ile tutsak Habe\u015f Prensesi Aida'n\u0131n imkans\u0131z a\u015fk\u0131n\u0131 anlatan 3 perdelik \"Aida\" operas\u0131 sahnelendi.  Orkestra \u015fefi Lorenza Castriota y\u00f6netiminde sahnelenen ve solistlere \u015eef Mahir Seyrek y\u00f6netiminde Antalya ve Ankara Devlet Opera Balesi korolar\u0131n\u0131n e\u015flik etti\u011fi eserin, tarih ara\u015ft\u0131rmalar\u0131n\u0131 Ravivaddhana Monipong Sisowath, rejis\u00f6rl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc ise Vincenzo Grisostomi Travaglini \u00fcstlendi.<img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/V_syoniUyk2n_guSmhOgKA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" />Yabanc\u0131 konuk sanat\u00e7\u0131lar Soprano Joana Zhelezcheva ve Tenor Walter Fraccaro'nun sahne ald\u0131\u011f\u0131 eserin, dekor tasar\u0131m\u0131 \u00d6zg\u00fcr Usta, kost\u00fcm tasar\u0131m\u0131 Sava\u015f Camg\u00f6z ve G\u00fcrcan Kubilay, koreografi Arma\u011fan Davran, \u00d6m\u00fcr Uyan\u0131k ve Sergei Terechenko, \u0131\u015f\u0131k tasar\u0131m\u0131 Fuat G\u00f6k imzas\u0131 ta\u015f\u0131yor.  Eserde, \"Aida\" rol\u00fcn\u00fc Joana Zhelezcheva, \"Radames\"i Walter Fraccaro, \"Amneris\"i Medine Tuganova, \"Amonasro\"yu Serhat Konukman, \"Ramfis\"i Engin Suna, \"M\u0131s\u0131r Kral\u0131 Il Re\"yi \u015eafak G\u00fc\u00e7, \"Haberci\"yi \u0130smail Enis Ok ve \"Sacerdotessa\"y\u0131 Serap Demirhan canland\u0131rd\u0131.\u00a0Festival, 16 Eyl\u00fcl'de \"Opera Gala Gecesi\" konseriyle devam edecek."
    },
    {
        "title": "Y\u0131ld\u0131z Saray\u0131, \u00e7ar\u015famba g\u00fcnleri ziyarete kapal\u0131 olacak",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/kultur-ve-sanat/yildiz-sarayi-carsamba-gunleri-ziyarete-kapali-olacak,6igD2EKDLEWghPwaOWTJDQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/olJmrcRKC02Qmv49959TOQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Y\u0131ld\u0131z Saray\u0131, \u00e7ar\u015famba g\u00fcnleri ziyarete kapal\u0131 olacak\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/olJmrcRKC02Qmv49959TOQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Milli Saraylar Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131na ba\u011fl\u0131 Y\u0131ld\u0131z Saray\u0131'n\u0131n ziyaret g\u00fcnleri yeniden d\u00fczenlendi.</p>Ba\u015fkanl\u0131ktan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re, tarihinde ilk kez, kap\u0131lar\u0131n\u0131 halka a\u00e7t\u0131\u011f\u0131 19 Temmuz'dan bu yana a\u011f\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 ziyaret\u00e7i say\u0131s\u0131yla rekora imza atan saray, art\u0131k pazartesi\u00a0g\u00fcnleri\u00a0a\u00e7\u0131k\u00a0olacak.  \u015eehrin en \u00e7ok ziyaret edilen tarihi mekanlar\u0131 aras\u0131nda yer alan saray,\u00a0\u00e7ar\u015famba\u00a0g\u00fcnleri\u00a0kapal\u0131\u00a0kalacak.  Uzun y\u0131llar devam eden restorasyon, konservasyon ve peyzaj \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n ard\u0131ndan yerli ve yabanc\u0131 turistleri a\u011f\u0131rlamaya ba\u015flayan saray,\u00a0\u00e7ar\u015famba\u00a0hari\u00e7 haftan\u0131n her g\u00fcn\u00fc 9.00-17.30'da gezilebilecek."
    },
    {
        "title": "14 k\u00fclt\u00fcr varl\u0131\u011f\u0131 yakla\u015f\u0131k 50 y\u0131l sonra ana vatan\u0131nda",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/kultur-ve-sanat/14-kultur-varligi-yaklasik-50-yil-sonra-ana-vataninda,jXQQMVGpCUq_10X2yJEohA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/q30-UhvYFU6zUmmrbefTSg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gfltrjAQPUOx8fsuVoNfyw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/iqMGzv12aESM4Z_Egr7Sww.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/XCy8HNl6I0mQigJBM0LBXA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"14 k\u00fclt\u00fcr varl\u0131\u011f\u0131 yakla\u015f\u0131k 50 y\u0131l sonra ana vatan\u0131nda\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/q30-UhvYFU6zUmmrbefTSg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>T\u00fcrkiye, yasa d\u0131\u015f\u0131 yollarla yurt d\u0131\u015f\u0131na \u00e7\u0131kar\u0131lan, yakla\u015f\u0131k 50 y\u0131ld\u0131r iadesi i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fma yap\u0131lan Burdur'daki Boubon Antik Kenti k\u00f6kenli 2 bronz heykel ba\u015f\u0131 ve an\u0131tsal boyutlarda 1 bronz kad\u0131n heykelinin yan\u0131 s\u0131ra 1 m\u00fccevher par\u00e7as\u0131 ve Osmanl\u0131 d\u00f6nemine ait 2 han\u00e7erin de aralar\u0131nda oldu\u011fu 14 arkeolojik ve etnografik eseri daha ana vatan\u0131na kazand\u0131rd\u0131.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gfltrjAQPUOx8fsuVoNfyw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakanl\u0131\u011f\u0131 K\u00fclt\u00fcr Varl\u0131klar\u0131 ve M\u00fczeler Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc Ka\u00e7ak\u00e7\u0131l\u0131kla M\u00fccadele Dairesi Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 ile Manhattan B\u00f6lge Savc\u0131l\u0131\u011f\u0131 ve Amerikan \u0130\u00e7 G\u00fcvenlik Soru\u015fturma Birimi aras\u0131ndaki i\u015f birli\u011fi sonucunda, y\u0131llar \u00f6nce T\u00fcrkiye'den ka\u00e7\u0131r\u0131lan eserlerin iadesi i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fmalar y\u00fcr\u00fct\u00fcld\u00fc.\nKa\u00e7ak\u00e7\u0131l\u0131kla M\u00fccadele Daire Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 uzmanlar\u0131n\u0131n yurt d\u0131\u015f\u0131nda ve T\u00fcrkiye genelinde yapt\u0131\u011f\u0131 incelemeler, takip ve ara\u015ft\u0131rmalar sonucu sa\u011flanan bilgi, belge ve deliller arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla iadesi sa\u011flanan eserler, K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 G\u00f6khan Yazg\u0131'n\u0131n kat\u0131l\u0131m\u0131yla New York'taki T\u00fcrk Evi'nde d\u00fczenlenen t\u00f6renle teslim al\u0131narak T\u00fcrkiye'ye getirildi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/iqMGzv12aESM4Z_Egr7Sww.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Eserler, yakla\u015f\u0131k 50 y\u0131ld\u0131r iadesi i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fmalar s\u00fcren Burdur'daki Boubon Antik Kenti k\u00f6kenli 2 bronz heykel ba\u015f\u0131 ve an\u0131tsal boyutlarda 1 bronz kad\u0131n heykelinin yan\u0131 s\u0131ra, \u00e7e\u015fitli d\u00f6nemlere ait seramik eserler, madeni paralar, 1 m\u00fccevher par\u00e7as\u0131 ve Osmanl\u0131 d\u00f6nemine ait 2 han\u00e7erden olu\u015ftu.\nM.\u00d6. 1 ve M.S. 1'inci y\u00fczy\u0131llar aras\u0131na tarihlenen ve gen\u00e7 bir erke\u011fi tasvir eden bronz heykel ba\u015f\u0131n\u0131n iadesi, Jean Paul Getty M\u00fczesi taraf\u0131ndan kabul edildi. Santa Barbara Sanat M\u00fczesi'nden iadesi sa\u011flanan sakall\u0131 erkek ba\u015f\u0131 ise M.S. 3'\u00fcnc\u00fc y\u00fczy\u0131la tarihlendiriliyor.\n\u0130nsan boyutunda bir heykele ait oldu\u011fu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fclen ve Roma \u0130mparatoru Gallienus d\u00f6nemi modas\u0131n\u0131 yans\u0131tan sa\u00e7 ve sakal tipine sahip ba\u015f\u0131n iade s\u00fcrecinde g\u00f6rg\u00fc tan\u0131\u011f\u0131 ifadeleri ve soru\u015fturmalar sonucu elde edilen yeni bilgiler rol oynad\u0131.\nADANA K\u00d6KENL\u0130 B\u0130R KEMER\n\u0130ade edilen eserler aras\u0131nda, Miami \u00dcniversitesi'ne ba\u011fl\u0131 Lowe Sanat M\u00fczesi'nden getirilen \u00e7e\u015fitli d\u00f6nemlere ait pi\u015fmi\u015f toprak eserler de bulunuyor. Bunlar aras\u0131nda, M.\u00d6. 1'inci bin y\u0131la tarihlenen \u00e7ift kulplu ve boyal\u0131 bir kap, antik d\u00f6neme ait 1 testi, Bizans d\u00f6nemine ait 1 kase ve 1 kandil yer al\u0131yor. Ayr\u0131ca M.S. 1055-1056 y\u0131llar\u0131na tarihlenen ve Histamenon olarak nitelendirilen, M.S. 540 y\u0131l\u0131na tarihlenen ve Follis olarak nitelendirilen ile M.S. 775-780 y\u0131llar\u0131na tarihlenen Solidus olarak nitelendirilen 3 adet Bizans d\u00f6nemi sikkesi, M.\u00d6. 40 y\u0131l\u0131na tarihlenen Denarius olarak nitelendirilen g\u00fcm\u00fc\u015f Roma sikkesi de iade edilen eserler aras\u0131nda bulunuyor. 10'uncu ve 11'inci y\u00fczy\u0131llara tarihlenen, Anadolu'daki T\u00fcrkmen i\u015f\u00e7ili\u011finin \u00f6rne\u011fi olan, mine ve de\u011ferli ta\u015flarla s\u00fcslenmi\u015f m\u00fccevher par\u00e7as\u0131n\u0131n Adana k\u00f6kenli bir kemer oldu\u011fu tespit edildi. Osmanl\u0131 metal i\u015f\u00e7ili\u011finin zerafetini g\u00f6steren, 19'uncu y\u00fczy\u0131la ait g\u00fcm\u00fc\u015f k\u0131n ve kabzas\u0131 olan, telkari i\u015flemeli 2 han\u00e7er, d\u00f6nemin metal i\u015f\u00e7ili\u011finin ula\u015ft\u0131\u011f\u0131 noktay\u0131 g\u00f6zler \u00f6n\u00fcne serdi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/XCy8HNl6I0mQigJBM0LBXA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Burdur'daki Boubon Antik Kenti k\u00f6kenli, 1960'l\u0131 y\u0131llarda ka\u00e7ak kaz\u0131larla elde edilen ve yurt d\u0131\u015f\u0131na yasa d\u0131\u015f\u0131 yollarla \u00e7\u0131kar\u0131lan eserler, ilk olarak Prof. Dr. Jale \u0130nan ve gazeteci-yazar \u00d6zgen Acar taraf\u0131ndan g\u00fcndeme getirilmi\u015fti. Manhattan B\u00f6lge Savc\u0131l\u0131\u011f\u0131 taraf\u0131ndan ba\u015flat\u0131lan soru\u015fturma kapsam\u0131nda K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakanl\u0131\u011f\u0131, Ka\u00e7ak\u00e7\u0131l\u0131kla M\u00fccadele Dairesi Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131'nca derinle\u015ftirilen ara\u015ft\u0131rmalar sonucunda bug\u00fcne kadar Lucius Verus, Septimus Severus, bir imparator heykeli ile 3 bronz heykelin yan\u0131 s\u0131ra Gen\u00e7 ve Olgun Caracalla ba\u015flar\u0131 ile bronz bir kad\u0131n b\u00fcst\u00fc ba\u015fta olmak \u00fczere bir\u00e7ok bronz eserin iadesi sa\u011flanm\u0131\u015ft\u0131.\nBAKAN ERSOY: K\u00dcLT\u00dcREL M\u0130RASIMIZA SAH\u0130P \u00c7IKMAYA KARARLIYIZ\nK\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakan\u0131 Mehmet Nuri Ersoy, sosyal medya hesab\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, \"K\u00fclt\u00fcrel miras\u0131m\u0131z\u0131n en nadide par\u00e7alar\u0131 K\u00fclt\u00fcr Varl\u0131klar\u0131 ve M\u00fczeler Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc Ka\u00e7ak\u00e7\u0131l\u0131kla M\u00fccadele Dairesi Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 sayesinde \u00fclkemize d\u00f6nmeye devam ediyor. Boubon Antik Kenti k\u00f6kenli 2 bronz heykel ba\u015f\u0131 ve an\u0131tsal boyutlarda 1 bronz kad\u0131n heykelinin yan\u0131 s\u0131ra, \u00e7e\u015fitli d\u00f6nemlere ait seramik eserler, madeni paralar, bir m\u00fccevher par\u00e7as\u0131 ve Osmanl\u0131 d\u00f6nemine ait 2 han\u00e7er gibi 14 arkeolojik ve etnografik eser y\u0131llar s\u00fcren \u00e7aban\u0131n ard\u0131ndan yeniden milletimizin k\u00fclt\u00fcrel miras\u0131na kat\u0131ld\u0131. Bu eserler binlerce y\u0131ll\u0131k ge\u00e7mi\u015fimizin ve k\u00f6kl\u00fc miras\u0131m\u0131z\u0131n sembolleri olarak ait olduklar\u0131 yerde korunarak gelecek nesillere aktar\u0131lacak. Eserlerin iadesi s\u00fcresince \u00f6zveriyle g\u00f6rev yapan t\u00fcm \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131m\u0131za y\u00fcrekten te\u015fekk\u00fcr ediyorum. K\u00fclt\u00fcrel miras\u0131m\u0131za sahip \u00e7\u0131kmaya, onu d\u00fcnyaya tan\u0131tmaya kararl\u0131y\u0131z\" dedi.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Aspendos Opera ve Bale Festivali'nde 12 binin \u00fczerinde izleyici hedefleniyor",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/kultur-ve-sanat/aspendos-opera-vebalefestivalinde-12-binin-uzerinde-izleyici-hedefleniyor,2wZiXrQbG0iinqcW1Nq4Yw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/g2F2JcmFxkOYb37VzUB57Q.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Aspendos Opera ve Bale Festivali'nde 12 binin \u00fczerinde izleyici hedefleniyor\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/g2F2JcmFxkOYb37VzUB57Q.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>31. Uluslararas\u0131 Aspendos Opera ve Bale Festivali'ne 12 binin \u00fczerinde izleyicinin kat\u0131lmas\u0131 hedefleniyor.</p><p>Devlet Opera ve\u00a0Balesi (DOB) Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcnce Antalya'da bu y\u0131l 31'incisi d\u00fczenlenen \"Uluslararas\u0131 Aspendos Opera ve\u00a0Bale\u00a0Festivali\", yar\u0131n perdelerini aralayacak.  Aspendos Antik Tiyatrosu ev sahipli\u011finde Giuseppe Verdi'nin 3 perdelik \"Aida\" operas\u0131yla ba\u015flayacak festival, 26 Eyl\u00fcl'e kadar devam edecek.  DOB Genel Koordinat\u00f6r\u00fc ve sanat\u00e7\u0131s\u0131 O\u011fuz S\u0131rmal\u0131, AA muhabirine, festivalin 31 y\u0131ld\u0131r Aspendos Antik Tiyatrosu'nda birbirinden \u00f6zel opera ve\u00a0baleleri, uluslararas\u0131 topluluklar\u0131 seyircilerle bulu\u015fturdu\u011funu s\u00f6yledi.  Bu y\u0131l yine titizlikle \u00e7al\u0131\u015farak \u00e7ok \u00f6zel bir festival haz\u0131rlad\u0131klar\u0131n\u0131 belirten S\u0131rmal\u0131, \"Aspendos'u \u00f6zel k\u0131lan 2 bin y\u0131ll\u0131k antik tiyatroda oynanmas\u0131, sahnesi ve izleyici kapasitesinin \u00e7ok b\u00fcy\u00fck olmas\u0131. Dolay\u0131s\u0131yla burada klasik m\u00fczik ve opera repertuvar\u0131n\u0131n en b\u00fcy\u00fck, en g\u00f6rkemli eserlerini sahneleyebilme f\u0131rsat\u0131 yakal\u0131yoruz. Bu y\u0131l yine \u00e7ok \u00f6zel bir festival haz\u0131rlad\u0131k. \u00d6rne\u011fin bu sene yine 'Aida' operas\u0131n\u0131, 'Ku\u011fu G\u00f6l\u00fc'\u00a0balesini sahneleyece\u011fiz. Bunlar \u00e7ok dev prod\u00fcksiyonlar, b\u00fcy\u00fck b\u00fct\u00e7eli ve sanatsal olarak \u00e7ok \u00fcst d\u00fczeyde eserler.\" diye konu\u015ftu.  <strong>\"\u0130ZLEY\u0130C\u0130 SAYIMIZ HER GE\u00c7EN YIL ARTIYOR\"</strong></p><p>DOB Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcn t\u00fcm festivallerinde en g\u00f6rkemli eserleri seyirciyle bulu\u015fturdu\u011funun alt\u0131n\u0131 \u00e7izen S\u0131rmal\u0131, Aspendos'un da Avrupa'da ve d\u00fcnyada bulundu\u011fu yer itibar\u0131yla en b\u00fcy\u00fck festivallerden biri oldu\u011funu vurgulad\u0131.  Festivalin T\u00fcrk sanatseverlerin yan\u0131 s\u0131ra yabanc\u0131 turistlerden de ilgi g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcne de\u011finen S\u0131rmal\u0131, \u015f\u00f6yle devam etti:  \"Kente tatil yapan turistlerimiz b\u00f6yle bir sanatsal festivali ka\u00e7\u0131rmak istemiyor. Kar amac\u0131 g\u00fcd\u00fclmedi\u011fi i\u00e7in \u00fccretlerimiz Avrupa'daki emsallerine oranla biraz daha d\u00fc\u015f\u00fck durumda \u00e7\u00fcnk\u00fc bizler sanat\u0131 halka ula\u015ft\u0131rma hedefiyle bu \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 y\u00fcr\u00fct\u00fcyoruz. \u0130zleyici say\u0131m\u0131z her ge\u00e7en y\u0131l art\u0131yor. Her y\u0131l daha iyisini yapmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yoruz. Ge\u00e7en y\u0131l Aspendos'ta yakla\u015f\u0131k 11 bin 300 seyirci a\u011f\u0131rlam\u0131\u015ft\u0131k. Bu sene 12 bin seyircinin \u00fczerine \u00e7\u0131kmay\u0131 hedefliyoruz.\"  <strong>\u00a0\"\u00c7OK G\u00d6RKEML\u0130 VE YO\u011eUN B\u0130R PROGRAM HAZIRLADIK\"</strong>  Antalya DOB M\u00fcd\u00fcr\u00fc ve Festival Ba\u015fkan\u0131 Ak\u0131n Uluta\u015f ise 1994'ten bu yana d\u00fczenlenen festivalin Avrupa'n\u0131n 6 b\u00fcy\u00fck festivalinden biri oldu\u011funu s\u00f6yledi.  Seyirciyle bulu\u015fmay\u0131 heyecanla beklediklerini belirten Uluta\u015f, \"Bu y\u0131l yine sanatseverlerimiz i\u00e7in \u00e7ok g\u00f6rkemli ve yo\u011fun bir program haz\u0131rlad\u0131k. 13 Eyl\u00fcl'de a\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131 g\u00f6rkemli 'Aida' operas\u0131yla yapaca\u011f\u0131z. Ard\u0131ndan 'Opera Gala Gecesi Konseri' ve 'Ku\u011fu G\u00f6l\u00fc'\u00a0balesi sahnelenecek. D\u00fcnyaca \u00fcnl\u00fc Kazakistan Astana\u00a0Bale\u00a0Toplulu\u011fu festivalde 'Carmen ve Tango Ate\u015fi' eserini sergileyecek. Festivalimizin finalini 'Tosca' operas\u0131yla yapaca\u011f\u0131z. Festivalde yurt d\u0131\u015f\u0131ndan 3 solist sanat\u00e7\u0131 da bizlerle olacak. Bu y\u0131l 'Aida' ve 'Tosca' operalar\u0131nda d\u00fcnyaca \u00fcnl\u00fc yabanc\u0131 solist sanat\u00e7\u0131lar\u0131m\u0131z\u0131 a\u011f\u0131rlayaca\u011f\u0131z.\" ifadelerini kulland\u0131.  Her y\u0131l d\u00fcnyaca \u00fcnl\u00fc opera sanat\u00e7\u0131lar\u0131n\u0131 davet ederek festivali \u00e7e\u015fitlendirdiklerine dikkati \u00e7eken Uluta\u015f, ilerleyen y\u0131llarda yabanc\u0131 sanat\u00e7\u0131lar\u0131n yer ald\u0131\u011f\u0131 temsilleri art\u0131rmay\u0131 hedeflediklerini kaydetti. Uluta\u015f, bu y\u0131l DOB b\u00fcnyesindeki festivallerin izleyici say\u0131s\u0131nda rekorlar k\u0131rd\u0131\u011f\u0131na de\u011finerek, s\u00f6zlerini \u015f\u00f6yle tamamlad\u0131:  \"Bu sene t\u00fcm festivallerimiz rekora ko\u015fuyor. Y\u0131l\u0131n son festivali de Aspendos olacak. Bu sene 11 bin izleyici say\u0131s\u0131n\u0131 ge\u00e7meyi, her sene oldu\u011fu gibi rekoru hedefliyoruz. Zaten son 3 sezondur hep rekor seviyeye ula\u015fm\u0131\u015ft\u0131k. Festivalle ilgili yo\u011fun bir tan\u0131t\u0131m \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 y\u00fcr\u00fctt\u00fck. Sadece kentimizde de\u011fil, \u00e7evre illerde hatta \u0130stanbul'da bile festivalin 40 lokasyonda tan\u0131t\u0131m\u0131 yap\u0131l\u0131yor \u00e7\u00fcnk\u00fc Antalya T\u00fcrkiye'nin turizmde g\u00f6zbebe\u011fi oldu\u011fu i\u00e7in festival k\u00fclt\u00fcr turizmine de katk\u0131 sa\u011fl\u0131yor. O y\u00fczden t\u00fcm T\u00fcrkiye'den, kentimizden yerli ve yabanc\u0131 turistler kat\u0131l\u0131m sa\u011fl\u0131yor.\" </p>"
    },
    {
        "title": "2024 MTV Video M\u00fczik \u00d6d\u00fclleri sahiplerini buldu",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/kultur-ve-sanat/2024-mtv-video-muzik-odulleri-sahiplerini-buldu,Ssv-AZI2OUCuly49RqMimA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Yew1JnZSRkqWtLKgvgBkVQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/TQTDVKXsf0-9OwGy21J-6w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZabI6TboeEmxLMMiXyl5Zg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/67NL8kQjx06i42MDt7mQFw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/r6wyWHWUQkmCLdu91pJqcg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZN0NDh7NVE2vsxrKZBQezA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jQAlabn18EagapaH8wiFtw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yVuFs8Gz_EOhstIDJdRm7w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/FKc041C_00CuuYsgEP5ATw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/bk9N7jUW8E2dSLY-u-A1Vg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/258lhsX8zEGazq94988jdQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"2024 MTV Video M\u00fczik \u00d6d\u00fclleri sahiplerini buldu\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Yew1JnZSRkqWtLKgvgBkVQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>2024 MTV Video M\u00fczik \u00d6d\u00fclleri, d\u00fcn gece d\u00fczenlenen t\u00f6renle sahiplerini buldu. M\u00fczik d\u00fcnyas\u0131n\u0131n en iyilerinin se\u00e7ildi\u011fi geceye 7 \u00f6d\u00fclle Taylor Swift damga vurdu. \u0130\u015fte MTV Video M\u00fczik \u00d6d\u00fclleri'nin kazananlar\u0131...</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/TQTDVKXsf0-9OwGy21J-6w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Donald Trump-Kamala Harris m\u00fcnazaras\u0131 nedeniyle ertlenen MTV Video M\u00fczik \u00d6d\u00fclleri sahiplerini buldu.\u00a0\nMegan Thee Stallion'\u0131n sunuculuk yapt\u0131\u011f\u0131 gecede LL Cool J, Eminem, Shawn Mendes, Katy Perry, Benson Boone, Anitta, Karol G, Camila Cabello, Halsey ve Sabrina Carpenter gibi isimler sahne ald\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZabI6TboeEmxLMMiXyl5Zg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Eminem \"Houdini\" ve \u201cSomebody Save Me\u201d \u015fark\u0131lar\u0131yla \u00f6d\u00fcl t\u00f6renin a\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131n\u0131 yapt\u0131.\nRap\u00e7i geceden iki \u00f6d\u00fclle ayr\u0131ld\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/67NL8kQjx06i42MDt7mQFw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\"Eras\" adl\u0131 d\u00fcnya turnesiyle ad\u0131ndan s\u00f6z ettiren ve son alb\u00fcm\u00fcyle \u00fcst \u00fcste rekor k\u0131ran Taylor Swift, gecenin y\u0131ld\u0131z\u0131 oldu. \u015eark\u0131c\u0131, 12 adayl\u0131ktan 7'sini kazanarak gecenin en \u00e7ok \u00f6d\u00fcl kazanan ismi oldu.\nSwift, VMA tarihinde en \u00e7ok \u00f6d\u00fcl (20) kazanan sanat\u00e7\u0131 olarak Beyonce'nin rekorunu (26) geride b\u0131rakt\u0131.\n\u0130\u015fte 2023 MTV Video M\u00fczik \u00d6d\u00fcllerini kazanan isimler...</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/r6wyWHWUQkmCLdu91pJqcg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>YILIN EN \u0130Y\u0130 KL\u0130B\u0130\nTaylor Swift, Post Malone \u2014 \"Fortnight\"\n\nYILIN SANAT\u00c7ISI\nTaylor Swift</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZN0NDh7NVE2vsxrKZBQezA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>YAZIN EN \u0130Y\u0130 \u015eARKISI\nTaylor Swift, Post Malone \u2014 \"Fortnight\"\n\nEN \u0130Y\u0130 YEN\u0130 \u015eARKICI\nChappell Roan\n\nEN \u0130Y\u0130 ROCK\nLenny Kravitz \u2014 \"Human\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jQAlabn18EagapaH8wiFtw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>YILIN \u015eARKISI\nSabrina Carpenter \u2014 \"Espresso\"\n\nEN \u0130Y\u0130 GRUP\nSEVENTEEN</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yVuFs8Gz_EOhstIDJdRm7w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>EN \u0130Y\u0130 D\u00dcET\nTaylor Swift, Post Malone \u2014 \"Fortnight\"\n\nEN \u0130Y\u0130 POP \u015eARKICI\nTaylor Swift\nEN \u0130Y\u0130 H\u0130P-HOP\nEminem \u2014 \"Houdini\"\n\nEN \u0130Y\u0130 RB\nSZA \u2014 \"Snooze\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/FKc041C_00CuuYsgEP5ATw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>EN TREND KL\u0130P\nMegan Thee Stallion, Yuki Chiba \u2014 \"Mamushi\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/bk9N7jUW8E2dSLY-u-A1Vg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>EN \u0130Y\u0130 \u0130KON\u0130K VMA PERFORMANS\nKaty Perry \u2014 \"Roar\"\n\nEN \u0130Y\u0130 K-POP\nLisa \u2014 \"Rockstar\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/258lhsX8zEGazq94988jdQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>EN \u0130Y\u0130 LAT\u0130N\u00a0\nAnitta \u2014 \"Mil Veces\"\n\nEN \u0130Y\u0130 AFROBEATS\nTyla - \"Water\"</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Sanat Soka\u011f\u0131'ndaki Sahaflar \u00c7ar\u015f\u0131s\u0131, 15 Eyl\u00fcl'e kadar ziyaret\u00e7ilerini a\u011f\u0131rlayacak",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/kultur-ve-sanat/sanat-sokagindaki-sahaflar-carsisi-15-eylule-kadar-ziyaretcilerini-agirlayacak,DKgFDaITdkaRMVTk-UORIA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/sbSXzCq6kECzci-lDPWulw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Sanat Soka\u011f\u0131'ndaki Sahaflar \u00c7ar\u015f\u0131s\u0131, 15 Eyl\u00fcl'e kadar ziyaret\u00e7ilerini a\u011f\u0131rlayacak\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/sbSXzCq6kECzci-lDPWulw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Fatih Belediyesi taraf\u0131ndan Sanat Soka\u011f\u0131'nda kurulan Sahaflar \u00c7ar\u015f\u0131s\u0131, kitap tutkunlar\u0131na nadide eserleri, orijinal bask\u0131lar\u0131 ve ilk bask\u0131 kitaplar\u0131 bulma f\u0131rsat\u0131 sunuyor.</p><p>Fatih Belediye binas\u0131n\u0131n hemen yan soka\u011f\u0131nda ger\u00e7ekle\u015ftirilen etkinlik,\u00a015\u00a0Eyl\u00fcl'e\u00a0kadar\u00a0kitapseverleri konuk edecek. Etkinli\u011fe kat\u0131lan\u00a0sahaflardan Altan Akku\u015f, Cevat Besi ve Yusuf Ba\u015fder, sahafl\u0131k gelene\u011finin ge\u00e7mi\u015ften bug\u00fcne ge\u00e7irdi\u011fi de\u011fi\u015fimini ve etkinli\u011fe olan ilgi ve beklentilerini AA muhabirine anlatt\u0131.  Aheste Sahaf'\u0131n sahibi Altan Akku\u015f, 2002'de emekli olduktan sonra sahafl\u0131\u011fa ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirterek, \"B\u00fcy\u00fck fuarlara kat\u0131ld\u0131m. B\u00fcy\u00fck\u00a0sahaflarda \u00e7al\u0131\u015ft\u0131m. G\u00fcn\u00fcm\u00fczdeki en b\u00fcy\u00fck problem\u00a0sahaflar\u0131n gelirinin az, giderinin \u00e7ok olmas\u0131d\u0131r. Bu da kiralardan kaynaklan\u0131yor. Bu y\u00fczden\u00a0sahaflar\u0131n \u00e7o\u011fu, merkezi yerlerdeki d\u00fckkan\u0131n\u0131 kapat\u0131p, evinde, internette bu i\u015fi yapmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor. Bu da m\u00fc\u015fteri ili\u015fkilerini olumsuz etkiliyor.\" dedi.  Belediyelerin yer tahsis ederek sahaf etkinlikleri yapmas\u0131n\u0131n \u00f6nemini vurgulayan Akku\u015f, her sene 4-5 festivale kat\u0131labildi\u011fini s\u00f6yledi. Akku\u015f, kitap maliyetlerinin y\u00fckselmesinin\u00a0sahaflara y\u00f6nelimi art\u0131rd\u0131\u011f\u0131n\u0131 aktararak, \u015fu bilgileri verdi:  \"Sahafl\u0131kta \u00f6nemli olan m\u00fc\u015fterinin istedi\u011fi kitab\u0131 bulmak de\u011fil, arad\u0131\u011f\u0131 kitaba benzer, belki daha \u00e7ok bilgi i\u00e7eren di\u011fer kitaplar\u0131 g\u00f6sterip ona yard\u0131mc\u0131 olmak. \u0130nternet sat\u0131\u015f\u0131yla bu ortadan kalk\u0131yor. B\u00fct\u00fcn ara\u015ft\u0131rmac\u0131 ve akademisyenler,\u00a0sahaflar\u0131n ellerindeki o eski kitaplardan faydalan\u0131yor.\"  Sahaflar\u00a0\u00c7ar\u015f\u0131s\u0131 etkinli\u011fine ge\u00e7en sene de kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yleyen Akku\u015f, etkinlikle beraber panel ve sempozyum gibi programlar d\u00fczenlenirse ilginin daha da artabilece\u011fini ifade etti.  <strong>\"\u00c7ARKI D\u00d6ND\u00dcREB\u0130LMEM\u0130Z \u0130\u00c7\u0130N G\u00d6R\u00dcN\u00dcR OLMAMIZ LAZIM\"</strong></p><p>Senan Sahaf'\u0131n sahibi Cevat Besi de sahafl\u0131\u011f\u0131 \"k\u00fclt\u00fcr aktar\u0131c\u0131s\u0131\" olarak tan\u0131mlayarak, \"\u0130stanbul'un 20 milyonluk bir metropol oldu\u011funu g\u00f6z \u00f6n\u00fcne ald\u0131\u011f\u0131m\u0131zda, bence \u0130stanbul'da yeterince sahaf yok. Mevcut olan\u0131n da ger\u00e7ekten sahafl\u0131k kavram\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131lad\u0131\u011f\u0131ndan emin de\u011filim. Bundan kendimi hari\u00e7 tutmuyorum. Sahafl\u0131k mefhumu daha kutsal daha y\u00fcce bir \u015fey.\" ifadelerini kulland\u0131.  Belediyeler taraf\u0131ndan yap\u0131lan sahaf etkinlikleriyle halkla do\u011frudan temas imkan\u0131 bulduklar\u0131n\u0131n alt\u0131n\u0131 \u00e7izen Besi, \u00f6zellikle gen\u00e7lerin\u00a0sahaflarla tan\u0131\u015fmas\u0131na \u00f6nem verdi\u011fini dile getirdi.  Besi, ger\u00e7ek kitap tutkunlar\u0131n\u0131n bu etkinlikleri takip etti\u011fini ve \u00f6nemsedi\u011fini vurgulayarak, \u015funlar\u0131 kaydetti:  \"Sahafl\u0131kta ili\u015fkinin devaml\u0131l\u0131\u011f\u0131 vard\u0131r. Bu etkinlikler yeni insanlar ve dostlar kazanmam\u0131za vesile oluyor. G\u00f6r\u00fcn\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz\u00fcn artmas\u0131 a\u00e7\u0131s\u0131ndan yap\u0131labilecek \u015feyler var. 2008'de Beyo\u011flu Belediyesi ile meydanlara \u00e7\u0131kmaya ba\u015flad\u0131k. Bu t\u00fcr etkinliklerin artt\u0131r\u0131lmas\u0131 gerekiyor. \u00c7ark\u0131 d\u00f6nd\u00fcrebilmemiz i\u00e7in g\u00f6r\u00fcn\u00fcr olmam\u0131z laz\u0131m. Bu t\u00fcr etkinlikleri art\u0131rmalar\u0131n\u0131 isteriz.\"  \u00c7\u0131nar Sahaf'\u0131n sahibi Yusuf Ba\u015fder ise kitaba ra\u011fbetin azald\u0131\u011f\u0131n\u0131 kaydederek, \"Mesle\u011fe ba\u015flad\u0131\u011f\u0131m d\u00f6nemdeki kitap okuma oran\u0131yla \u015fu anki aras\u0131nda bir u\u00e7urum var. Yine de gen\u00e7lerden okuyanlar var.\" diye konu\u015ftu. Sahafl\u0131\u011fa ve\u00a0sahaflara olan ilginin azald\u0131\u011f\u0131na i\u015faret eden Ba\u015fder, \"Sahaflar\u00a0olarak belediyelerden fuar ya da festival gibi etkinlikler bekliyoruz. Hatta b\u00fcy\u00fck meydanlarda yap\u0131lsa daha \u00e7ok sahaf kat\u0131lsa daha bir g\u00fczel olur diye d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum.\" de\u011ferlendirmesinde bulundu.</p>"
    },
    {
        "title": "L\u00fcbnanl\u0131 heykeltra\u015f, \u00e7at\u0131\u015fmalar\u0131n tan\u0131klar\u0131n\u0131n duygular\u0131n\u0131 \"\u015fekle b\u00fcr\u00fcnd\u00fcr\u00fcyor\"",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/kultur-ve-sanat/lubnanli-heykeltras-catismalarin-taniklarinin-duygularini-sekle-burunduruyor,DsDtKpy5JkumMMiTz0EvYg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SRe3HTSSGkSVGYQVioaJVA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/FuI1E8h9dUqyJt6Kx1wgKg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"L\u00fcbnanl\u0131 heykeltra\u015f, \u00e7at\u0131\u015fmalar\u0131n tan\u0131klar\u0131n\u0131n duygular\u0131n\u0131 \" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SRe3HTSSGkSVGYQVioaJVA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>L\u00fcbnanl\u0131 yazar ve heykeltra\u015f, \u00fclkenin g\u00fcneyinde \u0130srail ordusu ile Hizbullah aras\u0131nda ya\u015fanan \u00e7at\u0131\u015fmalara tan\u0131kl\u0131k eden insanlar\u0131n duygular\u0131n\u0131 yapt\u0131\u011f\u0131 heykellere yans\u0131t\u0131yor.</p>L\u00fcbnan'\u0131n g\u00fcneyindeki El-Hebbariye beldesi, \u0130srail-Hizbullah\u00a0\u00e7at\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n ya\u015fand\u0131\u011f\u0131 yerlerden. \u0130srail sava\u015f u\u00e7aklar\u0131n\u0131n, beldede Cemaat el-\u0130slami'ye ba\u011fl\u0131 L\u00fcbnan Ambulans Cemiyeti Merkezi'ne 27 Mart'ta d\u00fczenledi\u011fi hava sald\u0131r\u0131s\u0131nda 7 ilk yard\u0131m g\u00f6revlisi hayat\u0131n\u0131 kaybetmi\u015fti. Hebbariye beldesi sakinlerinden heykeltra\u015f Semir Mansur da kil kullanarak yapt\u0131\u011f\u0131 b\u00fcstlere, \"sava\u015f atmosferini\" ya\u015fayan belde sakinlerinin y\u00fcz ifadelerini i\u015fliyor.  Mansur, b\u00f6lgeden toplad\u0131\u011f\u0131 kille yapt\u0131\u011f\u0131 b\u00fcstlere, h\u00fcz\u00fcnleri, umutsuzluklar\u0131 ya da azim ve kararl\u0131l\u0131klar\u0131yla b\u00f6lge halk\u0131n\u0131n hikayelerini nak\u015fediyor.  Tiyatro ve k\u0131sa hikaye yazarl\u0131\u011f\u0131n\u0131n ard\u0131ndan e\u015fi vas\u0131tas\u0131yla kil ve heykeltra\u015fl\u0131kla tan\u0131\u015fan Mansur, y\u0131llard\u0131r bu sanat\u0131 icra ediyor. Heykeltra\u015fl\u0131\u011f\u0131n \u00e7ok y\u00f6nl\u00fc ve geni\u015f bir d\u00fcnyas\u0131n\u0131n oldu\u011funu anlatan Mansur, kendisini daha \u00e7ok kille heykel yapman\u0131n cezbetti\u011fini ve bu maddeye L\u00fcbnan'\u0131n g\u00fcneyinde kolayl\u0131kla ula\u015fabildi\u011fini ifade etti.  Mansur, \"Kilin d\u00fcnyas\u0131 \u00e7ok boyutlu oldu\u011fu i\u00e7in insan\u0131n hayal d\u00fcnyas\u0131n\u0131n s\u0131n\u0131rlar\u0131n\u0131 zorluyor. Ona \u015fekil vermeye \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131zda, ger\u00e7ek d\u00fcnyada de\u011fi\u015ftiremeyece\u011finiz bir \u015feyi elinizle \u015fekil vererek de\u011fi\u015ftirmeniz m\u00fcmk\u00fcn oluyor.\" dedi.<img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/FuI1E8h9dUqyJt6Kx1wgKg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><strong>HER B\u0130R\u0130N\u0130N H\u0130KAYES\u0130 VAR</strong>  Mansur'un evinde kilden yap\u0131lm\u0131\u015f \u00e7ok say\u0131da b\u00fcst bulunuyor. Hebbariye'de g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc insanlar\u0131n y\u00fczlerinin kendisinde b\u0131rakt\u0131\u011f\u0131 izleri heykellerine yans\u0131tt\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade eden Mansur, her bir \"y\u00fcz\"\u00fcn bir hikayesi ve her bir hikayeden de \u00e7\u0131kar\u0131lacak ders oldu\u011funu s\u00f6yledi.  Heykellerden birisini eline alan Mansur, \"Mesela bu y\u00fcz, k\u00f6ydeki ya\u015fl\u0131 bir teyzeye ait. Bu y\u00fcz\u00fc farkl\u0131 a\u00e7\u0131lardan g\u00f6rebilirsiniz; bir anne, kom\u015fu ya da g\u00fcn g\u00f6rm\u00fc\u015f ya\u015fl\u0131 bir kad\u0131n. Bu y\u00fczde ayn\u0131 anda hem h\u00fczn\u00fc hem tebess\u00fcm\u00fc, hem de k\u0131r\u0131\u015f\u0131k yanaklar\u0131ndaki duyguyu g\u00f6rebilirsiniz.\" diye konu\u015ftu.  Mansur ba\u015fka bir heykelde ise \u0130srail'in yakla\u015f\u0131k 1 ay \u00f6nce att\u0131\u011f\u0131 fosfor bombas\u0131 nedeniyle Hebbariye'de yanan \u00e7am a\u011fa\u00e7lar\u0131yla insan y\u00fcz\u00fcn\u00fc birle\u015ftirdi\u011fini ifade etti. Mansur, s\u00f6z konusu heykelde, \u00e7am a\u011fac\u0131n\u0131n ac\u0131 \u00e7ekti\u011fini ve bu \"y\u00fcz\"\u00fcn, \"beni neden yakt\u0131n\u0131z\" diye sordu\u011funu kaydetti.  Mansur'un \u015fekil verdi\u011fi bir ba\u015fka \"y\u00fcz\" ise 27 Mart'ta ger\u00e7ekle\u015fen sald\u0131r\u0131da hayat\u0131n\u0131 kaybeden ilk yard\u0131m g\u00f6revlilerinden biri oldu. Mansur, bu \"y\u00fcz\"\u00fc insani g\u00f6revini yaparken sald\u0131r\u0131ya u\u011frad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in \u00fczg\u00fcn bir \u015fekilde tasvir etti\u011fini anlatt\u0131."
    },
    {
        "title": "Kad\u0131n ressam Kapadokya'daki otelleri sanatsal dokunu\u015fuyla g\u00fczelle\u015ftiriyor",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/kultur-ve-sanat/kadin-ressam-kapadokyadaki-otelleri-sanatsal-dokunusuyla-guzellestiriyor,Hoygj0O-gkW-F-a9zbtmyA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/UYi8euNB2E2Iq9tp0aeOqQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/CqaBVFcpkkqguHBqvsD0iw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Kad\u0131n ressam Kapadokya'daki otelleri sanatsal dokunu\u015fuyla g\u00fczelle\u015ftiriyor\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/UYi8euNB2E2Iq9tp0aeOqQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Nev\u015fehir'in G\u00f6reme beldesinde ya\u015fayan ressam Hatice Abal\u0131, Kapadokya'daki butik otellerin duvarlar\u0131n\u0131 benzeri olmayan tablolara d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcr\u00fcyor.</p>Do\u011fal, tarihi ve k\u00fclt\u00fcrel de\u011ferlerin bar\u0131nd\u0131\u011f\u0131 Kapadokya'ya gelen yerli ve yabanc\u0131 turistlere konaklama hizmeti sunulan\u00a0otellerin\u00a0sanatsal\u00a0anlamda da zengin g\u00f6rsele kavu\u015fmas\u0131 i\u00e7in kollar\u0131 s\u0131vayan Abal\u0131, f\u0131r\u00e7a ve boya kullanarak ta\u015f duvarlar\u0131\u00a0kad\u0131n\u00a0fig\u00fcrleriyle\u00a0g\u00fczelle\u015ftiriyor.  \u0130lkokul y\u0131llar\u0131ndan beri resme olan tutkusundan vazge\u00e7meyen, lise, \u00fcniversite ve y\u00fcksek lisans\u0131n\u0131 da bu alanda tamamlayan Abal\u0131, resimde edindi\u011fi tecr\u00fcbeleri ve yetene\u011fini b\u00f6lgedeki tesislerin i\u00e7 ve d\u0131\u015f duvarlar\u0131na aktar\u0131yor. Abal\u0131, AA muhabirine, Kapadokya'n\u0131n\u00a0sanatsal\u00a0anlamda da \u00f6n plana \u00e7\u0131kabilmesi i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 at\u00f6lyesindeki tuvallerin yan\u0131 s\u0131ra d\u0131\u015f mekanlara da yans\u0131tt\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti.  Yapt\u0131\u011f\u0131 resimlerin ki\u015fisel ve karma sergilerde yer buldu\u011funu, at\u00f6lyesinde tuval ve ta\u015f kal\u0131plar \u00fczerine resim \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc anlatan Abal\u0131, Anadolu'nun k\u00fclt\u00fcrel zenginli\u011fini g\u00f6sterebilmek amac\u0131yla f\u0131r\u00e7a ve boyalar\u0131n\u0131 duvarlarda da kullanmaya ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.<img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/CqaBVFcpkkqguHBqvsD0iw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p><strong>\"ESTET\u0130K ALGININ HER YERE G\u0130RMES\u0130 GEREK\u0130YOR\"</strong>  B\u00f6lgedeki baz\u0131 tesislerin d\u0131\u015f duvarlar\u0131na \u00e7izdi\u011fi resimlerin turistlerce be\u011fenildi\u011fine \u015fahitlik etmenin mutlulu\u011funu ya\u015fad\u0131\u011f\u0131n\u0131 dile getiren Abac\u0131, \u015f\u00f6yle konu\u015ftu:  \"Resim tekniklerini bat\u0131dan al\u0131yoruz ama buradaki yorumla ortaya \u00e7\u0131kan \u00e7al\u0131\u015fmay\u0131 turistler \u00e7ok be\u011feniyor. \u00c7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131m\u0131z yerleri bir\u00e7ok turist m\u00fcze san\u0131p girebiliyor. Osmanl\u0131'dan kalan \u00e7i\u00e7ek bezemeleri ve betimlemeler yap\u0131yorum. Turistler b\u00f6lgede \u00e7ok fazla kar\u015f\u0131la\u015fmad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in merakla alan\u0131 g\u00f6rmek ve foto\u011fraflamak istiyor. Estetik alg\u0131n\u0131n her yere girmesi gerekiyor. B\u00f6lgede buna ihtiya\u00e7 var, mekan sahipleri talepte bulunuyor. Genellikle akrilik ve profesyonel sanatsal \u00fcr\u00fcnler kullan\u0131yorum. \u0130\u015flemim bittikten sonra uzun seneler zarar g\u00f6rmeden kalabiliyor.\"  Abal\u0131, resim dal\u0131ndaki teknik e\u011fitimin uygulama sahalar\u0131nda yeterli olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131, deneyimleri sayesinde verimli eserleri ortaya \u00e7\u0131karabildi\u011fini ifade etti.  \u0130\u00e7 ve d\u0131\u015f duvar\u0131n ebad\u0131na g\u00f6re farkl\u0131 boyutlarda \u00e7al\u0131\u015fma yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131, baz\u0131 resimlerin g\u00fcnlerce eme\u011fin ard\u0131ndan tamamland\u0131\u011f\u0131n\u0131 kaydeden Abal\u0131, \"Resimlerin benzeri yok, duvar \u00fczerinde \u00e7al\u0131\u015f\u0131rken anl\u0131k kararlarla ortaya \u00e7\u0131k\u0131yor. \u00c7izdi\u011fim kad\u0131nlar\u0131 belli bir b\u00f6lgeye atfetmek \u00e7ok zor. Etnik bir k\u00f6kene ba\u011fl\u0131 de\u011filler, tamamen benim hayal g\u00fcc\u00fcm.\" diye konu\u015ftu.  Abal\u0131, benzer \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n, UNESCO D\u00fcnya Miras Listesi'ndeki Kapadokya'n\u0131n mimari detaylar\u0131 ve g\u00f6r\u00fcn\u00fcmleriyle de ilgi \u00e7eken bir turizm merkezi olmas\u0131n\u0131n sa\u011flanabilece\u011fine inand\u0131\u011f\u0131n\u0131 da s\u00f6zlerine ekledi.</p>"
    },
    {
        "title": "Elton John: Mezar ta\u015f\u0131ma harika bir baba oldu\u011fumu yaz\u0131n",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/kultur-ve-sanat/elton-john-mezar-tasima-harika-bir-baba-oldugumu-yazin,Dek9l-hooUSS-8T4xaiRmA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/V-ZE2yOp9Uu9VVwiyYinfg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/NF5qurZdNU28mG7QmCjMlw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/oglxlEfzrkq-ojeplR4NwA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/oyE7qhxHv0qle2AxhLN-ww.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/f7drpLFww0mPf_10MWnKBw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Elton John: Mezar ta\u015f\u0131ma harika bir baba oldu\u011fumu yaz\u0131n\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/V-ZE2yOp9Uu9VVwiyYinfg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>G\u00f6rme sorunuyla m\u00fccadele etti\u011fini a\u00e7\u0131klayan 77 ya\u015f\u0131ndaki usta sanat\u00e7\u0131 Sir Elton John ilk kez bir etkinli\u011fe kat\u0131ld\u0131.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/NF5qurZdNU28mG7QmCjMlw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Grammy \u00f6d\u00fcll\u00fc \u0130ngiliz \u015fark\u0131c\u0131 Elton John, \u015fiddetli g\u00f6z enfeksiyonu nedeniyle bir g\u00f6z\u00fcnde g\u00f6rme kayb\u0131 ya\u015fad\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. 77 ya\u015f\u0131ndaki y\u0131ld\u0131z, Instagram hesab\u0131nda yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada \u015fu ifadeleri kulland\u0131:\n\"Yaz boyunca, maalesef sadece bir g\u00f6z\u00fcmde s\u0131n\u0131rl\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015fe sahip olmama neden olan ciddi bir g\u00f6z enfeksiyonuyla u\u011fra\u015f\u0131yorum. \u0130yile\u015fiyorum, ancak bu son derece yava\u015f bir s\u00fcre\u00e7 ve etkilenen g\u00f6z\u00fcn g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcn geri gelmesi biraz zaman alacak. Son birka\u00e7 haftad\u0131r bana \u00e7ok iyi bakan m\u00fckemmel doktor ve hem\u015fire ekibine ve aileme \u00e7ok minnettar\u0131m.\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/oglxlEfzrkq-ojeplR4NwA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>G\u00f6rme kayb\u0131 a\u00e7\u0131klamas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan John, Toronto Film Festivali'ne kat\u0131ld\u0131.\n\"Elton John: Never Too Late\" filminin pr\u00f6miyerine kat\u0131lan John, \"Mezar ta\u015f\u0131mda bir milyon plak satt\u0131\u011f\u0131m\u0131n yazmas\u0131n\u0131 istemiyorum. Harika bir baba ve harika bir koca oldu\u011fumun yaz\u0131lmas\u0131n\u0131 istiyorum\" dedi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/oyE7qhxHv0qle2AxhLN-ww.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>G\u00f6zya\u015flar\u0131n\u0131 tutamayan sanat\u00e7\u0131 \"M\u00fczik yapmaya devam etmek isityorum ancak evde ailemle olmak istiyorum. 1 numaral\u0131 bir alb\u00fcme sahip olmak be\u015f dakikal\u0131\u011f\u0131na ger\u00e7ekten g\u00fczel bir his ancak ailem, bir \u00f6m\u00fcr benimle\" dedi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/f7drpLFww0mPf_10MWnKBw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>77 ya\u015f\u0131nda olan John, \"Hayat\u0131m\u0131n en iyi zaman\u0131n\u0131 ge\u00e7iriyorum, g\u00f6z\u00fcm d\u0131\u015f\u0131nda. Ke\u015fke sizi g\u00f6rebilseydim ama g\u00f6remiyorum\" ifadelerini kulland\u0131.\n\"Never Too Late\", John'un d\u00fcnyan\u0131n en b\u00fcy\u00fck rock y\u0131ld\u0131zlar\u0131ndan biri olma yolculu\u011funu, 1975'te Los Angeles'taki Dodger Stadyumu'nda 100 binden fazla hayrana ve 2022'de \"Farewell Yellow Brick Road\" turnesinin son dura\u011f\u0131nda verdi\u011fi \u00e7\u0131\u011f\u0131r a\u00e7\u0131c\u0131 performanslar\u0131n\u0131 konu al\u0131yor.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Linkin Park'\u0131n yeni vokalisti Emily Armstrong oldu",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/kultur-ve-sanat/linkin-parkin-yeni-vokalisti-emily-armstrong-oldu,dHS1FBf2dE2tlJHnVVd90A",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/l27W4ZCoFUmPNRj1KRFy4w.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Linkin Park'\u0131n yeni vokalisti Emily Armstrong oldu\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/l27W4ZCoFUmPNRj1KRFy4w.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u00dcnl\u00fc m\u00fczik grubu Linkin Park'\u0131n solisti Chester Bennington'\u0131n \u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fcn ard\u0131ndan gruba Emily Armstrong dahil oldu.</p><p>Linkin Park'\u0131n yeni vokalisti, Dead Sara grubundan<strong> Emily Armstrong</strong> oldu. G Flip, Illenium ve One OK Rock'\u0131n s\u00f6z yazar\u0131 ve yap\u0131mc\u0131s\u0131 olan <strong>Colin Brittain</strong> de gruba davulcu olarak kat\u0131lacak.</p><p>7 y\u0131l sonra bir araya gelen grup, \"From Zero\" ayn\u0131 yeni alb\u00fcmlerini ve \"The Emptiness Machine\" adl\u0131 yeni \u015fark\u0131lar\u0131n\u0131 duyurdu. \"The Emptiness Machine\" \u015fark\u0131s\u0131n\u0131n \"Linkin Park'\u0131n DNA's\u0131n\u0131 yans\u0131tt\u0131\u011f\u0131\" s\u00f6yleniyor.</p><p>Alb\u00fcm, grubun ba\u015f vokalisti\u00a0<strong>Chester Bennington'</strong>\u0131n \u00f6l\u00fcm\u00fcnden iki ay \u00f6nce \u00e7\u0131kan 2017'deki \"One More Light\"tan bu yana \u00e7\u0131kan ilk \u00e7al\u0131\u015fma olacak.</p><p>Mike Shinoda, Brad Delson, Phoenix ve Joe Hahn'dan olu\u015fan ve iki yeni \u00fcyesi bulunan grup, Los Angeles, New York, Hamburg, Londra, Seul ve Bogota'da arena turuna da \u00e7\u0131kacak. </p>"
    },
    {
        "title": "K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakan\u0131 Ersoy, \u0130talyan \u015fef Danilo Zanna ile bir araya geldi",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/kultur-ve-sanat/kultur-ve-turizm-bakani-ersoy-italyan-sef-danilo-zanna-ile-bir-araya-geldi,ldVzKLIQ2E-lLeC46toDrA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LniRfbT73Ua1oBdzDnfd_Q.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakan\u0131 Ersoy, \u0130talyan \u015fef Danilo Zanna ile bir araya geldi\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LniRfbT73Ua1oBdzDnfd_Q.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakan\u0131 Mehmet Nuri Ersoy, \u0130talyan \u015fef Danilo Zanna ile g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc.</p>K\u00fclt\u00fcr\u00a0ve\u00a0Turizm\u00a0Bakan\u0131\u00a0Mehmet Nuri\u00a0Ersoy,\u00a0sosyal medya hesab\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda, d\u00fcnyan\u0131n en zengin mutfaklar\u0131ndan\u00a0biri olan T\u00fcrk mutfa\u011f\u0131n\u0131n uluslararas\u0131 tan\u0131t\u0131m\u0131n\u0131n yap\u0131lmas\u0131n\u0131n \u00f6ncelikli hedefleri oldu\u011funu belirtti.  Bu do\u011frultudaki titiz \u00e7al\u0131\u015fmalara y\u00f6nelik de\u011ferlendirmelerde bulunmak \u00fczere bug\u00fcn\u00a0\u015fef\u00a0Zanna\u00a0ile\u00a0\u0130stanbul AKM'de\u00a0bir\u00a0araya\u00a0geldiklerini aktaran Bakan\u00a0Ersoy,\u00a0Zanna'ya te\u015fekk\u00fcr etti."
    },
    {
        "title": "\"Masal Masal T\u00fcrkiye\" uygulamas\u0131 hayata ge\u00e7iriliyor",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/masal-masal-turkiye-uygulamasi-hayata-geciriliyor,A1hAo4Js5EKzcNr7_V9WEA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3deDDhKCUkqxvMcYnb6a0Q.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3deDDhKCUkqxvMcYnb6a0Q.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Aile ve Sosyal Hizmetler Bakanl\u0131\u011f\u0131, \u00e7ocuklar\u0131n T\u00fcrk masallar\u0131n\u0131 illerine veya t\u00fcrlerine g\u00f6re okuyup, dinleyebilecekleri 'Masal Masal T\u00fcrkiye' uygulamas\u0131n\u0131n hayata ge\u00e7irilece\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131.</p>Aile ve Sosyal Hizmetler Bakanl\u0131\u011f\u0131 yapt\u0131\u011f\u0131 yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamada, \"Bakanl\u0131k ile Atat\u00fcrk K\u00fclt\u00fcr, Dil ve Tarih Y\u00fcksek Kurumuna ba\u011fl\u0131 Atat\u00fcrk K\u00fclt\u00fcr Merkezi Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 aras\u0131nda ocak ay\u0131nda imzalanan i\u015f birli\u011fi protokol\u00fcnde al\u0131nan kararlar do\u011frultusunda \u00e7al\u0131\u015fmalar s\u00fcr\u00fcyor. Protokol ile \u00e7ocuklar\u0131n psikolojik, sosyal, duygusal ve bili\u015fsel geli\u015fimlerinin desteklenmesi ba\u015fta olmak \u00fczere sosyalle\u015fmelerine katk\u0131 sa\u011flanmas\u0131 amac\u0131yla proje geli\u015ftirme, sosyal, sanatsal ve k\u00fclt\u00fcrel etkinlikler ger\u00e7ekle\u015ftirilmesi ama\u00e7lan\u0131yor. Bu kapsamda Atat\u00fcrk K\u00fclt\u00fcr Merkezi Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131nca 2019 y\u0131l\u0131ndan bu yana y\u00fcr\u00fct\u00fclmekte olan 'T\u00fcrk Masal K\u00fclliyat\u0131 Projesi'nde yeni bir uygulama hayata ge\u00e7iriliyor. Aile ve Sosyal Hizmetler Bakanl\u0131\u011f\u0131 ile Atat\u00fcrk K\u00fclt\u00fcr, Dil ve Tarih Y\u00fcksek Kurumu Atat\u00fcrk K\u00fclt\u00fcr Merkezi Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 aras\u0131nda imzalanan i\u015f birli\u011fi protokol\u00fc \u00e7er\u00e7evesinde \u00e7ocuklar\u0131n masallara kolayca eri\u015febilmesi i\u00e7in mobil uygulama haz\u0131rland\u0131. 'Masal Masal T\u00fcrkiye' ad\u0131 verilen uygulama sayesinde \u00e7ocuklar T\u00fcrk masallar\u0131n\u0131, illerine veya t\u00fcrlerine g\u00f6re se\u00e7ip okuyabilecek. Ayr\u0131ca dinlemeyi sevenler i\u00e7in \u0130stanbul T\u00fcrk\u00e7esi ve y\u00f6re a\u011f\u0131zlar\u0131na uygun olarak masallar seslendirilecek. \u0130\u00e7erik ve teknik \u00f6zellikleriyle benzerlerinden bir ad\u0131m \u00f6nde olan uygulama, gelen g\u00f6r\u00fc\u015f ve \u00f6neriler do\u011frultusunda geli\u015ftiriliyor ve yeni T\u00fcrk masallar\u0131yla zenginle\u015ftiriliyor. Sadece T\u00fcrk \u00e7ocuklar\u0131 i\u00e7in de\u011fil, d\u00fcnya \u00e7ocuklar\u0131 i\u00e7in de \u0130ngilizce, Almanca, Frans\u0131zca, Arap\u00e7a, Fars\u00e7a, Rus\u00e7a, \u0130spanyolca ve Japonca \u00e7eviri ve seslendirme \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na devam ediliyor\" denildi.  \"25 MASAL SESLEND\u0130R\u0130LD\u0130\"  A\u00e7\u0131klamada, 'T\u00fcrk Masal K\u00fclliyat\u0131 Projesi'nde bug\u00fcne kadar 25 masal\u0131n \u0130stanbul T\u00fcrk\u00e7esi ve 21 y\u00f6renin a\u011fz\u0131yla seslendirildi\u011fi belirtilerek, \"Mobil uygulama Bakanl\u0131k kurulu\u015flar\u0131nda g\u00f6rev yapan bak\u0131m personeline tan\u0131t\u0131larak devlet himayesindeki \u00e7ocuklar\u0131n dinlemesi de sa\u011flanacak. 'T\u00fcrk Masal K\u00fclliyat\u0131 Projesi' kapsam\u0131nda bug\u00fcne kadar 6 bin 210 masal derlenirken, halihaz\u0131rda 2 bin 333 masal denetimlerden ge\u00e7ip genel okuyucunun eri\u015fimine a\u00e7\u0131ld\u0131. 127 T\u00fcrk masal\u0131n\u0131n daha yeniden yaz\u0131m\u0131 tamamlan\u0131rken, seslendirme \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 da bir taraftan devam ediyor.   Proje kapsam\u0131nda 10 masal g\u00f6rme engelli \u00e7ocuklar i\u00e7in Braille alfabesi ile haz\u0131rland\u0131. Mobil uygulama i\u00e7in haz\u0131rlanan masallarda i\u015fitme engelli \u00e7ocuklar i\u00e7in de gerekli altyap\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 devam ediyor. Bunun yan\u0131 s\u0131ra \u00e7a\u011f\u0131n gereklerine uygun \u015fekilde masallar\u0131n animasyona uyarlamalar\u0131 yap\u0131larak \u00e7ocuklara ula\u015ft\u0131r\u0131lacak. Proje ile T\u00fcrk anlat\u0131 gelene\u011finin \u00f6nemli bir par\u00e7as\u0131 olan ancak unutulmaya y\u00fcz tutan T\u00fcrk masallar\u0131n\u0131n koruma alt\u0131na al\u0131n\u0131p gelecek ku\u015faklara e\u015fsiz bir k\u00fclt\u00fcr hazinesi b\u0131rak\u0131lmas\u0131 hedefleniyor\" ifadelerine yer verildi.  \"MASAL MEDDAH \u015eENL\u0130\u011e\u0130 D\u00dcZENLEND\u0130\"  Protokol \u00e7er\u00e7evesinde bu y\u0131l i\u00e7erisinde tiyatro, kukla, m\u00fczik ve di\u011fer g\u00fczel sanatlar ile edebiyat alan\u0131nda \u00e7ocuklar i\u00e7in \u00e7e\u015fitli etkinlikler organize edildi\u011fi kaydedilen a\u00e7\u0131klamada, \"Bu kapsamda geleneksel T\u00fcrk k\u00fclt\u00fcr\u00fcn\u00fcn \u00f6nemli unsurlar\u0131ndan olan masal anlat\u0131c\u0131l\u0131\u011f\u0131 ve meddahl\u0131k gelene\u011fini ya\u015fatmak ve gelecek nesillere aktarmak amac\u0131yla Masal ve Meddah \u015eenli\u011fi de d\u00fczenlendi.  Yap\u0131lan i\u015f birli\u011fince Atat\u00fcrk K\u00fclt\u00fcr Merkezi Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 taraf\u0131ndan g\u00f6nderilen \"\u00c7ocuklar i\u00e7in T\u00fcrk Masallar\u0131ndan Se\u00e7meler\" isimli 1500 kitab\u0131 i\u00e7eren 300 masal kitab\u0131 seti \u00e7ocuk bak\u0131m kurulu\u015flar\u0131na g\u00f6nderildi. Devlet himayesindeki 0-8 ya\u015f d\u00f6nemi \u00e7ocuklar\u0131n bili\u015fsel geli\u015fimlerinin desteklenmesi amac\u0131yla, devlet himayesi alt\u0131ndaki \u00e7ocuklara bak\u0131m veren personele y\u00f6nelik Masal Anlat\u0131c\u0131l\u0131\u011f\u0131 E\u011fitimi Kursu'nun \u00e7evrim i\u00e7i ve \u00fccretsiz \u015fekilde verilmesi konusunda \u00e7al\u0131\u015fmalar ise devam ediyor\" denildi."
    },
    {
        "title": "Pedro Almodovar'\u0131n yeni filmi 17 dakika boyunca ayakta alk\u0131\u015fland\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/saglikli-yasam/pedro-almodovarin-yeni-filmi-17-dakika-boyunca-ayakta-alkislandi,Oh9e4IpHo0i959wqn1a5LA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/IUYyCN5-FkW_M-KAKkLn7w.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SR-9f26Y7EuMhfiaoVFscw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mC1wMqvoHUaWcbi7rBZNzg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/VDHM8xlRQ0ygNM3CeHZHnQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/B_RnLzOQY06uOdUNK5JM1g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Pedro Almodovar'\u0131n yeni filmi 17 dakika boyunca ayakta alk\u0131\u015fland\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/IUYyCN5-FkW_M-KAKkLn7w.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u0130spanyol y\u00f6netmen Pedro Almodovar\u2019\u0131n \u0130ngilizce dilindeki ilk uzun metraj filmi, \u201cThe Room Next Door (Yandaki Oda) Venedik Film Festivali'den 17 dakika boyunca alk\u0131\u015fland\u0131.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SR-9f26Y7EuMhfiaoVFscw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>The Skin I Live In, All About My Mother ve Parallel Mothers gibi filmlerle tan\u0131nan \u00fcnl\u00fc \u0130spanyol y\u00f6netmen Pedro Almodovar'\u0131n yeni filmi Venedik Film Festivali'nde g\u00f6sterildi.\n\"The Room Next Door\" (Yandaki Oda) ad\u0131ndaki film 17 dakika boyunca ayakta alk\u0131\u015fland\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mC1wMqvoHUaWcbi7rBZNzg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>81. Venedik Film Festivali\u2019nin Ana Yar\u0131\u015fma b\u00f6l\u00fcm\u00fcne kat\u0131lan film, seyirciden ve ele\u015ftirmenlerden de tam not ald\u0131.\nYandaki Oda, bu y\u0131l festivalde en \u00e7ok alk\u0131\u015flanan yap\u0131m oldu. Festivalde, The Brutalist filmi 12 dakika alk\u0131\u015flan\u0131rken Angelina Jolie'nin ba\u015frol\u00fcn\u00fc \u00fcstlendi\u011fi Maria, 8 dakika boyunca alk\u0131\u015flanm\u0131\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/VDHM8xlRQ0ygNM3CeHZHnQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Film, \u00e7ok satan bir yazar olan Ingrid (Julianne Moore) ile ileti\u015fimini kaybetti\u011fi sava\u015f gazetecisi arkada\u015f\u0131 Martha'y\u0131 (Tilda Swinton) konu al\u0131yor.\nSigrid Nunez\u2019in \u201cWhat Are You Going Through\u201d roman\u0131ndan uyarlanan filmin senaryosunu da kaleme alan Almod\u00f3var, ilk kez \u0130ngilizce dilinde bir uzun metraja imza at\u0131yor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/B_RnLzOQY06uOdUNK5JM1g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u201cYandaki Oda\u201d, 1 Kas\u0131m\u2019da vizyonda olacak.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Ahu Tu\u011fba\u2019n\u0131n cenazesi hakk\u0131nda yeni a\u00e7\u0131klama",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/magazin/ahu-tugbanin-cenazesi-hakkinda-yeni-aciklama,1S6IrBvfMk2G0oT3HTUQ0g",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5YZCBEXpkE6Mtxq-x0lmqw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fy5_AIWaPUy7595GKbGXTw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/UXSH5owVckCgO2PwVA3ITQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fo7WegXkKkiav4JTt7N8-w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/WGekvThBWEioFNJ7K3G9vQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/UvLaar3RiU2qO8KSey2cCw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Ahu Tu\u011fba\u2019n\u0131n cenazesi hakk\u0131nda yeni a\u00e7\u0131klama\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5YZCBEXpkE6Mtxq-x0lmqw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>T\u00fcrk sinemas\u0131 deyince akla ilk gelen isimlerden biri olan Ahu Tu\u011fba ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi. ABD'de ya\u015fayan 69 ya\u015f\u0131ndaki y\u0131ld\u0131z\u0131n cenazesi T\u00fcrkiye'ye getirilecek ancak cenaze tarihinin hen\u00fcz belli olmad\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131kland\u0131.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fy5_AIWaPUy7595GKbGXTw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>ABD'de ya\u015fayan 69 ya\u015f\u0131ndaki\u00a0Ye\u015fil\u00e7am'\u0131n unutulmaz sanat\u00e7\u0131s\u0131 Ahu Tu\u011fba,\u00a0Miami'deki evinde hayata g\u00f6zlerini yumdu. Ahu Tu\u011fba, bir s\u00fcredir ileri seviye ast\u0131mla m\u00fccadele ediyordu.\nOyuncu, ge\u00e7ti\u011fimiz nisan ay\u0131nda da trafik kazas\u0131 ge\u00e7irmi\u015f, 8 saatlik operasyonun ard\u0131ndan 3 hafta yo\u011fun bak\u0131mda tedavi g\u00f6rm\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/UXSH5owVckCgO2PwVA3ITQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Sanat\u00e7\u0131n\u0131n cenazesi T\u00fcrkiye\u2019de topra\u011fa verilecek.\nKonuyla ilgili \u0130stanbul Sinema Geli\u015ftirme ve Tan\u0131tma Derne\u011fi taraf\u0131ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada \u015fu ifadelere yer verildi:\n\"T\u00fcrk Sinemas\u0131, Ye\u015fil\u00e7am'\u0131n de\u011ferli y\u0131ld\u0131zlar\u0131ndan Ahu Tu\u011fba'y\u0131 kaybetmenin derin \u00fcz\u00fcnt\u00fcs\u00fcn\u00fc ya\u015famaktad\u0131r. Sanat d\u00fcnyam\u0131za katt\u0131\u011f\u0131 e\u015fsiz de\u011ferler ve sinemam\u0131zda b\u0131rakt\u0131\u011f\u0131 silinmez izlerle, Ahu Tu\u011fba daima hat\u0131rlanacakt\u0131r. Bu b\u00fcy\u00fck kay\u0131p kar\u015f\u0131s\u0131nda derin bir keder i\u00e7erisindeyiz.\nAmerika\u2019daki u\u00e7u\u015f prosed\u00fcrlerinden kaynakl\u0131, cenaze t\u00f6reni tarihi hen\u00fcz belirlenmemi\u015f olup, bu konuda duyuru daha sonra yap\u0131lacakt\u0131r. Bilgimiz d\u0131\u015f\u0131nda yap\u0131lan yanl\u0131\u015f tarih bilgilendirme ve duyurulara itibar edilmemesi rica olunur.\nAilesine, sevenlerine ve t\u00fcm sanat camias\u0131na ba\u015fsa\u011fl\u0131\u011f\u0131 diliyor, bu zor g\u00fcnlerinde yanlar\u0131nda oldu\u011fumuzu ifade ediyoruz. S\u0130NEGED olarak, T\u00fcrk sinemas\u0131na ad\u0131n\u0131 alt\u0131n harflerle yazd\u0131ran Ahu Tu\u011fba'n\u0131n hat\u0131ras\u0131n\u0131 daima ya\u015fataca\u011f\u0131m\u0131z\u0131 vurgulamak isteriz.\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fo7WegXkKkiav4JTt7N8-w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Oyuncunun k\u0131z\u0131 Anjelik, bir televizyon program\u0131nda annesinin vefat\u0131yla ilgili a\u00e7\u0131klama yapt\u0131. Annesinin uzun s\u00fcredir KOAH hastas\u0131 oldu\u011funu vurgulayan Anjelik konu\u015fmakta zorlanarak \"Son g\u00fcnlerde kendini iyi hissetmiyordu. Uyand\u0131\u011f\u0131mda annemden ses gelmedi ve bir s\u00fcre sonra yan\u0131na gittim, boncuk g\u00f6zl\u00fcm buz gibi olmu\u015f...\" ifadelerini kulland\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/WGekvThBWEioFNJ7K3G9vQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Tu\u011fba'n\u0131n vefat haberini yak\u0131n dostu Nuri Al\u00e7o duyurdu.\nAl\u00e7o, \"K\u0131z\u0131 Anjelik ile g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fcm. Maalesef \u00e7ok \u00fczg\u00fcn\u00fcm. Ahu'muzu kaybettik\" ifadelerini kulland\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/UvLaar3RiU2qO8KSey2cCw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ahu Tu\u011fba, 2013'te yakaland\u0131\u011f\u0131 akci\u011fer rahats\u0131zl\u0131\u011f\u0131n\u0131n tedavisi s\u00fcrecinde vasiyetini haz\u0131rlatt\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve organlar\u0131n\u0131 ba\u011f\u0131\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6ylemi\u015fti. Vasiyetinin i\u00e7eri\u011fini a\u00e7\u0131klamayan Tu\u011fba, \u015fu ifadeleri kullanm\u0131\u015ft\u0131:\"Akci\u011ferim al\u0131nacakt\u0131. Ameliyata girecektim. K\u0131z\u0131ma ameliyat olaca\u011f\u0131m\u0131 s\u00f6ylemedim, 'Bodrum\u2019da evde uyuyorum' dedim. Anestezi yasak oldu\u011fu i\u00e7in vasiyetnamemi yazd\u0131m. Ameliyata gidece\u011fim g\u00fcn direkt noteri \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131m yan\u0131ma. Vasiyetimi yazd\u0131rd\u0131m \u00e7\u00fcnk\u00fc anestezi yasak dediler bana. Organlar\u0131m\u0131 da ba\u011f\u0131\u015flad\u0131m. Ameliyattan sonra ya\u015fayaca\u011f\u0131m m\u0131, \u00f6lece\u011fim mi bilmiyordum. En b\u00fcy\u00fck korkum k\u0131z\u0131m\u0131 bir daha g\u00f6rememekti. \u00d6l\u00fcmden korktu\u011fum yoktu benim. Ben sevk edilirken k\u0131z\u0131m Bodrum\u2019a geldi. Beni Bodrum\u2019da zannediyordu. 'Bir oteldeyim' dedim. Ben \u0130zmir\u2019den \u0130stanbul\u2019a giderken yolumu \u0130zmir\u2019den Bodrum\u2019a \u00e7evirdim. Hayat\u0131mda ilk kez k\u0131z\u0131ma yalan s\u00f6yledim. Onun bunlar\u0131 hissedip gelmesi bir mucizeydi yani. Ya\u015f\u0131yor olmam ameliyat olmam\u0131 engelleyen k\u0131z\u0131md\u0131. Doktorum taraf\u0131ndan ameliyata gerek olmad\u0131\u011f\u0131 s\u00f6ylendi.\"</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Gordion Arkeofilm Festivali'nde finalistler belli oldu",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/kultur-ve-sanat/gordion-arkeofilm-festivalinde-finalistler-belli-oldu,R-3GZV43b0uvizY3gVolwA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/NkaN7RIVVUiiaul0bm7Z6Q.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Gordion Arkeofilm Festivali'nde finalistler belli oldu\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/NkaN7RIVVUiiaul0bm7Z6Q.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Gordion Antik Kenti'nin tan\u0131t\u0131m \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 kapsam\u0131nda 26-29 Eyl\u00fcl tarihlerinde d\u00fczenlenecek Gordion Arkeofilm Festivali'nde finalistler belli oldu.</p>Ankara'da, Birle\u015fmi\u015f Milletler E\u011fitim, Bilim ve\u00a0K\u00fclt\u00fcr\u00a0\u00d6rg\u00fct\u00fc (UNESCO) D\u00fcnya Miras\u0131 Listesi'ne ge\u00e7en y\u0131l dahil edilen Gordion Antik Kenti'nin tan\u0131t\u0131m \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 kapsam\u0131nda 26-29 Eyl\u00fcl tarihlerinde d\u00fczenlenecek \"Gordion Arkeofilm Festivali\" kapsam\u0131nda finale kalan eserler belirlendi.  K\u00fclt\u00fcr\u00a0ve Turizm Bakanl\u0131\u011f\u0131 Sinema Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc, Sanayi ve Ticaret Bakanl\u0131\u011f\u0131 Ankara Kalk\u0131nma Ajans\u0131 ve Polatl\u0131 Belediyesinin destekleriyle Gordion Vakf\u0131nca organize edilen festivale T\u00fcrkiye, Fransa, ABD, \u0130ran, Hindistan ba\u015fta olmak \u00fczere 87 \u00fclkeden kat\u0131l\u0131mc\u0131lar 827 filmle ba\u015fvurdu. Festivalde profesyonel kategoride 10, \u00f6\u011frenci kategorisinde ise 8 film finale kald\u0131.  Gordion Vakf\u0131 Ba\u015fkan\u0131 Kadim Ko\u00e7, yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, filmleri titizlikle izleyerek de\u011ferlendirmede bulunan y\u00f6netmen ve senarist \u00f6n j\u00fcri \u00fcyeleri Kadir Ulu\u00e7, Fuat Ovat, Mahmut Y\u0131ld\u0131z ve Nuref\u015fan \u00dcnveren'e te\u015fekk\u00fcr etti.  Festivalde finale kalan filmler \u015f\u00f6yle:  <strong>Profesyonel kategor</strong>i  1-M\u00fczikli Bir G\u00f6\u00e7 Masal\u0131 - Neslihan Semerci (T\u00fcrkiye)  2-The Time They Spent Here - Edward Owles (\u0130ngiltere)  3-A\u011fac\u0131n Ruhu - Eren Aybars Arpac\u0131k (T\u00fcrkiye)  4-Symphony of The Knots - Hossein Ranjbar Shirazi (\u0130ran)  5-Neonteikhos - Alk\u0131m \u00dcn (T\u00fcrkiye)  6-Pail - Adel Mohammed Alhaimi (Yemen)  7-Ta\u015flarla Konu\u015fan Adam - B\u00fclent Boral (T\u00fcrkiye)  8-Nowruz - Erturan Najafi Gol (Azerbaycan)  9-Heraion Teikhos'un Kad\u0131nlar\u0131 - \u00d6zge Deniz \u00d6zker (T\u00fcrkiye)  10-Nemrut \"Aslanl\u0131 Horoskop'un Gizemi\" - Do\u011fukan Hazar \u0130skendero\u011flu (T\u00fcrkiye)   <strong>\u00d6\u011frenci kategorisi</strong>  1-Sultan\u0131n Tac\u0131 - Y\u00fcksel \u00c7ilingir (T\u00fcrkiye)  2-Portaraits Of Ajuda - Ana Rita Costa, Andre Vieira (Portekiz)  3-Dev-i Nim - Elif Ayb\u00fcke Akdere (T\u00fcrkiye)  4-Safranbolu'nun Alt\u0131n \u00c7i\u00e7e\u011fi - Ba\u015fak \u00c7ardak (T\u00fcrkiye)  5-I Will Cherish Your Love As A Beautiful Adornment - Andrea Long (ABD)  6-Zaman\u0131n Terk Etti\u011fi - Yal\u00e7\u0131n Yal\u0131n (T\u00fcrkiye)  7-Kuya\u015f'\u0131n \u0130plikleri - Tu\u011f\u00e7e Talkan (T\u00fcrkiye)  8-Tarihin Tan\u0131\u011f\u0131 \"Gaziantep\" - Yusuf \u0130slam \u00d6lmez, Muhammed Furkancan Halito\u011flu (T\u00fcrkiye)"
    },
    {
        "title": "\u0130stanbul bu hafta bir\u00e7ok etkinli\u011fe ev sahipli\u011fi yapacak",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/kultur-ve-sanat/istanbul-bu-hafta-bircok-etkinlige-ev-sahipligi-yapacak,QaomC0UpxkeVvtQ88E3rmg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3yawpgaQdkGhmH1M7F1jww.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"\u0130stanbul bu hafta bir\u00e7ok etkinli\u011fe ev sahipli\u011fi yapacak\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3yawpgaQdkGhmH1M7F1jww.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u0130stanbul'da bu hafta, geni\u015f bir yelpazede birbirinden farkl\u0131 bir\u00e7ok etkinlikle yerli ve yabanc\u0131 sanat\u00e7\u0131lar\u0131n kat\u0131laca\u011f\u0131 konser, sergi, tiyatro g\u00f6sterisi ve performans, sanatseverlerin be\u011fenisine sunulacak.</p><p>Atat\u00fcrk K\u00fclt\u00fcr Merkezi (AKM) Tiyatro Salonu'nda 4 Eyl\u00fcl'de \u0130stanbul Devlet T\u00fcrk Halk M\u00fczi\u011fi ve Modern Folk M\u00fczi\u011fi Ara\u015ft\u0131rma Uygulama Korosu'nun \"Sivas Kongresi 105. Y\u0131l An\u0131s\u0131na\" konseri m\u00fczikseverlerle bulu\u015facak.</p><p>AKM'de ayr\u0131ca \u00e7ocuklara \u00f6zel at\u00f6lyelerle \u00e7e\u015fitli etkinlikler hafta boyunca kat\u0131l\u0131mc\u0131larla bulu\u015facak.  Anadolu Ate\u015fi, BKM Yaz Etkinlikleri kapsam\u0131nda 5 Eyl\u00fcl\u2019de Maximum Uniq A\u00e7\u0131khava'da sahnede olacak.  Maximum Uniq A\u00e7\u0131khava'da yar\u0131n Sertab Erener, 6 Eyl\u00fcl'de Volkan Konak, 7 Eyl\u00fcl'de Hande Yener, 8 Eyl\u00fcl'de ise Serdar Orta\u00e7 konser verecek.  Harbiye Cemil Topuzlu A\u00e7\u0131k Hava Sahnesi'nde 4 Eyl\u00fcl'de Ajda Pekkan, 5-6-7 Eyl\u00fcl'de Mabel Matiz ve 8-9 Eyl\u00fcl'de Melike \u015eahin m\u00fczikseverlerle bulu\u015facak.  <strong>Sergiler</strong>  Galata/Kuledibi Mevlevihanesi'nin mahzenindeki hat levhas\u0131, tespih, tombak, kavukluk, levha gibi eserlerin sergilendi\u011fi \"Mahzen-i Esrar\" sergisi ziyaret\u00e7ilerini bekliyor.  \u0130BB Miras, \u0130BB K\u00fclt\u00fcr ve \u00c7ek Cumhuriyeti \u0130stanbul Ba\u015fkonsoloslu\u011fu ortakl\u0131\u011f\u0131nda d\u00fczenlenen \"Yeralt\u0131n\u0131n Kap\u0131lar\u0131-Ge\u00e7i\u015f ve Yans\u0131ma ile Mekana Dokunma: Vlastimil Beranek\" sergisi, Yerebatan Sarn\u0131c\u0131'nda g\u00f6r\u00fclebiliyor.  T\u00fcrkiye \u0130\u015f Bankas\u0131n\u0131n 100. y\u0131l\u0131 vesilesiyle yenilenen T\u00fcrkiye \u0130\u015f Bankas\u0131 M\u00fczesi de \"\u0130\u015f'in 100 Y\u0131l\u0131\" kal\u0131c\u0131 sergisinde sanatseverleri a\u011f\u0131rl\u0131yor.</p>"
    },
    {
        "title": "12 ya\u015f\u0131ndaki piyanist bir y\u0131lda iki d\u00fcnya birincili\u011fi elde etti",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/kultur-ve-sanat/12-yasindaki-piyanist-bir-yilda-iki-dunya-birinciligi-elde-etti,AmLKiAdVnUCdnRCGXjDICg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_BHVR-9EnkW48hKF4MHtXw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZypT0q3iD0GDhrIockIDSg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"12 ya\u015f\u0131ndaki piyanist bir y\u0131lda iki d\u00fcnya birincili\u011fi elde etti\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_BHVR-9EnkW48hKF4MHtXw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Antalya'da 5 ya\u015f\u0131nda ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 piyanoda kendi grubunda bir y\u0131lda iki d\u00fcnya birincili\u011fi elde ederek alt\u0131n madalya alan 12 ya\u015f\u0131ndaki Bade Uygun, \u00fcnl\u00fc piyanistlerin izinden gitmek i\u00e7in yo\u011fun emek harc\u0131yor.</p>Muratpa\u015fa il\u00e7esinde 8. s\u0131n\u0131f \u00f6\u011frencisi Bade Uygun, 5 ya\u015f\u0131nda ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 piyanoda yeni ba\u015far\u0131lara imza at\u0131yor. Avusturya'n\u0131n ba\u015fkenti Viyana'da 72 \u00fclkenin kat\u0131l\u0131m\u0131yla d\u00fczenlenen uluslararas\u0131 m\u00fczik yar\u0131\u015fmas\u0131nda\u00a0birincilik\u00a0elde\u00a0eden Uygun, \u0130spanya'n\u0131n Barselona kentinde 32 \u00fclkeden kat\u0131l\u0131m\u0131n oldu\u011fu Grand Prize Virtuoso uluslararas\u0131 m\u00fczik yar\u0131\u015fmas\u0131ndan da alt\u0131n madalya alarak\u00a0birincilik \u00f6d\u00fcl\u00fcyle d\u00f6nd\u00fc.  Uluslararas\u0131 yar\u0131\u015flara T\u00fcrk eserleriyle da kat\u0131labilmek i\u00e7in s\u0131k\u0131 \u00e7al\u0131\u015fan, \u015fan e\u011fitimi de alan Uygun, piyanonun yan\u0131 s\u0131ra keman ve yan fl\u00fct \u00e7al\u0131yor. Derslerini aksatmayan Uygun, AA muhabirine Mozart'\u0131n izinden gitmek i\u00e7in gayret\u00a0etti\u011fini s\u00f6yledi. Uygun, be\u015f ya\u015f\u0131nda piyanoya ba\u015flay\u0131nca notalar\u0131 \u00e7almakta zorland\u0131\u011f\u0131n\u0131 ancak zamanla emek vererek bu enstr\u00fcman\u0131 \u00e7almay\u0131 ba\u015fard\u0131\u011f\u0131n\u0131 anlatt\u0131.  Uluslararas\u0131 yar\u0131\u015flar\u0131n \u00f6nemli oldu\u011funu aktaran Uygun, \"Barselona'da 32 \u00fclkeden kat\u0131l\u0131m\u0131n oldu\u011fu Grand Prize Virtuoso uluslararas\u0131 m\u00fczik yar\u0131\u015fmas\u0131nda\u00a0birinci oldum. Alt\u0131n madalyay\u0131 bekliyordum \u00e7\u00fcnk\u00fc \u00e7ok s\u0131k\u0131 \u00e7al\u0131\u015fm\u0131\u015ft\u0131m. Bizi finale davet\u00a0ettiler, j\u00fcrinin \u00f6n\u00fcnde \u00e7ald\u0131m. Beni uzun s\u00fcre alk\u0131\u015flad\u0131lar ve \u00e7ok gurur duydum. T\u00fcrk gen\u00e7leri olarak uluslararas\u0131 yar\u0131\u015flarda \u00fclkemizi temsil etmek onur verici.\" diye konu\u015ftu.  Uygun, konservatuvar b\u00f6l\u00fcm\u00fcndekilerin dahi \u00e7almakta zorland\u0131\u011f\u0131 \"Bach: Invention 13\" eserini 1,5 ay \u00e7ok s\u0131k\u0131 \u00e7al\u0131\u015farak \u00e7almay\u0131 ba\u015fard\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade\u00a0etti.<img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZypT0q3iD0GDhrIockIDSg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><strong>\"PES ETMEDEN \u00c7ALI\u015eAB\u0130LMEK BA\u015eARININ SIRRI\"</strong>  Emek verince ba\u015far\u0131n\u0131n yakaland\u0131\u011f\u0131n\u0131 aktaran Uygun, \u015funlar\u0131 kaydetti:  \"Hedefe giden yol \u00e7al\u0131\u015fmaktan gider. Ger\u00e7ekten \u00e7al\u0131\u015fmadan bir \u015fey olmuyor. Derslerimi de aksatmad\u0131m, onlara da \u00e7al\u0131\u015ft\u0131m. Enstr\u00fcman \u00e7ok farkl\u0131 bir \u015fey, herkesin denemesini isterim. Tek hayalim, Mozart'\u0131n izinden gitmek. Tabii ki Beethoven, Bach da \u00e7ok \u00f6nemli. Onlar\u0131n izinden gidebilmek kariyerim i\u00e7in \u00e7ok \u00f6nemli. T\u00fcrk eserlerini de \u00e7almak istiyorum. Bir sonraki yar\u0131\u015fmaya T\u00fcrkiyem ile gitmek istiyorum. Pes etmeden \u00e7al\u0131\u015fabilmek ba\u015far\u0131n\u0131n s\u0131rr\u0131. Bir y\u0131lda iki d\u00fcnya birincili\u011fi elde etti\u011fim i\u00e7in \u00e7ok mutluyum. \u00c7in'den, Japonya'dan \u00e7ok farkl\u0131 \u00fclkelerden kat\u0131l\u0131m vard\u0131 ve kendi grubunda birinci ben oldum.\"  Piyano ve keman \u00f6\u011fretmeni Serenat Sahabi ise Bade'nin ba\u015far\u0131lar\u0131n\u0131n kendilerini gururland\u0131rd\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirterek, 5 ya\u015f\u0131nda ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 piyano ser\u00fcveninde g\u00fczel ba\u015far\u0131lara imza att\u0131\u011f\u0131n\u0131 aktard\u0131.  Gelecek sene Philadelphia Uluslararas\u0131 M\u00fczik Kamp\u0131'na se\u00e7ilmesi i\u00e7in s\u0131k\u0131 \u00e7al\u0131\u015ft\u0131klar\u0131n\u0131 anlatan Sahabi, \"Oray\u0131 kazanabilirse \u00e7ok \u00fcst seviyede e\u011fitim alacak. Bade'ye par\u00e7a verdi\u011finizde lay\u0131\u011f\u0131yla yerine getiriyor, ekstra et\u00fctler yap\u0131yor, anlamad\u0131\u011f\u0131 bir \u015fey olursa hemen soruyor. Biz, \u00e7ok daha fazla T\u00fcrk gencinin spordan sanata uluslararas\u0131 t\u00fcm yar\u0131\u015flarda g\u00f6rmek istiyoruz.\" dedi."
    },
    {
        "title": "T\u00fcrkiye, 2024 yaz\u0131nda en \u00e7ok bu \u015fark\u0131lar\u0131 dinledi!",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/kultur-ve-sanat/turkiye-2024-yazinda-en-cok-bu-sarkilari-dinledi,oQgQgwA8O0iC5ujAfr6DTg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/oqlQp6CyyEWeM5zlwFhcMg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/pYmXI9UKx0KkkI-MZbpWiQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7UTpDo5tPkaT6Ok8IwcUPQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OLFAVLCoXU21vnrmS6dpBg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/d-7jJBQzWECIfmAm9zJwMA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/akr69QF1R0OYh8CuenIZtQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_AKzUWXI4EmFygLR3jsgLg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZvG_jP9O9UygYmn17HmFng.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/sLnrd5UNUUCdbniZWHQf5w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"T\u00fcrkiye, 2024 yaz\u0131nda en \u00e7ok bu \u015fark\u0131lar\u0131 dinledi!\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/oqlQp6CyyEWeM5zlwFhcMg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>T\u00fcrkiye'de bu yaz en \u00e7ok dinlenen \u015fark\u0131lar belli oldu. 2024 yaz\u0131n\u0131n en \u00e7ok dinlenen \u015fark\u0131s\u0131 \"CISTAK\" oldu. \u0130\u015fte listenin devam\u0131...</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/pYmXI9UKx0KkkI-MZbpWiQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>2024 yaz\u0131na veda ederken Spotify, T\u00fcrkiye\u2019de yaz\u0131n en \u00e7ok dinlenen \u015fark\u0131lar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. Era7capone, Batuflex ile Narco'nun seslendirdi\u011fi \"CISTAK\" yaz sezonunun en \u00e7ok dinlenen \u015fark\u0131s\u0131 oldu.\n2024 yaz\u0131nda a\u011f\u0131rl\u0131kl\u0131 m\u00fczik t\u00fcr\u00fc olarak hip hop \u00f6ne \u00e7\u0131ksa da Dedubl\u00fcman, Simge ve Emre Fel gibi sanat\u00e7\u0131lar\u0131n T\u00fcrk\u00e7e rock ve pop par\u00e7alar\u0131 da yer ald\u0131.\n\n\u0130\u015fte bu yaz\u0131n en \u00e7ok dinlenen \u015fark\u0131lar\u0131:\n10.\u00a0\u00d6n\u00fcm\u00fcz Yaz\u00a0-\u00a0Simge\u00a0\n9.\u00a0\u0130NT\u0130HAR\u00a0-\u00a0Era7capone,\u00a0NASTEISHA\n8. Sana El Pen\u00e7e Durmam\u00a0-\u00a0Emre Fel</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7UTpDo5tPkaT6Ok8IwcUPQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>7. SUBMARINER - AKDO, Lvbel C5</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OLFAVLCoXU21vnrmS6dpBg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>6. Sen Bilmezsin\u00a0-\u00a0Dedubl\u00fcman</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/d-7jJBQzWECIfmAm9zJwMA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>5.\u00a0ILTIMAS X SUBMARINER - AKDO, G\u00fcl\u015fen, Murat Boz, Lvbel C5</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/akr69QF1R0OYh8CuenIZtQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>4.\u00a0Sezen Aksu - Lvbel C5</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_AKzUWXI4EmFygLR3jsgLg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>3.\u00a0K\u00fcle D\u00f6nm\u00fc\u015fs\u00fcn - Semicenk, Do\u011fu Swag</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZvG_jP9O9UygYmn17HmFng.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>2.\u00a0Dale Don Dale - ElMusto</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/sLnrd5UNUUCdbniZWHQf5w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>1.\u00a0CISTAK - Era7capone, Batuflex, Narco</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Demi Moore: Hollywood'da art\u0131k bir yerim yok sand\u0131m",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/kultur-ve-sanat/demi-moore-hollywoodda-artik-bir-yerim-yok-sandim,NuuG3ZfpLkyN_WQpWIgUiw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7-L_BisadUWUvBGp1LOYcg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DMN3iU3v3EOflltzP1EbsQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/j1ZwhiWsCUWNgRAuBVIk-g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/MIfKfUPfw0-iLpZmmYOkAQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/VDts_kFbiUatD3NMY1QezQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/F8lIVoOHUUmILRqgNx_H1Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Demi Moore: Hollywood'da art\u0131k bir yerim yok sand\u0131m\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7-L_BisadUWUvBGp1LOYcg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Ba\u015frol\u00fcnde yer ald\u0131\u011f\u0131 \"The Substance\" ile izleyiciyle bulu\u015fmaya haz\u0131rlanan Demi Moore, kariyerine dair dikkat \u00e7ekici a\u00e7\u0131klamalarda bulundu.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DMN3iU3v3EOflltzP1EbsQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>90'l\u0131 y\u0131llara damga vuran \"Ghost\" filmiyle y\u0131ld\u0131z\u0131 parlayan Demi Moore son olarak\u00a0\"The Substance\" adl\u0131 filmde rol ald\u0131.\nCannes'da 13 dakika boyunca ayakta alk\u0131\u015flanan filmin y\u0131ld\u0131z\u0131 Moore, kariyerine dair a\u00e7\u0131klamalarda bulundu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/j1ZwhiWsCUWNgRAuBVIk-g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>61 ya\u015f\u0131ndaki oyuncu, 2003 y\u0131l\u0131nda rol ald\u0131\u011f\u0131 Charlie'nin Melekleri: Tam Gaz filminden sonra kariyerinin bitti\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcnm\u00fc\u015f.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/MIfKfUPfw0-iLpZmmYOkAQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Interview dergisine konu\u015fan oyuncu \"\u0130lgin\u00e7 olan \u015fey, 40'l\u0131 ya\u015flar\u0131ma geldi\u011fimde ele\u015ftiriyi \u00e7ok daha fazla hissettim. Charlie'nin Melekleri'nde oynam\u0131\u015ft\u0131m ve bikinili oldu\u011fum sahne \u00e7ok konu\u015fulmu\u015ftu\" dedi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/VDts_kFbiUatD3NMY1QezQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Moore s\u00f6zlerine \"Ve sonra Hollywood'da benim i\u00e7in bir yer olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 fark ettim. Oraya ait olmad\u0131\u011f\u0131m\u0131 hissettim. 20 ya\u015f\u0131nda de\u011fildim, 30 ya\u015f\u0131nda de\u011fildim ama hen\u00fcz bir anne olarak da alg\u0131lanm\u0131yordum\" diyerek s\u00f6zlerine devam etti.\nCharlie'nin Melekleri: Tam Gaz filminde, oyuncu Madison Lee'yi canland\u0131rm\u0131\u015ft\u0131. Moore o d\u00f6nemde oyunculuk kariyerini sorguland\u0131\u011f\u0131n\u0131 itiraf etti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/F8lIVoOHUUmILRqgNx_H1Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Margaret Qualley, Dennis Quaid ve Demi Moore'un ba\u015frol\u00fcn\u00fc payla\u015ft\u0131\u011f\u0131 The Substance filminin y\u00f6netmen koltu\u011funda Frans\u0131z y\u00f6netmen Coralie Fargeat oturuyor.\nThe Substance, Demi Moore'un Cannes'da g\u00f6sterilen ilk filmi oldu.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Vera Molnar'\u0131n \u0130zinde sergisi sanatseverlerle bulu\u015facak",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/kultur-ve-sanat/vera-molnarin-izinde-sergisi-sanatseverlerle-bulusacak,8P_x5S-P-kq8WVFwJUxmBg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_cAWaVsC2EqVyQMUoLO7zw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Vera Molnar'\u0131n \u0130zinde sergisi sanatseverlerle bulu\u015facak\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_cAWaVsC2EqVyQMUoLO7zw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\"Vera Molnar'\u0131n \u0130zinde\" ba\u015fl\u0131kl\u0131 sergi,\u00a0Pera M\u00fczesi'nde sanatseverlerle bulu\u015facak.</p><p>Suna ve \u0130nan K\u0131ra\u00e7 Vakf\u0131 Pera M\u00fczesi, yeni sezonda \"Vera\u00a0Molnar'\u0131n\u00a0\u0130zinde\" ba\u015fl\u0131kl\u0131 sergiye ev sahipli\u011fi yapacak. M\u00fczeden yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re, algoritma ve bilgisayar sanat\u0131n\u0131n tan\u0131nan isimlerinden\u00a0Vera\u00a0Molnar'\u0131n \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 ile eserlerinden ilham alan 15 sanat\u00e7\u0131n\u0131n \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 sergide g\u00f6r\u00fclebilecek. Refik Anadol, Antoine Schmitt, Erwin Steller, Mark Wilson ve Casey Reas'\u0131n eserlerinin de yer alaca\u011f\u0131 sergi, 19 Eyl\u00fcl'de ziyarete a\u00e7\u0131lacak. </p><p>Sergi, Stiftung f\u00fcr Kunst und Kultur e.V. ve Broich Digital Art Foundation i\u015f birli\u011fiyle hayata ge\u00e7irildi. Ge\u00e7en y\u0131l 99 ya\u015f\u0131nda hayata veda eden Molnar\u2019a sayg\u0131 duru\u015fu niteli\u011findeki sergi, Pera M\u00fczesi\u2019nin bir di\u011fer yeni\u00a0sergisi\u00a0\"Hesaplar ve Tesad\u00fcfler\" ile e\u015f zamanl\u0131 olarak 26 Ocak 2025'e kadar ziyaret\u00e7ilerini a\u011f\u0131rlayacak.  Pera M\u00fczesi sal\u0131dan cumartesiye 10.00-19.00, pazar g\u00fcnleri ise 12.00-18.00 saatlerinde gezilebiliyor.  Cuma g\u00fcnleri \"Uzun Cuma\" kapsam\u0131nda 18.00-22.00 aras\u0131 t\u00fcm ziyaret\u00e7iler, \u00e7ar\u015famba g\u00fcnleri ise \"Gen\u00e7 \u00c7ar\u015famba\" kapsam\u0131nda t\u00fcm \u00f6\u011frenciler m\u00fczeyi \u00fccretsiz ziyaret edebiliyor. </p>"
    },
    {
        "title": "Melek\u00a0Zeynep\u00a0Bulut,\u00a0yeni\u00a0eseri\u00a0\"Duo\"\u00a0ile\u00a0Londra\u00a0Tasar\u0131m\u00a0Festivali'nde",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/kultur-ve-sanat/melek-zeynep-bulut-yeni-eseri-duo-ile-londra-tasarim-festivalinde,iRfxF1S2U0GCSISOE6izdA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/K4bnGEB9PEWKalnjtb3NLA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Melek\u00a0Zeynep\u00a0Bulut,\u00a0yeni\u00a0eseri\u00a0\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/K4bnGEB9PEWKalnjtb3NLA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Mimar ve sanat\u00e7\u0131 Melek Zeynep Bulut'un \"Duo\" (\u0130ki) adl\u0131 eseri, Londra Tasar\u0131m Festivali'nde sanatseverlerle bulu\u015facak.</p>Konuya ili\u015fkin a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re Bulut'un\u00a0yeni\u00a0\u00e7al\u0131\u015fmas\u0131, festival kapsam\u0131nda 14 Eyl\u00fcl'de\u00a0Londra'n\u0131n Greenwich il\u00e7esinde yer alan Painted Hall'de sergilenecek.  \u00c7al\u0131\u015fma ayr\u0131ca festivalin \"D\u00f6n\u00fcm Noktas\u0131 Projeleri\" aras\u0131nda yer alacak.  Sanat\u00e7\u0131n\u0131n k\u0131sa s\u00fcrede iki uluslararas\u0131 \u00f6d\u00fcl alan ve \u00e7ok ses getiren \"A\u00e7\u0131k An\u0131tlar\" serisinin bir par\u00e7as\u0131 niteli\u011findeki \"Duo\", dualite kavram\u0131n\u0131\u00a0yenilik\u00e7i bir bak\u0131\u015f a\u00e7\u0131s\u0131yla ele al\u0131yor.  Festival 22 Eyl\u00fcl'de sona erecek."
    },
    {
        "title": "Ki\u015fisel sergi a\u00e7mak isteyenlere millet bah\u00e7esinin kap\u0131lar\u0131 \u00fccretsiz aralan\u0131yor",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/kultur-ve-sanat/kisisel-sergi-acmak-isteyenlere-millet-bahcesinin-kapilari-ucretsiz-aralaniyor,MxYSAUBSyUmFYXOjqDurEw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/GrKaEnmmiEKOMpY-9Nx8VA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Ki\u015fisel sergi a\u00e7mak isteyenlere millet bah\u00e7esinin kap\u0131lar\u0131 \u00fccretsiz aralan\u0131yor\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/GrKaEnmmiEKOMpY-9Nx8VA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Kayseri B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesince Recep Tayyip Erdo\u011fan Millet Bah\u00e7esi'nde a\u00e7\u0131lan B\u00fcy\u00fck \u015eehir Sanat Galerisi'nde, sanat dallar\u0131yla u\u011fra\u015fan ama eserlerini sergileyemeyen vatanda\u015flara ki\u015fisel sergilerini \u00fccretsiz a\u00e7ma imkan\u0131 sunuluyor.</p><p>Millet\u00a0bah\u00e7esinde ge\u00e7en may\u0131s ay\u0131nda hizmete giren sanat galerisi, profesyonel sanat\u00e7\u0131lar\u0131n eserlerine ev sahipli\u011fi yapt\u0131\u011f\u0131 gibi evinde, at\u00f6lyesinde sanat\u0131n \u00e7e\u015fitli dallar\u0131yla u\u011fra\u015fan ama sergi a\u00e7ma imkan\u0131 bulamayanlara da kap\u0131lar\u0131n\u0131 \u00fccretsiz aral\u0131yor.  Galeride bug\u00fcne kadar \"Klasik T\u00fcrk Sanatlar\u0131\", \"Plastik Sanatlar\", \"T\u00fcrk \u0130slam Sanatlar\u0131\" ve \"15 Temmuz\u00a0Milletin Zaferi\" konulu sergiler a\u00e7\u0131ld\u0131, ev han\u0131m\u0131 Fatma \u015e\u0131k'\u0131n akrilik, oyma ustas\u0131 \u015e\u00fckr\u00fc Ko\u00e7'un da ah\u015fap \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 sergilendi.  B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi \u0130\u015fletmeler ve \u0130\u015ftirakler Daire Ba\u015fkan\u0131 Cenani Ayayd\u0131n, AA muhabirine, sanat galerisinin a\u00e7\u0131ld\u0131\u011f\u0131 g\u00fcnden bu yana sanat ve sanat\u00e7\u0131n\u0131n bulu\u015ftu\u011fu merkez haline geldi\u011fini s\u00f6yledi.  Sanat galerisinde halen ah\u015fap oyma eserlerin sergilendi\u011fini anlatan Ayayd\u0131n, \"Yakla\u015f\u0131k iki hafta \u00f6nce de bir ev han\u0131m\u0131n\u0131n hayalini burada ger\u00e7ekle\u015ftirme imkan\u0131 oldu. Tamamen \u00fccretsiz, buras\u0131 sanatseverlere a\u00e7\u0131k. Hi\u00e7bir \u00fccret almadan onlar\u0131n yapm\u0131\u015f oldu\u011fu eserleri kamuoyuyla bulu\u015fturup yay\u0131lmas\u0131n\u0131 ama\u00e7l\u0131yoruz. B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan\u0131m\u0131z Memduh B\u00fcy\u00fckk\u0131l\u0131\u00e7'\u0131n \u00f6nderli\u011finde sanat galerisinde yak\u0131n zamanda yine birbirinden farkl\u0131 sergileri a\u00e7\u0131p Kayserililerle bulu\u015fturaca\u011f\u0131z. Buran\u0131n kap\u0131lar\u0131 t\u00fcm sanatseverlere a\u00e7\u0131k.\" diye konu\u015ftu.  <strong>SANATLA \u0130LG\u0130LENEN HERKESE KAPI A\u00c7IK</strong></p><p>B\u00fcy\u00fck \u015eehir Sanat Galerisi Sorumlusu Fatma K\u0131r\u0131c\u0131 da B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesinin temel misyonunun halka hizmet oldu\u011funu ve \u015fehirdeki k\u0131ymeti ortaya \u00e7\u0131karma y\u00f6n\u00fcnde projeler \u00fcretildi\u011fini ifade etti. Kap\u0131lar\u0131n\u0131n herkese a\u00e7\u0131k oldu\u011funu belirten K\u0131r\u0131c\u0131, \u015funlar\u0131 kaydetti:  \"Sanatla ilgilenen, g\u00f6n\u00fcl veren, ge\u00e7mi\u015ften bug\u00fcne kadar hayat\u0131nda bununla ilgili \u00e7al\u0131\u015fmalar yapan ama motivasyona ihtiyac\u0131 olan ev han\u0131mlar\u0131m\u0131z ya da kat\u0131l\u0131mc\u0131lar\u0131m\u0131z var. Biz onlar\u0131 da motive etmek istedik. Hemen onlar i\u00e7in bir zaman dilimi ayarlayarak takvimimizden onlara imkan sunduk. Bu \u015fehir k\u00fclt\u00fcrel anlamda \u00e7ok zengin. Tarihi anlamda, sanatsal anlamda zengin. Bu kentte m\u00fchim olan sanatla insanlar\u0131 bulu\u015fturmak. K\u0131ymetli, \u00fcnl\u00fc sanat\u00e7\u0131larla, onlar\u0131n eserleriyle bulu\u015ftururken bir taraftan da istedik ki yetene\u011fi olan ama kendini ifade edememi\u015f ya da belli bir platformda yer alamam\u0131\u015f insanlara yer verelim.\"  Ah\u015fap oyma ustas\u0131 \u015e\u00fckr\u00fc Ko\u00e7 ise eserlerini daha \u00f6nce fuarlara g\u00f6t\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc, ilk kez sergiye \u00e7\u0131karma imkan\u0131 buldu\u011funu dile getirdi.  Sergide 70'e yak\u0131n ah\u015fap eserin yer ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten Ko\u00e7, makam koltu\u011fu, \u00e7er\u00e7eve, eski tavan g\u00f6be\u011fi, s\u00fctun, yatak ba\u015fl\u0131\u011f\u0131, Osmanl\u0131 armas\u0131 gibi eserlerini sergiledi\u011fini aktard\u0131.</p>"
    },
    {
        "title": "K\u00fclt\u00fcr Yolu Festivali, Erzurum gecelerini hareketlendirdi",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/kultur-ve-sanat/kultur-yolu-festivali-erzurum-gecelerini-hareketlendirdi,9j841TUsX0WRWCWh6JayIA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Ta26_0bJdEK7jjn7KwzPnQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/61OY8LzcY0yUGJ3zFh8lpQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"K\u00fclt\u00fcr Yolu Festivali, Erzurum gecelerini hareketlendirdi\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Ta26_0bJdEK7jjn7KwzPnQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Erzurum K\u00fclt\u00fcr Yolu Festivali, tarih, sanat, konser, s\u00f6yle\u015fi gibi her alanda d\u00fczenlenen etkinlikleriyle \u015fehrin gecelerini hareketlendirdi.</p>K\u00fclt\u00fcr\u00a0ve Turizm Bakanl\u0131\u011f\u0131nca T\u00fcrkiye'nin marka de\u011ferine katk\u0131da bulunmak \u00fczere 17 A\u011fustos'ta ba\u015flat\u0131lan Erzurum\u00a0K\u00fclt\u00fcr\u00a0Yolu Festivali etkinliklerine y\u00fcz binlerce vatanda\u015f kat\u0131l\u0131yor. Bu sene 16 \u015fehirde d\u00fczenlenen ve sekizinci dura\u011f\u0131 Erzurum olan festival, ak\u015fam saatlerinde hem aileler hem de gen\u00e7ler i\u00e7in e\u011flence ve co\u015fkuya d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcyor.  \u00d6zellikle ak\u015famlar\u0131 d\u00fczenlenen konser, tiyatro, s\u00f6yle\u015fi, \u00e7ocuk etkinlikleri gibi programlara kat\u0131lanlar, keyifli anlar ya\u015f\u0131yor. Yakla\u015f\u0131k 50 noktadaki 500 etkinlikte 1000'e yak\u0131n sanat\u00e7\u0131n\u0131n halkla bulu\u015ftu\u011fu festivale kat\u0131lanlar, kent merkezindeki \u00c7ifte Minareli Medrese, Yakutiye Medresesi ve cami gibi tarihi mekanlara da yo\u011fun ilgi g\u00f6steriyor.<img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/61OY8LzcY0yUGJ3zFh8lpQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><strong>\"KONSERLER\u0130M\u0130Z\u0130 Y\u00dcZ B\u0130NLER \u0130ZL\u0130YOR\"</strong>  \u0130l\u00a0K\u00fclt\u00fcr\u00a0ve Turizm M\u00fcd\u00fcr\u00fc Ahmet Yer, AA muhabirine, festival kapsam\u0131nda her ya\u015fa hitap eden etkinlikler d\u00fczenlendi\u011fini s\u00f6yledi.  Kentte adeta\u00a0k\u00fclt\u00fcr\u00a0ve sanat \u015f\u00f6leni ger\u00e7ekle\u015ftirildi\u011fini belirten Yer, \"Festivalde sanattan edebiyata, sergilerden s\u00f6yle\u015filere, tiyatrodan sinemaya, operadan konserlere, geleneksel sporlardan \u00e7ocuk oyun alanlar\u0131na kadar ne ararsan\u0131z var.\" dedi.  Kentte \u00e7ok say\u0131da tarihi mekan\u0131n bulundu\u011funa i\u015faret eden Yer, \u015funlar\u0131 kaydetti:  \"\u015eehrimizin tarihi yap\u0131lar\u0131n\u0131 sanatla birle\u015ftirip halk\u0131m\u0131zla bulu\u015fturuyoruz. B\u00f6ylece gelenek ile gelecek aras\u0131nda bir k\u00f6pr\u00fc olu\u015fturuyoruz. Erzurum kadim bir \u015fehir. Tarihiyle,\u00a0k\u00fclt\u00fcr\u00fcyle, co\u011frafi konumuyla bir\u00e7ok medeniyete ev sahipli\u011fi yapm\u0131\u015f. Ecdad\u0131m\u0131z bir\u00e7ok tarihi yap\u0131y\u0131 bizlere miras b\u0131rakm\u0131\u015f. Bulundu\u011fumuz b\u00f6lge, medreseleriyle, camileriyle, k\u00fcmbetiyle, kalesiyle adeta bir a\u00e7\u0131k hava m\u00fczesi, tarihi mekanlar\u0131m\u0131z adeta dolup ta\u015f\u0131yor. Bir\u00e7ok ki\u015fi tatilini festival takvimine g\u00f6re ayarlam\u0131\u015f. \u00c7evre illerden gelen binlerce misafirimiz var, halk\u0131m\u0131zdan ald\u0131\u011f\u0131m\u0131z geri d\u00f6n\u00fc\u015fler \u00e7ok g\u00fczel. On binlerce misafirimiz etkinliklere i\u015ftirak ediyor. Konserlerimizi y\u00fcz binler izliyor. \u015eehre festivalle birlikte hissedilir derecede canl\u0131l\u0131k geldi. Festivalin 7. g\u00fcn\u00fcndeyiz, y\u00fcz binlerin etkinliklerimize dahil oldu\u011funu ve on binlerce ki\u015finin \u015fehrimizde konaklad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yleyebiliriz. \u015eehrimizde tarihi mekanlara yo\u011fun ilgi var, bundan dolay\u0131 kapan\u0131\u015f saatlerimizi 22.00'ye kadar \u00e7ektik. Mekanlar\u0131m\u0131z o saate ra\u011fmen dolup ta\u015f\u0131yor.\"  Ekonomik \u0130\u015fbirli\u011fi Te\u015fkilat\u0131n\u0131n Erzurum'u 2025'in \"turizm ba\u015fkenti\" ilan etti\u011fini an\u0131msatan Yer, \"\u015eehrimizde daha nice g\u00fczel etkinlikler, halk\u0131m\u0131zla, yurt i\u00e7inden ve yurt d\u0131\u015f\u0131ndan gelen misafirlerimizle bulu\u015facak.\" diye konu\u015ftu."
    },
    {
        "title": "Gezici K\u00fct\u00fcphane mevsimlik tar\u0131m i\u015f\u00e7ilerinin \u00e7ocuklar\u0131n\u0131 kitap ve etkinliklerle bulu\u015fturdu",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/kultur-ve-sanat/gezici-kutuphane-mevsimlik-tarim-iscilerinin-cocuklarini-kitap-ve-etkinliklerle-bulusturdu,ocoETibRPUWXVgGLtAmYBA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Hs8rQONRD0alTfCPwZB0DA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Gezici K\u00fct\u00fcphane mevsimlik tar\u0131m i\u015f\u00e7ilerinin \u00e7ocuklar\u0131n\u0131 kitap ve etkinliklerle bulu\u015fturdu\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Hs8rQONRD0alTfCPwZB0DA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Samsun'daki Gezici K\u00fct\u00fcphane, mevsimlik tar\u0131m i\u015f\u00e7ilerinin \u00e7ocuklar\u0131n\u0131n kitap ve oyunlara ula\u015fmas\u0131n\u0131 sa\u011fl\u0131yor.</p>K\u00fclt\u00fcr\u00a0ve\u00a0Turizm Bakanl\u0131\u011f\u0131, Samsun Valili\u011fi ile \u0130\u015eKUR \u0130l M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc taraf\u0131ndan desteklenen\u00a0Gezici\u00a0K\u00fct\u00fcphane, il merkezi\u00a0ve\u00a0k\u00f6ylerde hizmet\u00a0veriyor. En \u00fccra mahallelere kadar giderek \u00f6\u011frencilere\u00a0kitaplara eri\u015fim imkan\u0131 sa\u011flayan\u00a0Gezici\u00a0K\u00fct\u00fcphane\u00a0ile Samsun'un \u00c7ar\u015famba il\u00e7esi Ustacal\u0131\u00a0ve\u00a0K\u0131z\u0131lot mahalleleri ile Terme'nin Kumca\u011f\u0131z Mahallesi'nde\u00a0mevsimlik\u00a0tar\u0131m\u00a0i\u015f\u00e7isi olarak \u00e7al\u0131\u015fan ailelerin \u00e7ocuklar\u0131na y\u00f6nelik etkinlikler d\u00fczenlendi.  K\u00fct\u00fcphane\u00a0otob\u00fcs\u00fc ile \u00e7ocuklar\u00a0kitapla bulu\u015fturularak vakitlerini de\u011ferlendirmeleri\u00a0ve\u00a0geli\u015fimlerine katk\u0131\u00a0verilmesi sa\u011flan\u0131yor.  Ayr\u0131ca ak\u0131l\u00a0ve\u00a0zeka oyunlar\u0131 oynama, boyama, \u00e7izgi film izleme gibi etkinliklerin yan\u0131 s\u0131ra otob\u00fcs\u00fcn yan\u0131nda olu\u015fturulan alanda halat \u00e7ekme, \u00e7uval yar\u0131\u015f\u0131, seksek gibi oyunlar oynanarak sosyal\u00a0ve\u00a0k\u00fclt\u00fcrel geli\u015fimlerine katk\u0131da bulunuluyor.  Gazi \u0130l Halk\u00a0K\u00fct\u00fcphanesi M\u00fcd\u00fcr\u00fc Mikdat Malat, AA muhabirine,\u00a0Gezici\u00a0K\u00fct\u00fcphane\u00a0ile\u00a0mevsimlik\u00a0tar\u0131m\u00a0i\u015f\u00e7ilerinin\u00a0\u00e7ocuklar\u0131na y\u00f6nelik sosyal\u00a0ve\u00a0k\u00fclt\u00fcrel faaliyetlerde bulunduklar\u0131n\u0131 s\u00f6yledi. \u00c7ocuklar\u0131n sportif\u00a0ve\u00a0sosyal yeteneklerini geli\u015ftirmek,\u00a0k\u00fct\u00fcphaneye fark\u0131ndal\u0131klar\u0131n\u0131 art\u0131rmak amac\u0131yla \u00e7e\u015fitli aktiviteler sunduklar\u0131n\u0131 belirten Malat, \"Bundan sonra da\u00a0mevsimlik\u00a0tar\u0131m\u00a0i\u015f\u00e7ilerinin\u00a0bulundu\u011fu alanlarda\u00a0k\u00fct\u00fcphane\u00a0otob\u00fcs\u00fcm\u00fczle hizmet\u00a0vermeye devam edece\u011fiz.\" dedi.  \u0130\u015eKUR \u00c7ar\u015famba Hizmet Merkezi \u015eube M\u00fcd\u00fcr\u00fc R\u0131fat Y\u0131ld\u0131z da\u00a0mevsimlik\u00a0i\u015f\u00e7ilerin b\u00f6lgede bulundu\u011fu d\u00f6nemde bo\u015fta kalan \u00e7ocuklara y\u00f6nelik etkinlikler yapt\u0131klar\u0131n\u0131, bu sayede \u00e7ocuklar\u0131n e\u011fitim\u00a0ve\u00a0sosyal anlamda eksiklerini bir nebze gidermeyi ama\u00e7lad\u0131klar\u0131n\u0131 vurgulad\u0131. Gezici\u00a0K\u00fct\u00fcphane'den yararlanan \u00e7ocuklardan Yaren Karka ise oyunlar oynay\u0131p\u00a0k\u00fct\u00fcphane\u00a0arac\u0131na girince kendisini mutlu hissetti\u011fini, resim yaparken yetene\u011finin geli\u015fti\u011fini,\u00a0kitap\u00a0okurken de okumas\u0131n\u0131n h\u0131zland\u0131\u011f\u0131n\u0131 fark etti\u011fini anlatt\u0131.  Rosidar Uta\u015f da\u00a0kitap\u00a0okuyup resim yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 kaydetti.  Helin Yol, boyad\u0131\u011f\u0131 resimlerin kendisini resim \u00f6\u011fretmeni olma hayaline y\u00f6neltti\u011fini dile getirerek, \"Resimler \u00e7ok g\u00fczeldi, in\u015fallah resim \u00f6\u011fretmeni olurum. Buray\u0131 \u00e7ok sevdim.\" ifadesini kulland\u0131."
    },
    {
        "title": "Donald Trump \u015fimdi de Beyonce'nin \u015fark\u0131s\u0131n\u0131 izinsiz kulland\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/kultur-ve-sanat/donald-trump-simdi-de-beyoncenin-sarkisini-izinsiz-kullandi,-ewUDoTYAU-Qc44YAc8zNg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3FaNtZldpEa2_60uRdc36Q.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/36z6QP2EVUy8TfoIH2MeyA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rkrXWWP-ek-0-MRqCOcNrw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/k9apMiHzcEeRnpXBtseodg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/EjMd--TwIEe5lPCAXc_puQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/klG8HXRFO0etrjXhOIQceg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Donald Trump \u015fimdi de Beyonce'nin \u015fark\u0131s\u0131n\u0131 izinsiz kulland\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3FaNtZldpEa2_60uRdc36Q.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Ba\u015fkan aday\u0131 Donald Trump, kampanyas\u0131nda yine izinsiz \u015fark\u0131 kulland\u0131. Daha \u00f6nce Celine Dion'un \"Titanik\" filmi i\u00e7in seslendirdi\u011fi \u015fark\u0131y\u0131 kullanan Trump, \u015fimdi de Beyonce'nin \"Freedom\" (\u00d6zg\u00fcrl\u00fck) \u015fark\u0131s\u0131n\u0131 kulland\u0131.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/36z6QP2EVUy8TfoIH2MeyA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>ABD ba\u015fkanl\u0131k yar\u0131\u015f\u0131nda Cumhuriyet\u00e7i aday Donald Trump, Beyonce'in \u015fark\u0131s\u0131n\u0131 izinsiz kulland\u0131. \u015eark\u0131c\u0131n\u0131n \"Freedom\" (\u00d6zg\u00fcrl\u00fck) adl\u0131 \u015fark\u0131s\u0131, Trump'\u0131n 13 saniyelik kampanya videosunda kullan\u0131ld\u0131.\nTrump'\u0131n kampanya temsilcisi Steven Cheung taraf\u0131ndan yay\u0131nlanan video kald\u0131r\u0131ld\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rkrXWWP-ek-0-MRqCOcNrw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Trump'\u0131n \u015fark\u0131y\u0131 izinsiz kulland\u0131\u011f\u0131 ortaya \u00e7\u0131kt\u0131. \u015eark\u0131n\u0131n videonun \u00e7ekildi\u011fi esnada kullan\u0131l\u0131p kulan\u0131lmad\u0131\u011f\u0131 veya Cheung'un \u015fark\u0131y\u0131 videoya sonradan ekleyip eklemedi\u011fi bilinmiyor.\nBeyonce'nin telif haklar\u0131 sebebiyle yasal bir ad\u0131m atabilece\u011fi d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcl\u00fcyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/k9apMiHzcEeRnpXBtseodg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Sanat\u00e7\u0131, Harris'e \"Freedom\" adl\u0131 \u015fark\u0131s\u0131n\u0131 ba\u015fkanl\u0131k kampanyas\u0131nda kullanmas\u0131na izni vermi\u015fti.\nAyr\u0131ca, Beyonce'nin Kamala Harris'in kampanyas\u0131 i\u00e7in 4 milyon dolar ba\u011f\u0131\u015fta bulunaca\u011f\u0131 ortaya \u00e7\u0131kt\u0131. 42 ya\u015f\u0131ndaki \u015fark\u0131c\u0131n\u0131n kampanya kapsam\u0131ndaki bir etkinlikte de sahne alaca\u011f\u0131 ve bunun i\u00e7in program\u0131n\u0131 bo\u015faltt\u0131\u011f\u0131 iddia edildi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/EjMd--TwIEe5lPCAXc_puQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00d6te yandan Celine Dion da ba\u015fkan aday\u0131 Donald Trump'a, \u015fark\u0131s\u0131n\u0131 izinsiz kullanmas\u0131 sebebiyle ate\u015f p\u00fcsk\u00fcrd\u00fc.\nABD ba\u015fkanl\u0131k yar\u0131\u015f\u0131nda Cumhuriyet\u00e7i aday Donald Trump, Montana'daki mitingde Dion'\u0131n \"Titanik\" (1998) filmi i\u00e7in seslendirdi\u011fi\u00a0\"My Heart Will Go On\"\u00a0\u015fark\u0131s\u0131n\u0131 kulland\u0131.\u00a0\nCeline Dion'un ekibi, eski ABD Ba\u015fkan\u0131 Donald Trump'\u0131, ba\u015fkanl\u0131k se\u00e7im etkinli\u011finde Dion'un \u015fark\u0131s\u0131n\u0131 \"izinsiz\" bir \u015fekilde kullanmas\u0131 nedeniyle ele\u015ftirdi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/klG8HXRFO0etrjXhOIQceg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Donald Trump son olarak ABD se\u00e7imlerinde \u015fark\u0131c\u0131 Taylor Swift'in kendisini destekledi\u011fini \u00f6ne s\u00fcrd\u00fc.\nTaylor Swift, bu se\u00e7im d\u00f6neminde hen\u00fcz hi\u00e7bir ba\u015fkanl\u0131k aday\u0131n\u0131 desteklemedi ancak Trump, \u015fark\u0131c\u0131n\u0131n deste\u011fini kabul etti\u011fini s\u00f6yl\u00fcyor.\nYAPAY ZEKA \u0130LE OLU\u015eTURULDU\nTruth Social adl\u0131 hesap, baz\u0131lar\u0131 yapay zeka taraf\u0131ndan olu\u015fturulmu\u015f gibi g\u00f6r\u00fcnen bir dizi Taylor Swift g\u00f6rseli payla\u015ft\u0131. G\u00f6rsellerde Swift, Trump'\u0131 destekliyormu\u015f gibi g\u00f6r\u00fcn\u00fcyor.\u00a0Trump, bu payla\u015f\u0131ma \"Kabul ediyorum!\" yan\u0131t\u0131n\u0131 verdi.\nYapay zeka taraf\u0131ndan yarat\u0131lan foto\u011fraflardan birinde \u015fark\u0131c\u0131, \"Taylor sizden Donald Trump'a oy vermenizi istiyor\" yaz\u0131s\u0131yla Sam Amca (Uncle Sam) olarak tasvir ediliyor.\nDi\u011fer foto\u011fraflarda ise Swift hayranlar\u0131 \"Swifties for Trump\" ti\u015f\u00f6rtleri giyiyor. Bu payla\u015f\u0131m, Trump'\u0131 yanl\u0131\u015f bilgi yaymakla su\u00e7layan \"Swifties\" olarak bilinen Swift hayranlar\u0131n\u0131n tepkisine yol a\u00e7t\u0131. \u015eark\u0131c\u0131, 2024 se\u00e7imlerinde hangi aday\u0131 destekledi\u011fini hen\u00fcz a\u00e7\u0131klamad\u0131.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Francis Ford Coppola imzal\u0131 \"Megalopolis\"in fragman\u0131 kald\u0131r\u0131ld\u0131: Sahte al\u0131nt\u0131lar tepki \u00e7ekti",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/kultur-ve-sanat/francis-ford-coppola-imzali-megalopolisin-fragmani-kaldirildi-sahte-alintilar-tepki-cekti,P8r9E2a0KEO-YG_JNgy7Jg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/l49Pi5LVV02-a-OyOGapFw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Iy7fpYYztkiG21NSdcL6NQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/n25gX1Zp_Em-c-LrwLp27g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/YFpgZO1M60e8-rWdAJ7E3w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/QpD4ZmGih0iiwQHdAyFX2Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DmKsxKsWpECDZ38PJZvwhw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LwJLWx5NukCYahlLk-RUUg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Francis Ford Coppola imzal\u0131 \" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/l49Pi5LVV02-a-OyOGapFw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\"Baba\" (Godfather) serisi ve \"K\u0131yamet\" (Apocalypse Now) gibi yap\u0131mlar\u0131yla sinema tarihinin efsane isimlerinden biri haline gelen Francis Ford Coppola'n\u0131n prod\u00fcksiyonu Mart 2023'te tamamlanan 120 milyon dolarl\u0131k filmi \"Megalopolis\" merakla bekleniyor.  Ancak filmin yeni fragman\u0131, tepkilerin oda\u011f\u0131 oldu ve k\u0131sa s\u00fcrede yay\u0131ndan kald\u0131r\u0131ld\u0131.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Iy7fpYYztkiG21NSdcL6NQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\"Baba\" serisinin efsane y\u00f6netmeni Francis Ford Coppola'n\u0131n uzun s\u00fcredir \u00fczerinde \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 tutku projesi \"Megalopolis\" i\u00e7in geri say\u0131m ba\u015flad\u0131.\nMerakla beklenen filmin yeni fragman\u0131 tepki \u00e7ekti. Yay\u0131nlanan fragmanda \u00fcnl\u00fc film ele\u015ftirmenlerinin al\u0131nt\u0131lar\u0131na yer verildi ancak al\u0131nt\u0131lar\u0131n uydurma oldu\u011fu ortaya \u00e7\u0131kt\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/n25gX1Zp_Em-c-LrwLp27g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Film \u015firketi Lionsgate, fragman\u0131 k\u0131sa s\u00fcrede yay\u0131ndan kald\u0131rd\u0131. \u015eirket, Variety'ye yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada \"Bu affedilemez hata i\u00e7in ilgili ele\u015ftirmenlere ve Francis Ford Coppola ve American Zoetrope'a i\u00e7ten \u00f6z\u00fcrlerimizi iletiyoruz. Hata yapt\u0131k. \u00dczg\u00fcn\u00fcz\" a\u00e7\u0131klamas\u0131nda bulundu.\n\u00c7ar\u015famba sabah\u0131 yay\u0131nlanan fragman, Coppola'n\u0131n son filmini, daha \u00f6nceki \u015faheserleri \"The Godfather\" ve \"Apocalypse Now\" gibi zaman\u0131n \u00f6tesinde bir sanat eseri olarak konumland\u0131rmay\u0131 ama\u00e7l\u0131yordu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/YFpgZO1M60e8-rWdAJ7E3w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Fragmanda, Coppola'n\u0131n \u00f6nceki \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 ele\u015ftiren ele\u015ftirmenlerin birka\u00e7 s\u00f6z\u00fc yer al\u0131yordu.\nFragmanda yer alan al\u0131nt\u0131lar\u0131n \u00e7o\u011funun nereden geldi\u011fi ise belli de\u011fil. Roger Ebert'in \"\u00f6zden ziyade tarz\u0131n zaferi\" yorumu hari\u00e7. Bu yorum asl\u0131nda fragmanda belirtildi\u011fi gibi \"Drakula\" hakk\u0131nda de\u011fil, 1989 tarihli \"Batman\" incelemesinden al\u0131nm\u0131\u015ft\u0131r.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/QpD4ZmGih0iiwQHdAyFX2Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ge\u00e7ti\u011fimiz ay, y\u00f6netmen Coppola'n\u0131n film setinde gen\u00e7 kad\u0131n fig\u00fcranlar\u0131 \u00f6pmeye \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131na dair haberler yap\u0131lm\u0131\u015ft\u0131. Set \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131, y\u00f6netmenin \u00e7ekim s\u0131ras\u0131ndaki profesyonel olmayan davran\u0131\u015flar\u0131n\u0131 ayr\u0131nt\u0131l\u0131 olarak anlatt\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DmKsxKsWpECDZ38PJZvwhw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ba\u015frollerinde Adam Driver, Forest Whitaker, Nathalie Emmanuel, Jon Voight, Laurence Fishburne, Aubrey Plaza, Shia LaBeouf, Chloe Fineman, Kathryn Hunter ve Dustin Hoffman gibi isimlerin yer ald\u0131\u011f\u0131 \"Megalopolis\" 27 Eyl\u00fcl'de ABD'de vizyona girecek.\nCannes Film Festivali'nde d\u00fcnya pr\u00f6miyerini yapan 135 dakikal\u0131k film, y\u0131k\u0131c\u0131 bir felaketin ard\u0131ndan New York'u bir \u00fctopya olarak yeniden in\u015fa etmek isteyen bir mimar\u0131n hikayesini konu al\u0131yor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LwJLWx5NukCYahlLk-RUUg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Marlon Brando, Al Pacino, Robert de Niro, Diane Keaton, James Caan gibi y\u0131ld\u0131zlar\u0131n rol ald\u0131\u011f\u0131\u00a0\"Baba\" (The Godfather) \u00fc\u00e7lemesi, sinema tarihinin ba\u015fyap\u0131tlar\u0131 aras\u0131nda yer al\u0131yor.\n11 OSCAR KAZANDI\nFrancis Ford Coppola'n\u0131n 1972 y\u0131l\u0131nda vizyona giren filmi, b\u00fcy\u00fck prod\u00fcksiyon zorluklar\u0131n\u0131 a\u015farak Hollywood'un ilk gi\u015fe rekortmenlerinden biri haline gelmi\u015fti. 250 milyon dolardan fazla has\u0131lat elde eden film 11 dalda da Oscar adayl\u0131\u011f\u0131 kazanm\u0131\u015ft\u0131.\nBu ba\u015far\u0131dan 2 y\u0131l sonra\u00a0\"Baba 2\" (The</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Alain Delon\u2019un ailesi, akt\u00f6r\u00fcn vasiyetini yerine getirmeyecek: \"K\u00f6pe\u011fi uyutulmayacak\"",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/kultur-ve-sanat/alain-delonun-ailesi-aktorun-vasiyetini-yerine-getirmeyecek-kopegi-uyutulmayacak,epp2Zdy_40mZx0E8dsWP1w",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OArCZkoTf067a-H1rSAS9A.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LiIWI_VbfUOrLYzWR9e8JQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/VI0b9Msqj0amdhh7MacjqQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0mUXdn5CWE2w2Q4Mn4U2lg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/orbC89GgXUWlwO56crh1og.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7RZzwb5Ev0yoLQOx6McvnQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/oCJQuG41S0CQBmpWT2XPkw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Alain Delon\u2019un ailesi, akt\u00f6r\u00fcn vasiyetini yerine getirmeyecek: \" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OArCZkoTf067a-H1rSAS9A.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Frans\u0131z sinemas\u0131n\u0131n efsanesi Alain Delon 88 ya\u015f\u0131nda hayat\u0131n\u0131 kaybetti. Oyuncu, k\u00f6pe\u011fi Loubo ile g\u00f6m\u00fclmek istedi\u011fini s\u00f6ylemi\u015fti. Delon'un ailesi, oyuncunun vasiyetini yerine getirmeyeceklerini a\u00e7\u0131klad\u0131.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LiIWI_VbfUOrLYzWR9e8JQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Frans\u0131z sinemas\u0131n\u0131n alt\u0131n \u00e7a\u011f\u0131n\u0131n y\u0131ld\u0131z ismi Alain Delon 88 ya\u015f\u0131nda hayat\u0131n\u0131 kaybetti. Oyuncunun sa\u011fl\u0131\u011f\u0131, 2019'da fel\u00e7 ge\u00e7irmesinin ard\u0131ndan son y\u0131llarda daha k\u00f6t\u00fcye gitmi\u015fti.\nUlusal bir anma t\u00f6reni istemedi\u011fini daha \u00f6nce a\u00e7\u0131k\u00e7a belirten Delon, \"Kamuya a\u00e7\u0131k bir cenaze t\u00f6reni istemiyorum\" demi\u015fti.\nDelon, Fransa'n\u0131n merkezindeki Douchy'de, \u00f6ld\u00fc\u011f\u00fc evinde, k\u00f6peklerinin yan\u0131na g\u00f6m\u00fclmek istedi\u011fini \"K\u00f6peklerimle birlikte g\u00f6m\u00fclmek istiyorum. Ba\u015fka hi\u00e7bir \u015fey umurumda de\u011fil, sadece onlarla birlikte olmak istiyorum\" s\u00f6zleriyle ifade etmi\u015fti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/VI0b9Msqj0amdhh7MacjqQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00dcnl\u00fc akt\u00f6r ayr\u0131ca, 10 ya\u015f\u0131ndaki Bel\u00e7ika Malinois cinsi k\u00f6pe\u011fi Loubo'nun uyutulmas\u0131n\u0131 ve Loiret'teki Douchy k\u00f6y\u00fcndeki mezarl\u0131\u011fa kendisiyle birlikte g\u00f6m\u00fclmesini istemi\u015fti.\nAncak Alain Delon'un evcil k\u00f6pe\u011finin uyutulmas\u0131 ve kendisiyle birlikte g\u00f6m\u00fclmesi iste\u011fi, hayvan haklar\u0131 aktivistlerinin tepkisi sonras\u0131 \u00e7ocuklar\u0131 taraf\u0131ndan reddedildi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0mUXdn5CWE2w2Q4Mn4U2lg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Delon'un \u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fcn ard\u0131ndan, aktivistler , Loubo'nun \u00f6ld\u00fcr\u00fclmesinden duyduklar\u0131 deh\u015feti dile getirdiler ve Bel\u00e7ika Malinois cinsi k\u00f6pe\u011fe yeni bir yuva bulmay\u0131 teklif ettiler.\nBrigitte Bardot Vakf\u0131'n\u0131n s\u00f6zc\u00fcs\u00fc \"Az \u00f6nce oyuncunun k\u0131z\u0131 Anouchka Delon'u arad\u0131m ve bana Loubo'nun ailenin bir par\u00e7as\u0131 oldu\u011funu ve uyutulmayaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi. K\u00f6pek uyutulmayacak\" ifadelerini kulland\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/orbC89GgXUWlwO56crh1og.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Delon, 1999'da oyunculuk kariyerine son verece\u011fini duyurmu\u015ftu ancak ayn\u0131 y\u0131l Bertrand Blier'in \"Les Acteurs\" filminde rol alarak kariyerine devam etti. Daha sonra birka\u00e7 televizyon dizisinde rol ald\u0131. 2022'de, emekli olmadan \u00f6nce yapt\u0131\u011f\u0131 son filmde, Patrice Leconte'nin y\u00f6netti\u011fi \"The Empty House\" filminde Juliette Binoche ile birlikte rol ald\u0131.\nDelon, A\u011fustos 2002'de L'Humanite Hebdo dergisine \"Beni asla ya\u015fl\u0131 ve \u00e7irkin g\u00f6rmeyeceksiniz \u00e7\u00fcnk\u00fc ya daha erken giderim ya da \u00f6l\u00fcr\u00fcm\" demi\u015fti.\nDelon, 2019'da Cannes Film Festivali'nde \"Eminim ki gurur duyabilece\u011fim bir \u015fey varsa, o da kariyerimdir\" demi\u015fti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7RZzwb5Ev0yoLQOx6McvnQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 k\u00f6t\u00fcle\u015fen Alain Delon'un \u00fc\u00e7 \u00e7ocu\u011funun miras kavgas\u0131 g\u00fcndem olmu\u015ftu. O\u011fullar\u0131 Anthony ve Alain-Fabien, k\u0131z karde\u015fleri Anouchka'n\u0131n babalar\u0131n\u0131 manip\u00fcle etti\u011fini ve sa\u011fl\u0131k durumunu saklad\u0131\u011f\u0131n\u0131 iddia ediyor.\nAnouchka ise, karde\u015flerinin babalar\u0131n\u0131n hayat\u0131n\u0131 tehlikeye att\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve \u0130svi\u00e7re'ye ta\u015f\u0131nmalar\u0131n\u0131 engellediklerini s\u00f6yl\u00fcyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/oCJQuG41S0CQBmpWT2XPkw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>8 Kas\u0131m 1935 tarihinde d\u00fcnyaya gelen Alain Fabien Maurice Marcel Delon, Avrupa'n\u0131n en \u00f6nemli akt\u00f6rlerinden biri olarak bilinir. 1960'lardan ve 1970'lerden seks sembollerini ekranlara getiren Delon, Rocco and His Brothers (1960), Plein Soleil (1960), L'Eclisse (1962), The Leopard (1963), The Yellow Rolls-Royce (1965), Lost Command (1966) ve Le Samoura\u00ef (1967) gibi filmlerde b\u00fcy\u00fck be\u011feni toplad\u0131.\nDelon, kariyeri boyunca Luchino Visconti, Jean-Luc Godard, Jean-Pierre Melville, Michelangelo Antonioni ve Louis Malle gibi bir\u00e7ok tan\u0131nm\u0131\u015f y\u00f6netmenle \u00e7al\u0131\u015ft\u0131. 1999'da \u0130svi\u00e7re vatanda\u015fl\u0131\u011f\u0131n\u0131 ald\u0131. Annesi ve babas\u0131 kendisi daha \u00e7ocuk ya\u015ftayken ayr\u0131lm\u0131\u015f oldu\u011fundan zorlu bir \u00e7ocukluk ge\u00e7irdi.\nD\u00fcnyaca \u00fcnl\u00fc y\u00f6netmenlerden Luchino Visconti, Jean-Pierre Melville ve Michelangelo Antonioni gibileriyle \u00e7al\u0131\u015fma imk\u00e2n\u0131 yakalad\u0131.\n2006'da \u0130stanbul Film Festivali'ne kat\u0131lmas\u0131 beklenirken, kat\u0131lamayaca\u011f\u0131n\u0131 son g\u00fcn a\u00e7\u0131klayarak, bekleyenleri hayal k\u0131r\u0131kl\u0131\u011f\u0131na u\u011fratt\u0131. Delon kalp sorunu ile ayn\u0131 d\u00f6nemde Tiyatro oyunu da iptal ettirdi.General De Gaulle el yazmalar\u0131n\u0131 sat\u0131n al\u0131p, Invalide m\u00fczesine ba\u011f\u0131\u015flad\u0131. Ayr\u0131ca hayvanlara tutku ile ba\u011fl\u0131 olan oyuncu, Brigitte Bardot'un federasyonun talebi ile \u00c7in Cumhurba\u015fkan\u0131'na hayvanlara k\u00f6t\u00fc davran\u0131lmamas\u0131 ile ilgili a\u00e7\u0131k mektup yazd\u0131. Anthony, Anouchka, Alain-Fabien ad\u0131nda 3 \u00e7ocu\u011fu var. Babaannesi Korsikal\u0131'd\u0131r. Baba taraf\u0131 G\u00fcney\u00a0Fransa'dan anne taraf\u0131 ise Alsas b\u00f6lgesindendir. B\u00fcy\u00fck bir Resim ve Heykel koleksiyonu olan oyuncu, Douchy adl\u0131 k\u00f6ydeki geni\u015f arazisinde hayvanlar\u0131 ile ya\u015f\u0131yor.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "T\u00fcrkiye'de \u00e7ekilen 10 Hollywood filmi: O sahneler haf\u0131zalardan silinmedi!",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/kultur-ve-sanat/turkiyede-cekilen-10-hollywood-filmi-o-sahneler-hafizalardan-silinmedi,QOiuu0A8G0Kesam0rXVSXQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/YjeU2qvg9EWdldIqxM1thw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/dt0_0hpUskmlIAz0o5CFhw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4W4lv4sla0-FOp-QQRmhqA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mAC88ilgG0yC5xVBcI94ag.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/NMhd4K5ZHEK4Yk5FsFITHw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wiwnJifZkkq0MVdNZWoezw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1ivgeVrOyE2lYYbvYnQ6Yg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/QavGJqGddU-3AFocg0oA0g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/BmMLFTysw0GyRKlMaaR0cA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/pk0lfyI5iEahEfateNAfbA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SFuYUCZYGUCXKGXicoKD7A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"T\u00fcrkiye'de \u00e7ekilen 10 Hollywood filmi: O sahneler haf\u0131zalardan silinmedi!\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/YjeU2qvg9EWdldIqxM1thw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u00dclkemiz, tarihi ve do\u011fal g\u00fczellikleriyle bir\u00e7ok Hollywood filmine ev sahipli\u011fi yapt\u0131. Yap\u0131mc\u0131lar\u0131n ve y\u00f6netmenlerin g\u00f6zdesi olan \u0130stanbul, Kapadokya ve T\u00fcrkiye'nin bir\u00e7ok noktas\u0131 son y\u0131llarda beyazperdenin vazge\u00e7ilmesi haline geldi. \u0130\u015fte T\u00fcrkiye'de \u00e7ekilen sahneleriyle ses getiren Hollywood filmleri...</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/dt0_0hpUskmlIAz0o5CFhw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Servet Operasyonu (2023)\nSherlock, Snatch ve The Man from U.N.C.LE gibi filmlere imza atan \u0130ngiliz y\u00f6netmen Guy Ritchie'nin ba\u015frollerinde Jason Statham ve T\u00fcrk oyuncular\u0131n yer ald\u0131\u011f\u0131 yeni filmi Servet Operasyonu, Antalya'da \u00e7ekildi.\n\u00c7o\u011fu Antalya'da \u00e7ekilen filmde, T\u00fcrk oyuncular\u00a0Bestemsu \u00d6zdemir\u00a0ve\u00a0Kaan Urganc\u0131o\u011flu\u00a0da yer al\u0131yor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4W4lv4sla0-FOp-QQRmhqA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Gayribeyefendi Sava\u015f Dairesi (2024)\nD\u00fcnyaca \u00fcnl\u00fc y\u00f6netmen\u00a0Guy\u00a0Ritchie'nin imzas\u0131n\u0131 ta\u015f\u0131yan filmin baz\u0131 sahneleri Antalya'da \u00e7ekildi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mAC88ilgG0yC5xVBcI94ag.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Inferno (2016)\nDan Brown\u2019un d\u00fcnyaca \u00fcnl\u00fc roman\u0131ndan sinemaya uyarlanan filmin ba\u015frol\u00fcnde\u00a0Tom Hanks yer al\u0131yor. Floransa ve Venedik\u2019in yan\u0131 s\u0131ra film \u0130stanbul'da \u00e7ekilmi\u015fti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/NMhd4K5ZHEK4Yk5FsFITHw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Son Umut (2014)\nCrowe, 2014 y\u0131l\u0131nda\u00a0y\u00f6netmenli\u011fini ve ba\u015frol\u00fcn\u00fc \u00fcstlendi\u011fi, The Water Diviner filminin \u00e7ekimleri i\u00e7in T\u00fcrkiye'ye gelmi\u015fti. Filmde Y\u0131lmaz Erdo\u011fan, Cem Y\u0131lmaz da rol alm\u0131\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wiwnJifZkkq0MVdNZWoezw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>K\u00f6stebek (2011)\nTomas Alfredson\u2019un y\u00f6netmen koltu\u011funda oturdu\u011fu film, Budape\u015fte\u2019den \u0130stanbul\u2019a uzanan bir ihanet hikayesini anlat\u0131yor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1ivgeVrOyE2lYYbvYnQ6Yg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Operasyon: Argo (2012)\nY\u00f6netmeni Ben Affleck'e Oscar kazand\u0131ran filmde Kapal\u0131\u00e7ar\u015f\u0131, Ayasofya ve \u0130stanbul'dan manzaralar g\u00f6rmek m\u00fcmk\u00fcn.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/QavGJqGddU-3AFocg0oA0g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Skyfall (2012)\nJames Bond filmi \"Skyfall\"un baz\u0131 sahnelerinin \u0130stanbul'da \u00e7ekilmesi b\u00fcy\u00fck ses getirmi\u015fti.\u00a0\nDaniel Craig\u2019in \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc kez Bond\u2019u canland\u0131rd\u0131\u011f\u0131 filmdeki, Kapal\u0131\u00e7ar\u015f\u0131\u2019n\u0131n \u00e7at\u0131s\u0131nda motosikletli kovalamaca sahnesi haf\u0131zalardan silinmedi</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/BmMLFTysw0GyRKlMaaR0cA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Taken 2 (2012)\nLiam Neeson\u2019\u0131n ba\u015frol\u00fcnde yer ald\u0131\u011f\u0131 film, ka\u00e7\u0131r\u0131lan k\u0131z\u0131n\u0131 kurtarmak i\u00e7in m\u00fccadele eden emekli CIA ajan\u0131 Bryan Mills'in maceralar\u0131n\u0131 konu al\u0131yor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/pk0lfyI5iEahEfateNAfbA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Uluslararas\u0131 (2000)\nClive Owen ile Naomi Watts'\u0131n rol ald\u0131\u011f\u0131 filmde, Sultanahmet Camii ve Kapal\u0131\u00e7ar\u015f\u0131 sahneler yer al\u0131yor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SFuYUCZYGUCXKGXicoKD7A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Alt\u0131n Yumruk \u0130stanbul'da (2001)\nTeddy Chan'\u0131n y\u00f6netti\u011fi ve Jackie Chan'in ba\u015frol\u00fcnde oynad\u0131\u011f\u0131 film, \u0130stanbul'da \u00e7ekildi.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Taylor Swift, b\u0131\u00e7akl\u0131 sald\u0131r\u0131da \u00f6ld\u00fcr\u00fclen \u00e7ocuklar\u0131n ailelerine ula\u015ft\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/kultur-ve-sanat/taylor-swift-bicakli-saldirida-oldurulen-cocuklarinailelerine-ulasti,wpwpLcJBo0Grz3ZCIKsTZQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/NTuWBv_g5UqmTs3F1sdHWw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nbEzTVdMQ0WlkGOXwa_Pmw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Taylor Swift, b\u0131\u00e7akl\u0131 sald\u0131r\u0131da \u00f6ld\u00fcr\u00fclen \u00e7ocuklar\u0131n ailelerine ula\u015ft\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/NTuWBv_g5UqmTs3F1sdHWw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>D\u00fcnyaca \u00fcnl\u00fc ABD'li \u015fark\u0131c\u0131 Taylor Swift, dans kursuna yap\u0131lan korkun\u00e7 sald\u0131r\u0131da hayat\u0131n\u0131 kaybeden \u00e7ocuklar\u0131n ailelerine ula\u015ft\u0131.</p><p>\"Eras\" adl\u0131 turnesi kapsam\u0131nda Avrupa'da konser veren ABD'li \u015fark\u0131c\u0131 Taylor Swift'in Viyana konserleri iptal edildi. Konserlerin ter\u00f6r tehdidi nedeniyle iptal edilmesinin ard\u0131ndan \u00fc\u00e7 ki\u015fi g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131. Viyana'daki konserlerin iptal edilemesinin ard\u0131ndan Taylor Swift, <strong>Londra</strong>'da konser verdi.</p><p>Ge\u00e7ti\u011fimiz haftalarda Taylor Swift temal\u0131 bir dans kursunda 17 ya\u015f\u0131ndaki bir gencin b\u0131\u00e7akl\u0131 sald\u0131r\u0131s\u0131 sonucu \u00fc\u00e7 \u00e7ocuk hayat\u0131n\u0131 kaybetmi\u015fti.</p><p>Swift'in Southport'ta b\u0131\u00e7aklanan kurbanlar\u0131n aileleriyle ileti\u015fime ge\u00e7ti\u011fi ortaya \u00e7\u0131kt\u0131.</p><img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nbEzTVdMQ0WlkGOXwa_Pmw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>The Sun'\u0131n haberine g\u00f6re, sahnede konuyla ilgili a\u00e7\u0131klama yapmayan Swift'in kurbanlar\u0131n ailelerine bizzat ula\u015ft\u0131\u011f\u0131 biliniyor. Bir kaynak, \u201cTaylor sahnede Elsie Dot, Alice ve Bebe hakk\u0131nda konu\u015fmam\u0131\u015f olabilir ama ailelerine ula\u015ft\u0131. Bu onun zihnini \u00e7ok me\u015fgul eden bir konu\u201d ifadesini kulland\u0131.</p><p>\u015eark\u0131c\u0131, daha \u00f6nce sosyal medya hesab\u0131nda ya\u015fanan olayla ilgili \u00fcz\u00fcnt\u00fcs\u00fcn\u00fc dile getirmi\u015fti.</p>"
    },
    {
        "title": "Kerem B\u00fcrsin ile Melis Sezen'in rol ald\u0131\u011f\u0131 \"Son of a Rich\" filminden ilk kareler",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/magazin/kerem-bursin-ile-melis-sezenin-rol-aldigi-son-of-a-rich-filminden-ilk-kareler,ySTzdTdSWUeKfbZppSIWDQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KlAYcHiOS02eOQIQEtaTJg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RJvwUyAFSUiYosU2N5CS0Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/XdSCif5G-EuKazfoZ9bbEw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gVrztnpJpEW-xHaZrQptig.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Kerem B\u00fcrsin ile Melis Sezen'in rol ald\u0131\u011f\u0131 \" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KlAYcHiOS02eOQIQEtaTJg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Kerem B\u00fcrsin ile Melis Sezen'in rol ald\u0131\u011f\u0131 \"Son of a Rich\"in \u00e7ekimleri ba\u015flad\u0131. Filmden ilk kareler yay\u0131nland\u0131.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RJvwUyAFSUiYosU2N5CS0Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kerem B\u00fcrsin ile Melis Sezen ayn\u0131 filmde bulu\u015fuyor. \u0130kili, \"Son of a Rich\" adl\u0131 filmde ba\u015frolleri payla\u015facak.\nFilmin y\u00f6netmenli\u011fini ise Onur \u00dcnl\u00fc \u00fcstleniyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/XdSCif5G-EuKazfoZ9bbEw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Merakla beklenen filmden ilk kareler yay\u0131nland\u0131.\nKerem B\u00fcrsin\u2019in \u201cMete\u201d, Melis Sezen'in \"Asena\" karakterine hayat verece\u011fi filmde Erkan Kol\u00e7ak K\u00f6stendil \u201cSami\u201d, Ahmet M\u00fcmtaz Taylan \u201cTeoman\u201d, Cemal H\u00fcnal \u201cHalis\u201d ve G\u00fcven K\u0131ra\u00e7 \u201cYavuz\u201d rollerine hayat verecek.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gVrztnpJpEW-xHaZrQptig.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Rusya\u2018da gi\u015fe rekorlar\u0131 k\u0131ran filmin uyarlamas\u0131n\u0131n vizyon tarihi hen\u00fcz bilinmiyor.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Alireza Aghamiri'nin minyat\u00fcr ve tezhip sergisi sanatseverlerle bulu\u015ftu",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/kultur-ve-sanat/alireza-aghamirinin-minyatur-ve-tezhip-sergisi-sanatseverlerle-bulustu,lt2IkZcXv0eQcyp0QATMaA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hHr3VJ9MFUO-D_nwZ10Qmw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Alireza Aghamiri'nin minyat\u00fcr ve tezhip sergisi sanatseverlerle bulu\u015ftu\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hHr3VJ9MFUO-D_nwZ10Qmw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Sanat\u00e7\u0131 Alireza Aghamiri'nin minyat\u00fcr ve tezhip eserlerinden olu\u015fan yeni sergisi, Ayvansaray'daki Zeytin A\u011fac\u0131 Sanat'ta izlenime a\u00e7\u0131ld\u0131.</p><p>Sanat\u00e7\u0131\u00a0Alireza\u00a0Aghamiri'nin\u00a0minyat\u00fcr\u00a0ve\u00a0tezhip\u00a0eserlerinden olu\u015fan yeni\u00a0sergisi,\u00a0sanatseverlerle bulu\u015ftu. AA muhabirine a\u00e7\u0131klamada bulunan Aghamiri, T\u00fcrkiye'ye ilk olarak 4 sene \u00f6nce arkada\u015flar\u0131n\u0131n tavsiyesiyle geldi\u011fini s\u00f6yledi. Zeytin A\u011fac\u0131 Sanat'\u0131n kurucu orta\u011f\u0131\u00a0ve\u00a0minyat\u00fcr\u00a0sanat\u00e7\u0131s\u0131 Asl\u0131 Ak\u0131l'\u0131n deste\u011fiyle T\u00fcrkiye'deki ilk\u00a0sergisini haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131n\u0131 dile getiren Aghamiri, serginin, ziyaretle birlikte geli\u015ftirdi\u011fi ili\u015fkilerin ard\u0131ndan kendi giri\u015fimiyle a\u00e7\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade etti.</p><p>Aghamiri, \"Sergide kendi eserlerimin yan\u0131 s\u0131ra T\u00fcrkiye'deki\u00a0ve\u00a0\u0130ran'daki \u00f6\u011frencilerimin de eserlerine yer\u00a0verdik. Onlar\u0131n k\u0131ymetli\u00a0ve\u00a0g\u00fczel \u00fcr\u00fcnlerini de burada sergilemek benim i\u00e7in \u00e7ok k\u0131ymetli bir durumu ifade ediyor.\" dedi. Serginin, \u0130ran\u00a0ve\u00a0T\u00fcrkiye aras\u0131ndaki ba\u011flar\u0131n bir ifadesi oldu\u011funu s\u00f6yleyen usta sanat\u00e7\u0131, \u015funlar\u0131 kaydetti:  \"Sergimiz, T\u00fcrkiye\u00a0ve\u00a0\u0130ran'\u0131n ortak k\u00fclt\u00fcr\u00fcne dair i\u015faretler ta\u015f\u0131yor\u00a0ve\u00a0sergiyi ziyaret edenler, bu derin ba\u011f\u0131 g\u00f6rme f\u0131rsat\u0131 bulacaklar. Hem \u0130ranl\u0131 hem de T\u00fcrk sanat\u00e7\u0131lar\u0131n kendine \u00f6zg\u00fc bir sanat anlay\u0131\u015flar\u0131 var. Sergimiz bunun bir yans\u0131mas\u0131 olarak de\u011ferlendirilebilir.\u00a0Minyat\u00fcr\u00a0ve\u00a0tezhip\u00a0geleneksel sanatlar aras\u0131nda yer al\u0131yor\u00a0ve\u00a0kendi rollerini icra ettiler. Ben, \u00e7a\u011fda\u015f bir sanat\u00e7\u0131 olarak bu sanat\u0131 modernize etmeye, g\u00fcn\u00fcm\u00fcze uyarlamaya\u00a0ve\u00a0aktarmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yorum. \u00d6rne\u011fin Mo\u011follar\u0131n \u0130ran'a gelmeleri, \u0130ran\u00a0minyat\u00fcr\u00a0sanat\u0131nda bir yer bulmu\u015f\u00a0ve\u00a0\u0130ranl\u0131 sanat\u00e7\u0131lar eserlerine onlar\u0131 ta\u015f\u0131m\u0131\u015flard\u0131r. Ben, bir sanat\u00e7\u0131 olarak bu geleneksel formu kullan\u0131p yeni i\u00e7erikler \u00fcretmeye\u00a0ve\u00a0\u00fcr\u00fcnlerimi ortaya koymaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yorum.\"  Aghamiri'nin kat\u0131l\u0131m\u0131yla ger\u00e7ekle\u015ftirilecek at\u00f6lye \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na da ev sahipli\u011fi yapacak sergi, 30 A\u011fustos'a kadar gezilebilecek.</p>"
    },
    {
        "title": "Usta oyuncu Aydemir Akba\u015f'\u0131n vefat\u0131 sanat d\u00fcnyas\u0131n\u0131 yasa bo\u011fdu",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/kultur-ve-sanat/usta-oyuncu-aydemir-akbasin-vefati-sanat-dunyasini-yasa-bogdu,7RE1e3C_gk-L7ttq8N_E4w",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/CkvnD_jLlEeerI01gEBZfA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nfFP8Slz-EWmJ-1uBq79sg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yXAcuEx3dEOXAnKlt-uO2Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kGd1N7z_QkuyZQpkqZhqiA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jNTumCrOGUq9Zp8QSlx03Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/HdJOKllT6ES7GQY6_5GKsg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gblOpSBBlEK8V5Y5wgeGZg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/NjI-C7C0HEKsZZC3v7mlJg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LQXkR4OgO0qgM2WQpKkfaw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/2wRSjgzp0ES-PPIijek70A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/eHMoFZ-4AUKeTIJ_qxNthQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lYwU0GgLVkWi9AVbAMSd5A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/uU3TIwKQNUGn-IYi70KqFA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/a6w7TdqIak2xRXSIqPUZdA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6QUkX_gTXUOrt7oDKUoGMw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Usta oyuncu Aydemir Akba\u015f'\u0131n vefat\u0131 sanat d\u00fcnyas\u0131n\u0131 yasa bo\u011fdu\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/CkvnD_jLlEeerI01gEBZfA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Bir s\u00fcredir sa\u011fl\u0131k sorunlar\u0131 ya\u015fayan Ye\u015fil\u00e7am'\u0131n usta isimlerinden Aydemir Akba\u015f (88) hayat\u0131n\u0131 kaybetti. Akba\u015f'\u0131n vefat\u0131n\u0131n ard\u0131ndan \u00fcnl\u00fc isimler art arda ba\u015fsa\u011fl\u0131\u011f\u0131 mesajlar\u0131 yay\u0131nlad\u0131.  Akba\u015f, verdi\u011fi son  r\u00f6portajda vasiyetini a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131. Oyuncu, geride b\u0131rakt\u0131\u011f\u0131 kedilerine iyi bak\u0131lmas\u0131n\u0131 istedi. Akba\u015f'\u0131n bir vasiyeti daha vard\u0131...</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nfFP8Slz-EWmJ-1uBq79sg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bir s\u00fcredir sa\u011fl\u0131k sorunlar\u0131 ya\u015fayan\u00a0ve iki g\u00fcnd\u00fcr yo\u011fun bak\u0131mda tedavi alt\u0131nda olan\u00a0Aydemir Akba\u015f'tan ac\u0131 haber geldi. 88 ya\u015f\u0131ndaki Aydemir Akba\u015f, hayat\u0131n\u0131 kaybetti. Usta oyuncunun vefat\u0131n\u0131 menajeri\u00a0\u00d6zg\u00fcr Aksoy duyurdu.\n\u00d6zg\u00fcr Aksoy, sosyal medya \u00fczerinden yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda\u00a0 \"T\u00fcrk sinemas\u0131n\u0131n koca \u00e7\u0131nar\u0131 can\u0131m\u0131z, Aydemir abimiz vefat etmi\u015ftir. Ac\u0131m\u0131z \u00e7ok b\u00fcy\u00fck... Allah mekan\u0131n\u0131 cennet eylesin. Allah gelen giden, dua eden herkesten raz\u0131 olsun. Buraya kadarm\u0131\u015f bu d\u00fcnyadan onurlu bir Aydemir Akba\u015f ge\u00e7ti\" ifadelerini kulland\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yXAcuEx3dEOXAnKlt-uO2Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Daha \u00f6nce g\u0131rtlak kanserini yenen usta oyuncu, hastal\u0131\u011f\u0131n\u0131 \u00f6\u011frenir \u00f6\u011frenmez hemen ameliyat olmak istemi\u015fti.\u00a0\nOyuncu, H\u00fcrriyet'e verdi\u011fi r\u00f6portajda bunun nedenini de \"Ya\u015famay\u0131 seviyorum. \u00d6l\u00fcmden \u00e7ok korkuyorum. Umar\u0131m uykumda \u00f6l\u00fcr\u00fcm...\" s\u00f6zleriyle a\u00e7\u0131klad\u0131.\nAkba\u015f'\u0131n vasiyeti, geride b\u0131rakt\u0131\u011f\u0131 kedilerine iyi bak\u0131lmas\u0131yd\u0131. \u0130kincisini ise Akba\u015f, \u015fu s\u00f6zlerle ifade etmi\u015fti: \"Sak\u0131n hayat\u0131m\u0131 film yapmas\u0131nlar \u00e7\u00fcnk\u00fc do\u011frusunu \u00e7ekemezler...\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kGd1N7z_QkuyZQpkqZhqiA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakan\u0131 Mehmet Nuri Ersoy, hayat\u0131n\u0131 kaybeden sanat\u00e7\u0131 Aydemir Akba\u015f i\u00e7in taziye mesaj\u0131 yay\u0131nlad\u0131. Ersoy, sosyal medya hesab\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda, \"Ye\u015fil\u00e7am'\u0131n sevilen oyuncular\u0131ndan Aydemir Akba\u015f'a Allah'tan rahmet, yak\u0131nlar\u0131na, dostlar\u0131na ve t\u00fcm sanat camiam\u0131za ba\u015fsa\u011fl\u0131\u011f\u0131 diliyorum. Mekan\u0131 cennet olsun.\" ifadelerini kulland\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jNTumCrOGUq9Zp8QSlx03Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>AHMET TATLISES\n\"Allah rahmet eylesin Aydemir Abim. Mekan\u0131n cennet olsun in\u015fallah.\"\nFULYA AKBAY\n\"Ho\u015f\u00e7a kal Aydemir Abi. Sen unutulmazs\u0131n. Ho\u015f\u00e7akal b\u00fcy\u00fck Galatasarayl\u0131. Yatt\u0131\u011f\u0131n yer huzurla dolsun, gitti\u011fin yer cennet olsun.\"\nF\u0130L\u0130Z AKIN\n\"Allah rahmet etsin Sevenlerine sab\u0131rlar diliyorum.\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/HdJOKllT6ES7GQY6_5GKsg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>CEM KILI\u00c7\n\"Aydemir a\u011fabeyi kaybettik. Yatt\u0131\u011f\u0131n yer incitmesin usta.\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gblOpSBBlEK8V5Y5wgeGZg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>AY\u015eEG\u00dcL YILDIZ\n\"Mekan\u0131n cennet olsun Aydo\u015f'um... Rabbim nur i\u00e7inde yat\u0131rs\u0131n. Seni hep sevgi ve \u00f6zlemle hat\u0131rlayaca\u011f\u0131m...\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/NjI-C7C0HEKsZZC3v7mlJg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>EBRU G\u00dcNDE\u015e</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LQXkR4OgO0qgM2WQpKkfaw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00c7ET\u0130N ALTAY\n\"Allah rahmet eylesin. Mekan\u0131n\u0131 cennet eylesin. Geride kalanlar\u0131na sab\u0131rlar dilerim.\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/2wRSjgzp0ES-PPIijek70A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>MEHMET AL\u0130 ERB\u0130L\n\"45 y\u0131ll\u0131k dostum a\u011fabeyim Aydo\u015f'um, mekan\u0131n cennet olsun\".</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/eHMoFZ-4AUKeTIJ_qxNthQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Yap\u0131mc\u0131 Polat Ya\u011fc\u0131 Akba\u015f'\u0131n vefat\u0131 sonras\u0131 \"Allah yatt\u0131\u011f\u0131n yeri cennet eylesin can\u0131m abim\" payla\u015f\u0131m\u0131nda bulundu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lYwU0GgLVkWi9AVbAMSd5A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130brahim Tatl\u0131ses yak\u0131n dostu Aydemir Akba\u015f'\u0131n vefat\u0131 sonras\u0131 \u00fcz\u00fcnt\u00fcs\u00fcn\u00fc \"45 y\u0131ll\u0131k dostum, a\u011fabeyim, Aydo\u015fum mekan\u0131n cennet olsun\" s\u00f6zleriyle dile getirdi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/uU3TIwKQNUGn-IYi70KqFA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Usta oyuncu\u00a0Aydemir\u00a0Akba\u015f, Balkan sava\u015flar\u0131nda T\u00fcrkiye'ye gelen Arnavut bir baba ile Trabzonlu bir annenin \u00e7ocu\u011fu olarak 1936'da \u0130stanbul Ferik\u00f6y'de d\u00fcnyaya geldi.\nGalatasaray Lisesi'nde tamamlad\u0131\u011f\u0131 e\u011fitimin ard\u0131ndan bir s\u00fcre gazetecilik yapan sanat\u00e7\u0131 Altan Erbulak'\u0131n y\u00f6nlendirmesiyle tiyatro oyunculu\u011funa ba\u015flad\u0131.\nG\u00fclriz Sururi, Ayfer Feray-Nisa Serezli, Ali Poyrazo\u011flu gibi tiyatro topluluklar\u0131 ile \u00e7al\u0131\u015fan sanat\u00e7\u0131, \"Ke\u015fanl\u0131 Ali Destan\u0131\", \"Direkler Aras\u0131\", \"Zilli Zarife\" ve \"Ferhat ile \u015eirin\" adl\u0131 oyunlarda rol ald\u0131.\nUrfa'n\u0131n Suru\u00e7 il\u00e7esinde 1960'ta askerlik g\u00f6revini tamamlayan\u00a0Akba\u015f, daha sonra G\u00fclriz Sururi\u2013Engin Cezzar Tiyatrosuna kat\u0131ld\u0131.Sinemaya 1964'te At\u0131f Y\u0131lmaz'\u0131n y\u00f6netti\u011fi \"Ke\u015fanl\u0131 Ali Destan\u0131\" filmiyle ad\u0131m atan usta oyuncu, filmden \u00f6nce 31 Mart 1964'te \"Ke\u015fanl\u0131 Ali Destan\u0131\"n\u0131n ilk tiyatro g\u00f6steriminde hem sahne amirli\u011fi yapt\u0131 hem de \"Sipsi Selim\" karakterine hayat verdi.\nAydemir\u00a0Akba\u015f, 1968'de Ayfer Feray\u2013Nisa Serezli Tiyatrosu'nda sahnelenen \"7 Kocal\u0131 H\u00fcrm\u00fcz\" oyununda rol ald\u0131. \u00dcnl\u00fc oyuncu, 1969'da G\u00fclriz Sururi-Engin Cezzar ve Ortaklar\u0131 Tiyatrosunun ortaklar\u0131ndan biri oldu. \"Nikah Ka\u011f\u0131d\u0131\" ile \"D\u00fc\u015fenin Dostu\" oyunlar\u0131nda rol alan\u00a0Akba\u015f, bir\u00e7ok tiyatro oyununun da y\u00f6netmenli\u011fini yapt\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/a6w7TdqIak2xRXSIqPUZdA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Sanat\u00e7\u0131, 1974'te Ye\u015fil\u00e7am filmlerinin yan\u0131 s\u0131ra Y\u0131lmaz G\u00fcney filmlerinde de oynad\u0131. Sonraki y\u0131llarda ise \u0130brahim Tatl\u0131ses ile senaryo \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 yapt\u0131. \u00c7o\u011fu komedi olmak \u00fczere 127 filmde rol alan\u00a0Akba\u015f, 8 filmin y\u00f6netmenli\u011fini yapt\u0131, 30'a yak\u0131n tiyatro oyununda ve bir\u00e7ok dizide oynad\u0131.\nJoseph Kesselring'in 1939'da kaleme ald\u0131\u011f\u0131 \"Arsenic and Old Lace\" oyunundan F\u0131rat Zobu taraf\u0131ndan senaryola\u015ft\u0131r\u0131larak, 1974-1975'te TRT 1'de izleyiciye sunulan \"Ahududu\" dizisinde de rol alan sanat\u00e7\u0131, 2013'te ise \"Alt\u0131nda\u011fl\u0131\" dizisinde yer ald\u0131.\nOyunculu\u011fun yan\u0131 s\u0131ra senaryo da yazan\u00a0Akba\u015f, 33 filmin senaryosuna imza att\u0131.\n\"D\u00fc\u015f Yakamdan Osman\" filmiyle 1987'de y\u00f6netmenli\u011fe ba\u015flayan\u00a0Akba\u015f\u00a0\u015eafak Sezer ile \"Kolpa\u00e7ino\" film serisi ve \"Kutsal Damacana 2: \u0130t Men\" filminde de sinemaseverlerle bulu\u015ftu.\nAydemir\u00a0Akba\u015f, 2016'da \"Alemde 1 Gece\", 2022'de \"S\u00fcnnet \u00c7ocu\u011fu\" ve 2023'te \"Kolpa\u00e7ino 4 4'l\u00fck\" filmlerinde izleyicinin kar\u015f\u0131s\u0131na ge\u00e7ti.\n\u0130lk kez 1964'te tiyatro oyuncusu Beyhan Benek ile evlenen sanat\u00e7\u0131, iki kez bo\u015fand\u0131\u011f\u0131 e\u015fi ile \u00fc\u00e7 kez evlendi.\nDaha \u00f6nce kolon, g\u0131rtlak ve ba\u011f\u0131rsak kanseriyle m\u00fccadele eden\u00a0Akba\u015f, Ocak 2023'te yeniden kansere yakaland\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurmu\u015ftu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6QUkX_gTXUOrt7oDKUoGMw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Matthew Perry'nin \u00f6l\u00fcm\u00fcyle ba\u011flant\u0131l\u0131 5 ki\u015fi tutukland\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/kultur-ve-sanat/matthew-perrynin-olumuyle-baglantili-5-kisi-tutuklandi,vjYRYJKtlEm7LctjHPNMpg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5U1e7CUMEUyFfBUPlP_GhQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lW0QXrGZhUy1tLg8k_aucA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/iH0NNTXNlE2LkcC2dvjTfQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Jq2O8uwKfEOsAoXP9BPcsw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/E9GNMzEl9Ua_sPlnXWVw1w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/df_htep-uUKOc51Yx2JImQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Matthew Perry'nin \u00f6l\u00fcm\u00fcyle ba\u011flant\u0131l\u0131 5 ki\u015fi tutukland\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5U1e7CUMEUyFfBUPlP_GhQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Evinin jakuzisinde \u00f6l\u00fc bulunan \"Friends\" dizisinin y\u0131ld\u0131z\u0131 Matthew Perry'nin \u00f6l\u00fcm\u00fcyle ilgili soru\u015fturma devam ediyor. Perry'nin \"ketaminin akut etkilerinden\" dolay\u0131 \u00f6ld\u00fc\u011f\u00fc a\u00e7\u0131klanm\u0131\u015ft\u0131. Soru\u015fturma kapsam\u0131nda 5 ki\u015fi tutukland\u0131.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lW0QXrGZhUy1tLg8k_aucA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\"Friends\" dizisinde Chandler Bing karakteri ile en sevilen sitcom karakterlerinden biri haline gelen Matthew Perry'nin \u00f6l\u00fcm haberi, hem hayranlar\u0131n\u0131 hem de Hollywood d\u00fcnyas\u0131n\u0131 derinden sarst\u0131.\n28 Ekim'de Malibu'da evindeki jakuzide \u00f6l\u00fc bulundu\u011fu aktar\u0131lan 54 ya\u015f\u0131ndaki Perry'nin \"ketaminin akut etkileri\" nedeniyle hayat\u0131n\u0131 kaybetti\u011fi bildirildi. Kan\u0131nda ketamin bulunan oyuncunun ard\u0131ndan jakuzide bo\u011fuldu\u011fu belirtildi.\nKetamin, anksiyete ve depresyon tedavisinde kullan\u0131l\u0131yor. Los Angeles B\u00f6lgesi T\u0131bbi Muayene Departman\u0131 taraf\u0131ndan haz\u0131rlanan raporda, oyuncunun \u00f6l\u00fcm\u00fc \"kaza\" olarak nitelendirilmi\u015fti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/iH0NNTXNlE2LkcC2dvjTfQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Los Angeles polisi, akt\u00f6r Matthew Perry'nin \u00f6l\u00fcm\u00fcyle ilgili soru\u015fturma ba\u015flatt\u0131.\nPerry'nin v\u00fccudunda y\u00fcksek oranda bulunan anestezik madde ketamini nas\u0131l elde etti\u011fi ara\u015ft\u0131r\u0131lmaya ba\u015fland\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Jq2O8uwKfEOsAoXP9BPcsw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Matthew Perry'nin \u00f6l\u00fcm\u00fcyle ba\u011flant\u0131l\u0131 oldu\u011fu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcl\u00fcen iki doktor ve oyuncunun ki\u015fisel asistan\u0131 da dahil olmak \u00fczere be\u015f ki\u015finin tutukland\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131kland\u0131.\nBBC'nin haberine g\u00f6re, b\u00fcy\u00fck miktarda ketamin da\u011f\u0131tan uyu\u015fturucu tedarik\u00e7ilerinden olu\u015fan bir su\u00e7 \u015febekesi ortaya \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/E9GNMzEl9Ua_sPlnXWVw1w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>ABD Savc\u0131s\u0131 Martin Estrada \"Bu\u00a0ki\u015filer, kendilerini zengin etmek i\u00e7in Bay Perry'nin ba\u011f\u0131ml\u0131l\u0131k sorunlar\u0131ndan yararland\u0131lar. Yapt\u0131klar\u0131n\u0131n Bay Perry i\u00e7in b\u00fcy\u00fck bir tehlike olu\u015fturdu\u011funu biliyorlard\u0131, ama yine de yapt\u0131lar\" dedi.\nPerry'nin asistan\u0131 da dahil olmak \u00fczere san\u0131klardan \u00fc\u00e7\u00fc uyu\u015fturucu su\u00e7lamalar\u0131 kabul ederken, di\u011fer ikisi - bir doktor ve \"Ketamin Krali\u00e7esi\" olarak bilinen bir kad\u0131n - tutukland\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/df_htep-uUKOc51Yx2JImQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Perry'nin asistan\u0131 Kenneth Iwamasa'n\u0131n, akt\u00f6re \u00f6l\u00fcm\u00fcnden \u00f6nceki haftalarda 50 bin dolar de\u011ferinde ketamin sa\u011flamak i\u00e7in iki doktorla birlikte \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 ortaya \u00e7\u0131kt\u0131. Yetkililer, plana dahil olanlar\u0131n Perry'nin bilinen madde ba\u011f\u0131ml\u0131l\u0131\u011f\u0131 sorunlar\u0131ndan kar elde etmeye \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 savundu.\u00a0\nPerry, a\u015f\u0131r\u0131 dozdan hayat\u0131n\u0131 kaybetmeden \u00f6nce depresyon ve anksiyete nedeniyle ketamin inf\u00fczyon tedavisi g\u00f6r\u00fcyordu. Ancak raporda kendisine verilen son ketamin tedavisinin \u00f6l\u00fcm\u00fcnden bir bu\u00e7uk hafta \u00f6nce oldu\u011fu belirtildi.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "En gen\u00e7 efsane se\u00e7ildi! Miley Cyrus g\u00f6zya\u015flar\u0131n\u0131 tutamad\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/kultur-ve-sanat/en-genc-efsane-secildi-miley-cyrus-gozyaslarini-tutamadi,0Fq9Kb1CeEyqvJ9fOBg7WA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/M2_XAHbwDE6zl33q6kQcvw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/j8Cj_9IAuESKRqUTCl_ReQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vP4BL37P0UGrlcbmXMvQdA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/BniygVrnmkaHsO5rRGgSgA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Q-remijKjUm1Ip3HnYqKig.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_LgUWUcQv0CKYbg0F6aHgg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"En gen\u00e7 efsane se\u00e7ildi! Miley Cyrus g\u00f6zya\u015flar\u0131n\u0131 tutamad\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/M2_XAHbwDE6zl33q6kQcvw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Bir d\u00f6neme damga vuran \"Hanna Montana\" karakteri ile \u015f\u00f6hreti yakalayan Miley Cyrus, Disney'in \"en gen\u00e7 efsanesi\" se\u00e7ildi.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/j8Cj_9IAuESKRqUTCl_ReQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Grammy \u00f6d\u00fcll\u00fc \u015fark\u0131c\u0131 ve oyuncu Miley Cyrus, Disney Efsaneleri \u00d6d\u00fclleri'nde (Legends Awards) g\u00f6zya\u015flar\u0131n\u0131 tutamad\u0131. 31 ya\u015f\u0131ndaki y\u0131ld\u0131z, \u00f6d\u00fcl t\u00f6reninde \"Disney Efsanesi\" se\u00e7ildi.\nOyuncu, bu \u00f6d\u00fcl\u00fcn sahibi olan en gen\u00e7 isim oldu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vP4BL37P0UGrlcbmXMvQdA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Disney Channel'da \"Hannah Montana\" dizisinde canland\u0131rd\u0131\u011f\u0131 karakterle y\u0131ld\u0131z\u0131 parlayan Cyrus, dizi 2006 y\u0131l\u0131nda yay\u0131nland\u0131\u011f\u0131 esnada 13 ya\u015f\u0131ndayd\u0131.\n12 bin ki\u015finin kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 D23 hayran fuar\u0131nda \u00f6d\u00fcl\u00fcn\u00fc almak i\u00e7in sahneye \u00e7\u0131kan oyuncu, \"Hannah Montana olmaktan hala gurur duyuyorum. Bu \u00f6d\u00fcl bir\u00e7ok y\u00f6nden Hannah'ya ve t\u00fcm sad\u0131k hayranlar\u0131na ve hayalimi ger\u00e7e\u011fe d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcren herkese adanm\u0131\u015ft\u0131r\" dedi.\nOyuncu \u201cDizide hayat\u0131m\u0131n nas\u0131l olabilece\u011finin tad\u0131na bakm\u0131\u015ft\u0131m ve o andan itibaren ba\u015fka hi\u00e7bir \u015fey istemedim\" dedi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/BniygVrnmkaHsO5rRGgSgA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Cyrus, bu y\u0131l Disney Efsanesi olarak onurland\u0131r\u0131lan 14 sanat\u00e7\u0131 aras\u0131ndayd\u0131\nAngela Bassett, Jamie Lee Curtis, James L. Brooks, James Cameron, Harrison Ford, Frank Oz, Kelly Ripa, Oscar \u00f6d\u00fcll\u00fc besteci John Williams, Disney kost\u00fcmc\u00fcs\u00fc Colleen Atwood bu isimler aras\u0131nda yer ald\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Q-remijKjUm1Ip3HnYqKig.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Oyuncu, \"Flowers\" \u015fark\u0131s\u0131yla ilk kez Grammy \u00f6d\u00fcl\u00fc kazand\u0131 ve \u015fark\u0131 m\u00fczik listelerinde 10 hafta zirvede kald\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_LgUWUcQv0CKYbg0F6aHgg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Arkada\u015flar\u0131n\u0131n yaln\u0131zca \"Miley\" olarak tan\u0131d\u0131\u011f\u0131 gen\u00e7 k\u0131z asl\u0131nda\u00a0 Hannah Montana ad\u0131nda d\u00fcnyaca \u00fcnl\u00fc bir y\u0131ld\u0131zd\u0131r. Kimli\u011fini gizleyen Mliey iki farkl\u0131 hayat\u0131 aras\u0131nda denge kurmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131r.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Nev\u015fehir K\u00fclt\u00fcr Yolu Festivali sona erdi",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/kultur-ve-sanat/nevsehir-kultur-yolu-festivali-sona-erdi,uQVSGnknZUu2QilgLeAukQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6jx370CS2UWA4JD6ujybOA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/PQvORwuzb0uSYK4Lvqy49g.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OzBIuP9GgUOps_wH2XVYKw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Nev\u015fehir K\u00fclt\u00fcr Yolu Festivali sona erdi\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6jx370CS2UWA4JD6ujybOA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakanl\u0131\u011f\u0131nca d\u00fczenlenen \"Nev\u015fehir K\u00fclt\u00fcr Yolu Festivali\" sona erdi.</p><p>T\u00fcrkiye K\u00fclt\u00fcr Yolu Festivali'nin yedinci dura\u011f\u0131 olan Nev\u015fehir'de 3 A\u011fustos'ta ba\u015flayan etkinlikler tamamland\u0131.</p><p>UNESCO D\u00fcnya Miras\u0131 Listesinde yer alan Kapadokya'n\u0131n farkl\u0131 noktalar\u0131nda, festival kapsam\u0131nda konser, sergi, at\u00f6lye \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131, s\u00f6yle\u015fi, gastronomi sunumlar\u0131 ile fig\u00fcrl\u00fc s\u0131cak hava balonlar\u0131n\u0131n g\u00f6steri u\u00e7u\u015flar\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftirildi.</p><img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/PQvORwuzb0uSYK4Lvqy49g.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Nev\u015fehir K\u00fclt\u00fcr Yolu Festivali'nin son g\u00fcn\u00fcnde Avanos il\u00e7esindeki festival alan\u0131nda bale ve drama izleyip, oyun gruplar\u0131nda e\u011flenen \u00e7ocuklar, lang\u0131rt, ok atma, t\u0131rman\u0131\u015f etkinliklerine kat\u0131ld\u0131.  \u00dcrg\u00fcp il\u00e7esine ba\u011fl\u0131 Mustafapa\u015fa k\u00f6y\u00fcndeki Oyuncak Bebek M\u00fczesi'nde ziyaret\u00e7iler, bebek yap\u0131m\u0131yla ilgili at\u00f6lye \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131na kat\u0131l\u0131rken, Avanos il\u00e7esindeki at\u00f6lyelerde \u00e7anak yap\u0131m\u0131n\u0131 denedi.</p><p>Sanatseverler Nev\u015fehir Meryem Ana Kilisesindeki Refik Anadol'un Mercan R\u00fcyalar\u0131 adl\u0131 dijital \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131n\u0131 izledi, G\u00fcray M\u00fcze'de a\u00e7\u0131lan Sabri Berkel Resim Sergisini gezdi.  Festivalin son program\u0131nda ise sanat\u00e7\u0131 Haluk Levent, G\u00f6reme beldesindeki konser alan\u0131nda hayranlar\u0131yla bulu\u015ftu. Haluk Levent, program\u0131nda sevilen \u015fark\u0131lar\u0131n\u0131 seslendirdi. </p><img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OzBIuP9GgUOps_wH2XVYKw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" />T\u00fcrkiye K\u00fclt\u00fcr Yolu Festivali, 17-25 A\u011fustos'ta Erzurum'da devam edecek.  Bu y\u0131l 16 \u015fehirde ger\u00e7ekle\u015ftirilen festival, daha sonra \u00c7anakkale, Gaziantep, Ankara, Konya, \u0130stanbul, Diyarbak\u0131r, \u0130zmir ve Antalya'da da d\u00fczenlenecek."
    },
    {
        "title": "6. Cilo Festivali ba\u015flad\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/sanat/6-cilo-festivali-basladi,kZV2RZnmHkO4mG9z0k9DNA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/A3z43gjF6E6MHJdUATveJg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"6. Cilo Festivali ba\u015flad\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/A3z43gjF6E6MHJdUATveJg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Hakkari'de Y\u00fcksekova il\u00e7esinde 4 bin 135 rak\u0131ma sahip Cilo Da\u011flar\u0131 ve Sat Buzul G\u00f6lleri Milli Park\u0131'nda, bu y\u0131l 6'nc\u0131 kez d\u00fczenlenen Cilo Festivali'nin (Cilo Fest) , ilk g\u00fcn\u00fcnde trekking, yama\u00e7 para\u015f\u00fct\u00fc, y\u00fczme ve da\u011f bisikleti etkinlikleri yap\u0131ld\u0131.</p>Hakkari'de 4 bin 135 rak\u0131ml\u0131 Cilo Da\u011flar\u0131 ve Sat Buzul G\u00f6lleri'nde, 6 y\u0131l \u00f6ncesine kadar giri\u015fi yasak olan ve ad\u0131 ter\u00f6rle an\u0131lan \u0130kiyaka Da\u011flar\u0131\u2019ndaki Sat Buzul G\u00f6lleri b\u00f6lgesi, ger\u00e7ekle\u015ftiren operasyonlarla ter\u00f6rden ar\u0131nd\u0131r\u0131ld\u0131.   Y\u00fcksekova il\u00e7e merkezine 50, kent merkezinden 140 kilometre uzakl\u0131ktaki Sat Buzul G\u00f6lleri Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan '\u0131n Resmi Gazete\u2019de yay\u0131mlanan karar\u0131 kapsam\u0131nda da 22 Eyl\u00fcl 2020'de milli park ilan edildi. Hakkari Valili\u011fi'nin organize etti\u011fi, Y\u00fcksekova Kaymakaml\u0131\u011f\u0131 ile \u00e7e\u015fitli kurumlar\u0131n da destek verdi\u011fi Cilo Festvali'ne, Hakkari'nin yan\u0131 s\u0131ra bir\u00e7ok ilden kat\u0131l\u0131mlar oldu.   Bug\u00fcn ba\u015flay\u0131p, yar\u0131n sona erecek festival kapsam\u0131nda kat\u0131l\u0131mc\u0131lar, d\u00fcn geceden itibaren \u00e7ad\u0131rlarda kamp yapmaya ba\u015flad\u0131. Kad\u0131nlar\u0131n da aralar\u0131nda oldu\u011fu da\u011fc\u0131 ve do\u011faseverler, g\u00f6l k\u0131y\u0131s\u0131nda kahvalt\u0131 yap\u0131p, kanolar ile g\u00f6steri sundu. Trekking, yama\u00e7 para\u015f\u00fct\u00fc, y\u00fczme ve da\u011f bisikleti gibi etkinliklerde do\u011faseverler, Sat Buzul G\u00f6lleri \u00f6n\u00fcnde foto\u011fraf \u00e7ektirdi.   Almanya\u2019dan festivale kat\u0131lan, Tim Schleer, \u201cT\u00fcrkiye\u2019ye ilk kez geliyorum ve Antalya'da kal\u0131yordum. Orada Hakkarili bir arkada\u015fla tan\u0131\u015ft\u0131m. Bunun \u00fczerine Sat Buzul G\u00f6lleri\u2019ne gelmek istedim. Beni davet ettiler. Buras\u0131 harika bir yer. Cennetten bir k\u00f6\u015fe gibi\" dedi.Arkada\u015flar\u0131yla \u015e\u0131rnak\u2019tan geldi\u011fini anlatan \u0130dris G\u00fcl, festival alan\u0131nda yer bulabilmek i\u00e7in bir g\u00fcn \u00f6ncesinden b\u00f6lgeye geldiklerini belirtirken, Mehdi Onat ise Y\u00fcksekoval\u0131 oldu\u011funu ancak b\u00f6lgeye ilk kez geldi\u011fini s\u00f6yledi. Onat, \"6\u2019nc\u0131s\u0131 d\u00fczenlenen festivale ilk kez kat\u0131l\u0131yorum. Harika bir yer ve heyecan verici. T\u00fcrkiye\u2019nin her yerinde insanlar buraya gelmeye ba\u015flad\u0131. \u00c7ok mutluyuz\" diye konu\u015ftu."
    },
    {
        "title": "Gizemli sokak sanat\u00e7\u0131s\u0131 Banksy'den 5 g\u00fcnde 5 yeni eser",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/kultur-ve-sanat/gizemli-sokak-sanatcisi-banksyden5-gunde5-yeni-eser,ize_QFLJNUCEiSOQTZ43ww",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/TmL4xSRftk-PO-wGwRIHbQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Pdcel8dLTUqroD9HOgm_Rw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Gizemli sokak sanat\u00e7\u0131s\u0131 Banksy'den 5 g\u00fcnde 5 yeni eser\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/TmL4xSRftk-PO-wGwRIHbQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>D\u00fcnyan\u0131n farkl\u0131 b\u00f6lgelerinde duvarlara kendine has resimler \u00e7izen gizemli sokak sanat\u00e7\u0131s\u0131 Banksy, hayvan temal\u0131 eserlerine bir yenisini daha ekledi.\u00a0Banksy'nin son eseri Londra'daki bir bal\u0131k restoran\u0131n\u0131n duvar\u0131nda belirdi.</p><p>\u00dcnl\u00fc sokak sanat\u00e7\u0131s\u0131 Banksy, Londra'daki hayvan temal\u0131 eserlerine bir yenisini daha ekledi.</p><p>Son olarak\u00a0Londra'daki Peckham'da bir uydu \u00e7ana\u011f\u0131na uluyan bir kurt sil\u00fceti b\u0131rakan Banksy,\u00a0\u00a0bu kez Londra'n\u0131n kuzeydo\u011fusundaki Walthamstow'daki bulunan bir bal\u0131k restoran\u0131na bal\u0131k yiyen pelikan sil\u00fcetleri \u00e7izdi.</p><img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Pdcel8dLTUqroD9HOgm_Rw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Be\u015finci Banksy eseri, sanat\u00e7\u0131n\u0131n bu hafta\u00a0Londra'n\u0131n\u00a0di\u011fer b\u00f6lgelerinde b\u0131rakt\u0131\u011f\u0131 d\u00f6rt eseri do\u011frulamas\u0131ndan sonra geldi.  \u00dcnl\u00fc sanat\u00e7\u0131, son eserinin foto\u011fraf\u0131n\u0131 da sosyal medya \u00fczerinden takip\u00e7ileriyle payla\u015ft\u0131.</p><p>Banksy, Instagram payla\u015f\u0131mlar\u0131yla bu eserlerin kendisine ait oldu\u011funu do\u011frulasa da\u00a0eserlerin ne anlam\u0131 geldi\u011fi hakk\u0131nda net bir yan\u0131t yok.\u00a0</p><p>Banksy, per\u015fembe g\u00fcn\u00fc g\u00fcneydo\u011fu Londra'daki Peckham'da bir uydu \u00e7ana\u011f\u0131na uluyan bir kurt sil\u00fceti\u00a0\u00e7izmi\u015fti. Ancak\u00a0ortaya \u00e7\u0131kt\u0131ktan birka\u00e7 saat sonra maskeli bir grup taraf\u0131ndan uydu \u00e7ana\u011f\u0131 kald\u0131r\u0131lm\u0131\u015ft\u0131.</p><p>Bir \u00f6nceki g\u00fcn \u015fehrin do\u011fusundaki Brick Lane'in \u00fczerindeki bir tren k\u00f6pr\u00fcs\u00fcne \u00fc\u00e7 maymun; sal\u0131 g\u00fcn\u00fc Chelsea'de tu\u011flalarla \u00f6r\u00fclm\u00fc\u015f pencerelerden birbirlerini selamlayan iki filin g\u00f6r\u00fcnt\u00fcs\u00fc ve pazartesi g\u00fcn\u00fc, ba\u015fkentin g\u00fcneybat\u0131s\u0131ndaki Kew Green yak\u0131nlar\u0131nda bir CCTV kameras\u0131n\u0131n hemen \u00fczerinde resmedilmi\u015f bir da\u011f ke\u00e7isi ortaya \u00e7\u0131km\u0131\u015ft\u0131.</p>"
    },
    {
        "title": "Refik Anadol'un \"Rumi R\u00fcyalar\u0131\" isimli dijital sergisi Macaristan'da",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/kultur-ve-sanat/refik-anadolun-rumi-ruyalari-isimli-dijital-sergisi-macaristanda,fnPrUtRVCUW-B677PHsOtQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KyrZxXZ_-EOEpBAVXxyV9A.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/GbZZk7UuCEWIrblTFsxErg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Refik Anadol'un \" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KyrZxXZ_-EOEpBAVXxyV9A.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Macaristan'\u0131n Debrecen \u015fehrindeki MODEM Modern ve \u00c7a\u011fda\u015f Sanatlar Merkezi, \u00fcnl\u00fc T\u00fcrk medya sanat\u00e7\u0131s\u0131 Refik Anadol'un \"Rumi R\u00fcyalar\u0131 (Rumi Dreams)\" adl\u0131 dijital sergisine ev sahipli\u011fi yap\u0131yor.</p>T\u00fcrkiye'nin Budape\u015fte B\u00fcy\u00fckel\u00e7ili\u011fi, <strong>Refik Anadol</strong> St\u00fcdyosu, Debrecen Belediyesi ve Konya B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi i\u015fbirli\u011fiyle 2024 T\u00fcrk-Macar K\u00fclt\u00fcr Y\u0131l\u0131 vesilesiyle d\u00fczenlenen dijital sergi 3 A\u011fustos'ta ziyaret\u00e7ilere kap\u0131lar\u0131n\u0131 a\u00e7t\u0131.  Mevlana'n\u0131n renkli d\u00fcnyas\u0131n\u0131 yapay zeka tabanl\u0131 \u0131\u015f\u0131k ve hareket g\u00f6sterisiyle yans\u0131tan \"Rumi R\u00fcyalar\u0131\" sergisi, Konya B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi \u00f6nc\u00fcl\u00fc\u011f\u00fcnde geni\u015f bir Mesnevi k\u00fclliyat\u0131n\u0131n ve tasavvuf m\u00fczi\u011fi kay\u0131tlar\u0131n\u0131n bug\u00fcn\u00fcn bilgisayar teknolojileri kullan\u0131larak yorumlanmas\u0131yla olu\u015fturuldu.  Hareket, \u0131\u015f\u0131k, renk ve ses tekniklerinin kullan\u0131ld\u0131\u011f\u0131 sergide izleyiciye Mevlana'n\u0131n \"g\u00f6nl\u00fcm\u00fcz\u00fcn kendi \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131n\u0131 ortaya \u00e7\u0131karmas\u0131\" fikrinin i\u015flenmesi ama\u00e7lan\u0131yor.  58'inci Debrecen \u00c7i\u00e7ek Festivali'nin k\u00fclt\u00fcrel program\u0131nda da yer alacak sergi, 3 A\u011fustos-29 Eyl\u00fcl tarihleri aras\u0131nda ziyarete a\u00e7\u0131k olacak.  Serginin a\u00e7\u0131l\u0131\u015f etkinli\u011fine \u00e7ok say\u0131da \u00fcst d\u00fczey b\u00fcrokrat, kordiplomatik mensuplar\u0131, yerel y\u00f6neticiler ile k\u00fclt\u00fcr, sanat, akademi ve medya \u00e7evrelerinden isimler yo\u011fun ilgi g\u00f6sterdi.<img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/GbZZk7UuCEWIrblTFsxErg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" />Serginin 3 A\u011fustos'taki a\u00e7\u0131l\u0131\u015f t\u00f6reninde konu\u015fan T\u00fcrkiye'nin Budape\u015fte B\u00fcy\u00fckel\u00e7isi G\u00fcl\u015fen Karanis Ek\u015fio\u011flu, d\u00fcnyan\u0131n \u00f6nde gelen medya sanat\u00e7\u0131lar\u0131ndan Refik Anadol'un eserini 2024 T\u00fcrk-Macar K\u00fclt\u00fcr Y\u0131l\u0131 vesilesiyle Macaristan'\u0131n ikinci b\u00fcy\u00fck \u015fehri olan Debrecen'de a\u011f\u0131rlamaktan duydu\u011fu memnuniyeti dile getirerek, Yap\u0131 Merkezi ve Synergy isimli in\u015faat \u015firketlerine sergiye sa\u011flad\u0131klar\u0131 destek i\u00e7in te\u015fekk\u00fcr etti.  Debrecen Belediyesi K\u00fclt\u00fcr \u0130\u015flerinden Sorumlu Belediye Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Istvan Puskas ve MODEM Direkt\u00f6r\u00fc Kata Vizi ise K\u00fclt\u00fcr Y\u0131l\u0131 \u00e7er\u00e7evesinde modern T\u00fcrk sanat\u0131n\u0131n Debrecen'de sergilenmesi imkan\u0131na kavu\u015ftuklar\u0131 i\u00e7in duyduklar\u0131 mutlulu\u011fu ifade etti.  A\u00e7\u0131l\u0131\u015f t\u00f6renin ard\u0131ndan dijital sanat k\u00fcrat\u00f6r\u00fc Viola Lukacs'\u0131n moderat\u00f6rl\u00fc\u011f\u00fcnde d\u00fczenlenen panelde \u00fc\u00e7 boyutlu video haritalama sanat\u00e7\u0131s\u0131 Zsolt Bordos Laszlo ve imaj yarat\u0131c\u0131s\u0131 f\u00fct\u00fcrist Ferenc K\u00f6ml\u00f6di, \"Rumi R\u00fcyalar\u0131\" sergisine dair izlenimlerini konuklarla payla\u015ft\u0131."
    },
    {
        "title": "Ayr\u0131l\u0131k \u00e7anlar\u0131 \u00e7al\u0131yor! Jennifer Lopez ile Ben Affleck bo\u015fanmak i\u00e7in ilk ad\u0131m\u0131 att\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/magazin/ayrilik-canlari-caliyor-jennifer-lopez-ile-ben-affleck-bosanmak-icin-ilk-adimi-atti,B82yX8FirkOFKbSWOCVhuA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jzSaah53pUGrkvshTGunbw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/eEsVoZpCeUaMnjmKvGBiKQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/bhXKNcriLUiZt-NigqUtKw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SDRDDTqaK0uCzx0Wivll9g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mxLU22iI-UWXo2_A3IsWbQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/eHyAMS-7yEGMLwpRh7XwqQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fYEpjeTtG0m8xcdJXW_Edg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZCYfuwBTCkOHZfaHWftsow.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Ayr\u0131l\u0131k \u00e7anlar\u0131 \u00e7al\u0131yor! Jennifer Lopez ile Ben Affleck bo\u015fanmak i\u00e7in ilk ad\u0131m\u0131 att\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jzSaah53pUGrkvshTGunbw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>20 y\u0131l sonra g\u00f6rkemli bir t\u00f6renle d\u00fcnyaevine giren ve son d\u00f6nemde bo\u015fanacaklar\u0131 iddia edilen Jennifer Lopez ile Ben Affleck'in bo\u015fanma belgelerini haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 bildirildi.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/eEsVoZpCeUaMnjmKvGBiKQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u015eark\u0131c\u0131 Jennifer Lopez ile Oscar \u00f6d\u00fcll\u00fc oyuncu Ben Affleck, 20 y\u0131l \u00f6nce s\u00fcrpriz bir ayr\u0131l\u0131k ya\u015fam\u0131\u015ft\u0131. Ancak ikili, y\u0131llar sonra yeniden bir araya gelmi\u015f ve 16 Temmuz 2022'de Las Vegas'ta sade bir t\u00f6renle d\u00fcnyaevine girmi\u015fti. \u00c7ift ard\u0131ndan uzun s\u00fcre g\u00fcndemden d\u00fc\u015fmeyen g\u00f6rkemli bir d\u00fc\u011f\u00fcn yapm\u0131\u015ft\u0131.\nSon d\u00f6nemde \u00e7iftin ayr\u0131laca\u011f\u0131 iddia ediliyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/bhXKNcriLUiZt-NigqUtKw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bo\u015fanacaklar\u0131 iddialar\u0131 hakk\u0131nda hen\u00fcz bir a\u00e7\u0131klamada bulunmayan \u00e7ift, 60 milyon dolarl\u0131k malikanelerini sat\u0131\u015fa \u00e7\u0131kard\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SDRDDTqaK0uCzx0Wivll9g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>55 ya\u015f\u0131ndaki Lopez ile Affleck, 16 Temmuz 2022'de d\u00fcnyaevine girmi\u015fti. \u00c7ift evlilik y\u0131l d\u00f6n\u00fcmlerinde farkl\u0131 \u015fehirlerdeydi.\n\u00c7iftin, bu \u00f6zel g\u00fcnde bile bir araya gelmemesi dikkat \u00e7ekti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mxLU22iI-UWXo2_A3IsWbQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Evliliklerini kurtarmak i\u00e7in bir s\u00fcredir \u00e7abalamad\u0131\u011f\u0131 iddia edilen \u00e7iftin bo\u015fanma karar\u0131 ald\u0131\u011f\u0131 ortaya \u00e7\u0131kt\u0131. Daily Mail'in haberine g\u00f6re, \u00e7ift bo\u015fanma belgelerini haz\u0131rlad\u0131 ancak hen\u00fcz belgeleri teslim etmedi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/eHyAMS-7yEGMLwpRh7XwqQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Affleck, ge\u00e7ti\u011fimiz g\u00fcnlerde Lopez'in 55'inci ya\u015f g\u00fcn\u00fcnde Pacific Palisades'te 20,5 milyon dolarl\u0131k yeni bir ev sat\u0131n ald\u0131. Affleck'in bo\u015fand\u0131ktan sonra bu evde ya\u015fayaca\u011f\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcl\u00fcyor.\nLopez'in arkada\u015flar\u0131, Affleck'in do\u011fum g\u00fcn\u00fcnde ald\u0131\u011f\u0131 bu evin Lopez'in \"kalbine saplanan bir\u00a0han\u00e7er\" oldu\u011funu iddia etti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fYEpjeTtG0m8xcdJXW_Edg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130kiliye yak\u0131n bir kaynak, \"Bir ay \u00f6nce bo\u015fanma belgelerini tamamlad\u0131lar ancak teslim etmek i\u00e7in do\u011fru zaman\u0131 bekliyorlar\" iddias\u0131nda bulundu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZCYfuwBTCkOHZfaHWftsow.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00dcnl\u00fc \u00e7ift, \"Gigli\" adl\u0131 romantik komedi filminin setinde tan\u0131\u015ft\u0131 ve arkada\u015fl\u0131klar\u0131 daha sonra a\u015fka d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Genco Erkal'\u0131n vefat\u0131 sanat d\u00fcnyas\u0131n\u0131 yasa bo\u011fdu: I\u015f\u0131klarda uyu usta",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/magazin/genco-erkalin-vefati-sanat-dunyasini-yasa-bogdu-isiklarda-uyu-usta,v7gOyzLwSkm9bdyzZcEr7Q",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZL-TlqooeUm4lixNNY8rCQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4yoUdwuycUmSRpcWDU80yA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mJ8KgDXAfUKW1HZoldFfhg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RpoEZFIDZUCvPccmOQ7Txw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vuaIgL6Eyk22jJRjCW-4Og.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/R8AyJaA-1UCCTngMUsDCUw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hZXworzTlU6-iugQ7UU0kQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/x32ZllpcPkyUliBwz1DnXQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Y4BU5JJT4E2uZRJNXBx5Cg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/igcFf4f7jUeRP3An4g1PWA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xIGRhR20FUOxcTy1rxVHCg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jnf44JuMpEO7qncC9XijEQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Ju2p8we2wEG7mEGc1ReJWw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Genco Erkal'\u0131n vefat\u0131 sanat d\u00fcnyas\u0131n\u0131 yasa bo\u011fdu: I\u015f\u0131klarda uyu usta\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZL-TlqooeUm4lixNNY8rCQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Bir s\u00fcredir kan kanseri tedavisi g\u00f6ren Genco Erkal, 86 ya\u015f\u0131nda hayat\u0131n\u0131 kaybetti. Erkal'\u0131n vefat\u0131n\u0131n ard\u0131ndan \u00fcnl\u00fc isimler art arda \u00fcz\u00fcnt\u00fclerini payla\u015ft\u0131. \u0130\u015fte \u00fcnl\u00fc isimlerin Genco Erkal payla\u015f\u0131mlar\u0131...</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4yoUdwuycUmSRpcWDU80yA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kan kanseriyle m\u00fccadele eden usta sanat\u0131 Genco Erkal, 86 ya\u015f\u0131nda hayat\u0131n\u0131 kaybetti.\n\u00dcnl\u00fc isimler, Genco Erkal'\u0131n vefat haberinin ard\u0131ndan art arda ba\u015fsa\u011fl\u0131\u011f\u0131 mesajlar\u0131 yay\u0131nlad\u0131. \u0130\u015fte \u00fcnl\u00fc isimlerin payla\u015f\u0131mlar\u0131...</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mJ8KgDXAfUKW1HZoldFfhg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>K\u00dcLT\u00dcR VE TUR\u0130ZM BAKANI MEHMET NUR\u0130 ERSOY\n\"Usta tiyatrocu ve sinema oyuncusu Genco Erkal'\u0131n vefat\u0131n\u0131 derin bir \u00fcz\u00fcnt\u00fcyle \u00f6\u011frendim. Merhuma Allah\u2019tan rahmet; ailesine, yak\u0131nlar\u0131na ve t\u00fcm sanat camias\u0131na ba\u015fsa\u011fl\u0131\u011f\u0131 dilerim.\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RpoEZFIDZUCvPccmOQ7Txw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>HALDUN DORMEN\n\"Genco Erkal'\u0131n vefat\u0131 havam\u0131z\u0131 tamamen karartt\u0131. T\u00fcrk Tiyatrosu'nun en b\u00fcy\u00fck \u0131\u015f\u0131klar\u0131ndan biri s\u00f6nd\u00fc. Sevgili Genco kendine \u00f6zg\u00fc tarz\u0131yla T\u00fcrk Tiyatrosu'nu yepyeni boyutlara g\u00f6t\u00fcrd\u00fc. Onun yolunda y\u00fcr\u00fcyebilecek birilerini bulmak \u00e7ok zor olacak. Onu hi\u00e7bir zaman unutmayaca\u011f\u0131z.\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vuaIgL6Eyk22jJRjCW-4Og.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>TARKAN\n\"Usta tiyatrocu ve oyuncu Genco Erkal da aram\u0131zdan ayr\u0131ld\u0131. \u00dczg\u00fcn\u00fcm\u2026 \u00dclkemizin ayd\u0131n y\u00fcz\u00fc, Naz\u0131m Hikmet\u2019in sesi, hep adaletin, hakk\u0131n yan\u0131nda duran, kocaman ve cesur bir y\u00fcrekti. Nurlar, \u0131\u015f\u0131klar i\u00e7inde uyusun. Ailesi, yak\u0131nlar\u0131 ve t\u00fcm sevenlerine ba\u015fsa\u011fl\u0131\u011f\u0131 dilerim.\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/R8AyJaA-1UCCTngMUsDCUw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00c7\u0130\u00c7EK D\u0130LL\u0130G\u0130L\n\"M\u00fc\u015ffik Kenter, Ferhan \u015eensoy, Genco Erkal... \u00dc\u00e7\u00fcn\u00fc de izlerken hep hissim \u015fu olurdu, gittiklerinde b\u00fcy\u00fck bo\u015fluk olacak. O kadar \u00f6zg\u00fcn ve ate\u015f topu gibiydiler ki. Ne enerjileri, ne g\u00fc\u00e7leri ne duru\u015flar\u0131, oturu\u015flar\u0131,sesleri, vurgular\u0131 kimselere benzemezdi. \u015eahane oyuncular var izlemelere, alk\u0131\u015flamalara doyamad\u0131\u011f\u0131m ama bu \u00fc\u00e7l\u00fc bamba\u015fkayd\u0131 bende. Ne \u015fansl\u0131yd\u0131m ki M\u00fc\u015ffik Hoca Ustam oldu, Ferhan ve Genco a\u011fabey ile sofralar payla\u015f\u0131p, derin sohbetlerini sahnedeki gibi hayranl\u0131kla izleme f\u0131rsat\u0131m oldu. Bundan seneler \u00f6nce Ayda ile Alipa\u015fa Han\u2019da Genco a\u011fabeyi izlemeye gitmi\u015ftik . Naz\u0131m\u2019d\u0131 sahnede. Han hapishaneye Genco Erkal Naz\u0131m\u2019a d\u00f6n\u00fc\u015fm\u00fc\u015ft\u00fc. \u00d6ylesine b\u00fcy\u00fcl\u00fcyd\u00fc .. O kadar \u00e7ok a\u011fl\u0131yordum ki daha ilk dizelerden Ayda \u201cbir \u015fey mi oldu anne \u201c diye f\u0131s\u0131ldad\u0131 endi\u015fe ile. Olmam\u0131\u015ft\u0131 ama bir g\u00fcn olacakt\u0131. Sahne Genco Erkal\u2019s\u0131z kalacakt\u0131. Bu oyundan sonra en az 6-7 kez daha izlemi\u015fimdir sahnede hep ayn\u0131 h\u00fcz\u00fcn ile.Dedim ya \u015fahane oyuncular\u0131m\u0131z var sahnede izlemeye bay\u0131ld\u0131\u011f\u0131m. Ama sadece bu 3 ger\u00e7ek\u00a0usta i\u00e7in bunlar\u0131 hissettim. \u0130kisi ile vedala\u015fm\u0131\u015ft\u0131k hep kalbimizde ve zihnimizde kalma ko\u015fulu ile. Ve son. Benim kalem \u00e7\u00f6kt\u00fc bug\u00fcn.. \u00c7ok \u00fczg\u00fcn\u00fcm. Varl\u0131\u011f\u0131nla mesle\u011fimi ta\u00e7land\u0131ran T\u00fcrk Tiyatrosunun yap\u0131 ta\u015flar\u0131ndan \u00e7ok \u00f6nemli Genco Erkal bug\u00fcn bu diyardan \u00e7ekti gitti.. Duayenin\u00a0ustan\u0131n kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131 idi.. Nurlar i\u00e7inde uyu.\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hZXworzTlU6-iugQ7UU0kQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>FAZIL SAY\n\"Genco Erkal bu sabah vefat etti. En b\u00fcy\u00fck sanat\u00e7\u0131m\u0131z\u0131 kaybettik. Ba\u015f\u0131m\u0131z sa\u011f olsun.T\u00fcm bir \u00f6m\u00fcr \u0131\u015f\u0131k sa\u00e7t\u0131, \u0131\u015f\u0131klarda uyusun. Tek ba\u015f\u0131na m\u00fccadelenin en b\u00fcy\u00fck kahraman\u0131yd\u0131\u2026Ondan \u00e7ok \u015fey \u00f6\u011frendim. T\u00fcrkiye onunla daha b\u00fcy\u00fckt\u00fc\u2026\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/x32ZllpcPkyUliBwz1DnXQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>AL\u0130 SUNAL\n\"Ho\u015f\u00e7a kal b\u00fcy\u00fck usta\"\nAJDA PEKKAN\n\"Tiyatronun duayen ismi Genco Erkal\u2019\u0131 kaybetmenin derin \u00fcz\u00fcnt\u00fcs\u00fc i\u00e7indeyim, \u00d6mr\u00fcn\u00fc sanata ve ayd\u0131n bir T\u00fcrkiye idealine adam\u0131\u015f \u00e7ok de\u011ferli bir entelekt\u00fcel idi, nur i\u00e7inde yats\u0131n.\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Y4BU5JJT4E2uZRJNXBx5Cg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>MELEK BAYKAL\n\"T\u00fcrkiye b\u00fcy\u00fck bir \u00e7\u0131nar\u0131n\u0131 daha kaybetti. Perde son kez kapand\u0131\u2026 Sizi asla unutmayaca\u011f\u0131z! Tek hecesiz elveda.\"\nCEYLAN ERTEM\n\"Hep en \u00f6nde g\u00f6\u011f\u00fcslemi\u015f ipi. Ayd\u0131n s\u0131fat\u0131n\u0131n kitab\u0131n\u0131 yazm\u0131\u015f. \u00dcretmeyi, d\u00fc\u015f\u00fcnmeyi asla b\u0131rakmam\u0131\u015f... Doyumsuz bir oyuncu, bir daha gelmeyecek dev bir ruh. \u0130yi ki sizi tan\u0131ma \u015ferefine nail olduk. Her \u015fey i\u00e7in binlerce kez te\u015fekk\u00fcrler.\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/igcFf4f7jUeRP3An4g1PWA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>SABAHAT AKK\u0130RAZ\n\"Baz\u0131 sanat\u00e7\u0131lar i\u00e7in \u00f6l\u00fcm sadece bir durakt\u0131r. Usta Genco Erkal Hakka y\u00fcr\u00fcd\u00fc. Y\u00fcre\u011fim en derinden yaraland\u0131. Cesareti,duru\u015fu ve tiyatromuza katt\u0131klar\u0131 ile \u00f6n\u00fcnde sayg\u0131yla e\u011filiyorum. I\u015f\u0131klarda uyu usta.\"\nF\u0130L\u0130Z AKIN\n\"\u00c7ok b\u00fcy\u00fck bir y\u0131ld\u0131z kayd\u0131 bu d\u00fcnyadan\u2026 T\u00fcm hayat\u0131 boyunca \u0131\u015f\u0131k sa\u00e7an o y\u0131ld\u0131z\u0131n \u0131\u015f\u0131klar\u0131nda uyusun. Vedas\u0131n\u0131 bile haz\u0131rlayan b\u00fcy\u00fck ustam\u0131z Genco Erkal\u2019\u0131m\u0131z maalesef yok art\u0131k\u2026\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xIGRhR20FUOxcTy1rxVHCg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>MEHMET ESEN\n\"Ustam\"\nS\u00dcHA UYGUR\n\"G\u00f6z\u00fcm\u00fc a\u00e7t\u0131m ac\u0131 haberi ald\u0131m\u2026 T\u00fcrk Tiyatrosu \u00e7ok b\u00fcy\u00fck bir ustay\u0131 kaybetti. Arka arkaya kaybetti\u011fimiz de\u011ferler hepimizi derinden \u00fczd\u00fc. G\u00fcle g\u00fcle b\u00fcy\u00fck usta, ya\u015fatt\u0131\u011f\u0131n t\u00fcm g\u00fczellikler i\u00e7in sana binlerce te\u015fekk\u00fcr ediyorum\u2026\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jnf44JuMpEO7qncC9XijEQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>ECE DA\u011eISTAN\n\"Hayat, Genco Erkal'\u0131 kaybetti\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Ju2p8we2wEG7mEGc1ReJWw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>28 Mart 1938'de \u0130stanbul'da d\u00fcnyaya gelen Genco Erkal,\u00a01959 y\u0131l\u0131ndan ba\u015flayarak T\u00fcrkiye'nin \u00f6nemli \u00f6zel tiyatro topluluklar\u0131nda oyuncu ve y\u00f6netmen olarak \u00e7al\u0131\u015ft\u0131. 1969 y\u0131l\u0131nda, bug\u00fcn de sanat y\u00f6netmeni oldu\u011fu ve T\u00fcrkiye'de\u00a0politik tiyatronun\u00a0geli\u015fiminde \u00f6nc\u00fc rol \u00fcstlenen\u00a0Dostlar Tiyatrosu'nu kurdu.\n1965 y\u0131l\u0131nda\u00a0Nikolay Gogol'un\u00a0Bir Delinin Hat\u0131ra Defteri\u00a0adl\u0131 \u00f6yk\u00fcs\u00fcn\u00fc tiyatroya uyarlay\u0131p T\u00fcrkiye'de Bat\u0131l\u0131 anlamda metne dayal\u0131 sahnelenen ilk\u00a0tek ki\u015filik oyun\u00a0olarak sahneledi. Y\u0131llar boyunca \u00fc\u00e7 farkl\u0131 yorumla sahneledi\u011fi bu eser, onunla \u00f6zde\u015fle\u015fti. Erkal, tek ki\u015filik oyunlar\u0131n ustas\u0131 olarak tan\u0131nd\u0131.Sanat\u00e7\u0131,\u00a0Aziz Nesin'den\u00a0Haldun Taner'e,\u00a0N\u00e2z\u0131m Hikmet'ten\u00a0Behi\u00e7 Ak'a ve\u00a0Ya\u015far Kemal'e bir\u00e7ok sanat\u00e7\u0131n\u0131n eserlerini tiyatroya uyarlad\u0131. Senfonik konserlerde bir\u00e7ok yap\u0131t\u0131 anlat\u0131c\u0131 olarak seslendirdi. Sinemada 1982 y\u0131l\u0131nda\u00a0At\u00a0ve 1983 y\u0131l\u0131nda\u00a0Faize H\u00fccum\u00a0filmleri ile \"en iyi erkek oyuncu\" dal\u0131nda\u00a0Antalya Film Festivali'nde iki kez\u00a0Alt\u0131n Portakal'\u00a0ald\u0131</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Genco Erkal hayat\u0131n\u0131 kaybetti",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/genco-erkal-hayatini-kaybetti,70AFcbxGoUeShAov3tokcQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Olj__RfcRkiAwjIRJljgLQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Genco Erkal hayat\u0131n\u0131 kaybetti\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Olj__RfcRkiAwjIRJljgLQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Usta tiyatrocu ve sinema oyuncusu Genco Erkal, 86 ya\u015f\u0131nda hayat\u0131n\u0131 kaybetti. Usta sanat\u00e7\u0131, bir s\u00fcredir kan kanseri tedavisi g\u00f6r\u00fcyordu.</p><p>Genco Erkal'dan ac\u0131 haber geldi. Kan kanseriyle m\u00fccadele eden Erkal, 86 ya\u015f\u0131nda hayat\u0131n\u0131 kaybetti.</p><p>Usta sanat\u00e7\u0131n\u0131n X hesab\u0131ndan bir veda payla\u015f\u0131m\u0131 yap\u0131ld\u0131.\u00a0Erkal'\u0131n yak\u0131nlar\u0131, konuya ili\u015fkin hen\u00fcz bir a\u00e7\u0131klamada bulunmad\u0131.</p><p>Genco Erkal'\u0131n payla\u015f\u0131m\u0131:</p><p>\"Ho\u015f\u00e7a kal\u0131n   dostlar\u0131m benim   ho\u015f\u00e7a kal\u0131n!  Sizi can\u0131mda  can\u0131m\u0131n i\u00e7inde,  kavgam\u0131 kafamda g\u00f6t\u00fcr\u00fcyorum.  Ho\u015f\u00e7a kal\u0131n  dostlar\u0131m benim  ho\u015f\u00e7a kal\u0131n...  Resimlerdeki ku\u015flar gibi  dizilip \u00fcst\u00fcne kumsal\u0131n,  mendil sallamay\u0131n bana.  \u0130stemez... Tek hecesiz elveda.\"</p><p><strong>CENAZE T\u00d6REN\u0130\u00a0CUMA G\u00dcN\u00dc</strong>  Erkal'\u0131n cenaze t\u00f6reni hakk\u0131nda sosyal medya hesab\u0131ndan bilgi verildi. Merhum sanat\u00e7\u0131 Genco Erkal, cuma g\u00fcn\u00fc saat 14.00\u2019te Harbiye Muhsin Ertu\u011frul Tiyatrosu\u2019nda d\u00fczenlenecek t\u00f6renin ard\u0131ndan ikindi vakti k\u0131l\u0131nacak cenaze namaz\u0131yla Zincirlikuyu Mezarl\u0131\u011f\u0131\u2019nda son yolculu\u011funa u\u011furlanacak.</p><strong>GENCO ERKAL K\u0130MD\u0130R?</strong>  28 Mart 1938'de \u0130stanbul'da d\u00fcnyaya gelen Genco Erkal,\u00a01959 y\u0131l\u0131ndan ba\u015flayarak T\u00fcrkiye'nin \u00f6nemli \u00f6zel tiyatro topluluklar\u0131nda oyuncu ve y\u00f6netmen olarak \u00e7al\u0131\u015ft\u0131. 1969 y\u0131l\u0131nda, bug\u00fcn de sanat y\u00f6netmeni oldu\u011fu ve T\u00fcrkiye'de\u00a0politik tiyatronun\u00a0geli\u015fiminde \u00f6nc\u00fc rol \u00fcstlenen\u00a0Dostlar Tiyatrosu'nu kurdu.  1965 y\u0131l\u0131nda\u00a0Nikolay Gogol'un\u00a0Bir Delinin Hat\u0131ra Defteri\u00a0adl\u0131 \u00f6yk\u00fcs\u00fcn\u00fc tiyatroya uyarlay\u0131p T\u00fcrkiye'de Bat\u0131l\u0131 anlamda metne dayal\u0131 sahnelenen ilk\u00a0tek ki\u015filik oyun\u00a0olarak sahneledi. Y\u0131llar boyunca \u00fc\u00e7 farkl\u0131 yorumla sahneledi\u011fi bu eser, onunla \u00f6zde\u015fle\u015fti. Erkal, tek ki\u015filik oyunlar\u0131n ustas\u0131 olarak tan\u0131nd\u0131.  Sanat\u00e7\u0131,\u00a0Aziz Nesin'den\u00a0Haldun Taner'e,\u00a0N\u00e2z\u0131m Hikmet'ten\u00a0Behi\u00e7 Ak'a ve\u00a0Ya\u015far Kemal'e bir\u00e7ok sanat\u00e7\u0131n\u0131n eserlerini tiyatroya uyarlad\u0131. Senfonik konserlerde bir\u00e7ok yap\u0131t\u0131 anlat\u0131c\u0131 olarak seslendirdi. Sinemada 1982 y\u0131l\u0131nda\u00a0At\u00a0ve 1983 y\u0131l\u0131nda\u00a0Faize H\u00fccum\u00a0filmleri ile \"en iyi erkek oyuncu\" dal\u0131nda\u00a0Antalya Film Festivali'nde iki kez\u00a0Alt\u0131n Portakal'\u00a0ald\u0131."
    },
    {
        "title": "Kahramanmara\u015f'ta 13 bin y\u0131ll\u0131k diki\u015f malzemeleri bulundu",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/turkiye/kahramanmarasta-13-bin-yillik-dikis-malzemeleri-bulundu,LiZPwBnWmE2_OxjamgOQEA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/YMFEygCsyUCV23fq2UnkUQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/bjiRgmaFr0CTdd3D2g4aTw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ppSRk94T7EqT3nSWHiuU3Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_pA8YSkk-kCbILuHqg1khQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OkSZvA9zTU-GwvlJzWbPPg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/GVWaAEah60uTIyAyMyIWPw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/68VJnqaez0C8LdyLj2QpMw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zOw_mIqQckCO-XEE3xt1fQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DMk7edkKh0aJ-pWAZfjTiQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/EWbFMn6HPEOWgA0EEQlaBA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hOFP2DmuIU6yt5YiV_-4bQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/MAGpBcIZOU-JDm0CuxtJQw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Kahramanmara\u015f'ta 13 bin y\u0131ll\u0131k diki\u015f malzemeleri bulundu\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/YMFEygCsyUCV23fq2UnkUQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Do\u011fu Akdeniz'den Orta Anadolu'ya, Kafkas co\u011frafyas\u0131ndan Do\u011fu Akdeniz'e ge\u00e7i\u015f noktas\u0131nda yer alan Kahramanmara\u015f'taki Direkli Ma\u011faras\u0131'nda y\u00fcr\u00fct\u00fclen kaz\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131nda 13 bin y\u0131ll\u0131k oldu\u011fu tahmin edilen kemikten yap\u0131lm\u0131\u015f toplu i\u011fne ve diki\u015f i\u011fnesi bulundu.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/bjiRgmaFr0CTdd3D2g4aTw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ankara Hac\u0131 Bayram Veli \u00dcniversitesi Arkeoloji B\u00f6l\u00fcm\u00fc \u00d6\u011fretim \u00dcyesi Do\u00e7. Dr. Cevdet Merih Erek, Oniki\u015fubat il\u00e7esine ba\u011fl\u0131 D\u00f6ngel Mahallesi'ndeki Direkli Ma\u011faras\u0131'n\u0131n Kahramanmara\u015f'\u0131n k\u00fclt\u00fcrel zenginlikler i\u00e7erisinde \u00f6nde gelen yerle\u015fim yerlerinden biri oldu\u011funu ifade etti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ppSRk94T7EqT3nSWHiuU3Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Yakla\u015f\u0131k 18 y\u0131l \u00f6nce Kahramanmara\u015f'ta ba\u015flatt\u0131klar\u0131 kaz\u0131larda \u00f6nemli bulgular elde ettiklerini anlatan Erek, Direkli Ma\u011faras\u0131 kaz\u0131lar\u0131n\u0131n kendilerine b\u00f6lgesel anlamda k\u00fclt\u00fcrel aktar\u0131m\u0131n ne kadar yo\u011fun oldu\u011funu g\u00f6sterdi\u011fini vurgulad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_pA8YSkk-kCbILuHqg1khQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>K\u00fclt\u00fcrel aktar\u0131m s\u00fcrecinin 13 bin y\u0131l \u00f6ncesinden bug\u00fcne kadar geldi\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fcklerini aktaran Erek, \u015funlar\u0131 kaydetti:\n\"Bu y\u0131lki kaz\u0131larla milattan \u00f6nce 11 bin 500'l\u00fc y\u0131llara kadar tarihlenen d\u00f6neme rastlad\u0131k. Bunlardan biri ve en \u00f6nemlisi, bug\u00fcn Kahramanmara\u015f'ta tekstil ve konfeksiyona y\u00f6nelik olduk\u00e7a yo\u011fun bir ekonomik yap\u0131 var.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OkSZvA9zTU-GwvlJzWbPPg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bu yap\u0131n\u0131n temellerini b\u00f6lgedeki bu t\u00fcr arkeolojik yerle\u015fim yerlerinde de g\u00f6rmek m\u00fcmk\u00fcn. Direkli Ma\u011faras\u0131 bunlardan bir tanesi. Ma\u011farada hayvan kemiklerinden yap\u0131lm\u0131\u015f delikli i\u011fne yani bug\u00fcn diki\u015f i\u011fnesi dedi\u011fimiz bir i\u011fnenin ve bunun benzeri k\u0131r\u0131k par\u00e7alar\u0131n bulundu\u011fu ve bir de kemikten yap\u0131lm\u0131\u015f ba\u015fl\u0131 i\u011fne (toplu i\u011fne) bulundu. Bunlar konfeksiyonun olmazsa olmaz\u0131 olan aletler.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/GVWaAEah60uTIyAyMyIWPw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>D\u00f6nemin insan\u0131 tabii burada ya\u015farken end\u00fcstrisini de aletini de yaratt\u0131\u011f\u0131 k\u00fclt\u00fcre ve k\u00fclt\u00fcrel materyallere g\u00f6re belirleme durumunda. Ayr\u0131ca ma\u011farada yabani koyun, ke\u00e7inin t\u00fcketildi\u011fine dair \u00f6nemli delillerimiz var. E\u011fer bu hayvanlar t\u00fcketilmi\u015fse tekstilin olmazsa olmaz\u0131 olan ip veya buna benzer unsurlar\u0131n da bu hayvanlar \u00fczerinden kullan\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6ylemek m\u00fcmk\u00fcn.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/68VJnqaez0C8LdyLj2QpMw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Tabii bu d\u00f6neme ait elimizde g\u00f6rsel olacak bir ikonografi (resmedilmi\u015f) bir sahne ya da g\u00f6r\u00fcnt\u00fcy\u00fc hen\u00fcz ele ge\u00e7irmi\u015f de\u011filiz. B\u00f6yle bir kayd\u0131m\u0131z yok. Ama bu dolayl\u0131 yoldan Mara\u015f'taki tekstilin ve konfeksiyonunun varl\u0131\u011f\u0131n\u0131 bize kan\u0131tlayan \u00f6nemli belirte\u00e7lerden bir tanesi.\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zOw_mIqQckCO-XEE3xt1fQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>K\u00fclt\u00fcrel aktar\u0131mlar\u0131n genellikle tarih boyunca hi\u00e7 de\u011fi\u015fmedi\u011fine i\u015faret eden Erek, \"Biz bug\u00fcn Kahramanmara\u015f'ta pek \u00e7ok alanda tekstilin \u00e7ok \u00f6ne \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131 d\u00fcnya \u00e7ap\u0131nda birtak\u0131m ekonomik yap\u0131lanmalara gidildi\u011fini, \u00e7ok b\u00fcy\u00fck firmalarca d\u00fcnyaya ihracat yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 biliyoruz. Bunun bizim ma\u011faram\u0131zdaki ihracat olmasa bile b\u00f6lgeler aras\u0131ndaki gidi\u015f geli\u015fler s\u0131ras\u0131nda bu b\u00f6lgenin k\u00fclt\u00fcrel al\u0131\u015fkanl\u0131klar\u0131n\u0131n da gerek Do\u011fu Akdeniz'e gerek \u0130\u00e7 Anadolu B\u00f6lgesi'ne do\u011fru yay\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6ylememiz m\u00fcmk\u00fcnd\u00fcr.\" diye konu\u015ftu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DMk7edkKh0aJ-pWAZfjTiQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Erek, ma\u011faradaki di\u011fer insan\u0131n varl\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6steren s\u00fcslenme objeleri ile i\u011fnelerden yap\u0131lm\u0131\u015f birtak\u0131m tekstil ve konfeksiyon malzemelerinin insanlar\u0131n k\u00fclt\u00fcr\u00fcn\u00fc, geleneklerini ya da al\u0131\u015fkanl\u0131klar\u0131n\u0131 kesintisiz devam ettirdi\u011finin bir g\u00f6stergesi oldu\u011funu belirtti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/EWbFMn6HPEOWgA0EEQlaBA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130nsanlar\u0131n ma\u011farada y\u0131l\u0131n belirli zamanlar\u0131nda ya\u015fam\u0131\u015f olmalar\u0131n\u0131n ve hayvan kal\u0131nt\u0131lar\u0131n\u0131n bulunmas\u0131ndan yola \u00e7\u0131karak \u00f6zellikle eri\u015fkin hayvanlar\u0131n derisi ve k\u0131llar\u0131n\u0131n giyinme ve konfeksiyonla ilgili alanlarda kullan\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fcklerine i\u015faret eden Erek, \u015funlar\u0131 anlatt\u0131:\n\"Tun\u00e7 \u00c7a\u011f\u0131'n\u0131n daha ge\u00e7 d\u00f6nemlere kadar, Roma'ya Sel\u00e7uklu'ya kadar bu b\u00f6lgede tekstille ilgili i\u015flerin yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131ndan haberimiz var biliniyor yani bunlar. Birtak\u0131m seramiklerin \u00fczerinde g\u00f6r\u00fclen motiflerin bu t\u00fcr bir tekstilin, bir \u00f6rg\u00fcn\u00fcn kan\u0131tlar\u0131n\u0131n varl\u0131\u011f\u0131n\u0131 da g\u00f6steriyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hOFP2DmuIU6yt5YiV_-4bQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>S\u00fcslenme zaten geometrik motifleri kullanma birtak\u0131m dekorlar\u0131n \u00f6zellikle se\u00e7ilip yap\u0131l\u0131yor olmas\u0131 bunlar\u0131n hepsi bir araya geldi\u011finde ge\u00e7mi\u015ften g\u00fcn\u00fcm\u00fczde Kahramanmara\u015f'\u0131n etraf\u0131nda bir tekstilin ya da konfeksiyonun k\u00fclt\u00fcrel bir al\u0131\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 oldu\u011funun g\u00f6stergesi say\u0131labilir.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/MAGpBcIZOU-JDm0CuxtJQw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Burada yani Kahramanmara\u015f'\u0131n k\u00fclt\u00fcrel k\u00f6keni bu topraklara aitse bug\u00fcn bu \u00f6nem veriliyorsa, ge\u00e7mi\u015fte de ayn\u0131 \u00f6nem verilerek ya\u015fanm\u0131\u015f olmas\u0131 kuvvetle muhtemeldir.\"</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Piyanist \u0130lyun B\u00fcrkev, Philadelphia M\u00fczik Festivali'nde iki \u00f6d\u00fcl kazand\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/kultur-ve-sanat/piyanist-ilyun-burkev-philadelphia-muzik-festivalinde-iki-odul-kazandi,olHekzQUYUKxxeHTr_w-Cg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/05HrpZqTWEitV2OJ2gzDnw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Piyanist \u0130lyun B\u00fcrkev, Philadelphia M\u00fczik Festivali'nde iki \u00f6d\u00fcl kazand\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/05HrpZqTWEitV2OJ2gzDnw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Piyanist \u0130lyun B\u00fcrkev, ABD'nin Philadelphia \u015fehrinde d\u00fczenlenen Philadelphia M\u00fczik Festivali'nden (PIMF) iki b\u00fcy\u00fck \u00f6d\u00fclle d\u00f6nd\u00fc.</p>Hen\u00fcz 4 ya\u015f\u0131ndayken ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 m\u00fczik e\u011fitimini Salzburg Mozarteum \u00dcniversitesinde s\u00fcrd\u00fcren ve hem yurt i\u00e7inde hem de yurt d\u0131\u015f\u0131nda bir\u00e7ok ba\u015far\u0131 elde eden<strong> \u0130lyun B\u00fcrkev</strong>, festivalde kendi ya\u015f grubunda birincilik \u00f6d\u00fcl\u00fc ile t\u00fcm kategorilerde Grand Prize \u00f6d\u00fcl\u00fc kazand\u0131.  B\u00fcrkev, 13-26 Temmuz'da 8-19 ya\u015f grubundan 57 m\u00fczisyenin kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 yar\u0131\u015fmada, 14-15 ya\u015f kategorisinde finale kalan tek piyanist olarak, final gecesinde Edvard Grieg Piano Concerto in A minor, Op.16 eseriyle \u00f6d\u00fcl ald\u0131.  \u0130KSV'nin 52. \u0130stanbul M\u00fczik Festivali'nin a\u00e7\u0131l\u0131\u015f konserinde \u015fef Cem Mansur y\u00f6netiminde \u0130stanbul Devlet Senfoni Orkestras\u0131 e\u015fli\u011finde verdi\u011fi konserde B\u00fcrkev, piyanoyla ili\u015fkisini \u015f\u00f6yle a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131:  \"Piyano, duygular\u0131m\u0131, d\u00fc\u015f\u00fcncelerimi ve ruh halimi ifade edebilmemin en samimi yolu. Piyano \u00e7almak sadece teknik bir beceri de\u011fil, ayn\u0131 zamanda kendimi ifade etme bi\u00e7imim. Her performans, bir par\u00e7a kendimi d\u00fcnyayla payla\u015fma f\u0131rsat\u0131 sunuyor. Piyanomla kurdu\u011fum bu \u00f6zel ba\u011f, m\u00fczi\u011fin g\u00fcc\u00fcyle karakterimi harmanlayarak, sahnede ve dinleyicilerin kalplerinde yank\u0131lanan bir hikaye haline geliyor.\"  Devlet sanat\u00e7\u0131s\u0131 G\u00fclsin Onay'\u0131n \"veliaht\u0131m\" diye niteledi\u011fi \u0130lyun B\u00fcrkev, 15 A\u011fustos'ta 21. G\u00fcm\u00fc\u015fl\u00fck Festivali'nde gen\u00e7 keman sanat\u00e7\u0131s\u0131 Elvin Hoxha ile Antik Ta\u015f Oca\u011f\u0131'nda konser verecek ve ekim ay\u0131nda yeniden \u0130stanbullu m\u00fczikseverlerin kar\u015f\u0131s\u0131na \u00e7\u0131kacak.  B\u00fcrkev, \u015fef \u0130brahim Yaz\u0131c\u0131'n\u0131n y\u00f6netece\u011fi Pera Filarmoni Orkestras\u0131 e\u015fli\u011finde Saint-Seans'\u0131n 2 Nolu piyano kon\u00e7ertosunu icra edecek."
    },
    {
        "title": "Elvis Presley'nin e\u015fyalar\u0131n\u0131n orijinalli\u011fi tart\u0131\u015fma konusu oldu",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/kultur-ve-sanat/elvis-presleynin-esyalarinin-orijinalligi-tartisma-konusu-oldu,l_VoQWO6YkOI3jG9CyWgIw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/bFpA2ZQqFUC7ZhBkiWCTig.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/99dwOUIb10-DRoLs2c_iBg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/U2CiOjeuOkKxJCstf7D1mw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/BY016bCq5kaxtMpHamwx5A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/IyLRYzzMLEmw6K_1ja_q1g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/eu43FBKi70GOioEG4Bxbnw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/CCZ6vZgcnEq9XY-qWWi0kQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Elvis Presley'nin e\u015fyalar\u0131n\u0131n orijinalli\u011fi tart\u0131\u015fma konusu oldu\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/bFpA2ZQqFUC7ZhBkiWCTig.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Rock'n Roll efsanesi Elvis Presley'nin e\u015fyalar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131k art\u0131rmaya \u00e7\u0131karan bir m\u00fczayede evi, satt\u0131\u011f\u0131 baz\u0131 e\u015fyalar\u0131n ger\u00e7ek olmad\u0131\u011f\u0131 iddialar\u0131 nedeniyle tepkilerin oda\u011f\u0131 oldu.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/99dwOUIb10-DRoLs2c_iBg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Elvis Presley'e ait hat\u0131ra e\u015fyalar\u0131 satan bir m\u00fczayede evi, Graceland y\u00f6neticileri taraf\u0131ndan su\u00e7land\u0131. M\u00fczayede evinin satt\u0131\u011f\u0131 baz\u0131 e\u015fyalar\u0131n, Presley'ye ait olmad\u0131\u011f\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcl\u00fcyor.\nGe\u00e7ti\u011fimiz g\u00fcnlerde Priscilla Presley, m\u00fczayede evinin kendisini finansal anlamda suistimal etti\u011fini \u00f6ne s\u00fcrm\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/U2CiOjeuOkKxJCstf7D1mw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Elvis Presley Enterprises'\u0131n y\u00f6netici orta\u011f\u0131 Joel Weinshanker, ge\u00e7ti\u011fimiz g\u00fcnlerde NBC News'e, m\u00fczayede evi GWS Auctions ile ilgili endi\u015felerini dile getirdi.\nWeinshanker, efsanevi \u015fark\u0131c\u0131n\u0131n 1972'de giydi\u011fi s\u00f6ylenen siyah bir ceketin sat\u0131\u015fa sunuldu\u011funu fark etti\u011finde \u015f\u00fcphelendi\u011fini s\u00f6yledi. Ancak ceketin, hala Graceland'in \u00f6zel koleksiyonunda bulundu\u011funu iddia etti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/BY016bCq5kaxtMpHamwx5A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Weinshanker \u201cO ceketin sadece bir tane yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 biliyoruz ve tahmin edin ne oldu? Ar\u015fivlerimizde var\u201d dedi. NBC News muhabirleri, Elvis'in Memphis'teki malikanesini ziyaret ettiklerini, ceketi ve faturas\u0131n\u0131 g\u00f6rd\u00fcklerini belirtti. GWS M\u00fczayede evi taraf\u0131ndan sat\u0131lan ve Graceland y\u00f6neticilerinin sorgulad\u0131\u011f\u0131 di\u011fer hat\u0131ra e\u015fyalar\u0131 aras\u0131nda Elvis'in bir\u00e7ok m\u00fccevheri ve hi\u00e7bir zaman u\u00e7mad\u0131\u011f\u0131 ve Presley'nin yaln\u0131zca birka\u00e7 ayl\u0131\u011f\u0131na sahip oldu\u011funu iddia etti\u011fi \u00f6zel jeti yer al\u0131yor.\nGraceland y\u00f6neticileri ayr\u0131ca GWS M\u00fczayede evi taraf\u0131ndan sat\u0131lan ve Priscilla taraf\u0131ndan yaz\u0131lan ve orijinal olduklar\u0131n\u0131 belirten mektuplarla birlikte sat\u0131lan baz\u0131 \u00f6\u011felerden de endi\u015fe duyduklar\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/IyLRYzzMLEmw6K_1ja_q1g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>ABD'li Rock'n' Roll efsanesi Elvis Presley ile 1967 ile 1973 y\u0131llar aras\u0131nda evli kalan Priscilla Presley bir daha evlenmemesiyle ilgili konu\u015fmu\u015ftu.\nPresley, 1977 y\u0131l\u0131nda 42 ya\u015f\u0131nda hayat\u0131n\u0131 kaybeden Elvis Presley ile ayr\u0131ld\u0131ktan sonra neden tekrar evlenmedi\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131. Elvis Presley ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 m\u00fcddet\u00e7e yeniden evlenmeme yemini etti\u011fi iddia edilen Priscilla Presley, s\u00f6ylentileri do\u011frulad\u0131.\nPeople'a konu\u015fan Presley, \"Bunu kald\u0131rabilece\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcnm\u00fcyordum\" dedi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/eu43FBKi70GOioEG4Bxbnw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Y\u0131ld\u0131z \"D\u00fcr\u00fcst olmak gerekirse, Elvis'ten sonra kimseyle evlenmek istemedim. \u00d6yle bir arzum yoktu. Kimse onun gibi olamazd\u0131\" ifadelerini kulland\u0131.\nNeden yaln\u0131zca bir \u00e7ocuklar\u0131 oldu\u011fu sorusuna da cevap veren Priscilla Presley \"Elvis \u00e7ok me\u015fguld\u00fc. Lisa k\u00fc\u00e7\u00fckken onun yan\u0131nda olamad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in de biraz su\u00e7luluk hissediyordu\" dedi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/CCZ6vZgcnEq9XY-qWWi0kQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Priscilla Presley, 1987 y\u0131l\u0131nda Marco Garibaldi ile Navarone Garibaldi ad\u0131nda bir erkek \u00e7ocuk sahibi oldu. \u00c7ift 2006 y\u0131l\u0131nda ayr\u0131ld\u0131.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Deadpool ve Wolverine filminin y\u0131ld\u0131zlar\u0131 Madonna'dan izin istemek zorunda kald\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/kultur-ve-sanat/deadpool-ve-wolverine-filminin-yildizlari-madonnadan-izin-istemek-zorunda-kaldi,57Js_HSkOkuMJ1lshRrWAA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ra9brQ6tQke8FetZjx5Tiw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Q3vGFsu4w0aeR9yfQuUWiQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/NDzBvCsRNUOfHhq6whT_6Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/N8b6ts4EKkiwvDvOQ1_kcg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zaEhTXt6XUGrxn57NjwI8w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/N1_N9fobUUKGougdbbfj-A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Deadpool ve Wolverine filminin y\u0131ld\u0131zlar\u0131 Madonna'dan izin istemek zorunda kald\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ra9brQ6tQke8FetZjx5Tiw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Ryan Reynolds ile Hugh Jackman'\u0131n ba\u015frollerini payla\u015ft\u0131\u011f\u0131 Deadpool ve Wolverine filmi yak\u0131nda izleyiciyle bulu\u015facak. Akt\u00f6rlerin, bir \u015fark\u0131y\u0131 filmde kullanmak i\u00e7in Madonna'dan izin ald\u0131\u011f\u0131 ortaya \u00e7\u0131kt\u0131.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Q3vGFsu4w0aeR9yfQuUWiQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ryan Reynolds ile Hugh Jackman'\u0131 bir araya getiren Deadpool ve Wolverine filmi i\u00e7in geri say\u0131m ba\u015flad\u0131. 26 Temmuz'da vizyona girecek olan filmin ba\u015frol oyuncular\u0131 filmde bir \u015fark\u0131y\u0131 kullanmak istedi.\nFilmin ba\u015frol oyuncular\u0131 Reynolds ile Jackman, \"Like A Prayer\" adl\u0131 \u015fark\u0131y\u0131 filmde kullanmak i\u00e7in Madonna'dan izin almak zorunda kald\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/NDzBvCsRNUOfHhq6whT_6Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Y\u00f6netmen Shawn Levy ile birlikte pop m\u00fczi\u011fin ikonik ismi Madonna'y\u0131 ziyaret eden ikiliden Reynolds \"\u015eark\u0131y\u0131 filmde kullanmam\u0131z b\u00fcy\u00fck bir olayd\u0131. Madonna'y\u0131 ziyaret ettik, onunla tan\u0131\u015ft\u0131k. \u015eark\u0131y\u0131 nas\u0131l, nerede ve neden kullanaca\u011f\u0131m\u0131z\u0131 ona a\u00e7\u0131klad\u0131k\" dedi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/N8b6ts4EKkiwvDvOQ1_kcg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Y\u00f6netmen Levy \"Sanki bir kraliyet \u00fcyesiyle tan\u0131\u015f\u0131yor gibiydik\" dedi.\u00a0Reynolds da \"Hayat\u0131m\u0131n en heyecan verici anlar\u0131ndan biriydi\" diye ekledi.\nMadonna'n\u0131n baz\u0131 tavsiyelerde de bulundu\u011funu ekleyen akt\u00f6r, \"Madonna 'Bunu \u015furada \u015f\u00f6yle yapmal\u0131s\u0131n' dedi ve nokta at\u0131\u015f\u0131 tavsiyelerde bulundu\" dedi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zaEhTXt6XUGrxn57NjwI8w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Madonna daha \u00f6nce Filth and Wisdom (2008) ve W.E. (2011) filmlerinin y\u00f6netmenli\u011fini \u00fcstlenmi\u015fti.\nDeadpool serisinin \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc filmi Deadpool ve Wolverine, 2009'daki X-Men Origins: Wolverine'den sonra Reynolds ve Hugh Jackman'\u0131 yeniden bir araya getiriyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/N1_N9fobUUKGougdbbfj-A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ryan Reynolds ile Hugh Jackman'\u0131n ba\u015frollerini payla\u015ft\u0131\u011f\u0131 \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc Deadpool filmi\u00a026 Temmuz'da vizyona girecek. Marvel imzal\u0131 Deadpool Wolverine adl\u0131 filmin y\u00f6netmen koltu\u011funda Shawn Levy oturuyor.\nFilmde Morena Baccarin, Emma Corrin, Matthew Macfadyen ve Brianna Hildebrand gibi isimler yer al\u0131yor. Hugh Jackman'\u0131n 2000 y\u0131l\u0131nda ilk X-Men filmiyle ba\u015flayan \"Wolverine\" maceras\u0131 2017 y\u0131l\u0131nda vizyona giren Logan filmiyle son bulmu\u015ftu.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Tiyatro sanat\u00e7\u0131s\u0131 \u015eener K\u00f6kkaya ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/magazin/tiyatro-sanatcisi-sener-kokkaya-yasamini-yitirdi,17Edy37jbkSRptWL_WUm2w",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/QNUsVsG5OES2NSiGGEfU5Q.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Tiyatro sanat\u00e7\u0131s\u0131 \u015eener K\u00f6kkaya ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/QNUsVsG5OES2NSiGGEfU5Q.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Tiyatro sanat\u00e7\u0131s\u0131, sinema ve dizi oyuncusu \u015eener K\u00f6kkaya, Adana'da 82 ya\u015f\u0131nda hayat\u0131n\u0131 kaybetti.</p>K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakanl\u0131\u011f\u0131, sosyal medya hesab\u0131ndan, bir\u00e7ok dizi ve filmde de rol alan tiyatro sanat\u00e7\u0131s\u0131 K\u00f6kkaya i\u00e7in taziye mesaj\u0131 yay\u0131mland\u0131.  Mesajda, \"Adana Devlet Tiyatrosu emekli sanat\u00e7\u0131lar\u0131m\u0131zdan \u015eener K\u00f6kkaya'n\u0131n vefat\u0131n\u0131 derin bir \u00fcz\u00fcnt\u00fcyle \u00f6\u011frendik. Merhuma Allah'tan rahmet, ailesi ve yak\u0131nlar\u0131na ba\u015fsa\u011fl\u0131\u011f\u0131 dileriz.\" ifadelerine yer verildi.  K\u00f6kkaya, yar\u0131n saat 17.00'de Ankara Kar\u015f\u0131yaka Mezarl\u0131\u011f\u0131'nda son yolculu\u011funa u\u011furlanacak.  <strong>\u015eENER K\u00d6KKAYA K\u0130MD\u0130R?</strong>  1942 y\u0131l\u0131nda d\u00fcnyaya gelen K\u00f6kkaya, sanat ya\u015fam\u0131na 1957 y\u0131l\u0131nda Eski\u015fehir'de amat\u00f6r tiyatro ile ba\u015flad\u0131.  Eski\u015fehir Oda Tiyatrosu ve Eski\u015fehir Belediye \u015eehir Tiyatrosunda bir\u00e7ok oyunda rol alan K\u00f6kkaya, Devlet Tiyatrolar\u0131nda konuk oyuncu olarak \u00e7al\u0131\u015ft\u0131.  Ankara Sanat Tiyatrosu'nda 1982 y\u0131l\u0131na kadar oyunculuk ve sahne amirli\u011fi g\u00f6revlerinde bulunan sanat\u00e7\u0131, 1970'li y\u0131llarda TRT'de yay\u0131mlanan \"5 Dakika\" program\u0131yla ad\u0131n\u0131 geni\u015f kitlelere duyurdu.  Adana Devlet Tiyatrosunda da \u00e7al\u0131\u015fan K\u00f6kkaya, \u00e7ok say\u0131da film ve televizyon dizisinde rol ald\u0131."
    },
    {
        "title": "2024'te 19 tarihi eser yurda d\u00f6nd\u00fc",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/2024te-19-tarihi-eser-yurda-dondu,r_E3aAvGVUmFsc0ybZQNjw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rxAb8XiXkE6g4kq_m9kKVQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"2024'te 19 tarihi eser yurda d\u00f6nd\u00fc\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rxAb8XiXkE6g4kq_m9kKVQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Ge\u00e7mi\u015fte Anadolu'dan yurt d\u0131\u015f\u0131na ka\u00e7\u0131r\u0131lan 19 tarihi eser ve k\u00fclt\u00fcr varl\u0131\u011f\u0131, bu y\u0131l T\u00fcrkiye'ye getirildi.</p>Say\u0131s\u0131z medeniyetin kal\u0131nt\u0131lar\u0131n\u0131 bar\u0131nd\u0131ran a\u00e7\u0131k hava m\u00fczesi niteli\u011findeki Anadolu'dan ge\u00e7mi\u015fte \u00e7ok say\u0131da eser, yurt d\u0131\u015f\u0131na ka\u00e7\u0131r\u0131ld\u0131. K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakanl\u0131\u011f\u0131 b\u00fcnyesindeki k\u00fclt\u00fcr varl\u0131\u011f\u0131 ka\u00e7ak\u00e7\u0131l\u0131\u011f\u0131yla m\u00fccadele eden ekiplerin yurt d\u0131\u015f\u0131nda tarihi eser niteli\u011findeki varl\u0131klar\u0131n izini s\u00fcr\u00fcp, envantere kazand\u0131rmak i\u00e7in yapt\u0131\u011f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar s\u00fcr\u00fcyor. K\u00fclt\u00fcr Varl\u0131klar\u0131 ve M\u00fczeler Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc'n\u00fcn 'Yurtd\u0131\u015f\u0131ndan \u0130adesi Sa\u011flanan Eserler' verilerine g\u00f6re, yurt d\u0131\u015f\u0131na ka\u00e7\u0131r\u0131lan 25 bin 526 tarihi eser ve k\u00fclt\u00fcr varl\u0131\u011f\u0131, T\u00fcrkiye'ye getirildi.  <strong>EN \u00c7OK ESER, ALMANYA'DAN GET\u0130R\u0130LD\u0130</strong>  1980'den bu yana 17 \u00fclkede yap\u0131lan 152 \u00e7al\u0131\u015fma sonras\u0131nda, yurt d\u0131\u015f\u0131na ka\u00e7\u0131r\u0131lan eserlerin iadesi sa\u011fland\u0131. En \u00e7ok tarihi eserin getirildi\u011fi \u00fclkeler s\u0131ralamas\u0131nda Almanya, H\u0131rvatistan, Bulgaristan, \u0130ngiltere, ABD ve S\u0131rbistan yer ald\u0131. Listeye g\u00f6re, Almanya'dan 8 bin 670, H\u0131rvatistan'dan 4 bin 147, \u0130ngiltere'den 3 bin 743, Bulgaristan'dan 3 bin 61, ABD'den 2 bin 600 ve S\u0131rbistan'dan 1865 eser getirildi.  <strong>BU YIL 19 ESER\u0130N \u0130ADES\u0130 SA\u011eLANDI</strong>  Bakanl\u0131k taraf\u0131ndan y\u00fcr\u00fct\u00fclen \u00e7al\u0131\u015fmalar kapsam\u0131nda, bu y\u0131l 19 eserin iadesi sa\u011fland\u0131. \u0130ngiltere'den 3, Fransa'dan 2, \u0130talya'dan 11, \u0130svi\u00e7re, ABD ile Almanya'dan 1'er eser T\u00fcrkiye'ye getirildi. Bu y\u0131l Fransa'da ikamet eden bir ki\u015fi taraf\u0131ndan Bizans imparatorlar\u0131ndan Justin I (5l8-527) d\u00f6nemine tarihli bronz sikke ile Artuklu beylerinden Nasreddin Artuk-Aslan (1200-1239) d\u00f6nemine tarihli di\u011fer bronz sikkenin iadesi sa\u011fland\u0131. Bir Alman vatanda\u015f\u0131 taraf\u0131ndan, 30 y\u0131l \u00f6nce T\u00fcrkiye'den \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131\u011f\u0131 ifade edilerek Stuttgart Ba\u015fkonsoloslu\u011fu'na teslim edilen Roma d\u00f6nemine ait pi\u015fmi\u015f toprak vazo, T\u00fcrkiye'ye getirildi. \u0130ngiltere'deki bir m\u00fczayede evinde sat\u0131\u015fa sunulmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan y\u00fcr\u00fct\u00fclen \u00e7al\u0131\u015fmayla mermer Kore Torsosu'nun iadesi sa\u011fland\u0131.  <strong>BRONZ \u0130MPARATOR HEYKEL\u0130, S\u0130KKE, VAZO</strong>  Boubon Antik Kenti k\u00f6kenli an\u0131tsal boyutlardaki bronz imparator heykeli, 2011'de m\u00fczayedede sat\u0131n alan ki\u015finin heykelin yasa d\u0131\u015f\u0131 ge\u00e7mi\u015fini \u00f6\u011frenip, T\u00fcrkiye'ye iadeyi kabul etmesi ile Antalya'ya getirildi. Floransa Savc\u0131l\u0131\u011f\u0131 taraf\u0131ndan ger\u00e7ekle\u015ftirilen bir soru\u015fturma kapsam\u0131nda ele ge\u00e7irilen 11 pi\u015fmi\u015f toprak eser, T\u00fcrkiye k\u00f6kenli oldu\u011funun ispatlanmas\u0131 sonucu teslim al\u0131nd\u0131. Graub\u00fcnden Kantonu Arkeoloji Servisi, \u0130svi\u00e7re Federal K\u00fclt\u00fcr Ofisi (FOC) ile temasa ge\u00e7ilerek, Milet Antik Kenti k\u00f6kenli oldu\u011fu anla\u015f\u0131lan bir mermer yaz\u0131t par\u00e7as\u0131 T\u00fcrkiye'ye g\u00f6n\u00fcll\u00fc iade edildi. Mermerden yap\u0131lm\u0131\u015f, 13 santimetre uzunlu\u011fa, 10 santimetre geni\u015fli\u011fe ve 3 santimetre derinli\u011fe sahip yaz\u0131t par\u00e7as\u0131n\u0131n korunabilen k\u0131sm\u0131nda, k\u0131smen 5 sat\u0131rdan olu\u015fan Grek\u00e7e yaz\u0131t g\u00f6r\u00fcl\u00fcyor. ABD'nin Florida eyaletinin Tampa \u015fehrinde ya\u015fayan bir Amerikan vatanda\u015f\u0131 taraf\u0131ndan g\u00f6n\u00fcll\u00fc olarak iade edilmek \u00fczere 'lekythos' t\u00fcr\u00fc pi\u015fmi\u015f toprak vazo, D\u0131\u015fi\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131 ile Miami Ba\u015fkonsoloslu arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla T\u00fcrkiye'ye getirildi. Roma D\u00f6nemine tarihlenen 'Lekythos' g\u00f6r\u00fcn\u00fcml\u00fc, devet\u00fcy\u00fc renginde pi\u015fmi\u015f toprak vazo 16,21 santim y\u00fcksekli\u011fe, 4,5 santim geni\u015fli\u011fe ve 2,4 santim a\u011f\u0131z \u00e7ap\u0131na sahip.  <strong>GASP\u00c7I, \u0130ZMAR\u0130TTEN BEL\u0130RLEND\u0130</strong>  \u0130ngiltere'de 2017 y\u0131l\u0131nda sat\u0131\u015fa \u00e7\u0131kar\u0131lan, hattat Mustafa Dede taraf\u0131ndan istinsah (yazma bir eseri el yaz\u0131s\u0131yla kopyalama) edildi\u011fi belirlenen Kur\u2019an-\u0131 Kerim'in, yo\u011fun delilleme s\u00fcreci ve takibin ard\u0131ndan yasa d\u0131\u015f\u0131 yollarla ka\u00e7\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131 tespit edildi. Gasp sonucu ele ge\u00e7irilen eserin T\u00fcrkiye'deyken \u00e7ekilmi\u015f foto\u011fraf\u0131, gasbedenin sigara izmaritinden DNA \u00f6rne\u011fi ve itiraf\u0131 gibi deliller sayesinde esere Londra Metropolitan Polisi taraf\u0131ndan el konuldu. Kur'an-\u0131 Kerim'i sat\u0131\u015fa sunan yabanc\u0131 uyruklu ki\u015filerce, el koyma i\u015flemine kar\u015f\u0131 hukuki s\u00fcre\u00e7 ba\u015flat\u0131ld\u0131 ve bu s\u00fcre\u00e7 T\u00fcrkiye lehine sonu\u00e7land\u0131.  <strong>5 ASIRLIK ESER</strong>  Sultan II. Abd\u00fclhamit'in koleksiyonunda yer alan eser, Osmanl\u0131 hat ekol\u00fcn\u00fcn kurucusu, hattat \u015eeyh Hamdullah'\u0131n o\u011flu Mustafa Dede imzal\u0131 bu Kur'an-\u0131 Kerim, nesih hat ile 13 sat\u0131r halinde yaz\u0131lm\u0131\u015f. Ketebe kayd\u0131nda Mustafa Dede imzas\u0131 yer alan eserde herhangi bir tarih yer alm\u0131yor. 16\u2019nc\u0131 y\u00fczy\u0131l\u0131n ba\u015f\u0131nda yaz\u0131lm\u0131\u015f mushaf\u0131n, yaz\u0131l\u0131 b\u00f6l\u00fcmlerin hat sanat\u0131nda 'vassale' olarak tan\u0131mlanan teknikte farkl\u0131 bir ka\u011f\u0131d\u0131n \u00fczerine yap\u0131\u015ft\u0131r\u0131larak haz\u0131rlanmas\u0131 en dikkat \u00e7eken \u00f6zelli\u011fi. Cildinin yan\u0131 s\u0131ra serlevha, hizip ve a\u015fir g\u00fclleri gibi tezhipli b\u00f6l\u00fcmlerdeki \u00fcslup 18\u2019inci y\u00fczy\u0131la ait karakterde olup yo\u011fun alt\u0131n sar\u0131s\u0131 kullan\u0131m\u0131 da g\u00f6ze \u00e7arpmakta. Bu da eserin 18\u2019inci y\u00fczy\u0131lda kapsaml\u0131 bir restorasyon ge\u00e7irdi\u011fini ve vassale uygulamas\u0131n\u0131n da bu d\u00f6nemde yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6steriyor."
    },
    {
        "title": "Usta foto\u011fraf\u00e7\u0131n\u0131n hayaliydi: Ara G\u00fcler film projesine \u00f6n al\u0131m \u00f6d\u00fcl\u00fc",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/video/n-life/kultur-ve-sanat/ara-guler-film-projesine-on-alim-odulu,VCaDGap-8UG5_am76uORTg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/m1WKuBPnXU-tMRb4zBYfrA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Usta foto\u011fraf\u00e7\u0131n\u0131n hayaliydi: Ara G\u00fcler film projesine \u00f6n al\u0131m \u00f6d\u00fcl\u00fc\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/m1WKuBPnXU-tMRb4zBYfrA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Foto\u011fraf\u0131n haf\u0131zas\u0131 olarak an\u0131lan Ara G\u00fcler'in hayat\u0131n\u0131 beyaz perdeye aktaracak \"Merhaba\" film projesi, 30 farkl\u0131 \u00fclkeden 40\u2019tan fazla sinemac\u0131n\u0131n kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 \"TRT 12 Punto\"da \"TRT \u00d6n Al\u0131m \u00d6d\u00fcl\u00fc\"n\u00fc kazand\u0131. (Haber: Mustafa Do\u011fan)</p>"
    },
    {
        "title": "Fahir Atako\u011flu, \"15 Temmuz Destan\u0131 Milletin Zaferi\" konseri verecek",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/kultur-ve-sanat/fahir-atakoglu-15-temmuz-destani-milletin-zaferi-konseri-verecek,EwMzLZR2BE-oQzXYgkX_lA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rMI8v_rGFUOHWsy1XwQCGQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Fahir Atako\u011flu, \" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rMI8v_rGFUOHWsy1XwQCGQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u00c7ok say\u0131da dizi ve film m\u00fczi\u011fine imza atan, \u00fcnl\u00fc besteci ve piyanist Fahir Atako\u011flu, 15 Temmuz darbe giri\u015fimine dair haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 m\u00fczik \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131na ili\u015fkin, \"15 Temmuz'un unutulmamas\u0131 i\u00e7in m\u00fczisyen olarak \u00fczerime d\u00fc\u015feni yapt\u0131m.\" dedi.</p><p>Atako\u011flu, Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 \u0130leti\u015fim Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n organizasyonuyla yar\u0131n, Atat\u00fcrk K\u00fclt\u00fcr Merkezi'nde (AKM) \"15 Temmuz Destan\u0131 Milletin Zaferi\" ba\u015fl\u0131kl\u0131 konserde sahne alacak.  Konserde \"15 Temmuz Destan\u0131\" adl\u0131 senfonik eserini de yorumlayacak sanat\u00e7\u0131, AA muhabirine yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, eserde darbe giri\u015fimi gecesini kronolojik olarak i\u015fledi\u011fini belirterek, \"15 Temmuz'un ilk an\u0131ndan son an\u0131na kadar ya\u015fananlar\u0131 bestelemeye \u00e7al\u0131\u015ft\u0131m. O gece ya\u015fananlar\u0131 m\u00fczikle betimliyor, tasvir ediyor, duyuruyor ve hissettiriyor bu \u00e7al\u0131\u015fma. Ben de onu yapmaya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131m. Bunu anlat\u0131rken sadece ve sadece kendi bestecilik hislerimle ve duygular\u0131mla davrand\u0131m.\" \u015feklinde konu\u015ftu.  <strong>\"M\u00dcZ\u0130KTE \u0130NSAN UNSURU \u00c7OK \u00d6NEML\u0130\"</strong></p><p>Fahir Atako\u011flu, T\u00fcrkiye'nin yak\u0131n tarihinde ya\u015fananlara ili\u015fkin besteler yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 vurgulayarak, \"M\u00fczikte insan unsurunu \u00e7ok \u00f6nemli buluyorum. Bu y\u00fczden 15 Temmuz Destan\u0131'n\u0131 da insani duygulara odaklanarak besteledim. B\u00f6yle \u00f6nemli tarihlerin bir \u015fekilde sanat arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla her zaman insanlara hat\u0131rlat\u0131lmas\u0131 gerekiyor. \u00d6zellikle 15 Temmuz'un unutulmamas\u0131, bir daha ya\u015fanmamas\u0131 i\u00e7in ben de bir m\u00fczisyen olarak \u00fczerime d\u00fc\u015feni yapt\u0131m.\" ifadelerini kulland\u0131.</p><p>15 Temmuz Destan\u0131'n\u0131n haz\u0131rl\u0131\u011f\u0131n\u0131n 2 ay s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc kaydeden sanat\u00e7\u0131, \u015fu bilgileri verdi:  \"\u00c7al\u0131\u015fmay\u0131 Kovid-19 zaman\u0131nda haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131m i\u00e7in \u00e7ok zor olmu\u015ftu. \u0130lk kay\u0131tlar\u0131n tamamlanmas\u0131, notalar\u0131n g\u00f6nderilmesi biraz zorlu ge\u00e7ti. \u0130lk konseri de 2020'de Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 Senfoni Orkestras\u0131 ile K\u00fclliyede yapm\u0131\u015ft\u0131k. O tarihten sonra bu \u00e7al\u0131\u015fman\u0131n konserini hi\u00e7 vermedik. Dolay\u0131s\u0131yla pazar g\u00fcnk\u00fc konser ikinci olacak. Tabii bu m\u00fczi\u011fin haz\u0131rlanma s\u00fcrecinde b\u00fcy\u00fck bir koro var. AKM'de koro olmayacak fakat daha b\u00fcy\u00fck bir orkestrayla sahneye \u00e7\u0131kaca\u011f\u0131z. K\u0131sacas\u0131 seyirciler i\u00e7in g\u00fczel bir \u00e7al\u0131\u015fma \u00e7\u0131kacak ortaya.\"  Atako\u011flu, konserde \"Ye\u015filada\" ve \"Sar\u0131 Zeybek\" adl\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 da seslendirece\u011finin alt\u0131n\u0131 \u00e7izerek, \"Hem 15 Temmuz'u hem de yak\u0131n tarihimizi hat\u0131rlayaca\u011f\u0131m\u0131z bir konser olacak. Milli M\u00fccadeleden Cumhuriyet tarihine ve oradan g\u00fcn\u00fcm\u00fcze gelen s\u00fcrece dair uzun soluklu bir konser olmas\u0131n\u0131 istedik.\" dedi.  \"Mimar Sinan ve Cumhuriyetin 100. Y\u0131l\u0131 projelerimi haz\u0131rl\u0131yorum\" Fahir Atako\u011flu, bundan sonraki m\u00fczik \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na da de\u011finerek, \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi:  \"Her zaman m\u00fczik yapmaya devam ediyorum. Biliyorsunuz film m\u00fczikleri yaz\u0131yorum genellikle. En son M\u0131s\u0131rl\u0131 y\u00f6netmen Amr Arafa'n\u0131n y\u00f6netti\u011fi Ahl Al Kahf filminin m\u00fcziklerini yapt\u0131m. Daha yeni bitirdim. \u00c7ok epik ve b\u00fcy\u00fck bir i\u015fti. Kerem B\u00fcrsin'in Mavi Ma\u011fara filminin m\u00fcziklerini hen\u00fcz bitirdim. Elimde halihaz\u0131rda s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fcm iki proje var. Birincisi Mimar Sinan'a dair m\u00fczik \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131, ikincisi de Cumhuriyetin 100. y\u0131l\u0131 temal\u0131 bir \u00e7al\u0131\u015fma. \u015eu an elimdeki bu iki projeyi hayata ge\u00e7irmek i\u00e7in u\u011fra\u015f\u0131yorum. Bu arada yeni teklifler olmas\u0131 durumunda film ve dizi m\u00fcziklerini de s\u00fcrd\u00fcrmek istiyorum.\"  <strong>FAH\u0130R ATAKO\u011eLU K\u0130MD\u0130R?</strong></p><p>\u0130stanbul'da 1963'te d\u00fcnyaya gelen Fahir Atako\u011flu, 7 ya\u015f\u0131nda piyano \u00e7almaya ba\u015flad\u0131, lise y\u0131llar\u0131nda m\u00fczik \u00f6\u011fretmeni Muzaffer Uz arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla Cemal Re\u015fit Rey ile tan\u0131\u015ft\u0131.  Rey'den \u00f6zel ders alan Atako\u011flu, \u0130stanbul Devlet Konservatuvar\u0131n\u0131n ard\u0131ndan 1980'de Londra'daki Croydon College'da e\u011fitim g\u00f6rd\u00fc.  T\u00fcrkiye'ye d\u00f6nd\u00fckten sonra 1983'te reklam m\u00fczikleri \u00fczerinde \u00e7al\u0131\u015fmaya ba\u015flayan \u00fcnl\u00fc m\u00fczisyen, 1990'l\u0131 y\u0131llarda belgesel m\u00fcziklerine imza atmaya ba\u015flad\u0131.  Atako\u011flu, ayn\u0131 y\u0131llarda MF\u00d6, Sertab Erener, Sezen Aksu ve Levent Y\u00fcksel'in yan\u0131 s\u0131ra Yunan m\u00fczisyen Notis Sfakinakis ile \u00e7al\u0131\u015ft\u0131.  \"Cumhuriyet\", \"Sar\u0131 Zeybek\" ve \"Demir K\u0131rat\" belgesellerinin m\u00fczikleriyle ba\u015far\u0131s\u0131n\u0131 kan\u0131tlayan sanat\u00e7\u0131, \"Fahir Atako\u011flu\", \"Fahir Atako\u011flu 2\", \"As One\", \"If\" ve \"\u0130stanbul in Blue\" adl\u0131 solo alb\u00fcmleriyle de dikkati \u00e7ekti.  Fahir Atako\u011flu'nun \"Muhte\u015fem Y\u00fczy\u0131l\" dizisi i\u00e7in haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 m\u00fczikler d\u00fcnya \u00e7ap\u0131nda ilgi g\u00f6rd\u00fc. \u00dcnl\u00fc m\u00fczisyen, yapt\u0131\u011f\u0131 dizi m\u00fcziklerini iki ayr\u0131 alb\u00fcmde toplad\u0131.  \"B\u00fcy\u00fckada'da S\u00fcrg\u00fcn\" belgeseli i\u00e7in yapt\u0131\u011f\u0131 m\u00fczikler Milano Film Festivali'nde birinci olan Fahir Atako\u011flu, 2014'te Turk of America dergisi taraf\u0131ndan Amerika'da ya\u015fayan en etkili 50 T\u00fcrk aras\u0131nda g\u00f6sterildi.</p>"
    },
    {
        "title": "2024'\u00fcn en iyi dizileri a\u00e7\u0131kland\u0131!",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/kultur-ve-sanat/2024un-en-iyi-dizileri-aciklandi,h8B-CB8kJ0GhWUG05TmWkA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/NlhdGyteqUWfqgdWRRK-vg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DtpIN7NMHECzoK93WbZP7A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mffFTsPgzkOydsWDiRXL6A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/IsfjpKm_Ukm-k8GUKTafEA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/X-LpaXN7j02wkOggIhC8QQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_DelYcefQkKK-k1nHpQsGw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mXR7lgSQKEyEPCjPlUDmRw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/sl6jOXvmQ0WWyn7Dd-Wupw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/e3jJOUAEWEGoEuFVYAA26g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6_62HVHVNECj_CxgpfMBKA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zR51Jyv2GU2o7i-htCJUYg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/PJmqGxAHp06mXAbPjhOZ_w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Nbl1L1QXR0qSuMCa6-sF4w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tEaANp1X9kWejlOcJKpimA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/cIWMvTI7-EenL6m_Kvv0jg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mxbLeIZM8EinAYjG-GNVcA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"2024'\u00fcn en iyi dizileri a\u00e7\u0131kland\u0131!\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/NlhdGyteqUWfqgdWRRK-vg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Bu y\u0131l televizyonda ve farkl\u0131 dijital platformlarda birbirinden ba\u015far\u0131l\u0131 bir\u00e7ok dizi izleyiciyle bulu\u015ftu. \u0130\u015fte Rolling Stone'a g\u00f6re son d\u00f6nemin en iyi dizileri...</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DtpIN7NMHECzoK93WbZP7A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Baby Reindeer\nPop\u00fcler dizi, \u0130sko\u00e7 yazar Richard Gadd'\u0131n kendi hayat\u0131ndan ilhamla yarat\u0131ld\u0131. Gadd ayn\u0131 zamanda dizinin ba\u015frol\u00fcnde oynuyor. Y\u0131l\u0131n en \u00e7ok izlenen yap\u0131mlar\u0131ndan biri olan Baby Reindeer, yazar ve pe\u015findeki tak\u0131nt\u0131l\u0131 hayran\u0131n\u0131 konu al\u0131yor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mffFTsPgzkOydsWDiRXL6A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>The Bear\nBa\u015frollerinde Jeremy Allen White ve Ayo Edebiri'nin rol ald\u0131\u011f\u0131 dizide gen\u00e7 \u015fef Carmy, ailesinin sandvi\u00e7 d\u00fckk\u00e2n\u0131n\u0131 i\u015fletmek i\u00e7in Chicago'daki evine gelir ve d\u00fckkan\u0131n sorumluluklar\u0131yla u\u011fra\u015fmak zorunda kal\u0131r.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/IsfjpKm_Ukm-k8GUKTafEA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ripley\nAndrew Scott'\u0131n ba\u015frol\u00fcnde yer ald\u0131\u011f\u0131 dizi,\u00a0\u00a0Patricia Highsmith'\u0131n The Talented Mr. Ripley\u00a0adl\u0131 roman\u0131ndan uyarland\u0131. Dizide bir doland\u0131r\u0131c\u0131, \u0130talya'da s\u0131ra d\u0131\u015f\u0131 bir i\u015f al\u0131nca zenginlerin ayr\u0131cal\u0131kl\u0131 d\u00fcnyas\u0131na ad\u0131m atar.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/X-LpaXN7j02wkOggIhC8QQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Shogun\nJaponya'da 1600 y\u0131l\u0131nda ge\u00e7en dizinin iki sezonunun daha yolda oldu\u011fu biliniyor. Dizide,\u00a0Lord Yoshii Toranaga, yak\u0131ndaki bir bal\u0131k\u00e7\u0131 k\u00f6y\u00fcnde mahsur kalm\u0131\u015f gizemli bir Avrupa gemisi bulundu\u011funda hayat\u0131 i\u00e7in sava\u015fmak zorunda kal\u0131r.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_DelYcefQkKK-k1nHpQsGw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>The Sympathizer\nRobert Downey Jr.,\u00a0Sandra Oh ve Hoa Xuande gibi isimlerin ba\u015frollerini payla\u015ft\u0131\u011f\u0131 dizi HBO imzas\u0131 ta\u015f\u0131yor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mXR7lgSQKEyEPCjPlUDmRw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Welcome to Wrexham\nDizi, profesyonel futbolun en eski kul\u00fcplerinden biri olan Wrexham AFC'nin iki Hollywood oyuncusu Ryan Reynolds ve Rob McElhenney taraf\u0131ndan sat\u0131n al\u0131nmas\u0131n\u0131 ve y\u00f6netimini konu al\u0131yor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/sl6jOXvmQ0WWyn7Dd-Wupw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>True Detective: Night Country\nHBO imzal\u0131 dizinin yeni sezonunda Liz Danvers (Jodie Foster) ve eski orta\u011f\u0131 Evangeline Navarro (Kali Reis), kaybolan sekiz erke\u011fin nas\u0131l ve neden kayboldu\u011funu ara\u015ft\u0131r\u0131yor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/e3jJOUAEWEGoEuFVYAA26g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Diarra from Detroit\nDizi, bo\u015fanma a\u015famas\u0131nda olan ve randevusunun reddedildi\u011fine inanmayan Diarra Brickland'i (Kilpatrick) konu al\u0131yor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6_62HVHVNECj_CxgpfMBKA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Doctor Who\n\u0130ngiliz bilim kurgu dizisi, bir\u00e7ok ilke imza atarak kendini bir kez daha yeniden yaratt\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zR51Jyv2GU2o7i-htCJUYg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>FastasmasJulio Torres,\u00a0Marc Petrosino,\u00a0Martine Gutierrez gibi isimlerin yer ald\u0131\u011f\u0131 dizi,\u00a0Julio Torres'in hikayesini konu al\u0131yor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/PJmqGxAHp06mXAbPjhOZ_w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Hacks\nDizi, efanevi Las Vegas komedyeni Deborah Vance ile bir gen\u00e7 aras\u0131nda olu\u015fan karanl\u0131k ak\u0131l hocal\u0131\u011f\u0131n\u0131 konu al\u0131yor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Nbl1L1QXR0qSuMCa6-sF4w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>John Mulaney Presents: Everybody\u2019s in L.A.\nKomedyen John Mulaney, bir\u00e7ok komedyenin \u015fehirde oldu\u011fu bir hafta boyunca Los Angeles'\u0131 ke\u015ffediyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tEaANp1X9kWejlOcJKpimA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Mr.  Mrs. Smith\nDonald Glover\u00a0ile\u00a0Francesca Sloane'un ba\u015frollerini payla\u015ft\u0131\u011f\u0131 dizi, macera ve romantizm dolu bir hikaye sunuyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/cIWMvTI7-EenL6m_Kvv0jg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Queenie\nQueenie Jenkins, Londra'n\u0131n g\u00fcneyinde iki k\u00fclt\u00fcr aras\u0131nda ya\u015fayan ve ikisine de tam anlam\u0131yla\u00a0dahil olamayan bir kad\u0131nd\u0131r.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mxbLeIZM8EinAYjG-GNVcA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>We Are Lady Parts\nKad\u0131nlardan olu\u015fan punk grubu m\u00fczik ve komediyi bir araya getiriyor.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "7. Uluslararas\u0131 Efes Opera ve Bale Festivali'nde \"Tosca\" operas\u0131 sahnelendi",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/kultur-ve-sanat/7-uluslararasi-efes-opera-ve-bale-festivalinde-tosca-operasi-sahnelendi,_2QEB8VtUUW4MHKYTqMnVg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/CMSV8Hrk-Eyz58DRv17UWg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ifBDtYBc40O1mNmruql_6Q.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"7. Uluslararas\u0131 Efes Opera ve Bale Festivali'nde \" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/CMSV8Hrk-Eyz58DRv17UWg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Devlet Opera ve Balesi (DOB) Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc taraf\u0131ndan d\u00fczenlenen 7. Uluslararas\u0131 Efes Opera ve Bale Festivali'nde, \"Tosca\" operas\u0131 sanatseverlerle bulu\u015ftu.</p>Mersin Devlet Opera ve Balesi M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcnce (MDOB) opera tarihinin \u00f6nemli isimlerinden \u0130talyan Giacomo Puccini'nin besteledi\u011fi Tosca operas\u0131, Efes Antik Tiyatro'da sanatseverlerin be\u011fenisine sunuldu.  \"<strong>Tosca</strong>\" operas\u0131nda, g\u00f6revini ki\u015fisel h\u0131rs ve \u00e7\u0131karlar\u0131 i\u00e7in kullanmaktan \u00e7ekinmeyen polis m\u00fcd\u00fcr\u00fc Scarpia ve bask\u0131c\u0131 rejim kar\u015f\u0131t\u0131 ressam Cavaradossi ile hayat\u0131n\u0131 a\u015fk\u0131na ve sanat\u0131na adam\u0131\u015f, duygular\u0131n\u0131n esiri opera \u015fark\u0131c\u0131s\u0131 Tosca aras\u0131nda ya\u015fanan olaylar anlat\u0131l\u0131yor.<img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ifBDtYBc40O1mNmruql_6Q.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" />D\u00fcnyada en \u00e7ok sahnelenen operalar aras\u0131nda yer alan \"Tosca\" operas\u0131nda, orkestra \u015fefi Andrea Francesco Solinas y\u00f6netimindeki \u0130zmir Devlet Opera ve Balesi M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc Orkestras\u0131 ile \u00e7ocuk korosu ve koro \u015fefi An\u0131l Ayd\u0131n y\u00f6netimindeki MDOB Korosu yer ald\u0131.  MDOB rejis\u00f6r\u00fc Kenan Korbek'in sahneye koydu\u011fu eserde, Tosca rol\u00fcnde Antalya Devlet Opera ve Balesi M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc solist sanat\u00e7\u0131s\u0131 deneyimli soprano Nurdan K\u00fc\u00e7\u00fckekmek\u00e7i, Cavaradossi rol\u00fcnde \u00fcnl\u00fc tenor Enrique Ferrer, Scarpia rol\u00fcnde ise deneyimli bariton Caner Akg\u00fcn oynad\u0131.  <strong>7. Uluslararas\u0131 Efes Opera ve Bale Festivali</strong>, 13 Temmuz'da Zorba balesiyle sona erecek."
    },
    {
        "title": "Gladyat\u00f6r 2 filminin karakterleri ve merak edilenler",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/kultur-ve-sanat/gladyator-2-filminin-karakterleri-ve-merak-edilenler,HGsx3VSCUU2Kwah6uHdC6A",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/N2UJzICmjESkTv34w9hZiw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gHIGQTgBvUesmUoZ-L5JZA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_YYrRRxLEEGm52JsaiNE7g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hOO_Cl6SGEC_NPEi1jWqBw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/sNCXv4syRUSM6_tjx2LQbg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/J9Bo9kGW1UeB8yC_KivTWA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/pKEm2JJgR02R8M9LPv0eBg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Gladyat\u00f6r 2 filminin karakterleri ve merak edilenler\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/N2UJzICmjESkTv34w9hZiw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Oscar'da En \u0130yi Film dahil be\u015f \u00f6d\u00fcl kazanan 2000 yap\u0131m\u0131 Gladyat\u00f6r filmi, Ridley Scott imzas\u0131yla yeniden beyazperdeye d\u00f6n\u00fcyor. Filmden ilk g\u00f6r\u00fcnt\u00fcler yay\u0131nland\u0131. \"Maximus\" karakterine hayat veren Russell Crowe ise filmde olmayacak. \u0130\u015fte filmin resmi afi\u015fleri ve filmde dair merak edilenler...</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gHIGQTgBvUesmUoZ-L5JZA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Usta y\u00f6netmen Ridley Scott, be\u015f dalda Oscar kazanan ve ba\u015frol oyuncusu Russell Crowe\u2019a En \u0130yi Erkek Oyuncu Oscar\u2019\u0131n\u0131 kazand\u0131ran \u00fcnl\u00fc Gladyat\u00f6r filmini 24 y\u0131l sonra yeniden beyazperdeye ta\u015f\u0131yor.\n\u0130lk filmde Maximus karakterine hayat veren Avustralyal\u0131 oyuncu Russel Crowe ise yeni Gladyat\u00f6r filminde yer almayacak.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_YYrRRxLEEGm52JsaiNE7g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Merakla beklenen Gladyat\u00f6r 2 filminin karakter afi\u015fleri yay\u0131nland\u0131.\n\"Gladyat\u00f6r 2\" filminin kadrosunda Paul Mescal, Denzel Washington, Barry Keoghan ve Joseph Quinn gibi isimler yer al\u0131yor.\nFilmin ba\u015frol oyuncusu\u00a0Paul Mescal, ilk Gladyat\u00f6r filmindeki Lucilla'n\u0131n o\u011flu Lucius'un yeti\u015fkin versiyonunu canland\u0131r\u0131yor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hOO_Cl6SGEC_NPEi1jWqBw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130mparator Geta'ya Stranger Things dizisiyle ad\u0131ndan s\u00f6z ettiren\u00a0Joseph Quinn\u00a0hayat verecek.\nPedro Pascal ise Marcus Acacius ad\u0131ndaki bir generali canland\u0131r\u0131yor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/sNCXv4syRUSM6_tjx2LQbg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Washington ise\u00a0Macrinus rol\u00fcnde.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/J9Bo9kGW1UeB8yC_KivTWA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>David Scarpa taraf\u0131ndan kaleme al\u0131nan filmin b\u00fct\u00e7esinin yakla\u015f\u0131k 300 milyon dolar oldu\u011fu biliniyor.\nFilmin 22 Kas\u0131m 2024'te vizyona girmesi planlan\u0131yor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/pKEm2JJgR02R8M9LPv0eBg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Film, General Maximus'un \u00f6l\u00fcm\u00fcnden 30 sene sonras\u0131n\u0131 anlatacak.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "\u00d6zkan U\u011fur'un vefat\u0131n\u0131n \u00fczerinden bir y\u0131l ge\u00e7ti: \u00dcnl\u00fc isimlerin payla\u015f\u0131mlar\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/magazin/ozkan-ugurun-vefatinin-uzerinden-bir-yil-gecti-unlu-isimlerden-paylasim,yBVgaQUelkagQqvbSsEgRQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DKxgZczGxUePSc3M8_-U7A.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/BGKDDSMXrkqh_yuj6fkTYg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/S4oIspeDjEKWszpE_9IIxg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/emh3oA-qxUa7uI_Do4yXQw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ARnTgcvGnEmK3lbbOmrW-w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/GJCcDWuGekGxQnw2PM44ZQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/HWJFXISr10uObsNzpZ1Lvw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wRJea90ZskKpjPcMy-rrNA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/YpsrWWPRg0696jfTlVBUag.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"\u00d6zkan U\u011fur'un vefat\u0131n\u0131n \u00fczerinden bir y\u0131l ge\u00e7ti: \u00dcnl\u00fc isimlerin payla\u015f\u0131mlar\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DKxgZczGxUePSc3M8_-U7A.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Daha \u00f6nce \u00fc\u00e7 kez lenf kanserini yenen ancak tekrar kansere yakalanan usta sanat\u00e7\u0131 \u00d6zkan U\u011fur 8 Temmuz 2023'te hayat\u0131n\u0131 kaybetti. Vefat\u0131yla sanat d\u00fcnyas\u0131n\u0131 yasa bo\u011fan U\u011fur, 69 ya\u015f\u0131ndayd\u0131. U\u011fur'la birlikte bir\u00e7ok projeye imza atan Cem Y\u0131lmaz, sanat\u00e7\u0131n\u0131n \u00f6l\u00fcm y\u0131l d\u00f6n\u00fcm\u00fcnde duygusal bir mesaj payla\u015ft\u0131. YIlmaz gibi bir\u00e7ok isim, U\u011fur'u vefat\u0131n\u0131n y\u0131l d\u00f6n\u00fcm\u00fcnde and\u0131.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/BGKDDSMXrkqh_yuj6fkTYg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Mazhar-Fuat-\u00d6zkan (MF\u00d6) grubunun \u00fcyesi olan usta sanat\u00e7\u0131 \u00d6zkan U\u011fur bir sene \u00f6nce bug\u00fcn hayat\u0131n\u0131 kaybetti.\nU\u011fur'a 2013 y\u0131l\u0131nda lenf kanseri te\u015fhisi konulmu\u015ftu. \u00dc\u00e7 kez lenf kanserini yenen ancak tekrar kansere yakalanan U\u011fur, yo\u011fun bak\u0131ma al\u0131nm\u0131\u015f ve ent\u00fcbe edilmi\u015fti.\nHABER\u0130N V\u0130DEOSUNA G\u0130T</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/S4oIspeDjEKWszpE_9IIxg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>MF\u00d6 m\u00fczik grubunun sevilen ismi \u00d6zkan U\u011fur'un vefat\u0131n\u0131n \u00fczerinden bir y\u0131l ge\u00e7ti. U\u011fur ile G.O.R.A, Yah\u015fi Bat\u0131, Pek Yak\u0131nda ve Ari v 216 gibi yap\u0131mlarda birlikte rol alan Cem Y\u0131lmaz, U\u011fur'u \u00f6l\u00fcm y\u0131l d\u00f6n\u00fcm\u00fcnde yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mla and\u0131.\nCem Y\u0131lmaz, X hesab\u0131nda U\u011fur'un foto\u011fraf\u0131n\u0131 \"Kalbimizdesin \u00d6zkan abim\" notuyla payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/emh3oA-qxUa7uI_Do4yXQw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Y\u0131llarca U\u011fur ile birlikte \u00e7al\u0131\u015fan Cem Y\u0131lmaz, sanat\u00e7\u0131n\u0131n vefat\u0131n\u0131n ard\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda \"\u00d6zkan abimi sonsuza u\u011furlad\u0131k. Hayat\u0131m\u0131zda her g\u00fczel seste, resimde ondan mutlaka bir iz olmas\u0131 tesellimiz oldu. Gecen hafta boyunca ac\u0131m\u0131z\u0131 payla\u015fan t\u00fcm yak\u0131n, uzak candan insanlara te\u015fekk\u00fcr ederim. En iyimiz oydu, en iyimiz gitti. Mekan\u0131n cennet olsun can\u0131m abim. Seni \u00f6zlemek de g\u00fczel\"\u00a0 ifadelerini kullanm\u0131\u015ft\u0131.\nV\u0130DEO:\u00a0Cem Y\u0131lmaz'dan \u00d6zkan U\u011fur'a veda mesaj\u0131</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ARnTgcvGnEmK3lbbOmrW-w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Zafer Alg\u00f6z sosyal medya hesab\u0131nda\u00a0 \"\u00d6ZKAN U\u011eUR\u2019O\u2026. '\u0130nsan \u00f6l\u00fcnce de\u011fil, unutulunca \u00f6l\u00fcr\u2026' derler\u2026 Ne kadar do\u011fru\u2026 Hi\u00e7 unutmad\u0131k seni \u00d6zkan'\u0131m\u2026 Ruhun \u015fad, mekan\u0131n cennet olsun\" mesaj\u0131n\u0131 payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/GJCcDWuGekGxQnw2PM44ZQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Usta oyuncu Melek Baykal ise \u015fu ifadeleri kulland\u0131:\n\"Sen gideli bir y\u0131l oldu\u2026 Bize bir as\u0131r gibi geldi Koca bir \u00f6mr\u00fc birka\u00e7 foto\u011frafa s\u0131\u011fd\u0131rmak ne ac\u0131 Yerin o kadar b\u00fcy\u00fck ki kalbimizde hala yas\u0131n tutuyoruz 365 g\u00fcnd\u00fcr her g\u00fcn her gece G\u00fcllerin i\u00e7inde \u2018G\u00dcL B\u0130ZE. Can\u0131m \u00d6zkan\u2019\u0131m\u2026\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/HWJFXISr10uObsNzpZ1Lvw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Can Y\u0131lmaz ise \"365 g\u00fcn ge\u00e7ti, 365 g\u00fcn seni hat\u0131rlad\u0131k. Mekan\u0131n Cennet olsun \u00d6zkan abi\u2026\" diyerek payla\u015f\u0131m yapt\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wRJea90ZskKpjPcMy-rrNA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>1953 y\u0131l\u0131nda \u0130stanbul'da d\u00fcnyaya gelen \u00d6zkan U\u011fur, m\u00fczik hayat\u0131na 1970 y\u0131l\u0131nda bir\u00e7ok \u00fcnl\u00fc ismin de zaman zaman yer ald\u0131\u011f\u0131 \u015eerif Y\u00fczba\u015f\u0131o\u011flu Orkestras\u0131'nda ba\u015flad\u0131. 1971 y\u0131l\u0131nda K\u0131z\u0131ltoprak'ta tan\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 Mazhar Alanson ve Fuat G\u00fcner ile ilk grubu Kayg\u0131s\u0131zlar'la profesyonel bas gitaristli\u011fe ba\u015flad\u0131. O d\u00f6nem Sad\u0131k Kuya\u015f da grupta bas gitaristlik yapmaktayd\u0131. Bir s\u00fcre beraber \u00e7ald\u0131ktan sonra Kuya\u015f gruptan ayr\u0131ld\u0131 ve U\u011fur grubun tek bas gitaristi oldu.Kayg\u0131s\u0131zlar'\u0131n da\u011f\u0131lmas\u0131ndan sonra 1972 y\u0131l\u0131nda Bar\u0131\u015f Man\u00e7o'nun kendisine e\u015flik etmesi i\u00e7in kurdu\u011fu rock grubu Kurtalan Ekspres adl\u0131 grubun ilk kadrosunda yer ald\u0131 ve Ankara Dedeman'daki ilk konserde yer ald\u0131. \u0130lk plaklar\u0131ndan sonra Bar\u0131\u015f Man\u00e7o askere gitti. Grup bir s\u00fcreli\u011fine da\u011f\u0131l\u0131nca \u00d6zkan U\u011fur, Ayd\u0131n \u00c7aku\u015f ve Nur Yenal ile birlikte Ter grubunu kurdu. Grup, o d\u00f6nem kendi grubunu da\u011f\u0131tm\u0131\u015f Erkin Koray ile birle\u015fti ve 1972 y\u0131l\u0131nda \"Hor G\u00f6rme Garibi / Z\u00fcleyha\" 45'li\u011fini \u00e7\u0131kard\u0131.Bar\u0131\u015f Man\u00e7o'nun askerden d\u00f6nmesiyle \u00d6zkan U\u011fur tekrar Kurtalan Ekspres'e d\u00f6nd\u00fc. 1973-1974 y\u0131llar\u0131 aras\u0131nda bu grupla \u00e7al\u0131\u015ft\u0131. 2 plak kayd\u0131nda yer ald\u0131. 1974 y\u0131l\u0131nda gruptan ayr\u0131ld\u0131ktan sonra bu d\u00f6nemden eski arkada\u015flar\u0131 Mazhar - Fuat'\u0131n haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 st\u00fcdyo alb\u00fcm\u00fcnde de bas \u00e7ald\u0131. Kurtalan Ekspres'e 1976 y\u0131l\u0131nda k\u0131sa s\u00fcreli bas gitarist, 1978'de bir Anadolu turnesi i\u00e7in de gitarist olarak grupta yer ald\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/YpsrWWPRg0696jfTlVBUag.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>1974 y\u0131l\u0131nda Kurtalan Ekspres'ten arkada\u015f\u0131 Murat Ses ile bir s\u00fcre Edip Akbayram'\u0131n Dostlar Orkestras\u0131'nda yer ald\u0131. Ancak m\u00fczikal anla\u015fmazl\u0131klardan dolay\u0131 ayr\u0131ld\u0131. Anadolu Rock'\u0131n ba\u015fka bir \u00fcnl\u00fc ismi olan Ersen ve Dada\u015flar grubuna Taner \u00d6ng\u00fcr'\u00fcn yerine bas gitara ge\u00e7ti. \u00dc\u00e7 45'likten sonra d\u00f6nemin siyasi ko\u015fullar\u0131 nedeniyle Ersen Dinleten ile Dada\u015flar'\u0131n yollar\u0131 ayr\u0131ld\u0131. \u00d6zkan U\u011fur bir s\u00fcre daha Dada\u015flar'da kald\u0131 ve Selda Ba\u011fcan ile \"Selda ve Dada\u015flar\" ad\u0131yla \u00e7\u0131kan T\u00fcrk\u00fclerimiz LP'sinde bas gitar \u00e7ald\u0131. 1976 y\u0131l\u0131nda Seyhan Karabay ve Karda\u015flar grubunun bir 45'li\u011finde yer ald\u0131.1976'da yine Fuat G\u00fcner ve Mazhan Alanson ile \u0130pucu Be\u015flisi'ne ge\u00e7ti. Bir 45'lik yay\u0131mlay\u0131p, Seyyal Taner ile \u00e7al\u0131\u015ft\u0131lar. Grubun da\u011f\u0131lmas\u0131yla 1978 y\u0131l\u0131nda Galip Boransu ve Cengiz Teoman ile Grup Karma'y\u0131 kurdu. Bu grup ile kat\u0131ld\u0131klar\u0131 1978 T\u00fcrkiye Eurovision elemelerinde bestesi Galip Boransu'ya ait \"\u0130mkans\u0131z\" adl\u0131 \u015fark\u0131yla d\u00f6rd\u00fcnc\u00fc oldu.1980'lerin ba\u015f\u0131nda \u00d6zkan U\u011fur, Mazhar Alanson ve Fuat G\u00fcner, \u00fcnl\u00fc isimlerin de arkas\u0131nda \u00e7al\u0131p para biriktirdiler.1980-1983 tarihleri aras\u0131nda Fuat G\u00fcner'le birlikte, Ferhan \u015eensoy'un \"\u015eahlar\u0131 da Vururlar\" ve \"Kahraman Bakkal S\u00fcpermarkete Kar\u015f\u0131\" adl\u0131 oyunlar\u0131nda m\u00fczisyen ve oyuncu olarak yer ald\u0131.1984 y\u0131l\u0131nda MF\u00d6 olarak ilk alb\u00fcmleri Ele G\u00fcne Kar\u015f\u0131 Yapayaln\u0131z ile \u015f\u00f6hreti yakalad\u0131lar. 1985 y\u0131l\u0131nda Diday Diday Day ve 1988 y\u0131l\u0131nda Sufi \u015fark\u0131s\u0131 ile olmak \u00fczere iki kez T\u00fcrkiye'yi Eurovision'da temsil etmi\u015ftir.\u00d6zkan U\u011fur, MF\u00d6'de bas gitar \u00e7alarken, ayn\u0131 anda inan\u0131lmaz zor derecedeki vokalleri tenor ses rengi ile ba\u015far\u0131yla icra etmektedir. Ayr\u0131ca sanat\u00e7\u0131n\u0131n hi\u00e7bir anlama gelmeyen s\u00f6zlerle yapt\u0131\u011f\u0131 \u015fark\u0131lar bulunmaktad\u0131r. Yay\u0131nlad\u0131klar\u0131 bir\u00e7ok \u015fark\u0131da bestecili\u011fiyle dikkat \u00e7ekti. \"Lay Lili Lili Lay\", \"Mecburen\", \"No Problem\", \"New York Sokaklar\u0131nda\" gibi \u015fark\u0131lar\u0131n bestesinde yer alm\u0131\u015f, \"Hep Ayn\u0131\" \u015fark\u0131s\u0131n\u0131n bas performans\u0131yla dikkat \u00e7ekmi\u015ftir. \"Bazen\", \"Aman\u0131n Aman\", \"O Neydi O\" gibi bestelerinin vokalinde de yer alm\u0131\u015ft\u0131r. \"Ali Desidero\" ve \"\u0130dare Edip Gidiyoruz\" \u015fark\u0131lar\u0131nda ses rengini de\u011fi\u015ftirerek vokalle d\u00fcet yapm\u0131\u015ft\u0131r.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Tarih Avc\u0131lar\u0131 2. B\u00f6l\u00fcm",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/video/turkiye/tarih-avcilari-2-bolum,tZ42ImJmDES5MEJ90uymAA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/oyEQjDVjrU2qviXUwkGOFQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Tarih Avc\u0131lar\u0131 2. B\u00f6l\u00fcm\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/oyEQjDVjrU2qviXUwkGOFQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Anadolu\u2019dan ka\u00e7\u0131r\u0131lm\u0131\u015f ve d\u00fcnyan\u0131n d\u00f6rt bir yan\u0131na da\u011f\u0131lm\u0131\u015f k\u00fclt\u00fcr varl\u0131klar\u0131 birer birer yuvalar\u0131na geri d\u00f6n\u00fcyor. T\u00fcrkiye, dosyalar, deliller, akademik yaz\u0131\u015fmalar ve davalarla her alanda m\u00fccadele vererek ka\u00e7\u0131r\u0131lm\u0131\u015f k\u00fclt\u00fcr varl\u0131klar\u0131n\u0131n pe\u015finde. Tarih Avc\u0131lar\u0131'n\u0131n 2. b\u00f6l\u00fcm\u00fcnde Elmal\u0131 Sikkelerinin T\u00fcrkiye geri d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fc anlat\u0131ld\u0131. Tarih Avc\u0131lar\u0131 her cuma 21.00'de NTV'de.</p>"
    },
    {
        "title": "7. Uluslararas\u0131 Efes Opera ve Bale Festivali'nde Figaro'nun D\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc sahnelendi",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/kultur-ve-sanat/7-uluslararasi-efes-opera-ve-bale-festivalinde-figaronun-dugunu-sahnelendi,BREqa_a9dk-yaS48TgDfEA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4_YmLfayBEamH7RBel48zQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"7. Uluslararas\u0131 Efes Opera ve Bale Festivali'nde Figaro'nun D\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc sahnelendi\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4_YmLfayBEamH7RBel48zQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Devlet Opera ve Balesi (DOB) Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc taraf\u0131ndan d\u00fczenlenen 7. Uluslararas\u0131 Efes Opera ve Bale Festivali'nde Wolfgang Amadeus Mozart'\u0131n \u00fcnl\u00fc operas\u0131 Figaro'nun D\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc eserinin ilk temsili ger\u00e7ekle\u015fti.</p>\u0130zmir Devlet Opera ve Balesi taraf\u0131ndan festival seyircisine \u00f6zel olarak ilk kez sahnelenen Mozart'\u0131n \u00fcnl\u00fc operas\u0131 Figaro'nun D\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc, Efes Antik Tiyatro'da sanatseverlerle bulu\u015ftu. Orkestra \u015fefi Tulio Gagliardo Varas y\u00f6netimindeki \u0130zmir Devlet Opera ve Balesi Orkestras\u0131, izleyicileri tarihler aras\u0131 keyifli bir yolculu\u011fa \u00e7\u0131kard\u0131.  DOB Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc ve Genel Sanat Y\u00f6netmeni Tan Sa\u011ft\u00fcrk, burada yapt\u0131\u011f\u0131 konu\u015fmada, festivalin d\u00f6rd\u00fcnc\u00fc eserini tarihi atmosferde sahnelemenin heyecan ve mutluluk verici oldu\u011funu s\u00f6yledi. \u00c7ocuklar ve gen\u00e7ler \u00f6ncelikli olmak \u00fczere toplumda opera ve bale ile tan\u0131\u015fmayan kimse kalmamas\u0131 i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015ft\u0131klar\u0131n\u0131 dile getiren Sa\u011ft\u00fcrk, \u00e7ok g\u00fczel bildirimler ald\u0131klar\u0131n\u0131 kaydetti.  7. Uluslararas\u0131 Efes Opera ve Bale Festivali'nde izleyici rekoru k\u0131rmaya devam ettiklerini belirten Sa\u011ft\u00fcrk, \"Festivalimizde de izleyici rekorlar\u0131 k\u0131rmaya devam ediyoruz. \u00c7ok mutluyuz. Bu ak\u015fam Mozart'\u0131n \u00fcnl\u00fc Figaro'nun D\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc operas\u0131n\u0131 Efes Antik Tiyatro'nun binlerce y\u0131ll\u0131k atmosferinde izleyece\u011fiz. Mozart'\u0131n aristokrasiyi hicvederek anlatt\u0131\u011f\u0131 eseri, komik opera olarak s\u0131n\u0131fland\u0131r\u0131l\u0131yor.\" diye konu\u015ftu.  Eseri,\u00a0K\u00fclt\u00fcr\u00a0ve Turizm Bakan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 G\u00f6khan Yazg\u0131, AK Parti \u0130zmir Milletvekili Ceyda B\u00f6l\u00fcnmez \u00c7ank\u0131r\u0131, \u0130zmir\u00a0K\u00fclt\u00fcr\u00a0ve Turizm M\u00fcd\u00fcr\u00fc Fahrettin Kerem \u00c7evik de izledi.  Festival, 13 Temmuz'da Mikis Theodorakis'in m\u00fczikleri ile enerji ve tutkunun dansla bulu\u015ftu\u011fu Zorba balesiyle sona erecek."
    },
    {
        "title": "Tarih Avc\u0131lar\u0131 1. B\u00f6l\u00fcm (Afrodisias Antik Kenti)",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/video/ntv-programlari/tarih-avcilari-1-bolum-afrodisias-antik-kenti,BMM6alg8c0mzkxjAw3v0Rg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/shZU4QFsQUuvOzZpd34jUA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Tarih Avc\u0131lar\u0131 1. B\u00f6l\u00fcm (Afrodisias Antik Kenti)\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/shZU4QFsQUuvOzZpd34jUA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Anadolu\u2019dan ka\u00e7\u0131r\u0131lm\u0131\u015f ve d\u00fcnyan\u0131n d\u00f6rt bir yan\u0131na da\u011f\u0131lm\u0131\u015f k\u00fclt\u00fcr varl\u0131klar\u0131 birer birer yuvalar\u0131na geri d\u00f6n\u00fcyor. T\u00fcrkiye, dosyalar, deliller, akademik yaz\u0131\u015fmalar ve davalarla her alanda m\u00fccadele vererek ka\u00e7\u0131r\u0131lm\u0131\u015f k\u00fclt\u00fcr varl\u0131klar\u0131n\u0131n pe\u015finde. Tarih Avc\u0131lar\u0131'n\u0131n 1. b\u00f6l\u00fcm\u00fcnde Afrodisias Antik Kenti'nden ka\u00e7\u0131r\u0131lan tarihi eserlerin T\u00fcrkiye geri d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fc anlat\u0131ld\u0131. Tarih Avc\u0131lar\u0131\u00a0her cuma\u00a021.00'de NTV'de.</p>"
    },
    {
        "title": "Haftan\u0131n filmleri: Hangi yap\u0131mlar vizyona girecek? (5 Temmuz 2024)",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/kultur-ve-sanat/haftanin-filmleri-hangi-yapimlar-vizyona-girecek-5-temmuz-2024,LV-7bDwTLkW_5RekisQUXw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fIp6mKcN_k-olN_6EpS4Xg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/scEdFf57-UukUAFHjvh3aQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/t29muQxoe0SrvB6psbHkqA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/VBMpH-Qb2kqryWeylYGG8w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ebgF5A9kikGFsbOK6W7YFw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/aKuNDN-iDUet9jrqA4rUBw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RZ5gsraMmUukLK2lGc1DJw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-T6BY-W6-Eeeqyb1RgosgA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/cLvcVB764UGDRH39cEZczg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-nr6x1w71Ey-yJfh8w1kSw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wL6NEg_kPUC6owYH8xlGxQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Haftan\u0131n filmleri: Hangi yap\u0131mlar vizyona girecek? (5 Temmuz 2024)\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fIp6mKcN_k-olN_6EpS4Xg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Sinema salonlar\u0131nda bu hafta komediden korkuya, bilim kurgudan animasyona, ikisi yerli, 10 yap\u0131m izleyiciyle bulu\u015facak. Haftan\u0131n \u00f6ne \u00e7\u0131kan yap\u0131mlar\u0131 aras\u0131nda ise animasyon t\u00fcr\u00fcndeki  \u00c7\u0131lg\u0131n H\u0131rs\u0131z serisinin yeni filmi ve \u00f6d\u00fcll\u00fc y\u00f6netmen Yorgos Lanthimos\u2019un yeni filmi Merhamet Hikayeleri yer al\u0131yor.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/scEdFf57-UukUAFHjvh3aQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00c7ok sevilen \u00c7\u0131lg\u0131n H\u0131rs\u0131z serisinin yeni filmi\u00a0\u00c7\u0131lg\u0131n H\u0131rs\u0131z 4 (Despicable Me 4),\u00a0Gru ve sad\u0131k hizmetkarlar\u0131 minyonlar\u0131n yeni maceralar\u0131n\u0131 konu ediniyor. Gru ve Lucy, k\u0131zlar\u0131 Margo, Edith ve Agnes ile birlikte ailenin en k\u00fc\u00e7\u00fc\u011f\u00fc Gru Junior'\u0131 kucaklar\u0131na almalar\u0131yla yeni bir hayata ba\u015flarlar. Art\u0131k Gru'nun kar\u015f\u0131s\u0131nda yeni bir d\u00fc\u015fman\u0131 vard\u0131r; Maxime Le Mal ve onun \u00e7ekici ama tehlikeli k\u0131z arkada\u015f\u0131 Valentina. Gru ve ailesi, yeni d\u00fc\u015fmanlar\u0131yla kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya kal\u0131nca ka\u00e7mak zorunda kal\u0131rlar.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/t29muQxoe0SrvB6psbHkqA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kevin Costner\u2019in hem oyuncu hem y\u00f6netmen hem de senarist olarak g\u00f6rev ald\u0131\u011f\u0131\u00a0Horizon: An American Saga - Chapter 1,\u00a0\u0130\u00e7 Sava\u015f'tan \u00f6nce ve sonras\u0131n\u0131 kapsayan 15 y\u0131ll\u0131k bir s\u00fcrece odaklan\u0131yor. \u0130\u00e7 Sava\u015f \u00f6ncesini ve sonras\u0131n\u0131 kapsayan filmde, Amerika Birle\u015fik Devletleri olman\u0131n ger\u00e7ekte ne anlama geldi\u011fini ke\u015ffetmeye \u00e7al\u0131\u015fan ailelerin, arkada\u015flar\u0131n ve d\u00fc\u015fmanlar\u0131n, kendisiyle sava\u015f halinde olan bir \u00fclkede ya\u015fad\u0131klar\u0131 duygusal yolculuk anlat\u0131l\u0131yor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/VBMpH-Qb2kqryWeylYGG8w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Pop\u00fcler y\u00f6netmen Yorgos Lanthimos\u2019un yeni filmi\u00a0Merhamet Hikayeleri (Kinds of Kindness),\u00a0hayat\u0131n\u0131n kontrol\u00fcn\u00fc ele ge\u00e7irmeye \u00e7al\u0131\u015fan, ba\u015fka bir se\u00e7ene\u011fi olmayan bir adam\u0131n hikayesini \u00fc\u00e7 par\u00e7al\u0131 bir masal olarak nitelendirilen bir \u00fcslupla anlat\u0131yor. Filmde, denizde kaybolan kar\u0131s\u0131n\u0131n geri d\u00f6nd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc ve farkl\u0131 biri gibi g\u00f6r\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc fark eden bir polis memurunun ve kaderinde ola\u011fan\u00fcst\u00fc bir ruhani lider olmak olan, \u00f6zel yeteneklere sahip birini bulmaya kararl\u0131 bir kad\u0131n\u0131n hayat\u0131na odaklan\u0131l\u0131yor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ebgF5A9kikGFsbOK6W7YFw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Mert Turak, \u00d6zge Borak ve Orhan K\u0131l\u0131\u00e7'\u0131n ba\u015frollerini payla\u015ft\u0131\u011f\u0131 filmi Mehmet Demir Y\u0131lmaz y\u00f6netti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/aKuNDN-iDUet9jrqA4rUBw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Haftan\u0131n anime filmi\u00a0Spy x Family Code: White,\u00a0aniden g\u00f6revi de\u011fi\u015ftirilen bir istihbarat ajan\u0131n\u0131n hikayesini konu ediniyor. \u201cTwilight\u201d kod adl\u0131 Loid Forger, Westalian \u0130stihbarat\u0131n\u0131n WISE b\u00f6l\u00fcm\u00fcnde \u00e7al\u0131\u015fan yetenekli bir istihbarat ajan\u0131d\u0131r. Ancak beklenmedik bir anda g\u00f6revi de\u011fi\u015ftirilir. Bu s\u0131rada Eden Akademisi'nde bir yemek yar\u0131\u015fmas\u0131 d\u00fczenlenmektedir ve kazanan bir Stella Y\u0131ld\u0131z\u0131 ile \u00f6d\u00fcllendirilecektir. Lord, Strix Operasyonu'nun ilerledi\u011fini g\u00f6stermek, WISE ile g\u00f6reve devam etmek i\u00e7in yar\u0131\u015fmay\u0131 kazanmas\u0131 i\u00e7in Anya\u2019ya yard\u0131m etmeye karar verir.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RZ5gsraMmUukLK2lGc1DJw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Haftan\u0131n korku filmlerinden\u00a0Zuhruf Saye,\u00a0karanl\u0131k s\u0131rlarla dolu ge\u00e7mi\u015fi nedeniyle \u00f6l\u00fcmc\u00fcl bir kaderle y\u00fczle\u015fmek zorunda kalan Ahmet'in hikayesini konu ediniyor. \u0130hanet, intikam ve lanetin h\u00fck\u00fcm s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc filmde Kartal, ger\u00e7ek g\u00fcc\u00fcn\u00fc ke\u015ffetmek i\u00e7in \u00f6l\u00fcmc\u00fcl bir m\u00fccadeleye giri\u015fir. Y\u00f6netmen koltu\u011funda Leo Y\u0131lmaz'\u0131n oturdu\u011fu filmin oyuncu kadrosunda Derya \u015een Akbacak, Sedat Atc\u0131lar, Yi\u011fit Yengin, Mehmet Atc\u0131lar, Ayg\u00fcl Hanalyyeva gibi isimler yer al\u0131yor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-T6BY-W6-Eeeqyb1RgosgA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Steve Wolsh\u2019\u00fcn yaz\u0131p y\u00f6netti\u011fi\u00a0\u015eeytan\u0131n Ruhu,\u00a0arkada\u015flar\u0131yla evde parti yaparken kendisini korkun\u00e7 bir kabusun i\u00e7erisinde bulan gen\u00e7 bir k\u0131z\u0131n hikayesini konu ediniyor. Tupp ailesinin evi, Aura\u2019ya babas\u0131 taraf\u0131ndan mezuniyet hediyesi olarak verilir. Hayallerindeki eve kavu\u015fan Aura, heyecan\u0131n\u0131 arkada\u015flar\u0131yla payla\u015fmak i\u00e7in evinde bir parti d\u00fczenlemeye karar verir. Ancak e\u011flenceli ba\u015flayan parti, davetsiz misafirlerin ortaya \u00e7\u0131kmas\u0131yla kabusa d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcr.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/cLvcVB764UGDRH39cEZczg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Tarek Alarian'\u0131n y\u00f6netti\u011fi\u00a0M\u0131s\u0131r yap\u0131m\u0131 filmde, Amr Youssef ile Ahmed Ezz ba\u015frolleri payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-nr6x1w71Ey-yJfh8w1kSw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Jeff Seemann imzal\u0131 film, alt\u0131 arkada\u015f\u0131n \u00fcnl\u00fc korku filmlerinin \u00e7ekildi\u011fi yerlere gitmesiyle ba\u015fl\u0131yor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wL6NEg_kPUC6owYH8xlGxQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130ran yap\u0131m\u0131 film, kocas\u0131 cinayetle su\u00e7lanan bir kad\u0131n\u0131n hikayesini konu al\u0131yor.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "La Casa de Papel'in y\u0131ld\u0131z\u0131 Luka Peros \"Mehmed: Fetihler Sultan\u0131\" dizisinde rol alacak",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/kultur-ve-sanat/la-casa-de-papelin-yildiziluka-perosmehmed-fetihler-sultani-dizisinderol-alacak,jazUsIS9akW8ATCxBYumWA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7d2TN8IuS0uK-kPbJwIwKg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/O0iaLgRUTkGV2HKAj620WA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"La Casa de Papel'in y\u0131ld\u0131z\u0131 Luka Peros \" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7d2TN8IuS0uK-kPbJwIwKg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\"La Casa de Papel\" dizisinde \"Marsilya\" rol\u00fcne hayat veren oyuncu Luka Peros,\u00a0\"Mehmed: Fetihler Sultan\u0131\" dizisinin kadrosuna dahil oldu.</p><p>\u00dcnl\u00fc Hollywood y\u0131ld\u0131z\u0131 Ghassan Massoud'un rol ald\u0131\u011f\u0131 \"<strong>Mehmed: Fetihler Sultan\u0131</strong>\" dizisi, ikinci sezonunda kadrosuna d\u00fcnya \u00e7ap\u0131nda tan\u0131nan bir ba\u015fka y\u0131ld\u0131z\u0131 daha ekliyor.</p><p>\"<strong>La Casa de Papel</strong>\" dizisinde \"Marsilya\" karakterini canland\u0131ran <strong>Luka Peros</strong> da\u00a0\"Mehmed: Fetihler Sultan\u0131\" dizisinde rol alan isimler aras\u0131nda yer alacak. </p><img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/O0iaLgRUTkGV2HKAj620WA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" />Peros, Bizans \u0130mparatorlu\u011fu'nun son d\u00f6neminde, \u00f6zellikle \u0130stanbul'un fethi s\u0131ras\u0131nda, \u015fehrin Osmanl\u0131 \u0130mparatorlu\u011fu'na kar\u015f\u0131 savunmas\u0131nda \u00f6nemli rol oynayan komutan Giovanni Giustiniani'yi canland\u0131racak."
    },
    {
        "title": "Tosca operas\u0131, Efes Opera ve Bale Festivali'nde sahnelenecek",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/kultur-ve-sanat/tosca-operasi-efes-opera-ve-bale-festivalinde-sahnelenecek,GD2uFxUyYEy7SQcMqt4xNw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RkEWC-fRSEq3uEdJHzJEMg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6gNx6MDljEqLxQmDXSbCgQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/L57LZzcyAkmUj8wJOxECHw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Tosca operas\u0131, Efes Opera ve Bale Festivali'nde sahnelenecek\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RkEWC-fRSEq3uEdJHzJEMg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Mersin Devlet Opera ve Balesi (MDOB), opera tarihinin \u00f6nemli isimlerinden \u0130talyan Giacomo Puccini'nin besteledi\u011fi \"Tosca\" eserini, \u0130zmir'deki \"7. Uluslararas\u0131 Efes Opera ve Bale Festivali\"nde sanatseverlerle bulu\u015fturacak.</p><p>MDOB Sanat Y\u00f6netmeni ve M\u00fcd\u00fcr Vekili Serb\u00fclent Bi\u00e7er, Devlet Opera ve Balesi Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcnce ger\u00e7ekle\u015ftirilen festivale konuk olacaklar\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.</p><p>Festival kapsam\u0131nda, \"Tosca\" eserini 10 Temmuz \u00c7ar\u015famba saat 21.00'de sahneye ta\u015f\u0131yacaklar\u0131n\u0131 anlatan Bi\u00e7er, \"D\u00fcnyaca \u00fcnl\u00fc Tosca operas\u0131n\u0131, uluslararas\u0131 alanda isim yapm\u0131\u015f konuk solist sanat\u00e7\u0131lar\u0131m\u0131zla seyircilerimizin kar\u015f\u0131s\u0131na \u00e7\u0131karaca\u011f\u0131z. Efes'in b\u00fcy\u00fcl\u00fc atmosferine t\u00fcm sanatseverleri bekliyoruz.\" diye konu\u015ftu.</p><img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6gNx6MDljEqLxQmDXSbCgQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" />Bi\u00e7er, 7 Temmuz Pazar saat 21.00'de \"Evita\" m\u00fczikalini de festivaldeki sanatseverlerle bulu\u015fturacaklar\u0131n\u0131 ifade etti.<img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/L57LZzcyAkmUj8wJOxECHw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" />\"Tosca\" operas\u0131n\u0131n rejis\u00f6r\u00fc Kenan Korbek de iki \u00f6nemli eserle festivale konuk olacaklar\u0131n\u0131 belirterek, \u015funlar\u0131 kaydetti:  \"Tosca operas\u0131nda, \u0130zmir Devlet Opera ve Balesinin orkestras\u0131 ve \u00e7ocuk korosu da bize e\u015flik edecek. MDOB solistlerimiz ve iki uluslararas\u0131 solist olmak \u00fczere ortak bir yap\u0131m ger\u00e7ekle\u015ftirmi\u015f olaca\u011f\u0131z. Herkesi bekliyoruz. Ayr\u0131ca 'Evita' m\u00fczikalinin pr\u00f6miyerini martta ger\u00e7ekle\u015ftirdik. \u00dclkemizde \u00e7ok oynanmayan bir m\u00fczikaldi. Dolay\u0131s\u0131yla ciddi ra\u011fbet g\u00f6rd\u00fc. Festivalde de olduk\u00e7a iyi performans sergilenece\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum.\""
    },
    {
        "title": "2024 y\u0131l\u0131n\u0131n ilk yar\u0131s\u0131nda en \u00e7ok satan kitaplar\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/kultur-ve-sanat/2024-yilinin-ilk-yarisinda-en-cok-satan-kitaplari-acikladi,HbVP6OkSNUqOjHNWU7-OHg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OR969B202UWAXuKK9dr7fw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/AB27j0k1bU-2aw_Qf6Lwzw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/IZMz7VeGeU64XuLKo3Okeg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OAbVACizrkSZXctAMnub9A.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"2024 y\u0131l\u0131n\u0131n ilk yar\u0131s\u0131nda en \u00e7ok satan kitaplar\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OR969B202UWAXuKK9dr7fw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Hepsiburada, 2024 y\u0131l\u0131n\u0131n ilk alt\u0131 ay\u0131nda en \u00e7ok sat\u0131lan kitaplar\u0131n\u0131 duyurdu. 2024 y\u0131l\u0131n\u0131n ilk yar\u0131s\u0131nda yakla\u015f\u0131k 200 bin farkl\u0131 kitap, 4 milyon adet sat\u0131ld\u0131. Hepsiburada\u2019da s\u0131ras\u0131yla en \u00e7ok \u00c7ocuk, E\u011fitim, Edebiyat, Ki\u015fisel Geli\u015fim ve Ara\u015ft\u0131rma - \u0130nceleme kategorilerindeki kitaplar ilgi g\u00f6rd\u00fc.</p><p>Hepsiburada, 2024 y\u0131l\u0131n\u0131n ilk alt\u0131 ay\u0131nda en \u00e7ok sat\u0131lan kitaplar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. En \u00e7ok sat\u0131lan kitap kategorilerinin bir numaras\u0131nda \u00e7ocuk kitaplar\u0131 yer ald\u0131. En fazla online sipari\u015f verilen \u00e7ocuk kitaplar\u0131nda ilk s\u0131ray\u0131 B\u00fcy\u00fck Sorular Kitab\u0131m - Sandra Lebrun Et\u00a0 Loic Audrain ald\u0131. Listenin devam\u0131nda Senin Sayende Tan\u0131\u015fal\u0131m M\u0131?, \u00c7ocuk Akademi 16-24 Ay \u015eimdi C\u0131rt C\u0131rt Vakti, Ayvay\u0131 Yedik M\u00fczesi ve 555 E\u011flenceli \u00c7\u0131kartma kitaplar\u0131 yer ald\u0131.  <strong>2024\u2019\u00fcn ilk yar\u0131s\u0131nda en \u00e7ok satan yazarlar</strong>  2024 y\u0131l\u0131n\u0131n ilk yar\u0131s\u0131nda en \u00e7ok satan yazarlar aras\u0131nda birinci s\u0131ray\u0131 Pierre Franckh ald\u0131. Franckh\u2019in \u201cRezonans Kanunu\u201d isimli kitab\u0131 en \u00e7ok sat\u0131n al\u0131nan kitap oldu. Bunu Matt Haig'in \"Gece Yar\u0131s\u0131 K\u00fct\u00fcphanesi\" isimli kitab\u0131 takip etti. Yerli yazarlar kategorisinde ise \u015eermin Ya\u015far \"S\u00f6yleme Bilmesinler\" adl\u0131 roman\u0131 birinci s\u0131ray\u0131 elde etti. Listenin devam\u0131nda ise Sabahattin Ali\u2019nin\u00a0 \u201cK\u00fcrk Mantolu Madonna\u201d kitab\u0131 ald\u0131.  Temmuz ay\u0131na \u00f6zel \u00e7ok satan kitaplarda sepette %25'e varan indirim sunuluyor. Premium \u00fcyelik avantajlar\u0131 ile 500 TL ve \u00fczeri al\u0131\u015fveri\u015flerde %10 indirim ve \u00e7ocuk kitaplar\u0131nda da 250 TL al\u0131\u015fveri\u015fe 50 TL indirim f\u0131rsat\u0131 bulunuyor.  Ayr\u0131ca, Hepsiburada Premium \u00fcyelik program\u0131n\u0131n 2. y\u0131l\u0131na \u00f6zel 16-22 Temmuz tarihleri aras\u0131nda d\u00fczenlenecek olan B\u00fcy\u00fck Premium \u0130ndirimleri kapsam\u0131nda kitap kategorisinde de bir\u00e7ok kampanya kullan\u0131c\u0131lara sunulacak.</p><img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/AB27j0k1bU-2aw_Qf6Lwzw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" />2024 y\u0131l\u0131n\u0131n ilk 6 ay\u0131na ait t\u00fcrlere g\u00f6re yap\u0131lan k\u0131r\u0131l\u0131mlarda en \u00e7ok satan kitap kategorileri ve pop\u00fcler kitaplar a\u015fa\u011f\u0131daki gibi s\u0131raland\u0131:  <strong>EN \u00c7OK SATAN 5 KATEGOR\u0130N\u0130N POP\u00dcLER 5 K\u0130TABI</strong>  <strong>\u00c7ocuk:</strong>  B\u00fcy\u00fck Sorular Kitab\u0131m (Ciltli) - Sandra Lebrun Et Loic Audrain Senin Sayende Tan\u0131\u015fal\u0131m M\u0131? (Oltal\u0131 Kitap) \u00c7ocuk Akademi 16-24 Ay \u015eimdi C\u0131rt C\u0131rt Vakti Ayvay\u0131 Yedik M\u00fczesi - Mert Ar\u0131k 555 E\u011flenceli \u00c7\u0131kartma - \u00c7iftlik Hayat\u0131  <strong>Edebiyat - Yerli:</strong>  S\u00f6yleme Bilmesinler - \u015eermin Ya\u015far K\u00fcrk Mantolu Madonna - Sabahattin Ali 3391 Km Film \u00d6zel Bask\u0131 (Ciltli) - Beyza Alko\u00e7 Hepimiz G\u00f6ky\u00fcz\u00fc Olmak \u0130stedik 2.5 - Ejderha ve Y\u0131ld\u0131z (Ciltli) - N. G. Kabal 4 G\u00fcn 3 Gece - Ay\u015fe Kulin<img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/IZMz7VeGeU64XuLKo3Okeg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><strong>Edebiyat - Yabanc\u0131:</strong>  Gece Yar\u0131s\u0131 K\u00fct\u00fcphanesi - Matt Haig K\u0131z\u0131l Karma - Jean-Christophe Grang\u00e9 De\u011fersiz Bir Hayat - Hanya Yanagihara Y\u0131lan Av\u0131 - John Verdon \u0130yi Hissetmek - David Burns  <strong>Ki\u015fisel Geli\u015fim:</strong>  \u00a0Rezonans Kanunu - Pierre Franckh Ba\u015far\u0131ya G\u00f6t\u00fcren Aile - Do\u011fan C\u00fccelo\u011flu \u0130nsan\u0131n Anlam Aray\u0131\u015f\u0131 - Viktor Frankl Rahatlama Kitab\u0131 - Matt Haig O An \u2013 M. Bar\u0131\u015f Muslu  <strong>E\u011fitim:</strong>  English Grammar Today (\u0130ngilizce Gramer Kitab\u0131) - Murat Kurt Fenomen Yay\u0131nc\u0131l\u0131k 8. S\u0131n\u0131f LGS 2018 - 2023 Y\u0131llar\u0131 \u00c7\u0131km\u0131\u015f Sorular ve \u0130kiz Sorular Seti 6 Kitap 2024 Sinan Kuzucu Yay\u0131nlar\u0131 2024 LGS 8. S\u0131n\u0131f 2. Doz 12'li Genel De\u011ferlendirme S\u0131nav Seti \u00dcnl\u00fcler Karmas\u0131 2024 LGS Genel Deneme Pegem Akademi 2024 KPSS Genel Yetenek Genel K\u00fclt\u00fcr Ezberbozan Soru Bankas\u0131 Set (5 Kitap)<img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OAbVACizrkSZXctAMnub9A.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><strong>Ara\u015ft\u0131rma-Tarih:</strong>  \u00c7ocu\u011fumun Akl\u0131ndan Neler Ge\u00e7iyor? - Tanith Carey Zihnimi A\u00e7 - Neurozihin \u0130le \u00c7ocu\u011funu Ba\u015far\u0131ya Ula\u015ft\u0131r - M. Bar\u0131\u015f Muslu Zengin Baba Yoksul Baba - Robert T. Kiyosaki Dakikalar \u0130\u00e7inde Atat\u00fcrk ve D\u00fcnyas\u0131 - \u0130lber Ortayl\u0131 Ak\u0131ll\u0131 Yat\u0131r\u0131mc\u0131 - Benjamin Graham  <strong>2024 Y\u0131l\u0131nda En \u00c7ok Satan Yay\u0131nevleri:</strong>  \u00c7ocuk Kitaplar\u0131: Sincap Kitap, \u0130\u015f Bankas\u0131 K\u00fclt\u00fcr Yay\u0131nlar\u0131, \u00c7ocuk Akademi, Do\u011fan \u00c7ocuk, Yap\u0131 Kredi Yay\u0131nlar\u0131, Tima\u015f \u00c7ocuk, Domingo Yay\u0131nevi, Y\u00fckselen Zeka, Alt\u0131n Kitaplar, Bi Kutu Oyun  Edebiyat Kitaplar\u0131: \u0130ndigo Kitap, Do\u011fan Kitap, Kronik Kitap, Yap\u0131 Kredi Yay\u0131nlar\u0131, Epsilon Yay\u0131nevi, Koridor Yay\u0131nc\u0131l\u0131k, Can Yay\u0131nlar\u0131, \u0130\u015f Bankas\u0131 K\u00fclt\u00fcr Yay\u0131nlar\u0131, Destek Yay\u0131nlar\u0131, Domingo Yay\u0131nevi, Alt\u0131n Kitaplar  E\u011fitim Kitaplar\u0131: Sinan Kuzucu Yay\u0131nlar\u0131, Tongu\u00e7 Akademi, Benim Hocam Yay\u0131nlar\u0131, Pegem Akademi Yay\u0131nc\u0131l\u0131k, Yediiklim Yay\u0131nlar\u0131, H\u0131z Yay\u0131nlar\u0131, Fenomen Yay\u0131nc\u0131l\u0131k, Ankara Yay\u0131nc\u0131l\u0131k, Kr Akademi Yay\u0131nlar\u0131, \u00dc\u00e7D\u00f6rtBe\u015f Yay\u0131nlar\u0131"
    },
    {
        "title": "Glastonbury 2024'te neler ya\u015fand\u0131? \u00c7ocukluk hayalini ger\u00e7ekle\u015ftirenler, bo\u015f alanda konser verenler...",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/kultur-ve-sanat/glastonbury-2024te-neler-yasandi-cocukluk-hayalini-gerceklestirenler-bos-alanda-konser-verenler,X5zVM_-fkUSq25pw3E3Z2w",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/XfSkond13EKtBL-XYWoZvA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rsKDDh4dGEOs7iR0RW-Clw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KyofYlYDeUGMAOvPslaY2g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5oO99pXSq0m7jJNHY-MfaA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/oTogLnN890ePkM6qVvVYqg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/sWLK1mbhOUi-cH66wJRR8Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gpHQwyJ0f0OKHeNfIihf0g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Ggp4td9ojkuX8avRJb8FhA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ozXWdxvRoUSRCQlEZttC7A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Glastonbury 2024'te neler ya\u015fand\u0131? \u00c7ocukluk hayalini ger\u00e7ekle\u015ftirenler, bo\u015f alanda konser verenler...\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/XfSkond13EKtBL-XYWoZvA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>D\u00fcnyan\u0131n en b\u00fcy\u00fck m\u00fczik festivallerinden biri olarak g\u00f6r\u00fclen ve her y\u0131l \u0130ngiltere'de d\u00fczenlenen Glastonbury Festivali, bu y\u0131l da unutulmaz anlara sahne oldu.  \u0130\u015fte Dua Lipa'n\u0131n inan\u0131lmaz bir sahne performans\u0131na imza att\u0131\u011f\u0131 ve Gelece\u011fe D\u00f6n\u00fc\u015f y\u0131ld\u0131z\u0131 Michael J. Fox'un Coldplay'e e\u015flik etti\u011fi Glastonbury Festivali'nde ya\u015fananlar...</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rsKDDh4dGEOs7iR0RW-Clw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bu y\u0131l 26 Haziran - 30 Haziran 2023 tarihleri aras\u0131nda d\u00fczenlenen d\u00fcnyaca \u00fcnl\u00fc Glastonbury Festivali, birbirinden \u00fcnl\u00fc m\u00fczisyenlere ev sahipli\u011fi yapt\u0131. \u0130\u015fte Glastonbury'den yans\u0131yanlar...</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KyofYlYDeUGMAOvPslaY2g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Binlerce seyircinin kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 ve BBC ekranlar\u0131ndan canl\u0131 yay\u0131nlanan festivalde Coldplay grubu sahne ald\u0131. Konser devam ederken sahneye \"Gelece\u011fe D\u00f6n\u00fc\u015f\" ile tan\u0131nan \u00fcnl\u00fc oyuncu Michael J. Fox sahneye geldi. Uzun y\u0131llard\u0131r Parkinson hastal\u0131\u011f\u0131yla m\u00fccadele eden Michael J. Fox, tekerlekli sandalye ile sahneye \u00e7\u0131kt\u0131.\n\u00dcnl\u00fc oyuncu, \"Fix You\" ve \"Humankind\" isimli \u015fark\u0131larda gitar\u0131yla Coldplay'e e\u015flik etti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5oO99pXSq0m7jJNHY-MfaA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Arnavut as\u0131ll\u0131 \u0130ngiliz \u015fark\u0131c\u0131 Dua Lipa, \u00e7ocuklu\u011fundan beri Glastonbury'de sahne alman\u0131n hayalini kurdu\u011funu s\u00f6yledi.\n28 ya\u015f\u0131ndaki \u015fark\u0131c\u0131 \"Levitating\", \"Be The One\", \"One Kiss\" ve \"Houdini\" gibi hit par\u00e7alar\u0131n\u0131 seslendirdi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/oTogLnN890ePkM6qVvVYqg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Lipa'n\u0131n \u015fark\u0131lar\u0131n\u0131 canl\u0131 s\u00f6ylemedi\u011fine dair iddialar ortaya at\u0131ld\u0131 ancak s\u00f6ylentiler k\u0131sa s\u00fcrede yalanland\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/sWLK1mbhOUi-cH66wJRR8Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Grammy \u00f6d\u00fcll\u00fc \u015fark\u0131c\u0131 SZA ise iddialara g\u00f6re Madonna teklifleri reddedince Glastonbury'de sahne ald\u0131.\n33 ya\u015f\u0131ndaki \u015fark\u0131c\u0131 konser esnas\u0131nda baz\u0131 teknik aksakl\u0131klar ya\u015fad\u0131 ve \u015fark\u0131c\u0131n\u0131n dinleyicilerle ileti\u015fim kurmamas\u0131 ise ele\u015ftirilere yol a\u00e7t\u0131. \u015eark\u0131c\u0131 \"Bug\u00fcn \u00e7ok gergindim\" diyerek hayranlar\u0131ndan \u00f6z\u00fcr diledi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gpHQwyJ0f0OKHeNfIihf0g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130ngiltere- Slovakya kar\u015f\u0131la\u015fmas\u0131n\u0131n da ayn\u0131 g\u00fcn olmas\u0131 nedeniyle \u00e7ok fazla ki\u015fi futbol ma\u00e7\u0131n\u0131 izlemek i\u00e7in alandan ayr\u0131ld\u0131. \u015eark\u0131c\u0131 bo\u015f alana konser vermek durumunda kald\u0131.\n\u00d6te yandan, d\u00fcnya listelerinde zirveden inmeyen \u015fark\u0131c\u0131n\u0131n festival kitlesine \u00e7ok uygun olmad\u0131\u011f\u0131na dair yorumlar yap\u0131ld\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Ggp4td9ojkuX8avRJb8FhA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>2000'li y\u0131llara damga vuran Amerikal\u0131 \u015fark\u0131c\u0131 Avril Lavigne ilk kez Glastonbury'de sahne ald\u0131.\n\u015eark\u0131c\u0131 \"Buraya gelmemin 22 y\u0131l almas\u0131na inanam\u0131yorum. Zaman\u0131 gelmi\u015fti\" dedi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ozXWdxvRoUSRCQlEZttC7A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>7 DAK\u0130KA SESS\u0130ZL\u0130K\nMarina Abramovis, \u0130ngiltere'nin en b\u00fcy\u00fck festivalinde bar\u0131\u015f \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131nda bulundu ve binlerce ki\u015fiyi 7 dakika boyuncu sessiz kalmaya davet etti.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Ye\u015fil\u00e7am'\u0131n usta ismi Kartal Tibet vefat\u0131n\u0131n ikinci y\u0131l\u0131nda an\u0131l\u0131yor",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/kultur-ve-sanat/yesilcaminusta-ismi-kartal-tibet-vefatininucuncu-yilinda-aniliyor,ASX9ZDYI1EmHujOI4cGUCw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/J-ADrE3VQESgHSgOX8oNsg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6Y1WmFzJCEmZaMbxQBY52A.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_WoBYmHO8kuQDIwCyzxxsA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4IQrtLEzB0yqLCAH0ZWU6g.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Ye\u015fil\u00e7am'\u0131n usta ismi Kartal Tibet vefat\u0131n\u0131n ikinci y\u0131l\u0131nda an\u0131l\u0131yor\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/J-ADrE3VQESgHSgOX8oNsg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\"Senede Bir G\u00fcn\", \"Karao\u011flan-Altay'dan Gelen Yi\u011fit\", \"Bir Millet Uyan\u0131yor\", \"Fatih'in Fedaisi\", \" K\u00fc\u00e7\u00fck Han\u0131mefendi\", \"Tarkan\" ve \"Yumurcak\"\u0131n da aralar\u0131nda oldu\u011fu 200 kadar film ve dizide rol alan Kartal Tibet'in vefat\u0131n\u0131n \u00fczerinden \u00fc\u00e7 y\u0131l ge\u00e7ti.</p><p>Usta oyuncu, y\u00f6netmen ve senarist Kartal Tibet, \u00f6\u011fretmen anne-baban\u0131n \u00e7ocu\u011fu olarak 27 Mart 1938'de Ankara'da d\u00fcnyaya geldi.\u00a0Hen\u00fcz 10 ya\u015f\u0131ndayken Ankara \u00c7ocuk Radyosunun temsillerine kat\u0131lan sanat\u00e7\u0131, Radyo \u00c7ocuk Kul\u00fcb\u00fc'nde \"Ay\u015fe Abla\" piyeslerinde ba\u015frol konu\u015fmaya ba\u015flad\u0131. Ard\u0131ndan Devlet Tiyatrolar\u0131ndaki yeti\u015fkin oyunlar\u0131nda \u00e7ocuk rollerinde sahneye \u00e7\u0131kt\u0131.</p><p>Sanat\u00e7\u0131, okudu\u011fu \u015fiirle ilk, orta, lise ve \u00fcniversiteleraras\u0131 d\u00fczenlenen yar\u0131\u015fmalarda Ankara birincisi oldu.</p><p><strong>KARAO\u011eLAN \u0130LE YE\u015e\u0130L\u00c7AM'A ADIM ATTI</strong></p><p>Kartal Tibet, Ankara Koleji'nin ard\u0131ndan, beden e\u011fitimi \u00f6\u011fretmenli\u011fi yapt\u0131. Bir s\u00fcre sonra ise babas\u0131n\u0131n iste\u011fiyle hukuk fak\u00fcltesini bitirerek avukat oldu.  Ankara \u00dcniversitesi Devlet Konservatuvar\u0131 Tiyatro B\u00f6l\u00fcm\u00fc'ne giren sanat\u00e7\u0131, mezun oldu\u011fu 1960'ta Albert Camus'un yaz\u0131p, Mahir Canova'n\u0131n sahneye koydu\u011fu bir oyunda rol ald\u0131.  Sanat\u00e7\u0131, 1961'de kurulu\u015funda yer ald\u0131\u011f\u0131 Ankara'n\u0131n ilk \u00f6zel tiyatrosu Meydan Sahnesi'nde 4 piyes y\u00f6netti, 20 oyunda rol ald\u0131. Bu y\u0131llar\u0131 \"Kendi i\u015fimi kendi yapma arzum vard\u0131. \u00c7\u00fcnk\u00fc daha gen\u00e7tim ve ba\u015far\u0131l\u0131 olamazsam Devlet Tiyatrosu beni bekliyordu.\" ifadeleriyle aktaran Tibet, Suat Yalaz'\u0131n teklifiyle \"Karao\u011flan: Altay'dan Gelen Yi\u011fit\" adl\u0131 filmde Ye\u015fil\u00e7am'a ad\u0131m att\u0131.  G\u00fcnd\u00fcz Sencer ile 1963'te evlenen sanat\u00e7\u0131n\u0131n, 1964'te Kanat, 1973'te Kumru ad\u0131n\u0131 verdi\u011fi \u00e7ocuklar\u0131 d\u00fcnyaya geldi.</p><img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6Y1WmFzJCEmZaMbxQBY52A.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p><strong>\"TARKAN\" ROL\u00dcYLE \u00dcN KAZANDI</strong> </p><p>D\u00f6nemin j\u00f6nlerinden C\u00fcneyt Ark\u0131n'\u0131n \u00e7izgi roman karakterleri \"Malko\u00e7o\u011flu\" ve \"Kara Murat\" olarak seyircinin kar\u015f\u0131s\u0131na \u00e7\u0131kmas\u0131, bu t\u00fcr macera filmlerinin pop\u00fclerli\u011fini artt\u0131rd\u0131.  Karao\u011flan'\u0131n Orta Asya'da ba\u015flayan ser\u00fcvenleri, Kartal Tibet'in ba\u015frol\u00fc \u00fcstlendi\u011fi 1966 yap\u0131m\u0131 \"Karao\u011flan: Baybora'n\u0131n O\u011flu\", \"Karao\u011flan: Camoka'n\u0131n \u0130ntikam\u0131\", 1967 yap\u0131m\u0131 \"Karao\u011flan: Bizansl\u0131 Zorba\", \"Karao\u011flan: Ye\u015fil Ejder\" ve 1972 yap\u0131m\u0131 \"Karao\u011flan Geliyor\" adl\u0131 filmlerle devam etti.</p><p>Usta oyuncu daha sonra Sezgin Burak'\u0131n \u00e7izdi\u011fi \"Tarkan\" karakterinin, 1969'da \u00e7ekilen sinema uyarlamas\u0131nda rol ald\u0131. Tarkan'\u0131 canland\u0131ran sanat\u00e7\u0131, 1970'te \"Tarkan: G\u00fcm\u00fc\u015f Eyer\", 1971'de \"Tarkan: Viking Kan\u0131\", 1972'de \"Tarkan: Alt\u0131n Madalyon\" ve 1973'te \"Tarkan: G\u00fc\u00e7l\u00fc Kahraman\" filmlerinde oynad\u0131.  Kartal Tibet, izleyicilerin yo\u011fun ilgi g\u00f6sterdi\u011fi seri filmlerin yan\u0131 s\u0131ra \"Sancakbeyi Murad\", \"Bir Osmanl\u0131 Sava\u015f\u00e7\u0131s\u0131\", \"Ba\u011fdat'ta Bir H\u0131rs\u0131z\" ve \"\u0130ngiliz Kemal\" filmlerinde de rol ald\u0131.  \"Sarma\u015f\u0131k G\u00fclleri\" ve \"Bo\u015f \u00c7er\u00e7eve\" gibi say\u0131s\u0131z melodramda da ba\u015frol oynayan sanat\u00e7\u0131, \"Zambaklar A\u00e7arken\" ve \"\u00c7al\u0131ku\u015fu\" gibi pek \u00e7ok roman\u0131n uyarlamas\u0131nda da yer ald\u0131.</p><img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_WoBYmHO8kuQDIwCyzxxsA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p><strong>20'DEN FAZLA KEMAL SUNAL F\u0130LM\u0130 Y\u00d6NETT\u0130</strong></p><p>Kartal Tibet, 1977'de \"Tosun Pa\u015fa\", filminde y\u00f6netmen koltu\u011funa oturdu ve ba\u015frol\u00fcnde Kemal Sunal'\u0131n oynad\u0131\u011f\u0131 20'nin \u00fczerinde filme imza att\u0131.  Toplam 56 yap\u0131m\u0131 y\u00f6neten sanat\u00e7\u0131, verdi\u011fi bir r\u00f6portajda, \"Y\u00f6netmenlik, dramatik yap\u0131y\u0131 anlay\u0131p sahneyi halka en basit anlayaca\u011f\u0131 \u015fekilde anlatabilmektir. Yani kameray\u0131 \u00e7arp\u0131tmak, oraya buraya koymak, birtak\u0131m oyunlarla farkl\u0131 y\u00f6nlere d\u00f6nd\u00fcrmek, dolly kullanmak (kameran\u0131n ileri-geri, sa\u011fa ve sola do\u011fru bir mekanizma arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla kayd\u0131r\u0131lmas\u0131) gibi teknikleri kullan\u0131nca seyirci 'Ne g\u00fczel film' demiyor. Bana g\u00f6re sinemada bir numaral\u0131 \u00f6nemli \u015fey, hikayenin do\u011fru olmas\u0131d\u0131r. Ne anlat\u0131yorsun, nas\u0131l anlat\u0131yorsun? Y\u00f6netmen bunun i\u00e7in \u00f6nemli. Halk hikaye seyreder, konusu ne diye sorar\" dedi.  Genelde toplumsal sorunlara e\u011filen Tibet, ahlaken yozla\u015fm\u0131\u015f politikac\u0131lara ve haks\u0131zl\u0131klara ba\u015fkald\u0131ran basit insanlar\u0131n komik hikayelerini i\u015fleyen filmler y\u00f6netti.  \u015eener \u015een ve Kemal Sunal ile 1980'lerin ikinci yar\u0131s\u0131ndan itibaren komik ancak dram y\u00f6n\u00fc a\u011f\u0131r basan toplumsal i\u00e7erikli filmlere imza att\u0131.</p><img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4IQrtLEzB0yqLCAH0ZWU6g.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p><strong>\"GIRGIR\u0130YE\" \u0130LE KEND\u0130NE \u00d6ZG\u00dc TARZINI ORTAYA KOYDU</strong></p><p>Kartal Tibet, gi\u015fe rekorlar\u0131 k\u0131ran filmlerin ard\u0131ndan 1990'larda televizyon d\u00f6neminin ba\u015flamas\u0131yla, \u00e7ok sevilen \"S\u00fcper Baba\", \"Yasemince\", \"Emret Komutan\u0131m\" ve \"Ah Bir Zengin Olsam\" adl\u0131 dizilerin y\u00f6netmenli\u011fini \u00fcstlendi. 2000'li y\u0131llarda, T\u00fcrk sinemas\u0131 klasiklerini yeniden canland\u0131rma iste\u011fiyle \"Hababam S\u0131n\u0131f Merhaba\" (2003) ve \"D\u00fcnyay\u0131 Kurtaran Adam\u0131n O\u011flu\" (2006) filmlerini y\u00f6netti.  H\u00fclya Ko\u00e7yi\u011fit yapt\u0131\u011f\u0131 bir a\u00e7\u0131klamada, Tibet'in y\u00f6netmenli\u011finden \u00f6vg\u00fcyle s\u00f6z ederek, \"Kartal Tibet, oyuncuyu \u00e7ok iyi tan\u0131r, karaktere n\u00fcfuz etmesini sa\u011flar. \u00c7ok ba\u015far\u0131l\u0131 ve e\u011fitmen bir ki\u015filiktir\" de\u011ferlendirmesinde bulunmu\u015ftu. </p><p>Sanat\u00e7\u0131ya, Antalya Alt\u0131n Portakal Film Festivali'nde 2002'de \"Ya\u015fam Boyu Onur \u00d6d\u00fcl\u00fc\", 2006'da ise \"Y\u0131ld\u0131r\u0131m \u00d6nal An\u0131 \u00d6d\u00fcl\u00fc\" verildi. </p><p>\"Gol Kral\u0131\", \"Davaro\", \"\u00c7ar\u0131kl\u0131 Milyoner\", \"\u015eabaniye\", \"Sosyete \u015eaban\", \"\u015eendul \u015eaban\", \"Deli Deli K\u00fcpeli\", \"Arkada\u015f\u0131m ve Ben\", \"\u00d6\u011fretmen\", \"Uyan\u0131k Gazeteci\" ve \"Duygu \u00c7emberi\" filmlerinin senaryosunu kaleme alan Tibet'in rol ald\u0131\u011f\u0131 ve y\u00f6netti\u011fi yap\u0131mlardan baz\u0131lar\u0131 \u015f\u00f6yle:  \"H\u0131\u00e7k\u0131r\u0131k\", \"\u00d6lmeyen A\u015fk\", \"\u00c7al\u0131ku\u015fu\", \"Kanunsuz Yol\", \"Siyah G\u00fcl\", \"\u00d6l\u00fcnceye Kadar\", \"Pa\u015fa K\u0131z\u0131\", \"Sefiller\", \"Kanun Nam\u0131na\", \"Sevemez Kimse Seni\", \"Seven Ne Yapmaz\", \"Deli Murat\", \"Erkekler A\u011flamaz\", \"\u015eabaniye\", \"Tosun Pa\u015fa\", \"Sultan\", \"\u015eark B\u00fclb\u00fcl\u00fc\", \"Umudumuz \u015eaban\", \"G\u0131rg\u0131riyede \u015eenlik Var\", \"Davaro\", \"\u00c7ar\u0131kl\u0131 Milyoner\", \"Yasemince\", \"Kelo\u011flan-S\u00fcpero\u011flan\", \"Emret Komutan\u0131m\", \"D\u00fcnyay\u0131 Kurtaran Adam'\u0131n O\u011flu\"</p>"
    },
    {
        "title": "7. Uluslararas\u0131 Efes Opera ve Bale Festivali ba\u015flad\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/kultur-ve-sanat/7-uluslararasi-efes-opera-ve-bale-festivali-basladi,MJkc1S4NNEurcWcCBA2Ydw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zPUKThiYaUeO9j7otMlt_g.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qmeHXHrcikmbLf9Ix6mxlg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"7. Uluslararas\u0131 Efes Opera ve Bale Festivali ba\u015flad\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zPUKThiYaUeO9j7otMlt_g.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Devlet Opera ve Balesi Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc taraf\u0131ndan d\u00fczenlenen 7. Uluslararas\u0131 Efes Opera ve Bale Festivali, Ku\u011fu G\u00f6l\u00fc Balesi ile ba\u015flad\u0131.</p><strong>7. Uluslararas\u0131 Efes Opera ve Bale Festivali</strong>, Ku\u011fu G\u00f6l\u00fc Balesi ile ba\u015flad\u0131. M\u00fcd\u00fcrl\u00fckten yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re, bestesi \u00fcnl\u00fc sanat\u00e7\u0131 Piyotr \u0130lyi\u00e7 \u00c7aykovski'ye ait Ku\u011fu G\u00f6l\u00fc balesi, orkestra \u015fefi Tolga Tavi\u015f y\u00f6netimindeki \u0130zmir Devlet Opera ve Balesi Orkestras\u0131 e\u015fli\u011finde Volkan Ersoy ve Arma\u011fan Davran'\u0131n koreografisi ile Efes Antik Tiyatro'da sahnelendi. Eseri, antik tiyatroyu dolduran 4 bin civar\u0131nda ki\u015fi izledi.<img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qmeHXHrcikmbLf9Ix6mxlg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" />Rus koreograflar Marius Petipa ve Lev Ivanov'un ad\u0131mlar\u0131ndan yola \u00e7\u0131karak sahnelenen ve ger\u00e7ek a\u015fk\u0131n g\u00fcc\u00fcn\u00fc balenin zarafeti ile sahneye ta\u015f\u0131yan eserde, \u0130zmir Devlet Opera ve Balesi Bale Toplulu\u011fu ile Berlin Devlet Balesi ba\u015fdans\u00e7\u0131lar\u0131 Iana Salenko ve Marian Walter de yer ald\u0131.  7. Uluslararas\u0131 Efes Opera ve Bale Festivali, 13 Temmuz'da sona erecek."
    },
    {
        "title": "7. Uluslararas\u0131 Efes Opera ve Bale Festivali yar\u0131n ba\u015flayacak",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/kultur-ve-sanat/7-uluslararasi-efes-opera-ve-bale-festivali-yarin-baslayacak,k0aB3GqHiEKW7w3Gi_yhBA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gBnInABeHESyUs2yPJ6m6g.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"7. Uluslararas\u0131 Efes Opera ve Bale Festivali yar\u0131n ba\u015flayacak\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gBnInABeHESyUs2yPJ6m6g.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Devlet Opera ve Balesi (DOB) Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc ve Genel Sanat Y\u00f6netmeni Tan Sa\u011ft\u00fcrk, \u200b\u200b\u200b\u200b\u200b\u200b\u200b7. Uluslararas\u0131 Efes Opera ve Bale Festivali'nin 29 Haziran-13 Temmuz aras\u0131nda ger\u00e7ekle\u015ftirilece\u011fini s\u00f6yledi.</p>Devlet Opera ve Balesi (DOB) Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc ve Genel Sanat Y\u00f6netmeni Tan Sa\u011ft\u00fcrk, Bornova K\u00fclt\u00fcr ve Sanat Merkezi'nde Devlet Opera ve Balesi Genel M\u00fcd\u00fcr Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Volkan Ersoy ve \u0130zmir Devlet Opera ve Balesi M\u00fcd\u00fcr\u00fc ve Sanat Y\u00f6netmeni Tolga \u0130yiuyarlar ile bas\u0131n toplant\u0131s\u0131 d\u00fczenledi.  Sa\u011ft\u00fcrk, Devlet Opera ve Balesi Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc taraf\u0131ndan bu y\u0131l 7'ncisini d\u00fczenledikleri Uluslararas\u0131 Efes Opera ve Bale Festivali'nin bu y\u0131lki program\u0131nda 2 opera, 2 bale, 2 m\u00fczikal ve 1 \u00e7ocuk operas\u0131n\u0131n yer ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti. Efes\u00a0Antik\u00a0Tiyatro'da sahnelenecek 7 eserde 5 yabanc\u0131 konuk sanat\u00e7\u0131n\u0131n sahnede olaca\u011f\u0131n\u0131 dile getiren Sa\u011ft\u00fcrk, festivalin a\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131n\u0131n klasik balenin y\u0131ld\u0131z eseri Ku\u011fu G\u00f6l\u00fc ile yap\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 aktard\u0131.  Ku\u011fu G\u00f6l\u00fc'n\u00fcn Efes\u00a0Antik\u00a0Tiyatro'nun muhte\u015fem atmosferinde sahnelenece\u011fini belirten Sa\u011ft\u00fcrk, \"Ku\u011fu G\u00f6l\u00fc balesinde yabanc\u0131 konuk sanat\u00e7\u0131lar\u0131m\u0131z Berlin Devlet Balesi ba\u015f dans\u00e7\u0131lar\u0131 Lana Salenko ve Marian Walter sahnede olacaklar.\" diye konu\u015ftu.  Festival program\u0131nda ilk kez \u00e7ocuklara y\u00f6nelik bir eserin yer ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 dile getiren Sa\u011ft\u00fcrk, \u015f\u00f6yle konu\u015ftu:  \"Bu hassasiyetin \u00f6zellikle \u00fcst\u00fcnde duruyoruz. \u00c7ocuklar\u0131m\u0131z\u0131 sanatla bulu\u015fturmay\u0131 \u00e7ok \u00f6nemsiyoruz. Devlet Opera ve Balesi Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcn Ankara, \u0130stanbul, \u0130zmir, Mersin, Antalya ve Samsun'da bulunan 6 il m\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz, sanat sezonumuz boyunca e\u011fitim programlar\u0131 d\u00fczenleyerek \u00e7ocuklar\u0131m\u0131z\u0131 opera evlerimizde konuk ettiler. \u00c7ocuklar\u0131m\u0131z kost\u00fcm at\u00f6lyesinden, bale salonuna, sahneden dekor at\u00f6lyelerine kadar sahne sanatlar\u0131n\u0131n hem en geli\u015fmi\u015f hem de en \u00e7ok emek isteyen dallar\u0131 olan opera ve baleyi \u00e7ok yak\u0131ndan tan\u0131ma f\u0131rsat\u0131 buldular. \u00c7ocuklar\u0131m\u0131z\u0131 sanatla bulu\u015fturma vizyonumuzu festivallerimize de ta\u015f\u0131d\u0131k. 7. Uluslararas\u0131 Efes Opera ve Bale Festivali'nde bu y\u0131l ilk defa \u00e7ocuklar i\u00e7in de bir eser yer al\u0131yor. Bornova K\u00fclt\u00fcr ve Sanat Merkezi Necdet Ayd\u0131n sahnesinde 30 Haziran Pazar g\u00fcn\u00fc 14.00'te Bar\u0131\u015f Orman\u0131 adl\u0131 \u00e7ocuk operam\u0131z\u0131n pr\u00f6miyer temsili sahnelenecek.\"  Sa\u011ft\u00fcrk, sevilen \u015fark\u0131lar\u0131n\u0131n hala haf\u0131zalarda yer ald\u0131\u011f\u0131 Hisseli Harikalar Kumpanyas\u0131 m\u00fczikalinin, 2 Temmuz saat 21.00'de Samsun Devlet Opera ve Balesi taraf\u0131ndan \u0130zmir Devlet Opera ve Balesi Orkestras\u0131 e\u015fli\u011finde sahnelenece\u011fini aktard\u0131.  Sa\u011ft\u00fcrk, festival seyircisine \u00f6zel olarak ilk kez Wolfgang Amadeus Mozart'\u0131n \u00fcnl\u00fc operas\u0131 Figaro'nun D\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc eserinin 5 Temmuz saat 21.00'de pr\u00f6miyerini ger\u00e7ekle\u015ftirece\u011fini, 7 Temmuz saat 21.00'de Evita m\u00fczikalinin festival seyircisinin be\u011fenisine sunulaca\u011f\u0131n\u0131, 10 Temmuz saat 21.00'de d\u00fcnyaca \u00fcnl\u00fc Tosca operas\u0131n\u0131n sahnelenece\u011fini, 13 Temmuz saat 21.00'de \u200b\u200b\u200b\u200b\u200b\u200b\u200bEge'nin \u00fcnl\u00fc hikayesini sahneye ta\u015f\u0131yan, Mikis Theodorakis'in m\u00fczikleri ile enerji ve tutkunun dansla bulu\u015ftu\u011fu Zorba balesinin festivalin kapan\u0131\u015f eseri olaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.  T\u00fcrkiye K\u00fclt\u00fcr Yolu Festivali, \u0130stanbul Opera ve Bale Festivali ve Uluslararas\u0131 Efes Opera ve Bale Festivali'nde \u00e7ok b\u00fcy\u00fck bir ilgiyle kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya olduklar\u0131n\u0131 belirten Sa\u011ft\u00fcrk, \"B\u00fcy\u00fck bir tevecc\u00fch var. \u0130lginin giderek artmas\u0131 her y\u0131l biraz daha \u00fcste \u00e7\u0131kmas\u0131 elbette ki bizlere enerji veriyor.\" dedi.\u200b\u200b\u200b\u200b\u200b\u200b\u200b"
    },
    {
        "title": "Azerbaycanl\u0131 ressam Azizli yapt\u0131\u011f\u0131 yemek maketleriyle m\u00fcze olu\u015fturdu",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/kultur-ve-sanat/azerbaycanli-ressam-azizli-yaptigi-yemek-maketleriyle-muze-olusturdu,GpQjsxZLukS1bDtDLLDsGA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/IkAcfi9eN0SHYdntxgrBWQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OaZwQWtsQEedXvBd4dPjdg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Azerbaycanl\u0131 ressam Azizli yapt\u0131\u011f\u0131 yemek maketleriyle m\u00fcze olu\u015fturdu\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/IkAcfi9eN0SHYdntxgrBWQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Azerbaycanl\u0131 ressam Mansur Azizli, yapt\u0131\u011f\u0131 yemek maketleriyle m\u00fcze olu\u015fturdu.\u00a0 Azizli \"Turistler, \u015eeki'ye birka\u00e7 g\u00fcnl\u00fck geliyor ve az kald\u0131klar\u0131 i\u00e7in t\u00fcm yemekleri tadam\u0131yorlar ama m\u00fczemi ziyaret edenler, tadamad\u0131klar\u0131 yemeklerin nas\u0131l g\u00f6r\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc \u00f6\u011freniyor.\" dedi.</p>Tarihi ve do\u011fal g\u00fczellikleriyle \u00fcnl\u00fc \u015eeki \u015fehrinde 60 ya\u015f\u0131ndaki\u00a0Azizli,\u00a0kendisine tahsis edilen\u00a0m\u00fczede Azerbaycan mutfa\u011f\u0131ndan\u00a0yemek, tatl\u0131 ve i\u00e7eceklerin maketlerini sergiliyor. Azizli'nin el i\u015f\u00e7ili\u011fiyle plastik, karton ve silikon gibi \u00e7e\u015fitli materyallerden\u00a0yapt\u0131\u011f\u0131\u00a0maketler, i\u015ftah a\u00e7\u0131c\u0131 g\u00f6r\u00fcn\u00fcmleriyle\u00a0m\u00fczenin ziyaret\u00e7ileri taraf\u0131ndan ilgiyle inceleniyor. Boyutu, kompozisyonu ve tasar\u0131m\u0131yla ger\u00e7ek\u00a0yemeklere birebir benzeyen maketleri g\u00f6renler sahte olduklar\u0131na inanm\u0131yor.  M\u00fczede kebaplardan pilavlara, tencere\u00a0yemeklerinden tatl\u0131lara, salatalardan i\u00e7eceklere kadar yakla\u015f\u0131k 100\u00a0yemek\u00a0maketi bulunduran\u00a0Azizli,\u00a0hedeflerini AA muhabirine anlatt\u0131. Ald\u0131\u011f\u0131 e\u011fitimle uzun y\u0131llar profesyonel\u00a0ressaml\u0131k\u00a0yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten\u00a0Azizli,\u00a0televizyonlardaki\u00a0yemek\u00a0programlar\u0131n\u0131n artmas\u0131 ve g\u00f6sterilen ilgi dolay\u0131s\u0131yla\u00a0yemeklerin maketlerini \u00fcretmeye karar verdi\u011fini s\u00f6yledi.<img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OaZwQWtsQEedXvBd4dPjdg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" />Azizli, ilk olarak \u015eeki'ye \u00f6zg\u00fc helvan\u0131n tepsi i\u00e7indeki maketini yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve helva sat\u0131lan d\u00fckkanlardan birine \u00f6n vitrinde sergilenmesi i\u00e7in verdi\u011fini s\u00f6yledi.  Ba\u015flarken sadece \u015eeki'ye \u00f6zg\u00fc yemeklerin maketlerini yapmay\u0131 planlad\u0131\u011f\u0131n\u0131, \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 Azerbaycan mutfa\u011f\u0131 \u00fczerinde yo\u011funla\u015ft\u0131rd\u0131\u011f\u0131n\u0131 anlatan Azizli, \"Bu i\u015fe 2019'da ba\u015flad\u0131m. \u015eimdi \u015eeki'ye gelen misafirler m\u00fczemi ziyaret ediyor. Turistler, \u015eeki'ye birka\u00e7 g\u00fcnl\u00fck geliyor ve az kald\u0131klar\u0131 i\u00e7in t\u00fcm yemekleri tadam\u0131yorlar ama m\u00fczemi ziyaret edenler, tadamad\u0131klar\u0131 yemeklerin nas\u0131l g\u00f6r\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc \u00f6\u011freniyor.\" dedi.  \"Maketleri zaman zaman hem \u015eeki'de hem de \u015fehir d\u0131\u015f\u0131nda sergiliyorum. Turistler, tatmak i\u00e7in izin istiyor ve m\u00fcsaade ediyorum. Yemek istediklerinde ger\u00e7ek olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 anl\u0131yorlar. Beni a\u015f\u00e7\u0131 zannedip yemek tarifi soranlar oluyor.\" \u015feklinde konu\u015fan Azizli, Azerbaycan mutfa\u011f\u0131ndan yemeklerin maketlerinin bulundu\u011fu m\u00fczeyi d\u00fcnya mutfa\u011f\u0131yla zenginle\u015ftirmeyi hedefledi\u011fini s\u00f6zlerine ekledi."
    },
    {
        "title": "Old Masters Evening m\u00fczayedesinin bas\u0131n \u00f6nizlemesi d\u00fczenlendi",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/kultur-ve-sanat/old-masters-evening-muzayedesinin-basin-onizlemesi-duzenlendi,NDLqSpMGDkWwBDKUiWmHuA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_uTwfy2caE-JgthtO8NXtQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Old Masters Evening m\u00fczayedesinin bas\u0131n \u00f6nizlemesi d\u00fczenlendi\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_uTwfy2caE-JgthtO8NXtQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Sotheby M\u00fczayede Evi, \"Old Masters Evening\" ba\u015fl\u0131kl\u0131 a\u00e7\u0131k art\u0131rmada sat\u0131\u015fa sunulacak eserleri tan\u0131tt\u0131.</p><p>\u0130ngiltere'nin ba\u015fkenti Londra'da bulunan Sotheby M\u00fczayede Evi'nde 3 Temmuz'da ger\u00e7ekle\u015fecek olan Old Masters Evening ba\u015fl\u0131kl\u0131 a\u00e7\u0131k art\u0131rman\u0131n bas\u0131n \u00f6nizlemesi d\u00fczenlendi.</p><p> Sergilenen eserler aras\u0131nda, Botticelli, and Studio, The Virgin and Child, with a landscape beyond isimli eser de yer ald\u0131.</p>"
    },
    {
        "title": "Michael Jackson'\u0131n \u00f6lmeden \u00f6nce milyonlarca dolar borcu oldu\u011fu ortaya \u00e7\u0131kt\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/kultur-ve-sanat/michael-jacksonin-olmeden-once-milyonlarca-dolar-borcu-oldugu-ortaya-cikti,AxaElRNqikub4JXSgbHmqA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/p8xDqnCRg0S5am_5YG9i7A.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jXVIGeiUrE2mB73ciu6zrg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/v5QFD5ybS0a8g4wB_8wcyA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/c__hA7lXEEK4sznT8ewYDw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Michael Jackson'\u0131n \u00f6lmeden \u00f6nce milyonlarca dolar borcu oldu\u011fu ortaya \u00e7\u0131kt\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/p8xDqnCRg0S5am_5YG9i7A.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>2009 y\u0131l\u0131nda hayat\u0131n\u0131 kaybeden pop m\u00fczi\u011fin efsane ismi Michael Jackson\u2019\u0131n ard\u0131nda 500 milyon dolar bor\u00e7 b\u0131rakt\u0131\u011f\u0131 ortaya \u00e7\u0131kt\u0131.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jXVIGeiUrE2mB73ciu6zrg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\"Popun Kral\u0131\" Michael Jackson'\u0131n hayat\u0131n\u0131 konu alan \"Michael\" filmi i\u00e7in merakl\u0131 bekleyi\u015f devam ederken \u015fark\u0131c\u0131 hakk\u0131nda yeni bilgiler ortaya \u00e7\u0131kt\u0131. People dergisinin elde etti\u011fi mahkeme belgelerine g\u00f6re, 50 ya\u015f\u0131nda hayat\u0131n\u0131 kaybeden Michael Jackson'\u0131n milyonlarca dolar borcu vard\u0131.\nTURNEYE \u00c7IKACAKTI\n25 Haziran 2009'da ya\u015fam\u0131n\u0131 yitiren \u015fark\u0131c\u0131, \u00f6l\u00fcm\u00fcnden bir g\u00fcn \u00f6nce \"This Is It\" adl\u0131 turnesinin k\u0131yafet provas\u0131ndayd\u0131. \u015eark\u0131c\u0131 \"This Is It\" adl\u0131 turnesiyle m\u00fczi\u011fe d\u00f6n\u00fc\u015f yapmay\u0131 planl\u0131yordu. Turne i\u00e7in Londra'daki O2 Arena'da 50 konser planlanm\u0131\u015ft\u0131. Ancak turne ba\u015flayamadan \u015fark\u0131c\u0131 hayat\u0131n\u0131 kaybetti.\n\u015eark\u0131c\u0131n\u0131n turne haz\u0131rl\u0131\u011f\u0131 esnas\u0131nda a\u015f\u0131r\u0131 harcamalar yapmaktan ka\u00e7\u0131nmad\u0131\u011f\u0131 belirtildi.\nV\u0130DEO:\u00a0Popun kral\u0131 Michael Jackson gideli tam 15 y\u0131l oldu!</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/v5QFD5ybS0a8g4wB_8wcyA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Belgelere g\u00f6re, Jackson'\u0131n miras\u0131ndan elde edilen paran\u0131n, hukuki hizmetler ve di\u011fer masraflar i\u00e7in tazminat olarak kullan\u0131lmas\u0131 talep edildi.\nBir\u00e7ok eyalet ve \u00fclkede de Jackson'a dava a\u00e7\u0131lm\u0131\u015ft\u0131. Dosyada, 65'ten fazla alacakl\u0131n\u0131n dava a\u00e7t\u0131\u011f\u0131 ve bunun da daha fazla davaya yol a\u00e7t\u0131\u011f\u0131 belirtildi.\u00a0Ancak davalar\u0131n \u00e7o\u011funun uzla\u015fma ile sona erdi\u011fi belirtiliyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/c__hA7lXEEK4sznT8ewYDw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Jackson, 50 ya\u015f\u0131nda Los Angeles'taki malikanesinde hayat\u0131n\u0131 kaybetti.\nJackson, g\u00f6rkemli kariyeri boyunca 13 Grammy \u00f6d\u00fcl\u00fc kazand\u0131 ve 400 milyondan fazla alb\u00fcm sat\u0131\u015f\u0131na imza att\u0131.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Marilyn Monroe'nun son g\u00fcnlerini ge\u00e7irdi\u011fi ev \"kent simgesi\" ilan edildi",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/magazin/marilyn-monroenun-son-gunlerini-gecirdigi-ev-kent-simgesi-ilan-edildi,cxQrMdei906V7H5MkOvCLw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Tlz62SUzqk2kcRWemCTGZw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vxQoBJiexUCNNE1cbjPylg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/D8FEqMhKEEq0ChkN-hzfEw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wiIF_dT-SEuw2F39azgqBg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ktaApX6O00Oaft_40UVAZA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1XqF8jDodUma-A2xEFKcsA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Marilyn Monroe'nun son g\u00fcnlerini ge\u00e7irdi\u011fi ev \" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Tlz62SUzqk2kcRWemCTGZw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Hollywood'un efsanevi aktrislerinden Marilyn Monroe'nun Los Angeles'taki evi \"kent simgesi\" ilan edildi. 36 ya\u015f\u0131nda a\u015f\u0131r\u0131 dozdan hayat\u0131n\u0131 kaybeden y\u0131ld\u0131z, son g\u00fcnlerini bu evde ge\u00e7irmi\u015fti.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vxQoBJiexUCNNE1cbjPylg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130konik oyuncu Marilyn Monroe'nun Los Angeles'\u0131n Brentwood semtindeki evinin y\u0131k\u0131lmas\u0131 planlan\u0131yordu. Monroe'nun evi, Los Angeles Kent Konseyi taraf\u0131ndan tarihi k\u00fclt\u00fcrel an\u0131t adayl\u0131\u011f\u0131 kapsam\u0131nda onayland\u0131.\nEv art\u0131k \"kent sembol\u00fc\" say\u0131lacak.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/D8FEqMhKEEq0ChkN-hzfEw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Monroe, d\u00f6rt yatak odal\u0131 evde yakla\u015f\u0131k 6 ay ya\u015fad\u0131. Oyuncu, 1962 y\u0131l\u0131nda bu evde a\u015f\u0131r\u0131 doz ila\u00e7tan hayat\u0131n\u0131 kaybetti.\nEvin, Monroe'nun \"arad\u0131\u011f\u0131 ilk yer oldu\u011fu ve 1962 y\u0131l\u0131nda \u00e7al\u0131\u015f\u0131rken tek ba\u015f\u0131na sat\u0131n ald\u0131\u011f\u0131\" belirtildi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wiIF_dT-SEuw2F39azgqBg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Evin g\u00fcn\u00fcm\u00fczdeki sahipleri Brinah Milstein ve e\u015fi Roy Bank, evi ge\u00e7en y\u0131l 8,35 milyon dolara sat\u0131n ald\u0131 ve yandaki m\u00fclklerini geni\u015fletmek i\u00e7in evi y\u0131kmay\u0131 planl\u0131yorlard\u0131.\u00a0\nLos Angeles Belediye Meclisi \u00fcyesi Traci Park \"60 y\u0131l \u00f6nce yap\u0131lmas\u0131 gereken bir \u015feyi bug\u00fcn yapma f\u0131rsat\u0131na sahibiz. Los Angeles \u015fehrinde Marilyn Monroe ve Brentwood'daki evi kadar ikonik ba\u015fka bir ki\u015fi veya yer yok\" ifadelerini kulland\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ktaApX6O00Oaft_40UVAZA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Y\u0131ld\u0131z\u0131n \u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fcn \u201ca\u015f\u0131r\u0131 dozda sakinle\u015ftirici ila\u00e7lardan kaynakland\u0131\u011f\u0131\u201d biliniyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1XqF8jDodUma-A2xEFKcsA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00d6te yandan, ge\u00e7ti\u011fimiz aylarda\u00a0Marilyn Monroe'nun Los Angeles'taki mezar\u0131n\u0131n yan\u0131 ge\u00e7ti\u011fimiz haftalarda sat\u0131\u015fa \u00e7\u0131kt\u0131. Y\u0131ld\u0131z\u0131n mezar\u0131n\u0131n bir s\u0131ra yukar\u0131s\u0131 ve d\u00f6rt bo\u015fluk solu m\u00fczayedede\u00a0195 bin dolara\u00a0sat\u0131ld\u0131.\nBeverley Hills'te ya\u015fayan yat\u0131r\u0131mc\u0131 Anthony Jabin, Monroe'nun yan\u0131nda olman\u0131n \"hep hayalini kurdu\u011funu\" s\u00f6yledi.\u00a0Mezar\u0131n yan\u0131n\u0131 sat\u0131n alan Jabin, ayn\u0131 zamanda Monroe'ya ait olan bir mayoyu ve Hugh Hefner'\u0131n eski yata\u011f\u0131n\u0131 da sat\u0131n ald\u0131.\n36 ya\u015f\u0131nda hayat\u0131n\u0131 kaybeden Monroe'nun mezar\u0131, Playboy dergisinin kurucusu\u00a0Hugh Hefner'a da olduk\u00e7a yak\u0131n. Monroe'nun 1962'deki \u00f6l\u00fcm\u00fcnden sonra eski kocas\u0131 Joe DiMaggio, onun i\u00e7in Westwood Village'da \u00f6zel bir cenaze t\u00f6reni d\u00fczenledi. Playboy'un kurucusu Hefner'\u0131n daha sonra akt\u00f6r\u00fcn yan\u0131ndaki bir mezarl\u0131\u011fa defnedilmesi planland\u0131.\n2009'da Hefner, Los Angeles Times'a \"Marilyn'in yan\u0131nda sonsuzlu\u011fu ge\u00e7irmek, vazge\u00e7ilemeyecek kadar tatl\u0131\" demi\u015fti. 2017'de \u00f6len Hefner'in 1992'de yerini garanti alt\u0131na almak i\u00e7in 75.000 dolar harcad\u0131\u011f\u0131 biliniyor.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Hollywood \u015e\u00f6hretler Kald\u0131r\u0131m\u0131\u2019nda y\u0131ld\u0131z sahibi olacak isimler belli oldu",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/kultur-ve-sanat/hollywood-sohretler-kaldiriminda-yildiz-sahibi-olacak-isimler-belli-oldu,I4I8GTqR0kmEpQVZR5NCtw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5sQUoHNZw0aKU5ZWT5wuvg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ztR5jWkTB0GyKXKOVRyv-Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/aO3KoH47VEGH5eptmWtlvw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Z9YBZFeZlkqeJ8b6HiZExw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Hollywood \u015e\u00f6hretler Kald\u0131r\u0131m\u0131\u2019nda y\u0131ld\u0131z sahibi olacak isimler belli oldu\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5sQUoHNZw0aKU5ZWT5wuvg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Hollywood Bulvar\u0131\u2019nda e\u011flence sekt\u00f6r\u00fcnden pek \u00e7ok ismin onurland\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131 \u015e\u00f6hretler Kald\u0131r\u0131m\u0131\u2019nda kimlerin yer alaca\u011f\u0131 a\u00e7\u0131kland\u0131.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ztR5jWkTB0GyKXKOVRyv-Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>D\u00fcnyaca \u00fcnl\u00fc isimlerin Hollywood Bulvar\u0131\u2019nda y\u0131ld\u0131z sahibi oldu\u011fu \u015e\u00f6hretler Kald\u0131r\u0131m\u0131\u2019nda 2025 y\u0131l\u0131nda kimlerin onurland\u0131r\u0131laca\u011f\u0131 a\u00e7\u0131kland\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/aO3KoH47VEGH5eptmWtlvw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>57 ya\u015f\u0131ndayken hayat\u0131n\u0131 kaybeden d\u00fcnyaca \u00fcnl\u00fc \u015fark\u0131c\u0131 Prince, usta oyuncu Jane Fonda, \u0130ngiliz m\u00fczik grubu Depeche Mode, \u0130rlandal\u0131 akt\u00f6r Colin Farrel \u015e\u00f6hretler Kald\u0131r\u0131m\u0131'nda y\u0131ld\u0131z sahibi olacak.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Z9YBZFeZlkqeJ8b6HiZExw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Spor alan\u0131nda ise David Beckham ile Orel Hershiser \u015e\u00f6hretler Kald\u0131r\u0131m\u0131'nda onurland\u0131r\u0131lacak.\n\u015e\u00f6hretler Kald\u0131r\u0131m\u0131'nda y\u0131ld\u0131z sahibi olan isimler aras\u0131nda Christina Aguilera, Salma Hayek, Merly Streep, Ryan Reynolds, Hugh Jackman, Harrison Ford, Michael Jackson\u00a0yer al\u0131yor.\u0130\u015fte 2025 y\u0131l\u0131nda y\u0131ld\u0131z sahibi olacak isimler listesi:\nFantasia\nDepeche Mode\nGreen Day\nLos Bukis\nThe B-52s\nThe Isley Brothers\nBusta Rhymes,\nGeorge Strait,\nKeith Urban\nPrince\nJohn Carpenter\nJessica Chastain\nBill Duke\nRobert Englund\nEmilio Estevez\nColin Farrell\nJane Fonda\nNia Long\nLisa Lu\nGlynn Turman\nToni Vaz\nLauren Graham,\u00a0\nBill Nye\nMolly Shannon\nSherri Shepherd\nCourtney B. Vance\nChris Wallace\nTrey Parker\nMisty Copeland\nAlan Cumming\nAdam Carolla\nDavid Beckham\nOrel Hershiser</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Y\u00fczlerce tarihi m\u00fch\u00fcr Ankara'da sergileniyor",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/turkiye/yuzlerce-tarihi-muhur-ankarada-sergileniyor,Ph2DeNUQ3UOQyxVTsRebvQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/56xlNZDEsUyI3D6-ELHYvw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JDfr5mdDOUWdP2TLwtn7mg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4SoxXM-_EU2Fx0UnM19HzA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0kN3jYbdkEa5IGFIfpAEVA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rGvNQdt3YEuzFqDPGIJaZg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Tjxv-oWvWEqSYVHftC_Zog.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Y\u00fczlerce tarihi m\u00fch\u00fcr Ankara'da sergileniyor\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/56xlNZDEsUyI3D6-ELHYvw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u00c7evre, \u015eehircilik ve \u0130klim De\u011fi\u015fikli\u011fi Bakan\u0131 Mehmet \u00d6zhaseki, Tapu ve Kadastro Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc envanterinde bulunan tarihin tan\u0131\u011f\u0131 884 m\u00fchr\u00fc, Ankara Server Efendi Sergi Salonu'nda sergilediklerini duyurdu.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JDfr5mdDOUWdP2TLwtn7mg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bakan \u00d6zhaseki, sosyal medya hesab\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, \"Tapu ve Kadastro Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc'm\u00fcz\u00fcn envanterinde bulunan, tarihin kadim tan\u0131\u011f\u0131 m\u00fch\u00fcrlerimizi; Ankara Server Efendi Sergi Salonu'nda sergiliyoruz. Tarih boyunca devlet disiplini ve makam iradesinin bir g\u00f6stergesi olan, belgelere hukuki kimlik kazand\u0131ran 884 par\u00e7a m\u00fchr\u00fcm\u00fcz\u00fc; 5 y\u0131l s\u00fcren yo\u011fun bir \u00e7al\u0131\u015fmayla inceledik, literat\u00fcrdeki yerlerini belirledik. Y\u00fczy\u0131llar \u00f6ncesinden bug\u00fcne gelen m\u00fch\u00fcrlerimizin her biri; kendi hikayesiyle, ilgililerini bekliyor\" dedi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4SoxXM-_EU2Fx0UnM19HzA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00d6zhaseki, payla\u015f\u0131m\u0131nda ayr\u0131ca m\u00fch\u00fcrlerin \u00f6zelliklerinin anlat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 bir videoya yer verdi</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0kN3jYbdkEa5IGFIfpAEVA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rGvNQdt3YEuzFqDPGIJaZg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Tjxv-oWvWEqSYVHftC_Zog.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Tan Sa\u011ft\u00fcrk, Uluslararas\u0131 Bale Yar\u0131\u015fmalar\u0131 Federasyonu Genel Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 oldu",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/kultur-ve-sanat/tan-sagturk-uluslararasi-bale-yarismalari-federasyonu-genel-baskan-yardimcisi-oldu,YlSJETO9bUiXtz6GoOehqg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/CY06hbzRHkmfOgS7hjAygQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Tan Sa\u011ft\u00fcrk, Uluslararas\u0131 Bale Yar\u0131\u015fmalar\u0131 Federasyonu Genel Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 oldu\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/CY06hbzRHkmfOgS7hjAygQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Devlet Opera ve Balesi (DOB) Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc ve Genel Sanat Y\u00f6netmeni Tan Sa\u011ft\u00fcrk, Uluslararas\u0131 Bale Yar\u0131\u015fmalar\u0131 Federasyonu (IFBC) Genel Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131l\u0131\u011f\u0131 g\u00f6revine getirildi.</p>Devlet Opera ve Balesi (DOB) a\u00e7\u0131klamas\u0131na g\u00f6re, Yuri Grigorovi\u00e7 ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131nda faaliyetlerini s\u00fcrd\u00fcren IFBC'nin genel kurulu 14 Haziran'da \u0130stanbul'da yap\u0131ld\u0131.  DOB Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc ve Genel Sanat Y\u00f6netmeni <strong>Tan Sa\u011ft\u00fcrk</strong>, genel kurulda oy birli\u011fiyle IFBC Genel Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 oldu."
    },
    {
        "title": "Elveda Rumeli dizisi hayat\u0131n\u0131 de\u011fi\u015ftirdi!",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/turkiye/elveda-rumeli-dizisi-hayatini-degistirdi-sutcu-ramizin-arabasini-yaparak-basladi-simdi-film-yapimcilarina-satiyor,QRGlXn0LckKtxvHcHhuzFA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OPFaheKDGk2x4j3u47VuYQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/f3YDAhPN-UqkNpc7buwEpQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/UMU42LeY7kegL2NHnbELnw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gr-bIM0yX0qGRIGnznu8wg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1FT1BVgKjU-_Sr6W-rUkfg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5qs7vfhGXUKOOZVmMNQiYw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KmmVlW8NhkaTB-5azT6p5g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/D8fR1XKbZU6s_ct2_iWqTw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/O5mLBfha2EuAwWjESd6W2A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZiN-kiXAQUOvH0lyh_w-kQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Y5FthnjDSUSAi52V3t4Erw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Elveda Rumeli dizisi hayat\u0131n\u0131 de\u011fi\u015ftirdi!\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OPFaheKDGk2x4j3u47VuYQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Elveda Rumeli dizisinde Erdal \u00d6zya\u011fc\u0131lar'\u0131n canland\u0131rd\u0131\u011f\u0131 S\u00fct\u00e7\u00fc Ramiz karakterinin arabas\u0131ndan esinlenerek tarihi el sanatlar\u0131na y\u00f6nelen 67 ya\u015f\u0131ndaki Sava\u015f Ok\u00e7ay, su kuyular\u0131, faytonlar ve kan\u0131lar gibi geleneksel ara\u00e7lar \u00fcreterek eserlerini film yap\u0131mc\u0131lar\u0131na sat\u0131yor.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/f3YDAhPN-UqkNpc7buwEpQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Tokatl\u0131 67 ya\u015f\u0131ndaki Sava\u015f Ok\u00e7ay, t\u0131r \u015fof\u00f6rl\u00fc\u011f\u00fcnden emekli olduktan sonra e\u015fiyle birlikte tarihi el sanatlar\u0131na y\u00f6neldi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/UMU42LeY7kegL2NHnbELnw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Elveda Rumeli filmindeki S\u00fct\u00e7\u00fc Ramiz'in arabas\u0131n\u0131n benzerini yaparak ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 bu yolculukta, su kuyular\u0131, faytonlar ve kan\u0131lar gibi geleneksel ara\u00e7lar \u00fcreterek eserlerini film yap\u0131mc\u0131lar\u0131na sat\u0131yor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gr-bIM0yX0qGRIGnznu8wg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Tokat'\u0131n Pazar il\u00e7esinde ya\u015fayan 67 ya\u015f\u0131ndaki ah\u015fap ustas\u0131 Sava\u015f Ok\u00e7ay, emeklilik hayat\u0131n\u0131 tarihi el sanatlar\u0131n\u0131 ya\u015fatmaya adad\u0131. Ok\u00e7ay, esas mesle\u011fi olan t\u0131r \u015fof\u00f6rl\u00fc\u011f\u00fcnden emekli olduktan sonra, e\u015fiyle birlikte ah\u015fap sanat\u0131yla ilgilenmeye ba\u015flad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1FT1BVgKjU-_Sr6W-rUkfg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130lk olarak Elveda Rumeli filmindeki S\u00fct\u00e7\u00fc Ramiz'in karakterinin arabas\u0131n\u0131 yaparak bu i\u015fe ad\u0131m atan Ok\u00e7ay, zamanla su kuyusu ba\u015fta olmak \u00fczere fayton ve kan\u0131 gibi geleneksel ara\u00e7lar da \u00fcretmeye ba\u015flad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5qs7vfhGXUKOOZVmMNQiYw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Evinin deposunu at\u00f6lyeye \u00e7eviren Ak\u00e7ay; eski meslekta\u015flar\u0131n\u0131n ihtiya\u00e7lar\u0131 oldu\u011funda da yollara \u00e7\u0131kmaktan da geri durmuyor. \u00dcretti\u011fi eserleri Diyarbak\u0131r, Yalova, \u0130stanbul gibi bir\u00e7ok \u015fehre satan Ok\u00e7ay; \u00fcr\u00fcnlerini film yap\u0131mc\u0131lar\u0131na da g\u00f6nderiyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KmmVlW8NhkaTB-5azT6p5g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>67 ya\u015f\u0131ndaki ah\u015fap ustas\u0131 Sava\u015f Ok\u00e7ay, \u201c1957 do\u011fumluyum. Esas mesle\u011fim t\u0131r \u015fof\u00f6rl\u00fc\u011f\u00fc emekli olduktan sonra e\u015fimle b\u00f6yle bir i\u015fe heves ettik. \u00d6nce \u2018S\u00fct\u00e7\u00fc Ramiz'in arabas\u0131n\u0131 yapt\u0131m. Sonras\u0131nda fayton, kan\u0131 derken buralara kadar geldik. 2006 y\u0131l\u0131nda emekli oldum. Emekli olduktan sonra yapacak bir u\u011fra\u015f olmad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in e\u015fimle birlikte Elveda Rumeli filmindeki \u2018S\u00fct\u00e7\u00fc Ramiz'in arabas\u0131n\u0131 yapt\u0131k.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/D8fR1XKbZU6s_ct2_iWqTw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Daha sonras\u0131nda da at arabas\u0131, fayton, kan\u0131 arabas\u0131 derken bir at\u00f6lye kurdum. Bu vaziyette i\u015fime devam ediyorum.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/O5mLBfha2EuAwWjESd6W2A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Sergilere kat\u0131l\u0131yorum. Ay\u015fe Darende ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131ndaki Tokat Geleneksel El Sanatlar\u0131 Derne\u011fi'nin (TOGES) \u00fcyesiyim. \u015eu anda Trakya yayl\u0131s\u0131 dedikleri g\u00f6\u00e7men arabas\u0131 yap\u0131yorum. Bizim buralarda pek tutulmaz ama her b\u00f6lgenin kendine g\u00f6re araba \u00e7e\u015fitleri vard\u0131r.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZiN-kiXAQUOvH0lyh_w-kQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Onu yap\u0131yorum. Eyl\u00fclde fuarda sergimiz olacak ona haz\u0131rl\u0131k yap\u0131yorum. Su kuyusu yap\u0131yorum. Ah\u015fapla ilgili resmini g\u00f6ster her \u015feyi yap\u0131yorum. Evimin bodrum kat\u0131n\u0131 at\u00f6lyeye \u00e7evirdim. \u0130stedi\u011fim zaman a\u00e7\u0131p \u00e7al\u0131\u015f\u0131yorum. Bazen t\u0131rc\u0131 arkada\u015flar\u0131m\u0131n hastas\u0131 falan oluyor beni \u00e7a\u011f\u0131r\u0131yorlar yola gidiyorum. \u0130l d\u0131\u015f\u0131na satt\u0131\u011f\u0131m oluyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Y5FthnjDSUSAi52V3t4Erw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Diyarbak\u0131r'a kuyu ve Tokat yayl\u0131s\u0131 g\u00f6nderdim. Yalova'ya \u00e7i\u00e7ek\u00e7ilere g\u00f6nderdim i\u00e7ine membran d\u00f6\u015feyerek \u00e7i\u00e7ek koydular. Tokat'taki kuruyemi\u015f\u00e7ilere verdim. \u0130stanbul'a \u00e7ok araba satt\u0131m. Film yap\u0131mc\u0131lar\u0131na verdim. Eskinin at ve kan\u0131 arabalar\u0131 unutulmaya y\u00fcz tuttu. Onlar\u0131 canland\u0131rmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yorum. Tarihi ya\u015fatmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yoruz. Biz emsallerimiz biliyor. Bizden sonrakiler hat\u0131rlamad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in onlara ya\u015fatmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yoruz. Villa ve i\u015f yerlerine hediyelik e\u015fya olarak yap\u0131p sat\u0131yoruz\u201d dedi.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Barbie filmini taht\u0131ndan edebilir mi? Ters Y\u00fcz 2'den beklenti b\u00fcy\u00fck",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/kultur-ve-sanat/barbie-filmini-tahtindan-edebilir-mi-ters-yuz-2den-beklenti-buyuk,rw2EjiX4k0C2h_6Q3-lKew",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/9TsnoBKeUUKSAvmxqBX30A.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jYiU5tYnyESPKG04zfA5Ig.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nqvkSNCVRk-G_RWi3NPwLw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/A0WsvbVvLUeU_jmqjbQ_9Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4F8_7ApuhUOyLUoTrGYYhg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Barbie filmini taht\u0131ndan edebilir mi? Ters Y\u00fcz 2'den beklenti b\u00fcy\u00fck\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/9TsnoBKeUUKSAvmxqBX30A.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>2015 yap\u0131m\u0131 Oscar \u00f6d\u00fcll\u00fc \"Inside Out\" (Ters Y\u00fcz) filminin devam filmi Ters Y\u00fcz 2 ge\u00e7ti\u011fimiz cuma g\u00fcn\u00fc vizyona girdi. Animasyon t\u00fcr\u00fcndeki filmin gi\u015fe rekoru k\u0131rabilece\u011fi d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcl\u00fcyor.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jYiU5tYnyESPKG04zfA5Ig.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Disney ve Pixar imzal\u0131 Ters Y\u00fcz 2, 14 Haziran'da vizyona girdi. Animasyon t\u00fcr\u00fcndeki filmin, bu yaz\u0131n en \u00e7ok kazanan film olaca\u011f\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcl\u00fcyor.\n2015 yap\u0131m\u0131 Ters Y\u00fcz'\u00fcn devam\u0131 filminin 150 milyon dolar ile a\u00e7\u0131l\u0131\u015f yapmas\u0131 bekleniyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nqvkSNCVRk-G_RWi3NPwLw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Super Mario Bros Movie filmi ge\u00e7ti\u011fimiz y\u0131l 146,3 milyon dolar has\u0131latla a\u00e7\u0131l\u0131\u015f yapm\u0131\u015ft\u0131. Ters Y\u00fcz, t\u00fcm zamanlar\u0131n en b\u00fcy\u00fck a\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131n\u0131 yapan animasyon filmi olabilir veya ikinci s\u0131raya yerle\u015febilir.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/A0WsvbVvLUeU_jmqjbQ_9Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ge\u00e7ti\u011fimiz yaz\u0131n ve y\u0131l\u0131n en \u00e7ok kazanan filmi ise Barbie olmu\u015ftu. Animasyon filminin, Barbie'nin rekorunu k\u0131rabilece\u011fi tahmin ediliyor.\n2023 y\u0131l\u0131n\u0131n en iyi a\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131n\u0131 yapan film 162 milyon has\u0131lat elde etmi\u015fti. Deadline'\u0131n haberine g\u00f6re, Ters Y\u00fcz 2, Barbie'nin rekorunu k\u0131ramasa bile film, t\u00fcm zamanlar\u0131n y\u00fcksek a\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131n\u0131 yapan ikinci animasyon filmi olabilir.\nIncredibles 2, 182 milyon dolar ile ilk s\u0131rada yer al\u0131rken The Super Mario Bros. Movie 146,3 milyon dolar has\u0131latla ikinci s\u0131rada.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4F8_7ApuhUOyLUoTrGYYhg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Dokuz y\u0131l aradan sonra izleyiciyle bulu\u015fan \"Inside Out 2\"de Riley'nin ergenli\u011fe giri\u015fi ve ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 duygu durumlar\u0131n\u0131 ele al\u0131n\u0131yor.\nFilmin tan\u0131t\u0131m\u0131, 24 saat i\u00e7inde 157 milyon izlenme elde ederek rekor k\u0131rm\u0131\u015ft\u0131.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Usta ressamlar\u0131n tablolar\u0131 sergiden kald\u0131r\u0131ld\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/kultur-ve-sanat/usta-ressamlarin-tablolari-sergiden-kaldirildi,Pimrbnzs9UyCrlStSSidlA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JrhkhYVUCUi0XHgxMhlI1A.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Usta ressamlar\u0131n tablolar\u0131 sergiden kald\u0131r\u0131ld\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JrhkhYVUCUi0XHgxMhlI1A.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u0130svi\u00e7re'deki bir m\u00fcze Naziler taraf\u0131ndan ya\u011fmaland\u0131\u011f\u0131ndan \u015f\u00fcphelenilen tablolar\u0131 sergiden kald\u0131rma karar\u0131 ald\u0131.</p><p>\u0130svi\u00e7re'deki Kunsthaus Zurich adl\u0131 m\u00fcze, baz\u0131 tablolar\u0131 sergiden kald\u0131rma karar\u0131 ald\u0131. II. D\u00fcnya Sava\u015f\u0131'nda Naziler taraf\u0131ndan ya\u011fmaland\u0131\u011f\u0131ndan \u015f\u00fcphelenilen tablolar aras\u0131nda Vincent van Gogh, Claude Monet, Gustave Courbet, Henri de Toulouse-Lautrec ve Paul Gauguin'in eserleri yer al\u0131yor.</p><p>BBC'nin haberine g\u00f6re; Almanya do\u011fumlu \u0130svi\u00e7reli bir i\u015f insan\u0131 olan Emil B\u00fchrle'ye ait koleksiyonda yer alan eserlerin Naziler taraf\u0131ndan \u00e7al\u0131nm\u0131\u015f olabilece\u011fi tahmin ediliyor. B\u00fchrle'nin Naziler i\u00e7in silah ka\u00e7ak\u00e7\u0131l\u0131\u011f\u0131 yaparak servet edindi\u011fi biliniyor.</p><p>Bu nedenle 5 tablonun \u00e7al\u0131nt\u0131 olabilece\u011fine dair \u015f\u00fcphelerin ard\u0131ndan eserler sergiden \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131. Tablolar\u0131n asl\u0131nda Yahudi as\u0131ll\u0131 Alman i\u015f insan\u0131 Max Silberberg'e ait oldu\u011fu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcl\u00fcyor.</p><p>\u0130ddialara g\u00f6re, Naziler Silberberg'i eserleri ucuzdan a\u00e7\u0131k art\u0131rmaya \u00e7\u0131karmas\u0131 i\u00e7in zorlad\u0131 ve daha sonra B\u00fchrle tablolar\u0131 sat\u0131n ald\u0131. Yetkililer, incelemelerin ard\u0131ndan Silberberg'in ailesine tazminat \u00f6denece\u011fini belirtti. </p>"
    },
    {
        "title": "Sanata Bi Yer platformunun yeni sergisi \"G\u00f6z Temas\u0131\" a\u00e7\u0131l\u0131yor",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/kultur-ve-sanat/sanata-bi-yer-platformunun-yeni-sergisi-goz-temasi-aciliyor,LLRXeiHK002KrWiNovIxMg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_ZwuYFSsHU6SyTmLqDO9mw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/BZ2eUhwvmEKTHY27h4wZrg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yIHCVOBf0kGhAaWTk_qrXg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yo5VcaSQtU6v3YLSkSk7WQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jnMrbWc-902kK2v-CNbJag.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Km1tTMQH5UCNdYWJIkihZg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Sanata Bi Yer platformunun yeni sergisi \" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_ZwuYFSsHU6SyTmLqDO9mw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Sanata Bi Yer platformunun yeni sergisi \u201cG\u00f6z Temas\u0131\u201d B\u00fcy\u00fckdere35 i\u015f birli\u011fiyle kap\u0131lar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131yor. Sergi, 28 Temmuz\u2019a kadar ziyarete a\u00e7\u0131k olacak.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/BZ2eUhwvmEKTHY27h4wZrg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Do\u011fu\u015f Grubu\u2019nun \u201cDo\u011fu\u015f\u2019tan \u0130yi Bir Gelecek\u201d vizyonuyla 2015 y\u0131l\u0131ndan bu yana sanatla u\u011fra\u015fan \u00f6\u011frencilere destek olmak \u00fczere y\u00fcr\u00fctt\u00fc\u011f\u00fc \u201cSanata Bi Yer\u201d platformu gen\u00e7 sanat\u00e7\u0131lar\u0131 \u201ceri\u015filebilir sanat\u201d felsefesiyle sanatseverlerle bulu\u015fturmaya devam ediyor.\nSanata Bi Yer, farkl\u0131 disiplinlerden \u00e7a\u011fda\u015f sanat\u00e7\u0131lar\u0131n sergilerine, \u00e7e\u015fitli konulardaki seminerlere ve sanat\u00e7\u0131 at\u00f6lye \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na ev sahipli\u011fi yapan B\u00fcy\u00fckdere35 i\u015f birli\u011finde yeni sergisinin kap\u0131lar\u0131n\u0131 sanatseverlere a\u00e7\u0131yor.\u00a0\u200b</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yIHCVOBf0kGhAaWTk_qrXg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Sanata Bi Yer platformunun gen\u00e7 \u00fcyesi \u0130rem Y\u00fcksekbilgili\u2019nin hayvan haklar\u0131na y\u00f6nelik fark\u0131ndal\u0131k yaratmay\u0131 hedefleyen \u201cG\u00f6z Temas\u0131\u201d isimli 1wall sergisi 28 Temmuz\u2019a kadar ziyarete a\u00e7\u0131k olacak. Sergide, sanat\u00e7\u0131n\u0131n \u00e7e\u015fitli teknikler kullanarak bitkisel sabun, imitasyon deri ve suni y\u00fcn ile olu\u015fturdu\u011fu etkileyici 2 \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 yer alacak.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yo5VcaSQtU6v3YLSkSk7WQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>2015 y\u0131l\u0131ndan bu yana \"Sanata Bi Yer\" platformu arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla gen\u00e7 sanat\u00e7\u0131lara eserlerini sergilemek i\u00e7in alan yaratan Do\u011fu\u015f Grubu, gen\u00e7 yeteneklerin eserlerini galeriler d\u0131\u015f\u0131nda da daha geni\u015f kitlelere ula\u015ft\u0131rarak onlar\u0131n sanat d\u00fcnyas\u0131nda yer edinmelerine olanak tan\u0131yor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jnMrbWc-902kK2v-CNbJag.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Platform, gen\u00e7 sanat\u00e7\u0131lar\u0131n \u00fcretimlerini do\u011fru yerde ve do\u011fru ki\u015filerle bulu\u015fturmay\u0131 ama\u00e7l\u0131yor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Km1tTMQH5UCNdYWJIkihZg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00dcniversite \u00f6\u011frencilerine a\u00e7\u0131k\u00a0olan\u00a0www.sanatabiyer.com\u00a0platformu, 365 g\u00fcn ziyaret edilebilen dijital sergi i\u015fleviyle \u00f6\u011frencilerin yarat\u0131c\u0131 \u00fcretimlerini desteklemeyi hedefliyor.</figcaption></figure></section>"
    }
]