[
    {
        "title": "Sarp kayal\u0131klar \u00fczerine kurulu Boyabat Kalesi dikkat \u00e7ekiyor",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/gezi/sarp-kayaliklar-uzerine-kurulu-boyabat-kalesi-dikkat-cekiyor,aGEQUgPc5kq2lHdJjQV_-A",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yf9Qq0pLJk-msMAUyI0rUg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/h72vRfWQoE25ZjymVycY4Q.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/h9WQhYSIbkarB-llAJ_eQQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Sarp kayal\u0131klar \u00fczerine kurulu Boyabat Kalesi dikkat \u00e7ekiyor\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yf9Qq0pLJk-msMAUyI0rUg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Sinop'un Boyabat il\u00e7esinde 135 metre y\u00fckseklikteki sarp kayal\u0131klar \u00fczerine kurulu Boyabat Kalesi, kenti ziyaret edenler i\u00e7in \u00e7ekim alan\u0131 oluyor.</p>\u0130l\u00e7e merkezine 3 kilometre uzakl\u0131kta bulunan G\u00f6k\u0131rmak Vadisi havzas\u0131nda yer alan, 135 metre y\u00fckseklikteki sarp kayal\u0131k \u00fczerinde kurulu tarihi yap\u0131, ge\u00e7 Roma, erken Bizans ile Osmanl\u0131 d\u00f6nemlerine ait bulgular ta\u015f\u0131yor.  Yap\u0131l\u0131\u015f tarihi tam olarak bilinmeyen, K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakanl\u0131\u011f\u0131 Ta\u015f\u0131nmaz K\u00fclt\u00fcr ve Tabiat Varl\u0131klar\u0131 Y\u00fcksek Kurulu karar\u0131yla do\u011fal sit alan\u0131 ilan edilen kale, son y\u0131llardaki tan\u0131t\u0131m faaliyetleriyle ziyaret\u00e7ilerin dikkatini \u00e7ekiyor.  Boyabat Belediye Ba\u015fkan\u0131 Hasan Kara, Boyabat Kalesi'nin il\u00e7elerinin en \u00f6nemli turizm destinasyonlar\u0131ndan biri oldu\u011funu s\u00f6yledi.<img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/h72vRfWQoE25ZjymVycY4Q.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" />Kalenin bak\u0131m ve onar\u0131m i\u015flemlerinin K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakanl\u0131\u011f\u0131nca, temizli\u011finin ise belediyeleri taraf\u0131ndan yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 aktaran Kara, tarihi yap\u0131n\u0131n korunmas\u0131na ve ziyaret\u00e7i deneyiminin art\u0131r\u0131lmas\u0131na y\u00f6nelik faaliyetlerin de devam etti\u011fini belirtti.  Kara, kalenin ziyaret\u00e7ilerini a\u011f\u0131rlamaya devam etti\u011fini ancak daha fazla ziyaret\u00e7iye ula\u015fmak ad\u0131na tan\u0131t\u0131m faaliyetlerine a\u011f\u0131rl\u0131k vereceklerini vurgulayarak, \u015funlar\u0131 kaydetti:  \"Bu kapsamda sosyal medya kampanyalar\u0131 yapaca\u011f\u0131z. Boyabat Kalesi'nin e\u015fsiz g\u00fczelli\u011finin ve as\u0131rl\u0131k tarihinin anlat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 foto\u011fraf ve videolar haz\u0131rlatarak sosyal medya platformlar\u0131nda yay\u0131mlanmas\u0131n\u0131 sa\u011flayaca\u011f\u0131z. Yerel ve ulusal televizyon kanallar\u0131 ve radyo istasyonlar\u0131 ile i\u015fbirli\u011fi yaparak Boyabat Kalesi hakk\u0131nda belgeseller veya tan\u0131t\u0131m programlar\u0131 haz\u0131rlatmak istiyoruz. Ayr\u0131ca seyahat blog yazarlar\u0131n\u0131 il\u00e7emize davet ederek, kale hakk\u0131nda i\u00e7erikler olu\u015fturulmas\u0131 hedefliyoruz.\"<img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/h9WQhYSIbkarB-llAJ_eQQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p><strong>\"KALEDEN A\u015eA\u011eI \u0130NEN T\u00dcNELLER \u00c7OK \u0130LG\u0130 \u00c7EK\u0130C\u0130\"</strong></p><p>Kaleyi ziyaret eden Metin Alkan, \u00e7ok say\u0131da \u00fclke ziyaret etmesine ra\u011fmen Boyabat Kalesi'nin kendisini \u00e7ok etkiledi\u011fini dile getirerek, \"\u00d6zellikle kaleden a\u015fa\u011f\u0131 inen t\u00fcneller \u00e7ok ilgi \u00e7ekici. Bu kalenin bana g\u00f6re en de\u011ferli esprisi, s\u0131\u011f\u0131nma zirvesinden Boyabat \u00c7ay\u0131'na kadar inen dehliz ve t\u00fcneller. Kalede ya\u015fayanlar\u0131n suya irtibat\u0131n\u0131n sa\u011flanmas\u0131d\u0131r. Ben en b\u00fcy\u00fck fark olarak bunu g\u00f6rd\u00fcm. Bu e\u015fsiz kaleyi bence herkes mutlaka g\u00f6rmeli\" diye konu\u015ftu.</p>"
    },
    {
        "title": "D-Resort G\u00f6cek\u2019te \"Renew Yourself\" Wellness Kamp\u0131 ile Bedeninizi ve Ruhunuzu Yenileyin",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/d-resort-gocekte-renew-yourself-wellness-kampi-ile-bedeninizi-ve-ruhunuzu-yenileyin,BTmmr19mjU-c6UPT2X6o0A",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xigxrH5VJkuNb1DLopgyoQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4gd1u1uw4keP3JaXGykaBA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ziqO4baADkiVzeIVwWtFyg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"D-Resort G\u00f6cek\u2019te \" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xigxrH5VJkuNb1DLopgyoQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>G\u00f6cek'in benzersiz do\u011fas\u0131nda y\u0131l\u0131n her d\u00f6nemi ayr\u0131cal\u0131kl\u0131 hizmet sunan D-Resort G\u00f6cek, gelenekselle\u015fen programlar\u0131yla misafirlerine beden, zihin ve ruh tazelenmesi sunmaya devam ediyor. Diyetisyen M\u00fcge Bozok'un rehberli\u011finde ve bu y\u0131l 11. kez ger\u00e7ekle\u015fecek olan \u201cRenew Yourself\u201d Wellness Kamp\u0131, 31 Ekim- 3 Kas\u0131m tarihleri aras\u0131nda haz\u0131rlanan programlar ile kat\u0131l\u0131mc\u0131lar\u0131 b\u00fct\u00fcnsel bir yenilenme yolculu\u011funa davet ediyor.</p><p>G\u00f6cek\u2019in e\u015fsiz do\u011fas\u0131nda konumlanan D-Resort G\u00f6cek, her ad\u0131mda farkl\u0131 bir bitki \u00f6rt\u00fcs\u00fcyle kar\u015f\u0131la\u015fabilece\u011finiz, 187 farkl\u0131 bitki t\u00fcr\u00fcne ev sahipli\u011fi yapan, yemye\u015fil bah\u00e7eleriyle misafirlerine do\u011fan\u0131n b\u00fcy\u00fcleyici g\u00fczelliklerini sunuyor. \u00d6zel mimarisi, \u00f6d\u00fcll\u00fc gurme restoranlar\u0131, D-SPA's\u0131 ve D-Gym spor salonuyla D-Resort G\u00f6cek, misafirlerine sadece bir tatil de\u011fil, unutulmaz bir ya\u015fam deneyimi de vadediyor.</p><p> \"\u0130yi Ya\u015fam\" konseptiyle dikkat \u00e7eken otelde do\u011fayla i\u00e7 i\u00e7e huzurlu bir tatil yaparken, bedeninizi ve ruhunuzu da yenileyebiliyorsunuz. </p><img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4gd1u1uw4keP3JaXGykaBA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>31 Ekim - 3 Kas\u0131m tarihleri aras\u0131nda, 11\u2019inci kez d\u00fczenlenecek \u201cRenew Yourself\u201d Wellness Kamp\u0131\u2019nda konuklar, Diyetisyen M\u00fcge Bozok rehberli\u011finde bedensel, zihinsel ve ruhsal yolculu\u011fa \u00e7\u0131kmaya haz\u0131rlan\u0131yor.  G\u00f6cek\u2019in e\u015fsiz do\u011fas\u0131n\u0131n e\u015flik edece\u011fi d\u00f6rt g\u00fcnl\u00fck program boyunca kat\u0131l\u0131mc\u0131lar \u00e7e\u015fitli wellness aktiviteleri, \u00f6zel konuklarla keyifli ve bilgilendirici at\u00f6lyeler ve lezzetli sa\u011fl\u0131kl\u0131 yemekler ile yenilenme \u015fans\u0131 bulacak.</p><p><strong>Sa\u011fl\u0131kl\u0131 Ya\u015fam ve Yenilenme Deneyimi</strong>  \u201cRenew Yourself\u201d Wellness Kamp\u0131\u2019n\u0131n ilk g\u00fcn\u00fcnden itibaren program s\u00fcresince kat\u0131l\u0131mc\u0131lara ki\u015fiselle\u015ftirilmi\u015f rehberlik sunacak olan Diyetisyen M\u00fcge Bozok e\u015fli\u011finde haz\u0131rlanan program kapsam\u0131nda sa\u011fl\u0131kl\u0131 kahvalt\u0131, \u00f6\u011fle yeme\u011fi ve ak\u015fam yemekleri, dinlendirici do\u011fa y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015fleri, meditasyonlar ve e\u011fitim programlar\u0131 yer al\u0131yor.</p><img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ziqO4baADkiVzeIVwWtFyg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Nurish At\u00f6lye ile Merhem Yap\u0131m\u0131, Melis \u015eenol ile Astroloji At\u00f6lyesi, Simco Aromaterapi At\u00f6lyesi ve Can Dedeo\u011flu ile Hint Akordeonu Vokal At\u00f6lyesi gibi etkinliklerle zenginle\u015ftirilen kampta iyi ve sa\u011fl\u0131kl\u0131 ya\u015fama dair ipu\u00e7lar\u0131 \u00f6\u011frenebilir, ya\u015fam tarz\u0131n\u0131za dahil edebilece\u011finiz al\u0131\u015fkanl\u0131klar kazanabilirsiniz. </p><p>Her g\u00fcn mat pilates derslerine kat\u0131labilir, yoga seanslar\u0131nda zihninizi ar\u0131nd\u0131rabilirsiniz. M\u00fcge Bozok\u2019un kampa \u00f6zel haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 organik ve do\u011fal besinlerden olu\u015fan, tuz kullan\u0131lmayan \u00f6zel men\u00fcler ve sa\u011fl\u0131kl\u0131 beslenme at\u00f6lyesi bedeninizi ar\u0131nd\u0131rman\u0131za yard\u0131mc\u0131 olacak.</p>"
    },
    {
        "title": "Do\u011faseverlerin yeni g\u00f6zdesi: Kavron Yaylas\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/gezi/dogaseverlerin-yeni-gozdesi-kavron-yaylasi,-S02AOUF4kKDSFtxBLk2Gg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/HgllnvKtGk-0UeN3UlE4uw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RjKDuPmuHke9shFm23ipbQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/--hi5Spz90erIGoZzCh1GQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/pithbC43GkCmmr9gH2kX0g.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Do\u011faseverlerin yeni g\u00f6zdesi: Kavron Yaylas\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/HgllnvKtGk-0UeN3UlE4uw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Rize'nin \u00c7aml\u0131hem\u015fin il\u00e7esinde 2 bin 267 rak\u0131ml\u0131 Kavron Yaylas\u0131, do\u011fa ile i\u00e7 i\u00e7e vakit ge\u00e7irmek isteyen ziyaret\u00e7ilerine farkl\u0131 g\u00fczellikler ya\u015fat\u0131yor.</p><p>Ka\u00e7karlar'a t\u0131rmanmak isteyenlerin ba\u015flang\u0131\u00e7 noktalardan biri olan yayla, ayn\u0131 zamanda b\u00f6lgedeki g\u00f6lleri ziyaret etmek isteyenlerin de y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015f rotas\u0131nda yer al\u0131yor.  Zirveden \u00e7\u0131kan kaynak sular\u0131n besledi\u011fi derenin ge\u00e7ti\u011fi yayla, bitki \u00f6rt\u00fcs\u00fcyle yerli ve yabanc\u0131 konuklar\u0131na seyrine doyum olmayan manzaralar sunuyor.</p><p>\u015eehrin stres ve g\u00fcr\u00fclt\u00fcs\u00fcnden uzak do\u011fayla ba\u015f ba\u015fa kalmak isteyenler, g\u00fcn\u00fcbirlik ka\u00e7\u0131\u015f noktas\u0131 olarak Kavron Yaylas\u0131'n\u0131 tercih ediyor.</p><img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RjKDuPmuHke9shFm23ipbQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p><strong>\"TUR\u0130STLER\u0130 BEKL\u0130YORUZ\"</strong></p><p>Yayla sakinlerinden 69 ya\u015f\u0131ndaki Mustafa Bilici, yerli ve yabanc\u0131 turistlerin s\u0131k s\u0131k yaylay\u0131 ziyaret etmesinden memnun olduklar\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.  Bilici, turistlerin ilkbaharda ba\u015flay\u0131p k\u0131\u015fa kadar d\u00fczenli olarak yaylaya geldi\u011fini anlatarak, \"Turistler en \u00e7ok a\u011fustosta geliyor, \u00f6nce gelirlerse so\u011fuk oluyor. Bu d\u00f6nemde okullar a\u00e7\u0131ld\u0131, yerli turist pek gelmiyor ama yabanc\u0131lar geliyor. Turistleri bekliyoruz, ba\u015f\u0131m\u0131z\u0131n \u00fcst\u00fcnde yeri var misafirlerimizin\" dedi. </p><p>Yayla sakinlerinin misafirperver oldu\u011funu belirten Bilici, \"Ben evimde hi\u00e7bir maddi kazan\u00e7 beklemeden yabanc\u0131 turistleri misafir ettim ki gelsinler burada k\u00fclt\u00fcr\u00fcm\u00fcz\u00fc g\u00f6r\u00fcp al\u0131\u015fs\u0131nlar diye\" ifadelerini kulland\u0131.  Bilici, Ka\u00e7kar Da\u011flar\u0131'ndan gelen serinli\u011fin yaylaya ayr\u0131 bir \u00e7ekicilik katt\u0131\u011f\u0131na de\u011finerek, \"Buraya gelenler, her yerde bulamayacaklar\u0131 bir do\u011fayla kar\u015f\u0131la\u015f\u0131yorlar. Eskiden \u00e7ok kar ya\u011fard\u0131, 4-5 metre. Burada hi\u00e7bir yerde ye\u015fillik filan g\u00f6remezdin ama son 15 senedir \u00f6yle kar ya\u011fm\u0131yor\" diye konu\u015ftu.</p><img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/--hi5Spz90erIGoZzCh1GQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" />Turistlerin en \u00e7ok m\u0131hlamay\u0131 merak etti\u011fini dile getirerek, \u015funlar\u0131 kaydetti:  \"Burada bir, iki tane kafe tarz\u0131 yer var, yemek yap\u0131yorlar. Buran\u0131n en \u00f6zel yeme\u011fi m\u0131hlama, yabanc\u0131 ve yerli turistler de m\u0131hlama yemeye geliyorlar. Buradaki peynir, ya\u011f tamamen do\u011fal, hi\u00e7bir katk\u0131 maddesi bulunmuyor. Onun i\u00e7in gelenler tad\u0131na bakmak istiyor.\"<img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/pithbC43GkCmmr9gH2kX0g.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" />Trabzon'dan gezmek i\u00e7in Kavron Yaylas\u0131'na gelen Hacer K\u0131ro\u011flu ise yaylan\u0131n do\u011fas\u0131n\u0131 \u00e7ok be\u011fendi\u011fini s\u00f6yledi.  K\u0131ro\u011flu, da\u011flar\u0131 sevdi\u011fini vurgulayarak, \"Do\u011fada kendimi buluyorum, \u015fu akan derenin sesi bile bana huzurlu hissettiriyor. \u00d6zellikle sonbaharda a\u011fa\u00e7lar\u0131n farkl\u0131 renkleri \u00e7ok ho\u015fuma gidiyor. Havan\u0131n \u015fu andaki esintisi \u00e7ok ho\u015f\" dedi.  Amat\u00f6r foto\u011fraf\u00e7\u0131 Adil Kocaba\u015f da yaylan\u0131n foto\u011fraf\u00e7\u0131lar i\u00e7in \u00e7ok g\u00fczel kompozisyonlar sundu\u011funu belirterek, \"\u00d6zellikle Ka\u00e7karlar'\u0131 ve onun ete\u011findeki bu yaylay\u0131 g\u00f6rmeyi herkese tavsiye ederim\" diye konu\u015ftu."
    },
    {
        "title": "Schengen b\u00f6lgesine gidecekler dikkat! Pasaport damgas\u0131 gidiyor, elektronik sistem geliyor",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/dunya/schengen-bolgesine-gidecekler-dikkat-pasaport-damgasi-gidiyor-elektronik-sistem-geliyor,8k08fqMI90ypYzjgh-RUTg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/GeLRQLh26Emi4igPa0uA4A.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/s55PcBLS1kKeFVr_IDoemw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/UurKvGsvcUyX6yolKT-4Uw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nqyId-sp0kucgKw0nZ0Njw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LMfucmAVCk65xtXNld3WWw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xb8cM96200yk1La2morBag.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Schengen b\u00f6lgesine gidecekler dikkat! Pasaport damgas\u0131 gidiyor, elektronik sistem geliyor\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/GeLRQLh26Emi4igPa0uA4A.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Avrupa Birli\u011fi (AB) \u00fclkelerinin s\u0131n\u0131r g\u00fcvenli\u011fini art\u0131rma ve yasad\u0131\u015f\u0131 g\u00f6\u00e7\u00fc \u00f6nleme amac\u0131yla uygulamaya koydu\u011fu Elektronik Giri\u015f/\u00c7\u0131k\u0131\u015f Sistemi (EES), 10 Kas\u0131m 2024'ten itibaren hayata ge\u00e7iyor. Yeni sistemle birlikte AB d\u0131\u015f\u0131 \u00fclkelerden Schengen b\u00f6lgesine gelenlerin giri\u015f ve \u00e7\u0131k\u0131\u015flar\u0131 dijital ortamlarda kaydedilecek. Uzmanlar ise olas\u0131 bir tak\u0131m sorunlara kar\u015f\u0131 uyar\u0131da bulunuyor. Peki Elektronik Giri\u015f/\u00c7\u0131k\u0131\u015f Sistemi nedir? Elektronik Giri\u015f/\u00c7\u0131k\u0131\u015f Sistemi ile neler de\u011fi\u015fecek?</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/s55PcBLS1kKeFVr_IDoemw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Avrupa Birli\u011fi \u00fclkelerine art\u0131k elektronik sistemle girilebilecek.\nS\u0131n\u0131r g\u00fcvenli\u011fini art\u0131rma ve yasad\u0131\u015f\u0131 g\u00f6\u00e7\u00fc \u00f6nleme amac\u0131yla uygulamaya konulanacak sistem 10 Kas\u0131m itibariyle uygulamaya koyulacak.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/UurKvGsvcUyX6yolKT-4Uw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Avrupa Komisyonu\u2019nun \u0130\u00e7i\u015flerinden Sorumlu \u00dcyesi Ylva Johansson, 10 Kas\u0131m'dan itibaren k\u0131sa s\u00fcreli kal\u0131\u015flar i\u00e7in Avrupa \u00fclkelerine seyahat eden, \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc \u00fclke vatanda\u015flar\u0131 yeni kurallara tabi olaca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131. Elektronik giri\u015f \u00e7\u0131k\u0131\u015f sistemiyle AB'de vizeye tabi olmayan \u00fclke vatanda\u015flar\u0131n\u0131n bile ki\u015fisel verileri dijital olarak toplanacak.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nqyId-sp0kucgKw0nZ0Njw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Yeni sistem, AB vatanda\u015f\u0131 olmayan \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc \u00fclke vatanda\u015flar\u0131n\u0131n pasaportlar\u0131n\u0131n elle damgalanmas\u0131n\u0131n yerini alacak.\nSistem, giri\u015fte ve \u00e7\u0131k\u0131\u015fta ki\u015filerin biyometrik verilerini, yani y\u00fcz resmi ve d\u00f6rt parmak izini toplayacak. EES (Elektronik Giri\u015f/\u00c7\u0131k\u0131\u015f Sistemi), Schengen b\u00f6lgesindeki 27 \u00fclke ile Bulgaristan ve Romanya\u2019da ge\u00e7erli olacak.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LMfucmAVCk65xtXNld3WWw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>T\u00fcrk vatanda\u015flar\u0131n\u0131n Avrupa\u2019ya yapacaklar\u0131 seyahatlerde EES uygulamas\u0131, s\u0131n\u0131r kap\u0131lar\u0131nda biyometrik verilerin al\u0131nmas\u0131n\u0131 gerektirecek.\nSeyahat \u00f6ncesinde herhangi bir ekstra belge sunmalar\u0131na gerek olmayacak, ancak giri\u015f ve \u00e7\u0131k\u0131\u015f i\u015flemleri s\u0131ras\u0131nda biyometrik verilerin toplanmas\u0131, s\u0131n\u0131rda bekleme s\u00fcrelerinin uzamas\u0131na neden olabilir.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xb8cM96200yk1La2morBag.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>D\u00fcnya'n\u0131n haberine g\u00f6re bu yeni sistemle ilgili olarak g\u00f6\u00e7 politikalar\u0131 uzmanlar\u0131 ise \"Elektronik Giri\u015f/\u00c7\u0131k\u0131\u015f Sistemi, Avrupa s\u0131n\u0131r y\u00f6netimini modernize etmek i\u00e7in at\u0131lm\u0131\u015f \u00f6nemli bir ad\u0131md\u0131r. Dijital kay\u0131tlar, s\u0131n\u0131r ge\u00e7i\u015flerini daha h\u0131zl\u0131 ve g\u00fcvenli hale getirebilir.\nAncak, sistemin uygulamaya konulmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan, s\u0131n\u0131r kap\u0131lar\u0131nda biyometrik veri toplama s\u00fcre\u00e7lerinin etkin ve verimli bir \u015fekilde y\u00f6netilmesi kritik \u00f6nem ta\u015f\u0131yacakt\u0131r.\nAyr\u0131ca, s\u0131n\u0131r ge\u00e7i\u015flerinde ya\u015fanabilecek uzun bekleme s\u00fcreleri ve teknolojik aksakl\u0131klar gibi olas\u0131 sorunlara kar\u015f\u0131 haz\u0131rl\u0131kl\u0131 olunmas\u0131 gerekmektedir\" ifadelerini kulland\u0131.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Hasankeyf'teki kaz\u0131larda binlerce y\u0131ll\u0131k askeri yap\u0131n\u0131n kal\u0131nt\u0131lar\u0131na ula\u015f\u0131ld\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/gezi/hasankeyfteki-kazilardabinlerce-yillik-askeri-yapininkalintilarina-ulasildi,A4AtNCOQCU2_r7x4zAfDhw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/XyyIlQlkpUqnDmBF2d04PQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/WDD-CBgBc02U5U-2TVOAJA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/f556Zn1zEU2I_eV1KSWEmA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Hasankeyf'teki kaz\u0131larda binlerce y\u0131ll\u0131k askeri yap\u0131n\u0131n kal\u0131nt\u0131lar\u0131na ula\u015f\u0131ld\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/XyyIlQlkpUqnDmBF2d04PQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Batman'\u0131n Hasankeyf il\u00e7esinde y\u00fcr\u00fct\u00fclen arkeolojik kaz\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131nda Roma d\u00f6nemine ait 1600 y\u0131ll\u0131k askeri yap\u0131 kal\u0131nt\u0131s\u0131 ortaya \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131.</p>\u0130nsanl\u0131k tarihinin en eski yerle\u015fim yerlerinden biri olan Hasankeyf il\u00e7esindeki <strong>Hasankeyf Kalesi</strong>'nde Mardin Artuklu \u00dcniversitesi (MA\u00dc) Edebiyat Fak\u00fcltesi Sanat Tarihi B\u00f6l\u00fcm\u00fc \u00d6\u011fretim \u00dcyesi Do\u00e7. Dr. Zekai Erdal'\u0131n ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131nda y\u00fcr\u00fct\u00fclen arkeolojik kaz\u0131lar s\u00fcr\u00fcyor.  \u0130lk olarak 1984'te ba\u015flayan arkeolojik kaz\u0131larda bug\u00fcne kadar Asurlular, Sasaniler, Bizans d\u00f6nemi, D\u00f6rt Halife d\u00f6nemi, Emeviler, Abbasiler, Hamdaniler, Mervaniler, Artuklular, Eyyubiler, \u0130lhanl\u0131lar, Osmanl\u0131 ve Cumhuriyet d\u00f6nemine ait \u00e7e\u015fitli k\u00fclt\u00fcr varl\u0131klar\u0131 g\u00fcn y\u00fcz\u00fcne \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131.<img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/WDD-CBgBc02U5U-2TVOAJA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Tespit edilen buluntular aras\u0131nda Demir \u00c7a\u011f\u0131'na ait pi\u015fmi\u015f topraktan at fig\u00fcr\u00fc, Artuklular d\u00f6neminden kalma \"k\u00f6pek \u0131s\u0131rmas\u0131 ile akrep ve y\u0131lan sokmas\u0131na kar\u015f\u0131 \u015fifa tas\u0131\", yine ayn\u0131 d\u00f6neme ait Orta Asya Uygur tipini yans\u0131tan al\u00e7\u0131dan insan y\u00fcz\u00fc kabartmas\u0131, 13-14. y\u00fczy\u0131ldan kalma renkli ve bitkisel bezemeli al\u00e7\u0131 par\u00e7alar\u0131 (benzer \u00f6rnekleri \u0130ran'daki B\u00fcy\u00fck Sel\u00e7uklu ve \u0130lhanl\u0131 camilerindeki mihraplarda g\u00f6r\u00fcl\u00fcyor) yer al\u0131yor.</p><p>Ayr\u0131ca Artuklulardan Osmanl\u0131 d\u00f6nemine kadar uzanan s\u00fcrece ili\u015fkin kulplu ve \u00e7ivili tabutlarla g\u00f6m\u00fclm\u00fc\u015f M\u00fcsl\u00fcman mezarlar\u0131na ula\u015f\u0131ld\u0131.  Ge\u00e7en y\u0131l ilk kez sa\u011fl\u0131k alan\u0131nda kullan\u0131lan \u00fczerinde t\u0131ls\u0131m, m\u00fch\u00fcr ve ayetlerin oldu\u011fu \u015fifa tas\u0131 ile akik ve kemikten iki zihgire (ok\u00e7u y\u00fcz\u00fc\u011f\u00fc) ula\u015f\u0131lan kalede bu y\u0131l da arkeolojik kaz\u0131lar uzman bir ekip taraf\u0131ndan s\u00fcrd\u00fcr\u00fcl\u00fcyor.  Ekiplerin titizlikle y\u00fcr\u00fctt\u00fc\u011f\u00fc \u00e7al\u0131\u015fmalarda Roma \u0130mparatoru 2. Konstantius d\u00f6nemine ait oldu\u011fu belirlenen 1600 y\u0131ll\u0131k askeri yap\u0131n\u0131n kal\u0131nt\u0131lar\u0131na ula\u015f\u0131ld\u0131.</p><img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/f556Zn1zEU2I_eV1KSWEmA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p><strong>\"4. Y\u00dcZYILLA TAR\u0130HLENEN\u00a0 B\u0130R YAPI KALINTISI ORTAYA \u00c7IKTI\"</strong></p><p>Kaz\u0131 ba\u015fkan\u0131 Do\u00e7. Dr. Zekai Erdal, K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakanl\u0131\u011f\u0131 K\u00fclt\u00fcr Varl\u0131klar\u0131 ve M\u00fczeler Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc deste\u011fi ve himayesinde 2024 y\u0131l\u0131 kaz\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n temmuz itibar\u0131yla ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.  Kaz\u0131larda bug\u00fcne kadar Cumhuriyet, Osmanl\u0131, Akkoyunlular, Safeviler, Eyy\u00fcbiler d\u00f6nemlerine ait yap\u0131 ve malzemelere ula\u015f\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade eden Erdal, \"Asl\u0131nda \u015f\u00f6yle bir m\u00fcjde verebiliriz. Tarih kaynaklar\u0131nda Hasankeyf'te Ge\u00e7 Roma d\u00f6nemine ait bir askeri yap\u0131 ve kaleden bahsedilmektedir. Ancak yap\u0131lan ara\u015ft\u0131rmalarda bu Ge\u00e7 Roma d\u00f6nemine ait yap\u0131n\u0131n herhangi bir izine rastlan\u0131lmam\u0131\u015ft\u0131. Bu sadece ar\u015fiv kay\u0131tlar\u0131na ge\u00e7en bir bilgiydi. 2024 y\u0131l\u0131 itibar\u0131yla ar\u015fiv kay\u0131tlar\u0131nda 2. Konstantius d\u00f6neminde in\u015fa edildi\u011fi s\u00f6ylenen ve 4. y\u00fczy\u0131lla tarihlenen bir yap\u0131 kal\u0131nt\u0131s\u0131 ortaya \u00e7\u0131kt\u0131\" dedi.</p><p>Yap\u0131 kal\u0131nt\u0131s\u0131n\u0131n temel \u00f6zelliklerine de\u011finen Erdal, Roma d\u00f6neminde g\u00f6r\u00fclen \u0130sodom duvar tekni\u011finde in\u015fa edildi\u011fini, derz aral\u0131\u011f\u0131n\u0131n \u00e7ok ince oldu\u011funu belirtti.</p><p>Erdal,\u00a0\"Gerek ta\u015flar\u0131n boyutlar\u0131 gerekse b\u00fcy\u00fck saray ve di\u011fer yap\u0131larla olan in\u015fa teknikleri ve ta\u015f \u00f6l\u00e7\u00fcleri kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda Roma d\u00f6nemi mimarisi \u00fczerine \u00e7al\u0131\u015fan hocalar\u0131m\u0131zla yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z fikir al\u0131\u015fveri\u015fi sonucu buldu\u011fumuz yap\u0131 kal\u0131nt\u0131s\u0131n\u0131n\u00a02. Konstantius\u200b\u200b\u200b\u200b\u200b\u200b\u200b d\u00f6nemine ait oldu\u011fu s\u00f6ylenen askeri yap\u0131n\u0131n bir par\u00e7as\u0131 oldu\u011fu kaz\u0131lar sonucu ortaya \u00e7\u0131kar\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r\" dedi.</p><strong>\"B\u00d6LGEDE EGEMEN DEVLETLERE A\u0130T KALINTILAR BULMAYI UMUT ED\u0130YORUZ\"</strong>  2. Konstantius'un 4. y\u00fczy\u0131lda ya\u015fayan Do\u011fu Roma \u0130mparatoru oldu\u011funu dile getiren Erdal, bulunan yap\u0131n\u0131n ise yakla\u015f\u0131k 1600 y\u0131ll\u0131k oldu\u011funu kaydetti.  Erdal, yap\u0131n\u0131n i\u00e7inde ve d\u0131\u015f\u0131nda o d\u00f6neme ait seramik kal\u0131nt\u0131lara da ula\u015ft\u0131klar\u0131n\u0131 anlatarak, \"Buradaki duvar kal\u0131nt\u0131s\u0131n\u0131n izini s\u00fcrerek asl\u0131nda Ge\u00e7 Roma d\u00f6nemi ve sonras\u0131ndaki b\u00f6lgede egemen olan Emevi, Abbasi, Mervani ve Hamdani gibi Artuklu \u00f6ncesindeki devletlere ait yap\u0131 kal\u0131nt\u0131lar\u0131n\u0131 da bulmay\u0131 umut ediyoruz\" diye konu\u015ftu."
    },
    {
        "title": "Euromos Antik Kenti'nin tiyatrosu aya\u011fa kald\u0131r\u0131l\u0131yor",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/gezi/euromos-antik-kentinin-tiyatrosu-ayaga-kaldiriliyor,BkzNOCz4-EGRWW_CeWvaMw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qwNiGdGVvkCaPNhx_YlJ5Q.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3PsXujdSzU2qrYk7Ebl_tg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/afuTbO4D8ki8p10q9AraDQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/XTZN_rgcYUKJoMgYjUDTHQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Euromos Antik Kenti'nin tiyatrosu aya\u011fa kald\u0131r\u0131l\u0131yor\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qwNiGdGVvkCaPNhx_YlJ5Q.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Mu\u011fla'n\u0131n Milas il\u00e7esinde, Zeus Lepsynos Tap\u0131na\u011f\u0131'n\u0131n da bulundu\u011fu Euromos Antik Kenti'nin tiyatrosu, y\u00fcr\u00fct\u00fclen kaz\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131yla eski ihti\u015fam\u0131na kavu\u015facak.</p>B\u00f6lgenin en \u00f6nemli \u00f6ren yerleri aras\u0131nda g\u00f6sterilen ve y\u0131l boyunca kaz\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 yap\u0131lan Euromos Antik Kenti'nde g\u00fcn y\u00fcz\u00fcne \u00e7\u0131kart\u0131lan eserler tarihe \u0131\u015f\u0131k tutuyor. Ayakta kalan tarihi yap\u0131lar restore edilerek turizme kazand\u0131r\u0131l\u0131yor.  Karia d\u00f6neminin \u00f6nemli merkezlerinden oldu\u011fu de\u011ferlendirilen tarihi alanda agora, tap\u0131nak, surlar, tiyatro ve hamam b\u00f6l\u00fcmlerinde yap\u0131lan kaz\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131yla kentin ge\u00e7mi\u015fine ili\u015fkin bulgular elde edilmesi ama\u00e7lan\u0131yor.<img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3PsXujdSzU2qrYk7Ebl_tg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" />Kaz\u0131 Ba\u015fkan\u0131, Mu\u011fla S\u0131tk\u0131 Ko\u00e7man \u00dcniversitesi Edebiyat Fak\u00fcltesi Arkeoloji B\u00f6l\u00fcm\u00fc \u00d6\u011fretim \u00dcyesi Do\u00e7. Dr. Abuzer K\u0131z\u0131l, kentte bu y\u0131l agora, Roma hamam\u0131 ve Euromos Tiyatrosu'nda \u00e7al\u0131\u015fma y\u00fcr\u00fctt\u00fcklerini s\u00f6yledi.  En \u00f6nemli \u00e7al\u0131\u015fma alanlar\u0131ndan birinin tiyatro oldu\u011funu belirten K\u0131z\u0131l, tiyatronun neredeyse b\u00fct\u00fcn b\u00f6l\u00fcmlerinin ortaya \u00e7\u0131kar\u0131larak ziyaret\u00e7ilerin rahatl\u0131kla gezebilece\u011fi bir konuma getirilece\u011fini ifade etti.<img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/afuTbO4D8ki8p10q9AraDQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Helenistik d\u00f6neme ait tiyatronun 2 bin 500 ki\u015filik kapasiteye sahip oldu\u011funu kaydeden K\u0131z\u0131l, \"Daha \u00f6nce sondaj kaz\u0131s\u0131 yapt\u0131k ve tiyatroda \u00f6nemli verilere ula\u015ft\u0131k. Burada bir soylu koltu\u011fu bulduk. Koltuk \u015fu an Milas M\u00fczesi'nde\" dedi.  K\u0131z\u0131l, tiyatroda y\u00fcr\u00fct\u00fclen \u00e7al\u0131\u015fmalarda \u00f6nemli verilere ula\u015fmay\u0131 beklediklerini dile getirerek, orkestran\u0131n ortas\u0131nda ya da basamaklar\u0131n \u00f6n taraf\u0131nda sunak bulmay\u0131 ve masklar\u0131n \u00e7\u0131kmas\u0131n\u0131 \u00fcmit ettiklerini anlatt\u0131.  <strong>1,5 YILDA TAMAMLANACAK</strong> </p><p>Tiyatroyu antik d\u00f6nemdeki eski ihti\u015fam\u0131na kavu\u015fturmak i\u00e7in \u00e7aba g\u00f6sterdiklerini ifade eden K\u0131z\u0131l, s\u00f6zlerini \u015f\u00f6yle s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc:  \"Tiyatronun \u00fcst s\u0131ra basamaklar\u0131 korunmu\u015f, bir k\u0131sm\u0131 kaym\u0131\u015f vaziyette. Topra\u011f\u0131n alt\u0131nda kalan k\u0131s\u0131mlar\u0131 daha iyi durumda. Orta k\u0131s\u0131mda oturma s\u0131ralar\u0131 eksik oralar\u0131 tamaml\u0131yoruz. Antik d\u00f6nemde oldu\u011fu haliyle d\u00fczenlemesini yap\u0131yoruz. Daha sonra \u00fcst s\u0131radaki t\u00fcm oturma basamaklar\u0131 yerinden alarak antik d\u00f6nemdeki teknikle yerine koyaca\u011f\u0131z. Daha sonra orkestra ve sahne k\u0131sm\u0131nda kaz\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 yapaca\u011f\u0131z.\"</p><img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/XTZN_rgcYUKJoMgYjUDTHQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" />Tiyatrodaki \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 1,5 y\u0131l i\u00e7erisinde tamamlayarak sanatsal etkinliklerin yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 bir alan haline getirmeyi planlad\u0131klar\u0131n\u0131 aktaran K\u0131z\u0131l, \"Gelece\u011fe Miras Projesi\" kapsam\u0131nda ise Roma hamam\u0131nda \u00e7al\u0131\u015fma y\u00fcr\u00fctt\u00fcklerini belirtti.  Selimiye Mahallesi'nde milattan \u00f6nce 2. y\u00fczy\u0131lda in\u015fa edilen Euromos Antik Kenti, Anadolu'nun en iyi korunmu\u015f Roma d\u00f6nemi tap\u0131naklar\u0131 aras\u0131nda g\u00f6sterilen \"Zeus Lepsynos\"a da ev sahipli\u011fi yap\u0131yor."
    },
    {
        "title": "Korug\u00f6l Tabiat Park\u0131'nda sonbahar renkleri hakim",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/gezi/korugol-tabiat-parkinda-sonbahar-renkleri-hakim,LiH-MQXCgUy_oZHTB30xrg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/r1FzI0Tv_UKKpd63RNAUXA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Korug\u00f6l Tabiat Park\u0131'nda sonbahar renkleri hakim\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/r1FzI0Tv_UKKpd63RNAUXA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>D\u00fczce Korug\u00f6l Tabiat Park\u0131, sar\u0131, ye\u015fil ve kahverenginin tonlar\u0131na b\u00fcr\u00fcnen a\u011fa\u00e7lar\u0131yla ziyaret\u00e7ilerine sonbahar manzaralar\u0131 sunuyor.</p><p>Kayna\u015fl\u0131 il\u00e7esinin 15 kilometre kuzeyinde 12 y\u0131l \u00f6nce tabiat park\u0131 olarak tescillenen Korug\u00f6l, D\u00fczce Belediyesi, \u0130l \u00d6zel \u0130daresi ile Do\u011fa Koruma ve Milli Parklar M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc taraf\u0131ndan yap\u0131lan \u00e7evre d\u00fczenlemesi, y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015f yollar\u0131 ve yenilenen altyap\u0131s\u0131yla do\u011faseverleri a\u011f\u0131rl\u0131yor.</p><p>Sonbaharda ye\u015fil, sar\u0131 ve kahverenginin farkl\u0131 tonlar\u0131n\u0131 bar\u0131nd\u0131ran do\u011fas\u0131yla dikkati \u00e7eken park, s\u0131k ormanlar\u0131 ve g\u00f6l\u00fcyle ziyaret\u00e7ilerine e\u015fsiz g\u00fczellikler sunuyor. Sportif olta bal\u0131k\u00e7\u0131l\u0131\u011f\u0131, piknik ve kamp gibi aktivitelerin yap\u0131labildi\u011fi Korug\u00f6l, do\u011fada vakit ge\u00e7irmek isteyenler taraf\u0131ndan s\u0131k\u00e7a tercih ediliyor.</p><p>Yak\u0131n zamanda yap\u0131m\u0131na ba\u015flanacak karavan park\u0131n\u0131n tamamlanmas\u0131yla b\u00f6lgenin, T\u00fcrkiye'nin g\u00f6zde do\u011fa turizm merkezi haline gelmesi hedefleniyor. Tabiat park\u0131ndaki a\u011fa\u00e7lara hakim olan sonbahar renklerinin olu\u015fturdu\u011fu ahenk havadan da g\u00f6r\u00fcnt\u00fclendi.</p>"
    },
    {
        "title": "Sonbahar ya\u011f\u0131\u015flar\u0131 K\u0131z\u0131l\u0131rmak Deltas\u0131 Ku\u015f Cenneti'ni yeniden canland\u0131rd\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/gezi/sonbahar-yagislari-kizilirmak-deltasi-kus-cennetini-yeniden-canlandirdi,cVyrbqMp2k6x-62FKcQ1aA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/foCE5bNp9ESNO8fNncN3rQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/e3DcGB5Xy0mlFO6MSaksPg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Sonbahar ya\u011f\u0131\u015flar\u0131 K\u0131z\u0131l\u0131rmak Deltas\u0131 Ku\u015f Cenneti'ni yeniden canland\u0131rd\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/foCE5bNp9ESNO8fNncN3rQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>UNESCO Ge\u00e7ici Miras Listesi'nde yer alan ve 10 g\u00f6lden olu\u015fan K\u0131z\u0131l\u0131rmak Deltas\u0131 Ku\u015f Cenneti, yaz\u0131n ya\u015fanan kurakl\u0131ktan sonra sonbahar ya\u011f\u0131\u015flar\u0131 ile yeniden canland\u0131.</p><p>Samsun'da Bafra, Ala\u00e7am ve 19 May\u0131s il\u00e7esi s\u0131n\u0131rlar\u0131 i\u00e7inde bulunan ve 56 bin hektarl\u0131k alan\u0131yla T\u00fcrkiye'nin en b\u00fcy\u00fck deltalar\u0131ndan biri olan\u00a0K\u0131z\u0131l\u0131rmak\u00a0Deltas\u0131'n\u0131n baz\u0131 b\u00f6l\u00fcmleri, yaz\u0131n ya\u015fanan kurakl\u0131k nedeniyle kurudu.  \u00c7ok say\u0131da\u00a0ku\u015f\u00a0t\u00fcr\u00fcne ev sahipli\u011fi yapan deltadaki Bal\u0131k, Uzun, G\u0131c\u0131, Tatl\u0131, Al\u0131nt\u0131l\u0131, Paral\u0131, Cernek, Liman, Tuzlu ve S\u00fcl\u00fckl\u00fc g\u00f6llerinde su seviyesi yaz aylar\u0131nda tehlikeli seviyeye d\u00fc\u015ft\u00fc.  Kurakl\u0131k riski ile kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya kalan delta, b\u00f6lgede bir haftad\u0131r devam eden\u00a0sonbahar\u00a0ya\u011f\u0131\u015flar\u0131\u00a0ile\u00a0yeniden\u00a0canlanmaya ba\u015flad\u0131.  <strong>\"YA\u011eI\u015eLAR T\u00dcM KURAK B\u00d6LGELER\u0130 SUYLA DOLDURDU\"</strong></p><p>K\u0131z\u0131l\u0131rmak\u00a0Deltas\u0131\u00a0Sulak Alan\u00a0Ku\u015f\u00a0Cenneti Sorumlusu Kadir Y\u0131lmaz, AA muhabirine, \"Yaz\u0131n b\u00f6lgemiz hi\u00e7 ya\u011f\u0131\u015f almad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in i\u00e7 k\u0131s\u0131mlara do\u011fru g\u00f6ller \u00e7ekilmeye ba\u015flad\u0131. Son ya\u011f\u0131\u015flarla birlikte delta art\u0131k eski formuna geri d\u00f6nd\u00fc. \u015eu anda ya\u011f\u0131\u015flar t\u00fcm kurak b\u00f6lgeleri suyla doldurdu. Art\u0131k su\u00a0ku\u015flar\u0131n\u0131 yak\u0131ndan g\u00f6rebilmekteyiz.\" dedi.</p><img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/e3DcGB5Xy0mlFO6MSaksPg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" />Sonbahar ya\u011f\u0131\u015flar\u0131 ile g\u00f6llerin normal su seviyesine \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten Y\u0131lmaz, \u015funlar\u0131 kaydetti:  \"21 bin 780 hektar olan sulak b\u00f6lgenin hemen hemen \u00fc\u00e7te birlik k\u0131sm\u0131 yaz\u0131n kurudu. Ya\u011f\u0131\u015flarla birlikte deltan\u0131n her taraf\u0131 ye\u015ferdi. Ku\u015flar ve di\u011fer canl\u0131lar da rahat bir \u015fekilde ya\u015fam\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcrmeye ba\u015flad\u0131. T\u00fcrkiye'de g\u00f6r\u00fclen ku\u015f t\u00fcr\u00fc 500'd\u00fcr, deltada ise 365 ku\u015f t\u00fcr\u00fc bulunmaktad\u0131r, bunun 165 t\u00fcr\u00fc yaz k\u0131\u015f b\u00f6lgede ya\u015fayan t\u00fcrlerdir. Ya\u011f\u0131\u015flarla birlikte g\u00f6lde ku\u015f t\u00fcrlerinin artmaya ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 da g\u00f6zlemlemeye ba\u015flad\u0131k. Zaten bu ay i\u00e7inde Rusya'n\u0131n Sibirya b\u00f6lgesinden g\u00f6\u00e7men ku\u015flar\u0131n deltaya gelmesini bekliyoruz. Deltan\u0131n su seviyesinin normale d\u00f6nmesi, g\u00f6\u00e7men ku\u015f t\u00fcrleri ve bal\u0131k t\u00fcrlerine de ya\u015famsal anlamda rahat bir nefes ald\u0131rd\u0131.\""
    },
    {
        "title": "Antalya'daki G\u00fcm\u00fc\u015fdamla Kanyonu do\u011faseverlerin rotas\u0131nda",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/gezi/antalyadaki-gumusdamla-kanyonu-dogaseverlerin-rotasinda,rM2iKTtwfk-4pAqrrYpZEw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wtLC0gaXnkSqnwk4-4FFGA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KhQPQ0heGUqrvDTO8Wz5dA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kIIs2R4Pq0C4d4vitAuuxA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Antalya'daki G\u00fcm\u00fc\u015fdamla Kanyonu do\u011faseverlerin rotas\u0131nda\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wtLC0gaXnkSqnwk4-4FFGA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Antalya'n\u0131n Akseki il\u00e7esinde i\u00e7inde \u015felale ve do\u011fal havuzun yer ald\u0131\u011f\u0131 \"G\u00fcm\u00fc\u015fdamla Kanyonu\" maceraseverlerin rotas\u0131nda yer al\u0131yor.</p>G\u00fcm\u00fc\u015fdamla Mahallesi'nin k\u0131rsal kesiminde orman\u0131n ve kayal\u0131klar\u0131n aras\u0131nda yer alan kanyon, \u00f6zellikle son y\u0131llarda bilinirli\u011finin artmas\u0131yla ziyaret\u00e7ilerini a\u011f\u0131rlamaya ba\u015flad\u0131.  Antalyal\u0131lar\u0131n yan\u0131 s\u0131ra kente farkl\u0131 illerden tatil i\u00e7in gelenler de kanyonda y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015f yap\u0131p, do\u011fal olu\u015fan havuzunda y\u00fcz\u00fcyor, \u015felalesinin \u00f6n\u00fcnde foto\u011fraf \u00e7ektiriyor.<img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KhQPQ0heGUqrvDTO8Wz5dA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" />Toros Da\u011flar\u0131'n\u0131n eteklerinde yer alan ve Manavgat Irma\u011f\u0131'n\u0131 besleyen kanyon, \u00f6zellikle do\u011faseverlenin rotas\u0131nda yer al\u0131yor.  \u0130zmir'den e\u015fi ile tatil i\u00e7in gelen Semih Kenar, kanyonun ismini duyunca g\u00f6rmek istedi\u011fini, zorlu parkurlardan sonra b\u00f6lgeye ula\u015fabildi\u011fini s\u00f6yledi.<img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kIIs2R4Pq0C4d4vitAuuxA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" />Kanyonun do\u011fas\u0131n\u0131n g\u00fczel oldu\u011funu aktaran Kenar, \"Do\u011fal olu\u015fan havuzun serin sular\u0131nda bol bol y\u00fczd\u00fcm. E\u015fim daha \u00e7ok do\u011fada y\u00fcr\u00fcmeyi, b\u00f6lgeyi izlemeyi tercih etti\" dedi."
    },
    {
        "title": "Edirne'deki Havlucular Han\u0131 ve Mezit Bey Hamam\u0131'nda restorasyon \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 s\u00fcr\u00fcyor",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/gezi/edirnedeki-havlucular-hani-ve-mezit-bey-hamaminda-restorasyon-calismalari-suruyor,Le-6SZ4AvUir2OukMaVeWQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/u-Gg5urjx0WuR_rFDWt5TQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fw1pdrUBHkWjUp4jx5GqPQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Edirne'deki Havlucular Han\u0131 ve Mezit Bey Hamam\u0131'nda restorasyon \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 s\u00fcr\u00fcyor\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/u-Gg5urjx0WuR_rFDWt5TQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Edirne Selimiye Meydan\u0131'ndaki Havlucular Han\u0131 ve Mezit Bey Hamam\u0131'nda restorasyon \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 devam ediyor.</p><p>Osmanl\u0131 sancak beylerinden Mezit Bey taraf\u0131ndan 15. y\u00fczy\u0131lda in\u015fa ettirilen han ve hamam\u0131n ihyas\u0131na Vali Yunus Sezer'in talimat\u0131yla \u015fubat ay\u0131nda ba\u015fland\u0131.  \u00c7al\u0131\u015fmalar kapsam\u0131nda han ve hamam\u0131n d\u0131\u015f duvarlar\u0131ndaki beton yap\u0131lar s\u00f6k\u00fcl\u00fcp yerine asl\u0131na uygun ta\u015f \u00f6rme i\u015flemi yap\u0131ld\u0131. Hamam\u0131n kubbeleri de beton yap\u0131lardan ar\u0131nd\u0131r\u0131ld\u0131.</p><p>\u00c7at\u0131 onar\u0131mlar\u0131n\u0131n s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc tarihi yap\u0131larda \u00e7al\u0131\u015fmalar d\u0131\u015f cephe d\u00fczenlemelerinin tamamlanmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan sona erecek. Tarihi yap\u0131lar\u0131n ihya \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n k\u0131sa s\u00fcrede tamamlanmas\u0131 \u00f6ng\u00f6r\u00fcl\u00fcyor.</p><img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fw1pdrUBHkWjUp4jx5GqPQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Vali Yunus Sezer, han ve hamamda devam eden restorasyon \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 inceledi. Restorasyon firmas\u0131 yetkililerinden \u00e7al\u0131\u015fmalar hakk\u0131nda bilgi alan Sezer, her iki yap\u0131n\u0131n ihya edilip kent turizmine kazand\u0131r\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 belirtti.\u00a0Vali Sezer'e inceleme ziyaretinde \u0130l \u00d6zel \u0130daresi Genel Sekreteri ve Vali Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Eyy\u00fcp Batuhan Ci\u011ferci de e\u015flik etti.</p><p>Edirne Yediyol A\u011fz\u0131 Esnaflar\u0131 Yard\u0131mla\u015fma ve Dayan\u0131\u015fma Derne\u011fi Ba\u015fkan\u0131 Necat Yavuz, \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n h\u0131zl\u0131 \u015fekilde s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc s\u00f6yledi.  Han ve hamam\u0131n restorasyonunun b\u00f6lgeye de\u011fer katt\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten Yavuz, \"\u00c7at\u0131lar\u0131m\u0131z bitti. Valimiz de bu i\u015fin yak\u0131ndan takip\u00e7isi, kendilerine \u00e7ok te\u015fekk\u00fcr ediyoruz. \u00c7al\u0131\u015fmalar iyi \u015fekilde devam ediyor, in\u015fallah 2-3 ay i\u00e7erisinde tamamlanacak. Selimiye'nin yan\u0131nda tarihi bir han\u0131n olmas\u0131 buran\u0131n turizm cazibesini art\u0131racakt\u0131r. Yap\u0131lan \u00e7al\u0131\u015fmalardan \u00e7ok memnunuz\" diye konu\u015ftu.</p>"
    },
    {
        "title": "Kapadokya'da peribacalar\u0131 restore ediliyor",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/kultur-ve-sanat/kapadokyadaperibacalari-restore-ediliyor,elkNmBlD806OsO0GIDNblQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/dGEySPjCXkmb192zUc_MHg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7cLwasF9fE2bycyqa4QZMQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Kapadokya'da peribacalar\u0131 restore ediliyor\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/dGEySPjCXkmb192zUc_MHg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Kapadokya'da milyonlarca y\u0131l \u00f6nce olu\u015fan peribacalar\u0131, bilim insanlar\u0131 ve uzmanlar\u0131n \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131yla restore ediliyor.</p><p>K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n tarihi ve k\u00fclt\u00fcrel de\u011ferlerin korunmas\u0131 amac\u0131yla b\u00f6lgede ba\u015flatt\u0131\u011f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar, Kapadokya Alan Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131nca s\u00fcrd\u00fcr\u00fcl\u00fcyor. Kapadokya Alan Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 ekipleri, UNESCO D\u00fcnya Miras Listesi'nde yer alan Kapadokya'da, iklim, zaman, \u00e7evresel ko\u015fullar, insan etkisi gibi fakt\u00f6rlerden etkilenerek onar\u0131ma ihtiya\u00e7 duyan 14 peribacas\u0131 tespit etti. </p><p>\u0130lk etapta bunlardan 4'\u00fcnde bak\u0131m, onar\u0131m ve restorasyon \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 ba\u015flat\u0131ld\u0131. Risk olu\u015fturan di\u011fer\u00a0peribacalar\u0131\u00a0da peyder pey restore edilecek.  <strong>DO\u011eAYA UYGUN MALZEMELER KULLANILIYOR</strong></p><p>\u00c7al\u0131\u015fman\u0131n yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131\u00a0peribacalar\u0131n\u0131n zarar g\u00f6rmemesi i\u00e7in kurulan iskele par\u00e7alar\u0131 yap\u0131ya ke\u00e7eyle tutturulurken, onar\u0131mda kullan\u0131lan malzemeler do\u011faya uygun ve uzun \u00f6m\u00fcrl\u00fc olmas\u0131 i\u00e7in uzman g\u00f6r\u00fc\u015fleri al\u0131nd\u0131ktan sonra komisyon karar\u0131 ile uygulan\u0131yor.  Kapadokya Alan Ba\u015fkan\u0131 Birol \u0130ncecik\u00f6z, AA muhabirine, misyonlar\u0131n\u0131n b\u00f6lgenin do\u011fal, tarihi ve k\u00fclt\u00fcrel de\u011ferlerini\u00a0gelece\u011fe\u00a0sa\u011fl\u0131kl\u0131 \u015fekilde ta\u015f\u0131mak oldu\u011funu, bu kapsamda gerekli alanlarda restorasyon \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 ba\u015flatt\u0131klar\u0131n\u0131 belirtti.  \u00d6zellikle Nev\u015fehir'in G\u00f6reme beldesinde\u00a0peribacalar\u0131yla i\u00e7 i\u00e7e olan yerle\u015fim alanlar\u0131n\u0131n bulundu\u011funa dikkati \u00e7eken \u0130ncecik\u00f6z, restorasyon ve onar\u0131mlarla hem\u00a0peribacalar\u0131n\u0131n do\u011fal ve tarihi kimli\u011finin korundu\u011funu hem de can ve mal g\u00fcvenli\u011fini a\u00e7\u0131s\u0131ndan olu\u015fabilecek risklerin bertaraf edildi\u011fini kaydetti. Restorasyon \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 \u00f6ncesinde, d\u00fcnya miras\u0131n\u0131 olu\u015fturan de\u011ferlerin kriterlerini belirleyen ve denetleyen \u0130COMOS (Uluslararas\u0131 An\u0131tlar ve Sitler Konseyi) ile UNESCO'dan kat\u0131l\u0131mc\u0131lar\u0131n da oldu\u011fu toplant\u0131lar d\u00fczenlediklerini anlatan \u0130ncecik\u00f6z, \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 insanl\u0131\u011f\u0131n ortak miras\u0131\u00a0peribacalar\u0131n\u0131 korumak ad\u0131na kat\u0131l\u0131mc\u0131 bir anlay\u0131\u015fla s\u00fcrd\u00fcrd\u00fcklerini ifade etti.</p><img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7cLwasF9fE2bycyqa4QZMQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p><strong>\"14 PER\u0130BACASININ AC\u0130L RESTORASYON \u0130HT\u0130YACI VAR\"</strong>  Titizlikle y\u00fcr\u00fct\u00fclen restorasyonda alan\u0131nda uzman \u00e7evrelerden faydaland\u0131klar\u0131n\u0131 aktaran \u0130ncecik\u00f6z, \"Kapadokya Alan Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 olarak peribacalar\u0131m\u0131z\u0131 acil m\u00fcdahale gerektirenler, kapsaml\u0131 onar\u0131m gerektirenler gibi s\u0131n\u0131flara ay\u0131rd\u0131k. Bunlardan 14'\u00fcn\u00fcn acil restorasyon ihtiyac\u0131n\u0131 oldu\u011funu tespit edip, bilimsel \u00e7al\u0131\u015fmalar yapt\u0131k. Bu peribacalar\u0131ndan d\u00f6rd\u00fcn\u00fcn lazer taramas\u0131yla adeta r\u00f6ntgenlerini \u00e7ektirdik. \u00c7\u0131kan sonu\u00e7lara g\u00f6re kaya\u00e7 yap\u0131lar\u0131n d\u00fc\u015feydeki hareketleri, yapraklanma, iklim ve insan etkisinin sebeplerini ara\u015ft\u0131r\u0131p bundan sonraki s\u00fcre\u00e7te \u00f6m\u00fcrlerinin daha uzun olmas\u0131 amac\u0131yla \u00e7e\u015fitli m\u00fcdahale \u00f6nerileri \u00fcrettik. Bu kapsamda \u00e7e\u015fitli \u00fcniversitelerdeki akademisyen ve bilim \u00e7evrelerinden tavsiyeler al\u0131p hepsinin ortak noktada bulu\u015ftuklar\u0131 s\u00fcreci komisyonumuzun onay\u0131yla uygulamaya ba\u015flad\u0131k.\" diye konu\u015ftu  <strong>YAPILAN \u00c7ALI\u015eMALAR B\u0130L\u0130M \u00c7EVRELER\u0130NE ANLATILIYOR</strong></p><p>\u0130ncecik\u00f6z, peribacalar\u0131n\u0131n bulundu\u011fu baz\u0131 alanlardaki insan etkisine kar\u015f\u0131 gerekli \u00f6nlemleri almak i\u00e7in gayret g\u00f6sterdiklerini, en de\u011ferli ama\u00e7lar\u0131n\u0131n peribacalar\u0131n\u0131n \u00f6mr\u00fcn\u00fc uzatmak oldu\u011funu vurgulad\u0131.  Bilimin, uluslararas\u0131 ve T\u00fcrkiye'deki koruma mevzuatlar\u0131n\u0131n \u00f6ng\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc ortak paydada bulu\u015fan t\u00fcm m\u00fcdahale y\u00f6ntemlerini benimsediklerini ve sahada uygulamaya koyduklar\u0131n\u0131 dile getiren \u0130ncecik\u00f6z, \u015f\u00f6yle devam etti:  \"B\u00f6lgenin kaya\u00e7 yap\u0131s\u0131na uygun malzeme, senaryomuzdaki temeli olu\u015fturuyor. \u00c7e\u015fitli \u00e7emberlemeler, unsurlarla bir araya getirip tutturmak gibi detaylar var. Tabii her peribacas\u0131na ayn\u0131 usul\u00fc uygulam\u0131yoruz. \u00c7al\u0131\u015fmalarda hasarlar\u0131 ortaya koyduktan sonra, \u00e7\u00f6z\u00fcm \u00f6nerilerini bilim \u00e7evreleri ile g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcyoruz. Yap\u0131lan \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131, buras\u0131 uluslararas\u0131 s\u00f6zle\u015fme kapsam\u0131nda korunan bir b\u00f6lge oldu\u011fu i\u00e7in taraflara da a\u00e7\u0131kl\u0131yoruz. B\u00f6lgede alan ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 olarak hem yat\u0131r\u0131m yap\u0131yoruz hem ana kaynak de\u011feri olan peribacalar\u0131n\u0131n gelecek nesillere aktar\u0131lmas\u0131 i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor ve ayn\u0131 zamanda ka\u00e7ak yap\u0131larla m\u00fccadele ediyoruz.\"</p>"
    },
    {
        "title": "Bakan Uralo\u011flu'ndan 12 yeni i\u00e7 hat m\u00fcjdesi",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/ntvpara/bakan-uraloglundan-12-yeni-ic-hat-mujdesi,0uMniRth706l_mbKcpXddg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Xwn-HuyJiE6LKHrS2gM8gg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Bakan Uralo\u011flu'ndan 12 yeni i\u00e7 hat m\u00fcjdesi\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Xwn-HuyJiE6LKHrS2gM8gg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Ula\u015ft\u0131rma ve Altyap\u0131 Bakan\u0131 Abdulkadir Uralo\u011flu, havayolu firmalar\u0131yla ger\u00e7ekle\u015ftirilen toplant\u0131n\u0131n ard\u0131ndan a\u00e7\u0131klamalarda bulunarak, \"Daha \u00f6nce ba\u015flatt\u0131\u011f\u0131m\u0131z \u00e7al\u0131\u015fmalar neticesinde \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki ekim sonu itibar\u0131yla 12 yeni i\u00e7 hat seferinin ba\u015flayaca\u011f\u0131 m\u00fcjdesini buradan payla\u015fmak istiyorum.\" dedi.</p><p>Ula\u015ft\u0131rma ve Altyap\u0131 Bakan\u0131 Abdulkadir Uralo\u011flu, \u0130stanbul\u2019da THY, AJet, Pegasus ve SunExpress Havayollar\u0131'n\u0131n \u00fcst d\u00fczey y\u00f6neticileri ile bir araya gelerek T\u00fcrk sivil havac\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131n i\u00e7 ve d\u0131\u015f hatlardaki genel durumunu ve gelecek \u00f6ng\u00f6r\u00fclerini ele ald\u0131.</p><p>Bakan Uralo\u011flu, toplant\u0131n\u0131n ard\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 bas\u0131n a\u00e7\u0131klamas\u0131nda, \"\u00d6zellikle i\u00e7 hat seferleri konusuna e\u011filerek \u00fclkemizde hangi noktalarda sefer eksikli\u011fi oldu\u011fu ve bu eksiklikleri nas\u0131l giderebilece\u011fimiz konular\u0131n\u0131 masaya yat\u0131rd\u0131k.\" dedi.</p><p><strong>\"U\u00c7U\u015e SAYILARININ DENGEL\u0130, ETK\u0130N VE VER\u0130ML\u0130 YAPILMASI \u0130\u00c7\u0130N HASSAS\u0130YET G\u00d6STER\u0130YORUZ\"</strong> </p><p>Bakan Uralo\u011flu, hava yolu i\u015fletmelerinin serbest piyasa \u015fartlar\u0131nda faaliyet g\u00f6steren ticari kurulu\u015flar oldu\u011funu belirterek, \u201cNormal \u015fartlarda bir hatta u\u00e7u\u015f ba\u015flatmak, sefer say\u0131lar\u0131n\u0131 art\u0131rmak, bilet indirimleri ya da kampanyalar\u0131 yapma konular\u0131 i\u015fletmelerin kendi inisiyatifindedir. Ancak, Bakanl\u0131k olarak bug\u00fcn yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z gibi hava yolu i\u015fletmeleri ile d\u00fczenli isti\u015fareler ger\u00e7ekle\u015ftirerek yurt i\u00e7inde talebin yo\u011fun oldu\u011fu b\u00f6lgelere y\u00f6nelik de\u011ferlendirmelerimizi iletiyor ve gerekli planlamalar\u0131n yap\u0131lmas\u0131n\u0131 sa\u011fl\u0131yoruz.</p><p>\u00d6zellikle yaz d\u00f6nemlerinde sefer say\u0131lar\u0131 ve yo\u011funluk nedeniyle vatanda\u015flar\u0131m\u0131zdan u\u00e7u\u015f say\u0131lar\u0131n\u0131n artt\u0131r\u0131lmas\u0131na y\u00f6nelik talepler almaktay\u0131z. \u00c7\u00fcnk\u00fc, T\u00fcrkiye\u2019nin her noktas\u0131na u\u00e7u\u015f say\u0131lar\u0131n\u0131n dengeli, etkin ve verimli bir \u015fekilde yap\u0131lmas\u0131 i\u00e7in \u00f6zel bir hassasiyet g\u00f6steriyoruz.\" ifadelerini kulland\u0131.</p><p><strong>\"HAVAYOLU \u0130\u015eLETMELER\u0130N\u0130N F\u0130LOLARINDA 670 YOLCU U\u00c7A\u011eIYLA 139 B\u0130N 103 YOLCU KAPAS\u0130TES\u0130 BULUNUYOR\"</strong> </p><p>T\u00fcrkiye'de ruhsatland\u0131r\u0131lm\u0131\u015f 14 havayolu i\u015fletmesinin faaliyet g\u00f6sterdi\u011fini ve bunlardan 4 tanesinin i\u00e7 hat yolcu seferleri ger\u00e7ekle\u015ftirdi\u011fini ifade eden Bakan Uralo\u011flu, \"\u00dclkemizdeki havayolu i\u015fletmelerinin filolar\u0131nda toplam 670 yolcu u\u00e7a\u011f\u0131yla 139 bin 103 yolcu kapasitesi bulunuyor. Bug\u00fcn u\u00e7ak ba\u015f\u0131na ortalama 207 yolcu ta\u015f\u0131yoruz.</p><p>Elbette bug\u00fcnlere kolay gelmedik. 20 May\u0131s 1933\u2019te, Milli Savunma Bakanl\u0131\u011f\u0131na ba\u011fl\u0131 Hava Yollar\u0131 Devlet \u0130\u015fletmesi \u0130daresinin hizmete ba\u015flamas\u0131 karar\u0131yla birlikte 4 u\u00e7akl\u0131 ilk filomuz T\u00fcrk Hava Postalar\u0131 ad\u0131 alt\u0131nda faaliyete ba\u015flad\u0131. \u0130lk u\u00e7u\u015funu 1933\u2019te yaparak kanatlar\u0131n\u0131 \u00e7\u0131rpmaya ba\u015flayan T\u00fcrk Hava Postalar\u0131, bug\u00fcn T\u00fcrk Hava Yollar\u0131 ad\u0131yla neredeyse t\u00fcm d\u00fcnyay\u0131 kanatlar\u0131 alt\u0131na alm\u0131\u015f bulunuyor.</p><p>\u0130lk ticari havaliman\u0131n\u0131 sorarsan\u0131z, Ankara\u2019da bug\u00fcn G\u00fcvercinlik olarak an\u0131lan alan\u0131 s\u00f6yleyebilirim. Terminal olarak ise birka\u00e7 \u00e7ad\u0131r d\u0131\u015f\u0131nda bir \u015fey yoktu. Ama bug\u00fcn son olarak 10 A\u011fustos\u2019ta hizmete a\u00e7t\u0131\u011f\u0131m\u0131z \u00c7ukurova Uluslararas\u0131 Havaliman\u0131yla 58 havaliman\u0131m\u0131z bulunuyor. 2018 y\u0131l\u0131nda hizmete a\u00e7t\u0131\u011f\u0131m\u0131z \u0130stanbul Havaliman\u0131m\u0131z Avrupa\u2019n\u0131n en yo\u011fun havaliman\u0131 olarak y\u0131llard\u0131r sahip oldu\u011fu birincili\u011fi s\u00fcrd\u00fcrmeye devam ediyor.\" dedi.</p><p><strong>CUMHUR\u0130YET'\u0130N 100. YILINDA 2023 YILINDA T\u00dcM ZAMANLARIN YOLCU REKORU KIRILDI</strong> </p><p>1939 y\u0131l\u0131nda Devlet \u0130statistik Enstit\u00fcs\u00fc taraf\u0131ndan payla\u015f\u0131lan ilk istatisti\u011fe g\u00f6re 1939\u2019da 399 yolcunun havayoluyla seyahat etti\u011fini an\u0131msatan Bakan Uralo\u011flu, \"1985 sonras\u0131nda ise d\u0131\u015f hatlar yolcu say\u0131s\u0131 i\u00e7 hatlar yolcu say\u0131n\u0131 ge\u00e7iyor ve 1990 sonras\u0131nda d\u0131\u015f hatlar yolcu say\u0131s\u0131ndaki y\u00fckseli\u015fin \u00e7arp\u0131c\u0131 boyutlara ula\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6zlemliyoruz.</p><p>2002 y\u0131l\u0131na geldi\u011fimizde i\u00e7 hatlarda yakla\u015f\u0131k 8 milyon 730 bin yolcu seyahat ediyorken d\u0131\u015f hatlarda bu say\u0131n\u0131n 25 milyonun \u00fcst\u00fcne \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6r\u00fcyoruz. Yani, 2002 y\u0131l\u0131nda i\u00e7 ve d\u0131\u015f hatlarda seyahat eden yakla\u015f\u0131k 34 milyon yolcumuz bulunuyor.</p><p>Hava yolu yolcu say\u0131m\u0131z\u0131n 2002 y\u0131l\u0131ndan itibaren de Covid-19 salg\u0131n\u0131n etkilerini ya\u015fad\u0131\u011f\u0131m\u0131z 2020 y\u0131l\u0131na kadar havac\u0131l\u0131k sekt\u00f6r\u00fcm\u00fcz\u00fcn geli\u015fmesine paralel olarak d\u00fczenli olarak artt\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6r\u00fcyoruz. Tabi do\u011fal olarak salg\u0131n etkisiyle bu y\u0131llarda bir d\u00fc\u015f\u00fc\u015f s\u00f6z konusu. Ancak Cumhuriyetimizin y\u00fcz\u00fcnc\u00fc y\u0131l\u0131 olan 2023 y\u0131l\u0131nda 214 milyonun \u00fcst\u00fcnde yolcu ta\u015f\u0131yarak t\u00fcm zamanlar\u0131n rekorunu k\u0131rm\u0131\u015f bulunuyoruz.\" ifadelerini kulland\u0131.</p><p><strong>\"YIL SONUNDA YOLCU SAYIMIZIN 236 M\u0130LYONUN \u00dcST\u00dcNE \u00c7IKACA\u011eINI \u00d6NG\u00d6R\u00dcYORUZ\"</strong> </p><p>T\u00fcrk hava sahas\u0131nda 2023 y\u0131l\u0131nda ger\u00e7ekle\u015fen transit \u00fcst ge\u00e7i\u015fler dahil u\u00e7u\u015f say\u0131s\u0131n\u0131n bir \u00f6nceki y\u0131la g\u00f6re y\u00fczde 14,9 art\u0131\u015f g\u00f6stererek 2 milyon 167 bin 19'a y\u00fckseldi\u011fini kaydeden Uralo\u011flu, \"B\u00f6ylece 2023 y\u0131l\u0131nda T\u00fcrkiye semalar\u0131ndan yakla\u015f\u0131k her 15 saniyede bir u\u00e7ak ge\u00e7ti.</p><p>Bu y\u0131l ve \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki d\u00f6nemlerde bu istatistiklerin \u00e7ok daha \u00fczerinde de\u011ferlere ula\u015faca\u011f\u0131m\u0131z\u0131; bu y\u0131l sonunda yolcu say\u0131m\u0131z\u0131n 236 milyonun, 2025 y\u0131l\u0131nda da 250 milyonun \u00fcst\u00fcne \u00e7\u0131kaca\u011f\u0131n\u0131 \u00f6ng\u00f6r\u00fcyoruz. Say\u0131n Cumhurba\u015fkan\u0131m\u0131z\u0131n s\u0131kl\u0131kla dile getirdi\u011fi \u2018nereden nereye\u2019 ifadesinin en \u00e7arp\u0131c\u0131 \u00f6rneklerinden birinin de havayolu sekt\u00f6r\u00fcm\u00fczdeki geli\u015fime paralel olarak artan yolcu say\u0131lar\u0131m\u0131z oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum.\" \u015feklinde konu\u015ftu.</p><p><strong>\"BU SENEN\u0130N SONUNDA DI\u015e HATLARDAK\u0130 U\u00c7U\u015e NOKTA SAYIMIZ 349\u2019A \u00c7IKACAK\"</strong> </p><p>Halihaz\u0131rda, i\u00e7 hatlarda ta\u015f\u0131y\u0131c\u0131lar taraf\u0131ndan haftal\u0131k ortalama kar\u015f\u0131l\u0131kl\u0131 olarak 7 bin sefer, d\u0131\u015f hatlarda ise ortalama 20 bin sefer ger\u00e7ekle\u015ftirildi\u011fini kaydeden Uralo\u011flu, \"Bu noktada Bakanl\u0131k olarak hava yolu i\u015fletmelerinin d\u0131\u015f noktalarda sefer art\u0131rmalar\u0131na nas\u0131l yard\u0131mc\u0131 oluyorsak i\u00e7 hatlarda da her zaman gerekli destekleri sa\u011flamaya devam ediyoruz.</p><p>\u00d6rne\u011fin uzun s\u00fcredir yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z g\u00f6r\u00fc\u015fmeler sonucunda \u015eili'nin ba\u015fkenti Santiago'ya 18 Aral\u0131k 2024 tarihi itibar\u0131yla THY ile \u0130stanbul-Sao Paolo (Brezilya)-Santiago hatt\u0131nda haftal\u0131k 4 frekans olarak seferlere ba\u015fl\u0131yoruz. B\u00f6ylelikle, THY \u015eili\u2019ye ilk kez sefer ger\u00e7ekle\u015ftirmi\u015f olacak. \u00d6te yandan, THY 4 Aral\u0131k 2024 tarihi itibar\u0131yla da \u0130stanbul-Kuala Lumpur-Sydney hatt\u0131nda seferlere ba\u015flayacak.</p><p>Bu y\u0131l ba\u015flanan Melbourne seferlerinin ard\u0131ndan Sydney'de Avustralya k\u0131tas\u0131nda a\u00e7aca\u011f\u0131m\u0131z ikinci yeni nokta olacak. B\u00f6ylece bu senenin sonunda d\u0131\u015f hatlardaki u\u00e7u\u015f nokta say\u0131m\u0131z 349\u2019a \u00e7\u0131kacak.\" dedi.</p><p><strong>\"2025 YAZ SEZONU \u0130\u00c7\u0130N \u00d6NCEL\u0130KL\u0130 \u0130HT\u0130YA\u00c7 BULUNAN HATLARDA SEFER SAYILARI ARTIRILACAK\"</strong></p><p>Bakan Uralo\u011flu, i\u00e7 hatlarda, karayolu veya tren ile en az 5 saat ve \u00fcst\u00fc seyahat s\u00fcresi olan \u015fehirler aras\u0131nda sabah ak\u015fam her g\u00fcn en az bir u\u00e7u\u015fun olmas\u0131 ve bir \u00f6nceki sezonda sezon doluluk ortalamas\u0131 y\u00fczde 95 \u00fczeri olan hatlara ilave bir u\u00e7u\u015fun konmas\u0131 y\u00f6n\u00fcnde planlamalar yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade ederek, \"\u015eimdi, 2025 yaz sezonu i\u00e7in \u00f6ncelikli ihtiya\u00e7 bulunan hatlarda i\u015fletmeler en k\u0131sa s\u00fcrede fizibilite \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na ba\u015flayacak ve sefer say\u0131lar\u0131 art\u0131r\u0131lacak. Biz de Bakanl\u0131k olarak havayolu i\u015fletmelerimizin yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z bu planlama do\u011frultusunda sefer say\u0131lar\u0131n\u0131 artt\u0131r\u0131p artt\u0131rmad\u0131klar\u0131n\u0131n takip\u00e7isi olaca\u011f\u0131z.\" ifadelerini kulland\u0131.</p><p><strong>EK\u0130M SONUNDA 12 YEN\u0130 \u0130\u00c7 HAT SEFER\u0130 BA\u015eLAYACAK</strong></p><p>2024 y\u0131l\u0131 yaz d\u00f6neminde i\u00e7 hat seferlerinde ta\u015f\u0131y\u0131c\u0131lar\u0131n T\u00fcrkiye geneli ortalama dolulu\u011funun y\u00fczde 90 seviyelerinde oldu\u011funu belirten Uralo\u011flu, \"Bu seviye k\u0131\u015f d\u00f6neminde ise hareketlili\u011fin azalmas\u0131na ba\u011fl\u0131 olarak y\u00fczde 85 seviyelerinde seyrediyor. Ama az \u00f6ncede belirtti\u011fim \u00fczere vatanda\u015flar\u0131m\u0131zdan gelen talepler do\u011frultusunda i\u015fletmelerimize seferlerin ihtiya\u00e7 duyulan noktalarda artt\u0131r\u0131lmas\u0131 hususunda gerekli bildirimlerde bulunduk.</p><p>Toplant\u0131m\u0131zda yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z de\u011ferlendirme sonucunda daha \u00f6nce ba\u015flatt\u0131\u011f\u0131m\u0131z \u00e7al\u0131\u015fmalar neticesinde \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki k\u0131\u015f d\u00f6neminde Ekim sonu itibar\u0131yla Sunexpress Havayollar\u0131 taraf\u0131ndan 12 yeni i\u00e7 hat seferlerinin ba\u015flayaca\u011f\u0131 m\u00fcjdesini buradan payla\u015fmak istiyorum.\" dedi.</p><p><strong>R\u0130ZE-ARTV\u0130N HAVAL\u0130MANI-ANTALYA SEFERLER\u0130 BA\u015eLIYOR</strong></p><p>Yeni seferler ile ilgili bilgi veren Bakan Uralo\u011flu, \u201cRize-Artvin Havaliman\u0131-Antalya, Antalya-Bursa, Antalya-Erzurum, Antalya-\u015eanl\u0131urfa, \u0130zmir-Elaz\u0131\u011f, \u0130zmir-Nev\u015fehir, \u0130zmir-Sivas, \u0130zmir-\u015eanl\u0131urfa, \u00c7ukurova-Bursa, \u00c7ukurova-Samsun, \u00c7ukurova-Trabzon ve \u00c7ukurova-Van seferlerini ba\u015flat\u0131yoruz. Bu seferlerle \u00f6zellikle yeni a\u00e7t\u0131\u011f\u0131m\u0131z \u00c7ukurova Uluslararas\u0131 Havaliman\u0131\u2019n\u0131n i\u00e7 hat u\u00e7u\u015f a\u011f\u0131n\u0131 da geni\u015fletmi\u015f olaca\u011f\u0131z.</p><p>\u015eimdiden hay\u0131rl\u0131 olmas\u0131n\u0131 diliyorum. Ayn\u0131 zamanda vatanda\u015flar\u0131m\u0131zdan \u00f6zellikle yaz d\u00f6nemi boyunca \u00e7ok\u00e7a talep gelen \u0130zmir ve Antalya'y\u0131, Anadolu\u2019da; Bursa, Erzurum, Sivas, Nev\u015fehir, Elaz\u0131\u011f, \u015eanl\u0131urfa \u015fehirlerimize ba\u011flam\u0131\u015f ve baz\u0131 hatlar\u0131n da sefer say\u0131lar\u0131n\u0131 artt\u0131rm\u0131\u015f olaca\u011f\u0131z.\" ifadelerini kulland\u0131.</p><p><strong>\"VATANDA\u015eLARIMIZA DAHA ER\u0130\u015e\u0130LEB\u0130L\u0130R VE ULA\u015eILAB\u0130L\u0130R B\u0130R HAVA TA\u015eIMACILI\u011eI SUNACA\u011eIZ\"</strong></p><p>Toplant\u0131da acil olarak talep edilen u\u00e7u\u015f seferlerinin durumlar\u0131n\u0131 da g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fcklerini belirten Uralo\u011flu, \"\u00d6zellikle \u0130stanbul ve Ankara merkezli g\u00fcnde tek seferin oldu\u011fu ya da haftan\u0131n her g\u00fcn\u00fc seferlerin olmad\u0131\u011f\u0131 illerimizdeki i\u00e7 hat seferlerimizi hat bazl\u0131 de\u011ferlendirdik. Bundan sonraki s\u00fcre\u00e7te de i\u00e7 hatlar\u0131m\u0131zda buna benzer seferlerin h\u0131zla artaca\u011f\u0131na inan\u0131yorum. Havayolu firmalar\u0131m\u0131z en k\u0131sa s\u00fcrede fizibilite \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 tamamlayarak i\u00e7 hat seferlerini hangi noktalarda ve ka\u00e7 sefer art\u0131racaklar\u0131n\u0131 Bakanl\u0131\u011f\u0131m\u0131za iletecekler. Bu \u00e7al\u0131\u015fman\u0131n ard\u0131ndan gerekirse bir kez daha i\u015fletmelerle bir araya gelerek yol haritam\u0131z\u0131 daha net bir \u015fekilde ortaya koyaca\u011f\u0131z. B\u00f6ylece vatanda\u015flar\u0131m\u0131za daha eri\u015filebilir ve ula\u015f\u0131labilir bir hava ta\u015f\u0131mac\u0131l\u0131\u011f\u0131 sunaca\u011f\u0131z.\" dedi.</p><p><strong>TAVAN F\u0130YAT UYGULAMASINA SIKI B\u0130R \u015eEK\u0130LDE R\u0130AYET ED\u0130LMEL\u0130</strong></p><p>Toplant\u0131n\u0131n \u00f6nemli g\u00fcndem maddelerinden birinin de havayolu ta\u015f\u0131mac\u0131l\u0131\u011f\u0131nda uygulanan tavan \u00fccret uygulamas\u0131 oldu\u011funu s\u00f6yleyen Uralo\u011flu, \u201cBildi\u011finiz \u00fczere 2012 y\u0131l\u0131ndan bu yana vatanda\u015flar\u0131m\u0131z\u0131n ma\u011fdur olmamas\u0131 ve her kesimin hava yolunu kullanabilmesi amac\u0131yla tavan fiyat uyguluyoruz.</p><p>A\u011fustos ay\u0131ndan bu yana; bir u\u00e7u\u015ftaki biletlerin y\u00fczde 80'i i\u00e7in 2 bin 500 lira, bu biletlerin sat\u0131lmas\u0131 sonucunda kalan y\u00fczde 20\u2019lik k\u0131s\u0131m i\u00e7in ise 4 bin lira olarak tavan fiyat uygulamaktay\u0131z. Toplant\u0131m\u0131zda i\u015fletmelerimize tavan fiyat uygulamas\u0131na s\u0131k\u0131 bir \u015fekilde riayet etmeleri hususunu bir kez daha hat\u0131rlatt\u0131k. Vatanda\u015flar\u0131m\u0131z m\u00fcsterih olsunlar bu uygulaman\u0131n denetimini de s\u0131k\u0131 bir \u015fekilde yap\u0131yoruz.\" ifadelerini kulland\u0131.</p>"
    },
    {
        "title": "Green Card ba\u015fvurular\u0131 ba\u015flad\u0131 (Dvlottery.state.gov Green Card ba\u015fvuru sayfas\u0131)",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/dunya/green-card-basvurulari-2024-green-card-basvurusu-ne-zaman-ve-nasil-yapilacak-dv-2026-green-card-cekilisi,9P6VKLDZb0KACVzOQOPiDA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/C1-INEexz06ebWxg8HysfA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both&ampv=20241001121534318",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lOIe9tuc3EWlxX0ojvhcsQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yjeF2yElo0a0MGng2BQ0eA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_5P0eAs5mkmWBMdLpnunIw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kfmMMhvlVUibDW-wObMeZA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_WRA83D7yUyuQhm2N9FD3A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Green Card ba\u015fvurular\u0131 ba\u015flad\u0131 (Dvlottery.state.gov Green Card ba\u015fvuru sayfas\u0131)\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/C1-INEexz06ebWxg8HysfA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both&amp;ampv=20241001121534318\" /><p>Green card ba\u015fvurular\u0131 2 Ekim itibariyle ba\u015flad\u0131. Her y\u0131l binlerce vatanda\u015f\u0131n yo\u011fun ilgiyle ba\u015fvurdu\u011fu Green Card yani Ye\u015fil Kart, Amerika Birle\u015fik Devletleri\u2018nde s\u00fcresiz ya\u015fama ve \u00e7al\u0131\u015fma hakk\u0131 veren ge\u00e7ici bir kimlik belgesi. Peki Green Card ba\u015fvurusu nereden, nas\u0131l yap\u0131l\u0131r? Green Card ba\u015fvuru s\u00fcrecinin ayr\u0131nt\u0131lar\u0131n\u0131 derledik.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lOIe9tuc3EWlxX0ojvhcsQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Green Card ba\u015fvuru s\u00fcreci ba\u015flad\u0131. Amerika Birle\u015fik Devletleri (ABD) \u00fclkelerinde n\u00fcfus \u00e7e\u015fitlili\u011fini sa\u011flamak i\u00e7in her y\u0131l kal\u0131c\u0131 g\u00f6\u00e7men vizesi (Green Card/ Ye\u015fil Kart) kuras\u0131 ile ABD\u2019ye g\u00f6\u00e7\u00fcn az oldu\u011fu \u00fclkelerin vatanda\u015flar\u0131na ABD\u2019de ikamet hakk\u0131 tan\u0131maktad\u0131r. ABD Green Card ba\u015fvurusunda bulunacak ki\u015filer yaln\u0131zca 1 kez ba\u015fvuru yapma hakk\u0131na sahiptirler. Ayn\u0131 ki\u015fi ad\u0131na birden fazla ba\u015fvuru yap\u0131lmas\u0131 durumunda ki\u015finin t\u00fcm ba\u015fvurular\u0131 ge\u00e7ersiz olacakt\u0131r.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yjeF2yElo0a0MGng2BQ0eA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Green Card ba\u015fvurular\u0131 2 Ekim \u00c7ar\u015famba g\u00fcn\u00fc saat 19.00 itibariyle ba\u015flad\u0131. Son ba\u015fvuru ise 5 Kas\u0131m 2024 Sal\u0131 g\u00fcn\u00fc TS\u0130 20.00'ye kadar yap\u0131labilecek.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_5P0eAs5mkmWBMdLpnunIw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Green Card \u00e7ekili\u015fi i\u00e7in ba\u015fvurular, DV Lottery'e \u00fccretsiz bir \u015fekilde yap\u0131l\u0131r. Bu nedenle resmi bir kuruma gerek kalmadan DV Lottery resmi internet sitesinden (http://dvprogram.state.gov) Green Card ba\u015fvurusu yap\u0131labilmektedir.Green Card ba\u015fvurusu yapan ki\u015filer, ba\u015fvuru formunu hatas\u0131z ve eksiksiz bir \u015fekilde girmelidir.\nGREEN CARD BA\u015eVURULARI \u0130\u00c7\u0130N TIKLAYIN</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kfmMMhvlVUibDW-wObMeZA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00c7ekili\u015fe kat\u0131lmak i\u00e7in en az lise mezunu olmak e\u011fer lise mezunu de\u011filseniz son be\u015f y\u0131l i\u00e7erisinde en az iki y\u0131l i\u015f tecr\u00fcbesine sahip olmak gerekiyor.18 ya\u015f\u0131ndan b\u00fcy\u00fck olmak \u015fartlar aras\u0131nda yer al\u0131yor. Ba\u015fvuranlarda mal varl\u0131\u011f\u0131 ya da maddi bir birikim ve dil \u015fart\u0131 aranm\u0131yor.Evli olan ki\u015filerin yapt\u0131\u011f\u0131 ba\u015fvurularda e\u015fleri ve 21 ya\u015f alt\u0131ndaki \u00e7ocuklar\u0131 da bu haktan yararlan\u0131yor. Ancak ba\u015fvuru s\u00fcrecinde onlar\u0131 eklemek gerekiyor.Ba\u015fvuruda kullan\u0131lan foto\u011fraf\u0131n g\u00fcncel olmas\u0131 \u00f6nemli.Ba\u015fvuru i\u00e7in \u0130ngilizce dil \u015fart\u0131 aranm\u0131yor.Ba\u015fvuru sonras\u0131nda verilen Onay Numaras\u0131 (Confirmation Number) mutlaka saklanmal\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_WRA83D7yUyuQhm2N9FD3A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Helenistik d\u00f6nemden bug\u00fcne \u0131\u015f\u0131k tutacak Asarkale g\u00fcn y\u00fcz\u00fcne \u00e7\u0131k\u0131yor",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/gezi/helenistik-donemden-bugune-isik-tutacak-asarkale-gun-yuzune-cikiyor,xGljWCEj2Uyx8SqFQTWqcQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1t_1leGoPkuBaYenpA0beQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/28wRqOwdtUyZgSOz2TD-Xg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/BPJVl92XLUuw2-dZXORK7w.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/YbtXXIMDEEKTvG1wgFOPpA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Helenistik d\u00f6nemden bug\u00fcne \u0131\u015f\u0131k tutacak Asarkale g\u00fcn y\u00fcz\u00fcne \u00e7\u0131k\u0131yor\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1t_1leGoPkuBaYenpA0beQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Samsun'da \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na bu y\u0131l ba\u015flanan Asarkale'deki kaz\u0131lar\u0131n Helenistik d\u00f6nemden Osmanl\u0131'ya kadar b\u00f6lgenin tarihine \u0131\u015f\u0131k tutmas\u0131 hedefleniyor.</p>Samsun'un Bafra il\u00e7esinde tarihin farkl\u0131 d\u00f6nemlerinde stratejik rol oynam\u0131\u015f Asarkale, Pontus Kral\u0131 VI. Mithradates Eupator taraf\u0131ndan yapt\u0131r\u0131ld\u0131. Anadolu'da Pontus Krall\u0131\u011f\u0131 d\u00f6nemindeki 56 kaleden biri olarak bilinen Asarkale'de bu y\u0131l ilk kez ba\u015flat\u0131lan arkeolojik kaz\u0131lar, hem kalenin korunmas\u0131 hem de gelecek nesillere aktar\u0131lmas\u0131 a\u00e7\u0131s\u0131ndan \u00f6nem ta\u015f\u0131yor.  Samsun Valili\u011fi Yat\u0131r\u0131m \u0130zleme ve Koordinasyon Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131, Samsun B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi ve Bafra Belediyesinin deste\u011fiyle y\u00fcr\u00fct\u00fclen Asarkale arkeolojik kaz\u0131s\u0131n\u0131n ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131n\u0131, Samsun Arkeoloji M\u00fczesi M\u00fcd\u00fcr\u00fc arkeolog Kenan S\u00fcr\u00fcl y\u00fcr\u00fct\u00fcyor.  Y\u0131l sonuna kadar s\u00fcrmesi planlanan kaz\u0131larda Ondokuz May\u0131s \u00dcniversitesinden (OM\u00dc) 9 \u00f6\u011fretim \u00fcyesi ile 10 doktora ve y\u00fcksek lisans \u00f6\u011frencisi g\u00f6rev al\u0131yor.<img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/28wRqOwdtUyZgSOz2TD-Xg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>OM\u00dc \u0130nsan ve Toplum Bilimleri Fak\u00fcltesi Arkeoloji B\u00f6l\u00fcm\u00fc \u00d6\u011fretim \u00dcyesi ve kaz\u0131n\u0131n bilimsel dan\u0131\u015fman\u0131 Do\u00e7. Dr. Kas\u0131m Oyar\u00e7in, Bafra Belediyesi ile yap\u0131lan i\u015fbirli\u011fi protokol\u00fc kapsam\u0131nda OM\u00dc'den mimar ve harita m\u00fchendislerinin Asarkale'nin r\u00f6l\u00f6vesini \u00e7\u0131karmak i\u00e7in a\u011fustos ay\u0131nda \u00e7al\u0131\u015fma ba\u015flat\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.  K\u0131z\u0131l\u0131rmak Deltas\u0131 ve etraf\u0131nda tar\u0131m alanlar\u0131 yo\u011fun oldu\u011fu i\u00e7in tarihte Asarkale'nin tar\u0131m ve ticareti kontrol eden konumda bulundu\u011funu belirten Oyar\u00e7in, \u015f\u00f6yle konu\u015ftu:  \"\u00c7al\u0131\u015fmalara ilk olarak kalenin mevcut kal\u0131nt\u0131lar\u0131yla belgelenebilmesi i\u00e7in bitki temizli\u011fi ile ba\u015flad\u0131k. Kalenin haritas\u0131, r\u00f6l\u00f6vesinin \u00e7\u0131kar\u0131lmas\u0131 gibi \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftirmeyi planl\u0131yoruz. En sonunda restorasyon projesini haz\u0131rlayaca\u011f\u0131z. Restorasyon projesi hayata ge\u00e7irilirse hem surlar\u0131n y\u0131k\u0131lmas\u0131 \u00f6nlenmi\u015f olacak hem de gelecek ku\u015faklara \u00e7ok g\u00fczel \u015fekilde Asarkale'yi kazand\u0131rm\u0131\u015f olaca\u011f\u0131z. Projemiz onaylan\u0131rsa kaleyi insanlar rahat \u015fekilde gezebilecek. Gezi rotas\u0131n\u0131n bitti\u011fi yerde cam teras yapmay\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyoruz.\"</p><p>Oyar\u00e7in, Asarkale'yi hem korumak hem de kaz\u0131lar devam ederken turizme kazand\u0131rmak i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015ft\u0131klar\u0131n\u0131 aktararak, \"\u00c7ok fazla ta\u015f var alanda. Bu ta\u015flar\u0131 kalenin restorasyonu s\u0131ras\u0131nda kullan\u0131lmak \u00fczere kale i\u00e7inde g\u00fcvenli yerlere istiflemekteyiz. \u00c7evre d\u00fczenlemesi \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 kapsam\u0131nda Samsun K\u00fclt\u00fcr Varl\u0131klar\u0131n\u0131 Koruma B\u00f6lge Kurulundan ald\u0131\u011f\u0131m\u0131z izinle kaleye ula\u015f\u0131m\u0131 kolayla\u015ft\u0131ran basit bir toprak yol, kolay \u00e7\u0131k\u0131\u015f i\u00e7in basamaklar ve kale i\u00e7inde ziyaret\u00e7ilerin g\u00fcvenli \u015fekilde gezebilmesini sa\u011flamak amac\u0131yla basit gezinti yollar\u0131 da yap\u0131ld\u0131\" dedi.</p><img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/BPJVl92XLUuw2-dZXORK7w.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Yasa d\u0131\u015f\u0131 kaz\u0131lara engel olmak amac\u0131yla Bafra Belediyesi taraf\u0131ndan Asarkale ve \u00e7evresinin g\u00fcvenli\u011finin sa\u011flanmas\u0131 i\u00e7in bek\u00e7i g\u00f6revlendirildi\u011fini vurgulayan Oyar\u00e7in, \"Kaz\u0131da genellikle Helenistik, Roma, Bizans, Sel\u00e7uklu ve Osmanl\u0131 d\u00f6nemlerine ait eserlerin \u00e7\u0131kmas\u0131n\u0131 bekliyoruz. Y\u00fczeyde Sel\u00e7uklu ve Osmanl\u0131 d\u00f6nemine ait \u00f6nemli eserler kar\u015f\u0131m\u0131za geldi ama kaz\u0131lar ilerledik\u00e7e daha alt tabakalarda Roma ve Helenistik d\u00f6neme ait malzemelerin de \u00e7\u0131kaca\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyoruz\" ifadelerini kulland\u0131.</p><img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/YbtXXIMDEEKTvG1wgFOPpA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><strong>B\u00d6LGEN\u0130N GEZ\u0130 ROTASINA G\u0130RMES\u0130 \u0130\u00c7\u0130N \u00c7ALI\u015eMA Y\u00dcR\u00dcT\u00dcLECEK</strong>  \u0130l K\u00fclt\u00fcr ve Turizm M\u00fcd\u00fcr\u00fc Cemal Almaz da kentte yeni bir arkeolojik kaz\u0131 alan\u0131 olan Asarkale'de yerle\u015fim alanlar\u0131, surlar, sarn\u0131\u00e7lar, yer alt\u0131 ge\u00e7itleri, basamakl\u0131 t\u00fcneller oldu\u011funa dikkati \u00e7ekerek, \"Bunlar\u0131 g\u00fcn y\u00fcz\u00fcne \u00e7\u0131karmak istiyoruz. Buras\u0131 Anadolu'nun \u00e7ok \u00f6nemli medeniyet merkezlerinden biri olmas\u0131 hasebiyle \u00e7ok k\u0131sa zamanda turizme a\u00e7\u0131lacak, b\u00f6lgedeki kaya mezarlar\u0131yla gezi rotas\u0131 olu\u015fturulacak, Samsun ve b\u00f6lge turizmine katk\u0131 sa\u011flayacakt\u0131r\" diye konu\u015ftu.  Bafra Arkeoloji ve Etnografya M\u00fczesi sorumlusu ve Asarkale kaz\u0131lar\u0131nda uzman m\u00fcze ara\u015ft\u0131rmac\u0131s\u0131 olarak g\u00f6rev yapan Hasan Dikmen ise Bafra'da 1974'ten bu yana y\u00fcr\u00fct\u00fclen \u0130kiztepe kaz\u0131lar\u0131n\u0131n devam etti\u011fini dile getirdi.  \u0130l\u00e7ede ikinci olarak Asarkale arkeolojik kaz\u0131lar\u0131n\u0131n ba\u015flad\u0131\u011f\u0131na i\u015faret eden Dikmen, \"\u0130kiztepe kaz\u0131lar\u0131nda binlerce nitelikli buluntu var. Bunlar\u0131n \u00e7o\u011fu Samsun M\u00fczesinde, bir k\u0131sm\u0131 Bafra Arkeoloji ve Etnografya M\u00fczesinde sergileniyor. Burada yeni bir kaz\u0131n\u0131n ba\u015flat\u0131lmas\u0131n\u0131n arkeolojik buluntular kapsam\u0131nda \u00e7ok de\u011ferli olaca\u011f\u0131n\u0131 \u00fcmit ediyoruz\" a\u00e7\u0131klamas\u0131nda bulundu."
    },
    {
        "title": "U\u00e7hisar Kalesi'ne turistlerden yo\u011fun ilgi",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/gezi/uchisar-kalesine-turistlerden-yogun-ilgi,Cb9o8n7MXUqPg0aAwJLAAw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rXjGqTm1KU62Sxw4gw4KkQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/EzgXVn0qmEmE81cY0jCJ7A.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/G7P2tRnKWkO2gPR7Ud8KFw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"U\u00e7hisar Kalesi'ne turistlerden yo\u011fun ilgi\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rXjGqTm1KU62Sxw4gw4KkQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Kapadokya'n\u0131n g\u00f6zde seyir alanlar\u0131ndan kayadan oyma tarihi U\u00e7hisar Kalesi, bu y\u0131l\u0131n ocak-eyl\u00fcl d\u00f6neminde yakla\u015f\u0131k 211 bin yerli ve yabanc\u0131 turist taraf\u0131ndan ziyaret edildi.</p><p>U\u00e7hisar Belediyesi'nden yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re, Kapadokya'n\u0131n en b\u00fcy\u00fck peribacas\u0131 \u00f6zelli\u011fini ta\u015f\u0131yan, 179 metre y\u00fcksekli\u011fe sahip <strong>U\u00e7hisar Kalesi</strong>, b\u00f6lgeyi ziyaret eden turistlerin ilgi g\u00f6sterdi\u011fi turizm alanlar\u0131 aras\u0131nda yer al\u0131yor. </p><p>UNESCO D\u00fcnya Miras Listesi'ndeki Kapadokya'daki peribacalar\u0131 ve do\u011fal kaya olu\u015fumlar\u0131yla kapl\u0131 vadilerin en iyi izlenebildi\u011fi seyir noktalar\u0131ndan olan kale, y\u0131l\u0131n t\u00fcm zamanlar\u0131 ziyarete a\u00e7\u0131k tutuluyor.</p><img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/EzgXVn0qmEmE81cY0jCJ7A.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" />U\u00e7hisar Kalesi'ni y\u0131l\u0131n ocak-eyl\u00fcl d\u00f6neminde yakla\u015f\u0131k 211 bin konuk ziyaret etti.  Roma d\u00f6neminde t\u00fcf kayan\u0131n oyulmas\u0131yla yap\u0131lan kale, b\u00f6lgeyi y\u00fcksekten izlemek isteyen turistleri a\u011f\u0131rl\u0131yor.<img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/G7P2tRnKWkO2gPR7Ud8KFw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" />Kaleyi, 2023'te yakla\u015f\u0131k 288 bin turist ziyaret ederek b\u00f6lgenin manzaras\u0131n\u0131 izlemi\u015fti.  A\u00e7\u0131klamada g\u00f6r\u00fc\u015flerine yer verilen U\u00e7hisar Belediye Ba\u015fkan\u0131 Abdullah \u00c7amc\u0131, Roma, Sel\u00e7uklu ve Osmanl\u0131 ile Cumhuriyet'in ilk d\u00f6nemlerinde \u00e7evre sakinlerince bar\u0131nak olarak kullan\u0131lan kalenin Kapadokya'n\u0131n zirve noktas\u0131 oldu\u011funu, her y\u0131l b\u00f6lgeye gelen turistlerden bir \u00e7o\u011funu beldelerinde a\u011f\u0131rlamaktan dolay\u0131 memnuniyet duyduklar\u0131n\u0131 kaydetti."
    },
    {
        "title": "Antalya'da turist rekoru",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/ntvpara/antalyada-turist-rekoru,WU8tvJPnD0Wsw8jxqBO3NQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/sQh7Jkd-b0ydIjxj-Q4FPQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Antalya'da turist rekoru\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/sQh7Jkd-b0ydIjxj-Q4FPQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Antalya bu y\u0131l, 9 ayda 14 milyondan fazla yerli ve yabanc\u0131 ziyaret\u00e7iyi a\u011f\u0131rlad\u0131.</p>K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakanl\u0131\u011f\u0131'ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re, Antalya bu y\u0131l 9 ayda 14 milyon 71 bin 412 ziyaret\u00e7iyi a\u011f\u0131rlayarak yeni bir rekora imza att\u0131.  Kente gelen turist say\u0131s\u0131ndaki art\u0131\u015f oran\u0131 ge\u00e7en y\u0131l\u0131n ayn\u0131 d\u00f6nemine g\u00f6re y\u00fczde 8 oldu.  9 ayl\u0131k d\u00f6nemde Antalya'ya en \u00e7ok turist g\u00f6nderen \u00fclkeler s\u0131ralamas\u0131nda Rusya ilk s\u0131radaki yerini bu sene de korudu.  Antalya'ya en \u00e7ok ziyaret\u00e7i 3 milyon 245 bin 626 ile Rusya'dan gelirken, Almanya 2 milyon 705 bin 103 ziyaret\u00e7iyle ikinci, \u0130ngiltere 1 milyon 298 bin 313 ziyaret\u00e7iyle \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc s\u0131rada yer ald\u0131.  Bu \u00fclkeleri s\u0131ras\u0131yla Polonya, Kazakistan, Romanya, Hollanda, Ukrayna, \u00c7ek Cumhuriyeti ve Slovakya takip etti."
    },
    {
        "title": "Br\u00fcksel Havaliman\u0131'nda grev karar\u0131: B\u00fct\u00fcn u\u00e7u\u015flar iptal edildi",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/dunya/bruksel-havalimaninda-grev-karari-butun-ucuslar-iptal-edildi,reuiRR3CpUSmipttlElzhg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/u0eAlgKZ1UWBLS2iYr9_qw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Br\u00fcksel Havaliman\u0131'nda grev karar\u0131: B\u00fct\u00fcn u\u00e7u\u015flar iptal edildi\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/u0eAlgKZ1UWBLS2iYr9_qw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Bel\u00e7ika'n\u0131n Br\u00fcksel Havaliman\u0131'nda, \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n grevi nedeniyle yar\u0131n kalk\u0131\u015f yapmas\u0131 planlanan b\u00fct\u00fcn seferler iptal edildi.</p><p>Br\u00fcksel Havaliman\u0131 yetkilileri, 1 Ekim Sal\u0131 g\u00fcn\u00fc g\u00fcvenlik personelinin greve gidece\u011fini ve operasyonlarda ciddi aksama ya\u015fanmas\u0131n\u0131n beklendi\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131.  A\u00e7\u0131klamada, \"Yolcular\u0131n ve personelin g\u00fcvenli\u011fini sa\u011flamak i\u00e7in hava yollar\u0131, Br\u00fcksel Havaliman\u0131 ile isti\u015fare ederek 1 Ekim'de herhangi bir gidi\u015f u\u00e7u\u015fu yapmamaya karar verdi.\" ifadesi kullan\u0131ld\u0131.  Hava yolu firmalar\u0131n\u0131n, etkilenen yolcularla ileti\u015fime ge\u00e7ece\u011fine i\u015faret edilen a\u00e7\u0131klamada, gidi\u015f y\u00f6nl\u00fc seferi olan yolcular\u0131n 1 Ekim'de havaliman\u0131na gelmemeleri istendi.</p><p><strong>GEL\u0130\u015e Y\u00d6NL\u00dc SEFERLER DE \u0130PTAL ED\u0130LEB\u0130L\u0130R</strong>  A\u00e7\u0131klamada, Br\u00fcksel'e geli\u015f y\u00f6n\u00fcnde seferlerin yap\u0131labilece\u011fine, ancak bunlarda da iptaller olabilece\u011fine dikkat \u00e7ekilerek, Br\u00fcksel Havaliman\u0131'na seferi olan b\u00fct\u00fcn yolcular\u0131n u\u00e7u\u015flar\u0131n\u0131n durumunu kontrol etmesi tavsiye edildi.  Br\u00fcksel Havaliman\u0131'ndaki grev nedeniyle yakla\u015f\u0131k 50 bin yolcunun etkilenmesi bekleniyor.  Personel, i\u015f y\u00fck\u00fcn\u00fcn artmas\u0131ndan ve \u00e7al\u0131\u015fma ko\u015fullar\u0131n\u0131n k\u00f6t\u00fcle\u015fmesinden \u015fikayet ediyor.  Havaliman\u0131 altyap\u0131s\u0131n\u0131, toplu ta\u015f\u0131ma se\u00e7eneklerini ve dinlenme alanlar\u0131n\u0131 yetersiz bulan \u00e7al\u0131\u015fanlar, \u015fartlarda iyile\u015ftirme talep ediyor.  Bel\u00e7ika'n\u0131n Charleroi Havaliman\u0131'nda da 12-13 Eyl\u00fcl'de bagaj, check-in, yak\u0131t ikmali ve g\u00fcvenlik gibi hizmetlerde \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n grevi nedeniyle geli\u015f ve gidi\u015f y\u00f6nl\u00fc b\u00fct\u00fcn u\u00e7u\u015flar iptal edilmi\u015fti. </p>"
    },
    {
        "title": "\u0130zmit K\u00f6rfezi'nde flamingo pop\u00fclasyonu artt\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/kultur-ve-sanat/izmit-korfezinde-flamingo-populasyonu-artti,1VCIRXlrEUKU8c1pU4GcbA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7oSD3vvrR0yX24uTquW7XA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"\u0130zmit K\u00f6rfezi'nde flamingo pop\u00fclasyonu artt\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7oSD3vvrR0yX24uTquW7XA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Kocaeli B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi Ormanya Do\u011fa Koruma ve Ara\u015ft\u0131rma ekibi ile Tar\u0131m ve Orman Bakanl\u0131\u011f\u0131 Do\u011fa Koruma ve Milli Parklar Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc g\u00f6revlilerinin \u0130zmit K\u00f6rfezi'nde yapt\u0131\u011f\u0131 say\u0131mda flamingo pop\u00fclasyonunun 491'e y\u00fckseldi\u011fi tespit edildi.</p>B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesinden yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re, iki kurum aras\u0131nda y\u00fcr\u00fct\u00fclen \"\u0130zmit\u00a0K\u00f6rfezi Sulak Alan\u0131\u00a0Flamingo\u00a0Pop\u00fclasyonunu \u0130zleme Projesi\" kapsam\u0131nda b\u00f6lgede d\u00fcrb\u00fcn ve teleskoplarla karadan, dron arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla da havadan g\u00f6zlem ve say\u0131m yap\u0131ld\u0131.  Biyolog, veteriner ve ku\u015f g\u00f6zlemcilerinin de haz\u0131r bulundu\u011fu etkinlikte hava foto\u011fraflar\u0131ndan da elle ve yapay zekayla say\u0131m yap\u0131larak kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131rmal\u0131 sa\u011flama ger\u00e7ekle\u015ftirildi. Buna g\u00f6re ge\u00e7en y\u0131l 351 olan\u00a0flamingo\u00a0say\u0131s\u0131n\u0131n bu y\u0131l 491'e y\u00fckseldi\u011fi belirlendi.  Flamingolar\u0131n a\u011fustos ay\u0131nda sulak alana yeni do\u011fan yavrular\u0131yla geldi\u011fi ve eyl\u00fcl ay\u0131na kadar burada konaklad\u0131klar\u0131 g\u00f6r\u00fcld\u00fc. Ayr\u0131ca su ku\u015fu say\u0131m ve izleme \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131nda balaban, g\u00fcm\u00fc\u015f mart\u0131, elmaba\u015f patka, dik kuyruk, kum ku\u015fu, gri bal\u0131k\u00e7\u0131l ve karabata\u011f\u0131n da aralar\u0131nda oldu\u011fu 28 t\u00fcr su ku\u015fu g\u00f6zlemlendi.  Ekolojik zenginli\u011fiyle dikkati \u00e7eken alan, ev sahipli\u011fi yapt\u0131\u011f\u0131 168 ku\u015f t\u00fcr\u00fcyle yaban hayat\u0131 foto\u011fraf\u00e7\u0131lar\u0131 ve ku\u015f g\u00f6zlemcilerinin de g\u00f6zde rotalar\u0131 aras\u0131nda bulunuyor. \u00d6te yandan\u00a0\u0130zmit\u00a0K\u00f6rfezi'nde devam eden dip \u00e7amuru temizli\u011fi, ileri seviye biyolojik ar\u0131tma tesisleri, y\u00fczey temizli\u011fi ve bal\u0131kland\u0131rma projesi gibi \u00e7al\u0131\u015fmalar \"meyvesini vermeye\" ba\u015flad\u0131.  Bu faaliyetler, ku\u015f t\u00fcr\u00fc pop\u00fclasyonlar\u0131nda art\u0131\u015f ya\u015fanmas\u0131na olanak sa\u011flad\u0131. \u00d6zellikle\u00a0\u0130zmit\u00a0K\u00f6rfezi Sulak Alan\u0131'nda g\u00f6zlemlenen ku\u015f t\u00fcrlerinin say\u0131 art\u0131\u015f\u0131, yap\u0131lan koruma ve izleme \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n etkisini ortaya \u00e7\u0131kararak b\u00f6lgenin ekolojik g\u00fcc\u00fc ve \u00f6nemini\u00a0artt\u0131rd\u0131."
    },
    {
        "title": "Tabakhane K\u00f6pr\u00fcs\u00fc t\u00fcm i\u015flevselli\u011fini koruyor",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/kultur-ve-sanat/tabakhane-koprusu-tum-islevselligini-koruyor,Pgu0_Glc1EWAEzugLs6S1g",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/l3CoXdg0qk-jbzb_CBvU7A.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Tabakhane K\u00f6pr\u00fcs\u00fc t\u00fcm i\u015flevselli\u011fini koruyor\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/l3CoXdg0qk-jbzb_CBvU7A.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Arnavutluk'un ba\u015fkenti Tiran'da Osmanl\u0131 d\u00f6neminden kalan, 18'inci y\u00fczy\u0131ldan beri t\u00fcm i\u015flevselli\u011fini hala koruyan Tabakhane K\u00f6pr\u00fcs\u00fc zamana meydan okuyor.</p><p>\u00dclkenin \u00e7e\u015fitli \u015fehirlerinde Osmanl\u0131dan miras bir\u00e7ok k\u00f6pr\u00fc bulunsa da Tabakhane K\u00f6pr\u00fcs\u00fc, ba\u015fkentte Osmanl\u0131 d\u00f6neminden beri i\u015flevselli\u011fini muhafaza eden tek k\u00f6pr\u00fc olarak biliniyor. Devlet taraf\u0131ndan korunan k\u00fclt\u00fcrel an\u0131t stat\u00fcs\u00fcndeki k\u00f6pr\u00fc, Tiran'\u0131n merkezine yak\u0131n konumda yer al\u0131yor</p><p>Mimari ve turistik a\u00e7\u0131dan ba\u015fkentteki k\u00fclt\u00fcrel miras\u0131n en \u00f6nemli an\u0131tlar\u0131ndan biri kabul edilen k\u00f6pr\u00fc, Tiran'\u0131 \u00e7evreleyen modern binalarla \"ya\u015famaya\" devam ediyor.</p><p><strong>TABAKHANE K\u00d6PR\u00dcS\u00dc'N\u00dcN TAR\u0130H\u0130 VE \u00d6ZELL\u0130KLER\u0130</strong></p><p>Ba\u015fkent Tiran'\u0131n 17. ila 19. y\u00fczy\u0131llarda geni\u015flemesiyle \u015fehirde ileti\u015fim ve etkile\u015fimin kolayla\u015ft\u0131r\u0131lmas\u0131 amac\u0131yla k\u00f6pr\u00fcler in\u015fa edildi. Mimarl\u0131k tarih\u00e7isi ve eski Arnavutluk K\u00fclt\u00fcrel An\u0131tlar Enstit\u00fcs\u00fc M\u00fcd\u00fcr\u00fc Prof. Dr. Valter Shtylla, AA muhabirine, Arnavutluk'ta ayakta kalan ta\u015f k\u00f6pr\u00fclerin tamam\u0131n\u0131n\u00a0Osmanl\u0131\u00a0d\u00f6nemine ait oldu\u011funu belirterek,\u00a0Tabakhane\u00a0K\u00f6pr\u00fcs\u00fc'n\u00fcn yayalar\u0131n kullan\u0131m\u0131 i\u00e7in in\u015fa edildi\u011fini s\u00f6yledi. B\u00f6lgede\u00a0Tabakhane\u00a0ismini ta\u015f\u0131yan ve deri i\u015flemecili\u011fiyle bilinen bir mahallenin de bulundu\u011funa i\u015faret eden Shtylla, k\u00f6pr\u00fcn\u00fcn buradaki esnaf taraf\u0131ndan yapt\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 anlatt\u0131.  Shtylla, k\u00f6pr\u00fcn\u00fcn\u00a0Tabakhane\u00a0semtiyle ba\u015fkentin di\u011fer mahallelerini ba\u011flamas\u0131 bak\u0131m\u0131ndan b\u00fcy\u00fck \u00f6neme sahip oldu\u011funu dile getirdi.  K\u00f6pr\u00fcn\u00fcn 20 metre uzunlu\u011funda, 7 metre y\u00fcksekli\u011finde, yakla\u015f\u0131k 2,5 metre geni\u015fli\u011finde ve ana kemer g\u00f6z\u00fcnden olu\u015ftu\u011fu bilgisini veren Shtylla, \"K\u00f6pr\u00fc, zaman i\u00e7inde restore edildi. Lana Nehri, art\u0131k alt\u0131ndan akmad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in k\u00f6pr\u00fcn\u00fcn durumu gayet iyi.\" dedi.  <strong>\"T\u0130RAN'DA OSMANLI D\u00d6NEM\u0130NDEN SA\u011eLAM KALAN TEK TA\u015e K\u00d6PR\u00dc\"</strong></p><p>K\u00f6pr\u00fcn\u00fcn \"\u00f6zel ve tek\" oldu\u011funu vurgulayan Shtylla, \"Tabakhane\u00a0K\u00f6pr\u00fcs\u00fc,\u00a0Arnavut ustalar\u0131n izlerini ta\u015f\u0131yor. Tiran'da\u00a0Osmanl\u0131\u00a0d\u00f6neminden sa\u011flam kalan tek ta\u015f k\u00f6pr\u00fc ve Tiran'a yap\u0131lacak ziyaretlerin turistik ve k\u00fclt\u00fcrel seyahat program\u0131na organik olarak girmi\u015ftir.\" diye konu\u015ftu.  Shtylla, her ne kadar modern ve yeni binalar taraf\u0131ndan \u00e7evirili olsa da k\u00f6pr\u00fcn\u00fcn \u00f6zelli\u011fini koruyarak \u00f6n plana \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6zlerine ekledi.</p>"
    },
    {
        "title": "Tekirda\u011f'daki Ganos Da\u011f\u0131 eteklerinde sonbahar g\u00fczelli\u011fi",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/gezi/tekirdagdaki-ganos-dagi-eteklerinde-sonbaharguzelligi,fnX-SL3uX0Oh-NBCPvG-og",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/soiFcqeHSEu8hZMXlqgHWQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ohENFmFMv0mOTGVJzZRPCg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wkcts_fzhUGr1qn0K-VzhQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Tekirda\u011f'daki Ganos Da\u011f\u0131 eteklerinde sonbahar g\u00fczelli\u011fi\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/soiFcqeHSEu8hZMXlqgHWQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Tekirda\u011f'daki Ganos Da\u011f\u0131'n\u0131n eteklerindeki ormanlarda sonbahar\u0131n renkleri kendini g\u00f6stermeye ba\u015flad\u0131.</p>\u015eark\u00f6y il\u00e7esine ba\u011fl\u0131 U\u00e7makdere ve S\u00fcleymanpa\u015fa il\u00e7esine ba\u011fl\u0131 Yenik\u00f6y mahallelerindeki ormanlar, sonbahar\u0131n geli\u015fiyle ye\u015fil, sar\u0131 ve turuncunun farkl\u0131 tonlar\u0131na b\u00fcr\u00fcnerek g\u00f6z al\u0131c\u0131 g\u00fczelli\u011fe kavu\u015ftu.  Do\u011faseverler ile amat\u00f6r foto\u011fraf\u00e7\u0131lar, ormanl\u0131k alanda hem y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015f yapman\u0131n hem de foto\u011fraf \u00e7ekmenin keyfini ya\u015f\u0131yor.<img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ohENFmFMv0mOTGVJzZRPCg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" />Sonbahar renklerinin hakim olmaya ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 ormanlar, U\u00e7makdere yolunu kullanan s\u00fcr\u00fcc\u00fclere de keyifli yolculuk sunuyor.  Tekirda\u011f Foto\u011fraf Derne\u011fi \u00fcyesi G\u00fcven \u00c7elik, Tekirda\u011f'\u0131n her mevsim farkl\u0131 g\u00fczelli\u011fe b\u00fcr\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc s\u00f6yledi.<img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wkcts_fzhUGr1qn0K-VzhQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" />Sonbahar\u0131n g\u00fczelli\u011finin hissedilmeye ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade eden \u00c7elik, \"Daha \u00e7ok yapra\u011f\u0131n\u0131 d\u00f6ken a\u011fa\u00e7lar\u0131n oldu\u011fu ormanlar bulundu\u011fu i\u00e7in sonbaharda ya\u015fanan renk c\u00fcmb\u00fc\u015f\u00fcn\u00fc yak\u0131ndan g\u00f6rmek m\u00fcmk\u00fcn. Biz foto\u011fraf tutkunlar\u0131 i\u00e7in de ormanlar do\u011fal st\u00fcdyoya d\u00f6n\u00fcyor. G\u00fczel kareler yakalamak i\u00e7in zaman zaman buraya geliyoruz. Ormanda sar\u0131, kahverengi ve k\u0131z\u0131l\u0131n tonlar\u0131na d\u00f6n\u00fc\u015fen a\u011fa\u00e7lar\u0131n g\u00f6rseli muazzam.\" diye konu\u015ftu."
    },
    {
        "title": "Tekirda\u011f'da kaz\u0131lar\u0131 s\u00fcren antik kentler turizme katk\u0131 sa\u011flayacak",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/gezi/tekirdagda-kazilari-suren-antik-kentler-turizme-katki-saglayacak,5l_zWuYd3kOXc8h6tcUswA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/IY59tuYN5kSnhjaKijFUVw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-LM5WLBHWEqQeiyiUOhBVA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Tekirda\u011f'da kaz\u0131lar\u0131 s\u00fcren antik kentler turizme katk\u0131 sa\u011flayacak\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/IY59tuYN5kSnhjaKijFUVw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Tekirda\u011f K\u00fclt\u00fcr ve Turizm M\u00fcd\u00fcr\u00fc Ahmet Hac\u0131o\u011flu, Trakya'daki medeniyetlerin izlerinin s\u00fcr\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc Perinthos ve Heraion-Teikhos antik kentlerinin, turizme katk\u0131 sa\u011flayaca\u011f\u0131n\u0131 belirtti.</p>Ahmet Hac\u0131o\u011flu, Marmaraere\u011flisi il\u00e7esinde yer alan 5 bin y\u0131ll\u0131k Perinthos ile S\u00fcleymanpa\u015fa il\u00e7esindeki Heraion-Teikhos (Hera'n\u0131n \u015eehri) antik kentlerindeki kaz\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n devam etti\u011fini s\u00f6yledi.  Antik kentlerdeki kaz\u0131larda Trakya'daki medeniyetlerin izlerinin s\u00fcr\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc ifade eden Hac\u0131o\u011flu, \"Tekirda\u011f'da turizm \u00e7e\u015fitleri i\u00e7inde eksik olan tarih ve k\u00fclt\u00fcr turizm rotas\u0131. Burada baz\u0131 tarihi camiler ve birka\u00e7 m\u00fczeden ba\u015fka ziyaret\u00e7ilere sunaca\u011f\u0131m\u0131z nitelikli yerlerimiz yok. \u0130limizde devam eden bu kaz\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131yla tarih ve k\u00fclt\u00fcr turizmi aya\u011f\u0131m\u0131z olu\u015facak. Antik kentler kentin turizmine de katk\u0131 sa\u011flayacak. Tabi bu hemen bug\u00fcnden yar\u0131na olu\u015facak bir i\u015f de\u011fil\" dedi.<img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-LM5WLBHWEqQeiyiUOhBVA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" />Hac\u0131o\u011flu, Tekirda\u011f'\u0131n gelecek y\u0131llarda tarih merakl\u0131lar\u0131n\u0131n daha \u00e7ok tercih edece\u011fi yerler aras\u0131nda yer alaca\u011f\u0131n\u0131 dile getirdi.  Antik kentlerdeki kaz\u0131lar\u0131n b\u00f6lgede ya\u015fam\u0131\u015f medeniyetler hakk\u0131nda \u00f6nemli bilgiler sundu\u011funu belirten Hac\u0131o\u011flu, \"Antik kentlerdeki kaz\u0131lar i\u011fneyle kuyu kazmaya benzer. Bunlar uzun soluklu i\u015flerdir ama sonu\u00e7lar\u0131 \u00e7ok iyidir. Perinthos, Marmara'n\u0131n Efes'i konumunda bir yer. Oradaki tarihi tiyatronun kaz\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 belli bir a\u015famaya geldi. Tamamen ortaya \u00e7\u0131kmas\u0131 i\u00e7in daha zaman var. Heraion-Teikhos, Traklarla ilgili yap\u0131lan tek \u015fehir kaz\u0131s\u0131d\u0131r. Buras\u0131n\u0131n \u00f6ren yeri olmas\u0131 i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fmalar devam ediyor\" diye konu\u015ftu."
    },
    {
        "title": "Kapadokya milyonlarca turiste ev sahipli\u011fi yap\u0131yor",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/gezi/kapadokyamilyonlarca-turiste-ev-sahipligi-yapiyor,Ir3K-ZnP2EGrbRqJ9xlpHw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/24GxIc4sJUGi_yvYRAu90Q.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/sMHFbgoIQkuLX8MCg8uEYg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JMw1evJ21kWNraPbew7orQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xaRczS8kV0mfW1eXtzfnDQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Kapadokya milyonlarca turiste ev sahipli\u011fi yap\u0131yor\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/24GxIc4sJUGi_yvYRAu90Q.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Zengin tarihi, do\u011fas\u0131 ve k\u00fclt\u00fcrel miras\u0131yla ge\u00e7mi\u015fte Japon turistlerin u\u011frak noktas\u0131 olan Kapadokya, art\u0131k d\u00fcnyan\u0131n d\u00f6rt bir yan\u0131ndan milyonlarca turiste ev sahipli\u011fi yap\u0131yor.</p>UNESCO D\u00fcnya Miras\u0131 Listesi'nde yer alan <strong>Kapadokya</strong>, peribacalar\u0131, kayadan oyma tarihi kilise ve manast\u0131rlar\u0131, yeralt\u0131 \u015fehirleri ile s\u0131cak hava balon turu ba\u015fta olmak \u00fczere \u00e7ok say\u0131daki tur aktiviteleriyle d\u00fcnya turizm pazar\u0131nda giderek daha fazla dikkati \u00e7ekiyor.  Ge\u00e7mi\u015f y\u0131llarda genellikle Japon turistlerin u\u011frak yeri olarak bilinen Kapadokya, son y\u0131llardaki tan\u0131t\u0131m ataklar\u0131yla \u00c7in'den ABD'ye, Rusya'dan Avustralya'ya, G\u00fcney Afrika'dan Norve\u00e7'e 170'e yak\u0131n \u00fclkeden ziyaret\u00e7i \u00e7eker hale geldi. B\u00f6lge, son y\u0131llarda yerli turistlerin de u\u011frak noktas\u0131 haline geldi.  T\u00fcrkiye Otelciler Federasyonu (T\u00dcROFED) Genel Sekreteri Yakup Dinler, Kapadokya'n\u0131n d\u00fcnyan\u0131n her yerinden turist \u00e7eken bir turizm b\u00f6lgesi konumunda oldu\u011funu belirtti.<img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/sMHFbgoIQkuLX8MCg8uEYg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" />Kapadokya'n\u0131n \u00e7e\u015fitli \u00fclkelerden farkl\u0131 ya\u015f gruplar\u0131ndaki insanlar\u0131n ilgisini \u00e7ekti\u011fini vurgulayan Dinler, \u015f\u00f6yle konu\u015ftu:  \"Kapadokya'n\u0131n, 1960'l\u0131 y\u0131llarda Frans\u0131z turistlerin b\u00f6lgeyi ke\u015ffetmesiyle \u00f6nce Avrupa sonra Uzak Do\u011fu'ya sirayet eden bilinirli\u011fi, bug\u00fcn d\u00fcnyan\u0131n her yerine ula\u015ft\u0131. Kapadokya, Antarktika hari\u00e7 her yerden turist \u00e7eken ve y\u00fcksek gelirli turistleri a\u011f\u0131rlayan b\u00f6lge haline geldi. Kapadokya'da k\u00fclt\u00fcr turizmi ile ba\u015fland\u0131 ama inan\u00e7, spor, s\u0131cak hava balon turizmi eklendi, bug\u00fcn sosyal medya turizmini de katabiliriz. Kapadokya bir\u00e7ok turizm \u00e7e\u015fidini b\u00fcnyesinde bar\u0131nd\u0131ran bir yer. Sadece kiliseleri g\u00f6reyim balona bineyim de\u011fil, s\u0131rf foto\u011fraf \u00e7ektirmek i\u00e7in gelenler var. Ge\u00e7mi\u015fte Japon turist e\u015fittir Kapadokya'yd\u0131. Bu, o d\u00f6nemdeki k\u0131s\u0131tl\u0131 turist ile alakal\u0131yd\u0131. Bug\u00fcn Japonlar yine geliyor ama Hindistan, Latin Amerika, Uzak Do\u011fu'dan turist al\u0131yoruz. Bu y\u00fczden belli bir \u00fclke ile \u00f6zde\u015fle\u015fmi\u015f durumda de\u011filiz.\"<img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JMw1evJ21kWNraPbew7orQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Kapadokya'n\u0131n, Antalya ve \u0130stanbul kadar y\u00fcksek say\u0131da turist \u00e7ekmedi\u011fine ancak turizm geliri a\u00e7\u0131s\u0131ndan daha ileri seviyede oldu\u011funa dikkati \u00e7eken Dinler, \"Kapadokya'daki turistin ortalama harcamas\u0131 b\u00fct\u00fcn b\u00f6lgelerden y\u00fcksek. Ki\u015fi ba\u015f\u0131 harcamada T\u00fcrkiye'de birinci olmak, ne kadar do\u011fru i\u015f yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131n kan\u0131t\u0131d\u0131r. T\u00fcrkiye \u00e7ok de\u011ferli varl\u0131klara, \u00fcr\u00fcn ve co\u011frafyaya sahip, bunu ucuza pazarlamamak laz\u0131m. Biz de kaliteli turistin gelmesine sebep oluyoruz. Bu da ortalama harcamaya yans\u0131yor, umar\u0131m bunu daha da y\u00fckse\u011fe \u00e7\u0131kart\u0131r\u0131z\" dedi.</p><p><strong>\"KAPADOKYA'NIN D\u00dcNYA TUR\u0130ZM\u0130NDE RAK\u0130B\u0130 YOK\"</strong></p><p>Kapadokya Turizm B\u00f6lgesi Altyap\u0131 Hizmet Birli\u011fi Meclis \u00dcyesi Abdullah \u0130nal da Kapadokya'da turizm \u00e7e\u015fitlili\u011finin artmas\u0131n\u0131n turist \u00e7e\u015fitlili\u011fine de yans\u0131d\u0131\u011f\u0131n\u0131 kaydetti.  Bulgaristan, Yunanistan gibi yak\u0131n \u00fclkelerden otob\u00fcslerle gelenlerin yan\u0131 s\u0131ra farkl\u0131 k\u0131talardan hava yoluyla gelen ziyaret\u00e7ilerin de b\u00f6lgede a\u011f\u0131rland\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yleyen \u0130nal, \"Kapadokya'n\u0131n k\u00fclt\u00fcrel anlamda, peribacas\u0131 ve balon turlar\u0131 anlam\u0131nda rakibi yok. \u0130talya'n\u0131n Matera kenti d\u00fcnya turizmcilerince bize yak\u0131n olarak ifade ediliyor. Ald\u0131klar\u0131 misafir say\u0131s\u0131 bizim y\u00fczde 10'umuza bile tekab\u00fcl etmiyor. \u0130ran'da peribacas\u0131 benzeri olu\u015fumlar var ama turizmde yeri yok. Bu sebepten dolay\u0131 yurt d\u0131\u015f\u0131 fuarlar\u0131nda Kapadokya dedi\u011fimizde insanlar biliyor. D\u00fcnyada en \u00e7ok balonun u\u00e7tu\u011fu yer de Kapadokya\" ifadelerini kulland\u0131.</p><img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xaRczS8kV0mfW1eXtzfnDQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p><strong>Z\u0130YARET\u00c7\u0130 SAYISI ARTIYOR</strong></p><p>Bu y\u0131l\u0131n ocak-a\u011fustos d\u00f6neminde 2 milyon 922 bin 485 yerli ve yabanc\u0131 konu\u011fun a\u011f\u0131rland\u0131\u011f\u0131 Kapadokya'daki m\u00fcze ve \u00f6ren yerlerini, ge\u00e7en y\u0131l 4 milyon 826 bin 662 turist ziyaret etmi\u015fti.  M\u00fcze ve \u00f6ren yerlerini, 2014 y\u0131l\u0131nda 2 milyon 851 bin 543, 2015'te 2 milyon 608 bin 73, 2016'da 1 milyon 493 bin 493, 2017'de 2 milyon 206 bin 372, 2018'de 2 milyon 949 bin 542, 2019'da 3 milyon 834 bin 134, 2020'de 992 bin 620, 2021'de 2 milyon 285 bin 895, 2022 y\u0131l\u0131nda ise 4 milyon 192 bin 70 ziyaret\u00e7i gezdi.</p>"
    },
    {
        "title": "E\u011fri\u00e7imen ve Per\u015fembe yaylalar\u0131 her mevsim ziyaret\u00e7i \u00e7ekiyor",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/gezi/egricimen-ve-persembe-yaylalari-her-mevsimziyaretci-cekiyor,RlRq4h4LdECNQPWE0dBQGw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/br4e7GWw50erblOPPvq2IA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/TR5sJhUmoE6I54K0i6XJnQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LopceHm3GkCs5RXQXR1FrQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/I_34g7pZYEGwO6Ae_lFMPg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8f5mmVDYQkKktaoVTHEz1Q.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"E\u011fri\u00e7imen ve Per\u015fembe yaylalar\u0131 her mevsim ziyaret\u00e7i \u00e7ekiyor\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/br4e7GWw50erblOPPvq2IA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Sivas'\u0131n Koyulhisar il\u00e7esindeki E\u011fri\u00e7imen Yaylas\u0131 ve Ordu'nun Aybast\u0131 il\u00e7esinde menderesleriyle \u00fcnl\u00fc Per\u015fembe Yaylas\u0131, temiz havas\u0131 ve do\u011fal g\u00fczellikleriyle her mevsim\u00a0ziyaret\u00e7ilerini a\u011f\u0131rl\u0131yor.</p>Koyulhisar il\u00e7e merkezine yakla\u015f\u0131k 17 kilometre uzakl\u0131kta bulunan, s\u0131cak yaz aylar\u0131nda serin havas\u0131yla tercih edilen <strong>E\u011fri\u00e7imen Yaylas\u0131</strong>, di\u011fer mevsimlerde de g\u00fcn\u00fcbirlik ziyaret\u00e7ilere ev sahipli\u011fi yap\u0131yor.  Otel, lokanta, \u00e7ay evi ve piknik alanlar\u0131yla g\u00fcn\u00fcbirlik ziyaret\u00e7ilere hizmet verilen 1800 metre rak\u0131ml\u0131 yaylaya gelenler, do\u011fayla i\u00e7 i\u00e7e vakit ge\u00e7iriyor. Yaylada baz\u0131 vatanda\u015flar hayvanc\u0131l\u0131k yaparak ge\u00e7imini sa\u011fl\u0131yor.<img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/TR5sJhUmoE6I54K0i6XJnQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" />Yaylan\u0131n m\u00fcdavimlerinden Menek\u015fe F\u0131rt\u0131na, Ankara'da ya\u015fad\u0131klar\u0131n\u0131, yaz d\u00f6nemlerini e\u015fiyle E\u011fri\u00e7imen Yaylas\u0131'nda ge\u00e7irdiklerini s\u00f6yledi.  Yaylaya 20 y\u0131ld\u0131r ilkbahar aylar\u0131nda geldiklerini, sonbaharda d\u00f6nd\u00fcklerini anlatan F\u0131rt\u0131na, \"Yaylan\u0131n havas\u0131, suyu \u00e7ok g\u00fczel. Geceleri uykusu \u00e7ok g\u00fczel, insanlar yaz\u0131n s\u0131caktan uyuyamazken biz burada rahat uyuyoruz\" dedi. F\u0131rt\u0131na, insanlar\u0131 yayladaki g\u00fczellikleri g\u00f6rmeye davet etti.<img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LopceHm3GkCs5RXQXR1FrQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" />Nermin Dereba\u015f\u0131 da k\u0131\u015f d\u00f6nemlerinde \u0130stanbul'da ya\u015fad\u0131\u011f\u0131n\u0131, di\u011fer zamanlarda g\u00fcnlerini yaylada ge\u00e7irdi\u011fini s\u00f6yledi. Dereba\u015f\u0131, yaylan\u0131n \u00f6zellikle havas\u0131yla adeta do\u011fal klimay\u0131 and\u0131rd\u0131\u011f\u0131n\u0131 kaydetti.  \u0130stanbul'da ya\u015fayan ve f\u0131rsat bulduk\u00e7a ailesini g\u00f6rmek i\u00e7in yaylaya gelen G\u00f6kmen Tokatl\u0131 ise \u200b\u200b\u200b\u200b\u200b\u200b\u200bE\u011fri\u00e7imen Yaylas\u0131'n\u0131n herkesin gelip g\u00f6rmesi gereken, do\u011fal g\u00fczellikleri olan bir yer oldu\u011funu belirtti.<img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/I_34g7pZYEGwO6Ae_lFMPg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p><strong>PER\u015eEMBE YAYLASI MANZARASIYLA CEZBED\u0130YOR</strong></p><p>Ordu'nun menderesleriyle \u00fcnl\u00fc <strong>Per\u015fembe Yaylas\u0131</strong>, sonbaharda da yayla sakinlerini ve ziyaret\u00e7ilerini a\u011f\u0131rlamay\u0131 s\u00fcrd\u00fcr\u00fcyor. Aybast\u0131 il\u00e7esinde bol oksijen, temiz hava ve yemye\u015fil \u00e7ay\u0131rlara sahip 1500 metre rak\u0131ml\u0131 yayla, alternatif turizm arayanlar\u0131n rotas\u0131nda bulunuyor. Manzaras\u0131yla ziyaret\u00e7ilerini cezbeden yayla, turizmin yan\u0131 s\u0131ra hayvanc\u0131l\u0131kla u\u011fra\u015fan yaylac\u0131lar taraf\u0131ndan da tercih ediliyor.</p><p>Sakin bir ortamda huzur bulan yayla sakinleri, k\u0131\u015f\u0131n k\u00f6ylerinde t\u00fcketecekleri patates, fasulye, karalahana, kabak gibi sebzeleri bah\u00e7elerinde yeti\u015ftiriyor. </p><img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8f5mmVDYQkKktaoVTHEz1Q.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Havalar\u0131n so\u011fumas\u0131yla yayladan ayr\u0131lacak y\u00f6re sakinleri, bah\u00e7elerini d\u00fczenleyip sebzeleri toplamaya ba\u015flad\u0131.  Ziyaret\u00e7ilerden Mevl\u00fct Y\u00fccetepe ise ilk defa geldi\u011fi Per\u015fembe Yaylas\u0131'n\u0131 \u00e7ok be\u011fendi\u011fini belirterek, \"Herkesin gelip g\u00f6rmesi gereken bir yer. Yaz bitti\u011fi i\u00e7in biraz durgun ama istedi\u011finiz her \u015feye ula\u015fabiliyorsunuz. Burada kamp yapaca\u011f\u0131z. Kafa dinlemek, \u00e7evreyi g\u00f6rmek i\u00e7in geldik ve geziyoruz\" diye konu\u015ftu.</p><p>Yayla sakinlerinden G\u00fcl Dumurcuk da may\u0131sta geldi\u011fi yaylada gezmenin yan\u0131 s\u0131ra bah\u00e7esinde \u00e7e\u015fitli sebzeler yeti\u015ftirdi\u011fini belirtti.  Burada 15 g\u00fcn ya da bir ay daha kalaca\u011f\u0131n\u0131, sonras\u0131nda il\u00e7e merkezindeki evine d\u00f6nece\u011fini anlatan Dumurcuk, eskiden hayvanc\u0131l\u0131kla da u\u011fra\u015ft\u0131klar\u0131n\u0131 ancak e\u015finin vefat\u0131n\u0131n ard\u0131ndan tek ba\u015f\u0131na yapamad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in art\u0131k sadece bah\u00e7e i\u015fleriyle ilgilendi\u011fini kaydetti. </p>"
    },
    {
        "title": "Kula Peribacalar\u0131 g\u00f6renleri hayran b\u0131rak\u0131yor",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/gezi/kula-peribacalari-gorenleri-hayran-birakiyor,3gJ9w1OVfUusgfONHPhzJw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wtfQHb8L-EK-m0hwztpr6A.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both&ampv=20240926110829900",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/y194xbQF3kKqDOy4AUv3_Q.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7-2FwHoSv0SU8z4wI5BDcg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Kula Peribacalar\u0131 g\u00f6renleri hayran b\u0131rak\u0131yor\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wtfQHb8L-EK-m0hwztpr6A.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both&amp;ampv=20240926110829900\" /><p>Manisa'n\u0131n Kula il\u00e7esinde do\u011fal g\u00f6r\u00fcnt\u00fcs\u00fc ve g\u00fczelli\u011fiyle ziyaret\u00e7ilerini b\u00fcy\u00fcleyen peribacalar\u0131, g\u00f6renleri kendine hayran b\u0131rak\u0131yor.</p><p><strong>Kula</strong> ile Salihli il\u00e7e s\u0131n\u0131rlar\u0131nda yer alan T\u00fcrkiye'nin UNESCO etiketli, ilk ve tek jeopark\u0131nda bulunan, Do\u011fa Koruma ve Milli Parklar Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc taraf\u0131ndan da tabiat alan\u0131 ilan edilen <strong>Kula Peribacalar\u0131 Tabiat An\u0131t\u0131</strong>, Manisa turizminin yeni g\u00f6zdesi oldu.</p><p> \u0130zmir-Ankara kara yolunun 156'nc\u0131 kilometresinde, Kula'ya ise 16 kilometre uzakl\u0131ktaki Burgaz mevkisinde yer alan peribacalar\u0131, do\u011fal g\u00f6r\u00fcnt\u00fcs\u00fc ve g\u00fczelli\u011fiyle ziyaret\u00e7ilerine seyrine doyumsuz bir manzara sunuyor. </p><p>B\u00f6lgede 14 milyon y\u0131l \u00f6nce bulunan bir g\u00f6l\u00fcn taban\u0131ndaki al\u00fcvyal \u00e7\u00f6keltilerin olu\u015fturdu\u011fu kal\u0131nt\u0131lar\u0131n zaman i\u00e7inde r\u00fczgar ve suyla a\u015f\u0131nmas\u0131yla olu\u015fan peribacalar\u0131, ziyaret\u00e7ilerini kendine hayran b\u0131rak\u0131yor. </p><img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/y194xbQF3kKqDOy4AUv3_Q.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><strong>\"BURASI, 14 M\u0130LYON YIL \u00d6NCE B\u0130R G\u00d6L\u00dcN TABANIYDI\"</strong>  Kula-Salihli UNESCO Global Jeopark\u0131'n\u0131n sorumlu m\u00fchendisi Yi\u011fit Karakuzu, peribacalar\u0131yla ilgili bilgi verdi. Karakuzu, \"Kula Peribacalar\u0131, jeopark\u0131m\u0131z\u0131n en \u00e7ok ziyaret\u00e7i alan jeositilerden biri. Buras\u0131 ayn\u0131 zamanda Do\u011fa Koruma ve Milli Parklar M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz taraf\u0131ndan da tabiat \u00f6rt\u00fc olarak da tescillenmi\u015f bir b\u00f6lge. Biliyorsunuz, T\u00fcrkiye'de peribacalar\u0131 deyince akla ilk Nev\u015fehir'deki heybetli peribacalar\u0131 geliyor. Ancak bizim buradaki peribacalar\u0131, olu\u015fum mekanizmalar\u0131 a\u00e7\u0131s\u0131ndan ayn\u0131 olmas\u0131na ra\u011fmen olu\u015fturan malzeme a\u00e7\u0131s\u0131ndan \u00e7ok farkl\u0131l\u0131k g\u00f6steriyor. Nev\u015fehir'deki peribacalar\u0131 volkanik t\u00fcflerin a\u015f\u0131nmas\u0131yla olu\u015fmakta. Bizim b\u00f6lgemizdeki peribacalar\u0131, Kula ne kadar \u00e7evresindeki volkanizmayla \u00fcnl\u00fc olsa da peribacalar\u0131n\u0131n malzemelerinde herhangi bir volkanizma \u00fcr\u00fcn\u00fc yok. Buras\u0131, asl\u0131nda 14 milyon y\u0131l \u00f6nce bir g\u00f6l\u00fcn taban\u0131yd\u0131. Bu g\u00f6l\u00fcn taban\u0131na, etraf\u0131ndan akarsularla ta\u015f\u0131nan al\u00fcvyal \u00e7\u00f6keltilerin olu\u015fturdu\u011fu bu katmanlar\u0131n zaman i\u00e7inde g\u00f6l\u00fcn direne olup, vadideki suyun bo\u015falmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan kalan kal\u0131nt\u0131lar\u0131n r\u00fczgar, suyla a\u015f\u0131nmas\u0131yla olu\u015fuyor. A\u015f\u0131nma mekanizmas\u0131, Nev\u015fehir'deki peribacalar\u0131yla ayn\u0131. Yukar\u0131da bir \u015fapka dedi\u011fimiz yer, g\u00f6vdesine g\u00f6re daha sert bir yap\u0131. Alt\u0131nda da suyun ve r\u00fczgar\u0131n daha kolay a\u015f\u0131nd\u0131rd\u0131\u011f\u0131, g\u00f6vde dedi\u011fimiz yap\u0131s\u0131yla g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz \u015fekilleri olu\u015fturuyor\" dedi.<img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7-2FwHoSv0SU8z4wI5BDcg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><strong>\"\u00c7OK FAZLA Z\u0130YARET\u00c7\u0130S\u0130 VAR\"</strong>  Kula Peribacalar\u0131 Tabiat An\u0131t\u0131'n\u0131n \u0130zmir-Ankara asfalt\u0131na \u00e7ok yak\u0131n olmas\u0131na dikkat \u00e7eken Karakuzu, \"Bu nedenle ge\u00e7i\u015f esnas\u0131nda da rahatl\u0131kla g\u00f6r\u00fcnebiliyor. Buras\u0131, yoldan ge\u00e7en m\u00fcnferit ki\u015filerin ve turlar\u0131n da \u00f6zellikle buray\u0131 g\u00f6rme iste\u011fiyle jeopark\u0131n en \u00e7ok ziyaret alan noktalar\u0131ndan biri. Net bir say\u0131 veremeyiz ama ger\u00e7ekten \u00e7ok fazla ziyaret\u00e7isi var\" diye konu\u015ftu."
    },
    {
        "title": "T\u00fcrkiye'nin otel dolulu\u011fu y\u00fczde 61 oldu",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/ntvpara/turkiyenin-otel-dolulugu-yuzde-61-oldu,9-cfqi6PhUufilDQoEte1A",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_8zIWIP-LkWvtDHzEp92jw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"T\u00fcrkiye'nin otel dolulu\u011fu y\u00fczde 61 oldu\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_8zIWIP-LkWvtDHzEp92jw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>T\u00fcrkiye Otelciler Birli\u011fi (T\u00dcROB) Ba\u015fkan\u0131 M\u00fcberra Eresin, 8 ayda T\u00fcrkiye genelinde otel doluluklar\u0131n\u0131n y\u00fczde 61, \u0130stanbul'da ise y\u00fczde 64 oldu\u011funu bildirdi.</p><p>T\u00fcrkiye Otelciler Birli\u011fi (T\u00dcROB) Ba\u015fkan\u0131 M\u00fcberra Eresin, yapt\u0131\u011f\u0131 yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamada, doluluklar\u0131n yaz d\u00f6neminde ayl\u0131k bazda gerileme kaydetti\u011fini belirtti.  Eresin, \"Y\u0131ll\u0131k bazda ise T\u00fcrkiye genelinde 2023'\u00fcn y\u00fczde 5 \u00fczerindeyiz. \u0130stanbul'da ise ayn\u0131 d\u00fczeydeyiz. \u0130\u015fler elbette bekledi\u011fimiz d\u00fczeyde de\u011fil. Fiyatlar\u0131m\u0131zda euro baz\u0131nda y\u00fczde 15 civar\u0131nda gerileme s\u00f6z konusu. Ancak 'diplerdeyiz' \u015feklinde yakla\u015f\u0131mlar\u0131 da \u00e7ok do\u011fru bulmuyoruz. Turizmin en b\u00fcy\u00fck yat\u0131r\u0131mc\u0131lar\u0131 olarak, maliyet art\u0131\u015flar\u0131 ve kurlar bizi zorluyor.\" ifadelerini kulland\u0131.  T\u00fcrkiye'ye yabanc\u0131 \u00fclkelerden geli\u015flerde herhangi bir sorun g\u00f6r\u00fcnmedi\u011fini, d\u00fc\u015f\u00fc\u015f\u00fcn olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131, aksine y\u00fckselme oldu\u011funu belirten Eresin, \u015funlar\u0131 kaydetti:  \"Y\u00fcksek sezondaki gerilemenin \u00e7e\u015fitli nedenleri var. Sava\u015flar\u0131n konu\u015fuldu\u011fu bir ortamda turizm hareketlili\u011finden bahsetmek \u00e7ok zor. Ukrayna-Rusya ile \u0130srail-Filistin sava\u015flar\u0131n\u0131n bir an \u00f6nce ve bar\u0131\u015fla sonlanmas\u0131n\u0131 diliyoruz.  D\u00fcnyadaki sava\u015flar\u0131n sona ermesi turizm hareketlerini ve bizim doluluklar\u0131m\u0131z\u0131 olumlu y\u00f6nde etkileyecektir. Dolay\u0131s\u0131yla en b\u00fcy\u00fck beklentimiz d\u00fcnyada bar\u0131\u015f\u0131n sa\u011flanmas\u0131. \u00d6te yandan UEFA Avrupa Futbol \u015eampiyonas\u0131 ve Paris Olimpiyat Oyunlar\u0131 kaynakl\u0131 olarak, sadece T\u00fcrkiye de\u011fil, d\u00fcnya genelinde rezervasyon ak\u0131\u015f\u0131nda bir yava\u015flama oldu\u011funu da biliyoruz. Tabii ki bu nedenler, yaz d\u00f6neminde, t\u00fcm d\u00fcnyay\u0131 oldu\u011fu gibi bizi de olumsuz etkiledi.\"  Eresin, ocak-a\u011fustos d\u00f6nemini kapsayan 8 ayl\u0131k d\u00f6nemde T\u00fcrkiye genelinde\u00a0otel\u00a0doluluklar\u0131n\u0131n y\u00fczde 61, \u0130stanbul'da ise y\u00fczde 64 olarak ger\u00e7ekle\u015fti\u011fini belirtti.  Konaklama sekt\u00f6r\u00fcnde yat\u0131r\u0131mlar\u0131n devam etti\u011fini aktaran Eresin, \"Yerli ve yabanc\u0131 yat\u0131r\u0131mc\u0131lar \u00fclkenin turizm potansiyeline inan\u0131yor. S\u00fcrekli k\u00f6t\u00fcmser s\u00f6ylemlerle sekt\u00f6r\u00fc demoralize etmek ve yabanc\u0131 rakiplerimize avantaj sa\u011flamak bize do\u011fru gelmiyor a\u00e7\u0131k\u00e7as\u0131.\" de\u011ferlendirmesini yapt\u0131.</p><p><strong>\u00c7OK SAYIDA OTEL\u0130N KONKORDATO \u0130LAN ETT\u0130\u011e\u0130 VE \u0130FLAS ETT\u0130\u011e\u0130 \u0130DD\u0130ALARINA YANIT</strong>  T\u00fcrk turizminin y\u0131llar \u00f6ncesinden her t\u00fcrl\u00fc zorlu\u011fu test ederek bug\u00fcnlere geldi\u011fini, her sekt\u00f6rde ini\u015f ve \u00e7\u0131k\u0131\u015flar olmas\u0131n\u0131n normal oldu\u011funu vurgulayan Eresin, \u00e7ok say\u0131da\u00a0otelin konkordato ilan etti\u011fi ve iflas etti\u011fi y\u00f6n\u00fcndeki s\u00f6ylentilerin de teyit edilmemi\u015f verilerle ortaya at\u0131lm\u0131\u015f, tamamen hayal mahsul\u00fc ve spek\u00fclatif ama\u00e7l\u0131 oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fcklerini, kendilerine ula\u015fan bu konuya dair hi\u00e7bir bilgi olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirdi.  <strong>\"SEKT\u00d6R OLARAK YILLIK BEL\u0130RLED\u0130\u011e\u0130M\u0130Z HEDEF\u0130M\u0130Z\u0130 YAKALAMAYA ODAKLANDIK\"</strong>  Eresin, \"D\u00f6viz kurunun \u00e7ok uzun zamand\u0131r sabit kalmas\u0131, TL cinsinden artan maliyetlerin \u00f6n\u00fcne ge\u00e7ilememesi b\u00fcy\u00fck bir sorun olarak kar\u015f\u0131m\u0131za \u00e7\u0131k\u0131yor. Maalesef\u00a0otellerin maliyetleri artarken kazan\u00e7lar\u0131 artm\u0131yor ve \u00f6nceden imzalanm\u0131\u015f s\u00f6zle\u015fmeler nedeniyle eski fiyatlar\u0131n kullan\u0131m\u0131na devam ediliyor.\" ifadelerini kulland\u0131.  Sekt\u00f6r olarak y\u0131ll\u0131k belirledikleri hedefi yakalamaya odakland\u0131klar\u0131na i\u015faret eden Eresin, \u015fu de\u011ferlendirmede bulundu:  \"Bu hedefe ula\u015fmak ve turizm sekt\u00f6r\u00fcn\u00fcn s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilirli\u011fini sa\u011flamak \u00fczere ba\u015fta K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakanl\u0131\u011f\u0131m\u0131z olmak \u00fczere kamu ve \u00f6zel sekt\u00f6rden t\u00fcm payda\u015flar\u0131m\u0131zla uyum i\u00e7erisinde, sekt\u00f6r\u00fcn sorunlar\u0131na kal\u0131c\u0131 \u00e7\u00f6z\u00fcmler bulmak \u00fczere \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131m\u0131z\u0131 durmaks\u0131z\u0131n s\u00fcrd\u00fcr\u00fcyoruz. Her y\u0131l hedefimiz, bir \u00f6nceki y\u0131l\u0131 ge\u00e7ebilmek. Bu y\u0131l, K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakanl\u0131\u011f\u0131m\u0131z ile ayn\u0131 do\u011frultuda 60 milyar dolar turizm geliri, 60 milyon ziyaret\u00e7i say\u0131s\u0131na ula\u015fmak \u00f6ncelikli hedefimiz. Turizm sekt\u00f6r\u00fcn\u00fcn hedeflerine ula\u015farak cari a\u00e7\u0131\u011f\u0131n kapat\u0131lmas\u0131na, \u00fclke ekonomisi, istihdam\u0131 ve kalk\u0131nmas\u0131na g\u00fc\u00e7l\u00fc deste\u011fini vermeye devam edece\u011fine inan\u0131yoruz.\"  T\u00fcrk turizminin toplam 2 milyon turist say\u0131s\u0131ndan 50 milyona, 85 bin yatak kapasitesinden 1,5 milyon yatak kapasitesine ula\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 vurgulayan Eresin, konaklama sekt\u00f6r\u00fcnde yat\u0131r\u0131mlar\u0131n toplam maliyetinin yakla\u015f\u0131k 90 milyar dolara, istihdamdaki ki\u015fi say\u0131s\u0131n\u0131n da tarihi rekora ula\u015farak yakla\u015f\u0131k 1,5 milyona \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131 anlatt\u0131.  Eresin, turizmde her \u00fc\u00e7 \u00e7al\u0131\u015fandan birinin konaklamada istihdam edildi\u011fini, i\u015fletme ba\u015f\u0131na 8,36 \u00e7al\u0131\u015fan ile di\u011fer sekt\u00f6rlere g\u00f6re turizmin a\u00e7\u0131k ara \u00f6nde olmas\u0131n\u0131n yan\u0131nda \u00fclke genelindeki toplam istihdam\u0131n y\u00fczde 9'una ula\u015f\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirterek, \"Direkt olarak 54 sekt\u00f6r\u00fc etkileyen turizm bu \u00f6zelli\u011fiyle \u00fclkemizdeki her haneden en az bir ki\u015fiye do\u011frudan gelir yaratmaktad\u0131r. Turizm sekt\u00f6r\u00fcm\u00fcz y\u0131lda yakla\u015f\u0131k 30 milyar dolar\u0131n \u00fczerinde yapt\u0131\u011f\u0131 sat\u0131n alman\u0131n y\u00fczde 95'ini T\u00fcrkiye'den yapan, ekonominin lokomotif sekt\u00f6rleri aras\u0131ndad\u0131r. Turizm ve konaklama ile ilgili yorumlar ve \u00e7al\u0131\u015fmalar yap\u0131l\u0131rken t\u00fcm bu verilerin de g\u00f6z ard\u0131 edilmemesi \u00f6nemlidir.\" ifadelerini kulland\u0131.</p>"
    },
    {
        "title": "Kazakistan'daki Iss\u0131k G\u00f6l\u00fc ziyaret\u00e7ilerin dikkatini \u00e7ekiyor",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/gezi/kazakistandakiissik-goluziyaretcilerin-dikkatini-cekiyor,CysTe6fuzkCHUhbINCz5KA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/dKYXDAtGUUOLv4sXzY4rwg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DN6lbD9NZkaBncxb5LzRVg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/dNpfFyWPgU6X5xo3Tvij0w.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/MnpecV-1y0i1eqCCaB7LTA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Kazakistan'daki Iss\u0131k G\u00f6l\u00fc ziyaret\u00e7ilerin dikkatini \u00e7ekiyor\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/dKYXDAtGUUOLv4sXzY4rwg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Kazakistan'da \u00fclkenin incisi olarak adland\u0131r\u0131lan \"Iss\u0131k G\u00f6l\u00fc\" g\u00fczelli\u011fi ile y\u0131l\u0131n her mevsiminde\u00a0ziyaret\u00e7ileri a\u011f\u0131rl\u0131yor.</p><p><strong>Kazakistan</strong>'\u0131n \u00f6nemli turizm destinasyonlar\u0131ndan olan g\u00f6l ve \u00e7evresinde, rehberli turlar ger\u00e7ekle\u015ftiriliyor. Y\u0131l boyunca b\u00f6lgede pansiyonlar ve oteller faaliyet g\u00f6steriyor ve da\u011fc\u0131l\u0131k sevenlere kaya t\u0131rman\u0131\u015f\u0131 ile y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015f parkurlar\u0131 sunuluyor.</p><p>\u0130le-Alatau (Alada\u011f) Eyaleti Milli Do\u011fa Park\u0131'nda yer alan Iss\u0131k G\u00f6l\u00fc, deniz seviyesinden 1756 metre y\u00fcksekte yer al\u0131yor. Jeologlara g\u00f6re g\u00f6l, 8 bin y\u0131ldan fazla s\u00fcre \u00f6nce, g\u00fc\u00e7l\u00fc bir depremin da\u011flarda bir \u00e7\u00f6k\u00fc\u015fe neden olmas\u0131 ve yakla\u015f\u0131k 300 metre y\u00fcksekli\u011finde bir bariyerin ortaya \u00e7\u0131kmas\u0131yla olu\u015ftu.</p><img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DN6lbD9NZkaBncxb5LzRVg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Sovyet d\u00f6neminde, g\u00f6l ve \u00e7evresi \u015fehrin en pop\u00fcler dinlenme alanlar\u0131ndan birisi haline geldi. 1939'da b\u00f6lgeye turistleri ula\u015ft\u0131rmak amac\u0131yla asfalt yol ve otob\u00fcs terminali in\u015fa edildi. Sovyetler Birli\u011fi'nin turist kartpostallar\u0131nda ve bro\u015f\u00fcrlerinde de g\u00f6l\u00fcn g\u00f6rselleri kullan\u0131ld\u0131.</p><p>Iss\u0131k G\u00f6l\u00fc, ba\u015flang\u0131\u00e7ta 1850 metre uzunlu\u011funda, 500 metre geni\u015fli\u011finde ve 50-79 metre derinli\u011findeydi. 7 Temmuz 1963'te heyelan nedeniyle ta\u015ft\u0131 ve b\u00fcy\u00fck bir sel felaketine neden oldu. Do\u011fal felaket sonucu b\u00f6lgede de \u00f6nemli derecede y\u0131k\u0131m ger\u00e7ekle\u015fti, binlerce ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti.</p><p>Trans-\u0130li Ala Da\u011flar\u0131'n\u0131n kuzey yamac\u0131ndaki en b\u00fcy\u00fck nehirlerden biri olan Iss\u0131k nehrinin ya\u015fanan felaket sonucu yata\u011f\u0131 de\u011fi\u015fti. Daha sonra Iss\u0131k \u015fehrinin 14 kilometre yukar\u0131s\u0131nda 2 adet ta\u015fk\u0131n koruma yap\u0131s\u0131 in\u015fa edildi. Bunlardan ilki hemen g\u00f6l\u00fcn alt\u0131nda 12,5 milyon metrek\u00fcp, di\u011feri g\u00f6l\u00fcn \u00fczerinde 11,5 milyon metrek\u00fcp ak\u0131\u015f\u0131 kar\u015f\u0131layacak \u015fekilde yap\u0131ld\u0131.</p><img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/dNpfFyWPgU6X5xo3Tvij0w.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Iss\u0131k G\u00f6l\u00fc, zamanla eskisinden iki kat daha k\u00fc\u00e7\u00fck olarak yeniden olu\u015ftu. Kayal\u0131klar, ormanlar ve alpin \u00e7ay\u0131r\u0131yla \u00e7evrili g\u00f6l\u00fcn etraf\u0131nda her t\u00fcrl\u00fc bitki \u00f6rt\u00fcs\u00fc yeti\u015fiyor. G\u00f6l kenar\u0131nda yeti\u015fen endemik bitkiler aras\u0131nda alt\u0131n adonis ve Kazak ard\u0131\u00e7\u0131 da yer al\u0131yor.</p><p>\u00d6zellikle sonbaharda g\u00f6l\u00fcn \u00e7evresinde yer alan geni\u015f yaprakl\u0131 bitki \u00f6rt\u00fcs\u00fc, sar\u0131 ve turuncu renklerin her tonuyla kartpostall\u0131k g\u00f6r\u00fcnt\u00fcler olu\u015fturuyor. </p><img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/MnpecV-1y0i1eqCCaB7LTA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" />G\u00f6lde g\u00f6kku\u015fa\u011f\u0131 alabal\u0131\u011f\u0131 ya\u015farken, \u00e7evresinde ise 150'den fazla ku\u015f t\u00fcr\u00fcn\u00fcn yan\u0131 s\u0131ra k\u0131z\u0131l geyik, da\u011f ke\u00e7isi, kurt, va\u015fak, ay\u0131 ve leopar\u0131n aras\u0131nda bulundu\u011fu 30'a yak\u0131n memeli hayvan t\u00fcr\u00fc bulunuyor.   Efsaneleriyle de gezginleri etkileyen g\u00f6l\u00fcn sular\u0131, g\u00fcne\u015fli g\u00fcnlerde turkuaz rengine d\u00f6n\u00fcyor, ya\u011fmurlu saatlerde ise gri bir renk al\u0131yor.  Iss\u0131k G\u00f6l\u00fc'ne gidenler, alt\u0131n c\u00fcbbeli bir Saka sava\u015f\u00e7\u0131s\u0131 olan ve t\u00fcm Kazakistan'\u0131n sembol\u00fc haline gelen \u00fcnl\u00fc Alt\u0131n Adam'\u0131n mezar yerini ve deveku\u015fu \u00e7iftli\u011fini de gezebiliyor."
    },
    {
        "title": "Bakan Uralo\u011flu: Ku\u015fadas\u0131 Liman\u0131'ndan 8 ayda 330 kruvaziyer gemi ge\u00e7ti",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/ntvpara/bakan-uraloglu-kusadasi-limanindan-8-ayda-330-kruvaziyer-gemi-gecti,eanV8q6IdkO11DTUmQlqQg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jWrN48FoLU64lO68LhP1WQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Bakan Uralo\u011flu: Ku\u015fadas\u0131 Liman\u0131'ndan 8 ayda 330 kruvaziyer gemi ge\u00e7ti\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jWrN48FoLU64lO68LhP1WQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Ula\u015ft\u0131rma ve Altyap\u0131 Bakan\u0131 Abdulkadir Uralo\u011flu, \"2024 y\u0131l\u0131 Ocak-A\u011fustos d\u00f6neminde Ku\u015fadas\u0131 Liman\u0131, 330 adet kruvaziyer gemi ile en fazla kruvaziyer geminin u\u011frak yapt\u0131\u011f\u0131 liman oldu.\" dedi.</p><p>Ula\u015ft\u0131rma ve Altyap\u0131 Bakan\u0131 Abdulkadir Uralo\u011flu, Denizcilik Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc taraf\u0131ndan a\u00e7\u0131klanan 2024 y\u0131l\u0131 Ocak-A\u011fustos d\u00f6nemi kruvaziyer gemi istatistiklerini de\u011ferlendirdi.</p><p>Bakan Uralo\u011flu, T\u00fcrkiye\u2019nin kruvaziyer gemi turizminin \u00f6nemli destinasyonlar\u0131ndan oldu\u011funu ifade ederek, \"Bir yar\u0131mada olan \u00fclkemizin turizm potansiyelini en \u00fcst seviyede kullanabilmek i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fmaya devam ediyoruz.</p><p>Ula\u015f\u0131m ve turizm, \u00fclkemizin ekonomik ve sosyal kalk\u0131nmas\u0131nda birbirini tamamlayan iki temel sekt\u00f6rd\u00fcr. Bu anlamda limanlar\u0131m\u0131z da ayn\u0131 zamanda k\u00fclt\u00fcrel ve turistik zenginliklerimizin d\u00fcnya \u00e7ap\u0131nda tan\u0131t\u0131lmas\u0131 i\u00e7in kritik \u00f6neme sahip.\" dedi.   <strong>\"KRUVAZ\u0130YER YOLCU SAYISI Y\u00dcZDE 31,9 ARTI\u015eLA 1 M\u0130LYON 196 B\u0130N 229 K\u0130\u015e\u0130 OLDU\"</strong>  Bakan Uralo\u011flu, 2024 y\u0131l\u0131 A\u011fustos ay\u0131nda T\u00fcrk limanlar\u0131na u\u011frak yapan kruvaziyer gemi say\u0131s\u0131n\u0131n ge\u00e7en y\u0131l\u0131n ayn\u0131 ay\u0131na g\u00f6re y\u00fczde 21,4 art\u0131\u015fla 176\u2019ya ula\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirerek, \"Gemilerle limanlar\u0131m\u0131za gelen yolcu say\u0131s\u0131 ise 2023 y\u0131l\u0131 A\u011fustos ay\u0131na g\u00f6re y\u00fczde 42,6 art\u0131\u015fla 306 bin 100 ki\u015fi oldu.</p><p>Y\u0131l\u0131n ilk 8 ay\u0131nda ise limanlar\u0131m\u0131za u\u011frak yapan kruvaziyer gemi say\u0131s\u0131 ge\u00e7en y\u0131l\u0131n ayn\u0131 d\u00f6nemine g\u00f6re y\u00fczde 4,2 art\u0131\u015fla 749 adet, limanlar\u0131m\u0131za gelen kruvaziyer yolcu say\u0131s\u0131 ise ge\u00e7en y\u0131l\u0131n ayn\u0131 d\u00f6nemine g\u00f6re y\u00fczde 31,9 art\u0131\u015fla 1 milyon 196 bin 229 ki\u015fi oldu.\" dedi.</p><p><strong>\"KU\u015eADASI L\u0130MANI EN FAZLA KRUVAZ\u0130YER GEM\u0130N\u0130N U\u011eRAK YAPTI\u011eI L\u0130MAN OLDU\"</strong>  En fazla kruvaziyer gemi gelen ilk 3 liman\u0131 da duyuran Bakan Uralo\u011flu, \"2024 y\u0131l\u0131 Ocak-A\u011fustos d\u00f6neminde Ku\u015fadas\u0131 Liman\u0131 330 adet kruvaziyer gemi ile en fazla kruvaziyer geminin u\u011frak yapt\u0131\u011f\u0131 liman oldu. Ku\u015fadas\u0131 Liman\u0131\u2019n\u0131 s\u0131ras\u0131yla, 123 adet kruvaziyer gemi ile \u0130stanbul limanlar\u0131, 62 adet gemi ile Bodrum takip etti.\" dedi.</p><p>Uralo\u011flu, ayr\u0131ca A\u011fustos ay\u0131 verilerine g\u00f6re 73 gemi ile Ku\u015fadas\u0131'n\u0131n zirvedeki yerini peki\u015ftirdi\u011fini ifade ederek, \"A\u011fustos ay\u0131nda ikinci s\u0131ray\u0131 ise 30 gemi ile \u0130stanbul limanlar\u0131 ald\u0131. Bu limanlar\u0131m\u0131z\u0131 20 gemi ile \u00c7e\u015fme takip etti.\" diye konu\u015ftu.  </p><p><strong>KRUVAZ\u0130YER YOLCUDA Z\u0130RVE KU\u015eADASI L\u0130MANI'NDA</strong>  Bakan Uralo\u011flu, limanlara gelen kruvaziyer yolcu say\u0131lar\u0131na ili\u015fkin de bilgi vererek, \"2024 y\u0131l\u0131 Ocak-A\u011fustos d\u00f6neminde Ku\u015fadas\u0131 Liman\u0131 534 bin 982 yolcu ile en fazla kruvaziyer yolcuya ev sahipli\u011fi yapan liman oldu.</p><p>Ku\u015fadas\u0131 Liman\u0131\u2019n\u0131 s\u0131ras\u0131yla, 268 bin 227 yolcu ile \u0130stanbul limanlar\u0131 ve 97 bin 968 kruvaziyer yolcu ile \u0130zmir Alsancak Liman\u0131 takip etti.\" diye konu\u015ftu.</p><p>Bakan Uralo\u011flu, 2024 y\u0131l\u0131 A\u011fustos ay\u0131nda da 8 ayl\u0131k s\u0131ralaman\u0131n de\u011fi\u015fmedi\u011fini vurgulayarak, Ku\u015fadas\u0131 Liman\u0131\u2019n\u0131n 133 bin 565, \u0130stanbul limanlar\u0131n\u0131n 74 bin 616 ve \u0130zmir Alsancak Liman\u0131\u2019n\u0131n 21 bin 828 yolcuyu a\u011f\u0131rlad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti.</p>"
    },
    {
        "title": "Antalya'daki Sar\u0131hac\u0131lar Camisi yenilenen \u00e7ehresiyle ziyaret\u00e7ilerini a\u011f\u0131rl\u0131yor",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/gezi/antalyadaki-sarihacilar-camisi-yenilenen-cehresiyle-ziyaretcilerini-agirliyor,Se1kg7TYuUeZ30Pr1g5ahA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/FDzAjFYscE-jF80me50avA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/sVHMTjk4mEKyxrcD2zip2w.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OKLsjtyHeEWdBAI_vmfWaQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/GyIuk0_NLUqxrZz96ydqdA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Antalya'daki Sar\u0131hac\u0131lar Camisi yenilenen \u00e7ehresiyle ziyaret\u00e7ilerini a\u011f\u0131rl\u0131yor\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/FDzAjFYscE-jF80me50avA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Antalya'da restore edilen 600 y\u0131ll\u0131k Sar\u0131hac\u0131lar Camisi, tek par\u00e7a katran a\u011fac\u0131ndan yap\u0131lan mihrab\u0131, minberi ve kubbesinin yan\u0131 s\u0131ra yenilenen \u00e7ehresiyle ziyaret\u00e7ilerini a\u011f\u0131rl\u0131yor.</p>Sel\u00e7uklu ve Osmanl\u0131 d\u00f6nemlerinde \u00f6nemli bir ticaret merkezi olan Akseki, y\u00fczlerce y\u0131ll\u0131k tarihi yap\u0131lar\u0131, 300-400 y\u0131ll\u0131k d\u00fc\u011fmeli evleri ve tarihi g\u00f6\u00e7 yoluyla \u00f6n plana \u00e7\u0131k\u0131yor.  \u0130l\u00e7enin Sar\u0131hac\u0131lar Mahallesi'nde bulunan 600 y\u0131ll\u0131k <strong>Sar\u0131hac\u0131lar Camisi</strong> de b\u00f6lgeyi ziyaret eden yerli ve yabanc\u0131 turistlerin u\u011frak noktalar\u0131 aras\u0131nda yer al\u0131yor.  Antalya Vak\u0131flar B\u00f6lge M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcnce 2019'da restorasyon \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 ba\u015flat\u0131lan tarihi cami, b\u00f6lgeye \u00f6zg\u00fc yap\u0131s\u0131 bozulmadan korundu.  Uzmanlarca yap\u0131n\u0131n ah\u015fap \u00e7at\u0131s\u0131, dayan\u0131kl\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131 yitiren duvarlar\u0131, avlu zemini ve tuvalet b\u00f6l\u00fcm\u00fc yenilendi.<img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/sVHMTjk4mEKyxrcD2zip2w.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" />As\u0131rl\u0131k tarihin gelecek nesillere aktar\u0131lmas\u0131 i\u00e7in titizlikle s\u00fcrd\u00fcr\u00fclen \u00e7al\u0131\u015fmalarda, caminin \u00e7evre d\u00fczenlemeleri ve i\u00e7erisindeki kalemi\u015fi/s\u00fcsleme b\u00f6l\u00fcmlerinin konservasyonu da tamamland\u0131.  D\u00fc\u011fmeli yap\u0131s\u0131, duvarlar\u0131na yerle\u015ftirilen k\u00fcpler sayesinde sahip oldu\u011fu akusti\u011fi, tek par\u00e7a katran a\u011fac\u0131ndan yap\u0131lan mihrab\u0131, minberi ve kubbesiyle ilgi \u00e7eken camideki restorasyon \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 2022'de tamamland\u0131.  \u00d6zg\u00fcn dokusuyla tarihin izlerini bar\u0131nd\u0131ran eser, yenilenen \u00e7ehresiyle b\u00f6lge turizmine katk\u0131da bulunuyor.<img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OKLsjtyHeEWdBAI_vmfWaQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p><strong>\"YILDA 700-800 B\u0130N K\u0130\u015e\u0130 Z\u0130YARET ED\u0130YOR\"</strong></p><p>Sar\u0131hac\u0131lar Mahallesi Muhtar\u0131 Mehmet Y\u0131ld\u0131r\u0131m, mahallenin tarihi yap\u0131lar\u0131n\u0131n \u00f6zg\u00fcn halleriyle korumas\u0131 nedeniyle yerli ve yabanc\u0131 turistler taraf\u0131ndan yo\u011fun ilgi g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc anlatt\u0131.  Mahalleye her g\u00fcn \u00e7ok say\u0131da tur firmas\u0131n\u0131n turist getirdi\u011fini s\u00f6yleyen Y\u0131ld\u0131r\u0131m, \"Mahallemize g\u00fcnde 2-3 tur geliyor, ziyaret\u00e7iler d\u00fc\u011fmeli evleri, g\u00f6\u00e7 yolunu, camimizi geziyor. Sar\u0131hac\u0131lar Camimizi y\u0131lda yakla\u015f\u0131k 700-800 bin ki\u015fi ziyaret ediyor\" diye konu\u015ftu.  Y\u0131ld\u0131r\u0131m, ibadethanenin 3 y\u0131ll\u0131k restorasyon s\u00fcrecinden ge\u00e7ti\u011fini belirterek \u015funlar\u0131 kaydetti:  \"Camide \u00e7\u00f6ken yerler yeniden yap\u0131ld\u0131, taban\u0131 yenilendi ve desteklendi. D\u0131\u015f cephesi dokusu bozulmadan uzun y\u0131llar ayakta kalacak \u015fekilde restore edildi. Restorasyon sonras\u0131 daha \u015f\u0131k, derli toplu oldu. Ziyaret\u00e7ilerin ilgisi de artt\u0131. Gelen misafirler buraya u\u011framadan gitmiyor. B\u00f6lgenin turizmine de katk\u0131 sa\u011fl\u0131yor.\"</p><img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/GyIuk0_NLUqxrZz96ydqdA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" />Mahalle sakinlerinden Mehmet Orhan Can da \"Cami yerli ve yabanc\u0131 turistlere son derece ilgin\u00e7 geliyor ve \u00e7ok ra\u011fbet g\u00f6r\u00fcyor. Bir nevi mahallemizin odak noktas\u0131 haline geldi. Bir\u00e7ok ziyaret\u00e7inin buraya gelmesine vesile oluyor. Haliyle mahallemizin tan\u0131t\u0131m\u0131na katk\u0131 sa\u011fl\u0131yor\" diye konu\u015ftu.  Can, camideki akusti\u011fin, tek par\u00e7a katran a\u011fac\u0131ndan yap\u0131lan ve k\u00f6k boyalarla renklendirilen mihrab\u0131n misafirlerin dikkatini \u00e7ekti\u011fini dile getirdi.  Ziyaret\u00e7ilerden Pakistanl\u0131 Muhammed Rauf ise \u0130ngiltere'de ya\u015fad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve Antalya'y\u0131 gezmeye geldi\u011fini ifade etti.  Camilerin birbirini tan\u0131mayan, d\u00fcnyan\u0131n farkl\u0131 b\u00f6lgelerindeki M\u00fcsl\u00fcmanlar\u0131 bir araya getiren \u00f6zel mekanlar oldu\u011funa i\u015faret eden Rauf, tarihi Sar\u0131hac\u0131lar Camisi'ni \u00e7ok be\u011fendi\u011fini vurgulad\u0131."
    },
    {
        "title": "Silifke Kalesi'ndeki arkeolojik \u00e7al\u0131\u015fmalar ivme kazand\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/gezi/silifke-kalesindekiarkeolojik-calismalar-ivme-kazandi,VH_00VIedUiX8MwxauzWew",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qxTxL-LoNU-xmsWAPKq3bQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZAmHA1_7C0asEsJWVDv-3A.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/UHfnowwtL02_MS3xTSo45w.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Silifke Kalesi'ndeki arkeolojik \u00e7al\u0131\u015fmalar ivme kazand\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qxTxL-LoNU-xmsWAPKq3bQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Roma D\u00f6nemi'nden 20. y\u00fczy\u0131la kadar kesintisiz yerle\u015fim yeri olan Silifke Kalesi'nin \"Gelece\u011fe Miras\" projesi kapsam\u0131na al\u0131nmas\u0131, farkl\u0131 medeniyetlerin izlerinin ara\u015ft\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131 arkeolojik \u00e7al\u0131\u015fmalara h\u0131z verdi.</p>Ad\u0131n\u0131 ald\u0131\u011f\u0131 Silifke il\u00e7esinde 185 metre y\u00fcksekli\u011findeki tepede yer alan kalede, K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakanl\u0131\u011f\u0131 \u00f6nc\u00fcl\u00fc\u011f\u00fcnde 2011'de ba\u015flat\u0131lan kaz\u0131 ve restorasyon s\u00fcr\u00fcyor.  Ankara Hac\u0131 Bayram Veli \u00dcniversitesi Edebiyat Fak\u00fcltesi Sanat Tarihi B\u00f6l\u00fcm\u00fc \u00d6\u011fretim \u00dcyesi Prof. Dr. Ali Boran \u00f6nc\u00fcl\u00fc\u011f\u00fcnde 30 bin metrekarelik alanda y\u00fcr\u00fct\u00fclen \u00e7al\u0131\u015fmalarda, sanat tarih\u00e7isi, antropolog, restorat\u00f6r ve arkeologlar\u0131n da aralar\u0131nda bulundu\u011fu 25 ki\u015filik ekip g\u00f6rev al\u0131yor.  Kalede, in\u015fa edildi\u011fi Roma, sur ve hendeklerinin tamamland\u0131\u011f\u0131 Bizans, T\u00fcrk-\u0130slam medeniyeti modeline g\u00f6re yeniden imar edildi\u011fi Karamano\u011flu ve son \u015feklini ald\u0131\u011f\u0131 Osmanl\u0131 d\u00f6nemlerinin izleri ara\u015ft\u0131r\u0131l\u0131yor.  Bakanl\u0131\u011f\u0131n \"Gelece\u011fe Miras\" projesi kapsam\u0131nda verilen \u00f6denekle i\u015flemlerin h\u0131z kazand\u0131\u011f\u0131 kalenin, kaz\u0131, konservasyon, restorasyon ve \u00e7evre d\u00fczenlemesinin tamamlanmas\u0131yla turizme a\u00e7\u0131lmas\u0131 planlan\u0131yor.<img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZAmHA1_7C0asEsJWVDv-3A.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p><strong>KAZILARIN Y\u00dcZDE 80'\u0130 TAMAMLANDI</strong></p><p>Kaz\u0131 Ba\u015fkan\u0131 Boran, kalenin Anadolu tarihi a\u00e7\u0131s\u0131ndan \u00f6nemli oldu\u011funu s\u00f6yledi. Kalenin, Roma D\u00f6nemi'nden 20. y\u00fczy\u0131la kadar yerle\u015fim yeri olarak kullan\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten Boran, \"Kalede 30 bin metrekarelik alandaki kaz\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n y\u00fczde 80'i tamamland\u0131. Kaz\u0131lar sonucunda Roma, Bizans, Karamano\u011flu ve Osmanl\u0131 d\u00f6nemlerine ait kale kentin dokular\u0131 ortaya \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131\" dedi. </p><p>Boran, \"Silifke Kalesi, merkezinde ibadet mekan\u0131, kuzey ve g\u00fcneydo\u011fusunda iki ana caddesi, bunlarla kesi\u015fen sokaklar\u0131 ve 500'e yak\u0131n konutuyla g\u00fcn\u00fcm\u00fcze kadar gelebilmi\u015f en \u00f6nemli kale kent olarak g\u00f6r\u00fcn\u00fcyor. Kaz\u0131larda ortaya \u00e7\u0131kar\u0131lan ta\u015f\u0131nabilir malzemeler, seramikler, camlar, mimari kal\u0131nt\u0131lar ve di\u011fer bulgularla buran\u0131n k\u00fclt\u00fcrel tarihi ayd\u0131nlat\u0131ld\u0131. Anadolu'da \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki y\u0131llarda turizme a\u00e7\u0131labilecek en \u00f6nemli kale kent\" diye konu\u015ftu.</p><img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/UHfnowwtL02_MS3xTSo45w.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" />\u0130\u015flemlerin h\u0131zlanmas\u0131nda \"Gelece\u011fe Miras\" projesinin katk\u0131s\u0131na de\u011finen Boran, \u015funlar\u0131 kaydetti:  \"Gelece\u011fe Miras projesi kapsam\u0131nda 3-4 y\u0131l gibi k\u0131sa zamanda kaz\u0131 ve restorasyonu tamamlay\u0131p bu destinasyon merkezinin kap\u0131lar\u0131n\u0131 insanl\u0131k tarihine ve Anadolu'ya a\u00e7abilece\u011fiz. Y\u00fczde 20'lik bir kaz\u0131 alan\u0131m\u0131z bulunuyor. Ortaya \u00e7\u0131kar\u0131lan yerlerin konservasyon ve restorasyonu ile kalenin ziyarete a\u00e7\u0131lmas\u0131 i\u00e7in y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015f yollar\u0131n\u0131n tamamlanmas\u0131 hedefleniyor. Bakanl\u0131\u011f\u0131m\u0131z deste\u011fiyle bunlar \u00e7ok h\u0131zl\u0131 \u015fekilde yap\u0131lacak.\""
    },
    {
        "title": "Sosyal medya verileri ortaya \u00e7\u0131kard\u0131: D\u00fcnya'n\u0131n en \u00e7ok konu\u015fulan 10 \u015fehri",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/gezi/sosyal-medya-verileri-belirledi-dunyanin-en-cok-konusulan-10-sehri,hUYDyr57kkODCBGxx62ufQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_8zIWIP-LkWvtDHzEp92jw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/HmujdLYJwEGhh7liD7ITuw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rMjQpeUeUUiojOk-KbtL4Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/X-L2gH9Oek2ii22zvBY-LA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xlBvv6eK0US_BD57B-AoDA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qvE-BKG6K0GJ0ziyuyQcxw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/u3UtnC3gCEOD75m64DS39g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8Sc6FgKc10WQZfaNMx9few.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/YeWuXdh6P064zlJ-pfn_xw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/9Kucld24Z0SrMvL7UtD-EA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/IQlgunteGk-J3RQf4VnZsw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/dK-v7eN97UCKxqOAbXqXWw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Sosyal medya verileri ortaya \u00e7\u0131kard\u0131: D\u00fcnya'n\u0131n en \u00e7ok konu\u015fulan 10 \u015fehri\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_8zIWIP-LkWvtDHzEp92jw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Yap\u0131lan yeni bir ara\u015ft\u0131rma d\u00fcnyan\u0131n en \u00e7ok merak edilen \u015fehirlerini belirledi. Sosyal medya verilerinden elde edilen listede T\u00fcrkiye'den de bir \u015fehir yer ald\u0131. \u0130\u015fte en \u00e7ok konu\u015fulan 10 d\u00fcnya \u015fehri...</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/HmujdLYJwEGhh7liD7ITuw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Yeni bir ara\u015ft\u0131rmaya g\u00f6re , d\u00fcnyan\u0131n en \u00e7ok konu\u015fulan \u015fehirleri belirlendi. Bir seyahat \u015firketinin TikTok verilerini analiz ederek olu\u015fturdu\u011fu liste, turistlerin en \u00e7ok ilgi g\u00f6sterdi\u011fi destinasyonlar\u0131 ortaya koydu.\nListede Avrupa \u015fehirlerinin a\u011f\u0131rl\u0131\u011f\u0131 dikkat \u00e7ekerken, Seyahat \u015firketi s\u00f6zc\u00fcs\u00fc; \"Sosyal medya, seyahat planlamas\u0131 yaparken ve var\u0131\u015f noktas\u0131na karar verirken ayr\u0131lmaz bir par\u00e7a haline geldi. \u00d6zellikle TikTok, seyahat ilham\u0131 i\u00e7in ba\u015fvurulan bir platform haline geldi.\" c\u00fcmlelerini kulland\u0131. \u0130\u015fte en \u00e7ok ziyaret edilmek istenilen 10 \u015fehir!\n*Destinasyon: Var\u0131\u015f yeri, gidilecek yer</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rMjQpeUeUUiojOk-KbtL4Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Japonya'n\u0131n canl\u0131 ba\u015fkenti Tokyo, 23.666.700 hashtag g\u00f6r\u00fcnt\u00fclemesi toplayarak 10. s\u0131rada yer ald\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/X-L2gH9Oek2ii22zvBY-LA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Dokuzuncu s\u0131rada ABD'nin\u00a0 New York eyaleti var. Verilere g\u00f6re \u015fehirin TikTok'ta 24.338.600 hashtag g\u00f6r\u00fcnt\u00fclemesi bulunuyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xlBvv6eK0US_BD57B-AoDA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>T\u00fcrkiye'den listeye tek giren \u015fehir \u0130stanbul oldu. Sekisinci s\u0131rada yer alan \u0130stanbul 28.580.845 hashtag g\u00f6r\u00fcnt\u00fclemesine sahip. #\u0130stanbulstreetfood tek ba\u015f\u0131na TikTok'ta 2,8 milyon izlenmeye sahip.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qvE-BKG6K0GJ0ziyuyQcxw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>29.500.000 hashtag g\u00f6r\u00fcnt\u00fclenmesiyle Roma , ziyaret edilmek i\u00e7in yedinci en \u00e7ok konu\u015fulan \u015fehir.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/u3UtnC3gCEOD75m64DS39g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Listedeki alt\u0131nc\u0131 en \u00e7ok konu\u015fulan \u015fehir ,\u00a0 34.386.100 hashtag g\u00f6r\u00fcnt\u00fclemesiyle Bangkok oldu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8Sc6FgKc10WQZfaNMx9few.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bu yaz TikTok'un gezginler i\u00e7in en \u00e7ok konu\u015fulan be\u015finci destinasyonu 62.890.900 hashtag g\u00f6r\u00fcnt\u00fclenmesiyle Singapur oldu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/YeWuXdh6P064zlJ-pfn_xw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Amsterdam, 72.201.405 hashtag g\u00f6r\u00fcnt\u00fclemesiyle bu yaz TikTok'ta ziyaret edilecek d\u00f6rd\u00fcnc\u00fc en \u00e7ok konu\u015fulan \u015fehir.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/9Kucld24Z0SrMvL7UtD-EA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130spanya'n\u0131n k\u00fclt\u00fcr ba\u015fkenti Barselona, 101.882.604 hashtag g\u00f6r\u00fcnt\u00fclenmesiyle TikTok'ta en \u00e7ok konu\u015fulan \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc \u015fehir oldu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/IQlgunteGk-J3RQf4VnZsw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>A\u015f\u0131klar \u015eehri olarak da bilinen Paris listede ikinci s\u0131rada yer al\u0131yor. \u015eehir TikTok'ta 481.305.224 hashtag g\u00f6r\u00fcnt\u00fclemesi toplad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/dK-v7eN97UCKxqOAbXqXWw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Video payla\u015f\u0131m platformunda 1 milyardan fazla hashtag g\u00f6r\u00fcnt\u00fclemesiyle G\u00fcney Kore'nin Seul \u015fehri , bu yaz ziyaret edilecek en \u00e7ok konu\u015fulan TikTok destinasyonu se\u00e7ildi.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Assos Antik Kenti'ndeki \u00e7al\u0131\u015fmalarda \u00e7e\u015fme, han ve surlar ortaya \u00e7\u0131kar\u0131l\u0131yor",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/gezi/assos-antik-kentindeki-calismalarda-cesme-han-ve-surlar-ortaya-cikariliyor,kTozRQ-KhEWi4ATKOtdsgg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/PYws8S-rWEGqsL3Nk4LqGw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fjyaja-PqEGJ3x1MGGSqTw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Assos Antik Kenti'ndeki \u00e7al\u0131\u015fmalarda \u00e7e\u015fme, han ve surlar ortaya \u00e7\u0131kar\u0131l\u0131yor\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/PYws8S-rWEGqsL3Nk4LqGw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u00c7anakkale'nin Ayvac\u0131k il\u00e7esindeki 7 bin y\u0131ll\u0131k Assos \u00d6ren Yeri'nde devam eden kaz\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131nda Helenistik, Roma ve Bizans d\u00f6nemlerine ait yap\u0131lar, g\u00fcn y\u00fcz\u00fcne \u00e7\u0131kar\u0131l\u0131yor.</p>Aristoteles ba\u015fta olmak \u00fczere Platon'un \u00f6\u011frencilerinin faaliyette bulundu\u011fu, Yunan \u015fehir devletinin en g\u00fczel modelleri aras\u0131nda g\u00f6sterilen 7 bin y\u0131ll\u0131k Assos \u00d6ren Yeri'ndeki kaz\u0131lar, \u00c7anakkale Onsekiz Mart \u00dcniversitesi (\u00c7OM\u00dc) \u0130nsan ve Toplum Bilimleri Fak\u00fcltesi Arkeoloji B\u00f6l\u00fcm\u00fc \u00f6\u011fretim \u00fcyesi Prof. Dr. Nurettin Arslan ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131nda, yurt i\u00e7i ve yurt d\u0131\u015f\u0131ndan gelen toplam 25 ki\u015filik ekiple s\u00fcrd\u00fcr\u00fcl\u00fcyor. Assos'ta bu y\u0131l devam eden kaz\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131nda Helenistik, Roma ve Bizans d\u00f6nemlerinde insanlar\u0131n g\u00fcndelik ya\u015fant\u0131s\u0131na \u0131\u015f\u0131k tutacak yap\u0131lar, g\u00fcn y\u00fcz\u00fcne \u00e7\u0131kar\u0131l\u0131yor.  <strong>AKROPOL\u0130STEK\u0130 SURLARIN TAR\u0130H\u0130 ARA\u015eTIRILIYOR</strong>  K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakanl\u0131\u011f\u0131 ba\u015fta olmak \u00fczere \u0130\u00c7DA\u015e'\u0131n ana sponsorlu\u011funda devam kaz\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 hakk\u0131nda bilgi veren Kaz\u0131 Ba\u015fkan\u0131 Prof. Dr. Nurettin Arslan, \"Bu y\u0131l kentin farkl\u0131 noktalar\u0131nda kaz\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131m\u0131z ve onar\u0131mlar devam edecek. Kentin do\u011fusunda bulunan ve bizim agora olarak adland\u0131rd\u0131\u011f\u0131m\u0131z alanda b\u00fcy\u00fck bir yap\u0131m\u0131z var. Bunun bir nymphaeum, \u00e7e\u015fme oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyoruz. Bu alanda \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131m\u0131z devam ediyor. Bunun yan\u0131nda han olarak adland\u0131rabilece\u011fimiz, Bizans D\u00f6nemi'ne ait bir ba\u015fka yap\u0131 bat\u0131 kap\u0131s\u0131n\u0131n hemen gerisinde bulunmakta. Burada da bu yap\u0131n\u0131n her y\u0131l bir odas\u0131n\u0131 a\u00e7arak, i\u015flevinin nas\u0131l oldu\u011fu ve kullan\u0131m \u015fekli hakk\u0131nda bilgiler elde etmekteyiz. Akropolisteki surlar\u0131n tarihi konusunda ara\u015ft\u0131rmalar\u0131m\u0131z devam ediyor. Bunlar\u0131n tarihlerini belirlemek i\u00e7in bu alanda da baz\u0131 sondajlar\u0131m\u0131z devam ediyor\" dedi.<img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fjyaja-PqEGJ3x1MGGSqTw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><strong>\"\u00c7ALI\u015eTI\u011eIMIZ HER ALAN, FARKLI B\u0130R D\u00d6NEME A\u0130T\"</strong>  'B\u00fcy\u00fck yap\u0131' olarak isimlendirilen ve i\u00e7inde Helenistik D\u00f6nem'e ait mozaiklerin yer ald\u0131\u011f\u0131 yap\u0131da \u00e7al\u0131\u015facaklar\u0131na dikkati \u00e7eken Prof. Dr. Arslan, \"Daha sonras\u0131nda 'gymnasion' dedi\u011fimiz bir e\u011fitim kurumunda kaz\u0131lara devam edece\u011fiz. Asl\u0131nda Assos'ta \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131m\u0131z her alan, farkl\u0131 bir d\u00f6neme ait. \u00d6rne\u011fin \u00e7e\u015fme yap\u0131s\u0131, nymphaeum, Roma D\u00f6nemi'ne ait. O d\u00f6nemde belki de kamusal alanlar i\u00e7inde halk\u0131n en \u00e7ok \u00f6nem verdi\u011fi, \u00e7\u00fcnk\u00fc su ihtiyac\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131layan yap\u0131lardan biri. Bir ba\u015fka yap\u0131m\u0131z gymnasion. Bu ise Helenistik D\u00f6nem'e ait bir e\u011fitim kurumu. Bu da kent a\u00e7\u0131s\u0131ndan \u00f6nemli ve b\u00fcy\u00fck bir yap\u0131. Yine 'ksenodokhion' dedi\u011fimiz yap\u0131, Bizans D\u00f6nemi'nde d\u0131\u015far\u0131dan gelen insanlar\u0131n konaklad\u0131\u011f\u0131 bir yap\u0131. O nedenle de asl\u0131nda her yap\u0131, kendi d\u00f6nemi i\u00e7in ayr\u0131 bir \u00f6nem ta\u015f\u0131yor\" diye konu\u015ftu."
    },
    {
        "title": "Ardahan'da do\u011fa turizmine y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015fle dikkati \u00e7ektiler",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/gezi/ardahanda-doga-turizmine-yuruyusle-dikkati-cektiler,RZOcaRi220S9f-bJmqAdFg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/dSlxfl5qDkmqTlCzXuMWJQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Ardahan'da do\u011fa turizmine y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015fle dikkati \u00e7ektiler\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/dSlxfl5qDkmqTlCzXuMWJQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Ardahan'da do\u011fa turizmine dikkati \u00e7ekmek amac\u0131yla y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015f d\u00fczenlendi.</p>Vali Hayrettin \u00c7i\u00e7ek ve e\u015fi Berna \u00c7i\u00e7ek'in de kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015f, G\u00fcrcistan s\u0131n\u0131r\u0131ndaki Posof il\u00e7esinde ba\u015flad\u0131. Do\u011fa\u00a0Koruma ve Mili Parklar \u015eube M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcn organizesinde ger\u00e7ekle\u015fen y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015f, \u00c7ambeli ve Yurtbekler k\u00f6yleri aras\u0131nda 4,5 kilometrelik alanda tamamland\u0131.  Vali \u00c7i\u00e7ek, burada yapt\u0131\u011f\u0131 konu\u015fmada, y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015f\u00fcn, \"tabiat turizmi etkinlikleri\" kapsam\u0131nda d\u00fczenlendi\u011fini s\u00f6yledi.  Ardahan'\u0131n k\u0131\u015f turizminde oldu\u011fu gibi yaz turizmi a\u00e7\u0131s\u0131ndan da \u00f6nemli potansiyele sahip oldu\u011funu vurgulayan \u00c7i\u00e7ek, \u015funlar\u0131 kaydetti:  \"Bug\u00fcnk\u00fc etkinli\u011fimiz de bu ama\u00e7la yap\u0131ld\u0131, kentimizin\u00a0do\u011fal g\u00fczelliklerini tan\u0131mak ad\u0131na \u00f6nemli bir f\u0131rsat. K\u0131rsal turizmin bir par\u00e7as\u0131 olan\u00a0do\u011fa\u00a0y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015f\u00fc etkinli\u011fi konusunda fark\u0131ndal\u0131k olu\u015fturmak i\u00e7in bulu\u015ftuk. \u0130limizin her noktas\u0131 ayr\u0131 bir g\u00fczelli\u011fi bar\u0131nd\u0131r\u0131yor. Gerek co\u011frafi yap\u0131s\u0131 gerek\u00a0do\u011fal g\u00fczellikleri ile g\u00fczide il\u00e7emiz Posof'ta ye\u015filin her tonunu bu mevsimde g\u00f6rmemiz m\u00fcmk\u00fcn.\"  \u00c7i\u00e7ek, ye\u015fil\u00a0do\u011fay\u0131 seven ve merak edenleri Ardahan'a davet etti."
    },
    {
        "title": "Da\u011fc\u0131lar S\u00fcmb\u00fcl Ma\u011faras\u0131'n\u0131 tan\u0131tmak i\u00e7in zorlu yollar\u0131 a\u015ft\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/gezi/dagcilar-sumbul-magarasini-tanitmak-icin-zorlu-yollari-asti,LO6CsmYIAUuJf3x9P0CWSg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/o2UMls2SYkmXHXB53d_ABg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1r7h9bcroEatev6a_YfV_w.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Da\u011fc\u0131lar S\u00fcmb\u00fcl Ma\u011faras\u0131'n\u0131 tan\u0131tmak i\u00e7in zorlu yollar\u0131 a\u015ft\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/o2UMls2SYkmXHXB53d_ABg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Hakkari'de S\u00fcmb\u00fcl Ma\u011faras\u0131'n\u0131 tan\u0131tmak i\u00e7in zorlu yollar\u0131 a\u015fan da\u011fc\u0131lar, ma\u011faradaki sark\u0131t ve dikitleri g\u00f6r\u00fcnt\u00fcledi.</p>Kent merkezi yak\u0131nlar\u0131ndaki, 3 bin 487 rak\u0131ml\u0131\u00a0S\u00fcmb\u00fcl\u00a0Da\u011f\u0131'n\u0131n yamac\u0131ndaki ma\u011fara, sark\u0131t ve dikitleriyle dikkati \u00e7ekiyor. Cilo Sat G\u00f6lleri ve Buzullar\u0131 Da\u011fc\u0131l\u0131k ve Do\u011fa Sporlar\u0131 Derne\u011fi (C\u0130SAD), yakla\u015f\u0131k 500 metre uzunlu\u011funda iki b\u00f6l\u00fcmden olu\u015fan ma\u011faran\u0131n tan\u0131t\u0131m\u0131 amac\u0131yla etkinlik d\u00fczenledi. Dernek binas\u0131 \u00f6n\u00fcnde bir araya gelen 10 da\u011fc\u0131, ara\u00e7larla geldikleri Depin b\u00f6lgesinden t\u0131rman\u0131\u015fa ge\u00e7ti.  E\u011fimin fazla olmas\u0131 nedeniyle zaman zaman ip kullanan\u00a0da\u011fc\u0131lar, 2 saatlik\u00a0zorlu\u00a0t\u0131rman\u0131\u015f\u0131n ard\u0131ndan ula\u015ft\u0131klar\u0131 ma\u011faran\u0131n baz\u0131 k\u0131s\u0131mlar\u0131n\u0131 s\u00fcr\u00fcnerek ge\u00e7ti, baz\u0131 k\u0131s\u0131mlar\u0131na da metrelerce y\u00fcksekten ip yard\u0131m\u0131yla inebildi.  Da\u011fc\u0131lar, ma\u011farada sark\u0131t ve dikitleri g\u00f6r\u00fcnt\u00fcledi, baz\u0131 k\u0131s\u0131mlar\u0131 ilk kez g\u00f6rme imkan\u0131 buldu. Da\u011fc\u0131lar\u0131n t\u0131rman\u0131\u015f\u0131n\u0131, AA ekibi g\u00f6r\u00fcnt\u00fcledi.<img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1r7h9bcroEatev6a_YfV_w.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p><strong>\"AMACIMIZ KENTTEK\u0130 MA\u011eARALARI TUR\u0130ZME KAZANDIRMAK\"</strong></p><p>Gruba rehberlik eden T\u00fcrkiye Da\u011fc\u0131l\u0131k Federasyonu \u0130l Temsilcisi ve C\u0130SAD Kurucu \u00dcyesi Naci Ertun\u00e7, AA muhabirine, ma\u011faraya ula\u015fmak i\u00e7in baz\u0131 noktalarda tam teknik t\u0131rman\u0131\u015f yapt\u0131klar\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.  Ma\u011farada 200 metre ilerledikten sonra iple ini\u015f yapt\u0131klar\u0131n\u0131 anlatan Ertun\u00e7, \"O noktadan sonra galeri ikiye ayr\u0131l\u0131yor. Birinci galeri da\u011f\u0131n eteklerine do\u011fru iniyor ve yakla\u015f\u0131k 300 metre teknik t\u0131rman\u0131\u015f gerektiriyor. \u0130kinci galeride ise da\u011f\u0131n i\u00e7 taraf\u0131na do\u011fru gidiliyor. Buras\u0131 da sark\u0131t ve dikitlerin yo\u011fun oldu\u011fu bir yer.\" dedi.  C\u0130SAD olarak 10 ki\u015filik ekiple g\u00fczel bir faaliyet d\u00fczenlediklerini, kat\u0131l\u0131mc\u0131lar\u0131n g\u00fczel g\u00f6rseller ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten Ertun\u00e7, \u015funlar\u0131 kaydetti:  \"Ge\u00e7en y\u0131l \u00c7evre, \u015eehircilik ve \u0130klim De\u011fi\u015fikli\u011fi Bakanl\u0131\u011f\u0131nca g\u00f6revlendirilen 6 uzman ma\u011farac\u0131yla buraya gelmi\u015ftik. Buradaki yarasalar\u0131n d\u0131\u015far\u0131da beslendikten sonra tekrar ma\u011faraya girdi\u011fini g\u00f6rm\u00fc\u015ft\u00fck. Yarasalar\u0131n yo\u011fun ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 ma\u011faralar\u0131n a\u011f\u0131z k\u0131sm\u0131 geni\u015f oluyor. Yer alt\u0131nda da ayr\u0131 bir d\u00fcnya oldu\u011funu ke\u015ffedebiliyorsunuz. Y\u00fczeyde nas\u0131l bir ihti\u015fam varsa yer alt\u0131nda da muhte\u015fem g\u00f6r\u00fcnt\u00fcler var. Ma\u011faran\u0131n turizme kand\u0131r\u0131lmas\u0131 i\u00e7in giri\u015fimde bulunduk. Teknik t\u0131rman\u0131\u015f gerektiren ve ma\u011farada iple ini\u015f yap\u0131lan yerlere merdiven ve elektrik altyap\u0131s\u0131 yap\u0131lmal\u0131. Yurt d\u0131\u015f\u0131ndan gelen turistleri de zaman zaman buraya getiriyoruz. Hepsi ma\u011faraya hayran kal\u0131yor. Amac\u0131m\u0131z kentteki ma\u011faralar\u0131 turizme kazand\u0131rmak ve bu de\u011ferlerin kentin kalk\u0131nmas\u0131na katk\u0131 sunmas\u0131n\u0131 sa\u011flamakt\u0131r.\"  Etkinli\u011fe kat\u0131lan Naci Tetik de zorlu bir t\u0131rman\u0131\u015fla ma\u011faraya ula\u015ft\u0131klar\u0131n\u0131 ifade ederek, \"Ma\u011faran\u0131n i\u00e7i sark\u0131t ve dikitlerle doluydu. Muazzam bir g\u00f6r\u00fcnt\u00fcs\u00fc var. Do\u011fasever ve da\u011fc\u0131lara buray\u0131 g\u00f6rmelerini tavsiye ederim. Ma\u011faraya girmek i\u00e7in gerekli teknik ekipmanlar\u0131n olmas\u0131 laz\u0131m. Buran\u0131n g\u00f6r\u00fcnt\u00fcs\u00fcne hayran kald\u0131k.\" diye konu\u015ftu.  Esat K\u0131l\u0131n\u00e7 ise yakla\u015f\u0131k 4 saat ma\u011farada kald\u0131klar\u0131n\u0131 vurgulayarak, ma\u011faran\u0131n kent i\u00e7in \u00f6nemli turizm de\u011ferlerinden biri oldu\u011funu dile getirdi.</p>"
    },
    {
        "title": "Arkeoloji d\u00fcnyas\u0131n\u0131n kalbi \u015eanl\u0131urfa'da atacak",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/gezi/arkeoloji-dunyasinin-kalbi-sanliurfada-atacak,fqNYK1lUk0-Ihh9IegTZ8A",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/WbyZsyGVZ0ewh28N0m_2eA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Trr0-OxMJES-SivbjW2QDw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Arkeoloji d\u00fcnyas\u0131n\u0131n kalbi \u015eanl\u0131urfa'da atacak\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/WbyZsyGVZ0ewh28N0m_2eA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>D\u00fcnyan\u0131n farkl\u0131 co\u011frafyalar\u0131nda yap\u0131lan kaz\u0131larda Neolitik \u00c7a\u011f'a (Ta\u015f Devri'nin son \u00e7a\u011f\u0131) ili\u015fkin elde edilen veriler, \u015eanl\u0131urfa'da ger\u00e7ekle\u015ftirilecek \"D\u00fcnya Neolitik Kongresi\"nde ele al\u0131nacak.</p><p>K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakanl\u0131\u011f\u0131 himayesinde 4-8 Kas\u0131m tarihinde ilk kez d\u00fczenlenecek olan \"D\u00fcnya Neolitik Kongresi\", UNESCO D\u00fcnya Miras\u0131 Listesi'ndeki G\u00f6beklitepe ile ba\u015flayan Ta\u015f Tepeler Projesi'yle tarihe \u0131\u015f\u0131k tutan \u015eanl\u0131urfa'da ger\u00e7ekle\u015ftirilecek.  64 \u00fclkeden akademisyenlerin kat\u0131l\u0131m\u0131yla d\u00fczenlenecek etkinlikte, T\u00fcrk ve yabanc\u0131 bilim insanlar\u0131n\u0131n Neolitik \u00c7a\u011f'a ili\u015fkin \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fclecek.  <strong>\"KONGREN\u0130N T\u00dcRK\u0130YE'DE VE \u015eANLIURFA'DA D\u00dcZENLENMES\u0130 ANLAMLI\"</strong></p><p>Ta\u015f Tepeler Projesi Koordinat\u00f6r\u00fc Prof. Dr. Necmi Karul, AA muhabirine, kongreyi ge\u00e7en y\u0131l d\u00fczenlemeyi planlad\u0131klar\u0131n\u0131, ancak Kahramanmara\u015f merkezli 6 \u015eubat 2023'te meydana gelen depremler nedeniyle ertelediklerini s\u00f6yledi.  Kongrenin, K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakanl\u0131\u011f\u0131 himayesinde ger\u00e7ekle\u015ftirilece\u011fini aktaran Karul, \u015f\u00f6yle konu\u015ftu:  \"\u0130stanbul \u00dcniversitesi ve Harran \u00dcniversitesinin ortakla\u015fa ger\u00e7ekle\u015ftirece\u011fi akademik kongre, d\u00fcnyan\u0131n farkl\u0131 k\u0131talar\u0131nda, farkl\u0131 co\u011frafyalar\u0131nda, farkl\u0131 neolitiklerin konu\u015fulaca\u011f\u0131 bir kongre olacak. Kat\u0131l\u0131mc\u0131lar\u0131n birbirlerine \u00f6\u011fretece\u011fi, anlataca\u011f\u0131 \u00e7ok \u015fey var. \u015eanl\u0131urfa'da yap\u0131lacak olmas\u0131 da burada y\u00fcr\u00fct\u00fclmekte olan Ta\u015f Tepeler Projesi bab\u0131ndaki neoliti\u011fin ilk a\u015famalar\u0131n\u0131 gelecek meslekta\u015flar\u0131m\u0131zla birlikte tart\u0131\u015fma, onlarla payla\u015fma f\u0131rsat\u0131 verecek. \u015eu ana kadar 702 bildiri ve 61 poster ba\u015fvurusu var. Bildirilerde kat\u0131l\u0131mc\u0131 isim say\u0131s\u0131 1400 civar\u0131nda, dolay\u0131s\u0131yla bin civar\u0131nda kat\u0131l\u0131mc\u0131 bekliyoruz. Bizim i\u00e7in b\u00f6yle bir kongrenin T\u00fcrkiye'de ve \u015eanl\u0131urfa'da d\u00fczenlenmesi ayr\u0131ca anlaml\u0131, \u00e7\u00fcnk\u00fc bu genel anlamda bir\u00a0arkeoloji\u00a0de\u011fil, \u00e7ok daha spesifik konuda neolitik d\u00f6nem uzmanlar\u0131n\u0131 bir araya getirecek bir kongre. Yakla\u015f\u0131k 480 civar\u0131nda bir kurumun temsilcileri burada olacak. Uzun vadede neolitik ara\u015ft\u0131rmalara y\u00f6n verecek birtak\u0131m \u0131\u015f\u0131klar\u0131n olaca\u011f\u0131n\u0131 umuyoruz. Gelecekte belki bu co\u011frafyada, belki ba\u015fka \u00fclkelerde tekrarlanacak, potansiyeli olan bir kongre.\"</p><img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Trr0-OxMJES-SivbjW2QDw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" />Karul, kongre haz\u0131rl\u0131klar\u0131n\u0131n devam etti\u011fini, bunun yan\u0131 s\u0131ra Ta\u015f Tepeler Projesi kapsam\u0131nda \u015eanl\u0131urfa'da Neolitik \u00c7a\u011f'dan kalma alanlarda kaz\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc belirtti.  Neolitik \u00c7a\u011f'a ait farkl\u0131 co\u011frafyalardaki bulgular\u0131n bu kongrede ele al\u0131nmas\u0131n\u0131n d\u00fcnyada bir ilk olaca\u011f\u0131n\u0131 ifade eden Karul, y\u00fcksek kat\u0131l\u0131mc\u0131 say\u0131s\u0131n\u0131n da bu kongrenin \u00f6nemini g\u00f6sterdi\u011fini dile getirdi.  Necmi Karul, kongrenin, bilim insanlar\u0131n\u0131n yan\u0131 s\u0131ra arkeolojiye ilgi duyan ki\u015filere de a\u00e7\u0131k oldu\u011funu anlatarak, s\u0131n\u0131rl\u0131 bir yerlerinin bulunmas\u0131ndan dolay\u0131 bu alana ilgi duyan ki\u015filerin kay\u0131t yapt\u0131rmalar\u0131 gerekti\u011fini vurgulad\u0131."
    },
    {
        "title": "\u00c7am Da\u011f\u0131'nda sonbahar\u0131n renkleri kendini g\u00f6sterdi",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/gezi/cam-daginda-sonbaharin-renkleri-kendini-gosterdi,6l1Cf23SIUCT9J9xHGN5ag",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/S4C3_fQDV0GW2WN9HoZLJg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/QmFMPKgivUOm9ICQLy-Ucg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"\u00c7am Da\u011f\u0131'nda sonbahar\u0131n renkleri kendini g\u00f6sterdi\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/S4C3_fQDV0GW2WN9HoZLJg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Sakarya'n\u0131n Kocaali ve Hendek il\u00e7eleri aras\u0131nda yer alan \u00c7am Da\u011f\u0131'nda sonbahar\u0131n gelmesiyle sar\u0131, kahverengi ve k\u0131z\u0131l\u0131n tonlar\u0131 hakim olmaya ba\u015flad\u0131.</p>Co\u011frafi i\u015faretli \"Kocaali\u00a0\u00c7am\u00a0Da\u011f\u0131 Kestane Bal\u0131\" \u00fcretiminin yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 iki il\u00e7e aras\u0131nda bulunan 900 rak\u0131ml\u0131 da\u011fdaki kestane,\u00a0\u00e7am\u00a0ve g\u00fcrgen a\u011fa\u00e7lar\u0131n\u0131n yapraklar\u0131, hazan mevsiminin\u00a0renklerini ta\u015f\u0131yor.  Da\u011f\u0131n y\u00fcksek kesimlerinde olu\u015fan sis de yapraklar\u0131 sar\u0131, kahverengi ve k\u0131z\u0131l\u0131n tonlar\u0131na d\u00f6n\u00fc\u015fen a\u011fa\u00e7larla ahenk olu\u015fturuyor.<img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/QmFMPKgivUOm9ICQLy-Ucg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" />\u00c7am Da\u011f\u0131'n\u0131n sonbahar manzaras\u0131, dron ile g\u00f6r\u00fcnt\u00fclendi."
    },
    {
        "title": "I\u011fd\u0131r'daki Tuz Da\u011f\u0131'nda d\u00fczenlenen festivale yakla\u015f\u0131k 25 bin ziyaret\u00e7i kat\u0131ld\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/gezi/igdirdaki-tuz-daginda-duzenlenen-festivale-yaklasik-25-bin-ziyaretci-katildi,pcPWaSlOrkitj0uNP4cwMw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/BxKJcnlY2Uu_VShoDSSvxg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/309HAVN1Z0G1KUOtUpMtPg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/XXSp3s3OJkeMM_wZwc67hA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"I\u011fd\u0131r'daki Tuz Da\u011f\u0131'nda d\u00fczenlenen festivale yakla\u015f\u0131k 25 bin ziyaret\u00e7i kat\u0131ld\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/BxKJcnlY2Uu_VShoDSSvxg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Do\u011fu Anadolu'nun en b\u00fcy\u00fck tuz rezervlerinden olan I\u011fd\u0131r'daki \"Tuz Da\u011f\u0131\"nda, yerin 80 metre alt\u0131nda ma\u011farada ger\u00e7ekle\u015ftirilen Tuzluca Fest'i 25 bin ki\u015fi ziyaret etti.</p>I\u011fd\u0131r Valili\u011fi ve Tuzluca Kaymakaml\u0131\u011f\u0131nca, Tuzluca il\u00e7esindeki Tuz Da\u011f\u0131\u2019n\u0131n i\u00e7inde yer alan ma\u011faralarda 11-15 Eyl\u00fcl'de d\u00fczenlenen \"Tuzluca Fest\" Kitap, K\u00fclt\u00fcr ve \u00c7ocuk Festivali tamamland\u0131.  Ge\u00e7mi\u015ften bug\u00fcne yap\u0131lan tuz madeni \u00e7\u0131karma \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 sonucu olu\u015fan ma\u011faralarda yap\u0131lan etkinli\u011fe, baz\u0131 yazar ve sanat\u00e7\u0131lar\u0131n yan\u0131 s\u0131ra \u00e7ok say\u0131da vatanda\u015f kat\u0131ld\u0131.<img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/309HAVN1Z0G1KUOtUpMtPg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" />Sanattan kitap fuar\u0131na, \u00e7ocuk karnaval\u0131ndan tiyatroya kadar yerin 80 metre alt\u0131nda d\u00fczenlenen etkinli\u011fe 5 g\u00fcnde yakla\u015f\u0131k 25 bin ki\u015fi kat\u0131ld\u0131.  B\u00f6lgenin tan\u0131t\u0131m\u0131, Tuz Ma\u011faralar\u0131'n\u0131n ziyaret\u00e7i \u00e7ekmesi ve y\u00f6re halk\u0131n\u0131n sosyal etkinlikle bulu\u015fmas\u0131 amac\u0131yla d\u00fczenlenen etkinli\u011fin geleneksel hale getirilmesi hedefleniyor.<img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/XXSp3s3OJkeMM_wZwc67hA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Tuzluca Kaymakam\u0131 Abdullatif Y\u0131lmaz, festivalin t\u00fcm etkinliklerinin dolu bir \u015fekilde ge\u00e7ti\u011fini s\u00f6yledi.  Tuz Ma\u011faralar\u0131n\u0131n, Evliya \u00c7elebi'nin Seyahatnamesi'nde ge\u00e7en \u00f6nemli bir yer oldu\u011funu aktaran Y\u0131lmaz, \"T\u00fcm sanat\u00e7\u0131lar\u0131m\u0131z, yazarlar\u0131m\u0131z, oyun gruplar\u0131m\u0131z vatanda\u015flar\u0131m\u0131zla etkinlikler ger\u00e7ekle\u015ftirdi. G\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz kadar\u0131yla A\u011fr\u0131, Kars ve \u00e7evre illerden \u00e7ok yo\u011fun bir kat\u0131l\u0131m oldu\" dedi.</p><p>Ya\u015fanan yo\u011fun kat\u0131l\u0131m\u0131n sevindirici oldu\u011funu belirten Y\u0131lmaz, \"Bu da asl\u0131nda festivalin ne kadar g\u00fczel ge\u00e7ti\u011finin bir g\u00f6stergesi. 5 g\u00fcn s\u00fcren festivalimize yakla\u015f\u0131k 25 bin ki\u015finin kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyoruz. Bu kat\u0131l\u0131m\u0131n b\u00f6lgeye kesinlikle faydas\u0131 olacak. Tuzluca'y\u0131 daha \u00f6nce duymayan, I\u011fd\u0131r'\u0131 az bilgisi olan insanlar\u0131n \u00e7o\u011funa bu festivalle duyurmu\u015f olduk. \u0130n\u015fallah bu \u015fifal\u0131 kaya tuzu ma\u011faram\u0131z\u0131 festivalin devam\u0131 geldi\u011finde \u00e7ok daha fazla duyuraca\u011f\u0131m\u0131z\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum\" diye konu\u015ftu.</p><p>Kat\u0131l\u0131mc\u0131lar\u0131n da festivali \u00e7ok be\u011fendiklerini ve g\u00fczel etkiler b\u0131rakt\u0131\u011f\u0131n\u0131 dile getiren Y\u0131lmaz, \u015funlar\u0131 kaydetti:  \"\u00d6zellikle yazarlar\u0131m\u0131z hayatlar\u0131nda ilk defa bir ma\u011farada s\u00f6yle\u015fi yapt\u0131klar\u0131n\u0131 ve \u00e7ok etkilendiklerini s\u00f6yledi. Allah izin verirse \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki sene daha fazla heyecan, daha fazla etkinliklerle daha iyi hale getirerek ikincisini de yapmay\u0131 planl\u0131yoruz. Bildi\u011fim kadar\u0131yla T\u00fcrkiye\u2019de hi\u00e7bir \u015fekilde bir festival ma\u011farada ger\u00e7ekle\u015ftirilmemi\u015fti, biz asl\u0131nda bu festivalle iki \u015feye imza att\u0131k. Birincisi T\u00fcrkiye'de bir ma\u011fara festivali yap\u0131labilece\u011fine \u015fahit olduk ve buna imza att\u0131k. \u0130kincisi de bir ma\u011fara festivalinin ne kadar g\u00fczel ge\u00e7ebilece\u011fini g\u00f6stermi\u015f olduk.\"</p>"
    },
    {
        "title": "Ani \u00d6ren Yeri'ndeki Abughamrents Kilisesi'nin duvarlar\u0131nda kirlilik olu\u015fturan yaz\u0131lar siliniyor",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/gezi/ani-oren-yerindeki-abughamrentskilisesinin-duvarlarinda-kirlilik-olusturan-yazilar-siliniyor,5CuAUMqQGEK4H5woUMVPHA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/pQ_Se70MOkK4uxO8RKqUjw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/HhCnsH1ggkGPitAXjuDOZg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZJHuZBBQZEykfvY5uDRRnw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LUb_fyUcf0SBBRUUTod7Mg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Ani \u00d6ren Yeri'ndeki Abughamrents Kilisesi'nin duvarlar\u0131nda kirlilik olu\u015fturan yaz\u0131lar siliniyor\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/pQ_Se70MOkK4uxO8RKqUjw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Kars'ta, UNESCO D\u00fcnya Miras Listesi'ndeki Ani \u00d6ren Yeri'nde bulunan ve bilin\u00e7siz ki\u015filerin duvarlar\u0131na yazarak zarar verdi\u011fi Abughamrents Kilisesi'nde temizlik \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 ba\u015flat\u0131ld\u0131.</p><p>Arpa\u00e7ay'\u0131n ge\u00e7ti\u011fi vadide yer alan ve 884-1045 y\u0131llar\u0131 aras\u0131nda Bagratl\u0131lar, 1045-1064 y\u0131llar\u0131 aras\u0131nda Bizansl\u0131lar\u0131n y\u00f6netti\u011fi Ani, 16 A\u011fustos 1064'te Sel\u00e7uklu Sultan\u0131 Alparslan taraf\u0131ndan fethedildi.  Yakla\u015f\u0131k 100 hektarl\u0131k alana sahip, tarih boyunca Bagratl\u0131 Hanedanl\u0131\u011f\u0131, Bizans, B\u00fcy\u00fck Sel\u00e7uklu, G\u00fcrc\u00fc Krall\u0131\u011f\u0131, Mo\u011follar, \u0130lhanl\u0131lar, Karakoyunlular, Akkoyunlular ve Osmanl\u0131 Devleti'nin h\u00fck\u00fcm s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc Ani \u00d6ren Yeri'nde ge\u00e7mi\u015fte Hristiyan ve M\u00fcsl\u00fcmanlar yan yana ya\u015fad\u0131.</p><p>UNESCO taraf\u0131ndan D\u00fcnya Miras Listesi'ne 2016'da dahil edilen <strong>Ani \u00d6ren Yeri</strong>, 11. ve 12. y\u00fczy\u0131la ait T\u00fcrk-\u0130slam mimarisi eserlerini de b\u00fcnyesinde bar\u0131nd\u0131r\u0131yor.  Ani'deki an\u0131tsal yap\u0131lardan biri olan <strong>Abughamrents Kilisesi</strong>'nin duvarlar\u0131na bilin\u00e7siz ki\u015filerce yaz\u0131lan ve g\u00f6r\u00fcnt\u00fc kirlili\u011fi olu\u015fturan yaz\u0131lar\u0131n silinmesi i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fma ba\u015flat\u0131ld\u0131.</p><img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/HhCnsH1ggkGPitAXjuDOZg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" />Kilisenin i\u00e7erisinde yer alan yaz\u0131lar\u0131 titizlikle silen restorat\u00f6rler, vatanda\u015flardan eserlere daha duyarl\u0131 ve hassas davranmas\u0131n\u0131 istedi.  Kafkas \u00dcniversitesi \u00d6\u011fretim \u00dcyesi ve Ani \u00d6ren Yeri Kaz\u0131 Ba\u015fkan\u0131 Do\u00e7. Dr. Muhammet Arslan, 2024 kaz\u0131 sezonunun K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakanl\u0131\u011f\u0131 K\u00fclt\u00fcr Varl\u0131klar\u0131 ve M\u00fczeler Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ile Kafkas \u00dcniversitesi i\u015fbirli\u011finde 8 noktada devam etti\u011fini s\u00f6yledi.  Kaz\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n yan\u0131 s\u0131ra an\u0131tsal yap\u0131larda koruma ve \u00e7evre d\u00fczenlemesi \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 da yapt\u0131klar\u0131n\u0131 anlatan Arslan, \"Bagratl\u0131lar d\u00f6neminde in\u015fa edilmi\u015f Abughamrents Kilisesi i\u00e7 mekan\u0131ndaki maalesef bilin\u00e7siz ziyaret\u00e7iler taraf\u0131ndan duvarlara yaz\u0131lan, \u00e7izilen \u00f6zg\u00fcn olmayan yaz\u0131lar\u0131 da temizlemeyi program\u0131m\u0131za dahil etmi\u015f olduk\" dedi.<img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZJHuZBBQZEykfvY5uDRRnw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p><strong>\"BU M\u0130RASI KORUMALIYIZ\"</strong></p><p>Kilisenin 10. y\u00fczy\u0131l\u0131n sonlar\u0131na do\u011fru yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade eden Arslan,\u00a0\"Kilise, d\u0131\u015ftan onikigen g\u00f6vdeli, i\u00e7ten ise 4 yaprakl\u0131 yonca plan\u0131nda tasarlanm\u0131\u015f bir yap\u0131 ama maalesef d\u00fcnyadaki en b\u00fcy\u00fck hastal\u0131klardan biri olan k\u00fclt\u00fcr varl\u0131klar\u0131n\u0131 yaz\u0131p \u00e7izme ve onlar\u0131 karalama \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131ndan bu yap\u0131m\u0131z da nasibini alm\u0131\u015f. Bizler de kaz\u0131 ekibi olarak, kilisenin i\u00e7 mekan\u0131nda \u00f6zellikle duvarlara yaz\u0131lan yaz\u0131lar\u0131 hem de sembolleri, \u00e7izgileri restorat\u00f6r ekiplerimizle beraber bunlar\u0131 temizliyoruz\" dedi. </p><p>Herkesin k\u00fclt\u00fcr varl\u0131klar\u0131na sahip \u00e7\u0131kmas\u0131 gerekti\u011fini vurgulayan Arslan, \"K\u00fclt\u00fcr varl\u0131klar\u0131m\u0131z \u00f6nemli, her \u015feyden \u00f6nce b\u00fct\u00fcn insanl\u0131\u011f\u0131n, d\u00fcnya miras\u0131 ve \u00f6zelde de \u00fclkemiz a\u00e7\u0131s\u0131ndan bu miras\u0131 korumak zorunlulu\u011fu hepimizde olmal\u0131\" ifadelerini kulland\u0131.  Arslan, \u00f6zellikle yeti\u015fkinler ba\u015fta olmak \u00fczere k\u00fclt\u00fcr varl\u0131klar\u0131na hassasiyet g\u00f6sterilmesi gerekti\u011fini, \u00e7ocuklara da bunun a\u015f\u0131lanmas\u0131 gerekti\u011fini anlatt\u0131.</p><img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LUb_fyUcf0SBBRUUTod7Mg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p><strong>\"HERKES\u0130 DUYARLI OLMAYA DAVET ED\u0130YORUZ\"</strong></p><p>K\u00fclt\u00fcrel miras konusunda gen\u00e7lere ve \u00f6\u011frencilere \u00fclkedeki k\u00fclt\u00fcr varl\u0131klar\u0131n\u0131n korunmas\u0131na y\u00f6nelik bilin\u00e7lendirme faaliyeti yap\u0131lmas\u0131 gerekti\u011fini dile getiren Arslan, \u015funlar\u0131 kaydetti:  \"Maalesef sadece bizde de\u011fil d\u00fcnyada da b\u00f6yle bir hastal\u0131k var. Bu eserlerin bizlerin burada ya\u015fad\u0131\u011f\u0131n\u0131n en b\u00fcy\u00fck kan\u0131t\u0131 oldu\u011funun fark\u0131nda de\u011filiz. T\u00fcm insanlar\u0131n \u00f6zellikle Ani'deki eserleri, k\u00fclt\u00fcr varl\u0131klar\u0131 bilinciyle korumalar\u0131n\u0131 istiyoruz ve zarar vermemeleri konusunda uyaral\u0131m. Ani hepimizin, hangi medeniyete ait olursa olsun buras\u0131 hepimizin sorumlulu\u011funda bir yer, herkesi duyarl\u0131 olmaya davet ediyoruz.\"</p>"
    },
    {
        "title": "Domuztepe'de 7 bin 450 y\u0131ll\u0131k 3 silo ve damga m\u00fch\u00fcrler bulundu",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/gezi/domuztepede-7-bin-450-yillik-3-silo-ve-damga-muhurler-bulundu,7a6-sNLwjUuu6me6nzCiOA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vuOySpprXUCD4DElBx9Z-Q.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/sbA9SVNfKEulZE5RgKdf7Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/eljAgXBRNkmlAHsg_yjv4Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/w9qhe-9hBkyA42yv_SPQzQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/2rwiABcbY0m0zEmh6XIB2w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/QxuE6x-oI0u4K-Bxxsa9ag.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6ARLd4x1eEidNNqzFIWv_A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7SsDb3xmxU6PLoRS6dWmfA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hjBawSfukUarcMr5fvM1LQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vVBTsmIAxk2tVCYMFizKJg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Domuztepe'de 7 bin 450 y\u0131ll\u0131k 3 silo ve damga m\u00fch\u00fcrler bulundu\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vuOySpprXUCD4DElBx9Z-Q.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Kahramanmara\u015f'\u0131n T\u00fcrko\u011flu il\u00e7esindeki Domuztepe H\u00f6y\u00fc\u011f\u00fc'nde y\u00fcr\u00fct\u00fclen kaz\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131nda, 7 bin 450 y\u0131l \u00f6ncesine ait oldu\u011fu tahmin edilen 3 metre \u00e7ap\u0131nda tek s\u0131ra ta\u015f temelli \u00fc\u00e7 silo kal\u0131nt\u0131s\u0131 ile damga m\u00fch\u00fcrler bulundu.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/sbA9SVNfKEulZE5RgKdf7Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>K\u00fclt\u00fcr\u00a0ve Turizm Bakanl\u0131\u011f\u0131 koordinasyonunda Hacettepe \u00dcniversitesi Edebiyat Fak\u00fcltesi Arkeoloji B\u00f6l\u00fcm\u00fc \u00d6\u011fretim \u00dcyesi Do\u00e7. Dr. Halil Tekin ve ekibi taraf\u0131ndan Kelibi\u015fler Mahallesi k\u0131rsal\u0131ndaki h\u00f6y\u00fckte y\u00fcr\u00fct\u00fclen kaz\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n bu y\u0131lki k\u0131sm\u0131 tamamland\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/eljAgXBRNkmlAHsg_yjv4Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Tekin, AA muhabirine, h\u00f6y\u00fckte ba\u015flat\u0131lan kaz\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n yakla\u015f\u0131k 30 y\u0131ld\u0131r devam etti\u011fini s\u00f6yledi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/w9qhe-9hBkyA42yv_SPQzQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>G\u00f6beklitepe ile S\u00fcmerlileri ba\u011flayan ara halka oldu\u011fu d\u00fc\u015f\u00fcncesiyle y\u00fcr\u00fct\u00fclen kaz\u0131da milattan \u00f6nce 5450 y\u0131llar\u0131na ait (yakla\u015f\u0131k 7 bin 450 y\u0131l \u00f6ncesi) tabakada 3 metre \u00e7ap\u0131nda \u00fc\u00e7 silo kal\u0131nt\u0131s\u0131na ula\u015ft\u0131klar\u0131n\u0131 anlatan Tekin, \u015f\u00f6yle konu\u015ftu:\n\"2023 y\u0131l\u0131ndan bu yana burada y\u00fcr\u00fctt\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz kaz\u0131larda \u00e7ok ilgin\u00e7 ve bir o kadar da \u00f6nemli bulgularla kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131k. Bunlardan da en \u00f6nemlisi hemen arkam\u0131zda g\u00f6rm\u00fc\u015f oldu\u011funuz \u00e7ok say\u0131daki silo, en az \u00fc\u00e7\u00fcn\u00fcn varl\u0131\u011f\u0131ndan haberdar\u0131z. Bunlar yakla\u015f\u0131k 3 metre \u00e7ap\u0131nda tek s\u0131ra ta\u015f temelli ama bunlar\u0131n \u00fcst k\u0131s\u0131mlar\u0131n\u0131n ah\u015fap, saz ve dallarla kapl\u0131 oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyoruz. Tabii bu neden \u00f6nemli? Elimizdeki di\u011fer bulgular ki, bunlar\u0131n aras\u0131nda iklimsel de\u011fi\u015fimlerle ilgili bulgular\u0131m\u0131z var. Meteorolojik bulgularda, \u00e7ok ciddi bir kurakl\u0131k olmu\u015f. Ne zaman? Milattan \u00f6nce 5450 y\u0131l\u0131nda \u00e7ok net. Elimizdeki veriler \u00e7ok net g\u00f6steriyor. Dolay\u0131s\u0131yla \u015fiddetli bir kurakl\u0131k var, \u0131s\u0131 y\u00fckselmi\u015f, ya\u011f\u0131\u015f seviyesi d\u00fc\u015fm\u00fc\u015f ve bu insanlar ciddi bir biriktirme ihtiyac\u0131 hissetmi\u015f. \u00d6ylesine bir biriktirme var ki devasa silolar \u00e7\u0131k\u0131yor.\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/2rwiABcbY0m0zEmh6XIB2w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kendilerinden \u00f6nceki heyetin yine ayn\u0131 b\u00f6lgenin 20 metre do\u011fusunda 4 b\u00fcy\u00fck silo buldu\u011funu hat\u0131rlatan Tekin, kaz\u0131lar s\u00fcrd\u00fck\u00e7e h\u00f6y\u00fc\u011f\u00fcn bir\u00e7ok yerinde devasa silolarla kar\u015f\u0131la\u015fman\u0131n normal oldu\u011funu belirtti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/QxuE6x-oI0u4K-Bxxsa9ag.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Tekin, d\u00f6nemin sosyal hayat\u0131n\u0131 yans\u0131tan \u00f6nemli bulgulara ula\u015f\u0131ld\u0131\u011f\u0131na i\u015faret ederek, \u015fu bilgileri verdi:\n\"Silolar\u0131n yan\u0131nda sayma ama\u00e7l\u0131, 'saya\u00e7' diye T\u00fcrk\u00e7ele\u015ftirdi\u011fim, \u0130ngilizce'de 'token', Frans\u0131zca'da 'jeton' denen nesneler var. \u00c7o\u011funlukla ta\u015f veya pi\u015fmi\u015f topraktan yap\u0131lm\u0131\u015f kaplar\u0131n yuvarlat\u0131lmas\u0131yla elde edilen bazen \u00fc\u00e7gen veya silindir nesnelerle bir bak\u0131ma kay\u0131t tutuluyor. Yani yaz\u0131n\u0131n \u00fc\u00e7 boyutlu halini g\u00f6r\u00fcyoruz. Bu silolarla ba\u011flant\u0131l\u0131 \u00e7anak \u00e7\u00f6mle\u011fe de bakt\u0131\u011f\u0131m\u0131zda erken S\u00fcmer olarak tan\u0131mlad\u0131\u011f\u0131m\u0131z ve bamba\u015fka bir \u00e7anak \u00e7\u00f6mlekle kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131yay\u0131z. A\u015fa\u011f\u0131da Halaf'\u0131n \u00e7ok zengin fig\u00fcratif, \u00f6yk\u00fcc\u00fc anlat\u0131m\u0131n\u0131 i\u00e7eren seramik de\u011fi\u015fmi\u015f, onun yerine erken S\u00fcmer'in serami\u011fi geliyor. Yani burada asl\u0131nda erken S\u00fcmer'in en erken evresini buluyoruz.\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6ARLd4x1eEidNNqzFIWv_A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Tekin, alanda yap\u0131lan kemik ve botanik analizlerde silolar\u0131n organik malzeme biriktirmede kullan\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 tespit ettiklerini s\u00f6yledi.\nDomuztepe H\u00f6y\u00fc\u011f\u00fc heyeti olarak \"G\u00f6beklitepe ve \u00e7a\u011fda\u015flar\u0131ndan sonra ne oldu?\" sorusunun cevab\u0131 i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fmalara ba\u015flad\u0131klar\u0131n\u0131 dile getiren Tekin, \"O muazzam an\u0131tsal yap\u0131lar, onlar\u0131 yaratan topluluklar nereye gittiler ve nas\u0131l bir ya\u015fama d\u00f6nd\u00fcler? Domuztepe o anahtar\u0131 \u00e7\u00f6zecek olan, o potansiyele sahip yerlerden biri ama daha da \u00f6nemlisi, 'Domuztepe'den sonra ne oldu?' sorusunu da biz burada bulduk. O da S\u00fcmer. \u0130\u015fte Domuztepe, G\u00f6beklitepe ile S\u00fcmer'i birbirine ba\u011flayan halka. \u00c7ok \u00f6nemli bir halka olarak, bir potansiyel olarak \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki onlarca y\u0131l s\u00fcrecek olan kaz\u0131larla her y\u0131l yeni, g\u00fc\u00e7l\u00fc kan\u0131tlar sunarak kamuoyuyla bunlar\u0131 payla\u015f\u0131yoruz.\" ifadelerini kulland\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7SsDb3xmxU6PLoRS6dWmfA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Arkeolojik kaz\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131nda damga m\u00fch\u00fcrler de bulduklar\u0131na i\u015faret eden Tekin, bu m\u00fch\u00fcrlerin o d\u00f6nemin sanat anlay\u0131\u015f\u0131 ve sembolizmi hakk\u0131nda ipu\u00e7lar\u0131 verdi\u011fini aktard\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hjBawSfukUarcMr5fvM1LQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Tekin, eski d\u00f6nemde m\u00fchr\u00fcn, ticari malzemelerin m\u00fclkiyetini veya g\u00fcvenli\u011fini sa\u011flamak i\u00e7in kullan\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131, ayn\u0131 zamanda \u00fczerindeki geometrik desenlerin o d\u00f6nemin sanat anlay\u0131\u015f\u0131 ve sembolizmi hakk\u0131nda ipu\u00e7lar\u0131 verdi\u011fini belirtti.-</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vVBTsmIAxk2tVCYMFizKJg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>M\u00fch\u00fcrlerde geometrik desenler kullan\u0131ld\u0131\u011f\u0131na dikkati \u00e7eken Tekin, \u015funlar\u0131 kaydetti:\n\"O d\u00f6nemin m\u00fch\u00fcr anlay\u0131\u015f\u0131yla ya da bizim m\u00fch\u00fcr diye adland\u0131rd\u0131\u011f\u0131m\u0131z nesnelerle g\u00fcn\u00fcm\u00fcz\u00fcnki aras\u0131nda fark oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum. Her ne kadar m\u00fch\u00fcr m\u00fclkiyeti g\u00f6steriyor olsa da m\u00fclkiyetten ziyade ba\u015fka bir anlam\u0131 oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum. En b\u00fcy\u00fck \u00f6zelli\u011fi \u00fczerinde fig\u00fcran yani insan, hayvan veya bitki \u015feklinde g\u00f6r\u00fcnt\u00fcler g\u00f6rm\u00fcyoruz. Tamamen bir geometrik anlat\u0131m bi\u00e7imi var. Biz arkeolojide geometrik anlat\u0131m\u0131 bireysel de\u011fil toplumsal ifade olarak alg\u0131lar\u0131z. Bireysel olunca fig\u00fcratif olur. Demek ki hen\u00fcz daha tam bireysellikten ziyade toplumsall\u0131k yani topluluk halinde ve toplulu\u011fun m\u00fclkiyeti, e\u011fer m\u00fclkiyetse bu, bunu g\u00f6r\u00fcyoruz.\"</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "The Times se\u00e7ti: En iyi plaj tatili listesinde Fethiye 3. s\u0131rada",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/gezi/the-times-secti-en-iyi-plaj-tatili-listesinde-fethiye-3-sirada,-JZaD6Q4hEOaZB9hUNYX0A",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Y9D4f6x5OE2pdtMDxq1ogA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7qFwbYebok-IiyGjkNnbWQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"The Times se\u00e7ti: En iyi plaj tatili listesinde Fethiye 3. s\u0131rada\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Y9D4f6x5OE2pdtMDxq1ogA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Mu\u011fla'n\u0131n Fethiye il\u00e7esi, \u0130ngiliz The Times gazetesi taraf\u0131ndan ekimde plaj tatili i\u00e7in d\u00fcnyan\u0131n en iyi destinasyonlar\u0131 aras\u0131nda \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc s\u0131rada g\u00f6sterildi.</p><p>Fethiye Belediyesinden yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re, \"Best places for a beach holiday in october\" ba\u015fl\u0131\u011f\u0131yla \"Ekim ay\u0131nda plaj tatili i\u00e7in en iyi yerler\" listesini a\u00e7\u0131klayan gazete, T\u00fcrkiye'den sadece Fethiye'yi se\u00e7ti.</p><p>Ekim\u00a0tatili\u00a0i\u00e7in 11 \u00fclkenin tatil merkezlerini tavsiye eden\u00a0The\u00a0Times'\u0131n\u00a0Fethiye\u00a0ile ilgili b\u00f6l\u00fcm\u00fcnde\u00a0\u015fu ifadeler\u00a0yer\u00a0ald\u0131:  \"\u0130ngiltere'den\u00a0Dalaman havaalan\u0131na direkt u\u00e7u\u015flar sayesinde\u00a0kolayca ula\u015f\u0131labilen\u00a0Fethiye, T\u00fcrk Rivieras\u0131'n\u0131n ana merkezlerinden\u00a0biri ve aileler i\u00e7in kusursuz bir se\u00e7enektir. B\u00f6lgenin \u00e7am ormanlar\u0131yla kapl\u0131 da\u011flar\u0131n\u0131 bisiklet s\u00fcrerek ke\u015ffetmek, muhte\u015fem \u00d6l\u00fcdeniz\u00a0plaj\u0131n\u0131n ve Mavi Lag\u00fcn'\u00fcn geni\u015f kumlu alan\u0131nda uzanmak ve geleneksel bir gulet tekne gezisiyle Kelebekler Vadisi'ni ke\u015ffetmek i\u00e7in bir \u00fcs olarak kullan\u0131n. Ayr\u0131ca antik kaya mezarlar\u0131yla dolu Likya Yolu'nun baz\u0131 k\u0131s\u0131mlar\u0131nda y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015f yapabilirsiniz.\"</p><img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7qFwbYebok-IiyGjkNnbWQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Avustralya'dan\u00a0\"Exmouth\" plaj\u0131 ilk s\u0131rada yer ald\u0131. Listede s\u0131ras\u0131yla \u0130biza, Fethiye, Malta, Zanzibar yer al\u0131yor.</p>"
    },
    {
        "title": "Van'daki K\u00f6rz\u00fct Kalesi kal\u0131nt\u0131s\u0131nda arkeolojik kaz\u0131lar devam ediyor",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/gezi/vandaki-korzut-kalesi-kalintisinda-arkeolojik-kazilar-devam-ediyor,lfM148Rt0kCExUZkRr2NEA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hOgGCECcxEmeY9LngF3i5g.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5dojduCzJUC7ZHDYbMmYhg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Vbo9JyklCkqViCWvHBl4lA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/26I1L2UxH0KoQ9rv-Xanvg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Van'daki K\u00f6rz\u00fct Kalesi kal\u0131nt\u0131s\u0131nda arkeolojik kaz\u0131lar devam ediyor\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hOgGCECcxEmeY9LngF3i5g.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Van'\u0131n Muradiye il\u00e7esinde Urartular d\u00f6neminde yap\u0131lan\u00a0K\u00f6rz\u00fct Kalesi kal\u0131nt\u0131s\u0131nda arkeolojik kaz\u0131lar s\u00fcr\u00fcyor.</p><p>Ulu\u015far Mahallesi'ndeki kayal\u0131k alana Urartu Kral\u0131 Menua taraf\u0131ndan in\u015fa ettirilen kalede, K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n izniyle y\u00fcr\u00fct\u00fclen kaz\u0131lar\u0131n bu y\u0131lki \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na ba\u015fland\u0131.</p><p>Van Y\u00fcz\u00fcnc\u00fc Y\u0131l \u00dcniversitesi (YY\u00dc) Edebiyat Fak\u00fcltesi Arkeoloji B\u00f6l\u00fcm\u00fc Dr. \u00d6\u011fr. \u00dcyesi Sabahattin Erdo\u011fan'\u0131n ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131nda, antropolog, arkeolog, \u015fehir planc\u0131s\u0131, sanat tarih\u00e7isi ve restorat\u00f6rlerden olu\u015fan 15 ki\u015filik ekip taraf\u0131ndan y\u00fcr\u00fct\u00fclen kaz\u0131lar, ge\u00e7en y\u0131l ortaya \u00e7\u0131kar\u0131lan tap\u0131nak b\u00f6l\u00fcm\u00fcnde yo\u011funla\u015ft\u0131r\u0131ld\u0131.</p><img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5dojduCzJUC7ZHDYbMmYhg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Erdo\u011fan, bu y\u0131l \"Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 kaz\u0131s\u0131\" olarak ba\u015flad\u0131klar\u0131 kale kal\u0131nt\u0131s\u0131ndaki \u00e7al\u0131\u015fmalarda, \u015fimdiye kadar bir\u00e7ok buluntunun g\u00fcn y\u00fcz\u00fcne \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.</p><p>Ge\u00e7en y\u0131l, Urartu Kral\u0131 Menua i\u00e7in yapt\u0131r\u0131lan tap\u0131na\u011fa ula\u015ft\u0131klar\u0131n\u0131 hat\u0131rlatan Erdo\u011fan, \"Tap\u0131na\u011f\u0131n etraf\u0131nda tap\u0131nak ekonomisiyle ili\u015fkili hediyelerin ya da tap\u0131nakla ili\u015fkili e\u015fyalar\u0131n konuldu\u011fu depo odalar\u0131 olmas\u0131n\u0131 bekliyoruz. Urartularda \u00f6zg\u00fcn maden i\u015f\u00e7ili\u011fine dair \u00f6nemli buluntulara denk gelmeyi d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyoruz. Bunlar\u0131n \u00f6zellikle kalkan ve m\u0131zrak olmas\u0131n\u0131 bekliyoruz. Bunlar, sava\u015f tanr\u0131s\u0131 Haldi'ye ithaf edilen silahlar. Kaz\u0131larda ortaya \u00e7\u0131kacak odalarda bu t\u00fcrden bulgulara rastlamay\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyoruz\" dedi.</p><img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Vbo9JyklCkqViCWvHBl4lA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" />Kalenin d\u0131\u015f surlar\u0131nda kullan\u0131lan ta\u015flar\u0131n b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcne de\u011finen Erdo\u011fan, \u015funlar\u0131 kaydetti:  \"Tap\u0131na\u011f\u0131n d\u0131\u015f\u0131nda \u00f6zg\u00fcn de\u011fer olarak kar\u015f\u0131m\u0131za sur duvarlar\u0131 \u00e7\u0131k\u0131yor. Bu \u015fekilde ayakta duran bir kale yok. Yani Urartu ta\u015f i\u015f\u00e7ili\u011finin en \u00f6nemli \u00f6zelliklerini burada g\u00f6r\u00fcyoruz. Devasa ta\u015flarla sur duvarlar\u0131 mevcut. Bu sur duvarlar\u0131 Urartu kalelerinde farkl\u0131l\u0131\u011f\u0131yla \u00f6n plana \u00e7\u0131k\u0131yor. \u00d6zg\u00fcn olarak kar\u015f\u0131m\u0131za \u00e7\u0131kmakta.\"<img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/26I1L2UxH0KoQ9rv-Xanvg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u00c7al\u0131\u015fmalar\u0131 inceleyen Van YY\u00dc Rekt\u00f6r\u00fc Prof. Dr. Hamdullah \u015eevli ise \"Ge\u00e7ti\u011fimiz y\u0131l tap\u0131nak alan\u0131nda \u00fczerinde \u00e7ivi yaz\u0131lar\u0131n\u0131n oldu\u011fu kitabeler bulunmu\u015ftu. Bilim ve arkeoloji d\u00fcnyas\u0131nda olduk\u00e7a ses getirmi\u015fti. Bu y\u0131l da hocalar\u0131m\u0131z tap\u0131nak alan\u0131n\u0131 ve depolara a\u00e7\u0131lan kap\u0131lar\u0131 kazmaya ba\u015flayacak. Burada bronz kalkanlar\u0131n \u00e7\u0131kmas\u0131n\u0131 bekliyoruz. D\u00fcnyan\u0131n en b\u00fcy\u00fck Urartu m\u00fczesi konumundaki Van M\u00fczesi'nin zenginle\u015fmesi i\u00e7in b\u00f6lgemizde kaz\u0131lar\u0131n yayg\u0131nla\u015ft\u0131r\u0131lmas\u0131 \u00f6nemli\" diye konu\u015ftu.</p><p>Muradiye Kaymakam\u0131 Melih Aydo\u011fan da 2 y\u0131ld\u0131r s\u00fcrd\u00fcr\u00fclen kaz\u0131larda \u00f6nemli bulgulara rastland\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirterek, \"Kalenin Urartu d\u00f6nemine ait bir\u00e7ok eseri bar\u0131nd\u0131rd\u0131\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyoruz. Kaz\u0131 ekibimiz her y\u0131l oldu\u011fu gibi bu y\u0131l da kaz\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na ba\u015flad\u0131. B\u00f6lgenin kadim tarihine \u0131\u015f\u0131k tutmas\u0131 a\u00e7\u0131s\u0131ndan \u00f6nemli bir kaz\u0131\" ifadelerini kulland\u0131.</p>"
    },
    {
        "title": "Brugge sakinleri, turist yo\u011funlu\u011fundan \u015fikayet\u00e7i",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/gezi/brugge-sakinleri-turist-yogunlugundan-sikayetci,BRGSsIEr3U6RCwHpi7NOpQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lJxade8FOEKkDxwPo0SxrA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Ou3lnyKjI0irNTdJ8pPA0w.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KdWkJauDCEShGd7fGmq3ng.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Brugge sakinleri, turist yo\u011funlu\u011fundan \u015fikayet\u00e7i\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lJxade8FOEKkDxwPo0SxrA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Avrupa'n\u0131n en turistik kentlerinden, Orta \u00c7a\u011f mimarisi ve su kanallar\u0131yla milyonlarca ziyaret\u00e7iyi b\u00fcy\u00fcleyen Bel\u00e7ika kenti Brugge'de halk, turist fazlas\u0131ndan duydu\u011fu rahats\u0131zl\u0131k nedeniyle daha dengeli bir turizm politikas\u0131 talep ediyor.</p>Bel\u00e7ika'n\u0131n Bat\u0131 Flandre b\u00f6lgesinin ba\u015fkenti\u00a0Brugge, Avrupa'n\u0131n en g\u00f6zde turizm merkezlerinden biri olarak yo\u011fun turist \u00e7ekiyor. Merkezi UNESCO'nun D\u00fcnya Miras\u0131 Listesi'nde yer alan\u00a0Brugge, UNESCO taraf\u0131ndan \"y\u00fczy\u0131llar boyunca evrim ge\u00e7irirken tarihi dokusunu koruyan Orta \u00c7a\u011f tarihi yerle\u015fimlerinin ola\u011fan\u00fcst\u00fc bir \u00f6rne\u011fi\" olarak tan\u0131mlan\u0131yor. Kentin tarihi merkezi olarak bilinen \"Grote Markt\", 13'\u00fcnc\u00fc y\u00fczy\u0131ldan bu yana s\u00fcreklilik arz eden bir kentsel ya\u015fam\u0131 yans\u0131t\u0131yor.  Gotik mimariyle yap\u0131lan binalar\u0131, arnavut kald\u0131r\u0131ml\u0131 sokaklar\u0131 ve su kanallar\u0131yla her y\u0131l milyonlarca turisti a\u011f\u0131rlayan\u00a0Brugge'de halk bu durumdan biraz \u015fikayet\u00e7i. Bu nedenle Venedik, Dubrovnik, Amsterdam, Barcelona gibi Avrupa kentlerinden sonra 120 bin n\u00fcfuslu\u00a0Brugge\u00a0de \"turist fazlas\u0131\" ile m\u00fccadele etmeye haz\u0131rlan\u0131yor.  Fikir ilk olarak 2019'da Belediye Ba\u015fkan\u0131 Dirk De fauw taraf\u0131ndan dile getirildi. De fauw, \u00f6nlem al\u0131nmazsa kentin \"Disneyland'a d\u00f6n\u00fc\u015fece\u011fini\" s\u00f6yledi.<img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Ou3lnyKjI0irNTdJ8pPA0w.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" />Brugge Belediyesi 2019'dan beri turist say\u0131s\u0131n\u0131 azaltmak, kenti g\u00fcn\u00fcbirlik geziler yerine birka\u00e7 g\u00fcnl\u00fck k\u00fclt\u00fcr ve gastronomi turlar\u0131yla kaliteli turizmin adresi haline getirmek i\u00e7in \u00e7e\u015fitli \u00f6nlemlere ba\u015fvuruyor. Son olarak, yayg\u0131n k\u0131sa s\u00fcreli konaklama platformu Airbnb'nin mevcut tesislerine yenilerinin eklenmesine izin verilmemesi y\u00f6n\u00fcnde karar al\u0131nd\u0131. Daha \u00f6ncesinde kent merkezinde yeni otellerin in\u015fas\u0131 yasaklanm\u0131\u015f, kentin liman\u0131 Zeebrugge'e yana\u015fabilecek kruvaziyer gemi say\u0131s\u0131 2'ye d\u00fc\u015f\u00fcr\u00fclm\u00fc\u015f, kentle ilgili tan\u0131t\u0131c\u0131 reklamlar geri \u00e7ekilmi\u015fti.  <strong>100 KENT SAK\u0130N\u0130 BA\u015eINA G\u00dcNDE 131 TUR\u0130ST</strong>  Brugge Belediyesinde turizmden sorumlu meclis \u00fcyesi Mieke Hoste, AA muhabirine yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, t\u00fcm d\u00fcnyadan turist \u00e7eken kenti 2023'te 8,3 milyon ki\u015finin ziyaret etti\u011fini s\u00f6yledi. Hoste'nin payla\u015ft\u0131\u011f\u0131 verilere g\u00f6re, \u015fehirde 100 kent sakini ba\u015f\u0131na g\u00fcnde 131 turist d\u00fc\u015f\u00fcyor.  138 kilometrekarelik kentte turizm faaliyeti 4,4 kilometrekarelik tarihi merkezde ve genellikle 12.00-18.00 saatleri aras\u0131nda ger\u00e7ekle\u015fiyor. Kenti 2023'te ocak ay\u0131nda 588 bin, \u015fubatta 618 bin, martta 651 bin, nisanda 960 bin, may\u0131sta 950 bin, haziranda 797 bin, temmuz ve a\u011fustosta 1 milyon, eyl\u00fclde 823 bin, ekimde 803 bin, kas\u0131mda 645 bin, aral\u0131kta 1,2 milyon civar\u0131 turist ziyaret etti. Ziyaret\u00e7ilerin \u00fc\u00e7te ikisi g\u00fcn\u00fcbirlik\u00e7ilerden olu\u015fuyor.  2016, 2019, 2021 ve 2023 y\u0131llar\u0131nda kentte turizmle ilgili anketlere g\u00f6re Brugge sakinleri, giderek daha az oranda hayatlar\u0131ndan memnun oldu\u011funu bildiriyor.  Ge\u00e7en y\u0131l halk\u0131n y\u00fczde 71'i turistler nedeniyle kentin \u00f6zellikle belli yerlerinde rahat hissetmediklerini, y\u00fczde 59'u turistlerin kentin ya\u015fanabilirli\u011fini azaltt\u0131\u011f\u0131n\u0131, y\u00fczde 70'i turizmin kenti daha pahal\u0131 hale getirdi\u011fini, y\u00fczde 74'\u00fc turizmin kentte trafik problemlerine yol a\u00e7t\u0131\u011f\u0131n\u0131, y\u00fczde 68'i turizm nedeniyle ba\u015fka kente ta\u015f\u0131nmak istedi\u011fini ifade etti.<img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KdWkJauDCEShGd7fGmq3ng.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><strong>\"BU \u0130K\u0130 Y\u00d6NL\u00dc B\u0130R DURUM\"</strong>  AA muhabirinin g\u00f6r\u00fc\u015f ald\u0131\u011f\u0131 Brugge sakinleri bir yandan turizmin kentin refah seviyesini ve prestijini y\u00fckseltti\u011fini kabul etseler de di\u011fer yandan bir denge bulunmas\u0131 gerekti\u011fini ifade ediyor.  Kentin yerlisi Els De Brabander, \"T\u00fcm hayat\u0131m boyunca burada ya\u015fad\u0131m. Brugge'\u00fc ger\u00e7ekten \u00e7ok seviyorum. Turizmden biz de faydalan\u0131yoruz ama \u015fehir merkezine gitmiyoruz. \u00c7ok fazla turist var. Al\u0131\u015fveri\u015f yapmak istedi\u011fimizde, 18.00'den sonra yap\u0131yoruz. Otob\u00fcsler kalkt\u0131\u011f\u0131nda, turistler gitti\u011finde evlerimizden \u00e7\u0131k\u0131yoruz.\" dedi.  \"Bu iki y\u00f6nl\u00fc bir durum.\" diyen De Brabander, turizmin hem avantaj\u0131 hem dezavantaj\u0131 oldu\u011funu ve belediyenin alaca\u011f\u0131 \u00f6nlemlerle daha dengeli bir politika uygulanmas\u0131 gerekti\u011fini s\u00f6yledi.  Elsje Hendrycjx de anne ve babas\u0131n\u0131n Brugge'de ya\u015fad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirterek, sabah erken saatlerde Arnavut kald\u0131r\u0131ml\u0131 sokaklardan bavul \u00e7ekme seslerinin \u00f6zellikle ya\u015fl\u0131 kent sakinlerini rahats\u0131z etti\u011fini vurgulad\u0131. Hendrycjx, \"Kendi \u015fehirlerinde al\u0131\u015fveri\u015fe gitmek i\u00e7in kalabal\u0131klardan ge\u00e7mek zorundalar. Bu rahats\u0131z edici bir \u015fey.\" diye konu\u015ftu.  \u0130smini belirtmek istemeyen bir\u00e7ok Brugge sakini de kentin dar sokaklar\u0131nda otob\u00fcs yo\u011funlu\u011fundan, pahal\u0131l\u0131ktan, trafikten, esnaf ise kalabal\u0131\u011f\u0131n \u00e7o\u011funlukla para harcamadan gezen g\u00fcn\u00fcbirlik turistlerden olu\u015fmas\u0131ndan \u015fikayet\u00e7i oldu\u011funu s\u00f6yledi."
    },
    {
        "title": "Maldivler de\u011fil Bitlis: Nemrut Kalderas\u0131'na M\u00fckemmeliyet \u00d6d\u00fcl\u00fc",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/seyahat/maldivler-degil-bitlis-nemrut-kalderasina-mukemmeliyet-odulu,5KgzB24DyEC-9L3UTCl-gQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0oQF0P-4GE-dAZ1waWKtxA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kkfkZqMj4U6ZWpd74GNWcg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zJYVcHIEoUmWdtyMS5nfYA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/eBTMJ0jEQkWh1lX6tHjuAA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/uOk0vYneikuy6NsS2Wy1Sw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/29IImVNtSk2sKpRUwO2H5Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Maldivler de\u011fil Bitlis: Nemrut Kalderas\u0131'na M\u00fckemmeliyet \u00d6d\u00fcl\u00fc\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0oQF0P-4GE-dAZ1waWKtxA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Bitlis'in Tatvan il\u00e7esindeki Nemrut Krater G\u00f6l\u00fc, masmavi ve berrak sular\u0131yla Maldivler'i aratm\u0131yor. Avrupal\u0131 Se\u00e7kin Destinasyonlar Projesi kapsam\u0131nda \"M\u00fckemmeliyet \u00d6d\u00fcl\u00fc\"n\u00fc alan Nemrut Kalderas\u0131, yerli ve yabanc\u0131 turistlerden yo\u011fun ilgi g\u00f6r\u00fcyor.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kkfkZqMj4U6ZWpd74GNWcg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bitlis\u2019in Tatvan il\u00e7e s\u0131n\u0131rlar\u0131 i\u00e7inde bulunan\u00a0Nemrut\u00a0Krater G\u00f6l\u00fc\u2019n\u00fc ziyaret eden yerli ve yabanc\u0131 turistler, masmavi sularda y\u00fczmenin keyfini \u00e7\u0131kar\u0131yor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zJYVcHIEoUmWdtyMS5nfYA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>K\u0131\u015f\u0131n etkili olan kar nedeniyle uzun s\u00fcre yolu kapal\u0131 kalan\u00a0Nemrut\u00a0Krater G\u00f6l\u00fc'n\u00fc g\u00f6rmek isteyenler, yolun a\u00e7\u0131lmas\u0131yla b\u00f6lgeye gelerek e\u015fsiz g\u00fczelli\u011fi g\u00f6rme imkan\u0131 buluyor.\nBerrak sular\u0131yla dikkat \u00e7eken g\u00f6l, \u00fcnl\u00fc tatil b\u00f6lgesi Maldivler'i an\u0131msat\u0131yor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/eBTMJ0jEQkWh1lX6tHjuAA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ayr\u0131ca g\u00f6l\u00fcn etraf\u0131nda do\u011fa y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015fleri yaparak b\u00f6lgenin do\u011fal g\u00fczelliklerini ke\u015ffetmek de m\u00fcmk\u00fcn.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/uOk0vYneikuy6NsS2Wy1Sw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Havan\u0131n s\u0131cak olmas\u0131n\u0131 f\u0131rsat bilen vatanda\u015flar b\u00fcy\u00fck g\u00f6lde y\u00fczerek bu anlar\u0131n\u0131 kay\u0131t alt\u0131na al\u0131yor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/29IImVNtSk2sKpRUwO2H5Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Bosna Hersek'te bir park\u0131n peyzaj\u0131 \"Y\u0131ld\u0131zl\u0131 Gece\" eserinden bire bir uyarland\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/kultur-ve-sanat/bosna-hersekte-bir-parkin-peyzaji-yildizli-gece-eserinden-bire-bir-uyarlandi,lgH6-dGQp0OXZAbZL6R_Hw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0KaHu-QmF028wJYXze1o6w.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Roay0LlvW0S_Rdb2B_8-_w.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Bosna Hersek'te bir park\u0131n peyzaj\u0131 \" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0KaHu-QmF028wJYXze1o6w.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Bosna Hersek'te bir park\u0131n peyzaj\u0131 Van Gogh'un e\u015fsiz \"Y\u0131ld\u0131zl\u0131 Gece\" eserinden bire bir uyarland\u0131</p>Bosna\u00a0Hersek'in Visoko kenti yak\u0131nlar\u0131nda\u00a0bir\u00a0park, Vincent\u00a0van\u00a0Gogh'un \"Y\u0131ld\u0131zl\u0131\u00a0Gece\" adl\u0131 unutulmaz eserindeki g\u00f6r\u00fcn\u00fcm\u00fc\u00a0bire\u00a0bir\u00a0yans\u0131t\u0131yor.   Visokolu Halim Zukic,\u00a0Van\u00a0Gogh'un 1889'da kald\u0131\u011f\u0131 sanatoryumdaki odas\u0131n\u0131n penceresinden g\u00f6r\u00fcnen\u00a0geceyi resmetti\u011fi ve en unutulmaz eserlerinden\u00a0biri olan \"Y\u0131ld\u0131zl\u0131\u00a0Gece\"yi do\u011fa park\u0131 haline getirdi.  Park\u0131n\u00a0peyzaj\u0131n\u0131 resimdeki g\u00f6r\u00fcn\u00fcmle\u00a0bire\u00a0bir\u00a0ayn\u0131 yapan Zukic, AA muhabirine, 2004'te\u00a0bir\u00a0park yapma hayali kurdu\u011funu, 2018'de de \"Y\u0131ld\u0131zl\u0131\u00a0Gece\" tablosunu park haline getirmeye karar verdi\u011fini s\u00f6yledi.  Zukic, \"6 y\u0131l \u00f6nce park\u0131 yapmaya ba\u015flad\u0131\u011f\u0131m\u0131zda trakt\u00f6r topra\u011f\u0131n \u00fczerinden\u00a0ge\u00e7erken arkas\u0131ndan sarmal izler \u00e7izdi. Bu izleri g\u00f6r\u00fcnce akl\u0131ma ilk gelen \u015fey\u00a0Van\u00a0Gogh'un o tablosu oldu.\" dedi.<img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Roay0LlvW0S_Rdb2B_8-_w.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><strong>VAN GOGH TABLOSUNUN B\u0130R PAR\u00c7ASI G\u0130B\u0130 H\u0130SSETT\u0130R\u0130YOR</strong>  Park\u0131n i\u00e7erisinde \u00e7ok \u00e7e\u015fitli bitki ve \u00e7i\u00e7eklerin bulundu\u011funu kaydeden Zukic, y\u00fczde 90'l\u0131k k\u0131sm\u0131n\u0131n lavantalardan olu\u015ftu\u011funu belirtti.  Zukic, \"Y\u0131ld\u0131zl\u0131 Gece\" ismini verdi\u011fi park\u0131n i\u00e7erisinde 12 g\u00f6l\u00fcn de bulundu\u011funu ifade ederek, \"Do\u011fay\u0131 bitki ve hayvanlara b\u0131rakmak istedim. Burada ayn\u0131 zamanda T\u00fcrkmenistan'\u0131n d\u00fcnyaca bilinen Ahal Teke atlar\u0131 da var. Gelen ziyaret\u00e7ilerin onlar\u0131 da tan\u0131mas\u0131n\u0131 istiyorum.\" diye konu\u015ftu.  Park\u0131n asl\u0131nda kendi i\u00e7erisinde bir sanat eseri oldu\u011funu dile getiren Zukic, \"Amac\u0131m\u0131z buray\u0131 a\u00e7\u0131k hava m\u00fczesi haline getirmek. Resmi a\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131m\u0131z\u0131 hen\u00fcz yapmad\u0131k. Y\u0131l sonuna kadar ziyaret\u00e7ilerimizi a\u011f\u0131rlamay\u0131 planl\u0131yoruz.\" ifadelerini kulland\u0131.  Zukic, Van Gogh'un unutulmaz eserinden ilham alarak haz\u0131rlad\u0131klar\u0131 park\u0131n Bosna Hersek'in tan\u0131t\u0131m\u0131na da katk\u0131 sa\u011flayaca\u011f\u0131na i\u015faret ederek, \"\u00d6zellikle Kovid-19 salg\u0131n\u0131ndan sonra insanlar do\u011faya daha \u00e7ok yakla\u015ft\u0131.\" dedi.  Van Gogh'un eserinin i\u00e7inde y\u00fcr\u00fcyormu\u015f ve tablonun bir par\u00e7as\u0131ym\u0131\u015f hissi veren \"Y\u0131ld\u0131zl\u0131 Gece\" park\u0131, farkl\u0131 peyzaj\u0131yla \u00fclke d\u0131\u015f\u0131ndan da dikkati \u00e7ekmeye ba\u015flad\u0131."
    },
    {
        "title": "Ada g\u00f6r\u00fcn\u00fcml\u00fc tarihi Pertek Kalesi'ne turistlerden yo\u011fun ilgi",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/gezi/ada-gorunumlu-tarihi-pertek-kalesine-turistlerden-yogun-ilgi,I5YFsVARWUK-MuCV-iB4lg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/AEHGF8V7ZUa8-8An_o7PJg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jUy24AC590uQZdNE8OYQ5A.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tzUmuHj6MUmsI0yhooEG6g.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Ada g\u00f6r\u00fcn\u00fcml\u00fc tarihi Pertek Kalesi'ne turistlerden yo\u011fun ilgi\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/AEHGF8V7ZUa8-8An_o7PJg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Tunceli'nin Pertek il\u00e7esinde d\u00fczenlenen tekne turlar\u0131 sayesinde, Keban Baraj G\u00f6l\u00fc'n\u00fcn ortas\u0131ndaki tarihi Pertek Kalesi'ni daha \u00e7ok turist ziyaret ediyor.</p>Tunceli <strong>Pertek</strong>, tarihi mekanlar\u0131, k\u00fclt\u00fcrel alanlar\u0131 ve do\u011fal g\u00fczellikleriyle turizme b\u00fcy\u00fck katk\u0131 sa\u011fl\u0131yor. \u0130l\u00e7ede en \u00e7ok dikkati \u00e7eken yerlerin ba\u015f\u0131nda ise Keban Baraj G\u00f6l\u00fc'n\u00fcn turkuaz renkli sular\u0131n\u0131n ortas\u0131nda bulunan ada g\u00f6r\u00fcn\u00fcml\u00fc Pertek Kalesi geliyor.  Bir\u00e7ok medeniyetten izler ta\u015f\u0131yan kalede savunma ama\u00e7l\u0131 ta\u015f surlar, su ihtiyac\u0131n\u0131n giderilmesi i\u00e7in sarn\u0131\u00e7lar ve g\u00f6zetleme kuleleri yer al\u0131yor.<img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jUy24AC590uQZdNE8OYQ5A.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" />Binlerce y\u0131ll\u0131k oldu\u011fu de\u011ferlendirilen kale, bu yaz ba\u015f\u0131ndan itibaren d\u00fczenlenen tekne turlar\u0131 sayesinde de turistlerin u\u011frak yeri oldu.  Haftan\u0131n belirli g\u00fcnlerinde il\u00e7eye gelen ziyaret\u00e7iler, feribot iskelesinden tur teknesine binerek kaleye do\u011fru yolculuk yap\u0131yor.  Yakla\u015f\u0131k 5 kilometrelik rotada seyahat eden misafirler, b\u00f6lgedeki ku\u015f t\u00fcrlerini g\u00f6rme ve foto\u011fraflar\u0131n\u0131 \u00e7ekme imkan\u0131 buluyor.  Baraj g\u00f6l\u00fcnde bir s\u00fcre vakit ge\u00e7iren ziyaret\u00e7iler, daha sonra rehber e\u015fli\u011finde ayak bast\u0131klar\u0131 kalede gezinti yaparak tarihi hakk\u0131nda bilgi al\u0131yor.<img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tzUmuHj6MUmsI0yhooEG6g.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p><strong>TUR\u0130ZM A\u00c7ISINDAN DAHA DA \u0130LER\u0130YE G\u0130DECE\u011e\u0130Z\"</strong></p><p>Genellikle \u00e7evre illerden turlara kat\u0131lan ziyaret\u00e7iler, teknede d\u00fczenlenen m\u00fczik etkinli\u011fiyle de e\u011flenceli anlar ya\u015f\u0131yor.  Teknenin sahibi ve kaptan\u0131 Ka\u011fan Tun\u00e7, etraf\u0131 sularla \u00e7evrili Pertek Kalesi'ne ula\u015f\u0131m\u0131 daha da kolayla\u015ft\u0131rmak i\u00e7in 50 ki\u015filik tekneyi hizmete sunduklar\u0131n\u0131 belirterek, \"Pertek hem Elaz\u0131\u011f hem de Tunceli k\u00fclt\u00fcr\u00fcn\u00fc yans\u0131tt\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in teknemizde k\u00fcrs\u00fcba\u015f\u0131 programlar\u0131 da yap\u0131l\u0131yor\" dedi.  Tun\u00e7, hizmete sunduklar\u0131 k\u00fc\u00e7\u00fck bir tekneyle de vatanda\u015flar\u0131n kolayca kaleyi ziyaret edebildi\u011fini anlatt\u0131.  Kalenin e\u015fsiz bir manzaras\u0131n\u0131n oldu\u011funu ifade eden Tun\u00e7, \"Gelen m\u00fc\u015fteriler gayet memnun ve beklentimizin \u00fczerinde bir talep ald\u0131k. \u0130n\u015fallah ilerleyen zamanlarda yat\u0131r\u0131mlar\u0131m\u0131z bu y\u00f6nde devam edecek. \u00d6n\u00fcm\u00fczdeki y\u0131l Pertek Kalesi'ndeki restoran\u0131m\u0131z da faaliyete girdikten sonra tekne say\u0131m\u0131z artacak ve turizm a\u00e7\u0131s\u0131ndan daha da ileriye gidece\u011fiz\" diye konu\u015ftu. </p>"
    },
    {
        "title": "\u00c7avu\u015ftepe Kalesi'nde \u00e7\u0131kan metal buluntular mercek alt\u0131na al\u0131nd\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/kultur-ve-sanat/cavustepe-kalesinde-cikan-metal-buluntular-mercek-altina-alindi,tAXCWSxy00GYg-RAC1jmaw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8N-hDncjr0Kb4R3t2VAYcQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"\u00c7avu\u015ftepe Kalesi'nde \u00e7\u0131kan metal buluntular mercek alt\u0131na al\u0131nd\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8N-hDncjr0Kb4R3t2VAYcQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Van'da, Urartu Kral\u0131 2. Sarduri taraf\u0131ndan in\u015fa edilen \u00c7avu\u015ftepe Kalesi'nde y\u00fcr\u00fct\u00fclen \u00e7al\u0131\u015fmalarda g\u00fcn y\u00fcz\u00fcne \u00e7\u0131kar\u0131lan metal buluntular, yabanc\u0131 akademisyenlerin de kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmayla mercek alt\u0131na al\u0131nd\u0131.</p><p>G\u00fcrp\u0131nar il\u00e7esinde, Urartu Krall\u0131\u011f\u0131'n\u0131n en parlak d\u00f6neminde yapt\u0131r\u0131lan \u00c7avu\u015ftepe Kalesi'nde hem kaz\u0131 ve restorasyon \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 hem de y\u00fczey ara\u015ft\u0131rmalar\u0131 devam ediyor. Van Y\u00fcz\u00fcnc\u00fc Y\u0131l \u00dcniversitesi Edebiyat Fak\u00fcltesi Dekan\u0131 ve Arkeoloji B\u00f6l\u00fcm Ba\u015fkan\u0131 Prof. Dr. Rafet \u00c7avu\u015fo\u011flu ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131nda y\u00fcr\u00fct\u00fclen \u00e7al\u0131\u015fmalarda ortaya \u00e7\u0131kar\u0131lan metal buluntular\u0131n analizine ba\u015fland\u0131. \u00c7ekya'daki Charles \u00dcniversitesi Klasik Arkeoloji Enstit\u00fcs\u00fc'nden Dr. Marek Vercik ve Almanya Max Planck Enstit\u00fcs\u00fc'nden Do\u00e7. Dr. \u00dcmit G\u00fcder, \"Anadolu'da Metal Ala\u015f\u0131mlar\u0131n Bilinmeyen Tarihi Projesi\" kapsam\u0131nda kalede ara\u015ft\u0131rma yapt\u0131.</p><p>Tarihi kaledeki\u00a0kaz\u0131larda \u015fimdiye kadar elde\u00a0edilen\u00a0bronz kemer, bilezik, paz\u0131bent, y\u00fcz\u00fck gibi tak\u0131 ile b\u0131\u00e7ak\u00a0ve\u00a0han\u00e7er par\u00e7alar\u0131n\u0131 inceleyen\u00a0akademisyenler, beraberinde\u00a0getirdikleri son teknolojik analiz cihaz\u0131yla,\u00a0metal\u00a0buluntular\u0131n\u00a0cinsi, \u00fcretim tarihi\u00a0ve\u00a0\u00fcretildi\u011fi at\u00f6lyelerle ilgili bilgi toplad\u0131.  <strong>\"KARBON ANAL\u0130ZLER\u0130 YAPARAK TAR\u0130HLER\u0130N\u0130 ORTAYA KOYACA\u011eIZ\"</strong></p><p>\u00c7avu\u015fo\u011flu, AA muhabirine,\u00a0kaz\u0131\u00a0d\u00f6nemlerinde\u00a0ele ge\u00e7en\u00a0metal\u00a0buluntular\u0131n\u00a0analizini yapmaya ba\u015flad\u0131klar\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.  Analiz sonu\u00e7lar\u0131na g\u00f6re\u00a0metal\u00a0buluntular\u0131n\u00a0\u00fcretildi\u011fi at\u00f6lyelerin yerlerini\u00a0de\u00a0tespit edebileceklerini anlatan\u00a0\u00c7avu\u015fo\u011flu, \u015funlar\u0131 kaydetti:  \"At\u00f6lyelerle ilgili 1980'de\u00a0y\u00fcr\u00fct\u00fclen\u00a0arkeolojik\u00a0kaz\u0131larda 6 eritme oca\u011f\u0131ndan s\u00f6z ediliyor. Bizler\u00a0de\u00a0y\u00fczeyde\u00a0elde\u00a0etti\u011fimiz\u00a0metal\u00a0buluntular\u0131n\u00a0analizlerini yap\u0131p di\u011fer eserlerle kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131rmas\u0131n\u0131 yapaca\u011f\u0131z. Yurt d\u0131\u015f\u0131ndan gelen\u00a0akademisyenlerle y\u00fcr\u00fctt\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz analiz\u00a0\u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131yla\u00a0metal\u00a0buluntular\u0131n\u00a0kayna\u011f\u0131n\u0131 yani nerde\u00a0\u00fcretildi\u011fini belirleyece\u011fiz. \u00c7al\u0131\u015fmayla bu at\u00f6lyelerin\u00a0Urartu\u00a0d\u00f6nemi mi yoksa\u00a0Urartu\u00a0sonras\u0131ndaki d\u00f6neme mi ait bu, tespit edilecek. Karbon analizleri yaparak tarihlerini\u00a0ortaya\u00a0koyaca\u011f\u0131z. K\u0131sacas\u0131\u00a0metalin i\u00e7eri\u011fi, tarihi\u00a0ve\u00a0\u00fcretildi\u011fi at\u00f6lyeyle ilgili bilgi\u00a0ortaya\u00a0\u00e7\u0131kacak.\u00a0Metal\u00a0buluntular\u0131n\u00a0analizlerinin bir k\u0131sm\u0131n\u0131 alanda yapt\u0131k. \u0130lk analizlerde\u00a0metallerin\u00a0Urartu\u00a0d\u00f6nemine ait oldu\u011fu fikri\u00a0ortaya\u00a0\u00e7\u0131kt\u0131.\"  <strong>\"\u00c7ALI\u015eMALARIN YEN\u0130 BOYUT KAZANDIRACA\u011eINI D\u00dc\u015e\u00dcN\u00dcYORUM\"</strong></p><p>Do\u00e7.\u00a0Dr.\u00a0\u00dcmit G\u00fcder ise bak\u0131r i\u015flemecili\u011finde\u00a0geni\u015f teknikler uygulayan\u00a0ve\u00a0b\u00fcy\u00fck miktarda \u00fcretim ger\u00e7ekle\u015ftiren\u00a0Urartularda\u00a0metal\u00a0\u00fcretiminde\u00a0kullan\u0131lan teknolojinin kayna\u011f\u0131n\u0131 ara\u015ft\u0131rd\u0131klar\u0131n\u0131 ifade\u00a0etti. Kalede\u00a0zengin bak\u0131r i\u00e7erikli\u00a0buluntular\u0131n\u00a0elde\u00a0edildi\u011fini anlatan G\u00fcder, \"\u00c7al\u0131\u015fmalar\u0131m\u0131z\u0131 daha \u00f6nce bir at\u00f6lyenin varl\u0131\u011f\u0131ndan s\u00f6z edilen\u00a0Haldi Tap\u0131na\u011f\u0131'nda yo\u011funla\u015ft\u0131rd\u0131k.\u00a0Metallerin analizlerini yerinde\u00a0yaparak ne t\u00fcr buluntular oldu\u011funu, ne tip \u00fcretimler ger\u00e7ekle\u015ftirildi\u011fini\u00a0ve\u00a0\u00fcretim tarihlerine ula\u015fmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yoruz.\"\u00a0dedi. Urartu\u00a0bronzlar\u0131nda s\u0131kl\u0131kla rastlanan \u00e7inkonun kayna\u011f\u0131n\u0131 bulmak istediklerini belirten\u00a0G\u00fcder, \u015f\u00f6yle\u00a0devam\u00a0etti:</p><p>\"\u00c7inko ve bak\u0131r yan yana getirildi\u011finde pirin\u00e7 elde ediliyor. Bunlara bronz eklendi\u011finde alt\u0131na yak\u0131n renk elde ediliyor. Bir\u00e7ok Urartu metal analizinde \u00e7inkonun bilin\u00e7li bir \u015fekilde elde edildi\u011fine y\u00f6nelik bulgular s\u00f6z konusu. Dolay\u0131s\u0131yla teknolojinin uygulan\u0131p uygulanmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve Urartu k\u00f6kenli olup olmad\u0131\u011f\u0131na y\u00f6nelik bulgular elde etmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131yoruz. Proje kapsam\u0131ndaki en \u00f6nemli cihaz\u0131m\u0131z yerinde ve hasars\u0131z analiz yapabilen XRF analiz cihaz\u0131d\u0131r. Bu cihaz sayesinde buluntular\u0131n s\u0131n\u0131fland\u0131rmas\u0131n\u0131 alanda yapabildik.\"  Dr. Marek Vercik de \"Urartu Krall\u0131\u011f\u0131'n\u0131n metal \u00fcretim teknolojisinde \u00fcst s\u0131ra olmas\u0131 beni \u015fa\u015f\u0131rtt\u0131. Yapaca\u011f\u0131m\u0131z \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n yeni boyut kazand\u0131raca\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum. Urartular\u0131 bak\u0131r \u00fcretim teknolojilerine dayanarak s\u00f6ylemiyorum. Urartular\u0131n b\u00f6lgesel olarak da metal ve farkl\u0131 objelerin \u00fcretiminde ileri bir uygarl\u0131k olarak ortaya \u00e7\u0131karabilecek bilgiler elde edece\u011fimizi d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum.\" \u015feklinde konu\u015ftu.</p>"
    },
    {
        "title": "Karya'n\u0131n \"kutsal alan\u0131\"nda Gelece\u011fe Miras Projesi ile \u00e7al\u0131\u015fmalar h\u0131zland\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/gezi/karyanin-kutsal-alaninda-gelecege-miras-projesi-ile-calismalar-hizlandi,GRQSuJ7Nq0Sd_vxOkUBwag",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/pfW26wFy60mFSfzLgaahFw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Lrwy9A-FAk-udmQZ2-TQWg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Karya'n\u0131n \" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/pfW26wFy60mFSfzLgaahFw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Karya medeniyetinin en eski \u015fehirlerinden Labraunda Antik Kenti Kenti'nde T\u00fcrk ve yabanc\u0131 bilim adamlar\u0131 taraf\u0131ndan y\u00fcr\u00fct\u00fclen kaz\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131nda kentin \u00f6nemli yap\u0131lar\u0131 g\u00fcn \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131na \u00e7\u0131kar\u0131l\u0131yor.</p>Tarihi alanda T\u00fcrk vatanda\u015fl\u0131\u011f\u0131 da bulunan Fransa'daki Lumiere Lyon 2 \u00dcniversitesi'nde g\u00f6revli Prof. Dr. Olivier Can Henry g\u00f6zetiminde bir\u00e7ok noktada kaz\u0131 yap\u0131l\u0131yor.  Labraunda'da ilk an\u0131t \u00e7e\u015fme olan ve milattan \u00f6nce 4. y\u00fczy\u0131la ait oldu\u011fu bilinen an\u0131tsal \u00e7e\u015fme, Roma hamam\u0131, en b\u00fcy\u00fck ve en iyi korunan bina olan andron (erkeklere ayr\u0131lan bina), an\u0131t mezar ve akropol alanlar\u0131nda kaz\u0131\u00a0\u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 yap\u0131ld\u0131.  Labraunda, hem\u00a0kutsal\u00a0hem siyasi bir merkez olmas\u0131 bak\u0131m\u0131ndan Mu\u011fla ve antik d\u00f6nemde Anadolu i\u00e7in olduk\u00e7a \u00f6nemli bir kent. 1948'den beri kaz\u0131 ve di\u011fer\u00a0\u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n y\u00fcr\u00fct\u00fclmesi bak\u0131m\u0131ndan da ayr\u0131ca \u00f6nem te\u015fkil ediyor.  Tarih \u00f6ncesi d\u00f6neme uzanan izlerin bulundu\u011fu antik kent klasik, Helenistik, Roma, Ge\u00e7 Antik ve Do\u011fu Roma d\u00f6nemlerinde de yap\u0131 faaliyetlerinin s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc bir alan. Labranda'n\u0131n \u00f6zg\u00fcn de\u011feri ve \u00f6nemi ise Anadolu'da klasik d\u00f6nem mimarl\u0131\u011f\u0131n\u0131n en an\u0131tsal ve en iyi korunmu\u015f kal\u0131nt\u0131lar\u0131n\u0131 bar\u0131nd\u0131rmas\u0131nda yat\u0131yor.  Zeus Labraundos k\u00fclt\u00fcne ev sahipli\u011fi yapan bu alan milattan \u00f6nce 4. y\u00fczy\u0131lda, Hekatomnidler D\u00f6nemi'nde en g\u00f6rkemli d\u00f6nemini ya\u015f\u0131yor. Labraunda Antik Kenti Koordinat\u00f6r\u00fc Prof. Dr. Bilal S\u00f6\u011f\u00fct, b\u00f6lgenin antik d\u00f6nemde Anadolu'nun en \u00f6nemli\u00a0kutsal\u00a0alan\u0131 oldu\u011funu s\u00f6yledi.<img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Lrwy9A-FAk-udmQZ2-TQWg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><strong>\"KAZI ALANININ DAHA RAHAT GEZ\u0130LEB\u0130L\u0130R OLMASINI SA\u011eLAYACA\u011eIZ\"</strong>  Kentin hem kutsal hem siyasi bir merkez olmas\u0131 bak\u0131m\u0131ndan \u00e7ok \u00f6nemli oldu\u011funu belirten S\u00f6\u011f\u00fct, \"Kentte K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n Gelece\u011fe Miras Projesi kapsam\u0131nda \u00e7al\u0131\u015fma y\u00fcr\u00fct\u00fcl\u00fcyor. Di\u011fer ekip buradaki kaz\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 tamamlad\u0131. \u015eimdi de Gelece\u011fe Miras Projesi kapsam\u0131nda \u00f6zellikle teras duvarlar\u0131ndan itibaren a\u015famal\u0131 olarak temizlik ve bunlar\u0131n konservasyonu ile restorasyonuna y\u00f6nelik \u00e7al\u0131\u015fma y\u00fcr\u00fct\u00fcl\u00fcyor. \u00d6zellikle burada teras duvarlar\u0131 Andreon A ba\u015fta olmak \u00fczere bu alanda \u00e7al\u0131\u015fmalar yapaca\u011f\u0131z. Bunlar g\u00fcn\u00fcm\u00fczden yakla\u015f\u0131k 2 bin 400 y\u0131l \u00f6ncesine ait o d\u00f6nemin kutsal alan\u0131 d\u00fczenlemesi ve mimarisini en iyi bildi\u011fimiz alanlardan birisini olu\u015fturuyor. Kaz\u0131 alan\u0131n\u0131n daha rahat gezilebilir olmas\u0131n\u0131 sa\u011flayaca\u011f\u0131z.\" dedi.  S\u00f6\u011f\u00fct, bu \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n bir yap\u0131n\u0131n kap\u0131s\u0131, penceresi, duvarlar\u0131n\u0131n \u00f6l\u00e7\u00fclerine var\u0131ncaya kadar antik mimariye dahil \u00f6nemli verileri kapsad\u0131\u011f\u0131n\u0131 kaydetti.  Antik kentteki eski bir k\u00fclt\u00fcr varl\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildiklerini dile getiren S\u00f6\u011f\u00fct, \"\u00d6zellikle kutsal alan\u0131n \u00fcst k\u0131sm\u0131nda kayalar\u0131n oldu\u011fu yerdeki k\u00fclt alan\u0131n\u0131n eskili\u011fi ve ona dair veriler de elimizde var. Biz \u015fimdi Mausolos d\u00f6nemindeki alan\u0131n oldu\u011fu b\u00f6lgede \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftiriyoruz.\" diye konu\u015ftu.  Bilal S\u00f6\u011f\u00fct, antik kentin teras duvarlar\u0131ndaki d\u00fczenlemeleri tamamlayarak daha sonra gezi g\u00fczergahlar\u0131 ile buran\u0131n ayd\u0131nlat\u0131lmas\u0131na y\u00f6nelik \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 a\u015famalar halinde ger\u00e7ekle\u015ftireceklerini ifade etti.  Ama\u00e7lar\u0131n\u0131n ekip olarak Labraunda'daki tarihi dokular\u0131 ortaya \u00e7\u0131kararak onlar\u0131 gelecek nesillere aktarmak oldu\u011funu vurgulayan S\u00f6\u011f\u00fct, antik kentte gelecek y\u0131llarda \u00f6nemli verilere ula\u015fmay\u0131 planlad\u0131klar\u0131n\u0131 dile getirdi."
    },
    {
        "title": "\u0130p \u00fcst\u00fcnde Asya'dan Avrupa'ya: Estonyal\u0131 akrobat Bo\u011faz'\u0131 ge\u00e7ecek",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/video/turkiye/ip-ustunde-asyadan-avrupaya-estonyali-akrobat-bogazi-gececek,ubR8qxXVNEKVI1_dKLatrA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/NIO0jsXLqUKvTdpJu0RYng.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"\u0130p \u00fcst\u00fcnde Asya'dan Avrupa'ya: Estonyal\u0131 akrobat Bo\u011faz'\u0131 ge\u00e7ecek\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/NIO0jsXLqUKvTdpJu0RYng.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u0130stanbul Bo\u011faz\u0131 yar\u0131n tarihi bir ge\u00e7i\u015f denemesine sahne olacak. Estonyal\u0131 akrobat Jaan Roose, Asya'dan Avrupa'ya ip \u00fcst\u00fcnde y\u00fcr\u00fcyerek ge\u00e7meyi deneyecek. Benzer ge\u00e7i\u015fleri d\u00fcnyan\u0131n farkl\u0131 yerlerinde de yapan akrobat, ip \u00fcst\u00fcnde y\u00fcr\u00fcyerek k\u0131ta de\u011fi\u015ftiren ilk insan olmay\u0131 ama\u00e7l\u0131yor. (Haber: Sinan Kunter Kamera: \u00d6zgen \u00d6zel)</p>"
    },
    {
        "title": "Perre Antik Kenti'nde 2024 kaz\u0131 sezonu tamamland\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/gezi/perre-antik-kentinde-2024-kazi-sezonu-tamamlandi,rfRkU6YaY02TMnGKtZY2lw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5hPt_zfarUCp2mDbP4DSIQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/cWMVZ570f02OET9t9qYOzQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Perre Antik Kenti'nde 2024 kaz\u0131 sezonu tamamland\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5hPt_zfarUCp2mDbP4DSIQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Ad\u0131yaman'daki Perre Antik Kenti'nde bu y\u0131lki kaz\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 tamamland\u0131.</p><p>Ad\u0131yaman M\u00fcze M\u00fcd\u00fcr\u00fc Mehmet Alkan, Kommagene Krall\u0131\u011f\u0131'n\u0131n 5 b\u00fcy\u00fck kentinden biri olan Perre Antik Kenti'ndeki \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n bu y\u0131lki aya\u011f\u0131n\u0131n tamamland\u0131\u011f\u0131n\u0131, kaz\u0131lar\u0131n gelecek y\u0131l s\u00fcrece\u011fini dile getirdi.</p><img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/cWMVZ570f02OET9t9qYOzQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" />Alkan, \"Bu y\u0131l 70 ki\u015filik ekiple 3 d\u00f6n\u00fcml\u00fck alanda kaz\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 yapt\u0131k. \u00c7al\u0131\u015fmalar kapsam\u0131nda girlandl\u0131 alanlar, yaz\u0131tl\u0131 oda mezarlar\u0131, mimari formda olan yap\u0131lar tespit ettik. Bizler burada yani nekropol alanda kaz\u0131 yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131zdan dolay\u0131 oda mezarlar\u0131 tespit ediyoruz. \u0130lerleyen y\u0131llarda o d\u00f6nemin insanlar\u0131n\u0131n ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 alanda yapaca\u011f\u0131m\u0131z kaz\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131nda daha \u00f6nemli bulgular bulaca\u011f\u0131z\" dedi.  Antik kenti ziyaret etmek i\u00e7in Tokat'tan gelen Zehra Erdo\u011fan, b\u00f6lgenin kendisini etkiledi\u011fini s\u00f6yledi."
    },
    {
        "title": "Mu\u011fla'ya gelen yabanc\u0131 turist say\u0131s\u0131 2,5 milyonu a\u015ft\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/ntvpara/muglaya-gelen-yabanci-turist-sayisi-2-5-milyonu-asti,M877qJ5hl0S-EBH8EV6Rjg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KphvxorCbUq-sXul9lW-7w.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Mu\u011fla'ya gelen yabanc\u0131 turist say\u0131s\u0131 2,5 milyonu a\u015ft\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KphvxorCbUq-sXul9lW-7w.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>T\u00fcrkiye'nin \u00f6nemli turizm merkezlerine sahip Mu\u011fla'y\u0131, 8 ayda 2 milyon 617 bin 473 yabanc\u0131 turist ziyaret etti.</p><p>Akdeniz ve Ege'nin bulu\u015ftu\u011fu, do\u011fal g\u00fczellikleri ve antik kentleriyle \u00fcnl\u00fc turizm \u015fehri\u00a0Mu\u011fla, 340 bin yatak kapasiteli tesisleriyle yerli ve yabanc\u0131 misafirlere hizmet veriyor.  Her y\u0131l milyonlarca turiste ev sahipli\u011fi yapan kent, T\u00fcrkiye'ye gelen \u0130ngiliz turistlerin b\u00fcy\u00fck b\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fc de a\u011f\u0131rlamaya devam ediyor. </p><p>\u0130l K\u00fclt\u00fcr ve Turizm M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc verilerinden derlenen bilgiye g\u00f6re, kenti y\u0131l\u0131n 8 ay\u0131nda 2 milyon 617 bin 473 yabanc\u0131 turist ziyaret etti.  En \u00e7ok turistin geldi\u011fi \u00fclkeler, s\u0131ras\u0131yla 1 milyon 118 bin 79 ki\u015fiyle \u0130ngiltere, 278 bin 465 ki\u015fiyle Rusya, 211 bin 510 ki\u015fiyle Polonya, 163 bin 638 ki\u015fiyle Almanya, 66 bin 498 ki\u015fiyle Hollanda oldu. Di\u011fer \u00fclkelerden de kente 779 bin 283 turist geldi.  <strong>TUR\u0130ST SAYISI GE\u00c7EN YILIN AYNI D\u00d6NEM\u0130NE G\u00d6RE YAKLA\u015eIK Y\u00dcZDE 8 ARTTI</strong>  Vali \u0130dris Akb\u0131y\u0131k, AA muhabirine, T\u00fcrkiye'nin g\u00f6zde turizm merkezlerinden\u00a0Mu\u011fla'n\u0131n ge\u00e7en y\u0131l 3 milyonun \u00fczerinde yabanc\u0131 turist a\u011f\u0131rlad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.  Kente ge\u00e7en sene 8 ayda 2 milyon 429 bin 981 yabanc\u0131 turistin geldi\u011fini belirten Akb\u0131y\u0131k, bu y\u0131l yakla\u015f\u0131k y\u00fczde 8 art\u0131\u015fla say\u0131n\u0131n 2 milyon 617 bin 473'e ula\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade etti.  Akb\u0131y\u0131k, yabanc\u0131lar\u0131n yan\u0131 s\u0131ra her y\u0131l yakla\u015f\u0131k 7 ila 10 milyon yerli turistin\u00a0Mu\u011fla\u00a0ve turistik il\u00e7elerini ziyaret etti\u011fini kaydetti.  Vali Akb\u0131y\u0131k, \u0130ngiltere'nin\u00a0Mu\u011fla'n\u0131n en b\u00fcy\u00fck kaynak pazarlar\u0131ndan biri oldu\u011funu belirterek, \"Her y\u0131l oldu\u011fu gibi bu y\u0131l da kente en \u00e7ok \u0130ngiltere'den turist geldi. D\u00fcnyan\u0131n \u00f6nemli turizm destinasyonlar\u0131 aras\u0131nda yer alan\u00a0Mu\u011fla, denizi, kumu, g\u00fcne\u015fi kadar tarihi ve do\u011fal g\u00fczellikleri, antik kentleri, l\u00fcks konaklama tesisleriyle isminden s\u00f6z ettiriyor.\" dedi.  Kentin son senelerde spor turizmiyle de \u00f6ne \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131 anlatan Akb\u0131y\u0131k,\u00a0Mu\u011fla\u00a0ve il\u00e7elerinde y\u0131l i\u00e7erisinde bir\u00e7ok ulusal ve uluslararas\u0131 spor organizasyonuna ev sahipli\u011fi yapt\u0131klar\u0131n\u0131 dile getirdi.  Mu\u011fla'da y\u0131l\u0131n 12 ay\u0131 k\u00fclt\u00fcr, sanat ve spor aktivitelerinin s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fcne i\u015faret eden Akb\u0131y\u0131k, bir \u00f6nceki y\u0131ldan daha fazla turisti bu sene a\u011f\u0131rlamay\u0131 planlad\u0131klar\u0131n\u0131 ifade etti.  <strong>\"BU YIL BUT\u0130K OTELLERE \u0130LG\u0130 DAHA \u00c7OK ARTTI\"</strong>  Dalyan Otelciler ve Turizmciler Derne\u011fi Ba\u015fkan\u0131 Ali M\u00fcr\u015fit Ya\u011fmur da b\u00f6lgeye gelen yerli ve yabanc\u0131 turistlerin daha \u00e7ok butik otelleri tercih etti\u011fini bildirdi.  \u00d6zellikle bu y\u0131l gurbet\u00e7i misafir yo\u011funlu\u011fu ya\u015fad\u0131klar\u0131n\u0131 anlatan Ya\u011fmur, gurbet\u00e7i misafirlerin b\u00fcy\u00fck b\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fcn Dalyan'\u0131 tercih etti\u011fini ve bu ilgiden mutlu olduklar\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.  Ya\u011fmur, \u0130ztuzu kumsal\u0131, sazl\u0131klar\u0131 ve tarihi yerleriyle Dalyan'\u0131n son y\u0131llarda daha \u00e7ok tercih edildi\u011fini kaydetti.</p>"
    },
    {
        "title": "Bursa'daki Koza Han'\u0131n k\u00f6\u015fk mescidi as\u0131rlard\u0131r ayakta",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/gezi/bursadakikoza-hanin-kosk-mescidi-asirlardir-ayakta,9TZFJGffy0isagMxsRPrmg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LsfHglBHC0qa8bYA5qDcmg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/FaKmftliFU--nf_2ixy5HQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/TQi-x-fOHUC66KTdulhcaw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8N6LVLyA0UeTS2vTjzJwBw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6ytXyEdTl0agtLldyRyAoQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Bursa'daki Koza Han'\u0131n k\u00f6\u015fk mescidi as\u0131rlard\u0131r ayakta\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LsfHglBHC0qa8bYA5qDcmg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Osmanl\u0131 payitaht\u0131 Bursa'da, Sultan 2. Bayezid taraf\u0131ndan yapt\u0131r\u0131lan ve kentin tekstil merkezi olmas\u0131nda \u00f6nemli rol oynayan Koza Han'\u0131n sembol\u00fc k\u00f6\u015fk mescidi, 5 asr\u0131 a\u015fk\u0131n s\u00fcredir ziyaret\u00e7ilerin namazlar\u0131n\u0131 k\u0131ld\u0131\u011f\u0131 nadide yap\u0131 olarak varl\u0131\u011f\u0131n\u0131 koruyor.</p>Birle\u015fmi\u015f Milletler E\u011fitim, Bilim ve K\u00fclt\u00fcr \u00d6rg\u00fct\u00fcn\u00fcn (UNESCO) D\u00fcnya Miras\u0131 Listesi'ne 2014'te dahil edilen, kentte \"ticaretin kalbinin att\u0131\u011f\u0131 yer\" olarak nitelendirilen Tarihi \u00c7ar\u015f\u0131 ve Hanlar B\u00f6lgesi'ndeki yap\u0131lardan Koza Han'\u0131n avlusundaki k\u00f6\u015fk mescidi, hem Anadolu Sel\u00e7uklu d\u00f6nemine ait bir gelenek hem de Bursa'da erken Osmanl\u0131 mimarisinin en g\u00fczel \u00f6rneklerinden biri olarak biliniyor.  Sultan 2. Bayezid taraf\u0131ndan 1490-1491 y\u0131llar\u0131nda mimar Abd\u00fcl-Ula Bin Pulad \u015eah'a yapt\u0131r\u0131lan, 30 ki\u015finin ayn\u0131 anda ibadet edebildi\u011fi k\u00f6\u015fk mescidi, 1671'den sonra baz\u0131 d\u00f6nemlerde onar\u0131mlardan ge\u00e7irildi.  Uzun y\u0131llar ipek b\u00f6ce\u011fi kozalar\u0131n\u0131n sat\u0131ld\u0131\u011f\u0131, Bursa'n\u0131n tekstil merkezi haline gelmesinde ilk ad\u0131m olan han\u0131n sembol yap\u0131s\u0131 k\u00f6\u015fk mescidinde, 534 y\u0131ld\u0131r han esnaf\u0131 ve m\u00fc\u015fterileri ile ziyaret\u00e7iler namazlar\u0131n\u0131 k\u0131l\u0131yor.<img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/FaKmftliFU--nf_2ixy5HQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Bursa Uluda\u011f \u00dcniversitesi (BU\u00dc) Fen-Edebiyat Fak\u00fcltesi Tarih B\u00f6l\u00fcm\u00fc Ba\u015fkan\u0131 Prof. Dr. Hasan Basri \u00d6calan, hanlar ve i\u00e7lerinde bulunan mescitlerin \u0130slam'daki b\u00fct\u00fcnl\u00fc\u011f\u00fcne i\u015faret etti\u011fini s\u00f6yledi.</p><p>\u0130slamiyet'te ticari ve sosyal ya\u015fam ile dini hayat\u0131n birbirinden ayr\u0131lmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten \u00d6calan, \"Ticari hayatla u\u011fra\u015fan bir insan, be\u015f vakit namaz\u0131n\u0131 da k\u0131lar. Bunun i\u00e7in de gerek yol boylar\u0131nda gerekse \u015fehir merkezlerindeki kervansaraylarda t\u00fcccarlar\u0131n ticari hayat\u0131 aksatmadan k\u0131sa s\u00fcrede namazlar\u0131n\u0131 k\u0131labilmeleri i\u00e7in han\u0131n i\u00e7ine bir ibadethane yap\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r\" dedi.</p><img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/TQi-x-fOHUC66KTdulhcaw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" />\u00d6calan, mescidin her mahallede k\u00fc\u00e7\u00fck mekanlarda yap\u0131lan, vakit namazlar\u0131n\u0131n k\u0131l\u0131nd\u0131\u011f\u0131 yerler oldu\u011funu, minberlerinin bulunmamas\u0131ndan dolay\u0131 cuma ve bayram namazlar\u0131n\u0131n k\u0131l\u0131nmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 aktard\u0131.  Hem estetik kazand\u0131r\u0131lmas\u0131 hem de muhtemelen bo\u015f alan\u0131 de\u011ferlendirmek amac\u0131yla han\u0131n ya da kervansaray\u0131n ortas\u0131na yap\u0131lan mescidin \"k\u00f6\u015fk mescidi\" olarak adland\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten \u00d6calan, \"T\u00fcrkiye s\u0131n\u0131rlar\u0131 i\u00e7inde g\u00fcn\u00fcm\u00fcze kadar orijinalli\u011fini koruyarak gelen iki k\u00f6\u015fk mescidinden bahsedebiliriz, bunlardan biri Kayseri'dedir, biri de Bursa'daki Koza Han'daki k\u00f6\u015fk mescididir\" ifadesini kulland\u0131.<img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8N6LVLyA0UeTS2vTjzJwBw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u00d6calan, Kuzey K\u0131br\u0131s T\u00fcrk Cumhuriyeti'nin ba\u015fkenti Lefko\u015fa'daki B\u00fcy\u00fck Han'\u0131n k\u00f6\u015fk mescidinin de b\u00fcy\u00fck oranda orijinalli\u011fini koruyarak bug\u00fcnlere geldi\u011fini anlatt\u0131.  <strong>\"SON DERECE ESTET\u0130K B\u0130R YAPI\"</strong> </p><p>Prof. Dr. Hasan Basri \u00d6calan, Sultan 2. Bayezid'in, Koza Han'\u0131, \u0130stanbul'daki Bayezid Camisi ve K\u00fclliyesi'nin giderleri i\u00e7in in\u015fa ettirdi\u011fini s\u00f6yledi.  K\u00f6\u015fk mescidinin, ta\u00e7 kap\u0131dan girince han\u0131n ortas\u0131nda butik bir bina olarak ziyaret\u00e7ileri kar\u015f\u0131lad\u0131\u011f\u0131n\u0131 kaydeden \u00d6calan, \u015funlar\u0131 kaydetti:  \"G\u00fcn\u00fcm\u00fcze kadar orijinal haliyle gelen en g\u00fczel mescitlerden biridir. Alt taraf\u0131 \u015fad\u0131rvan, 8 direk \u00fczerine kurulmu\u015f, ortada \u00e7ok estetik bir mermer direkle desteklenmi\u015f, \u00fcst\u00fc ta\u015fla \u00f6r\u00fclm\u00fc\u015f, kubbesi kur\u015funla kapl\u0131, mermer bir merdivenden \u00e7\u0131k\u0131lan, merdiven korkuluklar\u0131 bile mermerden yap\u0131lm\u0131\u015f harika bir k\u00f6\u015fk mescidi. Buras\u0131 tabii ki orijinal halinde bu \u015fekle gelmi\u015f ama y\u0131llar i\u00e7inde olduk\u00e7a \u00e7ok tamirler g\u00f6rm\u00fc\u015f. Hatta muhtemelen t\u00fcccarlara ve cemaate dar geldi\u011fi i\u00e7in mescidin yan\u0131na k\u00fc\u00e7\u00fck bir ah\u015fap mescit daha yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 kay\u0131tlarda var ama o g\u00fcn\u00fcm\u00fcze gelmemi\u015f. Buras\u0131 1600'l\u00fc y\u0131llardan itibaren \u00e7ok restore edilmi\u015f ama as\u0131l itibar\u0131yla 1948'de Bursa Eski Eserleri Sevenler Kurumu taraf\u0131ndan esasl\u0131 bir restorasyon ger\u00e7ekle\u015ftirilmi\u015ftir. Daha sonra 2008'de \u00f6zel bir banka taraf\u0131ndan restore edilmi\u015f. Tabii alttaki \u015fad\u0131rvan aktif de\u011fil fakat yan tarafta \u00e7e\u015fmeler var, o \u00e7e\u015fmelerden insanlar abdest al\u0131yor. \u0130\u00e7erisi son derece harika bir g\u00f6r\u00fcn\u00fcme sahip, iki orijinal penceresi g\u00fcn\u00fcm\u00fcze gelmi\u015f. Di\u011fer pencereler de o iki orijinale uygun bir \u015fekilde restore edilerek g\u00fcn\u00fcm\u00fcze kadar gelmi\u015f ve ger\u00e7ekten de son derece estetik bir yap\u0131.\"</p><img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6ytXyEdTl0agtLldyRyAoQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" />Bu t\u00fcr nadir g\u00f6r\u00fclen mimari yap\u0131lar\u0131n ge\u00e7mi\u015ften gelen bir miras oldu\u011funun bilinmesi gerekti\u011fini ifade eden \u00d6calan, \"Bu miras\u0131 korumam\u0131z gerekiyor. Sadece i\u015flevsel olarak de\u011fil bu t\u00fcr binalara estetik a\u00e7\u0131dan bakmam\u0131z gerekiyor. \u00d6zellikle tepeden bir g\u00f6r\u00fcnt\u00fc ald\u0131\u011f\u0131n\u0131z zaman ger\u00e7ekten de harika bir manzara ortaya \u00e7\u0131k\u0131yor.\" diye konu\u015ftu.  Bursa'n\u0131n deprem ku\u015fa\u011f\u0131nda yer ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 hat\u0131rlatan \u00d6calan, 1855'te ya\u015fanan b\u00fcy\u00fck depreme ra\u011fmen bu yap\u0131lar\u0131n y\u0131k\u0131lmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve ayakta kald\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6zlerine ekledi."
    },
    {
        "title": "Bakan Ersoy NTV'ye konu\u015ftu: Eyl\u00fcl ay\u0131 a\u011fustostan daha hareketli ba\u015flad\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/video/n-life/bakan-ersoy-ntvye-konustu-eylul-ayi-agustostan-daha-hareketli-basladi,PsoYwgmTiEKlAMGxtZ_Nhw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/PxQGZUY4zkirljDMrdHvvQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Bakan Ersoy NTV'ye konu\u015ftu: Eyl\u00fcl ay\u0131 a\u011fustostan daha hareketli ba\u015flad\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/PxQGZUY4zkirljDMrdHvvQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Gaziantep K\u00fclt\u00fcr Yolu festivali yar\u0131n ba\u015fl\u0131yor. K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakan\u0131 Mehmet Nuri Ersoy, Gaziantep'te NTV ekibinden Tuana \u00c7iftci'nin sorular\u0131n\u0131 yan\u0131tlad\u0131. Bakan Ersoy, \"Turizm noktalar\u0131nda sezon devam ediyor. Eyl\u00fcl ay\u0131 a\u011fustostan daha hareketli ba\u015flad\u0131. Muhtemelen 3. \u00e7eyrek sonunda 49 milyona yak\u0131n ziyaret\u00e7i ile kapataca\u011f\u0131z. \u0130n\u015fallah y\u0131l sonunda hedeflerimizi yakalayaca\u011f\u0131z.\" dedi.</p>"
    },
    {
        "title": "Antalya Nekropol M\u00fczesi binlerce y\u0131ll\u0131k tarihe \u0131\u015f\u0131k tutuyor",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/gezi/antalya-nekropol-muzesi-binlerce-yillik-tarihe-isik-tutuyor,12TgehaO6k2x9JN29aBTjw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/WTACpAytG0CD45K4_2kq1Q.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/EHTP8n6y4EOZeXxOuTpyQA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3QamKOUFQk-cx_Wy-kDZWQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fwdrGivw-0mntNTqOAonCg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Antalya Nekropol M\u00fczesi binlerce y\u0131ll\u0131k tarihe \u0131\u015f\u0131k tutuyor\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/WTACpAytG0CD45K4_2kq1Q.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>T\u00fcrkiye'de ilk olma \u00f6zelli\u011fi ta\u015f\u0131yan ve ge\u00e7en y\u0131l ziyarete a\u00e7\u0131lan Antalya Nekropol M\u00fczesi, i\u00e7erisindeki 2 bin 300 y\u0131ll\u0131k mezar alan\u0131 (nekropol) ve antik d\u00f6nemdeki \u00f6l\u00fc g\u00f6mme k\u00fclt\u00fcrlerine dair izlerle dikkati \u00e7ekiyor.</p>Antalya B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi taraf\u0131ndan 2008'de Do\u011fu Garaj\u0131 mevkisinde y\u00fcr\u00fct\u00fclen i\u015f merkezi ve otopark alan\u0131 in\u015faat\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 s\u0131ras\u0131nda zemin seviyesi indik\u00e7e b\u00f6lgede antik mezarlar oldu\u011fu tespit edildi.  Antalya M\u00fcze M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc uzmanlar\u0131n\u0131n incelemelerin ard\u0131ndan b\u00f6lgede yakla\u015f\u0131k 3 y\u0131l kurtarma kaz\u0131lar\u0131 y\u00fcr\u00fct\u00fcld\u00fc. Kaz\u0131larda milattan \u00f6nce 3. y\u00fczy\u0131l ve milattan sonra 4. y\u00fczy\u0131l aral\u0131\u011f\u0131na tarihlenen 1000'e yak\u0131n \u00e7e\u015fitli tiplerde mezar, \u00e7ok say\u0131da envanterlik eser ve iskelet a\u00e7\u0131\u011fa \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131.<img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/EHTP8n6y4EOZeXxOuTpyQA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" />Belediyenin bina in\u015fas\u0131 ve alandaki \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n tamamlanmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan nekropol, m\u00fczeye \u00e7evrilmesi amac\u0131yla protokolle K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakanl\u0131\u011f\u0131na devredildi.  \u00d6zg\u00fcn mimari yap\u0131s\u0131yla dikkati \u00e7eken m\u00fczede, 3 sergi salonu ve tarihi mezar alanlar\u0131n\u0131 yak\u0131ndan g\u00f6rebilme imkan\u0131 sunan y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015f yollar\u0131 yer al\u0131yor.  M\u00fczede sergilenen eserler ziyaret\u00e7ilere, antik d\u00f6nemdeki rit\u00fceller ve \u00f6l\u00fc g\u00f6mme geleneklerine dair veriler sunuyor.<img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3QamKOUFQk-cx_Wy-kDZWQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" />Antalya M\u00fcze M\u00fcd\u00fcr\u00fc Mustafa Demirel, b\u00f6lgenin Attaleia Antik Kenti'ne ait Do\u011fu Nekropol Alan\u0131 oldu\u011funu, varl\u0131\u011f\u0131 tespit edildikten sonra birinci derece arkeolojik sit alan\u0131 olarak koruma alt\u0131na al\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.  B\u00f6lgenin tespitinin ard\u0131ndan alanda yo\u011fun \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n y\u00fcr\u00fct\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc anlatan Demirel, \"Toplamda proje uygulamalar\u0131n\u0131n tamamlanmas\u0131 da dahil olmak \u00fczere yakla\u015f\u0131k 1000'in \u00fczerinde mezar \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131. Mezarlar \u015fu anki asfalt yol seviyesinin yakla\u015f\u0131k 2,5- 3 \u00fc\u00e7 metre alt\u0131nda. Tabanda Dromoslu oda mezarlar\u0131n oldu\u011fu 3-4 \u00e7e\u015fit mezar tipi a\u00e7\u0131\u011fa \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131. M\u00fcze M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc uzmanlar\u0131 ve bir d\u00f6nem olmak \u00fczere Akdeniz \u00dcniversitesi arkeologlar\u0131 b\u00f6lgede \u00e7al\u0131\u015fma y\u00fcr\u00fctt\u00fc. Nekropol alan\u0131 milattan \u00f6nce 3. y\u00fczy\u0131l ve milattan sonra 4. y\u00fczy\u0131l aral\u0131\u011f\u0131nda aktif olarak kullan\u0131lm\u0131\u015f yani 700 y\u0131ll\u0131k bir d\u00f6nemde i\u00e7erisinde g\u00f6m\u00fc yap\u0131lm\u0131\u015f\" diye konu\u015ftu.  Kaz\u0131larda mezarlarda \u00e7ok say\u0131da \u00f6zel e\u015fya, y\u00fcz\u00fck, kolye gibi tak\u0131lar\u0131n, \u00e7e\u015fitli kaplar gibi buluntular\u0131n g\u00fcn y\u00fcz\u00fcne \u00e7\u0131kart\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten Demirel, bunlardan envanterlik de\u011feri olanlar\u0131n restorasyon ve konservasyonunun yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 kaydetti.<img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fwdrGivw-0mntNTqOAonCg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p><strong>\"T\u00dcRK\u0130YE'DE TEK\"</strong></p><p>Demirel, bu e\u015fyalar\u0131n bir k\u0131sm\u0131n\u0131n Antalya M\u00fczesi'nde b\u00fcy\u00fck bir b\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fcn ise salonlarda sergilendi\u011fini belirterek, \"Sergi salonlar\u0131nda Antalya M\u00fczesi'nin a\u00e7\u0131k te\u015fhirinde ve depolar\u0131nda yer alan eserler de\u011ferlendirildi. \u00d6zellikle iki salona vitrin koyduk. Bu vitrinlerin i\u00e7inde de alandan \u00e7\u0131kan eserlerden karma sergiler olu\u015fturduk. Bunlar\u0131n i\u00e7erisinde g\u00f6zya\u015f\u0131 \u015fi\u015feleri, koku kaplar\u0131, sikkeler, cam eserler, kaplar ve amforalar var. Bir b\u00f6l\u00fcm\u00fc de depolar\u0131m\u0131zda muhafaza ediliyor. Nekropol M\u00fczesi'nde te\u015fhirinde 283 eser yer al\u0131yor. D\u00fcnyada ve \u00fclkemizde nekropol m\u00fczesi ad\u0131 alt\u0131nda \u00f6rnek bir m\u00fcze olu\u015fturduk. T\u00fcrkiye'deki tek nekropol m\u00fczesiyiz\" ifadelerini kulland\u0131.  M\u00fczenin \u015fehrin merkezinde olmas\u0131 nedeniyle kolay ula\u015f\u0131labilirli\u011fine i\u015faret eden Demirel, s\u00f6zlerini \u015f\u00f6yle s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc:  \"M\u00fcze a\u00e7\u0131ld\u0131\u011f\u0131 ilk d\u00f6nemde \u00fccretsiz ziyaret edildi. Bu y\u0131l marttan itibaren bilet kesilmeye ba\u015fland\u0131. Bu d\u00f6neme kadar yakla\u015f\u0131k 2 bin 500 civar\u0131nda ziyaret\u00e7i a\u011f\u0131rlad\u0131k. M\u00fczemiz \u015fehrin merkezinde olmas\u0131 nedeniyle ilgi \u00e7ekiyor, ziyaret\u00e7i say\u0131m\u0131z\u0131n g\u00fcn ge\u00e7tik\u00e7e artaca\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyoruz. Bu konuda tan\u0131t\u0131m ve \u00f6zellikle Antalya'ya gelen yabanc\u0131 ziyaret\u00e7ilerin bilgilendirilmesi konusunda \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131m\u0131z devam ediyor.\"</p>"
    },
    {
        "title": "U\u015fak'taki Sebaste Antik Kenti'nde Orta Bizans D\u00f6nemi'ne ait mezarlar bulundu",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/gezi/usaktaki-sebaste-antik-kentinde-orta-bizans-donemine-ait-mezarlar-bulundu,LYfPPGLOwUO7pIllI3r8zA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/HYsIj9yfnEKIOoSyrBPWOg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/CJC5mm-3hUSIamQL4OgR0A.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1tKfQIGkoUKawy4urb8h2w.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"U\u015fak'taki Sebaste Antik Kenti'nde Orta Bizans D\u00f6nemi'ne ait mezarlar bulundu\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/HYsIj9yfnEKIOoSyrBPWOg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Roma'n\u0131n ilk imparatoru Augustus taraf\u0131ndan kurulan U\u015fak'taki Sebaste Antik Kenti'nde, Orta Bizans D\u00f6nemi'ne ait 9 mezar tespit edildi.</p><p>Sivasl\u0131 il\u00e7esi Sel\u00e7ikler beldesinde yer alan <strong>Sebaste Antik Kenti</strong>'nde 44 y\u0131l aran\u0131n ard\u0131ndan 2022'de yeniden ba\u015flayan kaz\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 s\u00fcr\u00fcyor.</p><p>U\u015fak Arkeoloji M\u00fczesinin ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131nda y\u00fcr\u00fct\u00fclen \u00e7al\u0131\u015fmalarda; U\u015fak \u00dcniversitesi \u0130nsan ve Toplum Bilimleri Fak\u00fcltesi Arkeoloji B\u00f6l\u00fcm\u00fc \u00d6\u011fretim \u00dcyeleri Do\u00e7. Dr. Emre Ta\u015ftem\u00fcr ve Do\u00e7. Dr. M\u00fcnteha Din\u00e7 de yer al\u0131yor.</p><p>Roma \u0130mparatorlu\u011funun Anadolu'daki en \u00f6nemli kentleri aras\u0131nda g\u00f6sterilen d\u00f6nemin piskoposluk merkezi Sebaste'de bu y\u0131l kaz\u0131lar, \"b\u00fcy\u00fck kilise\" olarak adland\u0131r\u0131lan b\u00f6lgede yo\u011funla\u015ft\u0131. A\u011fustosta ba\u015flayan \u00e7al\u0131\u015fmalarda \"b\u00fcy\u00fck kilise\"nin kuzey b\u00f6lgesinde \u00e7o\u011funlu\u011fu bebek ve \u00e7ocuklara ait 9 mezara ula\u015f\u0131ld\u0131.</p><img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/CJC5mm-3hUSIamQL4OgR0A.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Do\u00e7. Dr. Emre Ta\u015ftem\u00fcr, 2022'deki kaz\u0131lara \u00e7evre temizli\u011fiyle ba\u015flad\u0131klar\u0131n\u0131, ge\u00e7en y\u0131l ise al\u0131nan har\u00e7 \u00f6rnekleri do\u011frultusunda restorasyon ve konservasyon \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 y\u00fcr\u00fctt\u00fcklerini s\u00f6yledi.</p><p>\"B\u00fcy\u00fck kilise\" olarak bilinen alan\u0131n \"kuzey nef\" (kilisenin i\u00e7indeki bir alan) b\u00f6lgesinde yo\u011fun \u00e7al\u0131\u015fma y\u00fcr\u00fctt\u00fcklerini aktaran Ta\u015ftem\u00fcr, \"Bunun nedeni de buran\u0131n Roma hamam\u0131n\u0131n temelleri korunarak yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcl\u00fcyordu. Biz bunu kan\u0131tlamak i\u00e7in o b\u00f6lgede kaz\u0131ya ba\u015flad\u0131k. Fakat kuzey b\u00f6lgesinde \u00f6zellikle Orta Bizans'\u0131n son d\u00f6nemine ait oldu\u011funu de\u011ferlendirdi\u011fimiz 9 mezarla kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131k. Mezarlar, milattan sonra 9. ve 13. y\u00fczy\u0131l ba\u015flar\u0131 aras\u0131nda tarihlendirildi. Bu mezarlar\u0131n \u00e7o\u011fu bebek ve \u00e7ocuk mezarlar\u0131yd\u0131\" diye konu\u015ftu.</p><img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1tKfQIGkoUKawy4urb8h2w.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Mezar gruplar\u0131nda iki farkl\u0131 tipolojiyle kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131klar\u0131n\u0131 dile getiren Ta\u015ftem\u00fcr, bunlardan birinin \u00e7at\u0131 \u015feklinde yap\u0131lan tu\u011fla mezarlar oldu\u011funu vurgulad\u0131.  Tu\u011fla mezarlarda g\u00f6m\u00fcn\u00fcn basit \u015fekilde yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 anlatan Ta\u015ftem\u00fcr, \u015funlar\u0131 anlatt\u0131:  \"Di\u011feri ise ta\u015f \u00f6rg\u00fcyle yap\u0131lan bir mezar tipolojisi. Mezarlar\u0131n Orta Bizans'\u0131n son d\u00f6nemine ait oldu\u011funu ise \u015furadan anl\u0131yoruz. Zeminin yakla\u015f\u0131k yar\u0131m metre \u00fczerindeki bir dolgudan bunlar \u00e7\u0131k\u0131yor. Yani kilise zemininin yakla\u015f\u0131k yar\u0131m metre \u00fczerindeki dolgudan. B\u00fcy\u00fck ihtimalle kiliselerin \u00f6nemini yitirdikleri bir periyot i\u00e7erisinde bunlar g\u00f6m\u00fclm\u00fc\u015f. Mezarlar\u0131n \u00e7o\u011funlu\u011funun \u00e7ocuk ve bebeklere ait olmas\u0131yla ilgili \u00e7al\u0131\u015fmalar s\u00fcr\u00fcyor. \u0130lerleyen periyotlarda bunlar\u0131n \u00f6l\u00fcm nedenleri, ka\u00e7 ya\u015flar\u0131nda \u00f6ld\u00fckleri ve buraya neden g\u00f6m\u00fcld\u00fcklerine ili\u015fkin daha \u00f6nemli bilgilere ula\u015faca\u011f\u0131z. Ancak bu y\u0131l enteresan bir \u015fekilde yo\u011fun bir mezar ve g\u00f6m\u00fcyle birlikte kuzey nefinin oldu\u011fu yerde bunlarla kar\u015f\u0131la\u015fmaya ba\u015flad\u0131k. T\u0131pk\u0131 Ni\u011fde'deki Konstantin ve Helena kiliselerinde oldu\u011fu gibi burada da b\u00fcy\u00fck ihtimalle kiliselerin \u00e7evresinde \u00e7ok say\u0131da mezarla kar\u015f\u0131la\u015faca\u011f\u0131z gibi g\u00f6z\u00fck\u00fcyor.\" </p><p>Kaz\u0131larda kolye u\u00e7lar\u0131 ve cam bileziklerin bulundu\u011funu an\u0131msatan Ta\u015ftem\u00fcr, mezarlar\u0131n da Hz. \u0130sa'n\u0131n do\u011fudan gelip b\u00fct\u00fcn \u00f6l\u00fcleri diriltece\u011fi felsefesine uygun bir \u015fekilde do\u011fu bat\u0131 \u015feklinde uzand\u0131\u011f\u0131n\u0131 kaydetti.</p><p>Ta\u015ftem\u00fcr, kaz\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na destek veren ba\u015fta K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakanl\u0131\u011f\u0131 olmak \u00fczere U\u015fak Valili\u011fi \u0130l \u00d6zel \u0130daresine, \u0130l K\u00fclt\u00fcr ve Turizm M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcne, Sivasl\u0131 ve Sel\u00e7ikler belediyelerine te\u015fekk\u00fcr etti.</p>"
    },
    {
        "title": "Turizmde 2025 rezervasyonlar\u0131 ba\u015flad\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/ntvpara/turizmde-2025-rezervasyonlari-basladi,sF9zhPH9rEKKY2OW0xarVg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/cgJPJHjqckGaXmn9r7Y3Tw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Turizmde 2025 rezervasyonlar\u0131 ba\u015flad\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/cgJPJHjqckGaXmn9r7Y3Tw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Akdeniz Turistik Otelciler ve \u0130\u015fletmeciler Birli\u011fi Ba\u015fkan\u0131 Kaan Kavalo\u011flu, turizmde 2025 y\u0131l\u0131 rezervasyonlar\u0131n\u0131n ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131, ilk rezervasyonlar\u0131 da \u0130ngilizlerden ald\u0131klar\u0131n\u0131 belirtti.</p>Akdeniz Turistik Otelciler ve \u0130\u015fletmeciler Birli\u011fi Ba\u015fkan\u0131 Kaan Kavalo\u011flu, turizmde sezonun iyi ge\u00e7ti\u011fini ve farkl\u0131 \u00fclkelerden gelen misafirlerin tatillerine devam etti\u011fini s\u00f6yledi.  K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakanl\u0131\u011f\u0131'na ba\u011fl\u0131 T\u00fcrkiye Turizm Tan\u0131t\u0131m ve Geli\u015ftirme Ajans\u0131n\u0131n d\u00fcnyan\u0131n her b\u00f6lgesinde tan\u0131t\u0131m faaliyetleri ger\u00e7ekle\u015ftirdi\u011fini anlatan Kavalo\u011flu, bu y\u0131l sezonun uzayaca\u011f\u0131n\u0131 vurgulad\u0131.  Kavalo\u011flu, turizmin \u00e7e\u015fitlendirilmesi ve 12 aya yay\u0131lmas\u0131 i\u00e7in \u00f6nemli \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n y\u00fcr\u00fct\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcne i\u015faret ederek, yeni y\u0131l i\u00e7in de rezervasyon haz\u0131rl\u0131klar\u0131n\u0131n tamamland\u0131\u011f\u0131n\u0131 dile getirdi.  Turizmde 2025'in \u00e7ok iyi bir y\u0131l olmas\u0131n\u0131 beklediklerini ifade eden Kavalo\u011flu, s\u00f6zlerini \u015f\u00f6yle s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc:  \"2025 y\u0131l\u0131 rezervasyonlar\u0131 i\u00e7in ilk kontratlar\u0131 yapt\u0131k. \u00d6zellikle \u0130ngilizler rezervasyonlar\u0131n\u0131 yapmaya ba\u015flad\u0131. \u00d6nc\u00fc rakamlar belli oldu ancak y\u00fczdelik oranlar ekimde belli olacak. 2025'i 'en iyi y\u0131l' olarak ge\u00e7irebilmek i\u00e7in t\u00fcm \u00f6n haz\u0131rl\u0131klar\u0131m\u0131z\u0131 yapt\u0131k. Hem kamu hem \u00f6zel sekt\u00f6r 2025'in iyi ge\u00e7irilebilmesi i\u00e7in elinden geleni yap\u0131yor. Yeni y\u0131l sezonu i\u00e7in ciddi rezervasyon alaca\u011f\u0131m\u0131z\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum.\"  <strong>\"ERKEN REZERVASYONLAR 30 KASIM'DA SONA ERECEK\"</strong>  Kavalo\u011flu, erken rezervasyonun 30 Kas\u0131m'da sona erece\u011fine dikkati \u00e7ekerek, bu tarih geldi\u011finde 2025'in nas\u0131l ge\u00e7ece\u011fine dair ciddi verilere ula\u015facaklar\u0131n\u0131 kaydetti.  \u0130\u00e7 pazar\u0131n da erken rezervasyon sistemine dahil oldu\u011funu aktaran Kavalo\u011flu, \"\u00dclkemizde ya\u015fayanlar erken rezervasyon yaparak \u00e7ok ciddi fiyat avantajlar\u0131ndan yararlanabiliyor. Oteller 2025 fiyatlar\u0131yla ilgili kampanyalar\u0131n\u0131 ekim ay\u0131 itibar\u0131yla a\u00e7\u0131klamaya ba\u015flayacak. Vatanda\u015flar\u0131m\u0131z\u0131n bu kampanyalar\u0131 takip etmelerini \u00f6neriyorum \u00e7\u00fcnk\u00fc ger\u00e7ekten avantajl\u0131 fiyatlar sadece erken rezervasyonlarda oluyor.\" diye konu\u015ftu.  Kavalo\u011flu, ekim ve kas\u0131mda i\u00e7 pazardan da ciddi rezervasyon ak\u0131\u015f\u0131 beklediklerini s\u00f6yledi.  Otellerin fiyatlar\u0131n\u0131n, turizmdeki ge\u00e7i\u015f d\u00f6nemlerinde daha uygun oldu\u011funa de\u011finen Kavalo\u011flu, \"\u00d6zellikle yerli turistler Antalya'da nisan-may\u0131s-haziran veya eyl\u00fcl-ekim-kas\u0131m d\u00f6nemine rezervasyon yapt\u0131rabilirlerse en indirimli fiyatlardan yararlanabilir. Oteller, bu d\u00f6nemde y\u00fcksek doluluk olan temmuz-a\u011fustosa g\u00f6re daha uygun fiyat veriyor.\" dedi."
    },
    {
        "title": "Ani \u00d6ren Yeri'ndek tavus ku\u015fu fig\u00fcrl\u00fc kase par\u00e7as\u0131 bulundu",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/gezi/ani-oren-yerindek-tavus-kusu-figurlu-kase-parcasi-bulundu,L9-vxxvD9E6fL_dm2UPqCg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ax6aDiTf30mV2coXj8qIGg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JusRkqkIxkutUNuLk_Rssw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Ani \u00d6ren Yeri'ndek tavus ku\u015fu fig\u00fcrl\u00fc kase par\u00e7as\u0131 bulundu\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ax6aDiTf30mV2coXj8qIGg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Kars'taki Ani \u00d6ren Yeri'ndeki kaz\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131nda, B\u00fcy\u00fck Sel\u00e7uklu d\u00f6nemine tarihlenen bir erzak deposu ve Orta \u00c7a\u011f mitolojisinde cenneti sembolize eden tavus ku\u015fu motifli bir kase par\u00e7as\u0131 bulundu.</p>UNESCO D\u00fcnya Miras Listesi'ndeki\u00a0Ani\u00a0\u00d6ren\u00a0Yeri'nde, K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakanl\u0131\u011f\u0131 K\u00fclt\u00fcr Varl\u0131klar\u0131 ve M\u00fczeler Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ile Kafkas \u00dcniversitesi (KA\u00dc) i\u015fbirli\u011finde, tarihi eser ve kal\u0131nt\u0131lar\u0131n g\u00fcn y\u00fcz\u00fcne \u00e7\u0131kart\u0131lmas\u0131 amac\u0131yla arkeolojik kaz\u0131 ve koruma \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 devam ediyor. Kafkas \u00dcniversitesi \u00f6\u011fretim \u00fcyelerinden sanat tarih\u00e7isi Do\u00e7. Dr. Muhammet Arslan ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131nda devam eden \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n 2024 y\u0131l\u0131 sezonuna, 8 \u00fcniversiteden yakla\u015f\u0131k 35 ki\u015fi kat\u0131l\u0131yor. Ekip, sanat tarih\u00e7ileri, arkeologlar, mimarlar, lisans, y\u00fcksek lisans ve doktora d\u00fczeyindeki \u00f6\u011frenciler ile restorat\u00f6rlerden olu\u015fuyor.  Ekip, kaz\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131nda, Bakanl\u0131\u011f\u0131n Gelece\u011fe Miras Projesi'nin \u00f6nemli noktalar\u0131ndan biri olan Anadolu'daki ilk T\u00fcrk-\u0130slam \u015fehri\u00a0Ani'deki kaz\u0131larda, B\u00fcy\u00fck Sel\u00e7uklu d\u00f6nemine tarihlenen<strong> erzak deposu</strong> ortaya \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131.<img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JusRkqkIxkutUNuLk_Rssw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Depoda, yakla\u015f\u0131k 1,5 metre y\u00fcksekli\u011fe sahip konik k\u00fcrevi formunda sekiz k\u00fcp bulundu. Odadan \u00e7\u0131kar\u0131lan ve \u00fczerinde Orta \u00c7a\u011f mitolojisinde cenneti sembolize eden<strong> tavus ku\u015fu motifi bulunan kase par\u00e7as\u0131</strong> dikkati \u00e7ekti.</p><p>Kaz\u0131 ba\u015fkan\u0131 Do\u00e7. Dr. Muhammet Arslan, gazetecilere, Sel\u00e7uklu \u00c7ar\u015f\u0131s\u0131, Sel\u00e7uklu Konutlar\u0131, Bat\u0131 A\u015fot Surlar\u0131 ve A\u015fot Surlar\u0131 Do\u011fu Burcu\u2019ndaki Sel\u00e7uklu k\u00fcmbet kal\u0131nt\u0131lar\u0131nda \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n b\u00fcy\u00fck heyecanla devam etti\u011fini s\u00f6yledi.  \u00c7al\u0131\u015fmalar\u0131n disiplinli ve titizlikle y\u00fcr\u00fct\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc belirten Arslan, \u015funlar\u0131 kaydetti:  \"Bagratl\u0131 Hanedanl\u0131\u011f\u0131 zaman\u0131nda in\u015fa edilen ve Ani'nin ilk d\u0131\u015f surlar\u0131 olan A\u015fot surlar\u0131n\u0131n kuzeyine Sel\u00e7uklular zaman\u0131nda eklenen mekanlar\u0131n kaz\u0131s\u0131 ise Sel\u00e7uklulara ait bir erzak deposunun g\u00fcn y\u00fcz\u00fcne \u00e7\u0131kar\u0131lmas\u0131n\u0131 sa\u011flad\u0131. Kuzey-g\u00fcney do\u011frultusunda ta\u015f deponun i\u00e7indeki pi\u015fmi\u015f topraktan yap\u0131lm\u0131\u015f seramik k\u00fcpler ise olduk\u00e7a ilgin\u00e7.  Depoda B\u00fcy\u00fck Sel\u00e7uklular devrine ait sekiz 'pitos' ad\u0131 verilen k\u00fcp bulduk. Burada ayr\u0131ca tavus ku\u015fu fig\u00fcrl\u00fc bir kase par\u00e7as\u0131 da g\u00fcn y\u00fcz\u00fcne \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131. Tavus ku\u015funun Orta \u00c7a\u011f \u0130slam ikonografisinde 'cennet ku\u015fu' olarak nitelendirildi\u011fi ve bunun cenneti sembolize eden bir fig\u00fcr oldu\u011fu biliniyor.\" </p>"
    },
    {
        "title": "Tanr\u0131\u00e7a Hekate'nin tap\u0131na\u011f\u0131nda restorasyon \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 s\u00fcr\u00fcyor",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/gezi/tanrica-hekatenin-tapinaginda-restorasyon-calismalari-suruyor,SC3hc_ysBUqa6HQfIem7Yg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/u5WWuvchbUSiOA_g_gJfNA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/03-jEk1-ZE-dOVJ6ile8wA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/u94Lq9Cxz0CdG87pWt_OXQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Tanr\u0131\u00e7a Hekate'nin tap\u0131na\u011f\u0131nda restorasyon \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 s\u00fcr\u00fcyor\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/u5WWuvchbUSiOA_g_gJfNA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Klasik mitolojide \"yol a\u011f\u0131zlar\u0131n\u0131n, kap\u0131lar\u0131n, gecenin, b\u00fcy\u00fcn\u00fcn, cad\u0131l\u0131\u011f\u0131n ve hayaletlerin tanr\u0131\u00e7as\u0131\" olarak kabul edilen Hekate'ye adanm\u0131\u015f Mu\u011fla'n\u0131n Yata\u011fan il\u00e7esindeki 2 bin 100 y\u0131ll\u0131k Lagina Hekate Tap\u0131nak'\u0131 aya\u011fa kald\u0131r\u0131l\u0131yor.</p>Pagan inan\u0131\u015f\u0131n\u0131n merkezi kabul edilen 3 bin y\u0131ll\u0131k Lagina Hekate Kutsal Alan\u0131nda bulunan <strong>Lagina Hekate Tap\u0131na\u011f\u0131</strong>'nda y\u00fcr\u00fct\u00fclen \u00e7al\u0131\u015fmalarda, tap\u0131na\u011f\u0131n en kutsal yeri olan naos ve bunun \u00e7evresindeki s\u00fctun s\u0131ras\u0131n\u0131n \u00fcst yap\u0131s\u0131na ait bloklar yeniden kuruluyor.  Stratonikeia ve Lagina Kaz\u0131 Heyeti Ba\u015fkan\u0131 Prof. Dr. Bilal S\u00f6\u011f\u00fct, Lagina'da 12 ay kaz\u0131, restorasyon ve \u00e7izim \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcrd\u00fcklerini s\u00f6yledi.  Lagina'n\u0131n, yakla\u015f\u0131k 8,5 kilometre uza\u011f\u0131ndaki Stratonikeia Antik Kenti'nin iki dini merkezinden biri oldu\u011funu belirten S\u00f6\u011f\u00fct, antik d\u00f6nemin \u00f6nemli tanr\u0131\u00e7alar\u0131ndan Hekate ad\u0131na yap\u0131lan tap\u0131na\u011f\u0131n Lagina'da olmas\u0131n\u0131n kutsal alan\u0131 daha da \u00f6nemli k\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 dile getirdi.<img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/03-jEk1-ZE-dOVJ6ile8wA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p><strong>\"OSMAN HAMD\u0130 BEY'\u0130N BATI ANADOLU'DA \u0130LK KAZI YAPTI\u011eI YERLERDEN B\u0130R\u0130\"</strong></p><p>Bu y\u0131lki \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n kutsal alanda s\u00fcrd\u00fcr\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc aktaran S\u00f6\u011f\u00fct, Lagina'n\u0131n antik d\u00f6nemin en \u00f6nemli merkezlerinden birisi oldu\u011funu vurgulad\u0131.  Hekate ad\u0131na antik d\u00f6nemde d\u00fczenlendi\u011fi bilinen en b\u00fcy\u00fck kutsal alan ve tap\u0131na\u011f\u0131n buras\u0131 oldu\u011funa dikkati \u00e7eken S\u00f6\u011f\u00fct, \u015f\u00f6yle devam etti:  \"Osmanl\u0131 d\u00f6neminde Osman Hamdi Bey'in Bat\u0131 Anadolu'da ilk kaz\u0131 yapt\u0131\u011f\u0131 yerlerden birisi de buras\u0131.1891-1892 y\u0131llar\u0131nda burada Osmanl\u0131 \u0130mparatorlu\u011fu ad\u0131na kaz\u0131lar yapm\u0131\u015ft\u0131. \u015eimdi biz ara ara buradaki \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 da s\u00fcrd\u00fcr\u00fcyoruz. Tap\u0131nakta hem kaz\u0131 hem \u00e7izim \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 hem de tap\u0131na\u011f\u0131n \u00fcst yap\u0131s\u0131yla ilgili ge\u00e7ici anastylosis (Kaz\u0131 sonucu ortaya \u00e7\u0131kar\u0131lan bloklardan bir yap\u0131n\u0131n, hi\u00e7bir yeni \u00f6\u011fe eklenmeksizin eski bi\u00e7imin\u00adde yeniden yap\u0131m\u0131) \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcr\u00fcyoruz. B\u00f6ylesine \u00f6nemli bir k\u00fclt\u00fcr merkezindeki s\u00fcreci ve buraya dair antik mimariyi daha iyi biliyor duruma geldik.\"</p><img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/u94Lq9Cxz0CdG87pWt_OXQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" />S\u00f6\u011f\u00fct, Lagina Hekate Tap\u0131na\u011f\u0131'n\u0131n yakla\u015f\u0131k 2 bin 100 y\u0131l \u00f6ncesinde ait bloklar\u0131n\u0131 bulduk\u00e7a yerlerine koyduklar\u0131n\u0131 ifade ederek, \"Hem tap\u0131na\u011f\u0131n naosuna (tap\u0131na\u011f\u0131n en kutsal yerine) ait olan k\u0131s\u0131mda hem de onun etraf\u0131nda 'peristasis' dedi\u011fimiz s\u00fctunlar\u0131n \u00fczerine gelen yerlerde, \u00fcst yap\u0131yla ilgili bloklar\u0131 a\u015famalar halinde yerle\u015ftiriyoruz.\" dedi.  Tarihi alandaki \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n Gelece\u011fe Miras Projesi kapsam\u0131nda s\u00fcrd\u00fcr\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc vurgulayan S\u00f6\u011f\u00fct, ger\u00e7ek anlamda gelece\u011fe bir miras b\u0131rakt\u0131klar\u0131n\u0131 kaydetti.  Sadece Lagina Hekate Kutsal Alan\u0131'n\u0131 g\u00f6rmek i\u00e7in gelen \u00f6zel bir grup ziyaret\u00e7ilerinin de bulundu\u011funun alt\u0131n\u0131 \u00e7izen S\u00f6\u011f\u00fct, \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n ard\u0131ndan ziyaret\u00e7i say\u0131s\u0131n\u0131n artaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6zlerine ekledi."
    },
    {
        "title": "\u00c7anakkale'deki kaz\u0131da yakla\u015f\u0131k 3400 y\u0131ll\u0131k kur\u015fun sapan ta\u015f\u0131 bulundu",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/kultur-ve-sanat/canakkaledeki-kazida-yaklasik-3400-yillik-kursun-sapan-tasi-bulundu,nNDGVY0GpEOV6wTzN61YVQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KkY0RJpe-U2Ul_v-cuLXww.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8KUBGb-i2k-1UH5ki487kA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-EEbFefXE0KqgrJRCyQh9Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vjeDVRHSb02v3YJ3fTbJqQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qHI1J9zXYEe2XxEa9mYM7A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/meUVoAy3oUmVb5FvYf6kew.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/UtlQdtUdQUq55jKngzqwQQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nGF4BwLZVUmfJTZAFX2wsg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"\u00c7anakkale'deki kaz\u0131da yakla\u015f\u0131k 3400 y\u0131ll\u0131k kur\u015fun sapan ta\u015f\u0131 bulundu\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KkY0RJpe-U2Ul_v-cuLXww.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u00c7anakkale'nin Eceabat il\u00e7esindeki Maydos Kilisetepe H\u00f6y\u00fc\u011f\u00fc'nde y\u00fcr\u00fct\u00fclen arkeolojik kaz\u0131da 3900 y\u0131ll\u0131k silindir m\u00fch\u00fcr ve yakla\u015f\u0131k 3400 y\u0131ll\u0131k kur\u015fun sapan ta\u015f\u0131 bulundu.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8KUBGb-i2k-1UH5ki487kA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00c7anakkale Onsekiz Mart \u00dcniversitesi Arkeoloji B\u00f6l\u00fcm Ba\u015fkan\u0131\u00a0ve\u00a0Maydos Kilisetepe H\u00f6y\u00fc\u011f\u00fc Ba\u015fkan\u0131 Prof. Dr. G\u00f6ksel Sazc\u0131 ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131ndaki ekip, il\u00e7e merkezinde denize yak\u0131n bir b\u00f6l\u00fcmdeki kaz\u0131lar\u0131n 14'\u00fcnc\u00fc y\u0131l\u0131nda \u00f6nemli bulgular elde etti.\nTarihi Gelibolu Yar\u0131madas\u0131'ndaki il\u00e7ede y\u00fcr\u00fct\u00fclen \u00e7al\u0131\u015fmalara ili\u015fkin AA muhabirine bilgi\u00a0veren Sazc\u0131, bu y\u0131lki kaz\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n temmuzda ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131, eyl\u00fcl ay\u0131n\u0131n ortas\u0131na kadar devam edece\u011fini s\u00f6yledi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-EEbFefXE0KqgrJRCyQh9Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bu y\u0131lki \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n b\u00f6lgede Troya-5 d\u00f6nemi olarak bilinen\u00a0ve\u00a0\u00fczerine az bilgi sahip olduklar\u0131 Orta Tun\u00e7 \u00c7a\u011f\u0131'n\u0131n ba\u015f\u0131 yani milattan \u00f6nce 2000'li y\u0131llara tarihlenen tabakalar \u00fczerinde yo\u011funla\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten Sazc\u0131, \u015fu bilgileri\u00a0verdi:\n\"Bu seneki kaz\u0131larda iki alanda \u00e7al\u0131\u015ft\u0131k. Birincisi savunma sistemleriyle alakal\u0131 bir alanda \u00e7al\u0131\u015ft\u0131k. Bu alan, yerle\u015fmenin g\u00fcneybat\u0131 k\u0131sm\u0131nda. Bir de bu d\u00f6nemi daha geni\u015f bir alanda ara\u015ft\u0131rabilmek i\u00e7in yerle\u015fmenin kuzeybat\u0131 k\u0131sm\u0131nda yeni bir a\u00e7ma a\u00e7t\u0131k. \u00c7al\u0131\u015fmalar\u0131m\u0131zda o d\u00f6nemin insanlar\u0131n\u0131n g\u00fcnl\u00fck hayatlar\u0131nda kulland\u0131klar\u0131 \u00e7anaklar, \u00e7\u00f6mlekler, a\u011f\u0131r\u015faklar, dokumayla ilgili aletler, metal aletler, deliciler gibi ta\u015f aletler de bulduk. Buluntular aras\u0131nda en ilgin\u00e7 olan\u0131 ise bir\u00a0silindir\u00a0m\u00fch\u00fcrd\u00fc.\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vjeDVRHSb02v3YJ3fTbJqQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Silindir\u00a0m\u00fch\u00fcr\u00a0gelene\u011finin asl\u0131nda Anadolu'ya yabanc\u0131 bir gelenek oldu\u011funa de\u011finen Sazc\u0131, s\u00f6zlerini \u015f\u00f6yle s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc:\n\"Bu gelenek ilk kez g\u00fcney Mezopotamya'da ortaya \u00e7\u0131k\u0131yor. Anadolu ile yap\u0131lan ticaret\u00a0ve\u00a0ili\u015fkiler sayesinde milattan \u00f6nce 3'\u00fcnc\u00fc binin sonlar\u0131na do\u011fru Anadolu'nun ortalar\u0131na do\u011fru geliyor. Ticaretin de ilerlemesiyle Kuzeybat\u0131 Anadolu'ya kadar geliyor. Biz en yak\u0131n \u00f6rne\u011fini K\u00fctahya'daki Tav\u015fanl\u0131 H\u00f6y\u00fck'te g\u00f6rd\u00fck. Bu t\u00fcr\u00a0m\u00fch\u00fcrler eski Troya kaz\u0131lar\u0131nda da ortaya \u00e7\u0131km\u0131\u015ft\u0131. Bu \u00f6rnek ise Anadolu topraklar\u0131 d\u0131\u015f\u0131nda, Avrupa'da bulunan ilk \u00f6rne\u011fi bu t\u00fcr m\u00fchr\u00fcn. Yunanistan'da da var ama biraz daha ge\u00e7 bir d\u00f6neme tarihleniyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qHI1J9zXYEe2XxEa9mYM7A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>G\u00fcn\u00fcm\u00fczden\u00a0yakla\u015f\u0131k\u00a0olarak\u00a03900\u00a0y\u0131l \u00f6ncesine ait bu uygulaman\u0131n Avrupa'ya yay\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131, buradan gitti\u011fini, i\u00e7lerine kadar gitmese bile belki Balkanlara kadar ticaret sayesinde ula\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yleyebiliriz.\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/meUVoAy3oUmVb5FvYf6kew.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bir di\u011fer ilgin\u00e7 buluntunun ise\u00a0kur\u015fun\u00a0bir\u00a0sapan\u00a0ta\u015f\u0131\u00a0oldu\u011funu anlatan Prof. Dr. G\u00f6ksel Sazc\u0131, \"Bu t\u00fcr buluntular, Paleolitik D\u00f6nem dedi\u011fimiz avc\u0131-toplay\u0131c\u0131 ya\u015fam tarz\u0131n\u0131n h\u00fck\u00fcm s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc d\u00f6nemden itibaren g\u00fcn\u00fcm\u00fcze kadar kullan\u0131l\u0131yor.\" dedi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/UtlQdtUdQUq55jKngzqwQQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Sapan\u00a0ta\u015flar\u0131n\u0131n genellikle ta\u015ftan\u00a0ve\u00a0pi\u015fmi\u015f topraktan \u00fcretildi\u011fini belirten Sazc\u0131, \u015f\u00f6yle devam etti:\n\"Kur\u015fundan olanlar\u0131 \u00e7ok nadir daha \u00e7ok Helenistik\u00a0ve\u00a0Roma d\u00f6nemlerinde var. Tun\u00e7 \u00c7a\u011f\u0131'nda ise ele ge\u00e7enlerin say\u0131s\u0131 \u00e7ok az. Troya'da yar\u0131m bir \u00f6rne\u011fi var. Daha \u00e7ok Girit'den, Knossos yerle\u015fmesinden\u00a0ve\u00a0K\u0131br\u0131s'tan biliniyor bu t\u00fcr buluntular. Bunlar \u00f6l\u00fcmc\u00fcl silahlar. Bir ucu sivri, insana isabet etti\u011finde kal\u0131c\u0131, a\u011f\u0131r hasarlar\u00a0verebiliyor.\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nGF4BwLZVUmfJTZAFX2wsg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kaz\u0131lar\u0131n y\u00fcr\u00fct\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc b\u00f6lgenin milli tarih a\u00e7\u0131s\u0131ndan \u00f6nemli bir yer oldu\u011funa dikkati \u00e7eken Sazc\u0131, \"B\u00f6lgede yak\u0131n zamanda \u00c7anakkale Sava\u015flar\u0131 var, milyonlarca\u00a0kur\u015fun\u00a0at\u0131lm\u0131\u015f. Biz arkeologlar olarak enleri, ba\u015f\u0131na 'en' getirmeyi \u00e7ok severiz. O y\u00fczden de belki bu\u00a0kur\u015fun\u00a0\u00f6rne\u011fimizin, bu b\u00f6lgede g\u00fcn\u00fcm\u00fczden 3300-3400\u00a0y\u0131l \u00f6nce at\u0131lm\u0131\u015f en eski\u00a0kur\u015fun\u00a0oldu\u011funu s\u00f6yleyebiliriz.\" diye konu\u015ftu.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Havalimanlar\u0131n\u0131 8 ayda 154.9 milyon yolcu kulland\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/ntvpara/havalimanlarini-8-ayda-154-9-milyon-yolcu-kullandi,w2FpT4JmY0q60T21w-wZyQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/WhweILpFtU6VyfiJ1OZcGQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5Fn9zjZqO0mvWjqMITW42A.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Havalimanlar\u0131n\u0131 8 ayda 154.9 milyon yolcu kulland\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/WhweILpFtU6VyfiJ1OZcGQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Ula\u015ft\u0131rma ve Altyap\u0131 Bakan\u0131 Abdulkadir Uralo\u011flu, T\u00fcrkiye genelinde hizmet veren havalimanlar\u0131n\u0131n 2024'\u00fcn ilk 8 ay\u0131nda 154 milyon 930 bin 677 yolcuya hizmet verdi\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131.</p><p>Ula\u015ft\u0131rma ve Altyap\u0131 Bakan\u0131 Abdulkadir Uralo\u011flu, Devlet Hava Meydanlar\u0131 \u0130\u015fletmesi (DHM\u0130) Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcn hava yolu u\u00e7ak, yolcu ve y\u00fck istatistiklerini a\u00e7\u0131klad\u0131.</p><p>A\u011fustos ay\u0131 i\u00e7erisinde 88 bin 318\u2019i i\u00e7 hatlar, 97 bin 333\u2019\u00fc d\u0131\u015f hatlar olmak \u00fczere \u00fcst ge\u00e7i\u015flerle birlikte toplam 231 bin 699 u\u00e7ak trafi\u011fine ula\u015f\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yleyen Bakan Uralo\u011flu, A\u011fustos ay\u0131nda hizmet verilen u\u00e7ak trafi\u011finin 2023 y\u0131l\u0131n\u0131n ayn\u0131 ay\u0131na k\u0131yasland\u0131\u011f\u0131nda toplamda y\u00fczde 2 art\u0131\u015f ya\u015fad\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.</p><p>Uralo\u011flu, \"A\u011fustosta, havalimanlar\u0131m\u0131zda i\u00e7 hat yolcu say\u0131s\u0131 ise 9 milyon 185 bin 551\u2019e, d\u0131\u015f hatlarda ise 15 milyon 976 bin 82\u2019ye ula\u015f\u0131rken transit yolcular ile birlikte toplam yolcu say\u0131s\u0131 25 milyon 191 bin 905\u2019e y\u00fckseldi.</p><p>Yolcu say\u0131m\u0131z 2023 y\u0131l\u0131n\u0131n ayn\u0131 ay\u0131na g\u00f6re y\u00fczde 1,9 art\u0131\u015f ya\u015fam\u0131\u015f oldu. Havalimanlar\u0131m\u0131zda ta\u015f\u0131nan y\u00fck ve kargo miktar\u0131 ise a\u011fustos ay\u0131nda i\u00e7 hatlarda 92 bin 886 ton, d\u0131\u015f hatlarda 400 bin 298 ton olmak \u00fczere 493 bin 183 tona ula\u015ft\u0131.\" diye konu\u015ftu.  <strong>YILIN \u0130LK 8 AYINDA TA\u015eINAN YOLCU 154 M\u0130LYONU GE\u00c7T\u0130</strong>  Uralo\u011flu, 2024 y\u0131l\u0131n\u0131n ilk 8 ay\u0131nda havalimanlar\u0131na ini\u015f-kalk\u0131\u015f yapan u\u00e7ak say\u0131s\u0131n\u0131n i\u00e7 hatlarda 607 bin 322, d\u0131\u015f hatlarda ise 581 bin 532 oldu\u011funu belirterek \u00fcst ge\u00e7i\u015fler ile birlikte toplam 1 milyon 538 bin 183 u\u00e7ak trafi\u011fine ula\u015f\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirdi.</p><p>2024 y\u0131l\u0131 A\u011fustos sonunda hizmet verilen u\u00e7ak trafi\u011finin 2023 y\u0131l\u0131n\u0131n ayn\u0131 d\u00f6nemine g\u00f6re y\u00fczde 6,3 art\u0131\u015f g\u00f6sterdi\u011finin de alt\u0131n\u0131 \u00e7izen Uralo\u011flu, \"Havaalanlar\u0131m\u0131z i\u00e7 hatlarda 64 milyon 700 bin 23, d\u0131\u015f hatlarda ise 90 milyon 64 bin 564 yolcuya hizmet verirken direkt transit yolcular ile birlikte toplam 154 milyon 930 bin 677 yolcu havalimanlar\u0131m\u0131z\u0131 kulland\u0131.</p><p>Hizmet verilen yolcu say\u0131s\u0131 ise ge\u00e7en y\u0131l\u0131n ayn\u0131 d\u00f6nemine g\u00f6re i\u00e7 hatlarda y\u00fczde 6,9 artarken d\u0131\u015f hatlarda y\u00fczde 9,7, toplam yolcu trafi\u011finde ise y\u00fczde 8,4 art\u0131\u015f ya\u015fad\u0131.\" dedi.</p><p>Uralo\u011flu, s\u00f6z konusu d\u00f6nemde havalimanlar\u0131nda ta\u015f\u0131nan y\u00fck ve kargo miktar\u0131n\u0131n ise i\u00e7 hatlarda 597 bin 622 ton, d\u0131\u015f hatlarda ise 2 milyon 635 bin 831 ton olmak \u00fczere, 2023 y\u0131l\u0131 ayn\u0131 d\u00f6neme g\u00f6re y\u00fczde 11,6 art\u0131\u015fla toplamda 3 milyon 233 bin 453\u2019e ula\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirdi.  <strong>\u0130STANBUL HAVAL\u0130MANI 53 M\u0130LYON 410 B\u0130N 136 YOLCU TA\u015eIDI</strong>  Bakan Uralo\u011flu, T\u00fcrkiye\u2019nin mega projelerinden \u0130stanbul Havaliman\u0131\u2019nda ise A\u011fustos ay\u0131nda ini\u015f-kalk\u0131\u015f yapan u\u00e7ak trafi\u011finin i\u00e7 hatlarda 11 bin 224, d\u0131\u015f hatlarda 35 bin 709 olmak \u00fczere toplamda 46 bin 933\u2019e ula\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 kaydederek, \"Bu havaliman\u0131nda i\u00e7 hatlarda 1 milyon 733 bin 456, d\u0131\u015f hatlarda 5 milyon 988 bin 87 olmak \u00fczere toplamda 7 milyon 721 bin 543 yolcuya hizmet verildi.</p><p>Bu ayda hizmet verilen yolcu trafi\u011fi ise 2023 y\u0131l\u0131n\u0131n ayn\u0131 ay\u0131 ile k\u0131yasland\u0131\u011f\u0131nda toplam yolcu trafi\u011fi y\u00fczde 1 art\u0131\u015f g\u00f6sterdi.\u201d dedi. \u0130stanbul Havaliman\u0131\u2019nda sekiz ayl\u0131k s\u00fcrede; i\u00e7 hatlarda 80 bin 197, d\u0131\u015f hatlarda 266 bin 398 olmak \u00fczere toplamda 346 bin 595 u\u00e7ak trafi\u011fi ger\u00e7ekle\u015fti\u011fini belirten Uralo\u011flu, \"\u0130\u00e7 hatlarda 11 milyon 658 bin 410, d\u0131\u015f hatlarda 41 milyon 751 bin 726 olmak \u00fczere toplamda 53 milyon 410 bin 136 yolcuya hizmet verildi. 2023 y\u0131l\u0131n\u0131n ayn\u0131 d\u00f6nemi ile k\u0131yasland\u0131\u011f\u0131nda toplam yolcu trafi\u011finde y\u00fczde 5 art\u0131\u015f oldu.\" diye konu\u015ftu. </p><img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5Fn9zjZqO0mvWjqMITW42A.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p><strong>SAB\u0130HA G\u00d6K\u00c7EN'DE 27 M\u0130LYON 516 B\u0130N 925 YOLCUYA H\u0130ZMET VER\u0130LD\u0130</strong>  Uralo\u011flu, \u0130stanbul Sabiha G\u00f6k\u00e7en Havaliman\u0131'nda; a\u011fustos ay\u0131nda ini\u015f-kalk\u0131\u015f yapan u\u00e7ak trafi\u011fi hakk\u0131nda da bilgi vererek, \u201c\u0130\u00e7 hatlarda 9 bin 774, d\u0131\u015f hatlarda 11 bin 694 olmak \u00fczere toplamda 21 bin 468 olarak ger\u00e7ekle\u015fti. Yolcu trafi\u011fi ise; i\u00e7 hatlarda 1 milyon 832 bin 216, d\u0131\u015f hatlarda 2 milyon 36 bin 130 olmak \u00fczere toplamda 3 milyon 868 bin 346 oldu. 2023 y\u0131l\u0131n\u0131n ayn\u0131 ay\u0131 ile k\u0131yasland\u0131\u011f\u0131nda toplam yolcu trafi\u011fi y\u00fczde 4 art\u0131\u015f g\u00f6sterdi.\u201d diye konu\u015ftu.</p><p>Uralo\u011flu, sekiz ayl\u0131k s\u00fcrede ise i\u00e7 hatlarda 74 bin 703, d\u0131\u015f hatlarda 85 bin 991 olmak \u00fczere toplamda 160 bin 694 u\u00e7ak trafi\u011fine hizmet verildi\u011fini kaydetti. \u0130\u00e7 hatlarda 13 milyon 172 bin 953, d\u0131\u015f hatlarda 14 milyon 343 bin 972 olmak \u00fczere toplamda 27 milyon 516 bin 925 yolcu trafi\u011fine hizmet verildi\u011fini kaydeden Uralo\u011flu, 2024 y\u0131l\u0131 A\u011fustos sonunda hizmet verilen u\u00e7ak trafi\u011finin 2023 y\u0131l\u0131n\u0131n ayn\u0131 d\u00f6nemi ile k\u0131yasland\u0131\u011f\u0131nda toplam u\u00e7ak trafi\u011finin y\u00fczde 7, yolcu trafi\u011finin ise y\u00fczde 14 artt\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirdi.  Sabiha G\u00f6k\u00e7en ve \u0130stanbul havalimanlar\u0131n\u0131n 8 ayda toplam 80 milyon 927 bin 61 yolcu ta\u015f\u0131d\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve bu say\u0131n\u0131n T\u00fcrkiye n\u00fcfusunun y\u00fczde 95\u2019ine denk geldi\u011fini belirten Uralo\u011flu, genel havac\u0131l\u0131k faaliyetlerinin devam etti\u011fi \u0130stanbul Atat\u00fcrk Havaliman\u0131\u2019nda A\u011fustos ay\u0131nda 2 bin 628, 8 ayl\u0131k s\u00fcre\u00e7te ise 18 bin 652 u\u00e7ak trafi\u011finin ger\u00e7ekle\u015fti\u011fini kaydetti.  <strong>TUR\u0130ZM MERKEZLER\u0130NDE HAVAL\u0130MANLARINDA 8 AYDA 41 M\u0130LYON 472 B\u0130N 567 YOLCU A\u011eIRLANDI</strong>  Bakan Uralo\u011flu, a\u011fustos ay\u0131nda d\u0131\u015f hat trafi\u011finin yo\u011fun oldu\u011fu turizm merkezlerindeki havalimanlar\u0131nda hizmet sunulan yolcu say\u0131s\u0131n\u0131n i\u00e7 hatlarda 12 milyon 400 bin 691, d\u0131\u015f hatlarda ise 29 milyon 71 bin 876; u\u00e7ak trafi\u011finin ise i\u00e7 hatlarda 97 bin 420, d\u0131\u015f hatlarda ise 182 bin 298 olarak ger\u00e7ekle\u015fti\u011fini belirtti.  Bu havalimanlar\u0131n\u0131n 2024 y\u0131l\u0131 ilk 8 ayl\u0131k d\u00f6neminde ger\u00e7ekle\u015fen yolcu trafi\u011finin 41 milyon 472 bin 567\u2019ye ula\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 kaydeden Uralo\u011flu, \u0130zmir Adnan Menderes Havaliman\u0131\u2019nda i\u00e7 hatlarda 4 milyon 538 bin 675, d\u0131\u015f hatlarda 3 milyon 193 bin 836 olmak \u00fczere, toplamda 7 milyon 732 bin 511 yolcuya hizmet verildi\u011fini belirtti.</p><p>Antalya Havaliman\u0131\u2019nda i\u00e7 hat yolcu say\u0131s\u0131n\u0131n 4 milyon 465 bin 529, d\u0131\u015f hat yolcu say\u0131s\u0131n\u0131n 21 milyon 503 bin 67 olmak \u00fczere, toplamda 25 milyon 968 bin 596 oldu\u011funu belirten Uralo\u011flu s\u00f6zlerine \u015fu \u015fekilde devam etti:  \u201cMu\u011fla Dalaman Havaliman\u0131\u2019nda i\u00e7 hatlarda bir milyon 327 bin 883, d\u0131\u015f hatlarda 2 milyon 602 bin 96 olmak \u00fczere, toplamda 3 milyon 929 bin 979 yolcuya, Mu\u011fla Milas-Bodrum Havaliman\u0131\u2019nda ise i\u00e7 hatlarda bir milyon 743 bin 387, d\u0131\u015f hatlarda bir milyon 379 bin 109 olmak \u00fczere, toplamda 3 milyon 122 bin 496 yolcuya hizmet verildi.</p><p>Gazipa\u015fa Alanya Havaliman\u0131\u2019nda i\u00e7 hat yolcu say\u0131s\u0131 325 bin 217, d\u0131\u015f hat yolcu say\u0131s\u0131 393 bin 768 olmak \u00fczere, toplamda 718 bin 985 olarak ger\u00e7ekle\u015fti.\u201d</p>"
    },
    {
        "title": "Munzur \u00c7ay\u0131 3 bal\u0131k t\u00fcr\u00fcne \u00fcreme ve\u00a0ya\u015fam\u00a0alan\u0131 sa\u011fl\u0131yor",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/gezi/munzur-cayi-3-balik-turune-ureme-veyasamalani-sagliyor,c5AdZOehzku4xUTT3SlPcw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/bXp__O7NG0G-JenxhZYuZQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Munzur \u00c7ay\u0131 3 bal\u0131k t\u00fcr\u00fcne \u00fcreme ve\u00a0ya\u015fam\u00a0alan\u0131 sa\u011fl\u0131yor\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/bXp__O7NG0G-JenxhZYuZQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Tunceli'nin Ovac\u0131k il\u00e7esindeki Munzur \u00c7ay\u0131, berrak sular\u0131yla sar\u0131 bal\u0131k, ye\u015fil bal\u0131k ve k\u0131rm\u0131z\u0131 benekli alabal\u0131klara ya\u015fam alan\u0131 olu\u015fturuyor.</p><p>Tunceli'nin Ovac\u0131k il\u00e7esindeki\u00a0Ziyaret k\u00f6y\u00fcnde kayna\u011f\u0131 bulunan\u00a0Munzur\u00a0\u00c7ay\u0131, b\u00f6lgenin en \u00f6nemli su kaynaklar\u0131 aras\u0131nda yer al\u0131yor. Eriyen kar\u00a0ve\u00a0yer alt\u0131 sular\u0131yla beslenen \u00e7ay, yakla\u015f\u0131k 80 kilometrelik ak\u0131\u015f\u0131n\u0131n sonunda il merkezindeki Uzun\u00e7ay\u0131r Baraj\u0131 G\u00f6l\u00fc'ne kar\u0131\u015f\u0131yor.  Ge\u00e7ti\u011fi her noktaya canl\u0131l\u0131k katan \u00e7ay, su alt\u0131 g\u00fczellikleri\u00a0ve\u00a0\u00e7evresindeki bitki \u00f6rt\u00fcs\u00fc \u00e7e\u015fitlili\u011fiyle de do\u011fal bir akvaryumu and\u0131r\u0131yor. Birbirinden g\u00fczel tonlardaki ye\u015fil arazilerin aras\u0131nda menderesler olu\u015fturarak akan \u00e7ay, nesli koruma alt\u0131ndaki k\u0131rm\u0131z\u0131 benekli alabal\u0131k\u00a0ile sar\u0131bal\u0131k\u00a0ve\u00a0ye\u015fil\u00a0bal\u0131k\u00a0t\u00fcr\u00fcne\u00a0ev sahipli\u011fi yap\u0131yor.  Y\u0131l\u0131n belirli d\u00f6nemlerinde\u00a0\u00fcreme\u00a0kolonileri olu\u015fturan\u00a0bal\u0131klar,\u00a0\u00e7ay\u0131n s\u0131\u011f sular\u0131na do\u011fru g\u00f6\u00e7 ederek kayal\u0131klara yumurtalar\u0131n\u0131 b\u0131rak\u0131yor.  B\u00f6ylece nesillerini devam ettiren\u00a0bal\u0131klar, \u00e7aydaki baz\u0131 b\u00f6cek\u00a0ve\u00a0sinek t\u00fcrleriyle yemlenip hayatta kalmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor.\u00a0Munzur\u00a0\u00c7ay\u0131\u2019na ayr\u0131 bir g\u00fczellik katan\u00a0bal\u0131klar, su alt\u0131 kameras\u0131yla kay\u0131t alt\u0131na al\u0131nd\u0131.  <strong>ALABALIK AVINA ENGEL OLUYORLAR</strong></p><p>Ayr\u0131ca, Do\u011fa Koruma\u00a0ve\u00a0Milli Parklar Tunceli \u015eubesi (DKMP) ekipleri de \u00f6zellikle k\u0131rm\u0131z\u0131 benekli alabal\u0131k\u00a0i\u00e7in koruma kontrol faaliyetlerine a\u011f\u0131rl\u0131k\u00a0veriyor. Jandarmayla ortak hareket eden DKMP personeli, alabal\u0131\u011f\u0131n vatanda\u015flar taraf\u0131ndan germe a\u011f, olta\u00a0ve\u00a0t\u0131r\u0131v\u0131r\u0131 (bir \u00e7e\u015fit\u00a0bal\u0131k\u00a0a\u011f\u0131) ile avlan\u0131lmas\u0131na engel oluyor.  \u0130zmir Dokuz Eyl\u00fcl \u00dcniversitesi Fen Fak\u00fcltesi Biyoloji B\u00f6l\u00fcm\u00fc Molek\u00fcler Biyoloji Anabilim Dal\u0131 \u00d6\u011fretim \u00dcyesi Prof. Dr. Ferhat Matur, AA muhabirine, Tunceli'nin ekosistem \u00e7e\u015fitlili\u011finin olduk\u00e7a fazla oldu\u011funu s\u00f6yledi.  \u015eehrin tam ortas\u0131ndan Anadolu Diyagonali'nin ge\u00e7ti\u011fini belirten Matur, \"Tunceli'de\u00a0Munzur\u00a0ve\u00a0P\u00fcl\u00fcm\u00fcr vadilerinin bulunmas\u0131 bir\u00e7ok canl\u0131 grubunun \u00e7ok \u00e7e\u015fitli t\u00fcrlere sahip olmas\u0131n\u0131 sa\u011flam\u0131\u015ft\u0131r. B\u00f6lgedeki ormanlar\u00a0ve\u00a03\u00a0bin rak\u0131ml\u0131 da\u011flar hem memeliler hem de y\u0131rt\u0131c\u0131 t\u00fcrler i\u00e7in de uygun ortamlar sa\u011flamaktad\u0131r.\" dedi.  Matur, kentin baz\u0131 alanlar\u0131n\u0131n F\u0131rat\u00a0ve\u00a0Dicle rejiminde bulunan t\u00fcrlere de ev sahipli\u011fi yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 aktard\u0131. B\u00f6lgedeki yaban hayat\u0131n\u0131n \u00e7e\u015fitli oldu\u011funu dile getiren Matur, \"Bu canl\u0131lardan baz\u0131lar\u0131 endemik baz\u0131lar\u0131 tehlike alt\u0131nda s\u0131n\u0131fland\u0131ran t\u00fcrlerdir. Hatta ge\u00e7ti\u011fimiz y\u0131llarda yap\u0131lan \u00e7al\u0131\u015fmalarda burada endemik bir alabal\u0131k\u00a0t\u00fcr\u00fc tan\u0131mlanm\u0131\u015ft\u0131r.\" ifadelerini kulland\u0131. Matur, Tunceli'deki su sistemlerinin biyo\u00e7e\u015fitlilik i\u00e7in olduk\u00e7a \u00f6nemli oldu\u011funu s\u00f6zlerine ekledi. </p>"
    },
    {
        "title": "Urartular\u0131n \"ba\u015ftanr\u0131s\u0131\" Haldi'ye ithaf edilen 3 bronz kalkan ile bronz mi\u011ffer bulundu",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/kultur-ve-sanat/urartularin-bastanrisi-haldiye-ithaf-edilen-3-bronz-kalkan-ile-bronz-migfer-bulundu,bIeprNfsAU2Epe-7Jc-C1g",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/IFS3zZGHAUeG3ERzDs1j0w.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/UuWEDJCw7ECOlG6DCsLuxg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Urartular\u0131n \" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/IFS3zZGHAUeG3ERzDs1j0w.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakan\u0131 Mehmet Nuri Ersoy, Van'daki Ayanis Antik Kenti'nde s\u00fcrd\u00fcr\u00fclen kaz\u0131larda Urartular\u0131n ba\u015ftanr\u0131s\u0131 Haldi'ye ithaf edilen 3 bronz kalkan ile bir bronz mi\u011fferin ortaya \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirdi.</p><p>K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakan\u0131 Mehmet Nuri Ersoy, sosyal medya hesab\u0131ndan payla\u015ft\u0131\u011f\u0131 mesajda, T\u00fcrkiye'nin d\u00f6rt bir yan\u0131nda ger\u00e7ekle\u015ftirilen ve s\u00fcrelerini 12 aya \u00e7\u0131kard\u0131klar\u0131 kaz\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131nda her ge\u00e7en g\u00fcn yeni bir nadide eserin g\u00fcn \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131na kavu\u015ftu\u011funu belirtti.</p><p>Anadolu tarihinin kadim uygarl\u0131klar\u0131ndan Urartu Krall\u0131\u011f\u0131n\u0131n son b\u00fcy\u00fck kenti olan ve g\u00fcn\u00fcm\u00fczden 2 bin 700 y\u0131l \u00f6ncesine tarihlenen Ayanis Antik Kenti'nde s\u00fcrd\u00fcr\u00fclen kaz\u0131larda yeni eserlere ula\u015f\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 aktaran Ersoy, \u015funlar\u0131 kaydetti:</p><p>\"Urartular\u0131n ba\u015ftanr\u0131s\u0131 Haldi'ye ithaf edilen 3 adet bronz kalkan ile bir adet bronz mi\u011ffer kaz\u0131larda ortaya \u00e7\u0131kan yeni eserler oldu. Ayanis'te tanr\u0131 Haldi'ye adanan an\u0131tsal tap\u0131nak kompleksinde ger\u00e7ekle\u015ftirilen kaz\u0131larda bulunan eserler Urartu metal i\u015f\u00e7ili\u011finin zenginli\u011fini ve ula\u015ft\u0131\u011f\u0131 seviyeyi yans\u0131t\u0131yor. Eserlerin g\u00fcn \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131na kavu\u015fmas\u0131nda eme\u011fi olan ekiplerimize te\u015fekk\u00fcr ediyorum.\" </p><img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/UuWEDJCw7ECOlG6DCsLuxg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" />"
    },
    {
        "title": "300 ku\u015f t\u00fcr\u00fc tespit edilen Gediz Deltas\u0131'na 8 ayda 20 bin ziyaret\u00e7i",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/gezi/300-kus-turu-tespit-edilen-gediz-deltasina-8-ayda-20-bin-ziyaretci,KAjnWt-SKEmMYu8jqxQIXQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/MWhPKvZZTE-uU0dSNZkPcQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"300 ku\u015f t\u00fcr\u00fc tespit edilen Gediz Deltas\u0131'na 8 ayda 20 bin ziyaret\u00e7i\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/MWhPKvZZTE-uU0dSNZkPcQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u0130zmir'de do\u011fal g\u00fczelli\u011fi ile dikkat \u00e7eken, flamingolar\u0131n \u00fcreme sahalar\u0131ndan Gediz Deltas\u0131'na y\u0131l\u0131n ilk 8 ay\u0131nda 20 bin ziyaret\u00e7i geldi.</p><p>Gediz Deltas\u0131 Sulak Alan\u0131, flamingolar\u0131n T\u00fcrkiye'deki iki \u00fcreme sahas\u0131ndan biri olmas\u0131n\u0131n yan\u0131 s\u0131ra bal\u0131k\u00e7\u0131l, pelikan ve kervan \u00e7ullu\u011fu gibi bir\u00e7ok ku\u015f t\u00fcr\u00fcne ev sahipli\u011fi yap\u0131yor. Bug\u00fcne kadar y\u00fczlerce farkl\u0131 ku\u015f t\u00fcr\u00fcn\u00fcn tespit edildi\u011fi Gediz Deltas\u0131'nda, ku\u015flar g\u00fczel g\u00f6r\u00fcnt\u00fcler olu\u015fturuyor. </p><p>Biyo\u00e7e\u015fitlilik a\u00e7\u0131s\u0131ndan \u00e7ok zengin olan sulak alana, 7'den 70'e \u00e7ok say\u0131da ziyaret\u00e7i geliyor. Do\u011fa Koruma Milli Parklar \u0130zmir \u015eube M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc M\u00fchendisi ve \u0130zmir Ku\u015f Cenneti Saha Sorumlusu Celal Murat Aslanapa, Gediz Deltas\u0131 Sulak Alan\u0131 hakk\u0131nda bilgi verdi. Aslanapa, \"Buras\u0131, halk\u0131m\u0131z aras\u0131nda '\u0130zmir Ku\u015f Cenneti' olarak bilinir. Do\u011fa Koruma ve Milli Parklar Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc taraf\u0131ndan \u00fclkemizdeki korunan alanlardan biri. Farkl\u0131 koruma stat\u00fcleri var. \u00d6rne\u011fin buras\u0131, Ramsar alan\u0131. Uluslararas\u0131 \u00f6nemi sahip bir sulak alan. Yine yaban hayat\u0131 geli\u015ftirme sahas\u0131. Ayr\u0131ca buras\u0131 1'inci derece do\u011fal S\u0130T alan\u0131 ve 1'inci derece arkeolojik S\u0130T alan\u0131. Burada tespit edilmi\u015f 300 t\u00fcr ku\u015f bulunuyor. Sadece ku\u015flar de\u011fil; memeli hayvanlar, s\u00fcr\u00fcngenler, amfibiler, tatl\u0131 tuzlar\u0131, susuz bal\u0131klar\u0131 da burada bulunmaktad\u0131r\" dedi.  <strong>\"G\u0130R\u0130\u015e \u00dcCRETS\u0130ZD\u0130R\"</strong>  Gediz Deltas\u0131 Sulak Alan\u0131'n\u0131n haftan\u0131n 7 g\u00fcn ziyarete a\u00e7\u0131k bir yer oldu\u011funu vurgulayan Aslanapa, \"Ziyaret\u00e7ilerimiz buraya geldi\u011finde ara\u00e7lar\u0131n\u0131 otoparka b\u0131rak\u0131p, i\u00e7eriye yaya veya bisikletle giri\u015f yap\u0131yorlar. Giri\u015f \u00fccretsizdir. Do\u011fa y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015f\u00fc, ku\u015f g\u00f6zlemi, do\u011fa foto\u011fraf\u00e7\u0131l\u0131\u011f\u0131, k\u0131smen de piknik yaparak bol oksijenli temiz bir havada vakitlerini ge\u00e7iriyorlar. Y\u0131l\u0131n ilk 8 ay\u0131nda yakla\u015f\u0131k 20 bin ziyaret\u00e7imiz oldu\" dedi.  <strong>\"YAZ G\u00d6\u00c7MENLER\u0130 G\u0130D\u0130YOR, KI\u015e G\u00d6\u00c7MENLER\u0130 GEL\u0130YOR\"</strong>  Eyl\u00fcl ay\u0131 itibar\u0131yla Gediz Deltas\u0131 Sulak Alan\u0131'ndaki ku\u015f hareketlili\u011fi hakk\u0131nda konu\u015fan Aslanapa, \"Yaz g\u00f6\u00e7menleri gidiyor. K\u0131\u015f g\u00f6\u00e7menleri geliyor. Flamingo \u00fcreme adas\u0131nda yumurtadan \u00e7\u0131kan flamingolar u\u00e7may\u0131 \u00f6\u011frendi. Buradan Tuz G\u00f6l\u00fc'ne gidip gelebiliyorlar. Ayr\u0131ca Yunanistan, \u0130talya, Fransa, \u0130spanya, Tunus, \u0130srail, Akdeniz k\u0131y\u0131s\u0131ndaki \u00fclkelere de gidebiliyorlar. K\u0131\u015f g\u00f6\u00e7menleri ise buraya Avrupa'dan geliyor. \u00d6zellikle Avrupa'da hava \u00e7ok so\u011fuk olursa, alan\u0131m\u0131za \u00e7ok fazla t\u00fcr ve say\u0131da ku\u015f geliyor\" diye konu\u015ftu.</p>"
    },
    {
        "title": "Yaloval\u0131 da\u011fc\u0131, ekibiyle 5 bin metrelik Ayvaini Ma\u011faras\u0131\u2019n\u0131 belgeselle\u015ftirdi",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/gezi/yalovali-dagci-ekibiyle-5-bin-metrelik-ayvaini-magarasini-belgesellestirdi,Hrk8ZTARMEuErFc2rl4Jcg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mkL6uGBbEk-zCYKhJ61o5g.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Yaloval\u0131 da\u011fc\u0131, ekibiyle 5 bin metrelik Ayvaini Ma\u011faras\u0131\u2019n\u0131 belgeselle\u015ftirdi\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mkL6uGBbEk-zCYKhJ61o5g.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Yaloval\u0131 da\u011fc\u0131 Yusuf \u0130\u015fsever, ekibiyle birlikte Bursa\u2019daki 5 bin metrelik Ayvaini Ma\u011faras\u0131\u2019ndaki ke\u015fiflerini belgesele d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcrd\u00fc.</p>Yalova Da\u011fc\u0131l\u0131k Kul\u00fcb\u00fc Ba\u015fkan\u0131 \u0130\u015fsever, sporcular \u015eamil Karahan ve G\u00fcl\u00e7in Geceli\u2019yle birlikte Bursa\u2019n\u0131n Mustafakemalpa\u015fa il\u00e7esindeki\u00a0Ayvaini\u00a0Ma\u011faras\u0131'nda\u00a05\u00a0bin\u00a0metrelik\u00a0ke\u015ffi belgesele d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcrd\u00fc. Belgeselde, tamamen karanl\u0131k olan ma\u011farada derinliklere gidildik\u00e7e ekibin\u00a0d\u0131\u015f d\u00fcnyayla ileti\u015fiminin tamamen kesilmesi, ba\u015flar\u0131ndaki ayd\u0131nlatma ile dar alanlarda ilerlemeleri kay\u0131t alt\u0131na al\u0131nd\u0131.  Ma\u011fara i\u00e7indeki aktif akarsu ile 70\u2019ten fazla g\u00f6let ile havuz, belgesel boyunca izlenen rotalardaki g\u00fczellikler aras\u0131nda yer ald\u0131. Yalova Da\u011fc\u0131l\u0131k Kul\u00fcb\u00fc Ba\u015fkan\u0131 Yusuf \u0130\u015fsever ile beraberindeki ekip, do\u011fal olu\u015fumlar aras\u0131ndaki ilerleyi\u015flerinde su birikintileri ve sivri kaya alanlar\u0131\u0131nda zorluk \u00e7ekti.\u00a0Ayvaini\u00a0Ma\u011faras\u0131 i\u00e7inde hi\u00e7 g\u00f6r\u00fcnt\u00fclenmemi\u015f olan bitkilerle yerle\u015fik yarasa kolonileri de maceraseverlerin dikkati \u00e7eken ke\u015fiflerinden biri haline geldi.  Bu ke\u015ffin belgesele d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcr\u00fclmesindeki hikayenin y\u00f6netmenli\u011fini Ahsen Ka\u00e7ulu yapt\u0131. Bilal Ceylan'\u0131n genel koordinat\u00f6rl\u00fc\u011f\u00fc, Berkay Zengin'in yard\u0131mc\u0131 y\u00f6netmenli\u011fi \u00fcstlendi\u011fi belgeselin g\u00f6r\u00fcnt\u00fc y\u00f6netmenli\u011fini Muhammed Taha Cuman \u00fcstlendi. Bahad\u0131r Tremblay da seslendirme sanat\u00e7\u0131s\u0131 olarak belgeseldeki ekip i\u00e7erisinde yer ald\u0131.  <strong>5 B\u0130N METREL\u0130K AYVA\u0130N\u0130, T\u00dcRK\u0130YE\u2019N\u0130N EN UZUN D\u00d6RD\u00dcNC\u00dc MA\u011eARASI</strong>  Yusuf \u0130\u015fsever, ma\u011faran\u0131n dikey olarak ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve ard\u0131ndan\u00a05\u00a0bin\u00a0metrelik\u00a0bir yatay ge\u00e7i\u015fe sahip oldu\u011funu kaydetti. 15\u00a0metrelik\u00a0dikey ini\u015f sonras\u0131 15\u00a0derece \u0131s\u0131ya sahip\u00a0Ayvaini\u00a0Ma\u011faras\u0131\u2019n\u0131n i\u00e7inde ilerlediklerini s\u00f6yleyen \u0130\u015fsever, devaml\u0131 akan so\u011fuk bir suyun oldu\u011funu dile getirdi. Ma\u011faran\u0131n ke\u015ffi s\u0131ras\u0131nda belgesel ekibinin kendilerine e\u015flik etti\u011fini kaydeden \u0130\u015fsever, \u015f\u00f6yle konu\u015ftu:  \u201cMa\u011faran\u0131n yap\u0131s\u0131nda \u00e7ok fazla g\u00fczel olu\u015fum var. \u0130\u00e7inde sark\u0131tlar, dikitler, perde olu\u015fumlar, travertenler ve ayn\u0131 zamanda bolca yarasa mevcut. Bununla birlikte k\u00fcme \u015feklinde olu\u015fan i\u00e7inde enteresan bir \u015fekilde olu\u015fumlar\u0131 da \u00e7ok fazla g\u00f6zlemledik. \u0130lgi \u00e7ekici bir ma\u011fara. T\u00fcrkiye\u2019de yatay ma\u011faralar s\u0131ralamas\u0131nda d\u00f6rd\u00fcnc\u00fc en uzun ma\u011fara olarak ge\u00e7iyor. Her ne kadar kolay kategoride olan bir ma\u011fara olsa da do\u011fa sporcular\u0131 i\u00e7in ge\u00e7erli olan bir kavram. Do\u011fa sporlar\u0131yla u\u011fra\u015fmayan insanlar i\u00e7in maalesef bu ma\u011faralar tehlikeli yerler oluyor.\u201d  Yalova Da\u011fc\u0131l\u0131k Kul\u00fcb\u00fc Ba\u015fkan\u0131 Yusuf \u0130\u015fsever, s\u00f6zlerini \u015f\u00f6yle s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc:  \"En Derin Ma\u011faralar' belgeselinin ilk b\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fc Bursa\u2019da \u00e7ektik. Devam b\u00f6l\u00fcmleri de gelecek. D\u00fcnyada da e\u015fine az rastlan\u0131r bir belgesel t\u00fcr\u00fc. \u015eu anda birka\u00e7 tane ma\u011fara belgeseli mevcut. Bunlardan bir tanesi de bizim belgeselimiz oldu.\u201d  \u0130\u015fsever, yay\u0131nlanacak belgeselin, Yalova Film Festivali\u2019nde de yer ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 da belirtti."
    },
    {
        "title": "\u0130ngiliz seyahatseverlerden 9 T\u00fcrkiye tavsiyesi:  \"Hayat\u0131m\u0131z\u0131n en heyecan verici deneyimiydi\"",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/gezi/ingiliz-seyahatseverlerden-9-turkiye-tavsiyesi-hayatimizin-en-heyecan-verici-deneyimiydi,ZkH4ndwI40ipCfEY7iYe1g",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nkpu4TRxj0iBBxp5BbpVRg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/k0NzA41g7kyYfCUEL5Wi7g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kSfTsfdFfESCjJP9jVfjzQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/WKNbyraw0EWk8S5MKbEE5w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gtkVQmdOIUOUlzclTqj_eQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vfqkS7bU_k6uk9RHW8qtQQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gFyV_abMo0GneiJNw41WLA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/f3siNkH-skqhB-RyXf1O2g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/FjHjN7aB-kupTd8YT4AUwg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Y1ls82NO8kq3BueXDQX2Zw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"\u0130ngiliz seyahatseverlerden 9 T\u00fcrkiye tavsiyesi:  \" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nkpu4TRxj0iBBxp5BbpVRg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u0130ngiliz merkezli The Guardian gazetesi, seyahatsever okuyucular\u0131n\u0131n g\u00f6nderdi\u011fi e-postalarla haz\u0131rlanan T\u00fcrkiye haberini yay\u0131mlad\u0131.  \n\n\nAralar\u0131nda T\u00fcrk vatanda\u015flar\u0131n\u0131n da yer ald\u0131\u011f\u0131 okuyucular\u0131n yorumlar\u0131yla 9 turistik b\u00f6lge s\u0131ras\u0131yla tan\u0131t\u0131ld\u0131. Okuyuculardan kimisi gitti\u011fi yerin ismini yeni do\u011fan bebe\u011fine verdi, kimisi ise \"hayat\u0131m\u0131z\u0131n en heyecan verici deneyimlerinden biriydi\" dedi.  \u0130\u015fte 9 T\u00fcrkiye tavsiyesi.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/k0NzA41g7kyYfCUEL5Wi7g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Isparta'da yer alan E\u011firdir G\u00f6l\u00fc, T\u00fcrkiye'nin d\u00f6rd\u00fcnc\u00fc b\u00fcy\u00fck g\u00f6l\u00fc ve b\u00f6lgenin en \u00f6nemli su kaynaklar\u0131ndan biri. G\u00f6l, hem do\u011fal g\u00fczellikleri hem de \u00e7evresindeki tarihi ve k\u00fclt\u00fcrel zenginlikleri ile biliniyor. \u00dc\u00e7 g\u00fcnl\u00fck seyahat\u00a0 ger\u00e7ekle\u015ftiren okuyucu David Crook nisan ay\u0131nda yapt\u0131\u011f\u0131 bu seyahatte huzurla doldu\u011funu belirtirken \"E\u011fer yapabiliyorsan\u0131z, daha uzun s\u00fcre kal\u0131n\" tavsiyesinde bulundu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kSfTsfdFfESCjJP9jVfjzQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Da\u011flarla \u00e7evrili ve bir nehrin \u00fczerinde konumlanm\u0131\u015f olan Amasya, turistlerin u\u011frak noktalar\u0131ndan birisi. Kenny isimli seyahatsever \u015fehzadeler \u015fehri olarak da bilinen Amasya ile ilgili Osmanl\u0131 mimarisi \u00f6rneklerine dikkat \u00e7ekerken b\u00f6lge halk\u0131n\u0131 ve ortam\u0131n rahatl\u0131\u011f\u0131n\u0131 da \u00f6vd\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/WKNbyraw0EWk8S5MKbEE5w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Chris Dunham, \"Art\u0131k \u0130stanbul'a katlanamaz hale geldi\u011finizde bunun m\u00fckemmel bir \u00e7aresi var: Prens Adalar\u0131'na g\u00fcnl\u00fck bir seyahat\" diye ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 yaz\u0131s\u0131nda B\u00fcy\u00fckada'daki eski ah\u015fap evlere dikkat \u00e7ekti. Motorlu ta\u015f\u0131t yasa\u011f\u0131n\u0131n \u00f6nemine de i\u015faret ederek d\u00f6n\u00fc\u015f yolculu\u011funun g\u00fcn bat\u0131m\u0131na denk getirilmesi durumunda unutulmaz \u0130stanbul manzaralar\u0131n\u0131n da g\u00f6r\u00fclebilece\u011fini s\u00f6yledi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gtkVQmdOIUOUlzclTqj_eQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kentin merkezindeki tepede yer alan tarihi kalenin b\u00fcy\u00fcleyici g\u00f6r\u00fcn\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcn kentteki en \u00e7arp\u0131c\u0131 unsur oldu\u011funu savunan\u00a0 Aydan isimli okur, Afyonkarahisar'\u0131n m\u00fczeleri ve camilerine de dikkat \u00e7ekti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vfqkS7bU_k6uk9RHW8qtQQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>S\u00fcmela Manast\u0131r\u0131'n\u0131 ziyaret ettikten sonra gitti\u011fi Hamsik\u00f6y'de yedi\u011fi s\u00fctlac\u0131 unutmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yleyen Adam,\u00a0 \"Yaln\u0131zca 40 liraya hayat\u0131m\u0131n en iyi s\u00fctlac\u0131n\u0131 yedim. T\u00fcrk \u00e7ay\u0131 ve g\u00fczel da\u011f manzaras\u0131yla m\u00fckemmel bir kombinasyon olu\u015fturuyor\" diye konu\u015ftu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gFyV_abMo0GneiJNw41WLA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Antalya merkezinden 90 dakikal\u0131k bir mesafe ile ula\u015f\u0131lan \u00c7\u0131ral\u0131 hakk\u0131nda \"Sakin, rahat ve do\u011fayla \u00e7evrili \u00c7\u0131ral\u0131 bir gev\u015feme, yeniden g\u00fc\u00e7 toplama ve ke\u015fif yeri\" ifadeleri yer ald\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/f3siNkH-skqhB-RyXf1O2g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bisikletle gezmek i\u00e7in K\u0131ran rotas\u0131 ve Sakartepeyi\u00a0 \u00f6neren okuyucular,\u00a0 Turgutk\u00f6y'deki k\u00fc\u00e7\u00fck plaja giden yoldaki inek, ke\u00e7i, tavuk ve ar\u0131larla b\u00f6lgedeki arkeolojik alanlar\u0131n da ziyaret edilmesi gerekti\u011fini vurgulad\u0131lar.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/FjHjN7aB-kupTd8YT4AUwg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>T\u00fcrkiye'nin g\u00fcney k\u0131y\u0131s\u0131nda \u00d6l\u00fcdeniz yak\u0131nlar\u0131nda bulunan efsanevi Xanthos, tarihi \u00f6nemi ile seyahatseverlerin ilgisini \u00e7ekti. David Innes-Wilkin isimli okuyucu \"E\u011flenceli bir tarih turundan sonra, g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcm en uzun sar\u0131 kum plajda \u00e7ocuklar\u0131m\u0131zla birlikte y\u00fczmek bir keyifti\" diyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Y1ls82NO8kq3BueXDQX2Zw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Guardian okuyucusu, hamileyken nisanda bir hafta boyunca buray\u0131 dola\u015ft\u0131klar\u0131n\u0131 ve aradan ge\u00e7en s\u00fcre zarf\u0131nda do\u011fan k\u0131z\u0131na da Likya ad\u0131n\u0131 verdi\u011fini anlatt\u0131. Hayat\u0131m\u0131zdaki en keyifli deneyimlerinden birini bize T\u00fcrkiye ya\u015fatt\u0131 ifadelerini kulland\u0131.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Efes Antik Kenti gece m\u00fczecili\u011fiyle ziyaret\u00e7i rekoruna ko\u015fuyor",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/kultur-ve-sanat/efes-antik-kenti-gece-muzeciligiyle-ziyaretci-rekoruna-kosuyor,V4wZI60opUqiFZ4U5HjeZw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_Q3l4LRBZEOB7ETE7Hj1ZA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Efes Antik Kenti gece m\u00fczecili\u011fiyle ziyaret\u00e7i rekoruna ko\u015fuyor\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_Q3l4LRBZEOB7ETE7Hj1ZA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>UNESCO D\u00fcnya Miras Listesi'nde yer alan Efes Antik Kenti, bu y\u0131l\u0131n 8 ay\u0131nda d\u00fcnyan\u0131n farkl\u0131 co\u011frafyalar\u0131ndan ve T\u00fcrkiye'den 1 milyon 854 bin 220 ziyaret\u00e7iyi a\u011f\u0131rlad\u0131.</p><p>\u0130lk yerle\u015fimi Cilal\u0131 Ta\u015f Devri'ne dayanan \u0130zmir'in Sel\u00e7uk il\u00e7esindeki Efes; Helenistik, Roma, Bizans, Beylikler ve Osmanl\u0131 d\u00f6nemlerinden ta\u015f\u0131d\u0131\u011f\u0131 izlerle farkl\u0131 \u00fclkelerden ziyaret\u00e7ileri kendisine \u00e7ekmeye devam ediyor. Efes, Antik \u00c7a\u011f'\u0131n ticari ve politik merkezi olmas\u0131n\u0131n yan\u0131 s\u0131ra d\u00fcnyan\u0131n yedi harikas\u0131ndan biri say\u0131lan Anadolu'nun eski ana tanr\u0131\u00e7a (Kybele) gelene\u011fine dayal\u0131 Artemis Tap\u0131na\u011f\u0131'n\u0131n kal\u0131nt\u0131lar\u0131 nedeniyle de tarih merakl\u0131lar\u0131n\u0131n rotas\u0131nda yer al\u0131yor.</p><p>K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n ba\u015flatt\u0131\u011f\u0131 gece m\u00fczecili\u011fi uygulamas\u0131, Efes Antik Kenti'nin sahip oldu\u011fu e\u015fsiz g\u00fczellikleri g\u00fcn bat\u0131m\u0131ndan sonra da g\u00f6rme imkan\u0131 sa\u011flad\u0131. \u00d6zellikle yaz d\u00f6neminde sahil b\u00f6lgelerindeki y\u00fcksek s\u0131cakl\u0131k nedeniyle\u00a0g\u00fcnd\u00fcz plajlar\u0131 tercih eden turistler, bu sayede ak\u015fam\u0131n serin saatlerinde Efes'i g\u00f6rme imkan\u0131 buldu. Celsus K\u00fct\u00fcphanesi, Agora Meydan\u0131, Kuretler Caddesi, Domitian Tap\u0131na\u011f\u0131, Trajan \u00c7e\u015fmesi, 25 bin ki\u015filik oturma kapasitesiyle b\u00fcy\u00fck antik tiyatro, stadyum ve antik liman b\u00f6lgelerinde uygulanan ayd\u0131nlatmalar ziyaret\u00e7ilere e\u015fsiz bir manzara sunuyor.</p><p>K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n verilerine g\u00f6re Efes, Ocak-A\u011fustos 2023'te 1 milyon 150 bin 529 turisti a\u011f\u0131rlad\u0131. Bu y\u0131l\u0131n ayn\u0131 d\u00f6neminde ise ziyaret\u00e7i say\u0131s\u0131<strong> 1 milyon 854 bin 220</strong> olarak kay\u0131tlara ge\u00e7ti \u015eimdiye kadar en \u00e7ok ziyaret\u00e7inin geldi\u011fi 2023 y\u0131l\u0131nda Efes Antik Kenti'ni 2 milyon 196 bin 58 ki\u015fi ziyaret etti. Efes, gece m\u00fczecili\u011fi uygulamas\u0131 kapsam\u0131nda ise 239 bin 426 ki\u015fiyi y\u0131ld\u0131zlar alt\u0131nda tarih yolculu\u011funa \u00e7\u0131kard\u0131.</p><p> <strong>GECE M\u00dcZEC\u0130L\u0130\u011e\u0130N\u0130N ETK\u0130S\u0130</strong>  Efes M\u00fczesi M\u00fcd\u00fcr\u00fc Murat Kalea\u011fas\u0131o\u011flu, AA muhabirine, \u00f6ren yerinin sezonu iyi ge\u00e7irdi\u011fini s\u00f6yledi. Ziyaret\u00e7ilerinin artmaya devam etti\u011fini dile getiren Kalea\u011fas\u0131o\u011flu, \"2023 ve 2024 y\u0131l\u0131 kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda ziyaret\u00e7i say\u0131s\u0131nda art\u0131\u015f devam ediyor. Bu art\u0131\u015fta gece m\u00fczecili\u011fi uygulamas\u0131n\u0131n da \u00f6nemli bir katk\u0131s\u0131 bulunmaktad\u0131r.\" dedi. </p><p>Kalea\u011fas\u0131o\u011flu, K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakanl\u0131\u011f\u0131na yap\u0131lan bildirimlerden vatanda\u015flar\u0131n gece m\u00fczecili\u011finden memnuniyet duyduklar\u0131n\u0131 \u00f6\u011frendiklerini kaydetti. Ziyaret\u00e7ilerin g\u00fcn bat\u0131m\u0131nda antik kentin \u0131\u015f\u0131klar\u0131n\u0131n a\u00e7\u0131lma an\u0131n\u0131 beklediklerini ifade eden Kalea\u011fas\u0131o\u011flu, \"Celsus K\u00fct\u00fcphanesi'nin \u0131\u015f\u0131klar\u0131n\u0131n a\u00e7\u0131lmas\u0131n\u0131 binlerce ki\u015fi bekliyor. Cep telefonlar\u0131yla o an\u0131 \u00f6l\u00fcms\u00fczle\u015ftiriyorlar.\" diye konu\u015ftu.</p>"
    },
    {
        "title": "THY'den Do\u011fu Avrupa u\u00e7u\u015flar\u0131na bilet kampanyas\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/ntvpara/thyden-dogu-avrupa-ucuslarina-bilet-kampanyasi,Q7E3Ewv4WEObln83KsuUtA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/HnPVNrdcckiqQOuCsT5A9Q.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"THY'den Do\u011fu Avrupa u\u00e7u\u015flar\u0131na bilet kampanyas\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/HnPVNrdcckiqQOuCsT5A9Q.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>T\u00fcrk Hava Yollar\u0131 (THY) T\u00fcrk vatanda\u015flar\u0131 i\u00e7in Do\u011fu Avrupa \u00fclkelerine 109 dolardan ba\u015flayan fiyatlarla gidi\u015f d\u00f6n\u00fc\u015f bilet alabilecek.</p><p>THY taraf\u0131ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, s\u0131n\u0131rl\u0131 say\u0131da koltuk i\u00e7in ge\u00e7erli olan kampanyadan yararlanmak isteyen yolcular,</p><p>6 - 17 Eyl\u00fcl 2024 tarihleri aras\u0131nda sat\u0131n alacaklar\u0131 biletlerle 1 Kas\u0131m 2024 \u2013 31 Mart 2025 (Prag, Tallinn, Riga, Ki\u015finev 1 Ekim 2024 \u2013 31 Mart 2025) tarihleri aras\u0131nda K\u00f6stence\u2019ye 109 dolar, Tiflis, Batum, Sofya, B\u00fckre\u015f ve Cluj\u2019a 139 dolar, Budape\u015fte, Prag, Krakow ve Varna\u2019ya 159 dolar, Ki\u015finev\u2019e 169 dolar, Bak\u00fc, Tallinn, Riga ve Vilnius\u2019a 179 dolar, Gence ve Nahcivan\u2019a 189 dolar, Var\u015fova\u2019ya 199 dolardan ba\u015flayan fiyatlardan gidi\u015f d\u00f6n\u00fc\u015f bilet alabilecek.</p>"
    },
    {
        "title": "Dolangez ve \u00c7obandede tabyalar\u0131 bir asr\u0131 a\u015fk\u0131nd\u0131r ayakta duruyor",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/gezi/dolangez-ve-cobandede-tabyalari-bir-asri-askindir-ayakta-duruyor,sob6PPNSpEqQzgo-MXOjcw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0glZ0DrXNkSL1lK91lynUQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Dolangez ve \u00c7obandede tabyalar\u0131 bir asr\u0131 a\u015fk\u0131nd\u0131r ayakta duruyor\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0glZ0DrXNkSL1lK91lynUQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Erzurum'da, 2. Abd\u00fclhamit d\u00f6neminde \u015eahap Pa\u015fa taraf\u0131ndan haz\u0131rlanan projeye g\u00f6re 1884-1896 y\u0131llar\u0131nda yap\u0131lan Dolangez ve \u00c7obandede tabyalar\u0131, bir asr\u0131 a\u015fk\u0131nd\u0131r ayakta duruyor.</p>Dolangez\u00a0Tabyas\u0131, Erzurum'un 18 kilometre do\u011fusunda Hamamderesi'nin do\u011fu a\u011fz\u0131nda g\u00fcneydeki s\u0131rtlar \u00fczerinde konumlan\u0131yor. B\u00fcy\u00fck Tuy\u00a0ve\u00a0K\u00fc\u00e7\u00fck Tuy mahallelerinin bat\u0131s\u0131ndaki 2 bin 39 metre rak\u0131ml\u0131 tepede yer alan, Pasinler Ovas\u0131\u00a0ve\u00a0do\u011fudan gelebilecek muhtemel sald\u0131r\u0131lara kar\u015f\u0131 yap\u0131lan tabyada, ko\u011fu\u015f, top\u00e7u\u00a0ve\u00a0pusu odalar\u0131 bulunuyor.  \u00c7obandede\u00a0Tabyas\u0131 ise Erzurum\u00a0ve\u00a0Pasinler ovalar\u0131n\u0131\u00a0birbirinden ay\u0131ran, g\u00fcneyden kuzeye uzanan 2 bin 453 rak\u0131ml\u0131 tepede yer al\u0131yor. Birinci D\u00fcnya Sava\u015f\u0131 s\u0131ras\u0131nda kullan\u0131lan tabyada, karargah binas\u0131, ko\u011fu\u015f\u00a0ve\u00a0top\u00e7u odalar\u0131 bulunuyor.  Vali Mustafa \u00c7ift\u00e7i, tarihte \u015fehrin savunmas\u0131nda b\u00fcy\u00fck \u00f6nem arz eden ecdat yadigar\u0131 tabyalarda incelemelerini s\u00fcrd\u00fcr\u00fcyor. Tabya incelemelerinin \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc etab\u0131n\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftiren \u00c7ift\u00e7i,\u00a0Dolangez\u00a0ve\u00a0\u00c7obandede\u00a0tabyalar\u0131n\u0131 ziyaret etti. Vali \u00c7ift\u00e7i, incelemelerinde,\u00a0tabyalar\u0131n ge\u00e7mi\u015fteki \u00f6nemi\u00a0ve\u00a0mevcut durumu hakk\u0131nda yetkililerden bilgi ald\u0131.  Ziyarette, Vali Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Ahmet \u00d6zdemir, Pasinler Kaymakam\u0131 Yunus Emre Temel, \u0130l K\u00fclt\u00fcr\u00a0ve\u00a0Turizm M\u00fcd\u00fcr\u00fc Ahmet Yer, \u00c7evre, \u015eehircilik\u00a0ve\u00a0\u0130klim De\u011fi\u015fikli\u011fi \u0130l M\u00fcd\u00fcr\u00fc Ali Lalo\u011flu, \u0130l Sosyal Et\u00fct\u00a0ve\u00a0Projeler M\u00fcd\u00fcr\u00a0Vekili \u0130lhami Atasever, Atat\u00fcrk \u00dcniversitesi Mimarl\u0131k\u00a0ve\u00a0Tasar\u0131m Fak\u00fcltesi \u00d6\u011fretim \u00dcyesi Do\u00e7. Dr. Neslihan Demircan\u00a0ve\u00a0tarih\u00e7i-yazar Abdurrahman Zeynal da yer ald\u0131."
    },
    {
        "title": "Fatih Sultan Mehmet'in yapt\u0131rd\u0131\u011f\u0131 saray r\u0131ht\u0131m\u0131 g\u00fcn y\u00fcz\u00fcne \u00e7\u0131kar\u0131lacak",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/gezi/fatih-sultan-mehmetin-yaptirdigi-saray-rihtimi-gun-yuzune-cikarilacak,l5SaCNE-HEak06wmVgbisw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/UhDtzyyeaE63EJ3GcNVcCw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8u1La0s67kW__PDkFVpGgw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Fatih Sultan Mehmet'in yapt\u0131rd\u0131\u011f\u0131 saray r\u0131ht\u0131m\u0131 g\u00fcn y\u00fcz\u00fcne \u00e7\u0131kar\u0131lacak\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/UhDtzyyeaE63EJ3GcNVcCw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Osmanl\u0131 padi\u015fah\u0131 Fatih Sultan Mehmet'in 1452 y\u0131l\u0131nda Tunca Nehri'ne yapt\u0131rd\u0131\u011f\u0131 Edirne Saray\u0131 r\u0131ht\u0131m\u0131 g\u00fcn y\u00fcz\u00fcne \u00e7\u0131kar\u0131lacak.</p>Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 Milli\u00a0Saraylar Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131nca Edirne Yeni\u00a0Saray\u0131'n\u0131n ihya \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 s\u00fcr\u00fcyor. Bu kapsamda\u00a0saray\u0131n\u00a0r\u0131ht\u0131m\u0131n\u0131n yer ald\u0131\u011f\u0131 Tunca Nehri'nde de \u00e7al\u0131\u015fma ba\u015flat\u0131ld\u0131. Milli\u00a0Saraylar Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 koordinesinde Devlet Su \u0130\u015fleri 11. B\u00f6lge M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ekipleri,\u00a0Sarayi\u00e7i Adas\u0131'nda iki kola ayr\u0131lan nehrin\u00a0Fatih\u00a0K\u00f6pr\u00fcs\u00fc kolunu hafriyat d\u00f6kerek kapatt\u0131.  \u0130lk etapta burada\u00a0saray\u00a0r\u0131ht\u0131m\u0131\u00a0ve nehrin yata\u011f\u0131na d\u00f6\u015feli mermer alanlar\u0131n ortaya \u00e7\u0131kar\u0131lmas\u0131 hedefleniyor.<img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8u1La0s67kW__PDkFVpGgw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><strong>SARAY RIHTIMI</strong>  Fatih Sultan Mehmet d\u00f6neminde 1452'de Edirne Saray\u0131'n\u0131n yan\u0131ndan ge\u00e7en Tunca Nehri \u00fczerine Fatih K\u00f6pr\u00fcs\u00fc'n\u00fcn yapt\u0131r\u0131lmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan, nehir yata\u011f\u0131n\u0131n bir b\u00f6l\u00fcm\u00fcne mermer d\u00f6\u015fenerek Sara\u00e7hane K\u00f6pr\u00fcs\u00fc'ne kadar r\u0131ht\u0131m in\u015fa edildi.  1484-1488 y\u0131llar\u0131 aras\u0131nda II. Bayezid Camisi ve K\u00fclliyesi'nin yap\u0131lmas\u0131ndan sonra II. Bayezid taraf\u0131ndan Tunca Nehri tanzim edilerek saraydan camiye kay\u0131kla gidilecek bir yol olu\u015fturuldu.  Edirne Saray\u0131'ndan cuma namaz\u0131 i\u00e7in Tunca Nehri \u00fczerinden Evliya Kas\u0131m Pa\u015fa Camii ve Bayezid Camii'ne kay\u0131klarla gidildi.  Sultan I. Ahmet, 1613 y\u0131l\u0131nda k\u0131\u015f\u0131 Edirne'de ge\u00e7irirken \u0130stanbul'dan kay\u0131k getirerek bu r\u0131ht\u0131m\u0131"
    },
    {
        "title": "\"Sakin \u015fehir\" Per\u015fembe, 8 ayda yakla\u015f\u0131k 700 bin ziyaret\u00e7iyi a\u011f\u0131rlad\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/gezi/sakinsehir-persembe-8-ayda-yaklasik-700-bin-ziyaretciyi-agirladi,PngREQ30U0eWnD42tRwPoQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/IPvPEaf3VEif2i8sifiJbA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/IPvPEaf3VEif2i8sifiJbA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Ordu'nun \"sakin\u00a0\u015fehir\" \u00fcnvanl\u0131 Per\u015fembe il\u00e7esini y\u0131l\u0131n 8 ay\u0131nda yakla\u015f\u0131k 700 bin yerli ve yabanc\u0131 turist ziyaret etti.</p>Per\u015fembe Belediye Ba\u015fkan\u0131 Cihat Albayrak, gazetecilere, il\u00e7eye gelen ziyaret\u00e7i say\u0131s\u0131n\u0131n her ge\u00e7en y\u0131l artt\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.  Denizi ve do\u011fas\u0131yla Per\u015fembe'nin ilgi \u00e7ekti\u011fini belirten Albayrak, turistlerin il\u00e7ede en \u00e7ok tepeli karabatak ku\u015flar\u0131n\u0131n nadiren yuva yapt\u0131\u011f\u0131 ve g\u00fcm\u00fc\u015f renkli mart\u0131lar\u0131n ya\u015fam alan\u0131 haline gelen Hoynat Adas\u0131 ile Yason Burnu'nu g\u00f6rmek istedi\u011fini aktard\u0131.  Albayrak, \u00f6zellikle Ramazan ve Kurban Bayramlar\u0131 tatilleri ile 3 ayl\u0131k yaz d\u00f6neminde ziyaret\u00e7ilerin daha \u00e7ok oldu\u011funa dikkati \u00e7ekerek, kendileri ve esnaf\u0131n ilgiden memnun kald\u0131\u011f\u0131n\u0131 dile getirdi.  Son d\u00f6nemde il\u00e7ede karavan turizminin de yayg\u0131nla\u015ft\u0131\u011f\u0131na i\u015faret eden Albayrak, \"Elde etti\u011fimiz verilere g\u00f6re bu y\u0131l\u0131n 8 ay\u0131nda 'sakin\u00a0\u015fehir' \u00fcnvanl\u0131 il\u00e7emize yakla\u015f\u0131k 700 bin ziyaret\u00e7i geldi. Y\u0131l sonu itibar\u0131yla bu rakam\u0131n 1 milyona \u00e7\u0131kmas\u0131n\u0131 bekliyoruz.\" dedi.  Albayrak, yakla\u015f\u0131k 37 bin n\u00fcfuslu Per\u015fembe'nin bu denli ziyaret\u00e7i almas\u0131n\u0131n yap\u0131lan yat\u0131r\u0131mlara ba\u011fl\u0131 oldu\u011funu kaydederek, B\u00fcy\u00fck\u015fehir\u00a0Belediyesinin Hoynat Adas\u0131 \u00e7evre d\u00fczenlemesi ile Yason Burnu'ndaki iyile\u015ftirme \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n buralara ilgiyi art\u0131rd\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade etti."
    },
    {
        "title": "\u00c7atalh\u00f6y\u00fck, 11 ayda 102 bini a\u015fk\u0131n ziyaret\u00e7iyi a\u011f\u0131rlad\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/gezi/catalhoyuk-11-ayda-102-bini-askin-ziyaretciyi-agirladi,DAy91kD5j0S6a_t3eUwtOw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/sRn0W2unNUergsbRl-_4iA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"\u00c7atalh\u00f6y\u00fck, 11 ayda 102 bini a\u015fk\u0131n ziyaret\u00e7iyi a\u011f\u0131rlad\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/sRn0W2unNUergsbRl-_4iA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Konya'n\u0131n \u00c7umra il\u00e7esinde, 9 bin y\u0131l \u00f6ncesinden \u0131\u015f\u0131k tutan \u00c7atalh\u00f6y\u00fck'teki tan\u0131t\u0131m ve kar\u015f\u0131lama merkezini, 11 ayda 102 bin 500 ki\u015fi ziyaret etti.</p>Neolitik d\u00f6nemde, yakla\u015f\u0131k 8 bin ki\u015finin bir arada ya\u015fad\u0131\u011f\u0131, d\u00fcnyada kentle\u015fmenin oldu\u011fu ilk yerlerden\u00a0\u00c7atalh\u00f6y\u00fck'e, Konya B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesince ge\u00e7en y\u0131l yap\u0131lan merkez, yerli ve yabanc\u0131 ziyaret\u00e7ilerden ilgi g\u00f6r\u00fcyor.  Konya B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan\u0131 U\u011fur \u0130brahim Altay,\u00a0\u00c7atalh\u00f6y\u00fck\u00a0Tan\u0131t\u0131m ve Kar\u015f\u0131lama Merkezi'nde gazetecilere yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, merkezin, arkeolojik kaz\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n devam etti\u011fi neolitik kentin, tan\u0131t\u0131m\u0131na ve anla\u015f\u0131lmas\u0131na b\u00fcy\u00fck katk\u0131 sa\u011flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi. \u00c7atalh\u00f6y\u00fck'\u00fcn UNESCO D\u00fcnya Miras\u0131 listesinde bulundu\u011funu an\u0131msatan Altay, kentin, kap\u0131s\u0131z evleri, duvar \u00e7izimleri, kad\u0131n ve erkek heykelcikleri, y\u0131rt\u0131c\u0131 hayvan kemik ve pen\u00e7eleri, \u00e7oklu mezarlar\u0131 ve tar\u0131m\u0131n izleriyle ke\u015ffedilmeye devam edildi\u011fini dile getirdi.  Bu de\u011feri tan\u0131tma misyonunu en g\u00fczel \u015fekilde sa\u011flamaya \u00f6zen g\u00f6sterdiklerine dikkati \u00e7eken Altay, \"T\u00fcrkiye'nin en b\u00fcy\u00fck ah\u015fap kamu binas\u0131 olma \u00f6zelli\u011fini ta\u015f\u0131yan\u00a0\u00c7atalh\u00f6y\u00fck\u00a0Tan\u0131t\u0131m ve Kar\u015f\u0131lama Merkezimiz, a\u00e7\u0131ld\u0131\u011f\u0131 tarihten bu yana, 11 ayda 102 bin 500 ziyaret\u00e7i say\u0131s\u0131na ula\u015fm\u0131\u015f durumda. Bu say\u0131 tesisin amac\u0131na ula\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131n ve \u015fehrimizin ulusal ve uluslararas\u0131 alanda tan\u0131t\u0131m\u0131na \u00f6nemli bir katk\u0131 sundu\u011funun g\u00f6stergesidir.\" ifadesini kulland\u0131.  Merkezin, d\u00fcnyan\u0131n ilk yerle\u015fik hayat\u0131n\u0131n ya\u015fand\u0131\u011f\u0131 yer olarak kabul edilen\u00a0\u00c7atalh\u00f6y\u00fck'\u00fcn hikayesini anlatmaya devam edece\u011fini vurgulayan Altay, \u015f\u00f6yle konu\u015ftu:  \"D\u00fcnyan\u0131n en \u00f6nemli miraslar\u0131ndan olan\u00a0\u00c7atalh\u00f6y\u00fck'\u00fcn, daha fazla g\u00fcndem olmas\u0131n\u0131 sa\u011flayan merkezimize ilginin her sene artarak devam edece\u011fine inan\u0131yorum. Amac\u0131m\u0131z, tarihi ve k\u00fclt\u00fcrel de\u011ferleriyle \u00fclkemizin g\u00f6z bebe\u011fi konumundaki \u015fehrimizi t\u00fcm d\u00fcnyaya en g\u00fczel \u015fekilde tan\u0131tmak. Merkezimiz, bundan sonra da\u00a0\u00c7atalh\u00f6y\u00fck'\u00fcn tan\u0131t\u0131m\u0131na katk\u0131 sa\u011flamaya ve Konya'm\u0131z\u0131n uluslararas\u0131 turizm haritas\u0131ndaki yerini g\u00fc\u00e7lendirmeye devam edecek.\""
    },
    {
        "title": "Sabiha G\u00f6k\u00e7en Havaliman\u0131'nda hava ula\u015f\u0131m\u0131na sa\u011fanak engeli",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/sabiha-gokcen-havalimaninda-hava-ulasimina-saganak-engeli,CB7Nplkyakyn9OrR1GMMmA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/p6gISdJU8UOlw2Gcm5kgyw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Sabiha G\u00f6k\u00e7en Havaliman\u0131'nda hava ula\u015f\u0131m\u0131na sa\u011fanak engeli\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/p6gISdJU8UOlw2Gcm5kgyw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u0130stanbul'un baz\u0131 b\u00f6lgelerinde aral\u0131klarla etkili olan sa\u011fanak nedeniyle Sabiha G\u00f6k\u00e7en Havaliman\u0131'na inmek isteyen 2 u\u00e7ak pisti pas ge\u00e7erken baz\u0131 u\u00e7aklar havada bir s\u00fcre tur atmak zorunda kald\u0131.</p>Sabiha G\u00f6k\u00e7en Havaliman\u0131 \u00e7evresinde etkili olan \u015fiddetli ya\u011fmur ve elektrik y\u00fckl\u00fc Cumulonimbus bulutlar\u0131 dolay\u0131s\u0131yla u\u00e7u\u015flarda k\u0131sa s\u00fcreli gecikmeler ya\u015fand\u0131.  Havaliman\u0131na ini\u015f i\u00e7in al\u00e7alan u\u00e7aklardan ikisi ya\u011f\u0131\u015f y\u00fcz\u00fcnden pisti pas ge\u00e7mek zorunda kald\u0131. Baz\u0131 u\u00e7aklar ise havada k\u0131sa bir s\u00fcre tur att\u0131.  Ya\u011f\u0131\u015f\u0131n etkisini yitirmesinin ard\u0131ndan havaliman\u0131ndaki hava trafi\u011fi normale d\u00f6nd\u00fc.  Havaliman\u0131ndan kalk\u0131\u015f yapan u\u00e7aklarda ise herhangi bir sorun ya\u015fanmad\u0131."
    },
    {
        "title": "Limni G\u00f6l\u00fc Tabiat Park\u0131'n\u0131 yakla\u015f\u0131k 100 bin ki\u015fi ziyaret etti",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/gezi/limni-golu-tabiat-parkini-yaklasik-100-bin-kisi-ziyaret-etti,qrDRVGq6xEa00ecLUuvt-A",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/WVBe8WjHY0OlEByZO4XJHQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Limni G\u00f6l\u00fc Tabiat Park\u0131'n\u0131 yakla\u015f\u0131k 100 bin ki\u015fi ziyaret etti\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/WVBe8WjHY0OlEByZO4XJHQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>G\u00fcm\u00fc\u015fhane'nin Torul il\u00e7esindeki turizm merkezlerinden Limni G\u00f6l\u00fc Tabiat Park\u0131, yerli ve yabanc\u0131 turistleri a\u011f\u0131rlamaya devam ediyor.</p>Kent merkezine 45 kilometre uzakl\u0131kta, Zigana Da\u011f\u0131 eteklerinde yer alan\u00a0Limni\u00a0G\u00f6l\u00fc\u00a0Tabiat\u00a0Park\u0131 ad\u0131n\u0131 ald\u0131\u011f\u0131 krater\u00a0g\u00f6l\u00fc, \u00e7evresindeki sar\u0131\u00e7am, ladin ve k\u00f6knar ormanlar\u0131yla\u00a0ziyaret\u00e7ilerini kendisine hayran b\u0131rak\u0131yor. Do\u011fa tutkunlar\u0131n\u0131n ho\u015f\u00e7a vakit ge\u00e7irebildi\u011fi\u00a0Limni\u00a0G\u00f6l\u00fc, nisandan beri\u00a0yakla\u015f\u0131k\u00a0100\u00a0bin\u00a0ziyaret\u00e7iyi a\u011f\u0131rlad\u0131.  Limni\u00a0G\u00f6l\u00fc\u00a0Tabiat\u00a0Park\u0131'ndaki tesisin i\u015fletmecisi Mustafa Ero\u011flu, AA muhabirine, tesisin k\u0131\u015f mevsimine kadar a\u00e7\u0131k olaca\u011f\u0131n\u0131 belirterek, bu sezon\u00a0100\u00a0bin\u00a0yerli ve yabanc\u0131 turisti a\u011f\u0131rlad\u0131klar\u0131n\u0131 s\u00f6yledi. Ero\u011flu,\u00a0Limni\u00a0G\u00f6l\u00fc'n\u00fcn, Zigana Da\u011f\u0131 eteklerindeki do\u011fal bir\u00a0tabiat\u00a0g\u00f6l\u00fc\u00a0oldu\u011funu belirterek, \"G\u00f6l\u00fcn etraf\u0131 sar\u0131\u00e7am a\u011fa\u00e7lar\u0131yla kapl\u0131. Piknik alanlar\u0131 bulunan, kameriyeleri, restoran ve konaklamak i\u00e7in bungalov evleri olan bir tesisimiz mevcut.\" dedi.  Ziyaret\u00e7ilerden \u00dcnal Midi ise\u00a0Limni\u00a0G\u00f6l\u00fc'ne daha \u00f6nce de geldi\u011fini anlatarak,\u00a0tabiat\u00a0park\u0131n\u0131n bir\u00e7ok kez g\u00f6r\u00fclmeye de\u011fer bir yer oldu\u011funu ifade\u00a0etti.  Limni\u00a0G\u00f6l\u00fc'n\u00fcn do\u011fa ile i\u00e7 i\u00e7e oldu\u011funu dile getiren Midi, \"Yabanc\u0131 turistlerin de dikkatini \u00e7eken bir b\u00f6lge. Temizli\u011fi,\u00a0tabiat\u0131, do\u011fas\u0131 ve tesis \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n\u0131n ilgisi \u00e7ok iyi.\" diye konu\u015ftu."
    },
    {
        "title": "Fara\u015fin Yaylas\u0131'ndaki tektonik g\u00f6ller turizme kazand\u0131r\u0131lmay\u0131 bekliyor",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/gezi/farasin-yaylasindaki-tektonik-goller-turizme-kazandirilmayi-bekliyor,4Bzuu_csRkqtFR94ULiS-A",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/o4z7gPmUZkulQniCCAzu5A.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Fara\u015fin Yaylas\u0131'ndaki tektonik g\u00f6ller turizme kazand\u0131r\u0131lmay\u0131 bekliyor\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/o4z7gPmUZkulQniCCAzu5A.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u015e\u0131rnak'\u0131n Beyt\u00fc\u015f\u015febap il\u00e7esindeki 2 bin 625 rak\u0131ml\u0131 Fara\u015fin Yaylas\u0131'ndaki tektonik g\u00f6ller ziyaret\u00e7ilerini cezbediyor.</p>Hayvanc\u0131l\u0131\u011f\u0131n yo\u011fun olarak yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 \u015e\u0131rnak, Hakkari ve Van \u00fc\u00e7genindeki\u00a02\u00a0bin\u00a0625\u00a0rak\u0131ml\u0131\u00a0<strong>Fara\u015fin\u00a0Yaylas\u0131,</strong> do\u011fal olu\u015fumlarla da dikkat \u00e7ekiyor. Yayladaki\u00a0tektonik\u00a0Fara\u015fin\u00a0ve Karada\u011f\u00a0g\u00f6lleri de do\u011fan\u0131n e\u015fsiz g\u00fczelliklerini bar\u0131nd\u0131r\u0131yor. \u015e\u0131rnak \u00dcniversitesi Turizm ve Otel \u0130\u015fletmecili\u011fi Y\u00fcksekokulu M\u00fcd\u00fcr\u00fc Do\u00e7. Dr. Sedat \u00c7elik, AA muhabirine, kentin b\u00f6lgedeki huzur ve g\u00fcven ortam\u0131yla art\u0131k do\u011fal g\u00fczellikleriyle an\u0131lmaya ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.  Kentin insanlar\u0131n hafta sonu g\u00fcn\u00fcbirlik seyahat etmek veya kamp kurmak i\u00e7in talep g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc belirten \u00c7elik, \u015e\u0131rnak'ta ge\u00e7mi\u015f y\u0131llara oranla turist art\u0131\u015f\u0131 ya\u015fand\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti. Ge\u00e7en y\u0131l\u00a02\u00a0adet be\u015f y\u0131ld\u0131zl\u0131 otelden al\u0131nan verilere g\u00f6re, yakla\u015f\u0131k 10\u00a0bin\u00a0ki\u015finin kentte konaklad\u0131\u011f\u0131n\u0131 kaydeden \u00c7elik, \u015f\u00f6yle dedi:  \"Kovid-19 salg\u0131n\u0131ndan sonra insanlar\u0131n do\u011faya, ye\u015filli\u011fe, organik ya\u015fama y\u00f6nelik talepleri artt\u0131. Bu anlamda \u015e\u0131rnak ve \u00e7evresi \u00f6zellikle do\u011fa g\u00fczellikleriyle \u00f6n plana \u00e7\u0131k\u0131yor. \u015e\u0131rnak'\u0131n bir avantaj\u0131 da 4 mevsim turizm faaliyetleri y\u00fcr\u00fct\u00fclebiliyor olmas\u0131d\u0131r. Mart ay\u0131ndan may\u0131s ay\u0131na kadar k\u00fclt\u00fcrel ve tarihi yap\u0131lar\u0131n oldu\u011fu \u0130dil, Cizre ve Silopi il\u00e7eleri, yaz aylar\u0131nda da iklimin daha serin oldu\u011fu yaylalar\u0131n oldu\u011fu Uludere ve Beyt\u00fc\u015f\u015febap il\u00e7eleri tercih edilebilmektedir.\"  Fara\u015fin\u00a0Yaylas\u0131'n\u0131n da \u015fu anda do\u011faseverlerin g\u00f6zde mekan\u0131 haline geldi\u011fini kaydeden \u00c7elik, yaylan\u0131n serin havas\u0131 ve manzaras\u0131yla talep g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc ve insanlar\u0131n gitmek istedi\u011fi bir b\u00f6lge oldu\u011funu dile getirdi. \u00c7elik, \"Fara\u015fin\u00a0ve Karada\u011f\u00a0tektonik\u00a0buzul\u00a0g\u00f6ller. \u0130nsanlar\u0131n s\u0131caklarda ziyaret edebilece\u011fi bir yer. Kar k\u00fctleleri de mevcut. Bu da insanlar\u0131 cezbediyor.\" ifadelerini kulland\u0131.  Vatanda\u015flardan Erkan Aslan da son y\u0131llardaki huzur ortam\u0131 ile hayvanlar\u0131n\u0131 otlatt\u0131klar\u0131n\u0131, ayn\u0131 zamanda daha \u00f6nce g\u00f6rmedikleri yerleri keyfe\u015ftiklerini s\u00f6yledi. Hayvanc\u0131l\u0131kla u\u011fra\u015ft\u0131klar\u0131na aktaran Aslan, \u015f\u00f6yle dedi:  \"Hayvanlar\u0131m\u0131z\u0131 otlat\u0131rken\u00a02\u00a0g\u00f6l\u00fc g\u00f6rd\u00fck. Y\u00fcr\u00fcyerek gidebilen bir yer.\u00a0G\u00f6llere ula\u015f\u0131m i\u00e7in yol yap\u0131lmas\u0131n\u0131 ve buralar\u0131n\u00a0turizme\u00a0a\u00e7\u0131lmas\u0131n\u0131 istiyoruz. Diyarbak\u0131r, Van ve \u015e\u0131rnak merkezden gelenler var. Burada piknik yap\u0131yorlar, bu do\u011fal g\u00fczellikleri g\u00f6r\u00fcyorlar. Buras\u0131 serin havas\u0131yla ilgi g\u00f6r\u00fcyor.\"  Vatanda\u015flardan \u0130smet Cesur ise b\u00f6lgedeki do\u011fal g\u00fczelliklerin daha fazla insan\u0131n g\u00f6rmesini ve b\u00f6lgenin\u00a0turizme\u00a0kazand\u0131r\u0131lmas\u0131n\u0131 istediklerini kaydetti. \u200b\u200b\u200b\u200b\u200b\u200b\u200b"
    },
    {
        "title": "Erzurum'da yap\u0131lan kaz\u0131larda 6 bin y\u0131l eskiye dayanan yerle\u015fim tespit edildi",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/gezi/erzurumda-yapilan-kazilarda-6-bin-yil-eskiye-dayanan-yerlesim-tespit-edildi,orhQiuwy2EOkKVCXcFP3Sg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/p_dqtOylCEGg4pQ3cK2_RA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/syB3MG9SPEClKH4TqOJ2pw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5oopZtAGlUC3M7JyAwd91g.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Erzurum'da yap\u0131lan kaz\u0131larda 6 bin y\u0131l eskiye dayanan yerle\u015fim tespit edildi\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/p_dqtOylCEGg4pQ3cK2_RA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Erzurum'da, De\u011firmenler H\u00f6y\u00fck'\u00fcnde ba\u015flat\u0131lan kurtarma kaz\u0131lar\u0131nda, ilk yap\u0131lan tespitlerde yakla\u015f\u0131k 6 bin y\u0131l eskiye dayanan yerle\u015fim yerleri bulundu.</p>Yakutiye il\u00e7esine ba\u011fl\u0131\u00a0De\u011firmenler\u00a0Mahallesi'nde bulunan\u00a0h\u00f6y\u00fckte, K\u00fclt\u00fcr Varl\u0131klar\u0131 M\u00fczeler Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc izni ve deste\u011fiyle Erzurum M\u00fcze M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131nda ba\u015flat\u0131lan \"De\u011firmenler\u00a0H\u00f6y\u00fck Kaz\u0131\" projesiyle 1 Temmuz'da kurtarma kaz\u0131s\u0131 ba\u015flad\u0131. B\u00f6lgede\u00a0yap\u0131lan\u00a02 ayl\u0131k kaz\u0131da elde edilen\u00a0yerle\u015fim\u00a0tabakalar\u0131, insan ve hayvan kemikleri ile seramikler gibi veriler, ait oldu\u011fu d\u00f6neme g\u00f6re de\u011ferlendiriliyor.  Yakla\u015f\u0131k\u00a06\u00a0bin\u00a0y\u0131l\u00a0\u00f6ncesine kadar\u00a0yerle\u015fimin\u00a0tespit\u00a0edildi\u011fi alanda, derinle\u015fecek \u00e7al\u0131\u015fmalarla daha da ge\u00e7mi\u015fe gidilmesi d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcl\u00fcyor.  Alanda\u00a0yap\u0131lan\u00a0kaz\u0131lar sonucu b\u00f6lgenin arkeopark alan\u0131na d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcr\u00fclmesi planlan\u0131yor.  Projenin bilimsel dan\u0131\u015fman\u0131 Atat\u00fcrk \u00dcniversitesi Protohistorya ve \u00d6nasya Arkeolojisi Anabilim Dal\u0131 Ba\u015fkan\u0131 Prof. Dr. Mehmet I\u015f\u0131kl\u0131, AA muhabirine, Do\u011fu Anadolu B\u00f6lgesi'nde Karaz k\u00fclt\u00fcr\u00fcnden sonra farkl\u0131 bir s\u00fcre\u00e7 ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.<img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/syB3MG9SPEClKH4TqOJ2pw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" />Do\u011fu Anadolu'da ilk devlet ve yaz\u0131 gelene\u011finin Urartu'yla gedi\u011fini anlatan I\u015f\u0131kl\u0131, \"Bu g\u00fcn\u00fcm\u00fczden yakla\u015f\u0131k 3 bin y\u0131l \u00f6nce ama arada kalan 2 bin y\u0131ll\u0131k zaman diliminde nas\u0131l bir s\u00fcre\u00e7 ya\u015fand\u0131, kimler vard\u0131 ve nas\u0131l ya\u015fad\u0131lar, bu sorular\u0131 hala \u00e7\u00f6zmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131yoruz. Biz arkeologlar o d\u00f6neme Ge\u00e7 Tun\u00e7 \u00c7a\u011f\u0131 ve Erken Demir \u00c7a\u011f\u0131 s\u00fcreci diyoruz. Bu yakla\u015f\u0131k bin y\u0131ldan fazla bir zaman dilimini kaps\u0131yor. De\u011firmenler H\u00f6y\u00fck'te ba\u015flat\u0131lan bu kurtarma kaz\u0131s\u0131 asl\u0131nda bu d\u00f6neme dair \u00e7ok g\u00fczel veriler sunuyor.\" diye konu\u015ftu.  G\u00fcn\u00fcm\u00fczden yakla\u015f\u0131k 4 bin y\u0131l \u00f6nce b\u00f6lgede g\u00fc\u00e7l\u00fc hayvanc\u0131l\u0131k ve tar\u0131mla ge\u00e7inen toplumsal yap\u0131n\u0131n kar\u015f\u0131lar\u0131na \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten I\u015f\u0131kl\u0131, \u015f\u00f6yle devam etti:  \"O d\u00f6nemde burada g\u00fc\u00e7l\u00fc beyler var. Nitekim o beylerin ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 co\u011frafyan\u0131n k\u00f6ylerini \u015fu an kaz\u0131larla tespit etmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131yoruz. Burada g\u00fc\u00e7l\u00fc bir Erzurum merkezli krall\u0131\u011f\u0131n oldu\u011funu, hatta yeri geldi\u011finde Urartu Krall\u0131\u011f\u0131'na kafa tutabilecek kadar da g\u00fc\u00e7l\u00fc oldu\u011funu, kaleleriyle, askeri g\u00fcc\u00fcyle, zengin hayvan potansiyeliyle g\u00fcc\u00fc oldu\u011funu biliyoruz. \u0130\u015fte o krall\u0131klar\u0131n k\u00f6y\u00fcn\u00fc burada \u015fu an kazma s\u00fcreci i\u00e7erisindeyiz.\"  I\u015f\u0131kl\u0131, Erzurum'un arkeolojik potansiyelinin \u00e7ok zengin oldu\u011funa dikkati \u00e7ekerek, \"O nedenle bu kaz\u0131 \u00e7ok \u00f6nemli, \u00e7ok b\u00fcy\u00fck bir potansiyeli yans\u0131t\u0131yor. Bu b\u00f6lgede yap\u0131lan kaz\u0131lar, b\u00f6lgenin k\u00fclt\u00fcrel dokusunu, dip tarihini bize \u00e7ok g\u00fczel bir \u015fekilde anlatacak. Asl\u0131nda biz burada Erzurum'un dip tarihine bir yolculuk yap\u0131yoruz ve \u00e7ok heyecan verici bir yolculuk. Her \u00e7\u0131kan buluntu, her kazma darbesiyle ortaya \u00e7\u0131kan eser bizi \u00e7ok fazla heyecanland\u0131r\u0131yor.\" de\u011ferlendirmesinde bulundu.<img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5oopZtAGlUC3M7JyAwd91g.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><strong>\"EN ERKEN YERLE\u015e\u0130ME ULA\u015eMAYA \u00c7ALI\u015eIYORUZ\"</strong>  Kaz\u0131 y\u00fcr\u00fct\u00fcc\u00fcs\u00fc Erzurum M\u00fczesinde g\u00f6revli Arkeolog Do\u00e7. Dr. G\u00fcl\u015fah Altunkaynak ise b\u00f6lge arkeolojisinin uzun y\u0131llard\u0131r daha \u00e7ok kurtarma kaz\u0131lar\u0131 \u00fczerine geli\u015fti\u011fini s\u00f6yledi.  Ortaya koyduklar\u0131 verilerde de\u011ferli sonu\u00e7lar oldu\u011funa dikkati \u00e7eken Altunkaynak, \"Burada bir an \u00f6nce asl\u0131nda en erken yerle\u015fime ula\u015fmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yoruz. Amac\u0131m\u0131z bu step trench (basamakl\u0131 a\u00e7ma) y\u00f6ntemiyle her bir tabakada bir basamak b\u0131rakmak ve d\u00f6nemleri, yap\u0131 evrelerini ortaya \u00e7\u0131karmak.\" diye konu\u015ftu.  Altunkaynak, h\u00f6y\u00fckteki \u00e7al\u0131\u015fmalarla ilgili \u015f\u00f6yle devam etti:  \"\u015eimdiye kadar yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z \u00e7al\u0131\u015fmada \u00f6ncelikle yakla\u015f\u0131k 1,5 metrelik dolguda Orta \u00c7a\u011f mezarl\u0131\u011f\u0131 a\u00e7t\u0131k, akabinde Demir \u00c7a\u011f\u0131 tabakas\u0131 ba\u015flad\u0131. Bu tabakay\u0131 \u00e7e\u015fitli yap\u0131 evreleriyle birlikte \u00e7\u0131karmaya ba\u015flad\u0131k ve bekledi\u011fimizden \u00e7ok fazla bir mimari dolguyla kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131k. Asl\u0131nda b\u00f6yle yerlerde daha \u00e7ok seramik t\u00fcr\u00fcnde ya da k\u00fc\u00e7\u00fck buluntularda daha zengin \u00e7al\u0131\u015fmalar yap\u0131yoruz ama burada mimari de a\u011f\u0131rl\u0131kl\u0131. Bu mimariyi tamamlad\u0131ktan sonra Karaz evresine inece\u011fiz. Karaz, b\u00f6lgemizde en \u00e7ok bilinen Erken Tun\u00e7 \u00c7a\u011f\u0131na ait yerle\u015fim d\u00f6nemi. O y\u00fczden biz onun belki \u00e7ok daha kal\u0131n bir dolgusuyla kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131yay\u0131z.\"  Yapt\u0131klar\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalarda Karaz k\u00fclt\u00fcr\u00fcn\u00fc bulduklar\u0131n\u0131 aktaran Altunkaynak, \"De\u011firmenler'de biraz daha farkl\u0131 olarak kesitler 1,5 metreye yak\u0131n dolguyla g\u00f6z\u00fck\u00fcyor. E\u011fer \u00f6yle bir dolguyla g\u00fczel bir \u015feye var\u0131rsak hakikaten bildiklerimizin \u00fcst\u00fcne \u00e7ok daha yeni veriler ekleme \u015fans\u0131m\u0131z olacak. Belki de kalkolitik \u00e7a\u011fa kadar inmeyi planl\u0131yoruz. \u00c7\u00fcnk\u00fc biz TANAP projesi kapsam\u0131nda Alaybeyi H\u00f6y\u00fc\u011f\u00fc kaz\u0131lar\u0131n\u0131 yaparken M.\u00d6. 4 bin 700'lere kadar indirebilmi\u015ftik.\" ifadelerini kulland\u0131.  <strong>\"B\u00d6LGEDEK\u0130 EN ERKEN YERLE\u015e\u0130M YER\u0130 BULMAYI HEDEFL\u0130YORUZ\"</strong>  Altunkaynak, \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131ndaki tespitlerle ilgili \u015funlar\u0131 kaydetti:  \"De\u011firmenler H\u00f6y\u00fc\u011f\u00fc, tarihe b\u00fcy\u00fck ihtimalle daha geni\u015f bir Karaz dolgusu vererek bug\u00fcne kadar g\u00f6rmedi\u011fimiz verileri elde etmemizi sa\u011flayabilir. Bizim umudumuz en az\u0131ndan o y\u00f6nde. Karaz'\u0131n d\u0131\u015f\u0131nda belki de Alaybeyi'den de daha erken bir yerle\u015fimi tespit etmi\u015f olaca\u011f\u0131z ve b\u00f6ylelikle b\u00f6lgedeki en erken yerle\u015fim yerini bulmay\u0131 da hedefliyoruz. \u00c7\u00fcnk\u00fc \u015fimdiye kadar genellikle i\u015fte bu da\u011fl\u0131k kesimde \u00e7ok fazla en erken d\u00f6nemlerde yerle\u015fimin olmad\u0131\u011f\u0131 \u00f6ne s\u00fcr\u00fcl\u00fcyordu. \u00d6zellikle neolitik d\u00f6nemde ki biz hala b\u00f6lgenin neoliti\u011fini bilmiyoruz. Biz bu \u00e7al\u0131\u015fmalarda asl\u0131nda bilinenin tam tersine bu b\u00f6lgede \u00e7ok erken d\u00f6nemlerde yerle\u015fim oldu\u011funu tespit etmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131yoruz. \u015eu an i\u00e7in tespitlerimiz 5 bin 500 - 6 bin y\u0131la kadar gidiyor, Karaz'\u0131 g\u00f6rebiliyoruz ama ondan \u00f6ncesini bulmak i\u00e7in biraz daha derinle\u015fmemiz gerekiyor.\""
    },
    {
        "title": "Sineber Kanyonu serinlemek isteyenlerin adresi",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/gezi/sineber-kanyonu-serinlemek-isteyenlerin-adresi,UoL1Eu6MDE6XXEQwv_IqpA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/u4KyZDQgs0-28joBFOrTFw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Sineber Kanyonu serinlemek isteyenlerin adresi\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/u4KyZDQgs0-28joBFOrTFw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Hakkari'de do\u011fal g\u00fczelli\u011fi ve bir\u00e7ok noktada akan \u015felaleleriyle \u00f6ne \u00e7\u0131kan Sineber Kanyonu, kavurucu yaz s\u0131ca\u011f\u0131ndan ka\u00e7mak isteyenlerin en \u00e7ok tercih etti\u011fi yerlerden biri oldu.</p>Kent merkezine 50 kilometre mesafedeki Kaval k\u00f6y\u00fc s\u0131n\u0131rlar\u0131nda bulunan kanyona, sarp arazideki toprak yoldan ara\u00e7larla ula\u015f\u0131l\u0131yor. \u00c7evresinde y\u00fcksek rak\u0131ml\u0131 da\u011flar\u0131n bulundu\u011fu kanyon, ye\u015filliklerle kapl\u0131 kayalar\u0131n aras\u0131ndan akan akarsular\u0131 ve metrelerce y\u00fckseklikten d\u00f6k\u00fclen\u00a0\u015felaleleriyle\u00a0ziyaret\u00e7ilerine seyrine doyum olmayan manzaralar sunuyor.  Bar\u0131nd\u0131rd\u0131\u011f\u0131 g\u00fczelliklerle y\u00f6re halk\u0131 taraf\u0131ndan \"sakl\u0131 cennet\" olarak tan\u0131mlanan kanyona gelenler, \u00e7evresine serinlik veren alanda do\u011fayla i\u00e7 i\u00e7e zaman ge\u00e7iriyor, suda y\u00fczerek serinliyor. Son zamanlarda y\u00fcr\u00fct\u00fclen tan\u0131t\u0131m \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131yla yerli ve yabanc\u0131 turistlerin rotas\u0131na da giren kanyon, kentte do\u011fa turizminin geli\u015fmesine de katk\u0131 sunuyor.  B\u00f6lgede bulunan Cevizdibi K\u00f6y\u00fc Muhtar\u0131 \u0130zzet Kaya, AA muhabirine, vatanda\u015flar\u0131n genellikle ailece kanyona gelip zaman ge\u00e7irdi\u011fini s\u00f6yledi. Alana ula\u015fmak i\u00e7in \u0130l \u00d6zel \u0130daresi taraf\u0131ndan yol \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 ve baz\u0131 d\u00fczenlemelerin yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 aktaran Kaya, \u015f\u00f6yle konu\u015ftu:  \"\u015eelale \u00e7ok be\u011feniliyor. Buras\u0131 i\u00e7in ihtiya\u00e7 olan baz\u0131 eksiklikler var. Yollar baz\u0131 noktalarda k\u00f6t\u00fc. Onlar\u0131n yap\u0131lmas\u0131n\u0131 istiyoruz. \u0130nsanlar gelip burada saatlerce zaman ge\u00e7iriyor. Ankara'dan, Trabzon'dan misafirlerim var. \u0130nsanlar buray\u0131 televizyonlardan, internetten g\u00f6r\u00fcp geliyor. Benim i\u00e7in buras\u0131 cennet gibi. Avrupa'dan da gelenler oluyor. \u015eu anda da yo\u011funluk var. \u0130nsanlar genellikle buraya y\u00fczmeye geliyor. Suyun\u00a0oldu\u011fu noktada b\u00fcy\u00fck kayalar var. Baz\u0131lar\u0131 g\u00f6r\u00fcnm\u00fcyor. Y\u00fczenlerin buna dikkat etmesi laz\u0131m.\"  Kayseri'den gelen Emre K\u0131z\u0131l da kentteki akrabalar\u0131yla \u015felaleye geldiklerini dile getirerek, \"Buras\u0131 \u00e7ok g\u00fczel bir yer. Herkesin buray\u0131 g\u00f6rmesini isterim. B\u00f6lgedeki kanyonlar \u00e7ok g\u00fczel. Burada her taraftan sular ak\u0131yor. M\u00fckemmel bir g\u00f6r\u00fcnt\u00fcs\u00fc var. Biz de serinlemeye geldik, ailece piknik yapt\u0131k.\" dedi.  Ailesiyle kanyona gelen Aynur Ko\u00e7kaya da \"Buras\u0131 sakl\u0131 bir cennet. Bug\u00fcn de \u00e7ok kalabal\u0131k. Y\u00fczmek i\u00e7in g\u00fczel bir yer. \u0130nsanlar burada y\u00fczerek ve piknik yaparak g\u00fczel zaman ge\u00e7irebilir. Kafa dinlemek i\u00e7in ideal.\u00a0Serinlemek\u00a0isteyenler buraya gelebilir. Buran\u0131n \u00e7ok g\u00fczel bir do\u011fas\u0131 var. Baz\u0131 noktalarda metrelerce y\u00fcksekten sular s\u00fcz\u00fcl\u00fcyor. Herkesi buraya bekleriz. Burada bu y\u0131l baz\u0131 d\u00fczenlemeler yap\u0131ld\u0131. Desteklerinden dolay\u0131 Say\u0131n Valimize, eme\u011fi ge\u00e7enlere te\u015fekk\u00fcr ederiz.\" ifadelerini kulland\u0131."
    },
    {
        "title": "Erzurum'un as\u0131rl\u0131k tabyalar\u0131ndan \"Sivi\u015fli\" ihti\u015fam\u0131n\u0131 koruyor",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/gezi/erzurumun-asirlik-tabyalarindan-sivisli-ihtisamini-koruyor,d5k63taR9kOV2FL6-VdQhg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4XAoryTUok-uCxcCgUxF3w.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Erzurum'un as\u0131rl\u0131k tabyalar\u0131ndan \" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4XAoryTUok-uCxcCgUxF3w.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Erzurum'da, Sultan 2. Abd\u00fclhamid d\u00f6neminde 2 bin 125 rak\u0131mda yap\u0131lan \"Sivi\u015fli\" (Hamidiye) Tabyas\u0131\" t\u00fcm ihti\u015fam\u0131yla tarihin izlerini ta\u015f\u0131yor.</p>Erzurum Valili\u011finin sosyal medya hesaplar\u0131nda yer alan a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re,\u00a0Sivi\u015fli\u00a0Tabyas\u0131, Sultan 2. Abd\u00fclhamid d\u00f6neminde 93 Harbi sonras\u0131 1884-1896 y\u0131llar\u0131 aras\u0131nda yap\u0131ld\u0131.  Kars yolunun ge\u00e7ti\u011fi Hamam Deresi taraf\u0131ndan gelecek tehlikeleri \u00f6nlemek amac\u0131yla 2 bin 125 rak\u0131mda in\u015fa edilen tarihi tabyan\u0131n 18 odas\u0131 bulunuyor.  Karargah, ko\u011fu\u015f, top\u00e7u ve pusu odalar\u0131ndan olu\u015fan ve yay \u015feklinde olan tabya binas\u0131, orta k\u0131sma yerle\u015ftirilen dehlizle iki k\u0131sma ayr\u0131l\u0131yor.  Erzurum-Kars kara yolunun 5. kilometresinde bulunan Pa\u015fap\u0131nar\u0131 b\u00f6lgesindeki tepede konumland\u0131r\u0131lan ve dron ile g\u00f6r\u00fcnt\u00fclenen tabya, t\u00fcm ihti\u015fam\u0131yla tarihin izlerini ta\u015f\u0131yor.  Erzurum'da, \u00f6zellikle Sultan Abd\u00fclmecid, Sultan Abd\u00fclaziz'den sonra a\u011f\u0131rl\u0131kl\u0131 olarak Osmanl\u0131 Padi\u015fah\u0131 2. Abd\u00fclhamid d\u00f6neminde in\u015fa edilen Mecidiye, Aziziye, Uzunahmet ve Paland\u00f6ken ba\u015fta olmak \u00fczere \u00e7ok say\u0131da tabya bulunuyor."
    },
    {
        "title": "Artvin'in huzur dura\u011f\u0131: \u015eav\u015fat Karag\u00f6l",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/seyahat/artvinin-huzur-duragi-savsat-karagol,Y73xoP6Tfk2PhUYEm5iaow",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1M3Rpjcn_Eu9LGUyt7QhbA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/eYYaGSiV8kO3z6r2AYSmZA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/HsD6YX2bq0SF5HGDw9jb7Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4w3668IXjEKz8AGK5vA0Qw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/IVo-yf6UvUmUeJjXKM2rXQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/M2oJSGtySESXsMzzUciOtA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vBR8foFSo0uJFXk8rBXHpw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Artvin'in huzur dura\u011f\u0131: \u015eav\u015fat Karag\u00f6l\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1M3Rpjcn_Eu9LGUyt7QhbA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Artvin'in sakin \u015fehir unvan\u0131n\u0131 ta\u015f\u0131yan \u015eav\u015fat il\u00e7esinde yer alan Karag\u00f6l, do\u011fada huzur arayanlar\u0131n g\u00f6zde mek\u00e2nlar\u0131ndan biri olmaya devam ediyor. \u0130l\u00e7e merkezine 25 kilometre uzakl\u0131kta bulunan ve ku\u015f bak\u0131\u015f\u0131 g\u00f6r\u00fcnt\u00fcs\u00fcyle kalbi and\u0131ran Karag\u00f6l, do\u011fayla i\u00e7 i\u00e7e, sakin bir zaman ge\u00e7irmek isteyen turistlerin ilgisini \u00e7ekiyor.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/eYYaGSiV8kO3z6r2AYSmZA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Zengin bitki \u00f6rt\u00fcs\u00fc ve yaban hayat\u0131 ile her mevsim farkl\u0131 g\u00fczellikler sunan Karag\u00f6l, kamp alanlar\u0131, trekking ve foto safari parkurlar\u0131yla do\u011faseverler i\u00e7in cazibe merkezi haline gelmi\u015f durumda. Yaz mevsiminin son g\u00fcnlerinde Karag\u00f6l'\u00fc ziyaret eden yerli ve yabanc\u0131 turistler, ladin ve \u00e7am a\u011fa\u00e7lar\u0131 aras\u0131nda kalp \u015feklindeki g\u00f6l manzaras\u0131n\u0131n tad\u0131n\u0131 \u00e7\u0131kar\u0131yor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/HsD6YX2bq0SF5HGDw9jb7Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Do\u011fal g\u00fczellikleri ve huzurlu atmosferiyle dikkat \u00e7eken Karag\u00f6l, ziyaret\u00e7ilerine do\u011fayla i\u00e7 i\u00e7e bir deneyim sunuyor. Huzur ve dinginlik arayanlar\u0131n ilk tercihlerinden biri olan \u015eav\u015fat Karag\u00f6l, her y\u0131l binlerce turisti a\u011f\u0131rlayarak b\u00f6lge turizmine \u00f6nemli bir katk\u0131 sa\u011fl\u0131yor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4w3668IXjEKz8AGK5vA0Qw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Karag\u00f6l'\u00fcn i\u015fletmecisi G\u00f6ksu \u00d6zgen, bu do\u011fal g\u00fczelli\u011fin yerli ve yabanc\u0131 turistler i\u00e7in pop\u00fcler bir destinasyon oldu\u011funu belirtti. \u00d6zgen, \"Buras\u0131 Karag\u00f6l olarak biliniyor ama havadan bak\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda kalp \u015feklindeki g\u00f6r\u00fcn\u00fcm\u00fc nedeniyle 'Kalpli G\u00f6l' olarak da an\u0131l\u0131yor. Son y\u0131llarda \u00f6zellikle yabanc\u0131 turistlerin ilgisi artt\u0131. Azerbaycan, Avustralya, \u0130ran, Almanya gibi \u00fclkelerden bir\u00e7ok misafir a\u011f\u0131rl\u0131yoruz. Elbette yerli turistler de buraya geliyor. \u015eav\u015fat Karag\u00f6l, \u015fehrin stresinden uzakla\u015fmak, kalp \u015feklindeki g\u00f6l\u00fc, \u00e7evresindeki \u00e7am ve ladin a\u011fa\u00e7lar\u0131n\u0131n olu\u015fturdu\u011fu manzaray\u0131 g\u00f6rmek i\u00e7in harika bir yer. Herkesin bu g\u00fczelli\u011fi \u00f6mr\u00fcnde bir kez g\u00f6rmesini tavsiye ederim\" dedi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/IVo-yf6UvUmUeJjXKM2rXQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130zmit'ten gelen G\u00f6zde Y\u0131lmaz, Artvin'e bir d\u00fc\u011f\u00fcn i\u00e7in geldiklerini ve Karag\u00f6l'\u00fc g\u00f6rmek istediklerini s\u00f6yledi. Y\u0131lmaz \"Bu do\u011fa harikas\u0131n\u0131 da g\u00f6rmek istedik. \u00c7ok \u00f6v\u00fclen bir yerdi, ger\u00e7ekten g\u00f6r\u00fclmeye de\u011fer bir yermi\u015f. Ye\u015fil ve maviyi \u00e7ok sevdi\u011fim i\u00e7in bu sakl\u0131 g\u00f6l\u00fc g\u00f6rmek istedim, ger\u00e7ekten b\u00fcy\u00fcleyici bir yer.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/M2oJSGtySESXsMzzUciOtA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Herkesin buray\u0131 g\u00f6rmesini tavsiye ediyorum. Ortam \u00e7ok b\u00fcy\u00fcleyici, \u00e7ok g\u00fczel. Resimlerdeki ve videolardaki ortamlardan bile daha g\u00fczel, canl\u0131 ve enerjisi \u00e7ok y\u00fcksek bir yer\" derken, \u0130stanbul'dan gelen Cem Y\u0131lmaz, arkada\u015flar\u0131n\u0131n tavsiyesi \u00fczerine bu y\u0131l Ege yerine Karadeniz'i tercih etti\u011fini ve ilk dura\u011f\u0131n\u0131n Artvin \u015eav\u015fat-Karag\u00f6l oldu\u011funu s\u00f6yledi. Y\u0131lmaz \"Gerek do\u011fas\u0131 gerek g\u00f6l\u00fc, gerekse temizli\u011fi ile ger\u00e7ekten harika bir yer. Buray\u0131 herkese tavsiye ediyorum\" diye konu\u015ftu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vBR8foFSo0uJFXk8rBXHpw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Tekirda\u011f'dan gelen Asl\u0131 Uzun ise Artvinli olmas\u0131na ra\u011fmen ilk kez Artvin'in do\u011fas\u0131n\u0131 gezdi\u011fini ifade ederek \"Karag\u00f6l ger\u00e7ekten \u00e7ok g\u00fczel, anlat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 kadar varm\u0131\u015f. Harika foto\u011fraflar \u00e7ektik, tulum e\u015fli\u011finde horon oynad\u0131k. Karadeniz'in havas\u0131n\u0131 iliklerimize kadar hissettik. Buras\u0131 ger\u00e7ekten \u00e7ok \u00f6zel bir yer. G\u00fczel an\u0131lar biriktirdim, buray\u0131 herkese tavsiye ederim. Gelin, g\u00f6r\u00fcn, siz de bu an\u0131lara bir \u015feyler kat\u0131n\" \u015feklinde konu\u015ftu.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "3 g\u00fcnl\u00fck tatil ba\u015flad\u0131: Midilli Adas\u0131'na ge\u00e7i\u015flerde yo\u011funluk",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/ntvpara/3-gunluk-tatil-basladi-midilli-adasina-gecislerde-yogunluk,zBdlOfVN_kaRddOiXiihkQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/EMU13RclRkW0Qnar9Knl9w.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LnqiWenab0K9n9vTRX4a4g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/bSyX_yEcs0CPXYPabU2vbQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/QZ9jR_2ZbUSwC0DHNrIKrQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RadBuDBrzkmxGfqID_nwdw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_Cp_eBKHMUidMPVKotOWZg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ay3fI0NDtE6yeKJuHctWug.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/13VcRCMmHUWtniEhXx5xjQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/dVObpDeKJ0WAKgGkvbqHtw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4Ioc1nnvI0-090PGNgThqw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/n5o6zFYchk6-dINseandjA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"3 g\u00fcnl\u00fck tatil ba\u015flad\u0131: Midilli Adas\u0131'na ge\u00e7i\u015flerde yo\u011funluk\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/EMU13RclRkW0Qnar9Knl9w.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Bal\u0131kesir'in Ayval\u0131k il\u00e7esinde, 30 A\u011fustos Zafer Bayram\u0131'n\u0131n hafta sonuyla birle\u015fmesi sonucu tatilin 3 g\u00fcne \u00e7\u0131kmas\u0131ndan dolay\u0131 Midilli Adas\u0131'na ge\u00e7i\u015flerde yo\u011funluk ya\u015fand\u0131.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LnqiWenab0K9n9vTRX4a4g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Tatilciler, adaya gidebilmek i\u00e7in sabah\u0131n ilk saatlerinden itibaren Ayval\u0131k Deniz Hudut Kap\u0131s\u0131 \u00f6n\u00fcnde zaman zaman y\u00fczlerce metrelik kuyruklar olu\u015fturdu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/bSyX_yEcs0CPXYPabU2vbQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ye\u015fil pasaportu olanlar ve kap\u0131da vize uygulamas\u0131ndan yararlanan tatilciler s\u0131rayla i\u00e7eri al\u0131narak i\u015flemlerini yapt\u0131rd\u0131ktan sonra feribotlarla Midilli'ye gitti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/QZ9jR_2ZbUSwC0DHNrIKrQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ayval\u0131kl\u0131 turizmci Nevzat Turhan, gazetecilere, gerek co\u011frafi gerekse k\u00fclt\u00fcrel yak\u0131nl\u0131\u011f\u0131 dolay\u0131s\u0131yla tercih edilen Midilli'ye feribotla 45 dakikada ula\u015f\u0131labildi\u011fini s\u00f6yledi.\nTurhan, kap\u0131da vize uygulaman\u0131n da etkisiyle 3 g\u00fcnl\u00fck s\u00fcre\u00e7te yo\u011funlu\u011fun s\u00fcrmesini beklediklerini ifade etti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RadBuDBrzkmxGfqID_nwdw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ayval\u0131k ile Midilli aras\u0131nda kar\u015f\u0131l\u0131kl\u0131 feribot seferleri d\u00fczenleyen firma sahibi Ali Jale ise deniz hudut kap\u0131s\u0131n\u0131n Zafer Bayram\u0131 dolay\u0131s\u0131yla son derece kalabal\u0131k oldu\u011funu vurgulad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_Cp_eBKHMUidMPVKotOWZg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bu 3 g\u00fcnl\u00fck periyotta Midilli'ye 10-15 sefer d\u00fczenleyeceklerini, 2 bin ila 3 bin ki\u015finin adaya ge\u00e7i\u015fini sa\u011flayacaklar\u0131n\u0131 anlatan Jale, \u015f\u00f6yle konu\u015ftu:\n\"Bizim a\u00e7\u0131m\u0131zdan da yolcular\u0131m\u0131z a\u00e7\u0131s\u0131ndan da bu sene olduk\u00e7a iyi ge\u00e7iyor. Kap\u0131da vizenin devam etmesiyle k\u0131\u015f aylar\u0131nda da \u00f6zellikle hafta sonlar\u0131nda Midilli Adas\u0131'na ge\u00e7i\u015flerde yo\u011funlu\u011fun olaca\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum. Yurt d\u0131\u015f\u0131na \u00e7\u0131k\u0131\u015f har\u00e7lar\u0131n\u0131n y\u00fckseltilmesi Yunan adalar\u0131na ilgiyi azaltmad\u0131. Misafirlerimizin y\u00fczde 80'i Midilli'de 2-3 g\u00fcn konaklamal\u0131 kald\u0131klar\u0131 i\u00e7in yurt d\u0131\u015f\u0131na \u00e7\u0131k\u0131\u015f har\u00e7lar\u0131 aras\u0131ndaki fark misafirlerimize \u00e7ok fazla yans\u0131mam\u0131\u015f durumda ama k\u0131\u015f aylar\u0131nda g\u00fcn\u00fcbirlik ge\u00e7i\u015flerin artt\u0131\u011f\u0131 d\u00f6nemde bu fark\u0131n biraz olsun hissedilebilece\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyoruz.\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ay3fI0NDtE6yeKJuHctWug.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/13VcRCMmHUWtniEhXx5xjQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/dVObpDeKJ0WAKgGkvbqHtw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4Ioc1nnvI0-090PGNgThqw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/n5o6zFYchk6-dINseandjA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Mersin'de 9 bin y\u0131ll\u0131k Yumuktepe H\u00f6y\u00fc\u011f\u00fc'nde 30. d\u00f6nem kaz\u0131lar\u0131 ba\u015flad\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/gezi/mersinde-9-bin-yillik-yumuktepe-hoyugunde-30-donem-kazilari-basladi,Dv5gneag30uFY6xP9VZllg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/uC1YEyIb_U2bb1YVzN1nAw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Mersin'de 9 bin y\u0131ll\u0131k Yumuktepe H\u00f6y\u00fc\u011f\u00fc'nde 30. d\u00f6nem kaz\u0131lar\u0131 ba\u015flad\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/uC1YEyIb_U2bb1YVzN1nAw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Milattan \u00f6nce 7 binli y\u0131llara uzanan ge\u00e7mi\u015fiyle Anadolu'nun en eski yerle\u015fim yerlerinden Mersin'deki Yumuktepe H\u00f6y\u00fc\u011f\u00fc'nde 30. d\u00f6nem kaz\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 ba\u015flad\u0131.</p>Toroslar Belediyesinden yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re, Toroslar il\u00e7esindeki tarihi h\u00f6y\u00fckte arkeopark projesi kapsam\u0131nda ba\u015flat\u0131lan yeni sezon\u00a0kaz\u0131lar\u0131, \u0130talya'n\u0131n Bari Aldo Moro \u00dcniversitesi Arkeoloji B\u00f6l\u00fcm\u00fc \u00d6\u011fretim \u00dcyesi Prof. Dr. Giulio Palumbi ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131nda s\u00fcr\u00fcyor.  Toroslar Belediye Ba\u015fkan\u0131 Abdurrahman Y\u0131ld\u0131z da\u00a0Yumuktepe\u00a0H\u00f6y\u00fc\u011f\u00fc'n\u00fc ziyaret ederek \u00e7al\u0131\u015fmalara ili\u015fkin bilgi ald\u0131.  A\u00e7\u0131klamada g\u00f6r\u00fc\u015flerine yer verilen Y\u0131ld\u0131z, tarihi h\u00f6y\u00fc\u011f\u00fcn k\u0131ymetinin bilinmesi gerekti\u011fini ifade etti.  Yumuktepe\u00a0H\u00f6y\u00fc\u011f\u00fc'n\u00fcn tan\u0131t\u0131m\u0131 i\u00e7in gerekli deste\u011fi vereceklerini belirten Y\u0131ld\u0131z, \u015funlar\u0131 kaydetti:  \"K\u0131ymetli hocalar\u0131m\u0131z, T\u00fcrkiye'nin ve d\u00fcnyan\u0131n farkl\u0131 yerlerinden gelip buradaki\u00a0kaz\u0131lar\u0131\u00a0s\u00fcrd\u00fcr\u00fcyorlar.\u00a0Yumuktepe\u00a0H\u00f6y\u00fc\u011f\u00fc'ne son \u015feklini onlar verecekler.\u00a0Yumuktepe'de bir arkeoloji y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015f park\u0131 projesi tasarlan\u0131yor. Bu miras\u0131n Mersin ve \u00fclke halk\u0131na, d\u00fcnya insanl\u0131\u011f\u0131na tan\u0131t\u0131lmas\u0131 i\u00e7in ciddi \u00e7abalar harcan\u0131yor. Bu kentte ya\u015fayan ve bu kentin nimetlerinden faydalanan herkesin\u00a0Yumuktepe'ye, burada yap\u0131lacak arkeopark projesine destek vermesi gerekiyor.\""
    },
    {
        "title": "Harput Kalesi'nde 1000 y\u0131ll\u0131k \"sanayi sitesi\" g\u00fcn y\u00fcz\u00fcne \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/gezi/harput-kalesinde-1000-yillik-sanayi-sitesi-gun-yuzune-cikarildi,j_kjFJuE4Em8ipL1X4nvxg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yo6rHR6Nh0OMPoGs3LL5rA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/FM7si5J_YEyxRThP5zmAvQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Harput Kalesi'nde 1000 y\u0131ll\u0131k \" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yo6rHR6Nh0OMPoGs3LL5rA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Elaz\u0131\u011f'da bir\u00e7ok medeniyetin izlerini bar\u0131nd\u0131ran tarihi Harput Kalesi'nde, Orta \u00c7a\u011f ve Yak\u0131n \u00c7a\u011f'da aktif kullan\u0131lan 1000 y\u0131ll\u0131k, zaman\u0131n \"sanayi sitesi\" g\u00fcn y\u00fcz\u00fcne \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131.</p><p>Milattan \u00f6nce 3 binin ortalar\u0131nda yerle\u015fimin ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 ve Urartu Krall\u0131\u011f\u0131 taraf\u0131ndan surlarla \u00e7evrilen Harput Kalesi'nin bat\u0131 surlar\u0131nda iki bur\u00e7 aras\u0131nda kalan b\u00f6lgenin, 3 y\u0131l s\u00fcren kaz\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 sonucu elde edilen buluntulardan, 1000 y\u0131ll\u0131k \"sanayi sitesi\" oldu\u011fu tespit edildi.  Alan\u0131n y\u00fczde 50'lik k\u0131sm\u0131nda tamamlanan kaz\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131nda, demir at\u00f6lyeleri, maden eritme ocaklar\u0131, c\u00fcruf, ok ve m\u0131zrak ucu, \u00e7ivi, nal, mutfak e\u015fyas\u0131 gibi metal malzemeler bulundu.</p><p>K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakanl\u0131\u011f\u0131, Elaz\u0131\u011f Valili\u011fi ile F\u0131rat \u00dcniversitesinin deste\u011fiyle y\u00fcr\u00fct\u00fclen kaz\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131yla, demir eser \u00fcretim b\u00f6lgesinin bir b\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fcn restorasyonu tamamlanarak buras\u0131 turizme haz\u0131r hale getirildi.  <strong>Kasa kasa demir c\u00fcruflar\u0131 ile metal k\u00fcl\u00e7eler \u00e7\u0131kt\u0131</strong>  Harput Kalesi Kaz\u0131 Ba\u015fkan\u0131 Prof. Dr. \u0130smail Ayta\u00e7, AA muhabirine, alanda kaz\u0131lar\u0131n ilk olarak 2014'te yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131, daha sonra verilen uzun aran\u0131n ard\u0131ndan 2021'de tekrar ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.Kaz\u0131lar sonucu buran\u0131n demir at\u00f6lyeleri, maden eritme ocaklar\u0131 ve depo alanlar\u0131ndan olu\u015fan kompleks bir alan oldu\u011funu tespit ettiklerini anlatan Ayta\u00e7, \"Harput Kalesi'nin bat\u0131 surlar\u0131n\u0131n iki bur\u00e7 aras\u0131ndaki b\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fcn en az 1000 y\u0131ll\u0131k zaman\u0131n sanayi sitesi b\u00f6lgesi oldu\u011funu anlad\u0131k.\" dedi.  Toplam 3 y\u0131ld\u0131r yap\u0131lan kaz\u0131larda demir at\u00f6lyeleri, \u00e7ok say\u0131da metal \u00fcretim tand\u0131r\u0131 ve kal\u0131plar bulduklar\u0131n\u0131, kasa kasa demir c\u00fcruflar\u0131 ile metal k\u00fcl\u00e7eler \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131, m\u0131zrak ve ok ucu \u00f6rnekleri elde ettiklerini bildiren Ayta\u00e7, stratejik olarak kalede \u00f6zellikle silah \u00fcretiminin bu b\u00f6lgede yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti.</p><img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/FM7si5J_YEyxRThP5zmAvQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Ayta\u00e7, \"Bar\u0131\u015f zaman\u0131nda da \u00e7e\u015fitli mutfak, mobilya aksam\u0131ndan, nal, \u00e7ivi gibi akl\u0131m\u0131za gelebilecek her t\u00fcrl\u00fc s\u00fcs e\u015fyas\u0131 da dahil olmak \u00fczere bu at\u00f6lyelerde \u00fcretim yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyoruz. Kalelerde bu t\u00fcr stratejik \u00fcr\u00fcnler \u00f6zellikle sava\u015f zaman\u0131nda \u00e7ok \u00f6nem ta\u015f\u0131yordu ve bu t\u00fcr \u00fcretimlerin yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 bir alan\u0131 ortaya \u00e7\u0131kard\u0131k.\" diye konu\u015ftu.  <strong>\"Cephaneli\u011fin de buraya yak\u0131n bir alanda oldu\u011funu tahmin ediyoruz\"</strong>  Tarihi a\u00e7\u0131dan \u00e7ok de\u011ferli bir alan\u0131 turizme kazand\u0131rd\u0131klar\u0131n\u0131 aktaran Ayta\u00e7, \"\u015eu anda T\u00fcrkiye'de 1000 y\u0131ll\u0131k ge\u00e7mi\u015fe sahip end\u00fcstri miras\u0131 alan\u0131 olarak ziyarete a\u00e7\u0131k olan bir yer yok, dolay\u0131s\u0131yla Harput Kalesi'nde end\u00fcstri miras\u0131 a\u00e7\u0131s\u0131ndan \u00f6nemli bir turizm alan\u0131 elde edildi.\" dedi.</p><p>Ayta\u00e7, elde edilen bulgular\u0131n, sanayi sitesinin Bizans, Artuklu, Sel\u00e7uklu, Dulkadiro\u011fullar\u0131, Akkoyunlular ve Osmanl\u0131 d\u00f6nemlerinde aktif kullan\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6sterdi\u011fini kaydetti. Kaz\u0131larda bulunan sava\u015f malzemelerinin alanda bir cephaneli\u011fin oldu\u011funa i\u015faret etti\u011fini vurgulayan Ayta\u00e7, \"Cephaneli\u011fin de buraya yak\u0131n bir alanda oldu\u011funu tahmin ediyoruz. \u015eimdilik cephaneli\u011fi tespit edemedik fakat bulundu\u011fumuz alan\u0131n kaz\u0131lmayan bir yerinden \u00e7\u0131kaca\u011f\u0131n\u0131 tahmin ediyoruz.\" ifadelerini kulland\u0131. </p>"
    },
    {
        "title": "Kelenderis Antik Kenti'nde 2 bin 500 y\u0131ll\u0131k kalenin ortaya \u00e7\u0131kar\u0131lmas\u0131 hedefleniyor",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/gezi/kelenderis-antik-kentinde-2-bin-500-yillik-kalenin-ortaya-cikarilmasi-hedefleniyor,mouAPBhfqkiwBRlt0YbPOg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3F5efHl_aUSl7LxvG-Kk1Q.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Kelenderis Antik Kenti'nde 2 bin 500 y\u0131ll\u0131k kalenin ortaya \u00e7\u0131kar\u0131lmas\u0131 hedefleniyor\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3F5efHl_aUSl7LxvG-Kk1Q.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Mersin'deki Kelenderis Antik Kenti'nde devam eden arkeolojik \u00e7al\u0131\u015fmalarda, daha \u00f6nce surlar\u0131n\u0131n bir k\u0131sm\u0131na ula\u015f\u0131lan 2 bin 500 y\u0131ll\u0131k kalenin t\u00fcm hatlar\u0131yla g\u00fcn y\u00fcz\u00fcne \u00e7\u0131kar\u0131lmas\u0131 ama\u00e7lan\u0131yor.</p><p>Do\u011fu Akdeniz'deki \u00f6nemli konumu nedeniyle \u00e7ok say\u0131da medeniyete ev sahipli\u011fi yapan Ayd\u0131nc\u0131k il\u00e7esindeki\u00a0antik\u00a0kentte, K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakanl\u0131\u011f\u0131 \u00f6nc\u00fcl\u00fc\u011f\u00fcnde arkeolojik kaz\u0131lar yap\u0131l\u0131yor. B\u00f6lgedeki \u00e7al\u0131\u015fmalar, Batman \u00dcniversitesi Arkeoloji B\u00f6l\u00fcm Ba\u015fkan\u0131 Do\u00e7. Dr. Mahmut Ayd\u0131n ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131ndaki 30 ki\u015filik ekip taraf\u0131ndan ger\u00e7ekle\u015ftiriliyor.  B\u00fcnyesinde Roma D\u00f6nemi'ne ait hamam, bazilika planl\u0131 kilise, odeion (m\u00fczikal faaliyetlerin yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 yer) ve nekropol alan\u0131 bulunan\u00a0Kelenderis\u00a0Antik\u00a0Kenti'nde kaz\u0131lar 12\u00a0ay devam ediyor. \u00d6nceki \u00e7al\u0131\u015fmalarda\u00a02\u00a0bin\u00a0500\u00a0y\u0131l \u00f6nce yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 de\u011ferlendirilen\u00a0kalenin\u00a0surlar\u0131n\u0131n bir k\u0131sm\u0131n\u0131 g\u00fcn y\u00fcz\u00fcne \u00e7\u0131karan ekip, yap\u0131n\u0131n toprak alt\u0131nda kalan t\u00fcm hatlar\u0131na ula\u015fmay\u0131 hedefliyor.  <strong>\"B\u00dcT\u00dcNL\u00dc\u011e\u00dcN\u00dc KAYBETMEM\u0130\u015e\"</strong></p><p>Kaz\u0131 ba\u015fkan\u0131 Mahmut Ayd\u0131n, AA muhabirine, arkeolojik \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n kalede yo\u011funla\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi. Kalenin\u00a0tarihinin\u00a02\u00a0bin\u00a0500\u00a0y\u0131l \u00f6ncesine uzand\u0131\u011f\u0131n\u0131 dile getiren Ayd\u0131n, \"Kalenin, Roma D\u00f6nemi'nde Kilikya b\u00f6lgesinin en g\u00fc\u00e7l\u00fc kalelerinden biri oldu\u011funu biliyoruz. \u00c7ok fazla tahrip olmam\u0131\u015f, b\u00fct\u00fcnl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc kaybetmemi\u015f bir yap\u0131yla kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131yay\u0131z.\" dedi.  Ayd\u0131n, kaleye y\u00f6nelik \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n \u00f6nemli bulgulara eri\u015filmesini sa\u011flayaca\u011f\u0131n\u0131 belirterek, \u015f\u00f6yle konu\u015ftu:  \"Buras\u0131, yakla\u015f\u0131k\u00a02\u00a0bin\u00a0y\u0131l \u00f6nce Roma'n\u0131n i\u00e7 sava\u015f\u0131n\u0131n ya\u015fand\u0131\u011f\u0131 g\u00fc\u00e7l\u00fc bir kale ama ne kadar\u0131n\u0131n sa\u011flam oldu\u011funu bilmiyorduk. \u00c7al\u0131\u015fmalar\u0131m\u0131zla bunu\u00a0ortaya\u00a0\u00e7\u0131kard\u0131k. \u00d6n\u00fcm\u00fczdeki 5 y\u0131l i\u00e7erisinde kaleyi\u00a0ortaya\u00a0\u00e7\u0131kar\u0131p restorasyonunu tamamlamay\u0131 planl\u0131yoruz. Yapaca\u011f\u0131m\u0131z kaz\u0131larda \u00f6nemli eserler bulmay\u0131 hedefliyoruz.\"  Kale surlar\u0131n\u0131n b\u00fct\u00fcnl\u00fckl\u00fc yap\u0131s\u0131n\u0131n kaz\u0131 ve restorasyon \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131nda avantaj sa\u011flayaca\u011f\u0131n\u0131 vurgulayan Ayd\u0131n, \u015funlar\u0131 kaydetti:  \"Kelenderis\u00a0Antik\u00a0Kenti, Mersin-Antalya kara yolunun hemen kenar\u0131nda oldu\u011fu i\u00e7in turizm kapasitesi \u00e7ok y\u00fcksek. Buran\u0131n ziyarete a\u00e7\u0131lmas\u0131 i\u00e7in haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131m\u0131z proje onay a\u015famas\u0131nda. Onay\u0131n ard\u0131ndan buray\u0131 turistlerle bulu\u015fturmay\u0131 planl\u0131yoruz. Uzun bir s\u00fcre\u00e7 olmayacak.\u00a0Antik\u00a0kentte turizme kazand\u0131r\u0131lacak yap\u0131lar haz\u0131rlad\u0131k. \u0130lk etapta restorasyon ve kaz\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n bitti\u011fi alan\u0131 daha sonra da kalemizi turizme kazand\u0131raca\u011f\u0131z.\"  Ayd\u0131n, arkeolojik \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n, K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakanl\u0131\u011f\u0131nca y\u00fcr\u00fct\u00fclen \"Gelece\u011fe Miras\" projesi ile ivme kazanaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6zlerine ekledi.</p>"
    },
    {
        "title": "Turizmcilerden ye\u015fil pasaport i\u00e7in \"ilk hak eden sekt\u00f6r\" a\u00e7\u0131klamas\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/ntvpara/turizmcilerden-yesil-pasaport-icin-ilk-hak-eden-sektor-aciklamasi,tkkyzyUzEkmMOovuwXYX9w",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xSaSAqXQ80mf-JBeURWFpQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Turizmcilerden ye\u015fil pasaport i\u00e7in \" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xSaSAqXQ80mf-JBeURWFpQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>T\u00fcrkiye B\u00fcy\u00fck Millet Meclisi'nde (TBMM) ileriki g\u00fcnlerde g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fclmesi beklenen ye\u015fil pasaport verileceklere ili\u015fkin 19 kanun teklifindeki meslek grubu aras\u0131nda yer almayan turizmciler, d\u00fcnyaya entegre olmu\u015f en \u00f6nemli sekt\u00f6r\u00fcn turizm oldu\u011funu, ilk hak edenin de sekt\u00f6rleri oldu\u011funu kaydetti.</p><p>TBMM \u0130\u00e7i\u015fleri Komisyonu'nda g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fclmesi, ileriki g\u00fcnlerde Meclis g\u00fcndemine al\u0131nmas\u0131 beklenen 19 kanun teklifinde; t\u00fcm hakim ve savc\u0131lar, bek\u00e7iler, 20 y\u0131ld\u0131r ticaret yapan i\u015f insanlar\u0131, 10 y\u0131ld\u0131r uluslararas\u0131 nakliye i\u015fi yapan TIR \u015fof\u00f6rleri, belediye ba\u015fkanlar\u0131, 15 y\u0131l k\u0131demli eczac\u0131lar, gazeteciler, m\u00fchendis ve mimarlar, k\u00f6y ve mahalle muhtarlar\u0131, serbest muhasebeciler, engelli memurlar, infaz koruma memurlar\u0131, \u00f6zel sekt\u00f6rdeki doktorlar, tiyatro sanat\u00e7\u0131lar\u0131, \u00f6\u011fretim \u00fcyeleri, TBMM dan\u0131\u015fmanlar\u0131 ile sendika y\u00f6neticilerinin yan\u0131 s\u0131ra gaziler i\u00e7in ye\u015fil pasaport verilmesi g\u00fcndeme al\u0131nacak.</p><p>19 kanun teklifi aras\u0131nda, turizm sekt\u00f6r\u00fc bulunmuyor.  <strong>\"YURT DI\u015eIYLA \u0130L\u0130\u015eK\u0130S\u0130 EN FAZLA OLAN SEKT\u00d6R\u00dcZ\"</strong>  Akdeniz Turistik Otelciler ve \u0130\u015fletmeciler Birli\u011fi (AKTOB) Ba\u015fkan\u0131 Kaan Ka\u015fif Kavalo\u011flu, d\u00fcnyaya entegre olmu\u015f en \u00f6nemli sekt\u00f6r\u00fcn turizm oldu\u011funu belirterek, \"Nas\u0131l G7, G20 var, turizmde de T7 olsa T\u00fcrkiye olarak burada yer alacakt\u0131k. \u00dclkemizde bunu ilk \u00f6nce hak eden turizmciler. \u00dclkemizin d\u00fcnyaya tan\u0131t\u0131m\u0131 i\u00e7in b\u00fcy\u00fck rol oynuyoruz. Vize sorunu \u00e7ok ciddi, her \u015firkete bir kota verilebilir. Yurt d\u0131\u015f\u0131 fuarlara giderken bile problem ya\u015fanabiliyor. Her y\u0131l T\u00fcrkiye olarak 20'nin \u00fczerinde kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131m\u0131z fuar var, ortalama bir turizmci en az 5'ine kat\u0131l\u0131yor.</p><p>Hele hele WTM Londra, ITB Berlin, Ultrecht Hollanda, MITT Moskova bizim i\u00e7in olmazsa olmaz fuarlar. Bu fuarlar d\u0131\u015f\u0131nda hem bir\u00e7ok ihtisas fuar\u0131 var hem de turistlere y\u00f6nelik sat\u0131\u015f g\u00f6r\u00fc\u015fmeleri ve benzeri bir\u00e7ok etkinlik var. \u015eu anda vizesi olan personelimiz gidebiliyor.</p><p>Yeni vize al\u0131mlar\u0131nda \u00e7ok zorluk \u00e7ekiliyor. T\u00fcrkiye'de en fazla d\u00f6viz girdisi sa\u011flayan sekt\u00f6r, yurt d\u0131\u015f\u0131yla ili\u015fkisi en fazla olan sekt\u00f6r\u00fcz.\" dedi.  <strong>\"19'UN \u0130\u00c7\u0130NDE TUR\u0130ZMC\u0130 NEDEN YOK?\"</strong>  Bat\u0131 Avrupa \u00fclkelerinin uygulad\u0131\u011f\u0131 Schengen prosed\u00fcr\u00fcn\u00fcn T\u00fcrkiye ve vatanda\u015flar\u0131 i\u00e7in, i\u00e7inden \u00e7\u0131k\u0131lmaz bir hal ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yleyen Antalya Kent Konseyi Turizm \u00c7al\u0131\u015fma Grubu Ba\u015fkan\u0131 Recep Yavuz, \"Randevu almak, ger\u00e7ekten \u00e7ok zorla\u015ft\u0131. Randevu ald\u0131ktan sonra da vize almak aylar\u0131, y\u0131llar\u0131 buldu. Hatta ilave maliyetler de getirdi. Bu \u00f6zellikle turizm gibi plans\u0131z yurt d\u0131\u015f\u0131 seyahati olan i\u015f insanlar\u0131n\u0131 \u00e7ok zor durumda b\u0131rakt\u0131. Bunu a\u015fmak i\u00e7in herkes elinden geldi\u011fince kendi y\u00f6ntemlerini deniyor. Ama \u00f6zellikle turizmciler y\u0131llard\u0131r kanayan yaram\u0131z olan bu konuda ye\u015fil pasaport talebimizi de dile getirmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131yoruz. \u00d6n\u00fcm\u00fczdeki g\u00fcnlerde Meclis'te tart\u0131\u015f\u0131lacak olan kanun teklifi var. Hepsinin kendince hakl\u0131 oldu\u011fu yanlar var, fakat bu 19'un i\u00e7inde turizmci neden yok.\" diye konu\u015ftu.</p><p><strong>\"TUR\u0130ZMC\u0130N\u0130N SAHASI YURT DI\u015eIDIR\"</strong>  Ye\u015fil pasaporta en \u00e7ok ihtiyac\u0131 olan ve hak edenin turizmciler oldu\u011funu dile getiren Yavuz, \"Yurt d\u0131\u015f\u0131na gitmek, bir turizmci i\u00e7in normal bir prosed\u00fcr. Bu tarihler genellikle de belli olmaz. Kimi kez tur operat\u00f6rleriyle g\u00f6r\u00fc\u015fmelere, kimi kez fuarlara ve toplant\u0131lara kat\u0131lmak zorundad\u0131r. Daha do\u011frusu turizmcinin sahas\u0131 yurt d\u0131\u015f\u0131d\u0131r. Buraya gidemeyen turizmci de \u00e7aresizlik i\u00e7inde ye\u015fil pasaporta \u00fcmidini ba\u011flam\u0131\u015ft\u0131r. Ye\u015fil pasaportun turizmci i\u00e7in g\u00fcndeme al\u0131nmas\u0131, en \u00f6ncelikli konular aras\u0131nda olmal\u0131d\u0131r. Turizmcininki bir seyahatten \u00f6te bir i\u015ftir. Bu ba\u011flamda \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki g\u00fcnlerde Meclis'te tart\u0131\u015f\u0131lacak ye\u015fil pasaport teklifleri i\u00e7erisine turizmcilerin de dahil edilmesi gerekiyor.\" dedi.  <strong>TUR\u0130ST REHBERLER\u0130 DE \u0130ST\u0130YOR</strong>  Turist rehberli\u011finin T\u00fcrkiye'nin tan\u0131t\u0131m\u0131na b\u00fcy\u00fck katk\u0131 sa\u011flayan bir meslek oldu\u011funu s\u00f6yleyen Antalya Rehberler Odas\u0131 Ba\u015fkan\u0131 Mustafa Yal\u00e7\u0131n Yal\u00e7\u0131nkaya, \"Profesyonel turist rehberlerinin Avrupa Birli\u011fi \u00fclkelerine y\u00f6nelik protokol ve k\u00fclt\u00fcr turlar\u0131nda vize engeline tak\u0131lmalar\u0131, mesleklerini icra etmekte b\u00fcy\u00fck engel te\u015fkil etmektedir.</p><p>G\u00f6revlerini daha etkin y\u00fcr\u00fctebilmeleri i\u00e7in hususi damgal\u0131 ye\u015fil pasaport almaya hak kazanmalar\u0131 \u00e7ok \u00f6nem arz etmektedir. As\u0131l mesle\u011fi yurt d\u0131\u015f\u0131na s\u0131k s\u0131k gitmeyi gerektiren turist rehberleri olarak bu haktan yararlanmam\u0131z gerekti\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcnmekteyiz. Bu ba\u011flamda, yurt d\u0131\u015f\u0131 \u00e7\u0131k\u0131\u015flar\u0131n\u0131 daha etkin ve h\u0131zl\u0131 bir yerine getirebilmeleri amac\u0131yla hususi damgal\u0131 pasaport hakk\u0131n\u0131n tan\u0131nmas\u0131 gerekmektedir.\" diye konu\u015ftu.  <strong>\"V\u0130ZE ALIM S\u00dcREC\u0130 GAYET SANCILI\"</strong>  Bir otel grubu sat\u0131\u015f m\u00fcd\u00fcr\u00fc Medine Resulzade, acente ve otellerin T\u00fcrkiye turizmini tan\u0131tmak i\u00e7in b\u00fct\u00e7elerinden b\u00fcy\u00fck pay ay\u0131rd\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirterek, \"T\u00fcm acente ve otellerin b\u00fcnyesinde bu g\u00f6revi \u00fcstlenen personel yer al\u0131yor. Neredeyse d\u00fcnyan\u0131n her yerindeki t\u00fcm fuar ve organizasyonlara kat\u0131l\u0131yorlar. Bunun i\u00e7in vize al\u0131m s\u00fcreci gayet sanc\u0131l\u0131. Hatta baz\u0131 arkada\u015flar\u0131m\u0131z vize al\u0131m\u0131 y\u00fcz\u00fcnden \u00e7ift pasaport kullanmak zorunda. Bir \u00fclkede tan\u0131t\u0131m yaparken, di\u011fer \u00fclkeye vize almak i\u00e7in pasaportlar konsolosluklarda oluyor. Bu nedenle tabii ki belirli kurallar \u00e7er\u00e7evesinde (k\u0131demli personele, belirli s\u00fcreli gibi) turizm \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131na ye\u015fil pasaport verilmesi i\u015fimizi kolayla\u015ft\u0131r\u0131r.\" dedi.</p>"
    },
    {
        "title": "Tekirda\u011f'\u0131n \u015eark\u00f6y il\u00e7esindeki mavi bayrakl\u0131 plajlar yerli ve yabanc\u0131 turistleri a\u011f\u0131rl\u0131yor",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/gezi/tekirdagin-sarkoy-ilcesindeki-mavi-bayrakli-plajlar-yerli-ve-yabanci-turistleri-agirliyor,z1PcD-uKwk2M7knjOtXKpg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DRMAZw5wEEaUtuOZLG-LGQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Lf1cUaBUT0SB4F8Uk1cZJA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/aQ9x7I6nUUup22InejevGg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Tekirda\u011f'\u0131n \u015eark\u00f6y il\u00e7esindeki mavi bayrakl\u0131 plajlar yerli ve yabanc\u0131 turistleri a\u011f\u0131rl\u0131yor\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DRMAZw5wEEaUtuOZLG-LGQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Marmara Denizi k\u0131y\u0131s\u0131ndaki Tekirda\u011f'\u0131n \u015eark\u00f6y il\u00e7esi, mavi bayrakl\u0131 plajlar\u0131yla yerli ve yabanc\u0131 turistleri a\u011f\u0131rl\u0131yor.</p>\u0130l\u00e7ede 8 halk plaj\u0131 mavi bayrakla tatilcilere hizmet veriyor.\u00a0Plajlar, denizin keyfini \u00e7\u0131karmak isteyen yerli ve yabanc\u0131 \u00e7ok say\u0131da ziyaret\u00e7iyi cezbediyor.  \u0130l K\u00fclt\u00fcr ve Turizm M\u00fcd\u00fcr\u00fc Ahmet Hac\u0131o\u011flu, mavi bayrakl\u0131 plajlar\u0131n turizm i\u00e7in avantaj oldu\u011funu s\u00f6yledi.<img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Lf1cUaBUT0SB4F8Uk1cZJA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" />\u015eark\u00f6y'\u00fcn her zaman tatilcilerin tercih etti\u011fi bir yer oldu\u011funu ifade eden Hac\u0131o\u011flu, \"Mavi bayrak, yerli ve yabanc\u0131 turistlerin dikkat etti\u011fi bir konu. Tatilciler mavi bayrakl\u0131 plajlar\u0131 olan yerlere \u00f6zellikle geliyor. Bir plaja mavi bayrak durup dururken de verilmiyor. Tekirda\u011f B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesinin, mavi bayrak altyap\u0131s\u0131n\u0131n olu\u015fturulmas\u0131nda \u00f6nemli gayretleri var. \u015eark\u00f6y il\u00e7esinde mavi bayrakl\u0131lar\u0131n yan\u0131 s\u0131ra K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakanl\u0131\u011f\u0131ndan belgeli 14 plaj daha var\" dedi.<img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/aQ9x7I6nUUup22InejevGg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Hac\u0131o\u011flu, plajlar\u0131n il\u00e7e i\u00e7in \u00f6nemli bir de\u011fer oldu\u011funu ve yaz sezonunda hi\u00e7 bo\u015f kalmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 dile getirdi.  S\u00f6z konusu plajlar\u0131n tam donan\u0131ml\u0131 olmas\u0131 ve cankurtaran hizmeti sunmalar\u0131yla turistlere g\u00fcven verdi\u011fini belirten Hac\u0131o\u011flu, \"Plajlar\u0131n nitelikli olmas\u0131 il\u00e7eye, b\u00f6lgeye turist \u00e7ekiyor. \u015eark\u00f6y d\u0131\u015f\u0131nda S\u00fcleymanpa\u015fa ve Marmaraere\u011flisi'nin de mavi bayrakl\u0131 plaja kavu\u015fmas\u0131 i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fmalar s\u00fcr\u00fcyor. Gelecek y\u0131l S\u00fcleymanpa\u015fa, 2026'da da Marmaraere\u011flisi'nde mavi bayrakl\u0131 plajlar\u0131n olaca\u011f\u0131n\u0131 bekliyoruz. Bunlar\u0131n artmas\u0131 kentin turizmine de fayda sa\u011flayacakt\u0131r\" diye konu\u015ftu.</p><p>Otel sahibi C\u00fcneyt Keresteci de \u015eark\u00f6y'\u00fcn her zaman tatil i\u00e7in tercih edilen il\u00e7eler aras\u0131nda oldu\u011funu kaydetti.  Plajlara mavi bayrak verilmesinin hem tatilcileri hem de i\u015fletmecileri sevindirdi\u011fini vurgulayan Keresteci, \"\u015eark\u00f6y kentte tek mavi bayrakl\u0131 plajlara sahip yer. Bunlar il\u00e7emiz i\u00e7in \u00e7ok de\u011ferli. Yerli ve yabanc\u0131 turistlerin il\u00e7eyi tercih etmesinde plajlar\u0131n katk\u0131s\u0131n\u0131n \u00e7ok fazla oldu\u011funu biliyoruz. \u015eark\u00f6y her zaman insanlar\u0131n huzur buldu\u011fu ve keyifle tatilini yapt\u0131\u011f\u0131 bir b\u00f6lge\" ifadelerini kulland\u0131.</p>"
    },
    {
        "title": "2. Kommagene Bienali'nde \"Nemrut G\u00fcn Do\u011fumu Okumalar\u0131\" etkinli\u011fi yap\u0131ld\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/kultur-ve-sanat/2-kommagene-bienalinde-nemrut-gun-dogumu-okumalari-etkinligi-yapildi,MI0CmIWsjEqAfLoLVEUHRg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DKJDzXDKNkq-Tu83FaRWgA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"2. Kommagene Bienali'nde \" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DKJDzXDKNkq-Tu83FaRWgA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Ad\u0131yaman'\u0131n Kahta il\u00e7esinde ger\u00e7ekle\u015ftirilen 2. Kommagene Bienali, Nemrut Da\u011f\u0131'n\u0131n zirvesinde g\u00fcne\u015fin do\u011fu\u015fuyla d\u00fczenlenen etkinliklerle devam ediyor.</p><p>Valilik ve Kaymakaml\u0131k taraf\u0131ndan d\u00fczenlenen etkinli\u011fin ikinci g\u00fcn\u00fcnde, 27 \u00fclkeden 54 sanat\u00e7\u0131 ve \u00e7ok say\u0131da kat\u0131l\u0131mc\u0131, UNESCO D\u00fcnya Miras\u0131 Listesi'ndeki 2 bin 150 metre rak\u0131ml\u0131 Nemrut Da\u011f\u0131'nda g\u00fcne\u015fin do\u011fu\u015funu izledi.\u00a0Bienal kapsam\u0131nda d\u00fczenlenen \"Nemrut G\u00fcn Do\u011fumu Okumalar\u0131\" etkinli\u011finde, Mo\u011fol sanat\u00e7\u0131lar Ulziibat Enkhtur ve Onongua Enkhtur yer ald\u0131.  Buradaki etkinlikte Kahramanmara\u015f merkezli 6 \u015eubat 2023'teki depremler nedeniyle \"\u0130yile\u015fmek\" temas\u0131n\u0131 i\u015fleyen sanat\u00e7\u0131lar ise \"Hep birlikte iyile\u015felim.\" \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131nda bulundu.</p><p>Bienale kat\u0131lan \u015fair Ya\u011fmur Sunar, iyile\u015fmenin kolektif bir \u015fey oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc dile getirdi.  Danimarka'da ya\u015fayan Japon Shoo Moreyema ise bienali \u00e7ok sevdi\u011fini ve bunun par\u00e7as\u0131 olmaktan mutluluk duydu\u011funu s\u00f6yledi.\u00a0Kommagene Bienali K\u00fcrat\u00f6r\u00fc Nihat \u00d6zdal da ya\u015fad\u0131klar\u0131 a\u011f\u0131r, sars\u0131c\u0131 ve y\u0131k\u0131c\u0131 6 \u015eubat depreminden sonra temalar\u0131n\u0131 \"\u0130yile\u015fmek\" olarak belirlediklerini anlatarak, \"Kommagene Bienali bu sene ikinci kez kap\u0131lar\u0131n\u0131 a\u00e7t\u0131. Nemrut, Karaku\u015f T\u00fcm\u00fcl\u00fcs, Cendere K\u00f6pr\u00fcs\u00fc, Perre Antik Kenti gibi tarihi ve arkeolojik alanlar, yine bienal vesilesiyle g\u00fczel etkinliklere ev sahipli\u011fi yapt\u0131.\" diye konu\u015ftu.</p>"
    },
    {
        "title": "Pompeiopolis Antik Kenti'ndeki Roma tiyatrosu g\u00fcn y\u00fcz\u00fcne \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/gezi/pompeiopolis-antik-kentindeki-roma-tiyatrosu-gun-yuzune-cikarildi,n7enCY-YO0-g8GjhVJBLWA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/pW7IROeCh06yQ7YCkh7iug.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Pompeiopolis Antik Kenti'ndeki Roma tiyatrosu g\u00fcn y\u00fcz\u00fcne \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/pW7IROeCh06yQ7YCkh7iug.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Kastamonu'nun Ta\u015fk\u00f6pr\u00fc il\u00e7esinde bulunan Pompeiopolis Antik Kenti'ndeki tiyatro g\u00fcn y\u00fcz\u00fcne \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131.</p>Z\u0131mb\u0131ll\u0131 Tepe mevkisindeki tarihi Paflagonya b\u00f6lgesinin ba\u015fkenti olan\u00a0Pompeiopolis'te 2006'da ba\u015flayan kaz\u0131lar, K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakanl\u0131\u011f\u0131 ad\u0131na Karab\u00fck \u00dcniversitesi Edebiyat Fak\u00fcltesi Arkeoloji B\u00f6l\u00fcm\u00fc \u00d6\u011fretim \u00dcyesi Do\u00e7. Dr. Mevl\u00fct Eli\u00fc\u015f\u00fck ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131nda y\u00fcr\u00fct\u00fcl\u00fcyor. Eli\u00fc\u015f\u00fck, AA muhabirine, bu y\u0131l hem villa hem de tiyatroda e\u015f zamanl\u0131 kaz\u0131 ve restorasyon \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 y\u00fcr\u00fctt\u00fcklerini s\u00f6yledi.  Roma\u00a0tiyatrosunun milattan sonra 2. y\u00fczy\u0131l\u0131n ikinci yar\u0131s\u0131nda, Antoninler d\u00f6neminde \u0130mparator Commodus taraf\u0131ndan yapt\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten Eli\u00fc\u015f\u00fck, \"Yap\u0131n\u0131n ilk in\u015faat\u0131n\u0131 biliyorduk ama tam olarak ne zaman terk edildi\u011fiyle ilgili kesin veriler elimizde yoktu. Mevcut buluntular, tiyatronun 4. y\u00fczy\u0131l\u0131n sonundan itibaren terk edildi\u011fine i\u015faret ediyor.\" dedi. Tiyatro b\u00f6l\u00fcm\u00fcnde son 2 y\u0131l yo\u011fun arkeolojik kaz\u0131 yapt\u0131klar\u0131n\u0131 anlatan Eli\u00fc\u015f\u00fck, \u015f\u00f6yle devam etti:  \"Roma\u00a0tiyatrosunun a\u015fa\u011f\u0131 yukar\u0131 y\u00fczde 80'lik b\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fcn arkeolojik kaz\u0131s\u0131n\u0131 tamamlad\u0131k. Bu kapsamda orkestran\u0131n tamam\u0131 ortaya\u00a0\u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131. Yap\u0131yla ilgili 2023 y\u0131l\u0131nda restorasyon ve konservasyon projelerini haz\u0131rlad\u0131k. Bu projeleri Ankara Koruma B\u00f6lge Kurumu onaylad\u0131. Son \u00e7al\u0131\u015fmalarla mevcut projeyi revize edece\u011fiz. \u00d6n\u00fcm\u00fczdeki y\u0131ldan itibaren destek bulabilirsek, yap\u0131n\u0131n restorasyon \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na ba\u015flayaca\u011f\u0131z.\"  Kaz\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 \u00e7ok uluslu bir ekiple y\u00fcr\u00fctt\u00fcklerini dile getiren Eli\u00fc\u015f\u00fck, akademisyen, uzman ve i\u015f\u00e7ilerle 34 ki\u015finin \u00e7al\u0131\u015fmalarda g\u00f6rev ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi. Tiyatronun \u00f6nemine de\u011finen Eli\u00fc\u015f\u00fck, \u015funlar\u0131 kaydetti:  \"\u00d6zellikle Paflagonya'ya bakt\u0131\u011f\u0131m\u0131zda, bu zamana kadar tespit edilmi\u015f bir tiyatro yok. B\u00f6lgenin tek\u00a0tiyatrosu\u00a0olmas\u0131 ba\u011flam\u0131nda \u00f6nemli.\u00a0Pompeiopolis'teki\u00a0Roma\u00a0imparatorluk d\u00f6nemine tarihlenen yap\u0131lara bakt\u0131\u011f\u0131m\u0131zda, yo\u011fun mermer kullan\u0131m\u0131n\u0131n oldu\u011funu g\u00f6r\u00fcyoruz. Yo\u011funlu\u011fun en fazla oldu\u011fu yap\u0131, \u015fu an i\u00e7in tiyatro. Tiyatroda ayr\u0131ca bir \u00e7al\u0131\u015fmam\u0131z daha olacak. Bu y\u0131l sonuna kadar aktif \u015fekilde \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131m\u0131z devam ederse 'scaenae frons'un (Roma\u00a0tiyatrosunun kal\u0131c\u0131 sahne arka plan\u0131) y\u0131k\u0131nt\u0131lar\u0131n\u0131 da tespit edece\u011fiz. \u00dc\u00e7 boyutlu lazer belgelemeyle buradan \u00e7\u0131kan mimari eserlerin ilk in\u015fa edildi\u011fi andaki hallerini bilgisayar ortam\u0131nda aya\u011fa kald\u0131raca\u011f\u0131z.\""
    },
    {
        "title": "Van G\u00f6l\u00fc Havzas\u0131 yazl\u0131k\u00e7\u0131 flamingolara ev sahipli\u011fi yap\u0131yor",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/gezi/van-golu-havzasi-yazlikci-flamingolara-ev-sahipligi-yapiyor,yrlKtjgRMke1n3BVGI5mkQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/osgLV4m-ckefUcRSX1zRAA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Van G\u00f6l\u00fc Havzas\u0131 yazl\u0131k\u00e7\u0131 flamingolara ev sahipli\u011fi yap\u0131yor\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/osgLV4m-ckefUcRSX1zRAA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>T\u00fcrkiye'nin en \u00f6nemli sulak alanlar\u0131n\u0131n bulundu\u011fu Van G\u00f6l\u00fc Havzas\u0131, g\u00f6\u00e7 yolculu\u011fundaki y\u00fczlerce flamingoya konaklama imkan\u0131 sunuyor.</p><p>Havalar\u0131n \u0131s\u0131nmas\u0131yla konaklamak i\u00e7in\u00a0Van\u00a0G\u00f6l\u00fc'ne ak\u0131n eden binlerce flamingo, iri g\u00f6vdeleri, zarif boyunlar\u0131 ve uzun bacaklar\u0131yla ziyaret\u00e7ilerin dikkatini \u00e7ekiyor. Kuzey Afrika'dan \u0130ran'a uzanan g\u00f6\u00e7 yolculu\u011funda konaklad\u0131klar\u0131 g\u00f6lde geni\u015f bir beslenme alan\u0131 bulan ku\u015flar, havalar\u0131n so\u011fumaya ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 kas\u0131m ay\u0131na kadar g\u00f6lde konaklad\u0131ktan sonra s\u0131cak b\u00f6lgelere g\u00f6\u00e7 ediyor.  Van\u00a0G\u00f6l\u00fc'n\u00fcn Muradiye il\u00e7esi k\u0131y\u0131lar\u0131nda yo\u011funluk olu\u015fturan flamingolar, \u0130l Jandarma Komutanl\u0131\u011f\u0131 \u00c7evre Do\u011fa ve Hayvanlar\u0131 Koruma Timi taraf\u0131ndan korunuyor. Muradiye Kaymakam\u0131 Melih Aydo\u011fan, AA muhabirine, il\u00e7enin her y\u0131l oldu\u011fu gibi bu y\u0131l da binlerce flamingoya ev sahipli\u011fi yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.  Flamingolar\u0131n g\u00f6le renk katt\u0131\u011f\u0131n\u0131 anlatan Aydo\u011fan, \u015funlar\u0131 kaydetti:  \"G\u00f6l kenar\u0131nda yer alan il\u00e7emiz her sene\u00a0flamingolar\u0131n g\u00f6\u00e7\u00fcnde ev sahipli\u011fi yap\u0131yor. Bu sene de flamingolar b\u00f6lgemize gelmeye ba\u015flad\u0131. Vatanda\u015flar\u0131m\u0131z ve turistler i\u00e7in seyir zevki olu\u015fturuyorlar. Yo\u011fun bir \u015fekilde konakl\u0131yorlar. Yaz boyunca onlar\u0131 misafir edece\u011fiz. B\u00f6lgemiz, sulak alan konusunda zengin olmas\u0131, su kaynaklar\u0131n\u0131n bol olmas\u0131 nedeniyle g\u00f6\u00e7men ku\u015flar\u0131n u\u011frak yeri. Bu mevsimde herkesi bu seyir zevkini ya\u015famaya davet ediyoruz.\"  <strong>\"HAVALANDIKLARI ZAMAN ADETA G\u00d6RSEL \u015e\u00d6LEN OLU\u015eTURUYORLAR\"</strong></p><p>Van\u00a0Y\u00fcz\u00fcnc\u00fc Y\u0131l \u00dcniversitesi Su \u00dcr\u00fcnleri Fak\u00fcltesi Dr. \u00d6\u011fretim \u00dcyesi Mustafa Akku\u015f da\u00a0Van\u00a0G\u00f6l\u00fc\u00a0Havzas\u0131'n\u0131n \u00e7ok fazla ku\u015f t\u00fcr\u00fcne ev sahipli\u011fi yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade etti.  G\u00f6\u00e7men ku\u015flar\u0131n Kuzey Afrika'dan \u0130ran'a yolculu\u011funda\u00a0Van\u00a0G\u00f6l\u00fc'n\u00fcn en \u00f6nemli konaklamama alanlar\u0131ndan biri oldu\u011funu belirten Akku\u015f, \"\u00d6zellikle g\u00f6le d\u00f6k\u00fclen akarsular verimli ve besin y\u00f6n\u00fcnden zengin. G\u00f6le d\u00f6k\u00fclen en b\u00fcy\u00fck akarsulardan birisi bulundu\u011fumuz mevkideki Bendimahi \u00c7ay\u0131. Derinli\u011fin yar\u0131m metrenin alt\u0131nda olmas\u0131 su ku\u015flar\u0131 i\u00e7in olduk\u00e7a verimli alanlar\u0131n, habitatlar\u0131n olu\u015fmas\u0131n\u0131 sa\u011fl\u0131yor. \u015eu an arkam\u0131zda y\u00fczlerce pembe renkleriyle\u00a0flamingolar\u0131\u00a0g\u00f6r\u00fcyoruz. Havaland\u0131klar\u0131 zaman adeta g\u00f6rsel \u015f\u00f6len olu\u015fturuyorlar. Do\u011fal kaynaklar\u0131 korursak buradaki y\u00fczlerce ku\u015f t\u00fcr\u00fcne ev sahipli\u011fi yapmaya devam ederiz.\" diye konu\u015ftu.</p>"
    },
    {
        "title": "Eski Van \u015eehri kaz\u0131lar\u0131nda yeni yap\u0131lar ortaya \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/gezi/eski-van-sehri-kazilarinda-yeni-yapilar-ortaya-cikarildi,GeZ_E0-sXkiWvDSqpdNGgg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Pf5yWmRJpEW1R8Ms7Uh6BQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fH9pmfmP5U-JRBM7DZxIDw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/K5mpqXFpBEy9px59C3Xwdg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Tx7ancq0skS0sKgdTaHufw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Eski Van \u015eehri kaz\u0131lar\u0131nda yeni yap\u0131lar ortaya \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Pf5yWmRJpEW1R8Ms7Uh6BQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Bir\u00e7ok medeniyetten izler ta\u015f\u0131yan Van Kalesi'nin g\u00fcneyindeki \"Eski Van \u015eehri\"nde y\u00fcr\u00fct\u00fclen kaz\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131nda yeni yap\u0131lar ortaya \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131.</p><p>Ba\u015fta Urartular olmak \u00fczere Ahlat\u015fahlar, Eyyubiler, \u0130lhanl\u0131lar, Anadolu Sel\u00e7uklu, Akkoyunlular ve Osmanl\u0131 \u0130mparatorlu\u011fu d\u00f6nemlerinde yerle\u015fim yeri olarak kullan\u0131lan Van Kalesi'nin g\u00fcneyindeki \"<strong>Eski Van \u015eehri</strong>\"nin aya\u011fa kald\u0131r\u0131lmas\u0131na y\u00f6nelik \u00e7al\u0131\u015fmalar devam ediyor.  K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakanl\u0131\u011f\u0131nca desteklenen, Van Y\u00fcz\u00fcnc\u00fc Y\u0131l \u00dcniversitesi (YY\u00dc) Sanat Tarihi B\u00f6l\u00fcm\u00fc \u00d6\u011fretim \u00dcyesi Prof. Dr. G\u00fclsen Ba\u015f Terzio\u011flu'nun ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131nda iki y\u0131ld\u0131r y\u00fcr\u00fct\u00fclen kaz\u0131larda, aralar\u0131nda sanat tarih\u00e7i, tarih\u00e7i, mimari restorat\u00f6r ve arkeologlar\u0131n bulundu\u011fu 30 ki\u015filik uzman ekip g\u00f6rev yap\u0131yor.</p><p>Bu y\u0131l y\u00fcr\u00fct\u00fclen \u00e7al\u0131\u015fmalarda, alandaki yap\u0131lar aras\u0131nda ba\u011flant\u0131y\u0131 kuran yeni bir yol, yanm\u0131\u015f evrak ve kuma\u015f par\u00e7alar\u0131, seramik tabaklar, cam bilezik par\u00e7alar\u0131, boncuk, bronz sikkeler, t\u00fct\u00fcn l\u00fcleleri bulundu.  \u00c7al\u0131\u015fmalar kapsam\u0131nda Osmanl\u0131 d\u00f6nemine ait pazar yerinin ortaya \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131\u011f\u0131 Eski Van \u015eehri'ndeki Ulu Cami, K\u0131z\u0131l Minare, Abbasa\u011fa Camisi, H\u00fcsrev Pa\u015fa Han\u0131, \u00c7ifte Hamam, Miri Ambar\u0131, 2 kilise ve sarn\u0131c\u0131 da restore ediliyor.</p><p>Bir\u00e7ok noktada y\u00fcr\u00fct\u00fclen \u00e7al\u0131\u015fmalarla tarihi alan\u0131n t\u00fcm y\u00f6nleriyle aya\u011fa kald\u0131r\u0131larak turizme kazand\u0131r\u0131lmas\u0131 hedefleniyor.</p><img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fH9pmfmP5U-JRBM7DZxIDw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p><strong>\"M\u0130MAR\u0130 DOKUYU ORTAYA \u00c7IKARMAYA \u00c7ALI\u015eIYORUZ\"</strong></p><p>Prof. Dr. Terzio\u011flu, Eski Van \u015eehri'nin Urartu d\u00f6neminden Osmanl\u0131'n\u0131n son d\u00f6nemine kadar yerle\u015fim yeri olarak kullan\u0131lan \u00f6nemli bir alan oldu\u011funu s\u00f6yledi.</p><p>Tarihi alanda farkl\u0131 etnik ve dini topluluklar\u0131n bir arada ya\u015fad\u0131\u011f\u0131, kozmopolit ve zengin k\u00fclt\u00fcrel yap\u0131n\u0131n izlerini g\u00f6rmenin m\u00fcmk\u00fcn oldu\u011funu belirten Terzio\u011flu, \u015funlar\u0131 kaydetti:  \"Bu y\u0131l ki \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131m\u0131z\u0131 kaz\u0131lmas\u0131 planlanan alanlar\u0131n detayl\u0131 belgelendirilmesi ve haritalama \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131yla ba\u015flatt\u0131k. 16. y\u00fczy\u0131la ait Osmanl\u0131 yap\u0131s\u0131 H\u00fcsrev Pa\u015fa Han\u0131'n\u0131n bat\u0131s\u0131nda, toprak alt\u0131nda kalan mimari dokuyu ortaya \u00e7\u0131karmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yoruz. Kaz\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131nda han ile ba\u011flant\u0131l\u0131 ta\u015f \u00f6rg\u00fcl\u00fc duvarlar\u0131n s\u0131n\u0131rland\u0131rd\u0131\u011f\u0131 mekanlarla kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131k. Mekanlar\u0131n boyutlar\u0131, niteli\u011fi ve elde etti\u011fimiz bulgular alan\u0131n bir pazar yeri olabilece\u011fi y\u00f6n\u00fcnde. Ar\u015fiv kay\u0131tlar\u0131, kentin konumuna ba\u011fl\u0131 canl\u0131 bir ticarete sahip oldu\u011funu ve sur i\u00e7indeki alanda bilhassa orta kap\u0131 \u00e7evresinde ticari \u00fcr\u00fcnlerin pazarland\u0131\u011f\u0131 yerlerin oldu\u011funu belgelemekte. Orta kap\u0131 civar\u0131nda bir pazar yerini tespit etti\u011fimizi tahmin ediyoruz. H\u00fcsrev Pa\u015fa Han\u0131 ile ba\u011flant\u0131l\u0131 ikinci bir han yap\u0131s\u0131 olmas\u0131 da muhtemeldir. \u0130lerleyen zamanlarda netlik kazanacak.\" </p><img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/K5mpqXFpBEy9px59C3Xwdg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Kaz\u0131larda yang\u0131n izlerine rastlad\u0131klar\u0131n\u0131, s\u0131rs\u0131z Osmanl\u0131 seramikleri, ay y\u0131ld\u0131z bezemeli cam bilezik par\u00e7alar\u0131, ay y\u0131ld\u0131z amblemli s\u0131rl\u0131 seramik tabaklar, boncuklar, farkl\u0131 renkte boyalar, \u00e7ok say\u0131da cam curufu, Osmanl\u0131 bronz sikkeleri, t\u00fct\u00fcn l\u00fcleleri, yanm\u0131\u015f evrak ile kuma\u015f par\u00e7alar\u0131 bulduklar\u0131n\u0131 anlatan Terzio\u011flu, \"Eski Van \u015eehri'nin sosyal ya\u015fam\u0131na dair bir\u00e7ok bulgu elde ettik. Di\u011fer bir \u00e7al\u0131\u015fmam\u0131z\u0131 kentin yol dokusu \u00fczerinde yo\u011funla\u015ft\u0131rd\u0131k. \u00c7ifte Hamam'a ula\u015f\u0131m\u0131 sa\u011flayan ta\u015f d\u00f6\u015feme Osmanl\u0131 yolunun do\u011fu ve bat\u0131s\u0131n\u0131 s\u0131n\u0131rlayan mimari dokuyu ortaya \u00e7\u0131karmay\u0131 ama\u00e7l\u0131yoruz. Elde etti\u011fimiz bulgular kentteki sosyal, siyasal, dini ve ekonomik ya\u015fama dair ilgi \u00e7ekici ayr\u0131nt\u0131lar sunacak\" ifadelerini kulland\u0131.</p><p>\u00c7al\u0131\u015fmalar\u0131 inceleyen Van YY\u00dc Rekt\u00f6r\u00fc Prof. Dr. Hamdullah \u015eevli ise Van'da Osmanl\u0131 ve Sel\u00e7uklu d\u00f6nemine ait ayakta kalan az say\u0131da yap\u0131n\u0131n oldu\u011funu, bunun da 1915-1918 y\u0131llar\u0131nda Ermeni ayaklanmalar\u0131 ve Rus i\u015fgaliyle \u015fehrin tahrip edilmesinden kaynakland\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.</p><img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Tx7ancq0skS0sKgdTaHufw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" />Etraf\u0131 surlarla \u00e7evrili Eski Van \u015eehri'nin o tarihlerde tamamen yak\u0131l\u0131p y\u0131k\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten \u015eevli, \u015fu bilgileri verdi:  \"Sel\u00e7uklu ile Osmanl\u0131 d\u00f6neminde Van'\u0131n eski yerle\u015fim yeri buras\u0131yd\u0131. 1915-1918 y\u0131llar\u0131nda Ermeni \u00e7etelerinin burada ayaklanarak M\u00fcsl\u00fcman halk\u0131 katletmesi sonucu kentin yakla\u015f\u0131k 150 bin olan n\u00fcfusu 7 bine kadar d\u00fc\u015fm\u00fc\u015f, \u015fehir harap edilmi\u015f. Son d\u00f6nemdeki \u00e7al\u0131\u015fmalar kapsam\u0131nda alandaki H\u00fcsrev Pa\u015fa ile Kaya \u00c7elebi camileri restore edilerek ibadete a\u00e7\u0131lm\u0131\u015ft\u0131. \u00c7ok donan\u0131ml\u0131 sanat tarihi, arkeoloji, mimarl\u0131k, \u015fehir ve b\u00f6lge planlama, mimari restorasyon b\u00f6l\u00fcmlerimiz var. Alanda b\u00fcy\u00fck bir kaz\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 y\u00fcr\u00fct\u00fcl\u00fcyor. \u00c7al\u0131\u015fmalar K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakanl\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131n destekleriyle y\u00fcr\u00fct\u00fcl\u00fcyor. Yak\u0131n zamanda Bakan\u0131m\u0131z Say\u0131n Mehmet Nuri Ersoy da alanda incelemelerde bulundu. \u00c7al\u0131\u015fmalara destek veren Say\u0131n Bakan\u0131m\u0131z, milletvekillerimize ve Valimize te\u015fekk\u00fcr ederim.\"  Eski Van \u015eehri'nde y\u00fcr\u00fct\u00fclen kaz\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131nda, kentin ge\u00e7mi\u015fine dair \u00f6nemli bulgulara ula\u015f\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade eden \u015eevli, \"H\u00fcsrev Pa\u015fa K\u00fclliyesi'nin hemen yan\u0131nda bir pazar yerinin oldu\u011funa y\u00f6nelik bulgular var. Farkl\u0131 seramik ve cam par\u00e7alar\u0131 tespit edildi. \u00c7al\u0131\u015fmalar\u0131n sonucunda alan\u0131n ge\u00e7mi\u015fte hangi ama\u00e7la kullan\u0131ld\u0131\u011f\u0131 tespit edilecek. Etraf\u0131 surlarla \u00e7evrili alanda camiler, ibadethaneler, kamu binalar\u0131, y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015f yollar\u0131, pazar yerleri, sat\u0131\u015f noktalar\u0131, k\u00fclliyeler, kervansaray, konaklama alanlar\u0131 var. Bunlar\u0131n tamam\u0131 bilim insanlar\u0131m\u0131z\u0131n, akademisyenlerimizin \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131yla g\u00fcn y\u00fcz\u00fcne \u00e7\u0131kacak. Buras\u0131 tam anlam\u0131yla bir tarih, ticaret, k\u00fclt\u00fcr ve turizm merkezine d\u00f6n\u00fc\u015fecek\" diye konu\u015ftu."
    },
    {
        "title": "Savatra Antik Kenti\u2019nde Bizans kilisesi bulundu",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/gezi/savatra-antik-kentinde-bizans-kilisesi-bulundu,rj02fu47pkqxWVVnAh-mZw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/dRuP6OZBPE2yIGwRJz6yIg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7PiJSVRTxk-f1kzAPXjJBA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kl5TGt78zE6ijJB8GU1yrA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/be1AQPYYMkmR1pW_7eClPg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/U0xuA-xotU-0Oegxxy8P2w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Yt9k7LV_50aMZkiRnK7QPQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vfMYaVjb1Ey3sbxU8NZzwg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ge4Id_bxEkiJ6B9QJeUSdA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lIWKcTP8J0-JABf5mfiJ2w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qnhuq1HM90ygfwMWarB6Yw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Savatra Antik Kenti\u2019nde Bizans kilisesi bulundu\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/dRuP6OZBPE2yIGwRJz6yIg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Konya'daki Savatra Antik Kenti'nde Anadolu'da ilk kez 'T\u00fcrk' ibaresinin yer ald\u0131\u011f\u0131, Grek alfabesi ile yaz\u0131lm\u0131\u015f 'T\u00fcrko\u011flu' yaz\u0131t\u0131n\u0131n ard\u0131ndan yeni bir h\u00f6y\u00fck kaz\u0131s\u0131na ba\u015fland\u0131.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7PiJSVRTxk-f1kzAPXjJBA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Karatay il\u00e7esi Ya\u011fl\u0131bayat Mahallesi'ndeki Savatra Antik Kenti'nde, Sel\u00e7uk \u00dcniversitesi K\u00fclt\u00fcr Varl\u0131klar\u0131n\u0131 Koruma ve Onar\u0131m\u0131 B\u00f6l\u00fcm\u00fc Ba\u015fkan\u0131 \u00d6\u011fretim \u00dcyesi Do\u00e7. Dr. \u0130lker I\u015f\u0131k ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131nda kaz\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 s\u00fcrd\u00fcr\u00fcl\u00fcyor. 2020'deki y\u00fczey \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 s\u0131ras\u0131nda Anadolu'da ilk kez 'T\u00fcrk' ibaresinin yer ald\u0131\u011f\u0131, Grek alfabesi ile yaz\u0131lm\u0131\u015f 'T\u00fcrko\u011flu' yaz\u0131t\u0131 bulundu.\nYaz\u0131t\u0131n detaylar\u0131, 2 y\u0131ll\u0131k s\u00fcren incelemenin ard\u0131ndan 2 y\u0131l \u00f6nce kamuoyu ile payla\u015f\u0131ld\u0131. Ge\u00e7en y\u0131lki kaz\u0131larda da Savatra Antik Kenti'nde, 1800 y\u0131ll\u0131k oldu\u011fu de\u011ferlendirilen zafer \u00e7elengi, asker ve sancak kabartmal\u0131 sunak ortaya \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kl5TGt78zE6ijJB8GU1yrA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bu sezonun kaz\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131nda 5 bin y\u0131ll\u0131k bir h\u00f6y\u00fckte \u00e7al\u0131\u015fma yapt\u0131klar\u0131n\u0131 anlatan Do\u00e7. Dr. \u0130lker I\u015f\u0131k, h\u00f6y\u00fckteki katmanlarda 12'nci y\u00fczy\u0131la tarihlenen bir Bizans kilisesine rastlad\u0131klar\u0131n\u0131 s\u00f6yledi. Do\u00e7. Dr. I\u015f\u0131k, \"Savatra'n\u0131n tarihi kimli\u011fini ortaya koyan h\u00f6y\u00fck kaz\u0131s\u0131yla \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131m\u0131z\u0131 s\u00fcrd\u00fcr\u00fcyoruz. \u0130lk etapta burada bir kilise yap\u0131s\u0131 var. Halk taraf\u0131ndan tahrip edilmi\u015f ve ciddi \u015fekilde moloz y\u0131\u011f\u0131nlar\u0131n\u0131n oldu\u011fu alan \u00fczerinde \u015fu an kaz\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 y\u00fcr\u00fct\u00fcyoruz. \u00d6nemli bulgular ediniyoruz. H\u00f6y\u00fck yap\u0131s\u0131, 5 bin y\u0131ll\u0131k bir ge\u00e7mi\u015fe sahip. Savatra \u00e7ok eski \u00e7a\u011flardan itibaren ticaret rotas\u0131 oldu\u011fu i\u00e7in kadim bir kent. \u00d6nemli misafirlerini a\u011f\u0131rlam\u0131\u015f bir yerle\u015fim yeri. Yine ayn\u0131 \u015fekilde askeri bir yerle\u015fim noktas\u0131 olmas\u0131 nedeniyle hem askeri nakliye yollar\u0131n\u0131n hem de ticaret yollar\u0131n\u0131n kesi\u015fme noktas\u0131ndan dolay\u0131 burada tabii uzun y\u0131llar bir yerle\u015fim g\u00f6r\u00fclm\u00fc\u015f\" dedi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/be1AQPYYMkmR1pW_7eClPg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Do\u00e7. Dr. \u0130lker I\u015f\u0131k s\u00f6zlerine \"Bunun en somut \u00f6rne\u011fi de zaten bulundu\u011fumuz h\u00f6y\u00fck yap\u0131s\u0131. H\u00f6y\u00fckte yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z \u00e7al\u0131\u015fmalar neticesinde \u00f6nemli bulgularla kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131k. \u0130lerleyen s\u00fcre\u00e7 i\u00e7erisinde kilisenin temelini ortaya koyarak 12'nci y\u00fczy\u0131la kadar uzanan bu kilisenin temellerini a\u00e7\u0131\u011fa \u00e7\u0131kart\u0131p, plan\u0131 hakk\u0131nda bilgi sahibi olmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yoruz. Erken Tun\u00e7 \u00c7a\u011f\u0131'nda ba\u015flat\u0131lm\u0131\u015f olan bu yerle\u015fimin Bizans s\u00fcrecine kadar devam etmesi, kesintisiz olarak bu yerle\u015fimin olmas\u0131 Savatra'n\u0131n tarih boyunca ne kadar tevecc\u00fch g\u00f6sterdi\u011fini ifade eden \u00f6nemli bir bulgudur. Bu bak\u0131mdan da Savatra Antik Kenti'nde h\u00f6y\u00fck \u00fczerinde \u00e7al\u0131\u015fmalar, bizi son derece heyecanland\u0131r\u0131yor\" diye devam etti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/U0xuA-xotU-0Oegxxy8P2w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Roma'dan Bizans d\u00f6nemine olan s\u00fcre\u00e7te Savatra Antik Kenti'nin demografik yap\u0131s\u0131 hakk\u0131nda bilgiler sundu\u011funu belirten Do\u00e7. Dr. I\u015f\u0131k, \"Buras\u0131, Roma d\u00f6neminden itibaren bir askeri garnizon kentiydi. Burada Roma'n\u0131n kendi ihti\u015fam\u0131n\u0131 ortaya koyan \u00f6nemli kamu yap\u0131lar\u0131yla alakadar bilgiler ve belgeler elimize ge\u00e7ti. Hemen akabinde gelen Bizans evresi ile beraber de ayn\u0131 ihti\u015fam\u0131n devam etti\u011fini g\u00f6r\u00fcyoruz. Bunun bir ba\u015fka g\u00f6stergesi de bir kilise yap\u0131s\u0131n\u0131n burada mevcudiyeti. Ge\u00e7en sene de bir kilise kazd\u0131k. Bu ikinci kilisemiz. Bizans d\u00f6neminde \u00f6nemli bir tebaaya sahip oldu\u011funu, \u00f6nemli bir cemaatinin oldu\u011funu, \u00f6nemli bir demografik yap\u0131s\u0131n\u0131n oldu\u011funu ortaya koyuyor.\nBu bak\u0131mdan da Roma'dan Bizans'a ge\u00e7i\u015f i\u00e7erisinde buradaki kentin siyasi, askeri ve stratejik yap\u0131s\u0131 hakk\u0131nda bilgi sahibi olmak bak\u0131m\u0131ndan bu kaz\u0131y\u0131 \u00e7ok \u00f6nemsiyoruz. Sonraki d\u00f6nemde zaten Sel\u00e7uklular\u0131n buraya gelmesi ve art\u0131k \u0130slam co\u011frafyas\u0131 haline gelmesiyle Savatra s\u0131n\u0131r b\u00f6lgesi olma niteli\u011fini kaybediyor. Ondan sonra zaten n\u00fcfus \u00f6zelli\u011fini kaybederek bir nahiye format\u0131na ge\u00e7iyor. Dolay\u0131s\u0131yla bizim art\u0131k son evrede, zirve yapt\u0131\u011f\u0131, n\u00fcfusunun kalabal\u0131k oldu\u011fu ihti\u015faml\u0131, g\u00f6rkemli d\u00f6nemini ara\u015ft\u0131rma bak\u0131m\u0131ndan bu alanda kaz\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 yapmam\u0131z, kimli\u011fini ortaya koymak bak\u0131m\u0131ndan son derece \u00f6nemli\" diye konu\u015ftu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Yt9k7LV_50aMZkiRnK7QPQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Savatra kaz\u0131lar\u0131nda T\u00fcrk tarihi ile ilgili \u00f6nemli bilgilere ula\u015f\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 ifade eden Do\u00e7. Dr. I\u015f\u0131k, \"Buran\u0131n askeri garnizon noktas\u0131 olmas\u0131 zaten bir\u00e7ok uygarl\u0131\u011f\u0131n, medeniyetin ki T\u00fcrklerin de gelmesi a\u00e7\u0131s\u0131ndan son derece do\u011fal. Bir T\u00fcrk olarak tabii ki T\u00fcrklerin varl\u0131\u011f\u0131ndan ve gelmi\u015f olmas\u0131ndan son derece ben de mutluluk duyuyorum. Anadolu'da ilk yaz\u0131t\u0131n burada \u00e7\u0131km\u0131\u015f olmas\u0131. Bunun di\u011fer iki par\u00e7as\u0131n\u0131n Konya Arkeoloji M\u00fczesi'nde bulunmas\u0131, tabii \u00e7ok \u00f6nemli bizim i\u00e7in. Bunlar\u0131 tabii kamuoyuyla o zaman payla\u015fmad\u0131k. Bunun haricinde fig\u00fcratif \u00f6rnekler, tamgalar ve runik \u00f6rnekler de Savatra ve \u00e7evresinde kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131\u011f\u0131m\u0131z di\u011fer T\u00fcrklere ait bulgular. Bunlar\u0131n her biriyle ilgili zaten bir bilimsel yay\u0131n \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 i\u00e7erisindeyiz. Her \u00e7al\u0131\u015fma s\u00fcresi i\u00e7erisinde T\u00fcrk tarihi ile ilgili yeni bulgularla da kar\u015f\u0131la\u015f\u0131yoruz. Burada \u00f6nemli kurgan mezarlar\u0131 da var. Onlar\u0131n da ilerideki zamanlarda kaz\u0131lmas\u0131 ve bilim d\u00fcnyas\u0131na payla\u015f\u0131lmas\u0131yla beraber Anadolu'daki T\u00fcrk kimli\u011fi hakk\u0131nda daha net ve daha keskin c\u00fcmleler kullanma \u015fans\u0131na sahip olaca\u011f\u0131z\" dedi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vfMYaVjb1Ey3sbxU8NZzwg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Do\u00e7. Dr. I\u015f\u0131k, \"H\u00f6y\u00fck kaz\u0131lar\u0131 esnas\u0131nda \u00f6nemli yaz\u0131t par\u00e7alar\u0131, sikkeler, seramik \u00f6rnekler ve fresk par\u00e7alar\u0131yla kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131k. Bir tanesi tan\u0131nabilir \u015fekilde bir kad\u0131n fig\u00fcr\u00fc, \u00e7ok nadide \u00f6rnek. Onun haricinde terracotta fig\u00fcr\u00fcn \u00f6rnekleriyle de kar\u015f\u0131la\u015fmaktay\u0131z. Asl\u0131nda kilise yap\u0131s\u0131n\u0131n ge\u00e7mi\u015f d\u00f6nemi hakk\u0131nda da bize bir \u00f6rnek veriyor. Burada bir tabaka kar\u0131\u015f\u0131m\u0131 s\u00f6z konusu. Daha \u00f6ncesinde defineci tahribat\u0131 nedeniyle burada bir tabaka kar\u0131\u015f\u0131m\u0131 olmu\u015f. Farkl\u0131 d\u00f6nemlere ait bulgular\u0131 bir kaz\u0131 i\u00e7erisinde ayn\u0131 anda bulma durumumuz s\u00f6z konusu. Ama elimize ge\u00e7en bulgular \u00e7ok nadide oldu\u011fu i\u00e7in bizi de heyecanland\u0131r\u0131yor, devam\u0131n\u0131 getirmeyi planl\u0131yoruz. Umar\u0131m ilerleyen d\u00f6nemler i\u00e7erisinde bu fresk par\u00e7alar\u0131n\u0131n da devam\u0131na ula\u015farak, Konya'n\u0131n tarihe ve co\u011frafyas\u0131na bir katk\u0131 sa\u011flam\u0131\u015f oluruz\" diye konu\u015ftu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ge4Id_bxEkiJ6B9QJeUSdA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lIWKcTP8J0-JABf5mfiJ2w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qnhuq1HM90ygfwMWarB6Yw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Mardin'deki S\u00fcryani \u00c7ar\u015f\u0131s\u0131 restorasyonla turizme kazand\u0131r\u0131l\u0131yor",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/gezi/mardindekisuryani-carsisi-restorasyonla-turizme-kazandiriliyor,UqH3eGaWhEe2T4UNBB8mdg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mryyki-S3UKykqmKgcx_HA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/x9HdS3cIY0yNBI5Frq9DPg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Mardin'deki S\u00fcryani \u00c7ar\u015f\u0131s\u0131 restorasyonla turizme kazand\u0131r\u0131l\u0131yor\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mryyki-S3UKykqmKgcx_HA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Mardin'in Darge\u00e7it il\u00e7esinde, 400 y\u0131ll\u0131k tarihi S\u00fcryani \u00c7ar\u015f\u0131s\u0131 restorasyonla turizme kazand\u0131r\u0131l\u0131yor.</p>Darge\u00e7it Belediyesi ile Diyarbak\u0131r R\u00f6l\u00f6ve ve An\u0131tlar M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcnce, Sefa Caddesi'nde 65 d\u00fckkan\u0131n yer ald\u0131\u011f\u0131 tarihi S\u00fcryani \u00c7ar\u015f\u0131s\u0131'n\u0131n restorasyonu i\u00e7in haz\u0131rlanan \"Tarihi \u00c7ar\u015f\u0131y\u0131 Canland\u0131rma Projesi\"nde sona gelindi.  \u0130l K\u00fclt\u00fcr ve Turizm M\u00fcd\u00fcr\u00fc Ayhan G\u00f6k, tarihi <strong>S\u00fcryani \u00c7ar\u015f\u0131s\u0131</strong>'nda y\u00fcr\u00fct\u00fclen restorasyon \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 inceledi.<img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/x9HdS3cIY0yNBI5Frq9DPg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>G\u00f6k, Darge\u00e7it il\u00e7esinde bulunan 400 y\u0131ll\u0131k \u00e7ar\u015f\u0131daki 65 d\u00fckkanda, restorasyon ve onar\u0131m yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 kaydetti.  \u00c7ar\u015f\u0131n\u0131n restorasyonu i\u00e7in K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n deste\u011fiyle Diyarbak\u0131r R\u00f6l\u00f6ve ve An\u0131tlar M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc taraf\u0131ndan proje haz\u0131rland\u0131\u011f\u0131n\u0131 an\u0131msatan G\u00f6k, ge\u00e7en y\u0131l ba\u015flat\u0131lan \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n sonuna geldiklerini belirtti.</p><p>Yakla\u015f\u0131k 2 hafta i\u00e7erisinde \u00e7al\u0131\u015fmay\u0131 sonland\u0131r\u0131p vatanda\u015flara d\u00fckkanlar\u0131 teslim etmeyi planlad\u0131klar\u0131n\u0131 ifade eden G\u00f6k, \u015f\u00f6yle konu\u015ftu:  \"Bu s\u00fcre\u00e7 boyunca yakla\u015f\u0131k 600 metre uzunlu\u011funda 4 caddenin sokak sa\u011fl\u0131kla\u015ft\u0131rma \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 yap\u0131ld\u0131. Burada bulunan tarihi 65 d\u00fckkan\u0131n restorasyon \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftirildi. Ayd\u0131nlatma i\u015fleri yap\u0131ld\u0131. Yakla\u015f\u0131k 1,5 sene gibi k\u0131sa bir s\u00fcrede \u00e7ar\u015f\u0131 asl\u0131na uygun bir \u015fekilde in\u015fa edildi. \u00c7ar\u015f\u0131 bu haliyle, d\u00fckkanlar hareketlendi\u011fi zaman Darge\u00e7it turizmine yeni bir nefes getirecektir. \u00c7\u00fcnk\u00fc sadece g\u00f6rseli ile bile insanlar\u0131n ziyaret etmek isteyecekleri bir yer konumunda.\"</p>"
    },
    {
        "title": "Tyana Antik Kenti'nde sekizgen planl\u0131 kilise g\u00fcn y\u00fcz\u00fcne \u00e7\u0131kar\u0131l\u0131yor",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/gezi/tyana-antik-kentinde-sekizgen-planli-kilise-gun-yuzune-cikariliyor,XTty6FktPU-KYx4EK7O2ow",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/41-AH2wd306u-CRMsoELRg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OjpWxaz3cEKxoanb1WMP-Q.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Tyana Antik Kenti'nde sekizgen planl\u0131 kilise g\u00fcn y\u00fcz\u00fcne \u00e7\u0131kar\u0131l\u0131yor\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/41-AH2wd306u-CRMsoELRg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Ni\u011fde'nin Bor il\u00e7esine ba\u011fl\u0131 Kemerhisar beldesindeki Tyana Antik Kenti'nde y\u00fcr\u00fct\u00fclen kaz\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131nda, sekizgen planl\u0131 kilise g\u00fcn y\u00fcz\u00fcne \u00e7\u0131kar\u0131l\u0131yor.</p>Aksaray \u00dcniversitesi Fen Edebiyat Fak\u00fcltesi Arkeoloji B\u00f6l\u00fcm\u00fc ve Kaz\u0131 Ba\u015fkan\u0131 Prof. Dr. Osman Do\u011fanay, AA muhabirine,\u00a0Tyana\u00a0Antik\u00a0Kenti'nin Kemerhisar beldesinin alt\u0131nda kurulu oldu\u011funu s\u00f6yledi. Antik\u00a0kentin \u0130\u00e7 Anadolu B\u00f6lgesi'ni G\u00fclek Bo\u011faz\u0131 yoluyla Pozant\u0131 \u00fczerinden Akdeniz'e ba\u011flayan b\u00f6lgede kuruldu\u011funu belirten Do\u011fanay, konumundan dolay\u0131 tarihin \u00e7ok eski d\u00f6nemlerinden beri bir\u00e7ok ordu ve toplumlar\u0131n ge\u00e7i\u015f noktas\u0131 oldu\u011funa dikkati \u00e7ekti.  Do\u011fanay,\u00a0Tyana'n\u0131n stratejik \u00f6neminden dolay\u0131 tarih boyunca kesintisiz iskan g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcne i\u015faret ederek, \"Bu \u00f6zelli\u011fiyle Anadolu'daki ender kentlerden biridir. Yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z arkeolojik kaz\u0131larda milattan \u00f6nce 2 bin 500'lerde burada bir yerle\u015fim vard\u0131 kesinlikle, bunu kan\u0131tlam\u0131\u015f olduk. Burada 2016'dan beri K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n izniyle arkeolojik kaz\u0131, ara\u015ft\u0131rma ve restorasyon \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 yapmaktay\u0131z. Kentin bu stratejik \u00f6neminden dolay\u0131 turizm potansiyeli son derece y\u00fcksek.\" dedi.<img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OjpWxaz3cEKxoanb1WMP-Q.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" />Bu y\u0131l kaz\u0131lara kemerlerin bulundu\u011fu b\u00f6lgeden ba\u015flad\u0131klar\u0131n\u0131 ve geni\u015fleterek devam ettireceklerini anlatan Do\u011fanay, \u015funlar\u0131 kaydetti:  \"Hristiyanl\u0131\u011f\u0131n Anadolu'daki en erken sekizgen planl\u0131 ve d\u00fcnyada sekizgen planl\u0131 olarak korunan tek kilisenin b\u00fcy\u00fck bir k\u0131sm\u0131 ortaya \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131. 2024 y\u0131l\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131m\u0131z kapsam\u0131nda kilisenin yan neflerinden (ge\u00e7it) birisini ortaya \u00e7\u0131kar\u0131yoruz. Yani Hristiyanl\u0131\u011f\u0131n resmi din olmas\u0131ndan k\u0131sa bir s\u00fcre sonra sekizgen planda yap\u0131lm\u0131\u015f, galeri kat\u0131 ve \u00fcst kat\u0131 da olan bir kilise. Ayn\u0131 zamanda piskoposluk kilisesi olmas\u0131 sebebiyle burada bir piskopos saray\u0131n\u0131n da varl\u0131\u011f\u0131 s\u00f6z konusu. O b\u00f6lgede kaz\u0131lar yap\u0131yoruz. Bunun d\u0131\u015f\u0131nda bir vaftizhane yap\u0131s\u0131 var.\" diye konu\u015ftu.  Do\u011fanay, kilisenin restorasyon \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n ard\u0131ndan kaz\u0131 alan\u0131ndaki kemerlerle entegre edilerek gezilebilecek bir alan haline getirilebilece\u011fini aktard\u0131.  Restorasyonun ard\u0131ndan alan\u0131 ziyarete a\u00e7mak istediklerini dile getiren Do\u011fanay, \"Kilisenin en \u00f6nemli \u00f6zelli\u011fi, antik d\u00fcnyan\u0131n g\u00fcn\u00fcm\u00fcze kadar gelmi\u015f sekizgen tek kilisesi ve Hristiyanl\u0131\u011f\u0131n en erken kilisesi olmas\u0131. Yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z kaz\u0131lar neticesinde ortaya \u00e7\u0131kar\u0131lan buluntularla bunu ispatlam\u0131\u015f durumday\u0131z. \u0130leride daha detayl\u0131 bilgilere de ula\u015faca\u011f\u0131z.\" ifadelerini kulland\u0131."
    },
    {
        "title": "D\u00fcnyan\u0131n en g\u00fczel plajlar\u0131! Adeta bir cennet par\u00e7as\u0131 olan ve r\u00fcyada hissettiren d\u00fcnyan\u0131n en g\u00fczel 15 plaj\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/seyahat/dunyanin-en-guzel-plajlari-adeta-bir-cennet-parcasi-olan-ve-ruyada-hissettiren-dunyanin-en-guzel-15-plaji,T_NDiveGJ0yMghE6j3NGbg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/n6myoo6T0UKEaqBm0wcqAw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xdMbzd94QUmSG1qADa6ezw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/USPJgJ65hEm8iUpXGiKm9w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/FisM7RoR-UGuocLqwgxwMw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/FR6blQm-PkCNd9ee1Z0uvw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Qu2_428HYEGr_KCuL_v4Og.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/373V9Es-2U-h4SxWiMg4fw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Na6j1EB2iUOu9cq7S67biw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/g1dGKoVIBkOpkNXPb6-e6Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vdgeZVT0-EuThB4jJKnRmA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7Dcwvt1y1EKc-sRxuXc0tw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/QuA4a8QIdEmboFJGp3uUow.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fsmwhVxuaku7MqfmNH23tQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/glxuj-DNkU-2op55nU0KrA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/v2yZjUd8zkqpQcCElLSkBw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/t_gsbG-FU0mtz2YYES1PDQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/iubUT_Yr20-pE5GJXW0U4A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"D\u00fcnyan\u0131n en g\u00fczel plajlar\u0131! Adeta bir cennet par\u00e7as\u0131 olan ve r\u00fcyada hissettiren d\u00fcnyan\u0131n en g\u00fczel 15 plaj\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/n6myoo6T0UKEaqBm0wcqAw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>D\u00fcnyan\u0131n en g\u00fczel plajlar\u0131, tatil haz\u0131rl\u0131klar\u0131 yapan ve rotas\u0131n\u0131 Avrupa'ya \u00e7eviren ki\u015filer taraf\u0131ndan ara\u015ft\u0131r\u0131l\u0131yor. Adeta cennetten bir k\u00f6\u015fe gibi olan, beyaz kumlar\u0131 ve turkuaz denizleriyle sizi r\u00fcyada hissettirecek d\u00fcnyan\u0131n en g\u00fczel 15 plaj\u0131n\u0131 sizler i\u00e7in derledik. Bu plajlar, muazzam do\u011fal g\u00fczellikleri ve huzur verici atmosferleriyle unutulmaz bir tatil deneyimi ve mutluluk sunuyor. \u0130\u015fte bir cennet par\u00e7as\u0131 olan ve r\u00fcyada hissettiren d\u00fcnyan\u0131n en g\u00fczel 15 plaj\u0131.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xdMbzd94QUmSG1qADa6ezw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>R\u00fcyalar\u0131n\u0131zda s\u0131k\u00e7a ziyaret etti\u011finiz ve filmlerde g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcz o muhte\u015fem plajlar ger\u00e7ekten var m\u0131? Hayalinizdeki plajlar\u0131 ger\u00e7ek hayat\u0131n\u0131zda da ya\u015fama \u015fans\u0131n\u0131 ka\u00e7\u0131rmay\u0131n. D\u00fcnyan\u0131n en g\u00fczel 15 plaj\u0131n\u0131 ke\u015ffedin ve adeta bir cennet par\u00e7as\u0131 olan bu yerlerde kendinizi kaybedin. \u0130\u015fte bakmaya doyamayaca\u011f\u0131n\u0131z en g\u00fczel 15 plaj.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/USPJgJ65hEm8iUpXGiKm9w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/FisM7RoR-UGuocLqwgxwMw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/FR6blQm-PkCNd9ee1Z0uvw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Qu2_428HYEGr_KCuL_v4Og.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/373V9Es-2U-h4SxWiMg4fw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Na6j1EB2iUOu9cq7S67biw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/g1dGKoVIBkOpkNXPb6-e6Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vdgeZVT0-EuThB4jJKnRmA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7Dcwvt1y1EKc-sRxuXc0tw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/QuA4a8QIdEmboFJGp3uUow.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fsmwhVxuaku7MqfmNH23tQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/glxuj-DNkU-2op55nU0KrA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/v2yZjUd8zkqpQcCElLSkBw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/t_gsbG-FU0mtz2YYES1PDQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/iubUT_Yr20-pE5GJXW0U4A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Bitlis'teki Urartu kalesinde yeni buluntular ortaya \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/gezi/bitlisteki-urartu-kalesinde-yeni-buluntular-ortaya-cikarildi,QYlRp5JmQkelBTUKsPU-XA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/aNMmhFwAOUekc0p8QjXRyg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/z34ldG7ZuEyyWU4G7Jv-3Q.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qSOvgh0ew0ye6qi4dfojOA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Bitlis'teki Urartu kalesinde yeni buluntular ortaya \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/aNMmhFwAOUekc0p8QjXRyg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Urartu Kral\u0131 2. Rusa'n\u0131n 2 bin 300 rak\u0131ml\u0131 tepeye in\u015fa ettirdi\u011fi Kef Kalesi'nde y\u00fcr\u00fct\u00fclen arkeolojik kaz\u0131larda 3 fil aya\u011f\u0131, \u00e7akmak ta\u015f\u0131 ve obsidiyen aletler ile seramik ve hayvan kemikleri g\u00fcn y\u00fcz\u00fcne \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131.</p><strong>Bitlis</strong>'in Adilcevaz il\u00e7esinde, <strong>Urartular</strong> d\u00f6neminde 2bin 300 rak\u0131mda in\u015fa edilen Kef Kalesi'ndeki arkeolojik kaz\u0131larda ortaya \u00e7\u0131kar\u0131lan buluntular, Urartu tarihine \u0131\u015f\u0131k tutuyor.  Urartu Kral\u0131 2. Rusa'n\u0131n S\u00fcphan Da\u011f\u0131 ete\u011finde Adilcevaz, Malazgirt Ovas\u0131 ve Van G\u00f6l\u00fc'ne hakim tepeye in\u015fa ettirdi\u011fi 2 bin 700 y\u0131ll\u0131k kalede, K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n izniyle Van Y\u00fcz\u00fcnc\u00fc Y\u0131l \u00dcniversitesi (Van YY\u00dc) Edebiyat Fak\u00fcltesi Arkeoloji B\u00f6l\u00fcm\u00fc \u00d6\u011fretim \u00dcyesi Do\u00e7. Dr. \u0130smail Co\u015fkun ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131nda kaz\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 y\u00fcr\u00fct\u00fcl\u00fcyor.<img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/z34ldG7ZuEyyWU4G7Jv-3Q.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" />Ge\u00e7en y\u0131llarda fil ayaklar\u0131, mutfak ve hizmet odalar\u0131n\u0131n ortaya \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131\u011f\u0131 kalenin en b\u00fcy\u00fck ve en y\u00fcksek konumundaki salonunda bu y\u0131l 20 ki\u015filik ekiple y\u00fcr\u00fct\u00fclen \u00e7al\u0131\u015fmalarda 3 fil aya\u011f\u0131, \u00e7akmak ta\u015f\u0131, obsidiyen (cam kaya) aletler, seramikler ile hayvan kemiklerine rastland\u0131.<img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qSOvgh0ew0ye6qi4dfojOA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p><strong>\"URARTU D\u00d6NEM\u0130NDE BU KADAR \u00c7OK BAZALT KULLANILAN TEK KALE\"</strong></p><p>Do\u00e7. Dr. Co\u015fkun, bu y\u0131l kaz\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 kalenin yukar\u0131 salon olarak adland\u0131r\u0131lan b\u00f6l\u00fcm\u00fcnde yo\u011funla\u015ft\u0131rd\u0131klar\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.  Kaz\u0131lar s\u00fcrd\u00fck\u00e7e yeni yap\u0131lar\u0131n ortaya \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131 anlatan Co\u015fkun, \"Urartu mavisi boyalara ve yine Urartular\u0131n kulland\u0131\u011f\u0131 saray seramiklerine s\u0131kl\u0131kla rastl\u0131yoruz. Mutfak b\u00f6l\u00fcm\u00fcnde \u00f6\u011f\u00fctme ta\u015flar\u0131na ve \u00e7ok fazla hayvan kemi\u011fine rastlad\u0131k. Burada hayvan kesimi veya kurban t\u00f6reni d\u00fczenlenmi\u015f olabilir. \u00c7akmak ta\u015f\u0131 ve obsidiyen aletler ile \u00e7ok fazla seramik par\u00e7alar\u0131 da \u00e7\u0131kmakta\" dedi.</p><p>Kalenin yap\u0131m\u0131nda \u00e7ok fazla bazalt ta\u015f\u0131n\u0131n kullan\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten Co\u015fkun,\u00a0\"Buras\u0131, Urartu d\u00f6neminde bu kadar \u00e7ok bazalt kullan\u0131lan tek kaledir. 2 bin 300 rak\u0131mda kaz\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 yap\u0131yoruz. Y\u00fcksek rak\u0131mda kaz\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 yap\u0131lan yerlerden biri. Bizi zorlayan bir alanda \u00e7al\u0131\u015f\u0131yoruz. Kalemiz, S\u00fcphan Da\u011f\u0131'n\u0131n ete\u011finde yer al\u0131yor. Muhtemelen S\u00fcphan Da\u011f\u0131'ndan getirdikleri bazalt ta\u015f\u0131yla kale in\u015fa etmi\u015fler. Kalede g\u00fcnlerce s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc tahmin edilen b\u00fcy\u00fck bir yang\u0131n ya\u015fanm\u0131\u015f. Salon b\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fc g\u00fcn y\u00fcz\u00fcne \u00e7\u0131kar\u0131rken yakla\u015f\u0131k 60-70 santimetrelik k\u00fcl tabakas\u0131yla kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131k. Bu y\u0131l tespit etti\u011fimiz fil ayaklar\u0131n\u0131n y\u0131k\u0131lm\u0131\u015f olanlar\u0131n\u0131 tekrar aya\u011fa kald\u0131rarak hem turizme kazand\u0131r\u0131lmas\u0131n\u0131 hem de kalemizin daha g\u00fczel bir g\u00f6r\u00fcn\u00fcme kavu\u015fmas\u0131n\u0131 sa\u011flayaca\u011f\u0131z\" ifadelerini kulland\u0131. </p>"
    },
    {
        "title": "Bilecik'teki Meryem Da\u011f\u0131'nda yama\u00e7 para\u015f\u00fct\u00fc etkinli\u011fi ba\u015flad\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/gezi/bilecikteki-meryem-daginda-yamac-parasutu-etkinligi-basladi,N6dK34GlVUu7ElSq7fG-Yw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LNyF1K2BekiOLaJAZkm73Q.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Bilecik'teki Meryem Da\u011f\u0131'nda yama\u00e7 para\u015f\u00fct\u00fc etkinli\u011fi ba\u015flad\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LNyF1K2BekiOLaJAZkm73Q.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Bilecik Valili\u011fi koordinasyonunda d\u00fczenlenen \"Take Off Bilecik\" adl\u0131 yama\u00e7 para\u015f\u00fct\u00fc etkinli\u011fi, G\u00f6lpazar\u0131 il\u00e7esinde ba\u015flad\u0131.</p><p>Sabah saatlerinde Vezirhan Belde Park\u0131'nda toplanan sporcular,\u00a0etkinli\u011fin yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131\u00a0Meryem\u00a0Da\u011f\u0131\u00a0Yama\u00e7\u00a0Para\u015f\u00fct\u00fc\u00a0Alan\u0131'na hareket etti. A\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131n ard\u0131ndan u\u00e7u\u015f g\u00f6sterileriyle s\u00fcren, 111 sporcunun yer ald\u0131\u011f\u0131 etkinlikte, kat\u0131l\u0131mc\u0131lara \u00f6\u011fle yeme\u011fi ikram\u0131 yap\u0131ld\u0131.</p><p>T\u00fcrk Hava Kurumu Bilecik \u015eube Ba\u015fkan\u0131 \u0130lker \u00c7\u0131nar, AA muhabirine, program\u0131n ger\u00e7ekle\u015ftirilmesinde Bilecik Valisi \u015eefik Ayg\u00f6l'\u00fcn b\u00fcy\u00fck katk\u0131s\u0131n\u0131n bulundu\u011funu s\u00f6yledi. Organizasyonun \u00e7e\u015fitli etkinliklere ev sahipli\u011fi yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten \u00c7\u0131nar, \u015f\u00f6yle konu\u015ftu:  \"Hava el verirse 'delta kanat' dedi\u011fimiz yelken kanat da kalk\u0131\u015f yapacak. Bilecik'te ilk defa b\u00f6yle bir organizasyon yap\u0131l\u0131yor. \u00c7e\u015fitli sivil toplum kurulu\u015flar\u0131 da etkinlik alan\u0131na geldi. Kurumumuzun gen\u00e7 kanatlar\u0131n\u0131n yapt\u0131\u011f\u0131 dronlar\u0131m\u0131zla g\u00f6steri d\u00fczenlenecek. Pelit\u00f6z\u00fc G\u00f6lpark'ta da etkinlikler olacak. Yar\u0131n Say\u0131n Vali'miz de u\u00e7u\u015f yapacak.\"  <strong>\"DO\u011eASI, MANZARASI VE HAVASI \u00c7OK G\u00dcZEL\"</strong></p><p>Etkinli\u011fe Eski\u015fehir'den kat\u0131lan \u0130n\u00f6n\u00fc Sportif Havac\u0131l\u0131k Kul\u00fcb\u00fc sporcusu Ferhat Tosun, bu organizasyonda yer almaktan b\u00fcy\u00fck heyecan duydu\u011funu anlatt\u0131.  Alan\u0131n\u00a0yama\u00e7\u00a0para\u015f\u00fct\u00fc\u00a0i\u00e7in son derece elveri\u015fli oldu\u011funu vurgulayan Tosun, \"B\u00f6lgenin rak\u0131m\u0131 da gayet iyi. Termiklerin yo\u011fun oldu\u011fu bir alan. U\u00e7u\u015f s\u00fcrelerinin y\u00fcksek olaca\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum. Arkada\u015flar\u0131m\u0131z da irtifa alm\u0131\u015f durumda. Ayr\u0131ca keyifli bir manzaras\u0131 var.\" dedi.  \u0130stanbul'dan gelen Mehmet Ali Ay da\u00a0Meryem\u00a0Da\u011f\u0131'n\u0131n\u00a0yama\u00e7\u00a0para\u015f\u00fct\u00fc\u00a0u\u00e7u\u015flar\u0131na yeni ba\u015flayanlar i\u00e7in uygun bir nokta oldu\u011funu belirtti.  B\u00f6lgede termik hava ak\u0131mlar\u0131 sayesinde rahatl\u0131kla mesafe u\u00e7u\u015fu yap\u0131labildi\u011fini dile getiren Ay, \"G\u00fczel bir tepe. \u0130n\u015fallah daha da geli\u015fir ve havac\u0131l\u0131k camias\u0131na katk\u0131lar\u0131 olur. Do\u011fas\u0131, manzaras\u0131 ve havas\u0131 \u00e7ok g\u00fczel. \u0130leride g\u00fczel bir g\u00f6let var. Bu hobiyle ilgilenenlerin gelebilece\u011fi bir tepe.\" ifadesini kulland\u0131. Pelit\u00f6z\u00fc G\u00f6lpark'ta verilecek yemekle s\u00fcrecek etkinlik yar\u0131nki kahvalt\u0131, teknik toplant\u0131 ve u\u00e7u\u015f g\u00f6sterilerinin ard\u0131ndan kapan\u0131\u015f program\u0131yla sona erecek.</p>"
    },
    {
        "title": "Hatay'da Epiphaneia Antik Kenti'ndeki \u00e7al\u0131\u015fmalar meclis binas\u0131nda yo\u011funla\u015ft\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/gezi/hatayda-epiphaneia-antik-kentindeki-calismalar-meclis-binasinda-yogunlasti,D_cZpW2bUUO_9BpuCSzojg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/n9IHZ2cBVkCSKkJFbEMIQw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Hatay'da Epiphaneia Antik Kenti'ndeki \u00e7al\u0131\u015fmalar meclis binas\u0131nda yo\u011funla\u015ft\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/n9IHZ2cBVkCSKkJFbEMIQw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Hatay'\u0131n Erzin il\u00e7esindeki Epiphaneia Antik Kenti'nde devam eden arkeolojik \u00e7al\u0131\u015fmalarda, Roma D\u00f6nemi'nde m\u00fczik salonu olarak da kullan\u0131lan meclis binas\u0131n\u0131n restorasyonla turizme kazand\u0131r\u0131lmas\u0131 hedefleniyor.</p><p>\u0130ssos Harabeleri olarak da bilinen antik kentteki arkeolojik \u00e7al\u0131\u015fmalar, Hatay Arkeoloji M\u00fczesi ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131nda, Hatay Mustafa Kemal \u00dcniversitesi Arkeoloji B\u00f6l\u00fcm\u00fc \u00d6\u011fretim \u00dcyesi Do\u00e7. Dr. Banu \u00d6zdilek'in bilimsel dan\u0131\u015fmanl\u0131\u011f\u0131nda s\u00fcr\u00fcyor.  \u0130l\u00e7ede 2006'da ba\u015flayan kurtarma kaz\u0131lar\u0131yla ilk iskan tarihinin 6 bin y\u0131l \u00f6ncesine dayand\u0131\u011f\u0131 belirlenen Epiphaneia Antik Kenti'ndeki i\u015flemler, 20 ki\u015filik ekiple y\u00fcr\u00fct\u00fcl\u00fcyor.  Antik kentte, 2022'de bulunan ve k\u0131rsal aktivitenin anlat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 \"Takvimler Mozai\u011fi\"nin yan\u0131 s\u0131ra Artemis Hamam\u0131, s\u00fctunlu cadde, antik tiyatro ile Roma D\u00f6nemi'nden kalan meclis binas\u0131 gibi bir\u00e7ok eser yer al\u0131yor.  Arkeolojik \u00e7al\u0131\u015fmalarda, ge\u00e7mi\u015fte m\u00fczik salonu olarak da kullan\u0131lan meclisin restore edilip antik kentin \u00f6ren yeri stat\u00fcs\u00fc kazanmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan turizme a\u00e7\u0131lmas\u0131 hedefleniyor.  <strong>\"\u00c7OK AZ M\u00dcDAHALEYLE AYA\u011eA KALDIRILACAK\"</strong></p><p>Kaz\u0131 ba\u015fkan\u0131 \u00d6zdilek, AA muhabirine, Epiphaneia Antik Kenti'nin, Hatay'\u0131n t\u00fcm\u00a0k\u00fclt\u00fcr\u00a0katmanlar\u0131yla en iyi korunmu\u015f antik kenti oldu\u011funu s\u00f6yledi. Meclis binas\u0131n\u0131n, Kilikya antik b\u00f6lgesinde az g\u00f6r\u00fclmesinden dolay\u0131 \u00f6nemli oldu\u011funu belirten \u00d6zdilek, \"Buras\u0131, Hatay'\u0131n Roma D\u00f6nemi'ne ait tek meclis binas\u0131. Yap\u0131 ayn\u0131 zamanda m\u00fczik salonu olarak da kullan\u0131l\u0131yor.\" dedi.  \u00d6zdilek, yap\u0131n\u0131n Roma D\u00f6nemi'ne tarihlenmi\u015f bilinen tek meclis binas\u0131 oldu\u011funu vurgulayarak, s\u00f6zlerini \u015f\u00f6yle s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc:  \"Hedefimiz, meclis binas\u0131n\u0131n onar\u0131m\u0131 ve restorasyonunu ger\u00e7ekle\u015ftirip yap\u0131y\u0131 sa\u011flamla\u015ft\u0131rmak. Sonras\u0131nda da antik kentin \u00f6ren yeri stat\u00fcs\u00fc kazanmas\u0131yla halka tan\u0131tmak, turizme kazand\u0131rmak. Yap\u0131n\u0131n formu hakk\u0131nda bilgi verecek kadar restorasyon yap\u0131yoruz. \u00c7ok az m\u00fcdahale ve korumakla yap\u0131 aya\u011fa kald\u0131r\u0131lacak.\"  S\u00fctunlu cadde ve su kemeri gibi eserlerde de onar\u0131m ve restorasyonun s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc dile getiren \u00d6zdilek, Epiphaneia Antik Kenti'ni a\u00e7\u0131k hava m\u00fczesi haline getirmeyi istediklerini anlatt\u0131. \u00d6zdilek, antik kentin \u00f6ren yeri yap\u0131lmas\u0131 hedefini \u00f6nemsediklerini vurgulayarak, \u015f\u00f6yle konu\u015ftu:  \"Epiphaneia Antik Kenti, bu \u00e7al\u0131\u015fmalardan sonra hak etti\u011fi de\u011feri bulacak, daha \u00e7ok tan\u0131nacak. UNESCO D\u00fcnya Miras Ge\u00e7ici Listesi'ne aday olmas\u0131 i\u00e7in de \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131m\u0131z\u0131 s\u00fcrd\u00fcr\u00fcyoruz. Buras\u0131, Erzin'in\u00a0k\u00fclt\u00fcrel miras\u0131 i\u00e7in olduk\u00e7a \u00f6nemli bir kent. T\u00fcm tarihi yap\u0131lar\u0131 ve dokular\u0131yla ayakta. \u0130ste\u011fimiz, haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131m\u0131z projelerin 1 sene i\u00e7erisinde hayata ve uygulamaya ge\u00e7mesi. \u0130n\u015fallah en k\u0131sa zamanda Epiphaneia Antik Kenti'ni turizme kazand\u0131raca\u011f\u0131z ve bir\u00e7ok insan g\u00f6rmeye gelecek.\"  Gece arkeolojisi i\u00e7in de \u00e7al\u0131\u015fma planlad\u0131klar\u0131n\u0131 belirten \u00d6zdilek, su kemelerine zarar vermeden \u0131\u015f\u0131kland\u0131rma yap\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 kaydetti.</p>"
    },
    {
        "title": "Bak\u00fc'n\u00fcn tarihi sembol\u00fc K\u0131z Kalesi zamana meydan okuyor",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/gezi/bakunun-tarihi-sembolu-kiz-kalesi-zamana-meydan-okuyor,cH4MYlbxbUeo2Ms-OsRLGQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-7ypfbx-DEON5YNdgMEOFQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vPPi-5N480CTzjGXnKXYLQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Bak\u00fc'n\u00fcn tarihi sembol\u00fc K\u0131z Kalesi zamana meydan okuyor\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-7ypfbx-DEON5YNdgMEOFQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Azerbaycan'\u0131n ba\u015fkenti Bak\u00fc'n\u00fcn tarihi sembol\u00fc say\u0131lan K\u0131z Kalesi, bug\u00fcne dek korunan mimarisiyle zamana meydan okuyor.</p>Orta \u00c7a\u011f'da in\u015fa edildi\u011fi de\u011ferlendirilen\u00a0K\u0131z\u00a0Kalesi, Bak\u00fc'ye gelen turistlerin ve tarih merakl\u0131lar\u0131n\u0131n ziyaret etti\u011fi mekanlar\u0131n ba\u015f\u0131nda geliyor. Tarihi\u00a0\u0130\u00e7eri\u015fehir'de, Hazar Denizi'nin k\u0131y\u0131s\u0131nda yer alan\u00a0K\u0131z\u00a0Kalesi'nin, tarih boyunca deniz feneri, rasathane, g\u00f6zetleme kulesi ve g\u00fcne\u015fe tapanlar\u0131n mabedi oldu\u011fu y\u00f6n\u00fcnde tezler ileri s\u00fcr\u00fcl\u00fcyor.  1964'den itibaren m\u00fcze olarak faaliyet g\u00f6steren ve 2000'de UNESCO D\u00fcnya Miras\u0131 Listesi'ne al\u0131nan\u00a0K\u0131z\u00a0Kalesi, her g\u00fcn ziyaret\u00e7i ak\u0131n\u0131na u\u011fruyor.  Dokuz kattan olu\u015fan ve y\u00fcksekli\u011fi 31 metreyi bulan kaleye \u00e7\u0131kan turistler, \u0130\u00e7eri\u015fehir'in yan\u0131 s\u0131ra Bak\u00fc'n\u00fcn di\u011fer mahallelerini ve Hazar Denizi'ni izleme f\u0131rsat\u0131 buluyor.<img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vPPi-5N480CTzjGXnKXYLQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" />Ab\u015feron b\u00f6lgesine has mimari \u00f6zelliklere sahip K\u0131z Kalesi'nin etraf\u0131 her y\u0131l geleneksel Nevruz Bayram\u0131 kutlamalar\u0131na ev sahipli\u011fi yap\u0131yor.  \u00c7ok say\u0131da film, roman, opera ve baleye konu olan K\u0131z Kalesi'nin resimleri, farkl\u0131 d\u00f6nemlerde Azerbaycan ka\u011f\u0131t ve madeni paralar\u0131 ile posta pullar\u0131nda kullan\u0131ld\u0131.  K\u0131z Kalesi, as\u0131rlara dayanan ge\u00e7mi\u015fi ile Azerbaycan'\u0131n zengin tarihi ve k\u00fclt\u00fcrel miras\u0131n\u0131 bug\u00fcne kadar ta\u015f\u0131yan simgesel yap\u0131 olarak devlet taraf\u0131ndan korunuyor."
    },
    {
        "title": "D\u00fczce'deki Prusias Ad Hypium Antik Kenti'nde 1800 y\u0131ll\u0131k b\u00fcst bulundu",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/gezi/duzcedekiprusias-ad-hypium-antik-kentinde1800-yillik-bust-bulundu,SQ33b-rKlUyZ-fdt0FqdrQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/VaFK7vqS6k-bNZmiXNgGfQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DzTCgdqGlkeYN32kAHxvnA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"D\u00fczce'deki Prusias Ad Hypium Antik Kenti'nde 1800 y\u0131ll\u0131k b\u00fcst bulundu\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/VaFK7vqS6k-bNZmiXNgGfQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>D\u00fczce'nin Konuralp b\u00f6lgesindeki Prusias Ad Hypium Antik Kenti'nde devam eden kaz\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131nda antik tiyatronun sahne binas\u0131n\u0131 yapt\u0131ran M. Iulius Proklos'a ait oldu\u011fu de\u011ferlendirilen portre b\u00fcst bulundu.</p>D\u00fczce Belediyesinden yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re, tarihi milattan \u00f6nce 3. y\u00fczy\u0131la kadar giden b\u00f6lgede, K\u00fclt\u00fcr Varl\u0131klar\u0131 M\u00fczeler Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcn izniyle Konuralp M\u00fcze M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131nda, belediyenin destekleriyle ba\u015flat\u0131lan arkeolojik \u00e7al\u0131\u015fmalar 2019'dan bu yana s\u00fcrd\u00fcr\u00fcl\u00fcyor.  Kaz\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 s\u0131ras\u0131nda tiyatronun sahne binas\u0131n\u0131 yapt\u0131ran M. Iulius Proklos'a ait oldu\u011fu san\u0131lan 1800 y\u0131ll\u0131k portre b\u00fcste rastland\u0131.<img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DzTCgdqGlkeYN32kAHxvnA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" />Tiyatronun bat\u0131 giri\u015flerinin \u00f6n\u00fcnde yap\u0131lan kaz\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131nda bulunan yakla\u015f\u0131k 56 santimetre y\u00fcksekli\u011findeki ve 50 santimetre geni\u015fli\u011findeki portre b\u00fcst, k\u0131v\u0131rc\u0131k ve bukleli sa\u00e7 bi\u00e7imiyle dikkati \u00e7ekiyor.  B\u00fcst, her bir tutam\u0131n di\u011ferlerinden farkl\u0131 olarak kendi i\u00e7ine k\u0131vr\u0131lmas\u0131 nedeniyle Antoninler d\u00f6neminin ayr\u0131nt\u0131l\u0131 stilini yans\u0131t\u0131yor. Ayr\u0131ca b\u00fcst, sakall\u0131 ve b\u0131y\u0131kl\u0131 bir y\u00fcz\u00fc, omuz k\u0131sm\u0131nda ise k\u0131vr\u0131ml\u0131 bir kuma\u015f par\u00e7as\u0131 \u00f6rt\u00fcs\u00fcn\u00fc betimliyor.  B\u00fcst\u00fcn, \u0130mparator Hadrian d\u00f6neminde imparator rahipli\u011fi yapm\u0131\u015f olan, ayn\u0131 zamanda tiyatronun sahne binas\u0131n\u0131 yapt\u0131ran M. Iulius Proklos'a ait olabilece\u011fi d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcl\u00fcyor."
    },
    {
        "title": "D\u00fcnyan\u0131n en uzak yeri: Bu \u00fclkede ya\u015fayan herkes birbiriyle akraba!",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/gezi/dunyanin-en-uzak-yeri-bu-ulkede-yasayan-herkes-birbiriyle-akraba,zpI6liXkPUGu6SThSVt9pw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ciNkJc63Q0qvlEu0LrJHkw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LomgeB1dJEmc47T9s-A0rw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/XLB-oqqao0mPf7HfsYFuow.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Mo_4iX84pUeD8jDjjcFJRQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/H4RtWemE-0q7soUFWDzBQw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/2DCzu0Xv0UCUjgYPvbvHZQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6kjg_F7un0WPeTaFYNdGgQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yhyuni5P8Uq4q0D65M1Yfg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1VgQNvI09kGDLpgF5XXCbQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/GNsxC8iNRkScElo9BO0bGg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hw_Y7rgNBECxyX4dzZrPaA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/VryeRuN_yke5X2iRD7Wq4Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"D\u00fcnyan\u0131n en uzak yeri: Bu \u00fclkede ya\u015fayan herkes birbiriyle akraba!\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ciNkJc63Q0qvlEu0LrJHkw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>G\u00fcney Afrika'ya 2 bin 800 kilometre, G\u00fcney Amerika'ya ise 3200 kilometre uzakl\u0131kta yer alan Tristan da Cunha adas\u0131, 'D\u00fcnyan\u0131n kara par\u00e7alar\u0131na en uzak adas\u0131' olarak dikkat \u00e7ekiyor. Sadece 241 ki\u015finin ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 ada, \u0130ngiltere'ye ba\u011fl\u0131 ve aktif bir volkana da ev sahipli\u011fi yap\u0131yor....</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LomgeB1dJEmc47T9s-A0rw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Portekizli Amiral Tristao da Cunha'n\u0131n 1506 y\u0131l\u0131nda ke\u015ffetti\u011fi Tristan da Cunha, d\u00fcnyan\u0131n yerle\u015fim yerlerine en uzak adas\u0131 olarak dikkat \u00e7ekiyor.\u00a0\nAdan\u0131n uzakl\u0131\u011f\u0131 ve bunun yaratt\u0131\u011f\u0131 gizem seyahat severlerin ilgisini \u00e7ekse de, durum pek de 'uzak'tan g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc gibi de\u011fil...\nDerleyen: Tar\u0131k KIZILDA\u011e /\u00a0tarik.kizildag@ntv.com.tr</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/XLB-oqqao0mPf7HfsYFuow.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>241 ki\u015finin ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 ve en yak\u0131n yerle\u015fim yerlerine binlerce kilometre uzaktaki adada ise sosyal tesis olarak 1 okul, 1 hastane, 1 postane, 1 m\u00fcze, 1 bar, 1 pastane ve 1 y\u00fczme havuzu yer al\u0131yor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Mo_4iX84pUeD8jDjjcFJRQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>207 kilometre karelik topraklara sahip olan adada ana k\u0131s\u0131m 98 kilometre kareden meydana geliyor.\n\u0130ngilizce konu\u015fulan ve para birimi olarak Sterlin kullanan ada, \u0130ngiltere s\u00f6m\u00fcrgesi olarak dikkat \u00e7ekiyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/H4RtWemE-0q7soUFWDzBQw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Adaya gitmek ve kafa dinlemek i\u00e7in planlar yapanlara ise k\u00f6t\u00fc bir haberimiz var: Tristan da Cunha'ya Cape Town, ve Namibya'dan y\u0131lda sadece 10 sefer d\u00fczenleniyor ve hava ko\u015fullar\u0131na g\u00f6re seyahat 6 g\u00fcn s\u00fcrebiliyor.\u00a0\nBilet fiyatlar\u0131 800-1500 dolar aras\u0131nda de\u011fi\u015fiyor. Adada havaalan\u0131 olmad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in gemi yolculu\u011fundan ba\u015fka alternatif de bulunmuyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/2DCzu0Xv0UCUjgYPvbvHZQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Tristan da Cunha'n\u0131n resmi bir internet sitesi de var...\ntristandc.com'a giren kullan\u0131c\u0131lar ada hakk\u0131nda daha fazla bilgiye ula\u015fabiliyor.\nSitedeki a\u00e7\u0131klamalarda seyahat planlayanlara y\u00f6nelik \u015fu ifadeler yer al\u0131yor:\n\"Gezginler i\u00e7in tur pakedimiz yok, otel yok, havaliman\u0131 yok, tatil temsilcisi yok, gece kul\u00fcb\u00fc yok, restoran yok, jet-ski yok, y\u00fczmek i\u00e7in g\u00fcvenli alan da yok!\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6kjg_F7un0WPeTaFYNdGgQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Adada herhangi bir g\u00fcvenlik birimi de bulunmuyor.\nSu\u00e7 i\u015fleyen ya da uyar\u0131lmas\u0131 gereken vatanda\u015flara kilise papaz\u0131 nasihat veriyor...</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yhyuni5P8Uq4q0D65M1Yfg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>1961 y\u0131l\u0131ndaki volkan patlamas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan evlerine veda etmek zorunda kalan ada halk\u0131, \u0130ngiltere'ye gitmi\u015fti.\nBurada modern ko\u015fullarda ya\u015fayan ada halk\u0131, yine de topraklar\u0131na duydu\u011fu \u00f6zleme yenik d\u00fc\u015ft\u00fc ve 1963'te adaya geri d\u00f6nmeye karar verdi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1VgQNvI09kGDLpgF5XXCbQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>2001 y\u0131l\u0131nda ise tropikal siklonun vurdu\u011fu adada r\u00fczgar\u0131n \u015fiddeti saatte 190 kilometreye ula\u015fm\u0131\u015f, \u00e7ok say\u0131da ev zarar g\u00f6rm\u00fc\u015ft\u00fc.\nHayat\u0131n\u0131 kaybedenlerin de oldu\u011fu do\u011fa olay\u0131 sebebiyle \u0130ngiltere acil durum ilan etmi\u015f ve ada halk\u0131n\u0131n ihtiya\u00e7lar\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131lam\u0131\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/GNsxC8iNRkScElo9BO0bGg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Adada otomobil, arazi ara\u00e7lar\u0131 ve midib\u00fcsler de kullan\u0131l\u0131yor. Bu ara\u00e7lar i\u00e7in k\u0131s\u0131tl\u0131 da olsa yollar yap\u0131lm\u0131\u015f.\n\u00dclkenin uluslararas\u0131 arama kodu +290 olarak belirlenirken, 1998 y\u0131l\u0131ndan bu yana \u00fclkeye uydu \u00fczerinden internet ba\u011flant\u0131s\u0131 sa\u011flan\u0131yor.\u00a0\nAncak bu \u00e7ok pahal\u0131 bir hizmet oldu\u011fu i\u00e7in yayg\u0131n bir internet kullan\u0131m\u0131ndan bahsetmek m\u00fcmk\u00fcn de\u011fil.\n64 kb'l\u0131k bir h\u0131z\u0131n sa\u011fland\u0131\u011f\u0131 servis, genellikle sadece mail g\u00f6ndermek/almak i\u00e7in kullan\u0131l\u0131yor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hw_Y7rgNBECxyX4dzZrPaA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Tristan da Cunha, penguen ve albatros ku\u015flar\u0131na da ev sahipli\u011fi yap\u0131yor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/VryeRuN_yke5X2iRD7Wq4Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Sa\u011fl\u0131k hizmetlerinin h\u00fck\u00fcmet taraf\u0131ndan sa\u011fland\u0131\u011f\u0131 adada sadece 1 doktor bulunuyor.\nCamogli Sa\u011fl\u0131k Merkezi, 2017 y\u0131l\u0131ndan bu yana ada halk\u0131na hizmet veriyor.\nAdada bug\u00fcne kadar futbol, kriket ve beyzbol gibi sporlara ilgi g\u00f6sterilirken, \u00fclke ilk milli ma\u00e7\u0131n\u0131 1940 y\u0131l\u0131nda Norve\u00e7 band\u0131ral\u0131 bir geminin m\u00fcrettebat\u0131na kar\u015f\u0131 yapm\u0131\u015f.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "\"Van'\u0131n Pamukkale\"si turizmin yeni rotas\u0131 haline geldi",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/gezi/vanin-pamukkalesi-turizmin-yeni-rotasi-haline-geldi,fYikPPb8P0SYXNluMZtj3g",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xJsYOPJrQUK1iwoKXZhBuA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kj2ikANiw0iqtS7qyf-4nw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/9Qpr6zFibUanVnziXV_YgQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xJsYOPJrQUK1iwoKXZhBuA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Van'\u0131n Ba\u015fkale il\u00e7esinde bulunan ve do\u011fal olu\u015fumlar\u0131yla Pamukkale'yi and\u0131ran travertenler, b\u00f6lgeye gelen yerli ve yabanc\u0131 turistlerin ilgisini \u00e7ekiyor.</p>Kente 150 kilometre uzakl\u0131ktaki Derei\u00e7i Mahallesi'nde bulunan travertenler, rengarenk kire\u00e7ta\u015f\u0131 teraslar\u0131 ve mineralli su havuzlar\u0131yla dikkati \u00e7ekiyor.  Patika yollardan yar\u0131m saatlik y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015fle ula\u015f\u0131lan travertenler, do\u011fal olu\u015fumlar\u0131, temiz havas\u0131 ve ye\u015fil do\u011fas\u0131yla \"sakl\u0131 bir cennet\" olarak tan\u0131mlan\u0131yor.  Pamukkale'deki olu\u015fumlara benzerli\u011fiyle bilinen travertenler, \u00f6zellikle yaz aylar\u0131nda hem turistlerin hem de turizm acentelerinin en s\u0131k tercih etti\u011fi rotalardan biri haline geldi.  B\u00f6lgeye gelen ziyaret\u00e7iler, da\u011flar\u0131n aras\u0131nda akan sularla \u00e7evresinde serinlik olu\u015fan travertenlerde g\u00fczel manzaran\u0131n tad\u0131n\u0131 \u00e7\u0131kar\u0131yor.<img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kj2ikANiw0iqtS7qyf-4nw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p><strong>\"GELENLER HAYRANLIKLA BAKIYOR\"</strong> </p><p>Vadi Do\u011fa Sporlar\u0131 Kul\u00fcb\u00fc \u00fcyesi H\u00fcseyin Demez, kente travertenleri g\u00f6rmeye gelenlerin say\u0131s\u0131n\u0131n her ge\u00e7en g\u00fcn artt\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.</p><p>B\u00f6lgenin turizme kazand\u0131r\u0131lmas\u0131 i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fma y\u00fcr\u00fct\u00fclmesi gerekti\u011fini belirten Demez, \u015funlar\u0131 kaydetti:  \"Buras\u0131 Pamukkale'yi aratm\u0131yor. Her y\u0131l turist getirerek, buran\u0131n turizme kazand\u0131r\u0131lmas\u0131n\u0131 istiyoruz. Yol biraz me\u015fakkatli olmas\u0131na ra\u011fmen insanlar buraya geliyor. Gelenler, hayranl\u0131kla bak\u0131yor. Ger\u00e7ekten g\u00f6r\u00fclmeye de\u011fer. Buran\u0131n hak etti\u011fi de\u011feri g\u00f6rmesini istiyoruz. Suyu azalm\u0131\u015f durumda. Ziyaret\u00e7ilerin \u00e7evreyi kirletmemeleri gerekiyor. Suyun kirlenmemesi i\u00e7in ayakkab\u0131yla girilmemeli. Herkesin buraya sahip \u00e7\u0131kmas\u0131 gerekiyor.\"</p><img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/9Qpr6zFibUanVnziXV_YgQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p><strong>\"HAYRAN KALDIM\"</strong></p><p>Siirt'ten gelen Halime Toptal, \"Ba\u015fkale'deki travertenlere hayran kald\u0131k. Buraya gelirseniz, Pamukkale'ye gitmenize gerek kalmayacak. O kadar g\u00fczel bir yer. \u00c7ok g\u00fczel do\u011fal olu\u015fumlar var. Buraya gelenlerin \u00e7ok hassas davranmas\u0131 gerekiyor. Ayakkab\u0131yla bas\u0131lmamas\u0131 laz\u0131m\" dedi.</p><p>\u0130lk kez travertenleri g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc ifade eden Dilan Yacan da \"Bence herkesin buray\u0131 g\u00f6rmesi gerekiyor. Hayran kald\u0131m. Pamukkale'den bir fark\u0131 yok. Bir yandan yemye\u015fil da\u011flar, di\u011fer yandan tertemiz su. Bir sonraki geli\u015fimde arkada\u015flar\u0131m\u0131 da getirece\u011fim\" diye konu\u015ftu.</p>"
    },
    {
        "title": "Do\u011faseverlerin u\u011frak noktas\u0131: Botan Vadisi Milli Park\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/gezi/dogaseverlerin-ugrak-noktasibotan-vadisi-milli-parki,M-iuLIs4UEiktpV3kEU6ZA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ts0O6L6L_E-OJgiakFFPRw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RZSEVo1mMUC_oZkCLHFc2w.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/AIwz0jtY1kWz_XZPua3bHg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7Y2FbeDzgECe7D1MZ0Mz_g.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Do\u011faseverlerin u\u011frak noktas\u0131: Botan Vadisi Milli Park\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ts0O6L6L_E-OJgiakFFPRw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Botan Vadisi Vadisi Milli Park\u0131, do\u011fal g\u00fczellikleri, yaban hayat\u0131 ve endemik t\u00fcrleri ile hayranl\u0131k uyand\u0131r\u0131yor. Yama\u00e7 para\u015f\u00fct\u00fc ve do\u011fa y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015f\u00fc gibi sporlara elveri\u015fli olmas\u0131 nedeniyle do\u011faseverlerden de b\u00fcy\u00fck ilgi g\u00f6r\u00fcyor.</p><p>Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 karar\u0131yla 15 A\u011fustos 2019'da milli park olarak ilan edilen, Akabe ve Asur gibi tarihi ticaret yollar\u0131n\u0131 bar\u0131nd\u0131ran <strong>Botan Vadisi Vadisi Milli Park\u0131</strong>, do\u011fal g\u00fczellikleri, yaban hayat\u0131 ve endemik t\u00fcrleri ile hayranl\u0131k uyand\u0131r\u0131yor. </p><p>Merkez, Tillo ve Eruh il\u00e7elerinde bulunan 120 bin d\u00f6n\u00fcm ve 29 kilometrelik g\u00fczergah\u0131 kapsayan park, yama\u00e7 para\u015f\u00fct\u00fc ve do\u011fa y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015f\u00fc gibi sporlara elveri\u015fli olmas\u0131 nedeniyle do\u011faseverlerden de b\u00fcy\u00fck ilgi g\u00f6r\u00fcyor. Il\u0131su Baraj Havzas\u0131'n\u0131 da i\u00e7inde bar\u0131nd\u0131ran milli parka gelen yerli ve yabanc\u0131 turistler, tekne turu ile sarp da\u011flar\u0131n aras\u0131nda bulunan kanyonun e\u015fsiz manzaras\u0131n\u0131n tad\u0131n\u0131 \u00e7\u0131kar\u0131yor.</p><img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RZSEVo1mMUC_oZkCLHFc2w.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" />K\u00fclt\u00fcr ve Turizm \u0130l M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc teknik personeli \u015eakir \u00d6zmaz\u0131, \"12 bin y\u0131ll\u0131k tarihi ge\u00e7mi\u015fi olan ilimiz, kadim bir \u015fehir olmas\u0131n\u0131n yan\u0131 s\u0131ra tarihi ve turistlik mekanlar\u0131yla da \u00f6n plana \u00e7\u0131kmaktad\u0131r. \u015eu anda bulundu\u011fumuz mekan Ta\u015f Ba\u015f\u0131, Delikli Ta\u015f olarak da bilinen mekan. Milli park\u0131m\u0131z\u0131n i\u00e7eresinde su ve do\u011fa sporlar\u0131n\u0131n yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131, kanyonlar\u0131n doyumsuz manzaras\u0131n\u0131n seyredildi\u011fi mekanlar\u0131 g\u00f6rmeye herkesi bekliyoruz\" dedi.  <strong>\"SOSYAL MEDYADAN G\u00d6REREK GELD\u0130M\"</strong>  Deliklita\u015f b\u00f6lgesini sosyal medyadan g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc videolardan ve foto\u011fraflardan g\u00f6r\u00fcp, gezmek i\u00e7in geldi\u011fini belirten Muhammed Santalu, \"\u0130stanbul'dan buran\u0131n manzaras\u0131 i\u00e7in geldim, \u00e7ok g\u00fczel bir yer. Siirt Botan Milli Park\u0131 buras\u0131, g\u00fczel bir manzara. \u00d6zellikle g\u00fcne\u015f bat\u0131m\u0131nda \u00e7ok g\u00fczel bir yer, buray\u0131 herkese tavsiye ediyorum. Buraya ilk defa geliyorum, daha \u00f6nce hep sosyal medya platformlar\u0131ndan g\u00f6r\u00fcyordum. Merak ettim, Siirtli bir arkada\u015f\u0131m vard\u0131, onun da tavsiyesi ile birlikte gelmeye karar verdik. Geldik, gezdik, g\u00f6rd\u00fck. Ger\u00e7ekten de \u00e7ok g\u00fczel bir yer, bay\u0131ld\u0131m\" diye konu\u015ftu.<img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/AIwz0jtY1kWz_XZPua3bHg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p><strong>\"BURAYI ROTAMIZA EKLED\u0130K\"</strong>  Do\u011fas\u0131n\u0131 merak etti\u011fi i\u00e7in gezi rotalar\u0131n\u0131 Siirt\u2019te \u00e7evirdiklerini s\u00f6yleyen Sefa Kayata\u015f, \"Siirt Delikli Ta\u015f\u0131 sosyal medya hesaplar\u0131 \u00fczerinden g\u00f6r\u00fcyordum, s\u00fcrekli payla\u015f\u0131l\u0131yordu. Do\u011fas\u0131n\u0131 merak ettim, nas\u0131l bir yer oldu\u011funu. Arkada\u015f grubumuzla buray\u0131 rotam\u0131za ekledik Yava\u015f yava\u015f gezmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131yoruz. Bence insanlar\u0131n gelip g\u00f6rmesi gerekiyor. Herkesin gelip g\u00f6rmesi gerekiyor. S\u0131cakl\u0131ktan dolay\u0131 bu vakitlere b\u0131rakmadan gelip, g\u00f6rs\u00fcnler sadece\" dedi. </p><img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7Y2FbeDzgECe7D1MZ0Mz_g.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><strong>\"\u0130NSANLARI ARKADA\u015e CANLISI\"</strong>  Fas'tan gelen Nawal Besselam ise en \u00e7ok kebap ve d\u00f6neri be\u011fendi\u011fini belirterek, \"Siirt'te, geldi\u011fimden beri insanlar\u0131n arkada\u015f canl\u0131s\u0131 olmas\u0131n\u0131 sevdim. K\u00fclt\u00fcrel alt yap\u0131s\u0131n\u0131n farkl\u0131 olmas\u0131, benim dikkatimi \u00e7ekti ve be\u011fendim. Bug\u00fcn de Botan Vadisi'ne geldik, do\u011fal ortam\u0131n\u0131 \u00e7ok\u00e7a be\u011fendim, bundan dolay\u0131 bol bol foto\u011fraf \u00e7ekerek de\u011ferlendirdim\" diye konu\u015ftu.  M\u0131s\u0131r'dan ikiz k\u0131z karde\u015fi Mar\u0131am ile gelen Hager Hantera, b\u00f6lge insanlar\u0131n\u0131 \u00e7ok sevdi\u011fini belirterek, \"\u0130nsanlar\u0131 \u00e7ok yard\u0131msever, \u00e7ok kibar. K\u00fclt\u00fcrel yap\u0131s\u0131n\u0131 \u00e7ok be\u011fendik, M\u0131s\u0131r'dan \u00e7ok farkl\u0131 bir k\u00fclt\u00fcrel alt yap\u0131ya sahip\" dedi. Tunus'tan geldi\u011fini belirten Isslem Fatnassi ise \"Bug\u00fcn Botan Vadisi'ni gezdim, \u00e7ok \u00e7ok ho\u015fuma gitti, harika bir do\u011fas\u0131 var\" diye konu\u015ftu."
    },
    {
        "title": "Karadeniz'in yeni turizm rotalar\u0131ndan biri olmaya aday: Cevizdibi Kanyonu",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/gezi/karadenizin-yeniturizm-rotalarindan-biri-olmaya-adaycevizdibi-kanyonu,aBCuBwUsBkmIWtPUvKbJ4Q",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/aQE_KytHEkKl9wRemY6DOA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Y9s4SmmhhUutmVvl9opdOA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/YysN7ae2b0WpLVBTFSzt6g.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Karadeniz'in yeni turizm rotalar\u0131ndan biri olmaya aday: Cevizdibi Kanyonu\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/aQE_KytHEkKl9wRemY6DOA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Samsun'un Yakakent il\u00e7esinde Karadeniz B\u00f6lgesi'nin bitki \u00f6rt\u00fcs\u00fcn\u00fcn t\u00fcm g\u00fczelliklerini b\u00fcnyesinde bar\u0131nd\u0131ran, 4 kilometrelik y\u00fcr\u00fcme parkuruna sahip Cevizdibi Kanyonu'nun yeni turizm rotalar\u0131ndan biri olmas\u0131 hedefleniyor.</p>Yakakent il\u00e7esine 13 kilometre uzakl\u0131kta, 2 y\u0131l \u00f6nce sosyal medyada yap\u0131lan payla\u015f\u0131mlardan sonra dikkati \u00e7eken <strong>Cevizdibi Kanyonu</strong>, do\u011fal g\u00fczelli\u011fi ile g\u00f6renleri etkiliyor.  Tabakal\u0131 kaya\u00e7lar\u0131, kavisli yap\u0131s\u0131yla kanyon, ziyaret\u00e7ilerini gizemli bir yolculu\u011fa \u00e7\u0131kar\u0131rken, kanyonun baz\u0131 noktalar\u0131nda ise y\u00fcz\u00fclebiliyor. \u0130lgin\u00e7 jeolojik yap\u0131ya sahip kanyonda k\u00fc\u00e7\u00fck ma\u011faralar da yer al\u0131yor.  Baz\u0131 noktalarda tehlike olu\u015fturmas\u0131 nedeniyle giri\u015fleri Yakakent Kaymakaml\u0131\u011f\u0131 taraf\u0131ndan yasaklanan kanyona \u015fimdilik sadece profesyonel da\u011fc\u0131lar girebiliyor.<img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Y9s4SmmhhUutmVvl9opdOA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p><strong>\"YEN\u0130 TUR\u0130ZM DEST\u0130NASYONU OLMASI SAMSUN \u0130\u00c7\u0130N \u00d6NEML\u0130\"</strong></p><p>Samsun Turizmciler Derne\u011fi Ba\u015fkan\u0131 Dilek Gen\u00e7, kanyonun ye\u015filin her tonunu i\u00e7inde bar\u0131nd\u0131rd\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.  Kanyon i\u00e7inde endemik bitkilerin de bulundu\u011funa i\u015faret eden Gen\u00e7, \"Kayonun sadece 50 metrelik bir k\u0131sm\u0131nda bir tehlike mevcut. Kanyon yukar\u0131dan a\u015fa\u011f\u0131ya do\u011fru gelirken bu 50 metrelik b\u00f6l\u00fcmde daralma meydana gelmi\u015f. Kanyon i\u00e7indeki dere daralma yap\u0131lan k\u0131s\u0131mda y\u00fckseliyor. Normalde tehlikeli bir alan\u0131 yok. Ama kanyon gezisi profesyonel bir ekiple yap\u0131l\u0131rsa herhangi bir tehlikesi mevcut de\u011fil. Normal bir \u015fekilde vatanda\u015flar\u0131m\u0131z oraya gitti\u011finde tehlike arz edebilir, bundan dolay\u0131 da Kaymakaml\u0131\u011f\u0131m\u0131z buraya kapatt\u0131.\" dedi.</p><img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/YysN7ae2b0WpLVBTFSzt6g.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" />\u0130l K\u00fclt\u00fcr ve Turizm M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ile Do\u011fa Koruma ve Milli Parklar M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcn alan\u0131n turizme a\u00e7\u0131lmas\u0131 i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fma yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten Gen\u00e7, \u015f\u00f6yle devam etti:  \"Bu \u00e7al\u0131\u015fmalar yar\u0131ya geldi ve proje a\u015famas\u0131nda. Dolay\u0131s\u0131 ile bir an \u00f6nce kanyonun a\u00e7\u0131lmas\u0131n\u0131 bekliyoruz. \u015eu an sadece profesyonel ekipler bu alan\u0131 ziyaret edebiliyor. Samsun'un bitki \u00f6rt\u00fcs\u00fc a\u00e7\u0131s\u0131ndan \u00e7ok \u00f6zel bir nokta. Kanyonda g\u00f6zlem alanlar\u0131 olabilir, oturma alanlar\u0131 olabilir. Yeni bir turizm destinasyonu olmas\u0131 Samsun i\u00e7in \u00e7ok \u00f6nemli. B\u00f6yle b\u00fcy\u00fcleyici bir yerin yerli ve yabanc\u0131 turistlerle ve do\u011faseverlerle bir an \u00f6nce bulu\u015fturulmas\u0131n\u0131 istiyoruz.\""
    },
    {
        "title": "Gemli Tabya turizme kazand\u0131r\u0131lmay\u0131 bekliyor",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/n-life/gezi/gemlitabya-turizme-kazandirilmayi-bekliyor,KymSiUvX40SUd36q0MZNgg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/IWDK6qmXpU28tVmHqLZ9qw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Aq92qaJagU2K4OS8-6zUxw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Gemli Tabya turizme kazand\u0131r\u0131lmay\u0131 bekliyor\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/IWDK6qmXpU28tVmHqLZ9qw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Kars'ta 1854 y\u0131l\u0131nda Rus sald\u0131r\u0131lar\u0131na kar\u015f\u0131 at nal\u0131 \u015feklinde \u00e7evrilmi\u015f toprak mevzileriyle hilal bi\u00e7iminde in\u015fa edilen Gemli Tabya, turizme kazand\u0131r\u0131lmay\u0131 bekliyor.</p>Kars \u00c7ay\u0131'n\u0131n akt\u0131\u011f\u0131 Derei\u00e7i mevkisindeki vadinin \u00fcst b\u00f6l\u00fcm\u00fcnde makineli t\u00fcfek mevzisinin bulundu\u011fu tabya, at nal\u0131 ve hilali and\u0131rmas\u0131yla dikkati \u00e7ekiyor.  Kerim Pa\u015fa taraf\u0131ndan 1854'te yapt\u0131r\u0131lan, Ruslar ve Ermenilerle yap\u0131lan sava\u015flarda kullan\u0131lan tabyan\u0131n duvarlar\u0131 y\u0131k\u0131lm\u0131\u015f, belirli noktalar\u0131 define avc\u0131lar\u0131 taraf\u0131ndan kaz\u0131lm\u0131\u015f ve bir k\u0131sm\u0131 hayvan bar\u0131na\u011f\u0131 yap\u0131larak adeta talan edilmi\u015f durumda.  D\u00fczg\u00fcn kesilmi\u015f bazalttan bord\u00fcr s\u00fcslemeli, \"Kerim Pa\u015fa Tabyas\u0131\" olarak da adland\u0131r\u0131lan yap\u0131n\u0131n cephe duvarlar\u0131, ge\u00e7mi\u015ften bug\u00fcne olduk\u00e7a sa\u011flam \u015fekilde ula\u015ft\u0131. Gemli, Kars Kalesi'ne do\u011fu istikametinden gelecek sald\u0131r\u0131lardan korumak amac\u0131yla yap\u0131lm\u0131\u015f en yak\u0131n tabya.<img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Aq92qaJagU2K4OS8-6zUxw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><strong>\"RUSLARA KAR\u015eI SAVUNMA AMA\u00c7LI YAPILMI\u015eTIR\"</strong>  Atat\u00fcrk \u00dcniversitesi Edebiyat Fak\u00fcltesi Orta \u00c7a\u011f Tarihi Ana Bilim Dal\u0131'ndan emekli Dr. \u00d6\u011fretim \u00dcyesi ve tarih ara\u015ft\u0131rmac\u0131s\u0131 G\u00fcrsoy Solmaz, AA muhabirine, Kars'taki 46 tabyadan biri olan, \"Gemli ya da Kerim Pa\u015fa\" olarak adland\u0131r\u0131lan tabyan\u0131n askerler taraf\u0131ndan yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.  Solmaz, \"13 b\u00f6l\u00fcmden olu\u015fan tabyan\u0131n kuzey k\u0131sm\u0131 a\u00e7\u0131k, di\u011fer k\u0131sm\u0131 at nal\u0131 veya hilal \u015feklindedir. Bu yap\u0131m haliyle de Anadolu\u2019daki tabyalar i\u00e7erisinde \u00f6zellik g\u00f6sterir. Sadece Erzurum Paland\u00f6ken'deki tabyalarla benzerli\u011fi vard\u0131r. Ruslara kar\u015f\u0131 savunma ama\u00e7l\u0131 yap\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. Kerim Pa\u015fa, buradaki savunmay\u0131 d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131k\u0131p bizatihi yapmak istese de muhalif arkada\u015flar\u0131 ona engel olmu\u015flard\u0131r. 1853-1855 K\u0131r\u0131m Harbi olarak adland\u0131r\u0131lan d\u00f6nemin yap\u0131s\u0131d\u0131r.\" diye konu\u015ftu.  Vatan \u015fairi Nam\u0131k Kemal\u2019in de ayn\u0131 y\u0131llarda Kars\u2019ta bulundu\u011funu hat\u0131rlamalar\u0131 gerekti\u011fini belirten Solmaz, s\u00f6zlerini \u015f\u00f6yle tamamlad\u0131:  \"\u0130\u015fte o sava\u015f\u0131n getirmi\u015f oldu\u011fu stres, bask\u0131, gerilimdir ki bu sava\u015f\u0131n sonunda yap\u0131lacak olan 93 Harbi'yle Kars kaybedilince Nam\u0131k Kemal, 'Vatan\u0131n ba\u011fr\u0131na d\u00fc\u015fman dayam\u0131\u015f han\u00e7erini/Yok mudur kurtaracak baht\u0131 kara maderini?' diyecektir. Dolay\u0131s\u0131yla bu tabyan\u0131n yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 d\u00f6nemde \u015fair Nam\u0131k Kemal de Kars\u2019ta ikamet etmektedir. \u015eairli\u011fini de bu tabyalar\u0131n oldu\u011fu co\u011frafyada ba\u015flatacakt\u0131r. Tabyam\u0131z\u0131n \u00fcst taraf\u0131 toprakla \u00f6rt\u00fcl\u00fc ve 3 metreden fazla toprak oldu\u011fu biliniyor. \u015eehre yak\u0131nl\u0131\u011f\u0131 nedeniyle ta\u015f oca\u011f\u0131 olarak kullan\u0131lm\u0131\u015f.  G\u00f6n\u00fcl ister ki ilgililer, buray\u0131 d\u00fczenlesinler, turizme kazand\u0131rs\u0131nlar. B\u00f6ylece Kars, tarihinin ni\u015fanesi olarak g\u00fcn\u00fcm\u00fcze kadar gelmi\u015f olan bu Kerim Pa\u015fa Tabyas\u0131'n\u0131 ziyaret\u00e7ilerine, hayranlar\u0131na tan\u0131tm\u0131\u015f olsun.\""
    }
]