[
    {
        "title": "Rekorlara imza atan Rafael Nadal kariyerini noktalad\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/sporskor/rekorlara-imza-atan-rafael-nadalkariyerini-noktaladi,TW_5eUjc3UOBwE5NZwsOqw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Ho1od5ZbiEqod_6Tgczw5g.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Rekorlara imza atan Rafael Nadal kariyerini noktalad\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Ho1od5ZbiEqod_6Tgczw5g.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Kariyerinde bir\u00e7ok rekor bulunan \u0130spanyol sporcu Rafael Nadal, tenisi b\u0131rakt\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.</p><p>Spor hayat\u0131 boyunca bir\u00e7ok rekora imza atan \u0130spanyol raket\u00a0<strong>Rafael Nadal,</strong> tenise veda etti. </p><p>Kariyerinde 22 grand slam \u015fampiyonlu\u011fu bulunan 38 ya\u015f\u0131ndaki Nadal, sosyal medya hesab\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda kariyerini noktalad\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurdu.\u00a0</p><p><span><strong>NADAL'IN V\u0130DEOLU PAYLA\u015eIMI</strong></span></p><p><span><strong>KAR\u0130YER\u0130</strong></span></p><p>Kariyerinin 30. grand slam finalinde 22. kez korttan mutlu ayr\u0131lan Nadal, Fransa A\u00e7\u0131k'ta oynad\u0131\u011f\u0131 14 finali de kazanmay\u0131 ba\u015fard\u0131.  2005'te, 19 ya\u015f\u0131ndayken \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 ilk Roland Garros finalinde Mariano Puerta'y\u0131 ma\u011flup eden Nadal, 2006, 2007, 2008, 2011'de Roger Federer, 2010'da Robin S\u00f6derling, 2012, 2014, 2020'de Novak Djokovic, 2013'te David Ferrer, 2017'de Stanislas Wawrinka, 2018, 2019'da Dominic Thiem, 2022'de ise Casper Ruud'u yendi.</p><p>\u0130spanyol raket, Fransa A\u00e7\u0131k'ta oynad\u0131\u011f\u0131\u00a0115 ma\u00e7\u0131n 112'sini\u00a0kazand\u0131.  Nadal, turnuvadaki ilk yenilgisini,\u00a02009'da\u00a04. turda \u0130sve\u00e7li S\u00f6derling, ikincisini\u00a02015'te\u00a0\u00e7eyrek finalde Djokovic, \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fcs\u00fcn\u00fc de\u00a02021'de yar\u0131 finalde yine Djokovic kar\u015f\u0131s\u0131nda ya\u015fad\u0131.</p><p><strong>30'UNDAN SONRA 8 GRAND SLAM KAZANDI</strong> \u00a0 M\u00fcller-Weiss sendromu denilen bir ayak rahats\u0131zl\u0131\u011f\u0131 bulunan ve 2022 Roland Garros boyunca sol aya\u011f\u0131ndaki sinirlere yap\u0131lan enjeksiyonlar sayesinde korta \u00e7\u0131kabildi\u011fini a\u00e7\u0131klayan Nadal, y\u0131llara meydan okuyor.  Kariyerinde ilk kez bir sezona, y\u0131l\u0131n ilk iki grand slam turnuvas\u0131n\u0131 (Avustralya A\u00e7\u0131k, Fransa A\u00e7\u0131k) kazanarak ba\u015flayan 36 ya\u015f\u0131ndaki Nadal, 30'undan sonra kazand\u0131\u011f\u0131 b\u00fcy\u00fck turnuva say\u0131s\u0131n\u0131\u00a08'e\u00a0\u00e7\u0131kard\u0131.</p>"
    },
    {
        "title": "K\u00f6fte, kebap, lahmacun... Bakanl\u0131ktan g\u0131da denetimi a\u00e7\u0131klamas\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/kofte-kebap-lahmacun-bakanliktan-gida-denetimi-aciklamasi,_99iWwl-_0WqYX0Pj1nreg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kgcrT098A0utN2D3rwcRvw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"K\u00f6fte, kebap, lahmacun... Bakanl\u0131ktan g\u0131da denetimi a\u00e7\u0131klamas\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kgcrT098A0utN2D3rwcRvw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Tar\u0131m ve Orman Bakanl\u0131\u011f\u0131 taraf\u0131ndan taklit-ta\u011f\u015fi\u015f yap\u0131lan ve sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 tehlikeye d\u00fc\u015f\u00fcrebilecek g\u0131dalar\u0131n sat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 firmalara denetimler s\u00fcr\u00fcyor. K\u00f6ftede sakatat, kebapta kalp, lahmacunda kanatl\u0131 eti, baharatta yabanc\u0131 madde ve sal\u00e7ada g\u0131da boyas\u0131n\u0131n \u00e7\u0131kmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan Tar\u0131m ve Orman Bakan\u0131 Yumakl\u0131, \"Herhangi bir tolerans\u0131m\u0131z olmayacak.\" a\u00e7\u0131klamas\u0131nda bulundu. Bakanl\u0131ktan yap\u0131lan ayr\u0131 a\u00e7\u0131klamada ise uygunsuzlu\u011fun insan hayat\u0131n\u0131 ve sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131 tehdit etmesi halinde su\u00e7 duyurusunda bulundu\u011fu dile getirildi.</p><p>Tar\u0131m ve Orman Bakanl\u0131\u011f\u0131, taklit-ta\u011f\u015fi\u015f yap\u0131lan ve sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 tehlikeye d\u00fc\u015f\u00fcrebilecek g\u0131dalar listesini g\u00fcncellemeye devam ediyor.</p><p>\u00c7e\u015fitli kentlerde faaliyet g\u00f6steren restoranlar\u0131n isim isim listelendi\u011fi listede, k\u00f6ftede sakatat, lahmacunda kanatl\u0131 eti tespitleri yer ald\u0131.  Farkl\u0131 b\u00f6lgelerde faaliyet g\u00f6steren markalar\u0131n \u00fcr\u00fcnlerinde sal\u00e7ada ve demlik po\u015fet \u00e7ayda g\u0131da boyas\u0131na rastland\u0131.   D\u00fcn yay\u0131nlanan listedeyse zeytinya\u011flar\u0131 dikkat \u00e7ekmi\u015fti. Zeytinya\u011f\u0131na genelde tohum ya\u011f\u0131 kar\u0131\u015ft\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131 ortaya \u00e7\u0131km\u0131\u015ft\u0131.  </p>Son olarak denetimlere ili\u015fkin Tar\u0131m ve Orman Bakan\u0131 \u0130brahim Yumakl\u0131'dan a\u00e7\u0131klama geldi. Yumakl\u0131, \u00e7ok uzun s\u00fcredir t\u00fcketicilerin en do\u011fal hakk\u0131 olan g\u00fcvenilir g\u0131daya ula\u015fma konusunda yapt\u0131klar\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 kamuoyuyla payla\u015ft\u0131klar\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.  Denetimlerin s\u0131kl\u0131kla devam etti\u011fini belirten Yumakl\u0131, \"\u00d6zellikle bayramlar gibi \u00e7ok yo\u011fun bir \u015fekilde g\u0131da t\u00fcketiminin oldu\u011fu zamanlar da dahil olmak \u00fczere sekt\u00f6r denetimleri, spesifik denetimler, gelen \u015fikayetlerin de\u011ferlendirilmesi gibi konularda bizim ilgili birimlerimiz denetimlerini yapt\u0131lar.\" dedi.  Herhangi bir uygunsuzlu\u011fu kabul etmediklerinin de alt\u0131n\u0131 \u00e7izen Yumakl\u0131, Tolerans\u0131m\u0131z olmayacak.\" ifadelerini kulland\u0131. Bu y\u0131l 1 milyona yak\u0131n denetim yapt\u0131klar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klayan Yumakl\u0131, \"16 bin uygunsuzluk tespit ettik. 800 milyon liraya yak\u0131n idari para cezas\u0131 uygulad\u0131k. Bunlardan 368'i i\u00e7in savc\u0131l\u0131klara su\u00e7 duyurusunda bulunduk. Yine bunlar\u0131n aras\u0131nda yakalad\u0131\u011f\u0131m\u0131z uygunsuzlu\u011fa ba\u011fl\u0131 olarak da i\u015fletme kapatmalar\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftirdik.\" bilgisini verdi.<p><strong>DUYURULAR DEVAM EDECEK</strong></p><p>\"2021 y\u0131l\u0131ndaki tespitler yeni yay\u0131nland\u0131\" iddialar\u0131na ili\u015fkin de a\u00e7\u0131klama yapan Bakan Yumakl\u0131, \"Bu bir s\u00fcre\u00e7 yani o \u00f6nceki d\u00f6nemde yine metodolojik olarak bunlar yap\u0131l\u0131yordu ancak her i\u015fletmenin bizim tespitlerimiz sonras\u0131, kendilerine yap\u0131lan bildirimden sonra yasal haklar\u0131 var. Yani bunlara itiraz etme hakk\u0131, yeniden analiz edilmesini isteme hakk\u0131 vesaire gibi dolay\u0131s\u0131yla biz o s\u00fcrecin tamamlanmas\u0131 ger\u00e7ekle\u015fmi\u015f olanlar\u0131n duyurusunu yap\u0131yoruz.\" dedi.   Yumakl\u0131, kamuoyuna bu duyurular\u0131 yapmaya devam edeceklerini de belirtti.  Yumakl\u0131, bir gazetecinin \"Yay\u0131nlad\u0131\u011f\u0131n\u0131z sitelerde halen sat\u0131\u015flar\u0131 devam eden \u00fcr\u00fcnler, g\u0131dalar var. Bunlar\u0131n sat\u0131\u015f\u0131n\u0131n devam etmesi normal midir?\" sorusuna ise \"\"Biz kontrollerimizi yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131zda herhangi bir \u00fcr\u00fcn\u00fcn sat\u0131\u015f\u0131 a\u015famas\u0131nda o parti e\u011fer bir uygunsuzlu\u011fa sahipse onunla ilgili gerekli uygulamalar\u0131 yap\u0131yoruz. Yani tespit ve analizden sonra onlar\u0131n piyasadan \u00e7ekilmesi, imha edilmesi gibi hususlar ger\u00e7ekle\u015fiyor. Ancak her \u00fcretimin de b\u00fct\u00fcn partilerinin ayn\u0131 i\u00e7eri\u011fe sahip olaca\u011f\u0131 anlam\u0131na gelmiyor, dolay\u0131s\u0131yla herhangi bir uygunsuzluk i\u00e7ermeyen \u00fcr\u00fcnlerin sat\u0131\u015f\u0131 devam edecek.\" dedi.</p><p><strong>BAKANLIKTAN DA A\u00c7IKLAMA GELD\u0130</strong>  Tar\u0131m ve Orman Bakanl\u0131\u011f\u0131, kamu sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131 koruma konusunda g\u00f6rev ve yetkilerini kararl\u0131l\u0131kla ifa etmeyi s\u00fcrd\u00fcrece\u011fini bildirdi.  Bakanl\u0131ktan g\u0131da denetimlerine ili\u015fkin yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, g\u0131da g\u00fcvenilirli\u011fini sa\u011flamak ve kamu sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131 koruman\u0131n, Anayasa ve kanunlar\u0131n Bakanl\u0131\u011fa verdi\u011fi temel bir g\u00f6rev oldu\u011funa i\u015faret edildi.  \"Yarg\u0131 kararlar\u0131 idarenin b\u00fct\u00fcn unsurlar\u0131 bak\u0131m\u0131ndan ba\u011flay\u0131c\u0131d\u0131r\" Bu kapsamda, Bakanl\u0131\u011f\u0131n hem t\u00fcketici hem de \u00fcreticinin hak ve menfaatlerini korumakla m\u00fckellef oldu\u011funun aktar\u0131ld\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, \"Yeni g\u0131da kamuoyu duyurusu sistemimizde 8 binden fazla g\u0131da denet\u00e7imizle yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z rutin ve anl\u0131k denetimlerde ortaya \u00e7\u0131kan her t\u00fcrl\u00fc uygunsuzluk, teknik s\u00fcrecinin tamamlanmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan yay\u0131mlanmaktad\u0131r.\" dneildi.  Uygunsuzluk tespit edilmesi halinde toplatma, idari para cezas\u0131 ve \u00fcretimin ask\u0131ya al\u0131nmas\u0131 gibi yapt\u0131r\u0131mlar\u0131n yan\u0131 s\u0131ra uygunsuzlu\u011fun insan hayat\u0131n\u0131 ve sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131 tehdit etmesi halinde ilgililer hakk\u0131nda su\u00e7 duyurusunda bulunuldu\u011funun da ifade edildi\u011fi a\u00e7\u0131klamada \"Bu idari i\u015flemler Anayasam\u0131z\u0131n 125. maddesi gere\u011fi yarg\u0131 denetimine tabidir. Yarg\u0131 kararlar\u0131 idarenin b\u00fct\u00fcn unsurlar\u0131 bak\u0131m\u0131ndan ba\u011flay\u0131c\u0131d\u0131r. Bakanl\u0131\u011f\u0131m\u0131z kamu sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131 koruma konusunda g\u00f6rev ve yetkilerini bu ilkeler do\u011frultusunda kararl\u0131l\u0131kla ifa etmeye devam edecektir.\" de\u011ferlendirmesi yap\u0131ld\u0131.  </p>"
    },
    {
        "title": "Son dakika deprem mi oldu? Az \u00f6nce deprem nerede oldu? \u0130stanbul, Ankara, \u0130zmir ve il il AFAD son depremler 10 Ekim 2024",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/son-dakika-deprem-mi-oldu-az-once-deprem-nerede-oldu-istanbul-ankara-izmir-ve-il-il-afad-son-depremler-10-ekim-2024,0S_W25nfbkCgkYjiWeWTzA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gk16R0Kdo0SBNfKp7AF_ig.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both&ampv=20240801181943065"
        ],
        "content": "<img alt=\"Son dakika deprem mi oldu? Az \u00f6nce deprem nerede oldu? \u0130stanbul, Ankara, \u0130zmir ve il il AFAD son depremler 10 Ekim 2024\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gk16R0Kdo0SBNfKp7AF_ig.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both&amp;ampv=20240801181943065\" /><p>Son depremler...Son dakika deprem mi oldu? Az \u00f6nce deprem nerede oldu? \u0130stanbul, Ankara, \u0130zmir ve il il AFAD son depremler.. 10 Ekim 2024 deprem son dakika haberleri haberin detay\u0131nda...Art\u00e7\u0131 deprem mi oldu? Son deprem b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fc ne kadar? Yak\u0131n\u0131mdaki depremler nelerdir? Anl\u0131k deprem mi oldu? Son dakika canl\u0131 deprem T\u00fcrkiye haritas\u0131..Kandilli rasathanesi ve deprem ara\u015ft\u0131rma enstit\u00fcs\u00fc ve AFAD deprem haberleri..\u0130stanbul'da deprem mi oldu? Ankara'da deprem mi oldu? \u0130zmir'de deprem mi oldu? Hangi illerde deprem oldu ve hissedildi? Bug\u00fcn deprem mi oldu? Deprem ne zaman ve ka\u00e7 \u015fiddetinde oldu? En son hangi b\u00f6lgede deprem oldu? Deprem haberleriyle ilgili en \u00e7ok merak edilenlerin cevab\u0131 haberde..</p><h3>10 Ekim 2024 son dakika AFAD son depremler ve Kandilli son dakika deprem listesi..</h3>"
    },
    {
        "title": "Discord'taki \u015fantaja bir tutuklama",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/discordtaki-santaja-bir-tutuklama,lSYG7IEldUSZGhkkwTfJWg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DearmWwvOESFymMeJLuqVA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Discord'taki \u015fantaja bir tutuklama\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DearmWwvOESFymMeJLuqVA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Ankara'da sosyal medya platformu Discord \u00fczerinden E.N.B. isimli k\u0131z \u00e7ocu\u011funu, s\u00f6zde m\u00fcstehcen g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerini yaymakla tehdit eden 18 ya\u015f\u0131ndaki T.D. tutukland\u0131.</p><p><a href=\"https://www.ntv.com.tr/son-dakika\" target=\"_blank\" title=\"Son dakika\">Son dakika</a>\u00a0haberi!\u00a0\u0130zmir'de ya\u015fayan E.N.B. adl\u0131 k\u0131z \u00e7ocu\u011funun Discord isimli uygulamada \u015fantaja maruz kald\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fcnt\u00fcler \u00fczerine Emniyet Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc Siber Su\u00e7larla M\u00fccadele Daire Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 taraf\u0131ndan inceleme ba\u015flat\u0131ld\u0131.   S\u00f6z konusu g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerin kurgu oldu\u011fu belirlenirken E.N.B.'nin tehdit ve \u015fantaja maruz kald\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fcnt\u00fcleri, internetten yay\u0131nlayan T.D., Ankara Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131'n\u0131n ba\u015flatt\u0131\u011f\u0131 soru\u015fturma kapsam\u0131nda pazar g\u00fcn\u00fc g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131.</p><p>T.D., polisteki i\u015flemlerinin ard\u0131ndan sa\u011fl\u0131k kontrol\u00fcnden ge\u00e7irilip adliyeye sevk edildi.   Tutuklama talebiyle N\u00f6bet\u00e7i Sulh Ceza Hakimli\u011fi'ne \u00e7\u0131kar\u0131lan \u015f\u00fcpheli, \"\u015eantaj\", \"M\u00fcstehcen yay\u0131nlar\u0131n yay\u0131nlanmas\u0131na arac\u0131l\u0131k etmek\", \"Yan\u0131lt\u0131c\u0131 bilgiyi alenen yaymak\" ve \"Ki\u015fisel verileri hukuka ayk\u0131r\u0131 ele ge\u00e7irmek\" su\u00e7lar\u0131ndan tutukland\u0131.  <strong>\u00c7OCU\u011eUN \u0130FADES\u0130 PS\u0130KOLOG E\u015eL\u0130\u011e\u0130NDE ALINDI</strong>  E.N.B adl\u0131 \u00e7ocuk adresinde muhafaza alt\u0131na al\u0131n\u0131rken T.D.'nin ifade i\u015flemlerinin psikolog e\u015fli\u011finde Cumhuriyet Savc\u0131s\u0131 taraf\u0131ndan ger\u00e7ekle\u015ftirildi.</p>"
    },
    {
        "title": "F\u0131rat Kalkan\u0131 b\u00f6lgesinde 2 ter\u00f6rist etkisiz hale getirildi",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/firat-kalkani-bolgesinde-2-terorist-etkisiz-hale-getirildi,axAnuYNuTkq9u_k5WcG8VA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jIBU6Zy27UqCzo55p1uuAA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"F\u0131rat Kalkan\u0131 b\u00f6lgesinde 2 ter\u00f6rist etkisiz hale getirildi\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jIBU6Zy27UqCzo55p1uuAA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Milli Savunma Bakanl\u0131\u011f\u0131 (MSB), Suriye'nin kuzeyindeki F\u0131rat Kalkan\u0131 b\u00f6lgesinde 2 PKK/YPG'li ter\u00f6ristin etkisiz hale getirildi\u011fini duyurdu.</p><p>T\u00fcrk Silahl\u0131 Kuvvetleri'nin (TSK) s\u0131n\u0131r \u00f6tesi operasyonlar\u0131 s\u00fcr\u00fcyor.</p><p>MSB'den yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada \u015fu ifadelere yer verildi:</p><p> \"Kahraman T\u00fcrk Silahl\u0131 Kuvvetlerimiz, Suriye'nin kuzeyindeki PKK/YPG'li ter\u00f6ristlere kar\u015f\u0131 operasyonlar\u0131na aral\u0131ks\u0131z devam ediyor. F\u0131rat Kalkan\u0131 b\u00f6lgesinde tespit edilen 2 PKK/YPG'li ter\u00f6rist etkisiz hale getirildi.\"</p>"
    },
    {
        "title": "Ceza \u0130nfaz H\u00fck\u00fcmleri de\u011fi\u015fiyor | Erdo\u011fan: Onlarca su\u00e7 kayd\u0131 olan \u015f\u00fcpheliler tutuklu yarg\u0131lanacak",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/ceza-infaz-hukumleri-degisiyor-erdogan-onlarca-suc-kaydi-olan-supheliler-tutuklu-yargilanacak,X41v8nkKWUiLRKLLNCNpcg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/23LgtkDp1EeX1dGeamMiKA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Ceza \u0130nfaz H\u00fck\u00fcmleri de\u011fi\u015fiyor | Erdo\u011fan: Onlarca su\u00e7 kayd\u0131 olan \u015f\u00fcpheliler tutuklu yarg\u0131lanacak\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/23LgtkDp1EeX1dGeamMiKA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan, son d\u00f6nemde artan \u015fiddet ve cinayet olaylar\u0131na ili\u015fkin kriminal tiplerin sokakta dola\u015fmamas\u0131 gerekti\u011finin alt\u0131n\u0131 \u00e7izip Ceza \u0130nfaz H\u00fck\u00fcmleri'nde de\u011fi\u015fikli\u011fe gidilece\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131. Onlarca su\u00e7 kayd\u0131 \u015f\u00fcphelilerin tutuklu yarg\u0131lanaca\u011f\u0131n\u0131 duyuran Erdo\u011fan, \"Tutukluluk s\u00fcresi, ki\u015finin i\u015fledi\u011fi su\u00e7lar ve alaca\u011f\u0131 cezalarla orant\u0131l\u0131 belirlenecek.\" dedi. Belirli su\u00e7larda cezan\u0131n y\u00fczde 10'un cezaevinde ge\u00e7ece\u011fini a\u00e7\u0131klayan Erdo\u011fan, \"\u0130nsanlar\u0131m\u0131z\u0131n hayat\u0131n\u0131 g\u00fcvenle hissedebilmesini sa\u011flamak i\u00e7in ne gerekiyorsa yapaca\u011f\u0131z.\" dedi. Erdo\u011fan, kad\u0131n haklar\u0131n\u0131n \u00e7elik kalkan\u0131n\u0131n \u0130stanbul S\u00f6zle\u015fmesi de\u011fil, 6284 say\u0131l\u0131\u00a0Ailenin Korunmas\u0131 ve Kad\u0131na Kar\u015f\u0131 \u015eiddetin \u00d6nlenmesine Dair Kanun oldu\u011funu vurgulad\u0131. Cumhurba\u015fkan\u0131, \u0130srail'in Gazze ve L\u00fcbnan sald\u0131r\u0131lar\u0131na ili\u015fkin de sert tepki g\u00f6sterip \"Nihai hedefin neresi oldu\u011funu g\u00f6r\u00fcyoruz.\" diye konu\u015ftu.</p><p><a href=\"https://www.ntv.com.tr/son-dakika\" target=\"_blank\" title=\"Son dakika\">Son dakika</a>\u00a0haberi!\u00a0Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan, partisinin grup toplant\u0131s\u0131nda konu\u015ftu.</p><p>Son d\u00f6nemde artan \u015fiddet ve cinayet olaylar\u0131na ili\u015fkin tepki g\u00f6steren Erdo\u011fan, Ceza \u0130nfaz H\u00fck\u00fcmleri'nde de\u011fi\u015fikli\u011fe gidice\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131.\u00a0</p><p>\"\u0130nsanlar\u0131m\u0131z\u0131n hayat\u0131n\u0131 g\u00fcvenle hissedebilmesini sa\u011flamak i\u00e7in ne gerekiyorsa yapaca\u011f\u0131z.\" diye konu\u015fan Erdo\u011fan, \"Belirli su\u00e7larda infaz h\u00fck\u00fcmlerinin, al\u0131nan cezan\u0131n y\u00fczde 10'u cezaevinde ge\u00e7irildikten sonra i\u015flemeye ba\u015flamas\u0131 sa\u011flanacakt\u0131r. Mesela 5 su\u00e7 kayd\u0131 olan birinin, di\u011fer davalar\u0131n\u0131n bitip sab\u0131ka kayd\u0131na i\u015flenmesi beklenmeden tutuklu yarg\u0131lanmas\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fc a\u00e7\u0131lacak. Tutukluluk s\u00fcresi, ki\u015finin i\u015fledi\u011fi su\u00e7lar ve alaca\u011f\u0131 cezalarla orant\u0131l\u0131 belirlenecek.\" dedi.</p><p>Kad\u0131n cinayetlerine sert tepki g\u00f6steren Erdo\u011fan, \u0130stanbul S\u00f6zle\u015fmesi'ne ili\u015fkin de de\u011ferlendirmelerde bulundu.</p><p>\"2023 y\u0131l\u0131nda yap\u0131lan bir d\u00fczenleme ile bo\u015fanm\u0131\u015f e\u015fe kar\u015f\u0131 i\u015flene \u015fiddetin cezas\u0131 art\u0131r\u0131ld\u0131. Bu d\u00fczenleme \u0130stanbul S\u00f6zle\u015fmesi'nden \u00e7ekilmemizden sonra yap\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r.\" diye konu\u015fan Erdo\u011fan, \"\u0130stanbul S\u00f6zle\u015fmesi'nden \u00e7ekilmemizin kad\u0131n haklar\u0131 ve kad\u0131na y\u00f6nelik \u015fiddetle m\u00fccadelede en ufak bi menfi etkisi olmam\u0131\u015ft\u0131r. T\u00fcrkiye'de kad\u0131na y\u00f6nelik \u015fiddetin \u00e7elikten kalkan\u0131 s\u00f6z konusu s\u00f6zle\u015fme de\u011fil, 6284 say\u0131l\u0131 kanundur.\" ifadelerini kulland\u0131.  Erdo\u011fan'\u0131n a\u00e7\u0131klamalar\u0131 \u015f\u00f6yle:</p><p><strong>6-8 EK\u0130M OLAYLARI</strong></p><p>D\u00fcn 6-8 Ekim olaylar\u0131n\u0131n 10. y\u0131l d\u00f6n\u00fcm\u00fcyd\u00fc.</p><p>Kobani bahanesiyle k\u0131\u015fk\u0131rt\u0131lan bu menfur olaylarda 2 emniyet g\u00f6revlimiz \u015fehit oldu. 35 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti. 435'i sivil, 326's\u0131 g\u00fcvenlik g\u00f6revlisi 761 insan\u0131m\u0131z da yaraland\u0131. Bug\u00fcn malum \u00e7evreler taraf\u0131ndan hala demokratik bir eylem gibi lanse edilen olaylar sonucunda \u00e7ok say\u0131da ev, i\u015f yeri, okul, Kur'an kursu, k\u00fct\u00fcphane, k\u00fclt\u00fcr merkezi, m\u00fcze ve yurt binas\u0131 zarar g\u00f6rd\u00fc.</p><p>Yasin B\u00f6r\u00fc ve arkada\u015flar\u0131na yap\u0131lan canili\u011fi 100 y\u0131l ge\u00e7se de unutamay\u0131z. 6-8 Ekim olaylar\u0131nda rol\u00fc olanlar mahkemeler \u00f6n\u00fcnde i\u015fledikleri su\u00e7lar\u0131n hesab\u0131n\u0131 vermi\u015f, hakettikleri cezalara \u00e7arpt\u0131r\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r.</p><p><strong>S\u0130YASETTE NORMALLE\u015eME G\u00d6R\u00dcNT\u00dcLER\u0130</strong></p><p>Bir elinde silah tutatak siyaset yap\u0131lmaz. \u015eiddeti hak arama yolu g\u00f6rerek siyaset yap\u0131lmaz. \u015eiddetle aras\u0131na mesafe koyan anlay\u0131\u015fa yer vard\u0131r. S\u0131rt\u0131n\u0131 da\u011fa yaslayan ter\u00f6r siyasetine yer yoktur.</p><p>Biz yeni yasama y\u0131l\u0131nda siyasette farkl\u0131 bir \u00fcslup g\u00f6rmek istiyoruz.\u00a0Milletin faydas\u0131na olacak her konuda diyalogdan ka\u00e7\u0131nmay\u0131z. MHP Genel Ba\u015fkan\u0131 Bah\u00e7eli'nin a\u00e7\u0131klamalar\u0131n\u0131 takdirle kar\u015f\u0131l\u0131yor, \u00e7ok k\u0131ymetli buluyoruz.\u00a0</p><p>B\u00f6lgemizin i\u00e7inde bulundu\u011fu atmosferi d\u00fc\u015f\u00fcnerek daha fazla konu\u015fmaya, uzla\u015f\u0131ya, diyalog zeminini geni\u015fletmeye ihtiyac\u0131m\u0131z\u0131n oldu\u011fu kanaatindeyiz.</p><p><strong>\u0130SRA\u0130L'\u0130N GAZZE-L\u00dcBNAN'A SALDIRILARI</strong> </p><p>7 Ekim'de \u0130srail'in Gazze'ye ba\u015flatt\u0131\u011f\u0131 sald\u0131r\u0131lar\u0131 geride b\u0131rakt\u0131k. 50 bin karde\u015fimiz \u015fehit edildi.</p><p>D\u00fcn kapal\u0131 oturumda iki bakan\u0131m\u0131z bilgi verdi. Toplant\u0131 sonras\u0131 CHP Genel Ba\u015fkan\u0131'n\u0131n yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamalar\u0131 esefle kar\u015f\u0131lad\u0131k. Ucuz polemik pe\u015finde konu\u015fuyor. A\u00e7\u0131k\u00e7as\u0131 Say\u0131n \u00d6zel'den daha olgun bir tav\u0131r beklerdik. Daha d\u00fcne kadar PYD ile ilgili \u00e7ok iyimser c\u00fcmleler kuranlara baz\u0131 ger\u00e7ekleri anlatamayaca\u011f\u0131m\u0131z\u0131n bilincindeyiz. </p><p>\u00c7evremiz ate\u015f \u00e7emberinden ge\u00e7iyor. Nihai hedefin neresi oldu\u011funu g\u00f6r\u00fcyoruz. G\u00fcvenli\u011fimizden taviz vermeyiz. B\u00f6lgemiz ve topraklar\u0131m\u0131z \u00fczerinde ameliyat yap\u0131lmas\u0131na m\u00fcsade etmeyece\u011fiz. T\u00fcrkiye, yay\u0131lmac\u0131 heveslerin vatan topraklar\u0131na dikilen kem g\u00f6zlerin\u00a0kabaran i\u015fgalci niyetleri kursakta b\u0131rakacak kudrete ziyadesiyle sahiptir.\u00a0Vadedilmi\u015f topraklar hezeyan\u0131n\u0131n sonu h\u00fcsrand\u0131r.</p><p><strong>\"S\u0130YON\u0130ST TER\u00d6R \u00d6RG\u00dcT\u00dcD\u00dcR\"</strong></p><p>\u0130srail bir siyonist ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fcd\u00fcr. Gazze'de son 100 y\u0131l\u0131n en b\u00fcy\u00fck soyk\u0131r\u0131m\u0131n\u0131 yapt\u0131. Tarih, \u0130srail'i affetmeyecek. Gazze kasab\u0131 siyonist Netanyahu'nun ABD Kongresi'nde ayakta alk\u0131\u015flayanlar\u0131 tarih affetmeyecektir. Tarihin do\u011fru taraf\u0131nda olan \u00fclkeler de oldu. Onlarla her zaman beraber olaca\u011f\u0131z. \u0130nsanl\u0131k cephesinde yer alan t\u00fcm halklar\u0131 y\u00fcrekten tebrik diyorum.\u00a0</p><p>Filistin halk\u0131n\u0131n soyk\u0131r\u0131m \u015febekesi kar\u015f\u0131s\u0131nda M\u00fcsl\u00fcmanlar\u0131n izzetini de savundu\u011funu \u00e7ok iyi biliyoruz. Hamas Filistin'in Kuva-yi Milliyesi'dir. Herkes i\u00e7in bar\u0131\u015f herkes i\u00e7in \u00f6z\u00fcr Filistin diyoruz. Tek ba\u015f\u0131m\u0131za kalsak dahi asil duru\u015fumuzu asla bozmayaca\u011f\u0131z. Zalimler kar\u015f\u0131s\u0131nda susmayaca\u011f\u0131z. Filistinli, L\u00fcbnanl\u0131 karde\u015flerimize dayan\u0131\u015fma mesajlar\u0131m\u0131z\u0131 g\u00f6nderiyor, her zaman yanlar\u0131nda olaca\u011f\u0131m\u0131z\u0131 hat\u0131rlatmak istiyorum. \u0130nsani yard\u0131mlar\u0131m\u0131z\u0131 daha da art\u0131raca\u011f\u0131z.</p><p><strong>YEN\u0130 EKONOM\u0130 PROGRAMI</strong></p><p>22 y\u0131ld\u0131r hizmet m\u00fccadelesi veriyoruz. \u00dclkemizde ekonomiyi, demokrasiyi, karde\u015fli\u011fi b\u00fcy\u00fctmek i\u00e7in canla ba\u015fta m\u00fccadele ediyoruz. Ekonomiyi ve karde\u015fli\u011fi b\u00fcy\u00fctmek i\u00e7in canla ba\u015fla \u00e7al\u0131\u015f\u0131yoruz. Yeni ekonomi program\u0131yla \u00f6nemli mesafe ald\u0131k.</p><p><strong>\"TIKANIKLIK VARSA NE\u015eTER\u0130 VURACA\u011eIZ\"</strong></p><p>Baz\u0131 m\u00fcessir olaylar milletimizi kendini g\u00fcvende hissetme ve adaletin tecellisi konusunda teredd\u00fcte d\u00fc\u015fmesine sebebiyet vermi\u015ftir.</p><p>Son d\u00f6nemde ard\u0131 ard\u0131na gelen polis memurumuzun \u015fehit edilmesinden ve gen\u00e7 k\u0131zlar\u0131m\u0131z\u0131n vah\u015fice katledilmesine kadar bir dizi hadise milletimizin hakl\u0131 bir tepkisine yol a\u00e7m\u0131\u015ft\u0131r. Onlarca su\u00e7 kayd\u0131 olan kriminal tiplerin ortal\u0131kta dola\u015fmas\u0131 herkes gibi bizi de rahats\u0131z ediyor. Baz\u0131 \u00f6nemli ad\u0131mlar atma karar\u0131 ald\u0131k. \u0130nsanlar\u0131m\u0131z\u0131n hayat\u0131n\u0131 g\u00fcvenle hissedebilmesini sa\u011flamak i\u00e7in ne gerekiyorsa yapaca\u011f\u0131z. Emniyet te\u015fkilat\u0131m\u0131z i\u015f\u00e7inde bir zafiyet varsa ne\u015fteri vurup giderece\u011fiz. Adalet sistemimizde yanl\u0131\u015fl\u0131k varsa t\u0131kan\u0131kl\u0131k varsa ne\u015fteri vurup onu da \u00e7\u00f6\u00fczme kovu\u015fturaca\u011f\u0131z. Sosyal medyada su\u00e7u te\u015fvik etmede gerekli m\u00fcdahalede bulanaca\u011f\u0131z.   \u00c7ok say\u0131da su\u00e7 kayd\u0131 olan ki\u015filerin yarg\u0131lama safhas\u0131nda g\u00f6r\u00fclebilmesini sa\u011flayaca\u011f\u0131z.</p><p>Bunlarda ilki kurumsal d\u00fczenleme. \u0130kincisi seri su\u00e7 i\u015fleyenlerin tutuklanabilmesi uygulamas\u0131n\u0131n kolayla\u015ft\u0131r\u0131lmas\u0131na y\u00f6neliktir.</p><p>Belirli su\u00e7larda infaz h\u00fck\u00fcmlerinin, al\u0131nan cezan\u0131n y\u00fczde 10'u cezaevinde ge\u00e7irildikten sonra i\u015flemeye ba\u015flamas\u0131 sa\u011flanacakt\u0131r. Mesela 5 su\u00e7 kayd\u0131 olan birinin, di\u011fer davalar\u0131n\u0131n bitip sab\u0131ka kayd\u0131na i\u015flenmesi beklenmeden tutuklu yarg\u0131lanmas\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fc a\u00e7\u0131lacak.\u00a0Tutukluluk s\u00fcresi, ki\u015finin i\u015fledi\u011fi su\u00e7lar ve alaca\u011f\u0131 cezalarla orant\u0131l\u0131 belirlenecek. Bu husus toplum vicdan\u0131n\u0131 yaralayan belirli su\u00e7lar i\u00e7in ge\u00e7erli olacak.\u00a0Kanunlar\u0131n su\u00e7lu lehine i\u015flemesi \u00e7arp\u0131kl\u0131\u011f\u0131n\u0131 d\u00fczeltecek ilk ad\u0131m kurumsal d\u00fczenleme, 2'si seri su\u00e7 i\u015fleyenlerin tutuklanmas\u0131n\u0131n kolayla\u015ft\u0131r\u0131lmas\u0131na y\u00f6nelik. Cezas\u0131zl\u0131k alg\u0131s\u0131n\u0131 ortadan kald\u0131rmak, toplumun g\u00fcvenlik ve adalet konusundaki kayg\u0131lar\u0131n\u0131 s\u00fcratle gidermek boynumuzun borcudur.</p><p><strong>\"KADIN HAKLARI KONUSUNDA B\u0130ZE DERS VERECEK YOKTUR\"</strong></p><p>Toplumda adalet duygusu g\u00fc\u00e7lenecek. Adaleti tesis etme boynumuzun borcudur, nerede sorun varsa d\u00fczeltece\u011fiz.</p><p>Kad\u0131n haklar\u0131 konusunda bize ders verecek hi\u00e7bir muhalafet partisi yoktur. Kad\u0131n\u0131n stat\u00fcs\u00fcn\u00fc g\u00fc\u00e7lendirmede elimize su d\u00f6kecek hi\u00e7bir parti yoktur. \u00dclkemize \u00e7a\u011f atlatan kadro yine biziz.</p><p>Son d\u00f6nemde medya organlar\u0131m\u0131z, \u00f6zellikle reyting kayg\u0131s\u0131 ile bas\u0131n ilkelerini umursamayan, son derece sorunlu bir yay\u0131n politikas\u0131 izlemeye ba\u015flad\u0131. Habercilik ad\u0131na \u00fcz\u00fclerek s\u00f6yl\u00fcyorum ma\u011fdurlar tekrar ma\u011fdur ediliyor. Bunu kabul etmemiz s\u00f6z konusu olamaz. Bas\u0131n\u0131m\u0131z elbette \u00f6zg\u00fcr olmal\u0131d\u0131r. Ama bu toplumsal olaylarda sorumlu yay\u0131nc\u0131l\u0131k yapmaya engel de\u011fildir.</p><p><strong>CHP L\u0130DER\u0130NE SERT TEPK\u0130</strong></p><p>Say\u0131n \u00d6zel, kad\u0131nlar aras\u0131nda ayr\u0131mc\u0131l\u0131k g\u00f6rmek istiyorsa \u00f6nce kendi tarihini okusun. Kendi tarihiyle bir y\u00fczle\u015fsin sonra y\u00fcre\u011fi yetiyorsa \u00e7\u0131k\u0131p AK Parti'yi ele\u015ftirmeye kalks\u0131n. Kad\u0131na \u015fiddetin en temel nedeni alkol ba\u011f\u0131ml\u0131l\u0131\u011f\u0131d\u0131r.</p><p>Kad\u0131na y\u00f6nelik \u015fiddetle m\u00fccadeleye katk\u0131 sunmak istiyorsan rak\u0131 reklam\u0131 yapmaktan vazge\u00e7.</p><p><strong>\u0130STANBUL S\u00d6ZLE\u015eMES\u0130</strong></p><p>2023 y\u0131l\u0131nda yap\u0131lan bir d\u00fczenleme ile bo\u015fanm\u0131\u015f e\u015fe kar\u015f\u0131 i\u015flenen \u015fiddetin cezas\u0131 art\u0131r\u0131ld\u0131. Bu d\u00fczenleme \u0130stanbul S\u00f6zle\u015fmesi'nden \u00e7ekilmemizden sonra yap\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r.\u00a0</p><p>\u0130stanbul S\u00f6zle\u015fmesi'nden \u00e7ekilmemizin, kad\u0131n haklar\u0131 ve kad\u0131nlara y\u00f6nelik \u015fiddetle m\u00fccadeleye en ufak bir menfi etkisi olmam\u0131\u015ft\u0131r. T\u00fcrkiye\u2019de kad\u0131na y\u00f6nelik \u015fiddetin \u00e7elikten kalkan\u0131, i\u00e7erisinde s\u0131k\u0131nt\u0131l\u0131 ifadeler bulunan s\u00f6z konusu s\u00f6zle\u015fme de\u011fil, 6284 say\u0131l\u0131 kanundur. Bu konuda y\u00fcr\u00fct\u00fclen propagandan\u0131n en k\u00fc\u00e7\u00fck bir temeli, en k\u00fc\u00e7\u00fck bir dayana\u011f\u0131 ve hakl\u0131l\u0131k taraf\u0131 yoktur.  \u015eiddetsiz bir T\u00fcrkiye i\u00e7in devletimizin t\u00fcm kurumlar\u0131 koordinasyon i\u00e7inde \u00e7al\u0131\u015fmay\u0131 s\u00fcrd\u00fcrecektir. \u015eiddete s\u0131f\u0131r tolerans ilkesiyle \u00e7al\u0131\u015fmam\u0131za devam edece\u011fiz. Kad\u0131nlar\u0131m\u0131zdan g\u00f6n\u00fcllerini ferah tutmalar\u0131n\u0131 istiyorum. \u00e7elikten kalkan\u0131 s\u00f6z konusu s\u00f6zle\u015fme de\u011fil, 6284 say\u0131l\u0131 kanundur.</p>"
    },
    {
        "title": "SON DAK\u0130KA:Yay\u0131n platformu Twitch kapat\u0131lacak m\u0131? Uralo\u011flu'ndan a\u00e7\u0131klama",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/yayin-platformu-twitch-kapatilacak-mi-uraloglundan-aciklama,ngt_RRsPbEGx4LjqpFYuTw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/bgT5vXLonkydjbmTkBJFSA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"SON DAK\u0130KA:Yay\u0131n platformu Twitch kapat\u0131lacak m\u0131? Uralo\u011flu'ndan a\u00e7\u0131klama\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/bgT5vXLonkydjbmTkBJFSA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Ula\u015ft\u0131rma ve Altyap\u0131 Bakan\u0131 Abdulkadir Uralo\u011flu,\u00a0\u00e7ocuklara y\u00f6nelik \u015fantaj, istismar gibi iddialarla g\u00fcndeme gelen sosyal medya platformu Discord'a getirilen eri\u015fim engeline ili\u015fkin \"Buras\u0131 tamamen kapal\u0131 bir sistem. Bizim g\u00fcvenlik birimlerimiz orada her t\u00fcrl\u00fc sorgulamay\u0131 yapam\u0131yorlar. Bize \u015fikayet gelmesi olay\u0131nda biz m\u00fcdahil olabiliyoruz.\" dedi. Ba\u015fka bir yay\u0131n platformu olan Twitch'in kapat\u0131l\u0131p kapat\u0131lmayaca\u011f\u0131na ili\u015fkin sorular\u0131 da yan\u0131tlayan Uralo\u011flu, \"Toplumumuzu korumak i\u00e7in her t\u00fcrl\u00fc ad\u0131m\u0131 ataca\u011f\u0131z.\" dedi.</p><p><a href=\"https://www.ntv.com.tr/son-dakika\" target=\"_blank\" title=\"Son dakika\">Son dakika</a>\u00a0haberi!\u00a0Sosyal medya platformlar\u0131 Telegram ve Discord \u00fczerinden yap\u0131lan payla\u015f\u0131mlara tepkiler s\u00fcr\u00fcyor.   Ula\u015ft\u0131rma ve Altyap\u0131 Bakan\u0131 Abdulkadir Uralo\u011flu, Discord'a y\u00f6nelik eri\u015fim engelini getirildi\u011fini hat\u0131rlatarak, ba\u015fka bir yay\u0131n platformu olan Twitch ile ilgili de toplumu korumak i\u00e7in her t\u00fcrl\u00fc ad\u0131m\u0131 atacaklar\u0131n\u0131 belirtti.  Discord'un tamamen kapal\u0131 bir sistem oldu\u011funu ifade eden Uralo\u011flu, \"Bizim g\u00fcvenlik birimlerimiz orada her t\u00fcrl\u00fc sorgulamay\u0131 yapam\u0131yorlar. Bize \u015fikayet gelmesi olay\u0131nda biz m\u00fcdahil olabiliyoruz.\" dedi.</p><p><strong> \"IP ADRESLER\u0130N\u0130 PAYLA\u015eMADILAR\"</strong>  Discord gibi platformlar\u0131n toplum taraf\u0131ndan kapat\u0131lmas\u0131n\u0131n istedi\u011fini vurgulayan Uralo\u011flu, \"Bug\u00fcn b\u00fct\u00fcn toplum kesimlerinde beraber hareket etmemiz gerekiyor. Discord'da kendi bilgilerinin IP adresleri dahil bizim g\u00fcvenlik birimlerimizle payla\u015fmay\u0131 reddetti\u011fi i\u00e7in biz eri\u015fim engeli getirdik.\" dedi.  \"Baz\u0131 \u015feyleri ancak \u00f6\u011frendi\u011fimizde m\u00fcdahale edebiliyoruz.\" diye konu\u015fan Uralo\u011flu, her \u015feyi denetleme imkanlar\u0131na sahip olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 dile getirip \"Discord'u kapatt\u0131k ve b\u00fcy\u00fck bir memnuniyet var.\" de\u011ferlendirmesinde bulundu.  </p>"
    },
    {
        "title": "Dervi\u015fo\u011flu'ndan kad\u0131n cinayetleri tepkisi: Daha da cesaretleniyorlar",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/dervisoglundan-kadin-cinayetleri-tepkisi-daha-da-cesaretleniyorlar,RcJRCcH0XUWE0C0Myrj6rg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DBhP9dpJs0KTTv5pioeshA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Dervi\u015fo\u011flu'ndan kad\u0131n cinayetleri tepkisi: Daha da cesaretleniyorlar\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DBhP9dpJs0KTTv5pioeshA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u0130Y\u0130 Parti Genel Ba\u015fkan\u0131 M\u00fcsavat Dervi\u015fo\u011flu, kad\u0131n cinayetlerine ve \u00e7ocuk istismar\u0131na sert tepki g\u00f6stererek \"Su\u00e7 i\u015fleyenler, her seferinde daha da cesaretleniyor. Biz de bu k\u00f6t\u00fcl\u00fcklere kar\u015f\u0131 sesimizi y\u00fckseltmek zorunday\u0131z. \" dedi. Grup toplant\u0131s\u0131nda milletvekilleri \"Kad\u0131na kalkan eller k\u0131r\u0131ls\u0131n\" sloganlar\u0131 att\u0131.</p><p><a href=\"https://www.ntv.com.tr/son-dakika\" target=\"_blank\" title=\"Son dakika\">Son dakika</a>\u00a0haberi! \u0130Y\u0130 Parti Genel Ba\u015fkan\u0131 M\u00fcsavat Dervi\u015fo\u011flu, partisinin grup toplant\u0131s\u0131nda konu\u015ftu.</p><p>Dervi\u015fo\u011flu, kad\u0131na cinayetlerine tepki g\u00f6sterdi.</p><p>\"Su\u00e7 i\u015fleyenler, her seferinde daha da cesaretleniyor. Biz de bu k\u00f6t\u00fcl\u00fcklere kar\u015f\u0131 sesimizi y\u00fckseltmek zorunday\u0131z.\" diye konu\u015fan Dervi\u015fo\u011flu, e\u015fit toplum i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015facaklar\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.</p><p>Dervi\u015fo\u011flu'nun sat\u0131rba\u015flar\u0131 \u015f\u00f6yle:  \"Kad\u0131n cinayetleri, taciz, \u00e7ocuk istismarlar\u0131. Son y\u0131llarda bu vakalar\u0131n art\u0131\u015f\u0131, hepimizin y\u00fcre\u011finde tarifsiz bir ac\u0131 b\u0131rak\u0131yor. Her iki g\u00fcnde bir en az \u00fc\u00e7 kad\u0131n cinayeti ya da \u015f\u00fcpheli kad\u0131n \u00f6l\u00fcm\u00fc ya\u015fan\u0131yor. Bu say\u0131, sadece bir istatistik de\u011fil, adaletin suskun kald\u0131\u011f\u0131 her an yitip giden canlar\u0131n trajedisidir.   Su\u00e7lular, mevcut d\u00fczenin sundu\u011fu m\u00fcsamahadan cesaret buluyor.\u202fCeza sistemimizdeki hafifletici sebepler, iyi hal indirimleri, yetersiz denetimler, adeta su\u00e7a davetiye \u00e7\u0131kar\u0131yor. </p><p>Su\u00e7 i\u015fleyenler, her seferinde daha da cesaretleniyor. Biz de bu k\u00f6t\u00fcl\u00fcklere kar\u015f\u0131 sesimizi y\u00fckseltmek zorunday\u0131z. Bu milletin vicdan\u0131 sessiz kalamaz, kalmayacak!</p><p> </p><p><strong>\"T\u00dcRK\u0130YE YEN\u0130DEN KONU\u015eAN B\u0130R \u00dcLKE OLACAK\"</strong></p><p>T\u00fcrkiye yeniden adalet arayan, haks\u0131zl\u0131klara kar\u015f\u0131 duran,\u202fkonu\u015fan\u202fbir \u00fclke olacak.</p><p>T\u00fcrkiye, unutmayan T\u00fcrkiye'dir.\u202f\u00c7ocuk istismar\u0131na 'Bir kereden bir \u015fey olmaz' diyenleri unutmayaca\u011f\u0131z. 'Kad\u0131n herkes i\u00e7inde kahkaha atmayacak, iffetli olacak' diyenleri unutmayaca\u011f\u0131z. 'Kad\u0131n ve erkek e\u015fit olamaz, bu f\u0131trata ayk\u0131r\u0131d\u0131r' diyenleri unutmayaca\u011f\u0131z. T\u00fcrk kad\u0131n\u0131 i\u00e7in\u202fevinin s\u00fcs\u00fc\u202fdiyenleri, kad\u0131n \u00e7al\u0131\u015fmay\u0131 tercih ederek\u202ffuhu\u015fa haz\u0131rl\u0131k yapm\u0131\u015f oluyor\u202fdiyenleri de unutmayaca\u011f\u0131z. 'Tecav\u00fczc\u00fc, k\u00fcrtaj yapt\u0131ran tecav\u00fcz kurban\u0131ndan daha masumdur' diyen zihniyetin kar\u015f\u0131s\u0131nda duraca\u011f\u0131z.</p><p><strong>\"E\u015e\u0130T TOPLUM \u0130\u00c7\u0130N \u00c7ALI\u015eACA\u011eIZ\"</strong></p><p>Ge\u00e7en 22 y\u0131lda adalet konusunda hi\u00e7bir bir \u015fey yapmasayd\u0131n\u0131z, her \u015feyi oldu\u011fu gibi b\u0131raksayd\u0131n\u0131z da zaten bu kadar cinayet olmazd\u0131. Yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131z infaz d\u00fczenlemeleriyle su\u00e7lular\u0131 cezas\u0131z b\u0131rakt\u0131n\u0131z. </p><p>D\u00fcnya Ekonomik Forumu\u2019nun K\u00fcresel Cinsiyet Fark\u0131 2024 raporuna g\u00f6re\u202f146 \u00fclke aras\u0131nda Suudi Arabistan\u2019\u0131n bile gerisine d\u00fc\u015ferek 127. s\u0131raday\u0131z.   Biz, kad\u0131n\u0131yla erke\u011fiyle e\u015fit bir toplum i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015faca\u011f\u0131z.   T\u00fcrk kad\u0131n\u0131n\u0131n hak etti\u011fi de\u011feri almas\u0131 i\u00e7in hayat\u0131n her alan\u0131nda \u00f6nlerini a\u00e7aca\u011f\u0131z.  </p>"
    },
    {
        "title": "Resmi Gazete'de bug\u00fcn",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/resmi-gazetede-bugun-9-ekim-2024-resmi-gazete-kararlari,m5s4JRo0802l7LUNQ47Fuw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/PdfnHGcm1kiMl0_6B2Lr7w.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Resmi Gazete'de bug\u00fcn\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/PdfnHGcm1kiMl0_6B2Lr7w.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Resmi Gazete'de 9 Ekim 2024 tarihli kararlar, y\u00f6netmelikler ve tebli\u011fler yay\u0131mland\u0131. Peki, Resmi Gazete'de bug\u00fcn neler var? \u0130\u015fte 9 Ekim 2024 tarihli ve 32687 Say\u0131l\u0131 Resmi Gazete ayr\u0131nt\u0131lar\u0131.</p><strong>Y\u00dcR\u00dcTME VE \u0130DARE B\u00d6L\u00dcM\u00dc</strong>  <strong>ATAMA KARARI</strong>  \u2013 H\u00e2kimler ve Savc\u0131lar Kuruluna Ait Atama Karar\u0131  <strong>TEBL\u0130\u011eLER</strong>  \u2013 A\u00e7\u0131k Alkoll\u00fc \u0130\u00e7ki Sat\u0131\u015f Belgesini Haiz \u0130\u015fyerlerinde Kullan\u0131lan Servis Ama\u00e7l\u0131 Materyallere \u0130li\u015fkin Tebli\u011f (No: 2024/18)  \u2013 T\u00fcrkiye Tar\u0131m Havzalar\u0131 \u00dcretim ve Destekleme Modeline G\u00f6re Ya\u015f \u00c7ay \u00dcreticilerine 2024 Y\u0131l\u0131 \u00dcr\u00fcn\u00fc Ya\u015f \u00c7ay Fark \u00d6demesi Deste\u011fi Yap\u0131lmas\u0131na Dair Tebli\u011f (No: 2024/34)  \u2013 \u0130thalatta Haks\u0131z Rekabetin \u00d6nlenmesine \u0130li\u015fkin Tebli\u011f (No: 2024/31)  \u2013 \u0130thalatta Kota ve Tarife Kontenjan\u0131 \u0130daresine \u0130li\u015fkin Tebli\u011f (No: 2024/8)  <strong>\u0130L\u00c2N B\u00d6L\u00dcM\u00dc</strong>  a - Yarg\u0131 \u0130l\u00e2nlar\u0131 b - Art\u0131rma, Eksiltme ve \u0130hale \u0130l\u00e2nlar\u0131 c - \u00c7e\u015fitli \u0130l\u00e2nlar  \u2013 T.C. Merkez Bankas\u0131nca Belirlenen D\u00f6viz Kurlar\u0131 ve Devlet \u0130\u00e7 Bor\u00e7lanma Senetlerinin G\u00fcnl\u00fck De\u011ferleri"
    },
    {
        "title": "Son dakika deprem mi oldu? Az \u00f6nce deprem nerede oldu? \u0130stanbul, Ankara, \u0130zmir ve il il AFAD son depremler 09 Ekim 2024",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/son-dakika-deprem-mi-oldu-az-once-deprem-nerede-oldu-istanbul-ankara-izmir-ve-il-il-afad-son-depremler-09-ekim-2024,3lXchmkH8UauK-FA0w_9YA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gk16R0Kdo0SBNfKp7AF_ig.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both&ampv=20240801181943065"
        ],
        "content": "<img alt=\"Son dakika deprem mi oldu? Az \u00f6nce deprem nerede oldu? \u0130stanbul, Ankara, \u0130zmir ve il il AFAD son depremler 09 Ekim 2024\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gk16R0Kdo0SBNfKp7AF_ig.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both&amp;ampv=20240801181943065\" /><p>Son depremler...Son dakika deprem mi oldu? Az \u00f6nce deprem nerede oldu? \u0130stanbul, Ankara, \u0130zmir ve il il AFAD son depremler.. 09 Ekim 2024 deprem son dakika haberleri haberin detay\u0131nda...Art\u00e7\u0131 deprem mi oldu? Son deprem b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fc ne kadar? Yak\u0131n\u0131mdaki depremler nelerdir? Anl\u0131k deprem mi oldu? Son dakika canl\u0131 deprem T\u00fcrkiye haritas\u0131..Kandilli rasathanesi ve deprem ara\u015ft\u0131rma enstit\u00fcs\u00fc ve AFAD deprem haberleri..\u0130stanbul'da deprem mi oldu? Ankara'da deprem mi oldu? \u0130zmir'de deprem mi oldu? Hangi illerde deprem oldu ve hissedildi? Bug\u00fcn deprem mi oldu? Deprem ne zaman ve ka\u00e7 \u015fiddetinde oldu? En son hangi b\u00f6lgede deprem oldu? Deprem haberleriyle ilgili en \u00e7ok merak edilenlerin cevab\u0131 haberde..</p><h3>09 Ekim 2024 son dakika AFAD son depremler ve Kandilli son dakika deprem listesi..</h3>"
    },
    {
        "title": "Irak ve Suriye'de 4 ter\u00f6rist etkisiz hale getirildi",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/irak-ve-suriyede-4-terorist-etkisiz-hale-getirildi,lanLJe1YbUu5q3agyDtHTg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jIBU6Zy27UqCzo55p1uuAA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Irak ve Suriye'de 4 ter\u00f6rist etkisiz hale getirildi\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jIBU6Zy27UqCzo55p1uuAA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Irak'\u0131n kuzeyindeki Pen\u00e7e-Kilit Operasyonu b\u00f6lgesinde 2, Suriye'nin kuzeyindeki F\u0131rat Kalkan\u0131 b\u00f6lgesinde 2 olmak \u00fczere toplam 4 ter\u00f6rist etkisiz hale getirildi.</p><p>T\u00fcrk Silahl\u0131 Kuvvetleri'nin s\u0131n\u0131r \u00f6tesi operasyonlar\u0131 devam ediyor.</p><p>Milli Savunma Bakanl\u0131\u011f\u0131 (MSB), Irak'\u0131n ve Suriye'nin kuzeyinde 4 PKK/YPG'li ter\u00f6ristin etkisiz hale getirildi\u011fini bildirdi. </p><p>Bakanl\u0131ktan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, ter\u00f6r ve ter\u00f6ristle m\u00fccadelenin artan bir \u015fiddet ve tempoda kararl\u0131l\u0131kla devam etti\u011fi belirtildi.  A\u00e7\u0131klamada, \u015fu ifadelere yer verildi:  \"Irak'\u0131n kuzeyinde ba\u015far\u0131yla devam eden Pen\u00e7e-Kilit Operasyonu b\u00f6lgesinde belirlenen 2 PKK'l\u0131 ter\u00f6rist ile Suriye'nin kuzeyindeki F\u0131rat Kalkan\u0131 b\u00f6lgesinde tespit edilen 2 PKK/YPG'li ter\u00f6rist etkisiz hale getirildi. Kararl\u0131l\u0131kla s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz operasyonlar\u0131m\u0131z, en son ter\u00f6rist etkisiz hale getirilinceye kadar devam edecek.\"</p>"
    },
    {
        "title": "Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan: Fail de ma\u011fdur da gen\u00e7lerimizden olu\u015fuyor",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/cumhurbaskani-erdogan-fail-de-magdur-da-genclerimizden-olusuyor,gMRg2zzMdUWlE97dvF6BBQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gZhpocD5QEOd5YJvV_b-og.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan: Fail de ma\u011fdur da gen\u00e7lerimizden olu\u015fuyor\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gZhpocD5QEOd5YJvV_b-og.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan, son g\u00fcnlerde millet\u00e7e y\u00fcrek yakan olaylara \u015fahit olundu\u011funu belirterek \"\u0130stanbul'da gencecik bir polis memurumuz \u015fehit edildi. Ge\u00e7ti\u011fimiz Cuma g\u00fcn\u00fc ise iki gen\u00e7 k\u0131z\u0131m\u0131z vah\u015fi cinayete kurban gitti.\" dedi. \"Bu vakalar\u0131n ekseriyetinde fail de ma\u011fdur da gen\u00e7lerimizden olu\u015fuyor.\" diyen Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan, gen\u00e7lerin sosyal medyan\u0131n ve dijital mecralar\u0131n karanl\u0131k dehlizlerinde yitip gitmelerine seyirci kalmayacaklar\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.</p><p>Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan, Ankara'da Be\u015ftepe Millet Kongre ve K\u00fclt\u00fcr Merkezi'nde d\u00fczenlenen \"2024-2025 Y\u00fcksek\u00f6\u011fretim Akademik Y\u0131l\u0131 A\u00e7\u0131l\u0131\u015f T\u00f6reni\"ne kat\u0131ld\u0131. </p><p><strong>SON D\u00d6NEMDE ARTAN \u015e\u0130DDET OLAYLARI</strong></p><p>Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan burada yapt\u0131\u011f\u0131 konu\u015fmada, kad\u0131na y\u00f6nelik \u015fiddet olaylar\u0131na de\u011findi. Erdo\u011fan, son g\u00fcnlerde millet\u00e7e y\u00fcrek yakan olaylara \u015fahit olundu\u011funu an\u0131msatarak, \u00f6nceki ay Eski\u015fehir'de cami avlusundaki ki\u015filere y\u00f6nelik menfur bir sald\u0131r\u0131 oldu\u011funu, ard\u0131ndan \u0130stanbul'da bir polis memurunun al\u00e7ak\u00e7a \u015fehit edildi\u011fini ve ge\u00e7en Cuma g\u00fcn\u00fc iki gen\u00e7 k\u0131z\u0131n, vah\u015fi bir cinayete kurban gitti\u011fini hat\u0131rlatt\u0131. </p><p><strong>\"FA\u0130L DE MA\u011eDUR DA GEN\u00c7LER\"</strong></p><p>Dijital platformlardan yay\u0131lan cerahatin, sapk\u0131n ak\u0131mlar\u0131n, uyu\u015fturucu illetinin, alkol belas\u0131n\u0131n, televizyon dizilerinin \u00f6zendirdi\u011fi mafya k\u00fclt\u00fcr\u00fcn\u00fcn, infaz ve \u0131slah sistemindeki bo\u015fluklar\u0131n, bu ac\u0131lar\u0131n ya\u015fanmas\u0131nda rol oynad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade eden Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan, bu vakalar\u0131n ekseriyetinde failin de ma\u011fdurun da gen\u00e7lerden olu\u015ftu\u011funa i\u015faret etti. </p><p><strong>\"GEN\u00c7LER\u0130M\u0130Z\u0130N KARANLIK DEHL\u0130ZLERDE Y\u0130T\u0130P G\u0130TMELER\u0130NE SEY\u0130RC\u0130 KALAMAYIZ\"</strong> </p><p>Erdo\u011fan, millet ve devlet olarak, bu hadiselerin \u00f6n\u00fcne ge\u00e7ecek ad\u0131mlar at\u0131lmad\u0131\u011f\u0131 takdirde Bat\u0131l\u0131 \u00fclkelerin kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131\u011f\u0131 s\u0131k\u0131nt\u0131larla y\u00fczle\u015fmenin ka\u00e7\u0131n\u0131lmaz oldu\u011funu belirtti. Erdo\u011fan, \u015f\u00f6yle devam etti:</p><p>\"Gen\u00e7lerimizi modern pop\u00fcler k\u00fclt\u00fcr\u00fcn insaf\u0131na terk edemeyiz. Gen\u00e7lerimizin sosyal medyan\u0131n ve dijital mecralar\u0131n her t\u00fcrl\u00fc melanetin bulundu\u011fu karanl\u0131k dehlizlerinde yitip gitmelerine seyirci kalamay\u0131z. Milletimizi as\u0131rlard\u0131r sars\u0131lmadan ayakta tutan milli ve manevi de\u011ferlerimiz, bu m\u00fccadelede en b\u00fcy\u00fck destek\u00e7imiz olacakt\u0131r. \u00dcniversitelerimizin daha fazla sorumluluk almas\u0131, kendilerine emanet edilen gen\u00e7lerimize daha fazla sahip \u00e7\u0131kmas\u0131 gerekti\u011fine inan\u0131yorum. Sosyal, sportif ve k\u00fclt\u00fcrel faaliyetlerle gen\u00e7lerimizin milli kimlik in\u015fas\u0131na \u00fcniversitelerimizin katk\u0131 vermesi gerekiyor.\"</p><p><strong>\"TER\u00d6RE, UYU\u015eTURUCUYA KAYBETT\u0130\u011e\u0130M\u0130Z HER GENC\u0130N VEBAL\u0130 HEP\u0130M\u0130Z\u0130N \u00dcZER\u0130NDED\u0130R\"</strong></p><p>Mazi ile ati aras\u0131nda kurulacak k\u00f6pr\u00fcn\u00fcn en \u00f6nemli ayaklar\u0131ndan birinin \u00fcniversiteler oldu\u011funu bildiren Erdo\u011fan, \u015funlar\u0131 kaydetti:</p><p>\"Ter\u00f6re, uyu\u015fturucuya, alkol ba\u011f\u0131ml\u0131l\u0131\u011f\u0131na, sapk\u0131n ak\u0131mlara, su\u00e7 \u00e7etelerine kaybetti\u011fimiz her gencin vebali hepimizin \u00fczerindedir. \u00d6n\u00fcm\u00fczdeki d\u00f6nemi, t\u00fcm bu sorunlar\u0131n \u00fczerine daha kararl\u0131 gitti\u011fimiz, gereken ad\u0131mlar\u0131 at\u0131p netice ald\u0131\u011f\u0131m\u0131z bir d\u00f6neme tahvil etmek istiyoruz. Bu s\u00fcre\u00e7te \u00fcniversitelerimizden, siz hocalar\u0131m\u0131zdan ciddi manada destek bekliyoruz.\"</p>"
    },
    {
        "title": "TBF Ba\u015fkan\u0131 yeniden Hidayet T\u00fcrko\u011flu",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/sporskor/tbf-baskani-yeniden-hidayet-turkoglu,a7wGFUyoCkSbhyVLokB11A",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/X68Q87FNkUmUp7Iui1EbRw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/32ZloU4HjEK79_xyuh1IYA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"TBF Ba\u015fkan\u0131 yeniden Hidayet T\u00fcrko\u011flu\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/X68Q87FNkUmUp7Iui1EbRw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>T\u00fcrkiye Basketbol Federasyonu Ola\u011fan Genel Kurulu'nda Hidayet T\u00fcrko\u011flu, yeniden ba\u015fkanl\u0131\u011fa se\u00e7ildi.</p><p>T\u00fcrkiye Basketbol Federasyonu'nun ola\u011fan genel kurulu, Ankara'da ger\u00e7ekle\u015fti.\u00a0Genel kurulda ba\u015fkanl\u0131k i\u00e7in <strong>Hidayet T\u00fcrko\u011flu</strong> ve <strong>Efe Aydan</strong> yar\u0131\u015ft\u0131.</p><p>\u00a0T\u00fcrko\u011flu, kullan\u0131lan 165 oyun 133'\u00fcn\u00fc alarak yeniden ba\u015fkanl\u0131\u011fa se\u00e7ildi. Efe Aydan ise 29 oy ald\u0131, 3 oy ge\u00e7ersiz say\u0131ld\u0131.</p><p>26 Ekim 2016'dan bu yana g\u00f6revini s\u00fcrd\u00fcren T\u00fcrko\u011flu, girdi\u011fi \u00fcst \u00fcste 3. se\u00e7imi de kazand\u0131.</p><p><strong>\"HER ZAMAN HERKESE SAM\u0130M\u0130 OLDUK\"</strong> </p><p>Se\u00e7imden sonra te\u015fekk\u00fcr konu\u015fmas\u0131 yapan T\u00fcrko\u011flu, \"Camiam\u0131za \u00e7ok te\u015fekk\u00fcr ediyorum. Ke\u015fke basketbol camias\u0131 olarak daha ileti\u015fime a\u00e7\u0131k olsak. \u00c7\u00fcnk\u00fc yanl\u0131\u015f bilgilerle ileti\u015fim kurarak camiam\u0131z\u0131 bu y\u00f6nde rahats\u0131z etmemeliyiz. Hep samimi, d\u00fcr\u00fcst ve \u015feffaf olduk. Hatalar\u0131m\u0131z mutlaka olmu\u015ftur ama her zaman herkese samimi olduk, bir telefon uzakta olduk. Beni ve ekibimi tekrar se\u00e7en camiam\u0131za \u015f\u00fckranlar\u0131m\u0131z\u0131 sunuyorum.\" ifadelerini kulland\u0131.</p><img alt=\"Efe Aydan\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/32ZloU4HjEK79_xyuh1IYA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><strong>Y\u00d6NET\u0130M L\u0130STES\u0130</strong>  <strong>Hidayet T\u00fcrko\u011flu'nun y\u00f6netim kurulu asil listesinde \u015fu isimler yer al\u0131yor:</strong>  H\u0130DAYET T\u00dcRKO\u011eLU: 19 Mart 1979 \u0130stanbul do\u011fumlu olan Hidayet T\u00fcrko\u011flu, Bayrampa\u015fa \u0130lk\u00f6\u011fretim Okulu ve \u00d6zel \u00c7avu\u015fo\u011flu Koleji'nde okudu. Aktif basketbol hayat\u0131nda T\u00fcrkiye'de Efes Pilsen formas\u0131 giyen T\u00fcrko\u011flu, 2000 y\u0131l\u0131nda NBA draft\u0131nda 1. tur 16. s\u0131radan Sacramento Kings taraf\u0131ndan se\u00e7ildi. NBA kariyeri boyunca Sacramento Kings (2000-2003), San Antonio Spurs (2003-2004), Orlando Magic (2004-2009 ve 2010-2014), Toronto Raptors (2009-2010), Phoenix Suns (2010) ve LA Clippers (2014-2015) tak\u0131mlar\u0131n\u0131n kadrolar\u0131nda yer ald\u0131. T\u00fcrko\u011flu, 2008 y\u0131l\u0131nda Orlando Magic\u2019de sergiledi\u011fi performans sonras\u0131nda NBA\u2019de 'Sezonun En \u00c7ok Geli\u015fme Kaydeden Oyuncusu' \u00f6d\u00fcl\u00fcn\u00fcn sahibi oldu. 1998-2014 y\u0131llar\u0131 aras\u0131nda 309 kez milli formay\u0131 giyen T\u00fcrko\u011flu, 2001 Avrupa Basketbol \u015eampiyonas\u0131'nda ve 2010 FIBA D\u00fcnya Basketbol \u015eampiyonas\u0131'nda g\u00fcm\u00fc\u015f madalya kazanan kadrolarda yer ald\u0131. Hidayet T\u00fcrko\u011flu; 24 Mart 2014\u2019de A Milli Basketbol Tak\u0131m\u0131'n\u0131 b\u0131rakma karar\u0131n\u0131 al\u0131rken, 13 Kas\u0131m 2015'te de basketbolu b\u0131rakt\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. Oyunculuk kariyerini noktalad\u0131ktan sonra, 16 Kas\u0131m 2015 - 7 Haziran 2016 tarihlerinde T\u00fcrkiye Basketbol Federasyonu'nun CEO'su olarak g\u00f6rev yapt\u0131. 26 Ekim 2016'da T\u00fcrkiye Basketbol Federasyonu Ba\u015fkan\u0131 se\u00e7ildi ve 5 y\u0131l s\u00fcren g\u00f6revinin ard\u0131ndan, 4 Kas\u0131m 2021'de yap\u0131lan ola\u011fan genel kurulda yeniden ba\u015fkan olarak se\u00e7ildi. T\u00fcrko\u011flu ayr\u0131ca; Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 Spordan Sorumlu Ba\u015fdan\u0131\u015fmanl\u0131\u011f\u0131 g\u00f6revini y\u00fcr\u00fctmektedir. Evli ve iki \u00e7ocuk babas\u0131 olan Hidayet T\u00fcrko\u011flu, Bo\u015fnak\u00e7a ve \u0130ngilizce bilmektedir.  B\u0130LGE DONUK: T\u00fcrkiye Milli Olimpiyat Komitesi Fair Play Komisyonu Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131l\u0131\u011f\u0131 g\u00f6revini s\u00fcrd\u00fcrmektedir. Gen\u00e7lik ve Spor Bakanl\u0131\u011f\u0131 Bilim kurulunda yer almaktad\u0131r.  HARUN ERDENAY: 27 May\u0131s 1968 y\u0131l\u0131nda Ankara\u2019da do\u011fan Harun Erdenay, aktif basketbol kariyerinde 3 kez T\u00fcrkiye say\u0131 kral\u0131 oldu. 189 kez A milli formay\u0131 giyen Erdenay; \u0130T\u00dc, Pa\u015fabah\u00e7e, Fenerbah\u00e7e, \u00dclkerspor, Mersin B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyespor formalar\u0131 giydi. A Milli Tak\u0131m Menajerli\u011fi de yapan Erdenay, 30 Mart 2015-26 Ekim 2016 tarihlerinde TBF Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 yapt\u0131.  H\u00dcSEY\u0130N BE\u015eOK: 2 A\u011fustos 1975 \u0130zmir do\u011fumlu olan H\u00fcseyin Be\u015fok, aktif basketbol kariyerinde P\u0131nar Kar\u015f\u0131yaka, Efes Pilsen, Galatasaray, T\u00fcrk Telekom, Alia\u011fa Petkim, Be\u015fikta\u015f, Hacettepe \u00dcniversitesi ve T\u00fcrk Telekom, Maccabi (\u0130srail), Sunse Sibenik (H\u0131rvatistan), ASVEL (Fransa), Unics Kazan (Rusya), Le Mans (Fransa) ve Prokom Trefl Sopot (Polonya) formalar\u0131 giydi. Polonya, \u0130srail ve Fransa liglerinde \u015fampiyon olan tek T\u00fcrk oyuncu olma \u00fcnvan\u0131n\u0131 elinde bulunduran H\u00fcseyin Be\u015fok, A Milli Erkek Basketbol Tak\u0131m\u0131'n\u0131n da \u00f6nemli isimlerinden biri oldu. Bir \u00f6nceki d\u00f6nemde de TBF Y\u00f6netim Kurulu'nda asba\u015fkan olarak g\u00f6rev yapan Be\u015fok, yine Hidayet T\u00fcrko\u011flu'nun y\u00f6netiminde yer ald\u0131.  H\u00dcSEY\u0130N \u00c7A\u011eATAY \u00d6ZDO\u011eRU: \u00d6zdo\u011fru, Esas Holding\u2019in gayrimenkul, \u00f6zel sermaye, giri\u015fim sermayesi, sosyal yat\u0131r\u0131m ve varl\u0131k y\u00f6netimi dahil b\u00fct\u00fcn i\u015f kollar\u0131ndan sorumlu CEO'sudur ve t\u00fcm\u00fcn\u00fcn yat\u0131r\u0131m komitelerinde yer almaktad\u0131r. \u00d6zdo\u011fru ayr\u0131ca T\u00dcS\u0130AD K\u00fcresel Ekonomik \u0130li\u015fkiler Yuvarlak Masa Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 g\u00f6revini s\u00fcrd\u00fcrmektedir.  MEHMET FAT\u0130H \u00d6ZT\u00dcRK: \u0130lk ve orta \u00f6\u011frenimini Ankara'da tamamlayan Mehmet Fatih \u00d6zt\u00fcrk, Bursa Uluda\u011f \u00dcniversitesi \u0130\u015fletme Fak\u00fcltesi mezunudur. Mehmet Fatih \u00d6zt\u00fcrk; Ankara\u2019da turizm acentesi ve etkinlik hizmetleri veren bir kurumun kurucu orta\u011f\u0131 olarak i\u015f hayat\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcrmektedir. \u00d6zt\u00fcrk, bir \u00f6nceki d\u00f6nemde de T\u00fcrko\u011flu'nun y\u00f6netiminde asba\u015fkan olarak yer al\u0131yordu.  MUSTAFA SARIMERMER: 30 A\u011fustos 1980 y\u0131l\u0131nda \u0130stanbul\u2019da do\u011fan Mustafa Sar\u0131mermer lisans e\u011fitimini \u0130stanbul Bilgi \u00dcniversitesi Uluslararas\u0131 \u0130li\u015fkiler B\u00f6l\u00fcm\u00fc\u2019nde, y\u00fcksek lisans e\u011fitimini ise Y\u0131ld\u0131z Teknik \u00dcniversitesi \u0130\u015fletme Y\u00f6netimi B\u00f6l\u00fcm\u00fc\u2019nde tamamlad\u0131. Sar\u0131mermer; el ve makine hal\u0131s\u0131 \u00fcretimi yapan firmalar ile in\u015faat ve gayrimenkul geli\u015ftirme yapan \u015firketlerin yan\u0131 s\u0131ra al\u0131\u015fveri\u015f merkezi y\u00f6netimi sekt\u00f6rlerinde de faaliyet g\u00f6steren \u015firketlerinde g\u00f6rev yapmaktad\u0131r. 2016-2021 y\u0131llar\u0131 aras\u0131nda T\u00fcrkiye Ok\u00e7uluk Federasyonunda Y\u00f6netim Kurulu \u00dcyesi olan Sar\u0131mermer, D\u00fcnya Etnospor Konfederasyonu ve T\u00fcrkiye Futgolf Gen\u00e7lik ve Spor Derne\u011fi Y\u00f6netim Kurulu \u00dcyesi olarak da g\u00f6rev yapmaktad\u0131r. Sar\u0131mermer, T\u00fcrko\u011flu'nun bir \u00f6nceki y\u00f6netiminde de yer al\u0131yordu.  RIZA SEL\u0130M DEM\u0130R: Eski basketbolcu, Galatasaray'da forma giydi. Demir, tekstil ve organizasyon sekt\u00f6r\u00fcnde faaliyet g\u00f6steriyor.  SERDAR KARAG\u00d6Z: 24 May\u0131s 1981'de Sakarya'da do\u011fdu. \u0130stanbul Bilgi \u00dcniversitesi Siyaset Bilimi b\u00f6l\u00fcm\u00fcnden mezun oldu, ayn\u0131 \u00fcniversitede \u0130nsan Haklar\u0131 Hukuku alan\u0131nda y\u00fcksek lisans yapt\u0131. ABD'de New School \u00dcniversitesi'nde Medya \u00c7al\u0131\u015fmalar\u0131 \u00fczerine ikinci y\u00fcksek lisans\u0131n\u0131 tamamlad\u0131. Kariyerine 2004 y\u0131l\u0131nda ADAM Stratejik Ara\u015ft\u0131rma Merkezi'nde ba\u015flad\u0131. 2008'de Turkuvaz Medya Grubu'na kat\u0131ld\u0131, ard\u0131ndan 2010'da New York Times'ta \u00e7al\u0131\u015ft\u0131. 2011-2013 y\u0131llar\u0131nda A Haber'in Birle\u015fmi\u015f Milletler Diplomasi Muhabiri oldu. T\u00fcrkiye'ye d\u00f6nd\u00fckten sonra Sabah Gazetesi'nde D\u0131\u015f Haberler M\u00fcd\u00fcr\u00fc olarak g\u00f6rev ald\u0131 ve Daily Sabah Gazetesi'nin kurucu Genel Yay\u0131n Y\u00f6netmeni oldu. 2018'de TRT Uluslararas\u0131 Haber Kanallar\u0131 Genel Yay\u0131n Y\u00f6netmenli\u011fi'ne getirilen Karag\u00f6z, 2020'de TRT Genel M\u00fcd\u00fcr Yard\u0131mc\u0131s\u0131 oldu. Karag\u00f6z, 7 Nisan 2021 tarihinden bu yana T\u00fcrkiye\u2019nin k\u00fcresel haber ajans\u0131 Anadolu Ajans\u0131n\u0131n Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan\u0131 ve Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc olarak kariyerine devam etmektedir. Basketbolun yan\u0131 s\u0131ra kayak, binicilik ve k\u00fcrek sporlar\u0131yla ilgilenmekte olup iyi derecede \u0130ngilizce bilmektedir.   TOLGA EGEMEN: Tolga Egemen, Dome Group\u2019ta \u00dcst D\u00fczey Y\u00f6netici (CEO) olarak \u00e7al\u0131\u015fmaktad\u0131r. Beymen Group Y\u00f6netim Kurulu \u00fcyesi olan Tolga Egemen, FIBA (Uluslararas\u0131 Basketbol Dernekleri Federasyonu) Finans Komitesi \u00dcyesi, \u00d6\u011fretmenler Akademisi Vakf\u0131 Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131, Dar\u00fc\u015f\u015fafaka Derne\u011fi Dan\u0131\u015fmanlar Kurulu \u00dcyesi ve SALT (\u00c7a\u011fda\u015f Sanat ve Ara\u015ft\u0131rma Merkezi) Y\u00f6netim Kurulu \u00dcyesi'dir.  YILMAZ ARG\u00dcDEN: Y\u0131lmaz Arg\u00fcden T\u00fcrk y\u00f6netim dan\u0131\u015fmanl\u0131\u011f\u0131 \u015firketi ARGE Dan\u0131\u015fmanl\u0131k\u2019\u0131n Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan\u0131 olarak g\u00f6rev yapmaktad\u0131r. Kariyeri boyunca \u00e7e\u015fitli \u00fclkelerde 50\u2019yi a\u015fk\u0131n \u015firketin y\u00f6netim kurullar\u0131nda g\u00f6rev alan Arg\u00fcden, Adnan Kahveci'nin daveti ile \u00f6nce \u00d6zelle\u015ftirme Program\u0131\u2019n\u0131n sorumlulu\u011funu y\u00fcr\u00fctt\u00fc, daha sonra ekonomi konusunda Ba\u015fbakan Ba\u015fdan\u0131\u015fman\u0131 olarak g\u00f6rev yapt\u0131. UN Global Compact Ulusal A\u011flar D\u00fcnya Ba\u015fkan\u0131 se\u00e7ilen Arg\u00fcden, Y\u00f6netim Kurulunda g\u00f6rev ald\u0131. Stratejik Liderlik, \u00dcst\u00fcn Vatanda\u015fl\u0131k, Se\u00e7kin Kariyer gibi bir\u00e7ok \u00f6d\u00fcl sahibi olan Arg\u00fcden, ya\u015fam kalitesini y\u00fckseltme \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 nedeniyle D\u00fcnya Ekonomik Forumu taraf\u0131ndan Gelece\u011fin 100 Global Lideri aras\u0131na se\u00e7ildi. Arg\u00fcden bir \u00f6nceki d\u00f6nemde de T\u00fcrko\u011flu'nun y\u00f6netim listesinde yer al\u0131yordu.  Hidayet T\u00fcrko\u011flu'nun y\u00f6netim kurulu yedek listesinde ise Emre Ball\u0131, G\u00fcl\u015fah Akkaya, Onur Atakay, Efe O\u011fuz, Bahar \u00c7a\u011flar \u00d6kten, Ahmet Arif Turhan, \u0130rfan Co\u015fkun, Kerem Tun\u00e7eri, Alper Ar\u0131ko\u011flu ve Ali T\u00fcrkmen yer ald\u0131."
    },
    {
        "title": "SON DAK\u0130KA HABER\u0130 | Adli T\u0131p raporu a\u00e7\u0131kland\u0131: Mezar Cem Garipo\u011flu'na ait",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/son-dakika-haberi-adli-tip-raporu-aciklandi-mezardakikemikler-cem-garipogluna-ait,-JLgPrvVC0KkKAvgL_Lxmw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kBO9tyQKV0qZGS23FK9Vbg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"SON DAK\u0130KA HABER\u0130 | Adli T\u0131p raporu a\u00e7\u0131kland\u0131: Mezar Cem Garipo\u011flu'na ait\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kBO9tyQKV0qZGS23FK9Vbg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>SON DAK\u0130KA HABER\u0130: M\u00fcnevver Karabulut'un katili Cem Garipo\u011flu'nun\u00a0a\u00e7\u0131lan mezar\u0131ndan al\u0131nan kemik \u00f6rnekleri \u00fczerindeki Adli T\u0131p incelemesi tamamland\u0131. Silivri Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131, mezardaki\u00a0kemiklerden al\u0131nan DNA'n\u0131n Cem Garipo\u011flu'nun anne ve babas\u0131yla do\u011frudan uyumlu oldu\u011funu a\u00e7\u0131klad\u0131.</p><a href=\"https://www.ntv.com.tr/son-dakika\" target=\"_blank\" title=\"Son dakika\">Son dakika</a>\u00a0haberi!\u00a0M\u00fcnevver Karabulut\u2019un katili Cem Garipo\u011flu\u2019nun mezar\u0131ndan al\u0131nan kemik par\u00e7alar\u0131 \u00fczerindeki Adli T\u0131p incelemesi tamamland\u0131.  Silivri Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131, \u0130stanbul Adli T\u0131p Kurumu\u2019nda yap\u0131lan inceleme sonucunda mezardan al\u0131nan kemiklerde yap\u0131lan DNA incelemesinin, Cem Garipo\u011flu\u2019nun anne ve babas\u0131yla do\u011frudan uyumlu oldu\u011funu a\u00e7\u0131klad\u0131.  Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131n a\u00e7\u0131klamas\u0131nda, Garipo\u011flu\u2019nun mezar\u0131nda 3 Ekim g\u00fcn\u00fc feth-i kabir i\u015flemi yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 hat\u0131rlat\u0131ld\u0131.  Biyoloji \u0130htisas Dairesi\u2019nin mezardan al\u0131nan kemik, di\u015f ve di\u011fer t\u00fcm \u00f6rnekler \u00fczerinde DNA incelemelerini b\u00fcy\u00fck bir titizlikle ger\u00e7ekle\u015ftirdi\u011fi belirtilen a\u00e7\u0131klamada, \u201cYap\u0131lan i\u015flemlerin sonucunda mezardan \u00e7\u0131kar\u0131lan \u00f6rneklerin, Baba Mehmet Nida ve Anne T\u00fclay Makbule\u2019nin m\u00fc\u015fterek \u00e7ocu\u011fu Cem Garipo\u011flu\u2019na ait olup yine bu ki\u015finin 2014 y\u0131l\u0131nda otopsi i\u015flemi yap\u0131larak intihar etti\u011fi belirlenen \u015fah\u0131sla birebir ayn\u0131 DNA profiline sahip oldu\u011fu tespit edilmi\u015ftir.\u201d denildi."
    },
    {
        "title": "Bah\u00e7eli'den DEM Parti a\u00e7\u0131klamas\u0131: Uzatt\u0131\u011f\u0131m el milli birlik ve karde\u015fli\u011fimizin mesaj\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/bahceliden-dem-parti-aciklamasi-uzattigim-el-milli-birlik-ve-kardesligimizin-mesaji,tJFHzreD-0OCSOgUEqQaEQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8yW4hKWfQ0q7H_k2Elp0Sg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Bah\u00e7eli'den DEM Parti a\u00e7\u0131klamas\u0131: Uzatt\u0131\u011f\u0131m el milli birlik ve karde\u015fli\u011fimizin mesaj\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8yW4hKWfQ0q7H_k2Elp0Sg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Milliyet\u00e7i Hareket Partisi (MHP) Genel Ba\u015fkan\u0131 Devlet Bah\u00e7eli, Meclis'in yeni yasama y\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131nda Halklar\u0131n E\u015fitlik ve Demokrasi Partisi (DEM) milletvekilleriyle tokala\u015fmas\u0131 hakk\u0131nda konu\u015ftu. Bah\u00e7eli, \"Uzatt\u0131\u011f\u0131m el 'T\u00fcrkiye partisi olun' teklifidir, milli birlik ve karde\u015fli\u011fimizin mesaj\u0131d\u0131r.\" dedi. \u0130srail'in Gazze ve L\u00fcbnan sald\u0131r\u0131lar\u0131na da tepki g\u00f6steren MHP lideri Bah\u00e7eli, \"Bug\u00fcn mesele Beyrut de\u011fil Ankara'd\u0131r, hedef \u015eam Ba\u011fdat de\u011fil \u0130stanbul'dur.\" diye konu\u015ftu. Cumhuriyet Halk Partisi (CHP) Genel Ba\u015fkan\u0131 \u00d6zg\u00fcr \u00d6zel'in \u00f6zel hayat\u0131 konusunda ortaya at\u0131lan iddialara da de\u011finen Bah\u00e7eli, \"Fetullah\u00e7\u0131 Ter\u00f6r \u00d6rg\u00fct\u00fc (FET\u00d6) taktiklerinin,\u00a0\u015ferefsiz hamlelerin kar\u015f\u0131s\u0131nday\u0131z.\" s\u00f6zleriyle \u00d6zel'e destek verdi.</p><p>MHP Genel Ba\u015fkan\u0131 Devlet Bah\u00e7eli, partisinin TBMM Grup Toplant\u0131s\u0131'nda konu\u015ftu.</p><p><strong>\"B\u0130ZE G\u00d6RE DO\u011eRU S\u0130YASET; KUTUPLARI TEKER TEKER A\u015eINDIRAN AHLAKLI S\u0130YASETT\u0130R\"</strong></p><p>MHP lideri Bah\u00e7eli, do\u011fru siyasetin, bulu\u015fturan, yak\u0131nla\u015ft\u0131ran, ula\u015ft\u0131ran, kavu\u015fturan, kucakla\u015ft\u0131ran, kutuplar\u0131 ve hizipleri teker teker a\u015f\u0131nd\u0131ran ahlakl\u0131 siyaset oldu\u011funu belirtti.</p><p><strong>\"S\u0130YASETTE H\u0130\u00c7B\u0130R PART\u0130YLE KATEGOR\u0130K OLARAK ALIP VEREMEYECE\u011e\u0130M\u0130Z B\u0130R \u015eEY YOK\"</strong> </p><p>Devlet Bah\u00e7eli, \"Siyasette hi\u00e7 kimseyle, hi\u00e7bir partiyle kategorik olarak al\u0131p veremeyece\u011fimiz, konu\u015fup \u00e7\u00f6zemeyece\u011fimiz bir \u015fey yoktur. Siyasi alakam\u0131z, sert veya yumu\u015fak tarz\u0131m\u0131z tek tek fertlerin \u015fahsiyet kalibreleri de\u011fil, fikir ve d\u00fc\u015f\u00fcnce kapasiteleriyle s\u0131n\u0131rl\u0131d\u0131r. Muhataplar\u0131m\u0131z\u0131n kim oldu\u011fundan, \u00f6zel hayatlar\u0131n\u0131n nas\u0131l olu\u015ftu\u011fundan ziyade, ne s\u00f6ylediklerine, neyi hedeflediklerine bak\u0131yor; siyasi ba\u011flant\u0131 hatlar\u0131m\u0131z\u0131 buna muvaf\u0131k kuruyoruz.\" dedi.</p><p><strong>\"UZATTI\u011eIM EL, M\u0130LL\u0130 B\u0130RL\u0130K VE KARDE\u015eL\u0130\u011e\u0130M\u0130Z\u0130N MESAJIDIR\"</strong></p><p>MHP lideri Bah\u00e7eli, ilk Meclis'in yap\u0131s\u0131n\u0131 hat\u0131rlatarak, Gazi Meclis'te o d\u00f6nem g\u00f6rev alan merhum ve muhterem mebuslar\u0131n birbirlerinin k\u00f6kenine, y\u00f6resine, anas\u0131n\u0131n diline bakmad\u0131klar\u0131na; birbirlerinin siyasi me\u015frebini, etnik ve mezhebi aidiyetini sorgulamad\u0131klar\u0131na dikkat \u00e7ekti.</p><p>Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan'\u0131n Meclis'in a\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131nda yapt\u0131\u011f\u0131 konu\u015fmada, \"Bu Gazi Meclis, sadece T\u00fcrkiye'nin de\u011fil, geni\u015f bir co\u011frafyadaki mazlum halklar\u0131n da umudu olan bir Meclis'tir.\" s\u00f6zlerini an\u0131msatan Bah\u00e7eli, \"Bu g\u00f6r\u00fc\u015flere 'yanl\u0131\u015f' diyecek siyasi namus sahibi bir milletvekili veya vicdan sahibi bir vatan evlad\u0131 var m\u0131d\u0131r? \u0130\u00e7inde bulundu\u011fumuz co\u011frafyalar k\u0131rba\u00e7 \u00fcst\u00fcne k\u0131rba\u00e7 yerken; mazlumlar toplu \u015fekilde bo\u011fazlan\u0131rken; her ta\u015f\u0131n alt\u0131 zehirli y\u0131lanlarla, bin bir t\u00fcrl\u00fc nifakla dolup ta\u015farken T\u00fcrkiye'ye y\u00f6nelik azg\u0131n ihtiras ve i\u015ftahlar\u0131 nas\u0131l g\u00f6rmezden gelelim?\" ifadelerini kulland\u0131.</p><p>MHP Genel Ba\u015fkan\u0131 olarak Cumhur \u0130ttifak\u0131'n\u0131n bu duru\u015f ve engin duyu\u015funa m\u00fczahir \u015fekilde DEM Parti s\u0131ralar\u0131na giderek elini uzatt\u0131\u011f\u0131n\u0131 dile getiren Bah\u00e7eli, s\u00f6zlerini \u015f\u00f6yle s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc:</p><p>\"Do\u011fa\u00e7lama olmayan bu iyi niyetli tutumumu, siyasi nezaketten \u00f6te \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 \u00e7arp\u0131\u015fmas\u0131 ve yeni anayasa i\u00e7in cephe geni\u015fletme \u00e7abas\u0131 olarak g\u00f6renler may\u0131n tarlas\u0131nda s\u00f6\u011f\u00fct g\u00f6lgesi arayan zavall\u0131 bi\u00e7arelerdir. Uzatt\u0131\u011f\u0131m el, milli birlik ve karde\u015fli\u011fimizin mesaj\u0131d\u0131r. Uzatt\u0131\u011f\u0131m el, \u0130lk Meclis'in ve Say\u0131n Cumhurba\u015fkan\u0131'm\u0131z\u0131n isabetli s\u00f6zlerinin me\u015fale gibi yanan ayd\u0131nl\u0131\u011f\u0131d\u0131r. Uzatt\u0131\u011f\u0131m el, 'Gelin T\u00fcrkiye partisi olun, gelin ter\u00f6re cephe al\u0131n, gelin bin y\u0131ll\u0131k karde\u015fli\u011fimizde kenetlenin' temenni ve teklifidir. Biz, geli\u015fig\u00fczel, keyfekeder, can s\u0131k\u0131nt\u0131s\u0131ndan, anl\u0131k d\u00fcrt\u00fclerle, d\u00fcmenden ve d\u00fczenden el uzatmay\u0131z. Biz durduk yere el vermeyiz, \u00f6ylesine yerimizden kalk\u0131p da el s\u0131kman\u0131n merak\u0131na tevess\u00fcl ve te\u015febb\u00fcs etmeyiz. DEM'e evvela d\u00fc\u015fen sorumluluk, uzanan bu samimi elin k\u0131ymet h\u00fckm\u00fcn\u00fc anlamas\u0131, dahas\u0131 T\u00fcrkiye partisi olmas\u0131 y\u00f6n\u00fcnde bir e\u015fik olarak alg\u0131lay\u0131p de\u011ferlendirmesidir. T\u00fcrk ve T\u00fcrkiye Y\u00fczy\u0131l\u0131'nda s\u0131f\u0131rlanm\u0131\u015f ter\u00f6r ve b\u00f6l\u00fcc\u00fcl\u00fck melanetinden sonra, a\u015f\u0131m\u0131z\u0131 beraber ta\u015f\u0131ral\u0131m, i\u015fimizi birlikte art\u0131ral\u0131m, huzur ve g\u00fcvenli\u011fimizi el ele \u00e7o\u011faltal\u0131m, nitekim d\u00fcnya genelinde T\u00fcrkiye Cumhuriyeti'nin yery\u00fcz\u00fc cenneti olmas\u0131n\u0131 sa\u011flayal\u0131m.\"</p><p><strong>BAH\u00c7EL\u0130'DEN \u00d6ZG\u00dcR \u00d6ZEL'E DESTEK: FET\u00d6 TAKT\u0130KLER\u0130N\u0130N, SOSYAL MEDYA \u0130F\u015eALARININ KAR\u015eISINDAYIZ</strong></p><p>MHP Genel Ba\u015fkan\u0131 Bah\u00e7eli, ayn\u0131 \u015feyin CHP Genel Ba\u015fkan\u0131 \u00d6zg\u00fcr \u00d6zel i\u00e7in de ge\u00e7erli oldu\u011funu belirterek, kendisinin siyaseten s\u00f6ylem ve eylemlerinin, yalan dolan veya g\u00fcn\u00fc kurtarma tela\u015f\u0131 olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.</p><p>\u00d6zg\u00fcr \u00d6zel'in \u00f6zel hayat\u0131yla ilgili servis edilen iddia ve iftiralar\u0131n hi\u00e7birinin siyasetin konusu olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve olamayaca\u011f\u0131n\u0131 vurgulayan Bah\u00e7eli, \"\u00d6zel hayatlar\u0131 ihlal ve istila eden FET\u00d6 taktiklerinin, bundan m\u00fclhem \u015ferefsiz hamlelerin, provokatif sosyal medya if\u015falar\u0131n\u0131n tamam\u0131yla kar\u015f\u0131s\u0131nday\u0131z. T\u00fcrkiye b\u00f6ylesine karanl\u0131k ve karma\u015f\u0131k d\u00f6nemleri vahim bedeller \u00f6deyerek geride b\u0131rakm\u0131\u015ft\u0131r.\" dedi.</p><p>Bah\u00e7eli, CHP'nin siyasetiyle, siyaseten ihsas, ibra ve ifade etti\u011fi gayeleriyle ilgili olduklar\u0131n\u0131; bunun d\u0131\u015f\u0131nda ne s\u00f6ylenirse s\u00f6ylensin, ne yap\u0131l\u0131rsa yap\u0131ls\u0131n kulaklar\u0131n\u0131 kapatt\u0131klar\u0131n\u0131; bel atl\u0131 vuru\u015flar\u0131n, itibar suikastlar\u0131n\u0131n, izans\u0131z isnatlar\u0131n ne i\u015flerine geldi\u011fini ne de g\u00fcndemlerine girdi\u011fini ifade etti.</p><p>Siyaset m\u00fcessesini sar\u0131p sarmalayan kumpaslar\u0131n, kara kampanyalar\u0131n, \u00e7irkin dedikodular\u0131n, ger\u00e7ek olup olmad\u0131\u011f\u0131 fark etmeksizin, ayaklar\u0131n\u0131n alt\u0131nda ve kendileri i\u00e7in yok h\u00fckm\u00fcnde oldu\u011funu belirten Bah\u00e7eli, \u015funlar\u0131 kaydetti:</p><p>\"Bizim d\u00fc\u015f\u00fcncelerimizin s\u00f6ylem kal\u0131b\u0131na d\u00f6k\u00fclm\u00fc\u015f hali elbette siyasetendir. Ba\u015fka t\u00fcrl\u00fcs\u00fcn\u00fc akla getirmek, ihtimal olarak hesaba katmak hem insani hem de ahlaki de\u011fildir. Bu kapsamda sa\u011fduyuyla per\u00e7inlenmi\u015f duru\u015fumuzdan ba\u015fka anlamlar \u00e7\u0131karmak beyhude zorlama ve z\u0131rval\u0131kt\u0131r. \u00d6zg\u00fcr Bey'in d\u00fcne kadar, asl\u0131 astar\u0131 olmayan, ipe sapa gelmeyen, eften p\u00fcften konularla ilgili MHP'ye sald\u0131rmas\u0131, siyasetin d\u0131\u015f\u0131na savrulmas\u0131, \u015fuur kayb\u0131na u\u011fray\u0131p bizimle ilgili at\u0131p tutmas\u0131 hakkaniyet ve haysiyet \u00f6l\u00e7\u00fcleriyle ba\u011fda\u015fmayan seviyesizlikti. Halbuki biz siyaseti centilmence, mert\u00e7e, adam gibi yapman\u0131n taraf\u0131nday\u0131z.</p><p><strong>\"H\u0130\u00c7 K\u0130MSEYLE TARLA DAVAMIZ YOKTUR\"</strong></p><p>Biz siyaseti, yalan ipinde cambazl\u0131k olarak de\u011fil, hakikat ve haysiyet ikliminde millete hasredilmi\u015f hadim bir y\u00fcre\u011fin m\u00fccadele kulvar\u0131 olarak tan\u0131mlar\u0131z. \u0130\u015fin do\u011frusunu isterseniz, bizim el s\u0131k\u0131\u015fmam\u0131z\u0131 normalle\u015fmeye ba\u011flayan \u00d6zg\u00fcr Bey'in gene yan\u0131ld\u0131\u011f\u0131 ve yanl\u0131\u015fa kap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 ortadad\u0131r. Bu kadar kaotik, k\u0131r\u0131lgan ve kritik bir d\u00f6nemde, i\u00e7 siyasetin polemik dehlizinde bo\u015funa \u00e7\u0131rp\u0131nacak, g\u00f6z g\u00f6re g\u00f6re enerji ve zaman israf\u0131na katlanacak halimiz, hasenat\u0131m\u0131z ve hevesimiz yoktur. B\u00fcy\u00fck resme odaklanmal\u0131y\u0131z. Gizli senaryolar\u0131n yava\u015f yava\u015f nas\u0131l tezah\u00fcr etti\u011fine kafa yormal\u0131y\u0131z. Hi\u00e7 kimseyle tarla davam\u0131z yoktur.\"</p><p><strong>\"BUG\u00dcN MESELE BEYRUT DE\u011e\u0130L ANKARA'DIR\"</strong></p><p>\"Co\u011frafyam\u0131z tart\u0131\u015f\u0131l\u0131rsa milletimiz; milletimiz tart\u0131\u015f\u0131l\u0131rsa devletimiz; devletimiz tart\u0131\u015f\u0131larsa bayra\u011f\u0131m\u0131z; bayra\u011f\u0131m\u0131z tart\u0131\u015f\u0131l\u0131rsa varl\u0131\u011f\u0131m\u0131z ortadan kalkacakt\u0131r\" ifadesini kullanan Bah\u00e7eli, bunlar\u0131n ne fantezi bir d\u00fc\u015f\u00fcnce, ne bir vehim, ne bir sendrom, ne de bir paranoya oldu\u011funu dile getirdi.</p><p>MHP Genel Ba\u015fkan\u0131 Bah\u00e7eli, s\u00f6zlerini \u015f\u00f6yle s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc:</p><p>\"Bir kez daha d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcn\u00fcz. Bir kez daha oynanan oyunun b\u00fct\u00fcn\u00fcn\u00fc tarihi perspektifle, d\u00fcn, bug\u00fcn ve gelecek vizyonuyla de\u011ferlendiriniz. Kar\u015f\u0131m\u0131zda, yeni bir Sevr dayatmas\u0131 oldu\u011funu mutlaka g\u00f6receksiniz. Y\u00fczy\u0131l\u0131n ba\u015f\u0131ndaki k\u00fcresel akt\u00f6rlerin, oyunlar\u0131n ve par\u00e7alanma taleplerinin sadece isim de\u011fi\u015ftirmi\u015f oldu\u011funu da bileceksiniz. Bu s\u00f6zlerimin yan\u0131 s\u0131ra diyorum ki, bug\u00fcn mesele Beyrut de\u011fil Ankara'd\u0131r. Bug\u00fcn hedef \u015eam, Tahran, Sana veya Ba\u011fdat de\u011fil \u0130stanbul'dur. Bug\u00fcn gizil ve gizli g\u00fcndem T\u00fcrk vatan\u0131d\u0131r. Ortado\u011fu'da ate\u015flenen f\u00fczelerin, s\u0131k\u0131lan mermilerin, at\u0131lan bombalar\u0131n, d\u00fczenlenen suikastlar\u0131n, g\u00fcnbeg\u00fcn serpilen anar\u015fik ve kaotik \u00e7alkalanman\u0131n bir sonraki etab\u0131, nihai sahas\u0131, kesin hesap merkezi Anadolu co\u011frafyas\u0131d\u0131r. \u0130srail ter\u00f6r\u00fcn\u00fcn, emperyalist al\u00e7akl\u0131\u011f\u0131n, k\u00fcresel barbarl\u0131\u011f\u0131n sakl\u0131 ajandas\u0131nda T\u00fcrkiye vard\u0131r.\"</p>"
    },
    {
        "title": "M\u0130T'ten nokta operasyon: Canl\u0131 bomba sald\u0131r\u0131s\u0131 planlayan ter\u00f6rist etkisiz hale getirildi",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/mitten-nokta-operasyon-canli-bomba-saldirisi-planlayan-terorist-etkisiz-hale-getirildi,ofEp4ODrW0upQcWQarZwUw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/XqF2kvaAf0u-Y-iEYxgWNQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"M\u0130T'ten nokta operasyon: Canl\u0131 bomba sald\u0131r\u0131s\u0131 planlayan ter\u00f6rist etkisiz hale getirildi\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/XqF2kvaAf0u-Y-iEYxgWNQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Milli \u0130stihbarat Te\u015fkilat\u0131 (M\u0130T), T\u00fcrkiye'de canl\u0131 bomba sald\u0131r\u0131s\u0131 planlad\u0131\u011f\u0131 tespit edilen ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc PKK/YPJ'nin s\u00f6zde sorumlular\u0131ndan Hezal Belge'yi, Suriye'nin Amude b\u00f6lgesinde etkisiz hale getirdi.</p><p>M\u0130T, y\u00fcr\u00fctt\u00fc\u011f\u00fc istihbari \u00e7al\u0131\u015fmalarda, \"Ter\u00f6rden Arananlar Listesi\"nde gri kategoride yer alan ve PKK/YPJ'nin Amude b\u00f6lgesi s\u00f6zde sorumlusu \"Jinda Gundikramo\" kod adl\u0131 ter\u00f6rist Hezal Belge'nin, T\u00fcrkiye'de canl\u0131 bomba eylemi planlad\u0131\u011f\u0131n\u0131 tespit etti.</p><p>G\u00fcvenlik kaynaklar\u0131ndan edinilen bilgiye g\u00f6re; M\u0130T'in hedef listesinde bulunan Belge, bir\u00e7ok eylem denemesini g\u00fcvenlik g\u00fc\u00e7lerinin T\u00fcrkiye'deki aktif \u00f6nleyici tedbirleri nedeniyle her seferinde ileri tarihe erteledi.</p><p>Son olarak Amude'de oldu\u011fu tespit edilen ter\u00f6rist Belge, d\u00fczenlenen nokta operasyonla etkisiz hale getirildi.  Ter\u00f6ristin, Suriye halk\u0131n\u0131 \u00f6rg\u00fctleyerek ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fcne kat\u0131l\u0131mlar\u0131n\u0131 sa\u011flamaya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 da belirlendi.  Ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fcn\u00fcn k\u0131rsal kadrolar\u0131na 2004'te kat\u0131lan ter\u00f6rist Belge, Irak'\u0131n kuzeyinde uzun y\u0131llar PKK/KCK'n\u0131n s\u00f6zde sorumlusu olarak faaliyet g\u00f6sterdi.  Daha sonra Suriye'ye ge\u00e7erek, \u00f6rg\u00fct\u00fcn PKK/YPJ s\u00f6zde sorumlusu olarak faaliyet y\u00fcr\u00fcten Belge, 2021'de girdi\u011fi \u00e7at\u0131\u015fmada ba\u015f\u0131ndan yaraland\u0131.  Irak'\u0131n S\u00fcleymaniye kentinde tedavi g\u00f6rd\u00fckten sonra tekrar Suriye'ye ge\u00e7en Bele, son olarak PKK/YPG'nin s\u00f6zde Amude sorumlusu olarak faaliyet g\u00f6steriyordu.</p>"
    },
    {
        "title": "Resmi Gazete'de bug\u00fcn",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/resmi-gazetede-bugun-8-ekim-2024-resmi-gazete-kararlari,J8jOIQxWrEOodhQNPew4OQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/PdfnHGcm1kiMl0_6B2Lr7w.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Resmi Gazete'de bug\u00fcn\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/PdfnHGcm1kiMl0_6B2Lr7w.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Resmi Gazete'de 8 Ekim 2024 tarihli kararlar, y\u00f6netmelikler ve tebli\u011fler yay\u0131mland\u0131. Peki, Resmi Gazete'de bug\u00fcn neler var? \u0130\u015fte 8 Ekim 2024 tarihli ve 32686 Say\u0131l\u0131 Resmi Gazete ayr\u0131nt\u0131lar\u0131.</p><strong>Y\u00dcR\u00dcTME VE \u0130DARE B\u00d6L\u00dcM\u00dc</strong>  <strong>CUMHURBA\u015eKANI KARARLARI</strong>  \u2013 Baz\u0131 Y\u00fcksek\u00f6\u011fretim Kurumlar\u0131 ile Y\u00fcksek\u00f6\u011fretim \u00dcst Kurulu\u015flar\u0131na Ait Dolu ve Bo\u015f Memur Kadrolar\u0131nda De\u011fi\u015fiklik Yap\u0131lmas\u0131 Hakk\u0131nda Karar (Karar: 2024/354)  \u2013 Baz\u0131 Y\u00fcksek\u00f6\u011fretim Kurumlar\u0131na Ait Dolu ve Bo\u015f \u00d6\u011fretim Eleman\u0131 Kadrolar\u0131nda De\u011fi\u015fiklik Yap\u0131lmas\u0131 Hakk\u0131nda Karar (Karar: 2024/355)  <strong>Y\u00d6NETMEL\u0130K</strong>  \u2013 Kapadokya \u00dcniversitesi Kapadokya Turizmi Veri \u0130\u015fleme, Yenilik ve Proje Esasl\u0131 Uygulama ve Ara\u015ft\u0131rma Merkezi Y\u00f6netmeli\u011finin Y\u00fcr\u00fcrl\u00fckten Kald\u0131r\u0131lmas\u0131na Dair Y\u00f6netmelik  <strong>TEBL\u0130\u011e</strong>  \u2013 T\u00fcrk Paras\u0131 K\u0131ymetini Koruma Hakk\u0131nda 32 Say\u0131l\u0131 Karara \u0130li\u015fkin Tebli\u011f (Tebli\u011f No: 2008-32/34)'de De\u011fi\u015fiklik Yap\u0131lmas\u0131na Dair Tebli\u011f (No: 2024-32/70)  <strong>YARGI B\u00d6L\u00dcM\u00dc</strong>  <strong>ANAYASA MAHKEMES\u0130 KARARI</strong>  \u2013 Anayasa Mahkemesinin 27/6/2024 Tarihli ve E: 2022/101, K: 2024/124 Say\u0131l\u0131 Karar\u0131  <strong>\u0130L\u00c2N B\u00d6L\u00dcM\u00dc</strong>  a - Art\u0131rma, Eksiltme ve \u0130hale \u0130l\u00e2nlar\u0131 b - \u00c7e\u015fitli \u0130l\u00e2nlar  \u2013 T.C. Merkez Bankas\u0131nca Belirlenen D\u00f6viz Kurlar\u0131 ve Devlet \u0130\u00e7 Bor\u00e7lanma Senetlerinin G\u00fcnl\u00fck De\u011ferleri"
    },
    {
        "title": "Son dakika Erzincan'da deprem mi oldu? Az \u00f6nce deprem Erzincan'da nerede oldu? Erzincan deprem Kandilli ve AFAD son depremler listesi 08 Ekim 2024",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/son-dakika-erzincanda-deprem-mi-oldu-az-once-deprem-erzincanda-nerede-oldu-erzincan-deprem-kandilli-ve-afad-son-depremler-listesi-08-ekim-2024,FMyuuf9JWEaLUtWDlQwsMA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gk16R0Kdo0SBNfKp7AF_ig.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both&ampv=20240801181943065"
        ],
        "content": "<img alt=\"Son dakika Erzincan'da deprem mi oldu? Az \u00f6nce deprem Erzincan'da nerede oldu? Erzincan deprem Kandilli ve AFAD son depremler listesi 08 Ekim 2024\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gk16R0Kdo0SBNfKp7AF_ig.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both&amp;ampv=20240801181943065\" /><p>Son dakika Erzincan deprem haberleri..Erzincan'da deprem mi oldu? Az \u00f6nce deprem Erzincan'da nerede oldu? Erzincan Kandilli ve AFAD son depremler.. 08 Ekim 2024 Erzincan deprem son dakika haberleri haberin detay\u0131nda...Art\u00e7\u0131 deprem mi oldu Erzincan'da? Erzincan son deprem b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fc ne kadar? Erzincan'da ve Erzincan yak\u0131n\u0131ndaki depremler nelerdir? Erzincan'da anl\u0131k deprem mi oldu? Son dakika Erzincan canl\u0131 deprem haritas\u0131..Kandilli rasathanesi ve deprem ara\u015ft\u0131rma enstit\u00fcs\u00fc ve AFAD Erzincan deprem haberleri.. Erzincan'da hangi il\u00e7elerde deprem oldu ve hangi il\u00e7elerde en \u00e7ok hissedildi? Bug\u00fcn Erzincan'da deprem mi oldu? Deprem Erzincan'da ne zaman ve ka\u00e7 \u015fiddetinde oldu? En son Erzincan'da nerede deprem oldu? Erzincan deprem haberleriyle ilgili en \u00e7ok merak edilenlerin cevab\u0131 haberde..</p>Tarih-saat 08 Ekim 2024 07:14:58 itibariyle Tercan (Erzincan) 3,6 \u015fiddetinde bir deprem olmu\u015ftur.Son dakika Erzincan deprem haberleri 08 Ekim 2024..Erzincan AFAD son depremler ve Erzincan Kandilli son dakika deprem listesi.."
    },
    {
        "title": "Son dakika Mu\u011fla'da deprem mi oldu? Az \u00f6nce deprem Mu\u011fla'da nerede oldu? Mu\u011fla deprem Kandilli ve AFAD son depremler listesi 08 Ekim 2024",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/son-dakika-muglada-deprem-mi-oldu-az-once-deprem-muglada-nerede-oldu-mugla-deprem-kandilli-ve-afad-son-depremler-listesi-08-ekim-2024,cEXbacGab063tA8Ksy4Z7w",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gk16R0Kdo0SBNfKp7AF_ig.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both&ampv=20240801181943065"
        ],
        "content": "<img alt=\"Son dakika Mu\u011fla'da deprem mi oldu? Az \u00f6nce deprem Mu\u011fla'da nerede oldu? Mu\u011fla deprem Kandilli ve AFAD son depremler listesi 08 Ekim 2024\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gk16R0Kdo0SBNfKp7AF_ig.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both&amp;ampv=20240801181943065\" /><p>Son dakika Mu\u011fla deprem haberleri..Mu\u011fla'da deprem mi oldu? Az \u00f6nce deprem Mu\u011fla'da nerede oldu? Mu\u011fla Kandilli ve AFAD son depremler.. 08 Ekim 2024 Mu\u011fla deprem son dakika haberleri haberin detay\u0131nda...Art\u00e7\u0131 deprem mi oldu Mu\u011fla'da? Mu\u011fla son deprem b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fc ne kadar? Mu\u011fla'da ve Mu\u011fla yak\u0131n\u0131ndaki depremler nelerdir? Mu\u011fla'da anl\u0131k deprem mi oldu? Son dakika Mu\u011fla canl\u0131 deprem haritas\u0131..Kandilli rasathanesi ve deprem ara\u015ft\u0131rma enstit\u00fcs\u00fc ve AFAD Mu\u011fla deprem haberleri.. Mu\u011fla'da hangi il\u00e7elerde deprem oldu ve hangi il\u00e7elerde en \u00e7ok hissedildi? Bug\u00fcn Mu\u011fla'da deprem mi oldu? Deprem Mu\u011fla'da ne zaman ve ka\u00e7 \u015fiddetinde oldu? En son Mu\u011fla'da nerede deprem oldu? Mu\u011fla deprem haberleriyle ilgili en \u00e7ok merak edilenlerin cevab\u0131 haberde..</p>Tarih-saat 08 Ekim 2024 03:57:37 itibariyle Akdeniz - [193.96 km] Dat\u00e7a (Mu\u011fla) 3,5 \u015fiddetinde bir deprem olmu\u015ftur.Son dakika Mu\u011fla deprem haberleri 08 Ekim 2024..Mu\u011fla AFAD son depremler ve Mu\u011fla Kandilli son dakika deprem listesi.."
    },
    {
        "title": "Son dakika deprem mi oldu? Az \u00f6nce deprem nerede oldu? \u0130stanbul, Ankara, \u0130zmir ve il il AFAD son depremler 08 Ekim 2024",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/son-dakika-deprem-mi-oldu-az-once-deprem-nerede-oldu-istanbul-ankara-izmir-ve-il-il-afad-son-depremler-08-ekim-2024,ohQt6SP4q0-T5yFA4dJUuw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gk16R0Kdo0SBNfKp7AF_ig.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both&ampv=20240801181943065"
        ],
        "content": "<img alt=\"Son dakika deprem mi oldu? Az \u00f6nce deprem nerede oldu? \u0130stanbul, Ankara, \u0130zmir ve il il AFAD son depremler 08 Ekim 2024\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gk16R0Kdo0SBNfKp7AF_ig.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both&amp;ampv=20240801181943065\" /><p>Son depremler...Son dakika deprem mi oldu? Az \u00f6nce deprem nerede oldu? \u0130stanbul, Ankara, \u0130zmir ve il il AFAD son depremler.. 08 Ekim 2024 deprem son dakika haberleri haberin detay\u0131nda...Art\u00e7\u0131 deprem mi oldu? Son deprem b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fc ne kadar? Yak\u0131n\u0131mdaki depremler nelerdir? Anl\u0131k deprem mi oldu? Son dakika canl\u0131 deprem T\u00fcrkiye haritas\u0131..Kandilli rasathanesi ve deprem ara\u015ft\u0131rma enstit\u00fcs\u00fc ve AFAD deprem haberleri..\u0130stanbul'da deprem mi oldu? Ankara'da deprem mi oldu? \u0130zmir'de deprem mi oldu? Hangi illerde deprem oldu ve hissedildi? Bug\u00fcn deprem mi oldu? Deprem ne zaman ve ka\u00e7 \u015fiddetinde oldu? En son hangi b\u00f6lgede deprem oldu? Deprem haberleriyle ilgili en \u00e7ok merak edilenlerin cevab\u0131 haberde..</p><h3>08 Ekim 2024 son dakika AFAD son depremler ve Kandilli son dakika deprem listesi..</h3>"
    },
    {
        "title": "Cinsel su\u00e7larla m\u00fccadele: Had\u0131m uygulamas\u0131 yeniden g\u00fcndemde",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/adalet-bakani-tunciyi-hal-indirimi-tartisilmali,zVFFPO3Cz0C7eZRdROEgWA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/EhvNCsfstEa6JjyKBjH1YA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Xr2QlQxwI0KLEUffRQ5UCQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Cinsel su\u00e7larla m\u00fccadele: Had\u0131m uygulamas\u0131 yeniden g\u00fcndemde\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/EhvNCsfstEa6JjyKBjH1YA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Cinsel su\u00e7larla etkin m\u00fccadele i\u00e7in, \"Had\u0131m yasas\u0131\" yeniden g\u00fcndemde. Adalet Bakan\u0131 Y\u0131lmaz Tun\u00e7, mevzuat\u0131n uygun oldu\u011funu belirterek, \"Tabii orada uygulamay\u0131 geli\u015ftirecek \u015fekilde belki mevzuatta yeni bir d\u00fczenleme yap\u0131labilir.\" dedi. Tun\u00e7, iyi hal indiriminin yeniden al\u0131nmas\u0131 gerekti\u011fini belirtirken, k\u0131l\u0131k, k\u0131yafete bakarak iyi hal indirimi gibi konular\u0131n g\u00f6zden ge\u00e7irilece\u011fini s\u00f6yledi.</p><p>Adalet Bakan\u0131 Y\u0131lmaz Tun\u00e7, Cumhurba\u015fkan\u0131 ve AK Parti Genel Ba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan'\u0131n ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131nda ger\u00e7ekle\u015ftirilen AK Parti Merkez Y\u00fcr\u00fctme Kurulu (MYK) Toplant\u0131s\u0131 \u00e7\u0131k\u0131\u015f\u0131nda bas\u0131n mensuplar\u0131na yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, MYK toplant\u0131s\u0131nda \u00f6zellikle yarg\u0131 reformu ile ilgili yap\u0131lan \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 anlatt\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.</p><p><strong>Bakan Tun\u00e7'un a\u00e7\u0131klamalar\u0131ndan sat\u0131r ba\u015flar\u0131:</strong></p><p>\"\u015eu anda g\u00fcndemimizde olan bir\u00e7ok hususu, bir\u00e7ok sorunu ortadan kald\u0131rmaya y\u00f6nelik de \u00f6nemli yasal d\u00fczenleme haz\u0131rl\u0131klar\u0131m\u0131z var. Cezas\u0131zl\u0131k alg\u0131s\u0131 dedi\u011fimiz, \u00f6zellikle son g\u00fcnlerde konu\u015fulan iki y\u0131l\u0131n alt\u0131ndaki su\u00e7larda bir y\u0131l ko\u015fullu sal\u0131verme, bir y\u0131l da denetimli serbestlik, dolay\u0131s\u0131yla iki y\u0131l\u0131n alt\u0131nda ceza alan \u015fu anda baz\u0131 su\u00e7lar istisna olmak \u00fczere hapis cezas\u0131 almam\u0131\u015f oluyor. Yani al\u0131yor, ama uygulanmam\u0131\u015f oluyor. Bu durumda bir y\u0131ll\u0131k denetimli serbestlik s\u00fcresinden yararlanabilmesi i\u00e7in bu ki\u015filerin belli bir s\u00fcre cezaevinde kalabilmesi ile ilgili bir teklifimiz olmu\u015ftu. Bunu yine \u00f6nerece\u011fiz.</p><p><strong>\"\u0130Y\u0130 HAL \u0130ND\u0130R\u0130M\u0130 TARTI\u015eILMALI\"</strong></p><p>Yine \u00f6zellikle kamuoyunda duru\u015fmadaki k\u0131l\u0131k k\u0131yafeti nedeniyle indirim alan ki\u015filerle ilgili hep ele\u015ftiri s\u00f6z konusu oldu. Ge\u00e7en ya\u015fama d\u00f6neminde salt indirim almak i\u00e7in k\u0131l\u0131f k\u0131yafetin indirim sebebi olmayaca\u011f\u0131 y\u00f6n\u00fcnde bir d\u00fczenleme yapm\u0131\u015ft\u0131k ama bu konudaki ele\u015ftiriler de hep devam etti. \u015eimdi bu iyi hal indiriminin yeniden bir tart\u0131\u015f\u0131lmas\u0131 laz\u0131m.  Cezalarda bir alt s\u0131n\u0131r\u0131 var, bir de \u00fcst s\u0131n\u0131r\u0131 var. Hakim dosyaya g\u00f6re bu s\u0131n\u0131rlar aras\u0131nda karar veriyor. Bir de iyi hal indirimi oldu\u011funda baz\u0131 su\u00e7lar bak\u0131m\u0131ndan \u00f6zellikle kamuoyunun bir tepkisi ile kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya kal\u0131yoruz. Bu durumda bunu tekrar yeniden bir g\u00f6zden ge\u00e7irmek gerekir.</p><img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Xr2QlQxwI0KLEUffRQ5UCQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p><strong>\"\u0130NFAZ S\u0130STEM\u0130, CAYDIRICILI\u011eA VE ISLAHA Y\u00d6NEL\u0130K OLMALI\"</strong> </p><p>Ki\u015finin i\u015fledi\u011fi su\u00e7un kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131 bir cezay\u0131 almas\u0131 \u00f6nemli. Ceza ald\u0131ktan sonra da cezaevinde infaz sistemimizin \u00f6zellikle cayd\u0131r\u0131c\u0131l\u0131\u011fa, \u0131slaha y\u00f6nelik olmas\u0131 laz\u0131m. Bu anlamda da \u0131slaha y\u00f6nelik \u00e7ok \u00f6nemli \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131m\u0131z var.  Yarg\u0131 Reformu Strateji Belgemiz sadece ceza alan\u0131nda de\u011fil, hukuk alan\u0131nda da... Yine vatanda\u015flar\u0131m\u0131z\u0131n \u00f6zellikle uzun s\u00fcren yarg\u0131lamalardan bir daha \u015fikayet etmemesi laz\u0131m. \u015eu anda bizim 25 bin hakim ve savc\u0131m\u0131z var, ilk derece, istinaf ve Yarg\u0131tay olarak \u00fc\u00e7 dereceli bir sistemimiz var. \u00d6zellikle hakim ve savc\u0131lar\u0131m\u0131z\u0131n dosyalar\u0131 incelerken uzun s\u00fcren duru\u015fma aral\u0131klar\u0131 de\u011fil, k\u0131sa s\u00fcre i\u00e7erisinde duru\u015fman\u0131n tekli\u011fi esast\u0131r. Duru\u015fma ba\u015flar ve karar verilinceye kadar devam eder. Ama zorunlu sebeplerle i\u015fte Adli T\u0131p raporunun, bilirki\u015fi raporunun beklenmesi gibi sebeplerle ileriye at\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6r\u00fcyoruz. O zaman bu s\u00fcre\u00e7leri k\u0131saltmam\u0131z laz\u0131m.</p><p>Yani mahkemelerin bilirki\u015fi raporlar\u0131n\u0131n s\u00fcresinde verilmesi ve delillerin s\u00fcresinde, h\u0131zl\u0131 bir \u015fekilde soru\u015fturma a\u015famas\u0131nda ve kovu\u015fturmada da h\u0131zl\u0131 bir \u015fekilde de\u011ferlendirip karara ula\u015f\u0131lmas\u0131 gerekiyor. O nedenle duru\u015fma aral\u0131klar\u0131n\u0131n da uzun olmamas\u0131 laz\u0131m.  <strong>\"CEZAEVLER\u0130N\u0130N DOLULUK ORANI MAZERET\u0130M\u0130Z OLAMAZ\"</strong>  Cezaevlerinin doluluk oranlar\u0131yla ilgili 'o cezaevi dolu' diye bir su\u00e7lunun cezaevine al\u0131nmamas\u0131 gibi bir durum s\u00f6z konusu olamaz. Onun tedbirlerini devlet al\u0131r. Bu noktada zaten gerekli tedbirleri de al\u0131yoruz. Bu konuda cezaevlerinin doluluk oran\u0131 bizim mazeretimiz olamaz, bu konudaki zaten gerekli yat\u0131r\u0131m programlar\u0131ndaki \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 da h\u0131zl\u0131 bir \u015fekilde sonu\u00e7land\u0131r\u0131yoruz.</p><p>Ve bunu daha da o doluluk oranlar\u0131n\u0131 ortalaman\u0131n alt\u0131na d\u00fc\u015f\u00fcrme, yani yap\u0131m s\u00fcre\u00e7lerini h\u0131zland\u0131rarak o bizim i\u00e7in bir mazeret de\u011fil. Yani bir su\u00e7 i\u015flenmi\u015fse, tutuklamay\u0131 gerektiriyorsa orada cezaevi dolu diye hakim ya da savc\u0131 b\u0131rakmaz. O nedenle o bir mazeret de\u011fildir, o konudaki tedbirleri de art\u0131rman\u0131n gayreti i\u00e7erisindeyiz.</p><p><strong>HADIM ETME \u0130\u00c7\u0130N D\u00dcZENLEME YAPILAB\u0130L\u0130R</strong>  Cinsel su\u00e7lara ili\u015fkin had\u0131ma y\u00f6nelik bir \u00e7al\u0131\u015fma yap\u0131lmas\u0131 g\u00fcn\u00fcm\u00fczde m\u00fcmk\u00fcn m\u00fc?\" sorusu \u00fczerine\u00a0Tun\u00e7, \"Ceza \u0130nfaz Kanunu'muzda \u00f6nceki senelerde g\u00fcndeme geldi\u011finde, o zaman Adalet Komisyonu \u00fcyesi olarak hat\u0131rl\u0131yorum konuyu. Ceza \u0130nfaz Kanunu'muzun 108. maddesinde t\u0131bbi tedaviye karar verme yetkisi var. Bu anlamda mevzuat\u0131m\u0131z buna uygun. Tabii orada uygulamay\u0131 geli\u015ftirecek \u015fekilde belki mevzuatta yeni bir d\u00fczenleme yap\u0131labilir.\"</p><p><strong>HADIM YASASI</strong></p><p>Ceza \u0130nfaz Kanunu'nda, mahkumlar\u0131n \"t\u0131bbi tedaviye\" tabi tutulmas\u0131 hakim taktirine b\u0131rak\u0131lm\u0131\u015f durumda. Madde \u015f\u00f6yle:</p><p>\"188 inci madde hari\u00e7 olmak \u00fczere bu su\u00e7lardan dolay\u0131 hapis cezas\u0131na mahk\u00fbm olanlar hakk\u0131nda, cezan\u0131n infaz\u0131 s\u0131ras\u0131nda ve ko\u015fullu sal\u0131verildikleri takdirde denetim s\u00fcresi i\u00e7inde, a\u015fa\u011f\u0131daki tedavi veya y\u00fck\u00fcml\u00fcl\u00fcklerden bir veya birka\u00e7\u0131na infaz h\u00e2kimi taraf\u0131ndan karar verilir:  a) T\u0131bbi tedaviye tabi tutulmak  b) Tedavi ama\u00e7l\u0131 programlara kat\u0131lmak\"</p>"
    },
    {
        "title": "Bakan Bayraktar: Elektrik ve do\u011falgaza \u00fc\u00e7 ay zam yap\u0131lmayacak",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/ntvpara/bakan-bayraktar-elektrik-ve-dogalgaza-uc-ay-zam-yapilmayacak,FuaS8fpmAkKkUfktAiHdcA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Z8GkqPCEQEuZMSrSBMiIPA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Bakan Bayraktar: Elektrik ve do\u011falgaza \u00fc\u00e7 ay zam yap\u0131lmayacak\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Z8GkqPCEQEuZMSrSBMiIPA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Enerji ve Tabii Kaynaklar Bakan\u0131 Alparslan Bayraktar, \"Elektrik ve do\u011falgaza \u00fc\u00e7 ay zam yap\u0131lmayacak.\" dedi.</p><p>Enerji ve Tabii Kaynaklar Bakan\u0131 Alparslan Bayraktar, elektrik ve do\u011falgaza 3 ay boyunca zam yap\u0131lmayaca\u011f\u0131n\u0131 aktard\u0131.  Bayraktar, \"Dar gelirli hanelere enerji deste\u011fi s\u00fcrecek. Yeni y\u0131la kadar genel tarifelere zam yap\u0131lmayacak. Yeni destek modeli 2025'te ba\u015fl\u0131yor. Elektrik t\u00fcketimi y\u00fcksek olana destek az olacak.\" ifadelerini kulland\u0131.</p><p><strong>KARADEN\u0130Z GAZINA YABANCI \u0130LG\u0130S\u0130</strong>  Karadeniz gaz\u0131nda g\u00fcnl\u00fck \u00fcretimin 6 milyon metrek\u00fcpe ula\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klayan Bakan Bayraktar, \"Karadeniz gaz\u0131na 3 \u015firket ortakl\u0131k ilgisi g\u00f6steriyor.\" dedi.</p><p><strong>G\u00dcNL\u00dcK PETROL \u00dcRET\u0130M\u0130 110 B\u0130N VAR\u0130LE ULA\u015eTI</strong> </p><p>Bakan Alparslan Bayraktar, T\u00fcrkiye'nin petrol ve do\u011falgazda d\u0131\u015fa ba\u011f\u0131ml\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131n azalt\u0131lmas\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na h\u0131z verildi\u011fini vurgulad\u0131.  Kamu ve \u00f6zel firmalar\u0131n g\u00fcnl\u00fck petrol \u00fcretiminin yakla\u015f\u0131k 110 bin varile ula\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade etti.</p>"
    },
    {
        "title": "Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan, Putin ile telefonda g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/cumhurbaskani-erdogan-putin-ile-telefonda-gorustu,iViuIo-uQ0-ZUWRbiKf4xw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Iea2eUO0hE2vxIGkHqK24w.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan, Putin ile telefonda g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Iea2eUO0hE2vxIGkHqK24w.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan, Rusya Devlet Ba\u015fkan\u0131 Vladimir Putin ile telefon g\u00f6r\u00fc\u015fmesi yapt\u0131. G\u00f6r\u00fc\u015fmede ikili ili\u015fkiler, b\u00f6lgesel ve k\u00fcresel konular ele al\u0131nd\u0131. Erdo\u011fan ayr\u0131ca Putin'in do\u011fum g\u00fcn\u00fcn\u00fc de tebrik etti.</p><p>Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan, Rusya Devlet Ba\u015fkan\u0131 Vladimir Putin ile telefonda g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc.  Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 \u0130leti\u015fim Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131'n\u0131n sosyal medya hesab\u0131ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, g\u00f6r\u00fc\u015fmede T\u00fcrkiye ile Rusya ikili ili\u015fkileri, b\u00f6lgesel ve k\u00fcresel konular\u0131n ele al\u0131nd\u0131\u011f\u0131 belirtildi.</p><p>Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan'\u0131n g\u00f6r\u00fc\u015fmede, T\u00fcrkiye ile Rusya ili\u015fkilerinin g\u00fc\u00e7lenerek geli\u015fmesinin memnuniyet verici oldu\u011funu, \u00fcst d\u00fczey siyasi diyalo\u011fun devam edece\u011fini, \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki s\u00fcre\u00e7te \u00e7e\u015fitli vesilelerle gerek b\u00f6lgede gerekse d\u00fcnyadaki meseleleri ayr\u0131nt\u0131l\u0131 bir bi\u00e7imde ele almay\u0131 s\u00fcrd\u00fcreceklerini\u00a0s\u00f6yledi\u011fi bildirildi.</p><p>Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan, Rusya Devlet Ba\u015fkan\u0131 Putin'in do\u011fum g\u00fcn\u00fcn\u00fc de tebrik etti.</p>"
    },
    {
        "title": "Dolar kuru bug\u00fcn ne kadar? (7 Ekim 2024 dolar - euro fiyatlar\u0131)",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/ntvpara/doviz/dolar-kuru-bugun-ne-kadar-7-ekim-2024-dolar-euro-fiyatlari,IlESwoRFc0a1lzEGRLbrig",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JTrlG_dVjEiUIV4DZroQug.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Dolar kuru bug\u00fcn ne kadar? (7 Ekim 2024 dolar - euro fiyatlar\u0131)\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JTrlG_dVjEiUIV4DZroQug.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Dolar - euro ka\u00e7 TL? Dolar kuru en son ne kadar oldu? Bankalararas\u0131 piyasada d\u00f6viz kurlar\u0131nda son durum.</p><strong>Dolar/TL</strong>, g\u00fcne y\u00fckseli\u015fle ba\u015flamas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan 34,25 seviyesinden i\u015flem g\u00f6r\u00fcyor.  <strong>Euro/TL</strong> y\u00fczde 0,1 d\u00fc\u015f\u00fc\u015fle 37,65'ten, sterlin/TL y\u00fczde 0,2 kay\u0131pla 45,9230'dan sat\u0131l\u0131yor.  Dolar endeksi ise \u015fu s\u0131ralarda yatay seyirle 102,5 seviyesinde bulunuyor.  ABD'de ekonominin \"yumu\u015fak ini\u015f\" yapabilece\u011fine y\u00f6nelik iyimserlikler g\u00fc\u00e7 kazanmaya devam ederken, bu hafta, \u00fclkede enflasyon ba\u015fta olmak \u00fczere yo\u011fun veri g\u00fcndemi piyasalar\u0131n oda\u011f\u0131nda bulunuyor.  Analistler, ABD'deki resesyon endi\u015felerinin a\u00e7\u0131klanan istihdam verilerinin ard\u0131ndan azald\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirterek, bu hafta a\u00e7\u0131klanacak enflasyon verisinin de varl\u0131k fiyatlar\u0131n\u0131n y\u00f6n\u00fc a\u00e7\u0131s\u0131ndan b\u00fcy\u00fck \u00f6nem ta\u015f\u0131d\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.  Para piyasalar\u0131ndaki fiyatlamalarda, Fed'in kas\u0131mda 25 baz puanl\u0131k faiz indirimi yapmas\u0131na kesin g\u00f6z\u00fcyle bak\u0131l\u0131yor.  Jeopolitik geli\u015fmelerin de takip edildi\u011fini dile getiren analistler, buradan gelecek haber ak\u0131\u015f\u0131n\u0131n varl\u0131k fiyatlar\u0131n\u0131 etkileyebilece\u011fini dile getirdi.  Bug\u00fcn yurt i\u00e7inde hazine nakit dengesi, yurt d\u0131\u015f\u0131nda ise Euro B\u00f6lgesi'nde perakende sat\u0131\u015flar\u0131n takip edilece\u011fini dile getiren analistler, teknik a\u00e7\u0131dan dolar endeksinde 102 seviyesinin destek, 103 seviyesinin diren\u00e7 olarak \u00f6ne \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131 aktard\u0131."
    },
    {
        "title": "Alt\u0131n fiyatlar\u0131 ne kadar? Gram alt\u0131n ka\u00e7 lira? 7 Ekim 2024 alt\u0131n kuru fiyatlar\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/ntvpara/altin/altin-fiyatlari-ne-kadar-gram-altin-kac-lira-7-ekim-2024-altin-kuru-fiyatlari,VW9ugOCpI02iUzQb8vkNYQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8j0YxNxCTUyDs0-GKh0vuw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/BFVtsqGWnUKK6vs7_aM61g.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Alt\u0131n fiyatlar\u0131 ne kadar? Gram alt\u0131n ka\u00e7 lira? 7 Ekim 2024 alt\u0131n kuru fiyatlar\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8j0YxNxCTUyDs0-GKh0vuw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Alt\u0131n fiyatlar\u0131, yat\u0131r\u0131mc\u0131lar taraf\u0131ndan merak ediliyor. Gram alt\u0131n ve \u00e7eyrek alt\u0131n fiyatlar\u0131n\u0131n bug\u00fcn ne kadar oldu\u011fu ara\u015ft\u0131r\u0131l\u0131yor. Peki, alt\u0131n fiyatlar\u0131 ne kadar? Gram alt\u0131n ve \u00e7eyrek alt\u0131n fiyatlar\u0131 bug\u00fcn ne kadar oldu? 7 Ekim 2024 g\u00fcncel \u00e7eyrek alt\u0131n kuru fiyatlar\u0131...</p><p><strong><a href=\"https://www.ntv.com.tr/ceyrek-altin\" target=\"_blank\">\u00c7eyrek alt\u0131n</a></strong>\u00a0fiyatlar\u0131nda son durum... </p><p><strong>Alt\u0131n\u0131n gram\u0131</strong>, haftaya d\u00fc\u015f\u00fc\u015fle ba\u015flamas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan 2 bin 912 liradan i\u015flem g\u00f6r\u00fcyor. </p><p><strong>\u00c7eyrek alt\u0131n</strong>\u00a04 bin 771 liradan, <strong>Cumhuriyet alt\u0131n\u0131</strong> 19 bin 865 liradan sat\u0131l\u0131yor.  Cuma g\u00fcn\u00fc sat\u0131\u015f a\u011f\u0131rl\u0131kl\u0131 bir seyir izleyen alt\u0131n\u0131n ons fiyat\u0131, \u015fu s\u0131ralarda \u00f6nceki kapan\u0131\u015f\u0131na g\u00f6re y\u00fczde 0,4 d\u00fc\u015f\u00fc\u015fle 2 bin 644 dolar seviyesinde bulunuyor.  ABD'de ekonominin \"yumu\u015fak ini\u015f\" yapabilece\u011fine y\u00f6nelik iyimserlikler g\u00fc\u00e7 kazanmaya devam ederken, bu hafta, \u00fclkede enflasyon ba\u015fta olmak \u00fczere yo\u011fun veri g\u00fcndemi piyasalar\u0131n oda\u011f\u0131nda bulunuyor.  Analistler, ABD'deki resesyon endi\u015felerinin a\u00e7\u0131klanan istihdam verilerinin ard\u0131ndan azald\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirterek, bu hafta a\u00e7\u0131klanacak enflasyon verisinin de piyasalar\u0131n y\u00f6n\u00fc a\u00e7\u0131s\u0131ndan b\u00fcy\u00fck \u00f6nem ta\u015f\u0131d\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.  Para piyasalar\u0131ndaki fiyatlamalarda, Fed'in kas\u0131mda 25 baz puanl\u0131k faiz indirimi yapmas\u0131na kesin g\u00f6z\u00fcyle bak\u0131l\u0131yor.  Jeopolitik geli\u015fmelerin de takip edildi\u011fini dile getiren analistler, buradan gelecek haber ak\u0131\u015f\u0131n\u0131n varl\u0131k fiyatlar\u0131n\u0131 etkileyebilece\u011fini dile getirdi.  Analistler, bug\u00fcn yurt i\u00e7inde hazine nakit dengesi, yurt d\u0131\u015f\u0131nda ise Euro B\u00f6lgesi'nde perakende sat\u0131\u015flar\u0131n takip edilece\u011fini dile getirerek, teknik a\u00e7\u0131dan alt\u0131n\u0131n ons fiyat\u0131nda 2 bin 630 dolar seviyesinin destek, 2 bin 680 seviyelerinin diren\u00e7 konumunda oldu\u011funu bildirdi.</p><p><span><strong><a href=\"https://www.ntv.com.tr/ntvpara/altin\" target=\"_blank\">ANLIK \u00c7EYREK ALTIN F\u0130YATLARI</a></strong></span></p><img alt=\"\u00c7eyrek alt\u0131n\u0131n 3 y\u0131ll\u0131k grafi\u011fi\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/BFVtsqGWnUKK6vs7_aM61g.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p><span><strong>\u00c7EYREK ALTIN</strong></span></p><p><strong>\u00c7eyrek alt\u0131n</strong> ziynet tak\u0131 grubunun en k\u00fc\u00e7\u00fck \u00fcyesidir. Halk aras\u0131nda k\u00fc\u00e7\u00fck alt\u0131n olarak adland\u0131r\u0131lmaktad\u0131r.   <span><strong><a href=\"https://www.ntv.com.tr/ceyrek-altin\" target=\"_blank\">\u00c7EYREK ALTIN</a>\u00a0KA\u00c7 GRAMDIR?</strong></span>  Alt\u0131nlar a\u011f\u0131rl\u0131klar\u0131na g\u00f6re de\u011fer kazan\u0131rlar. \u00c7eyrek alt\u0131n 18 mm kal\u0131nl\u0131\u011f\u0131nda ve 22 ayard\u0131r. \u00c7eyrek alt\u0131n 1,75 gram a\u011f\u0131rl\u0131\u011f\u0131ndad\u0131r. Bir \u00e7eyrek alt\u0131ndaki has alt\u0131n a\u011f\u0131rl\u0131\u011f\u0131 ise 1,635 gram olarak hesaplanm\u0131\u015ft\u0131r.  <span><strong>KULPLU \u00c7EYREK ALTINLAR DAHA MI PAHALIDIR?</strong></span>  \u00c7eyrek alt\u0131n gerek tak\u0131, gerek ziynet e\u015fyas\u0131, gerek yat\u0131r\u0131m arac\u0131 olarak kullan\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. Hediyelik olarak nitelendirilen \u00e7eyrek alt\u0131nlar kulplu olur. Yat\u0131r\u0131m ama\u00e7l\u0131 tercih edilen \u00e7eyrek alt\u0131nlar ise kulpsuz olmaktad\u0131r. \u00c7eyrek alt\u0131n\u0131n has alt\u0131n i\u00e7eri\u011fi kulplar\u0131nda yer almaz. \u00c7eyrek alt\u0131ndaki kulplar alt\u0131n de\u011fildir.</p>"
    },
    {
        "title": "Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan'dan 7 Ekim payla\u015f\u0131m\u0131: \"Hitler nas\u0131l durdurulduysa Netanyahu da durdurulacak\"",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/cumhurbaskani-erdogandan-7-ekim-paylasimi-hitler-nasil-durdurulduysa-netanyahu-da-durdurulacak,LrDctPQp6Uu8UV-IwKqvZw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nJCxRQlbPUChkc3x1os0bA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan'dan 7 Ekim payla\u015f\u0131m\u0131: \" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nJCxRQlbPUChkc3x1os0bA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan, \u0130srail'in\u00a0uzun y\u0131llard\u0131r s\u00fcren soyk\u0131r\u0131m, i\u015fgal ve istila politikas\u0131n\u0131n art\u0131k bir son bulmas\u0131 gerekti\u011fini belirtti. Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan, \"Hitler nas\u0131l insanl\u0131\u011f\u0131n ortak ittifak\u0131yla durdurulduysa Netanyahu ve cinayet \u015febekesi de ayn\u0131 \u015fekilde durdurulacakt\u0131r.\" dedi.</p><p>Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan, \u0130srail'in Gazze'ye y\u00f6nelik 7 Ekim 2023'te ba\u015flayan sald\u0131r\u0131lar\u0131n\u0131n y\u0131l d\u00f6n\u00fcm\u00fc nedeniyle sosyal medya hesab\u0131ndan a\u00e7\u0131klama yapt\u0131.</p><p>Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan payla\u015f\u0131m\u0131nda, bug\u00fcn\u00fcn 7 Ekim oldu\u011funa dikkat \u00e7ekerek \u015funlar\u0131 kaydetti:</p><p>\"Tam 365 g\u00fcn \u00f6nce hayatta olan, \u00e7o\u011fu \u00e7ocuk ve kad\u0131n 50 bin karde\u015fimiz vah\u015fice katledildi. Gazze'deki hastaneler, farkl\u0131 inan\u00e7lara ait ibadethaneler, okullar art\u0131k ayakta de\u011fil. Pek \u00e7ok gazeteci, sivil toplum kurulu\u015fu temsilcisi, bar\u0131\u015f el\u00e7isi art\u0131k aram\u0131zda de\u011fil. Gazze'de, Filistin'de, bug\u00fcnlerde L\u00fcbnan'da \u00f6len sadece kad\u0131nlar, \u00e7ocuklar, bebekler, masum siviller de\u011fil; ayn\u0131 zamanda insanl\u0131kt\u0131r, insanl\u0131\u011fa hizmet etmesi beklenen kurumlard\u0131r, uluslararas\u0131 sistemdir. Tam 1 y\u0131ld\u0131r d\u00fcnyan\u0131n g\u00f6z\u00fc \u00f6n\u00fcnde, canl\u0131 yay\u0131nda katledilen asl\u0131nda t\u00fcm insanl\u0131kt\u0131r, insanl\u0131\u011f\u0131n gelece\u011fe dair t\u00fcm umutlar\u0131d\u0131r.\"</p><p><strong>\"\u0130SRA\u0130L'\u0130N UZUN YILLARDIR S\u00dcREN SOYKIRIM, \u0130\u015eGAL VE \u0130ST\u0130LA POL\u0130T\u0130KASI ARTIK B\u0130R SON BULMALIDIR\"</strong></p><p>Katil \u0130srail h\u00fck\u00fcmetinin 7 Ekim'den bu yana katletti\u011fi on binlerce insan\u0131 bug\u00fcn h\u00fcz\u00fcnle yad etti\u011fini belirten Erdo\u011fan, \"E\u015flerini, \u00e7ocuklar\u0131n\u0131, ailelerini kaybeden y\u00fcre\u011fi yaral\u0131 Gazzeli, Filistinli, L\u00fcbnanl\u0131 karde\u015flerime en kalbi taziyelerimi iletiyorum.\" ifadelerine yer verdi.</p><p>\u0130srail'in uzun y\u0131llard\u0131r s\u00fcren soyk\u0131r\u0131m, i\u015fgal ve istila politikas\u0131n\u0131n art\u0131k bir son bulmas\u0131 gerekti\u011fini vurgulayan Erdo\u011fan, \"Unutulmamal\u0131d\u0131r ki \u0130srail 1 y\u0131ld\u0131r uygulad\u0131\u011f\u0131, halen de devam etmekte oldu\u011fu bu soyk\u0131r\u0131m\u0131n bedelini er ya da ge\u00e7 \u00f6deyecektir. Hitler nas\u0131l insanl\u0131\u011f\u0131n ortak ittifak\u0131yla durdurulduysa Netanyahu ve cinayet \u015febekesi de ayn\u0131 \u015fekilde durdurulacakt\u0131r. Gazze soyk\u0131r\u0131m\u0131n\u0131n hesab\u0131n\u0131n sorulmad\u0131\u011f\u0131 bir d\u00fcnya huzura kavu\u015famayacakt\u0131r. T\u00fcrkiye olarak bedeli her ne olursa olsun \u0130srail h\u00fck\u00fcmetinin kar\u015f\u0131s\u0131nda durmaya, d\u00fcnyay\u0131 da bu onurlu duru\u015fa \u00e7a\u011f\u0131rmaya devam edece\u011fiz.\" a\u00e7\u0131klamas\u0131nda bulundu.</p><p><strong>ERDO\u011eAN, GAZZE \u0130\u00c7\u0130N HAZIRLANAN V\u0130DEOYU DA PAYLA\u015eTI</strong></p><p>Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan, mesaj\u0131yla birlikte, \u0130srail'in Gazze'deki soyk\u0131r\u0131m\u0131n\u0131n 1. y\u0131l\u0131na ili\u015fkin haz\u0131rlanan videoyu payla\u015ft\u0131.</p><p>Videonun sonunda T\u00fcrk\u00e7e, \u0130ngilizce, Arap\u00e7a ve \u0130branice \"\u0130srail'in i\u015fledi\u011fi soyk\u0131r\u0131m Filistinlileri \u00f6ld\u00fcr\u00fcyor. \u0130srail'in i\u015fledi\u011fi soyk\u0131r\u0131m insanl\u0131\u011f\u0131 \u00f6ld\u00fcr\u00fcyor.\" mesaj\u0131na yer verildi.</p>"
    },
    {
        "title": "Recai Kutan hayat\u0131n\u0131 kaybetti",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/recai-kutan-hayatini-kaybetti,vPyvsJ0UjUOsm7uaMoh8CQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/MUW5tvvjyU2YuJqd2JvDSw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both&ampv=20241007091415475"
        ],
        "content": "<img alt=\"Recai Kutan hayat\u0131n\u0131 kaybetti\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/MUW5tvvjyU2YuJqd2JvDSw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both&amp;ampv=20241007091415475\" /><p>Saadet Partisi Kurucu Genel Ba\u015fkan\u0131 Recai Kutan, 94 ya\u015f\u0131nda ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi.</p><p>Recai Kutan (94), Ankara'da tedavi g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc hastanede vefat etti.</p><p>Saadet Partisi'nin sosyal medya hesab\u0131ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada \u015fu ifadelere yer verildi:</p><p>\"Saadet Partisi Kurucu Genel Ba\u015fkan\u0131m\u0131z, Y\u00fcksek \u0130sti\u015fare Kurulu \u00dcyemiz, ESAM Genel Ba\u015fkan\u0131, muhterem b\u00fcy\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz Recai Kutan, Hakk'\u0131n rahmetine kavu\u015fmu\u015ftur. Milletimizin ve camiam\u0131z\u0131n ba\u015f\u0131 sa\u011f olsun.\"</p><p><strong>TAZ\u0130YE MESAJLARI</strong>  Recai Kutan'\u0131n vefat\u0131n\u0131n ard\u0131ndan siyasilerden art arda taziye mesajlar\u0131 geldi.  Cumhurba\u015fkan\u0131 ve AK Parti Genel Ba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan, sosyal medya hesab\u0131ndan yay\u0131mlad\u0131\u011f\u0131 taziye mesaj\u0131nda \u015fu ifadelere yer verdi:  \"Saadet Partisi Kurucu Genel Ba\u015fkan\u0131 ve Y\u00fcksek \u0130sti\u015fare Kurulu \u00dcyesi, T\u00fcrk siyasetinin m\u00fcmtaz \u015fahsiyetlerinden biri olan Say\u0131n Recai Kutan Beyefendi'nin vefat\u0131n\u0131 derin bir teess\u00fcrle \u00f6\u011frendim. Merhum Recai Kutan'a Cenab-\u0131 Allah'tan rahmet niyaz ediyor; ailesine, sevenlerine, Saadet Partisi'ne ve Milli G\u00f6r\u00fc\u015f camiam\u0131za ba\u015fsa\u011fl\u0131\u011f\u0131 diliyorum. Say\u0131n Recai Kutan, siyasi m\u00fccadelesi ve \u00fclkemize vermi\u015f oldu\u011fu de\u011ferli hizmetlerle in\u015fallah her daim hay\u0131rla yad edilecektir. Mekan\u0131 cennet olsun.\"  Cumhurba\u015fkan\u0131 Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Cevdet Y\u0131lmaz da taziye mesaj\u0131nda, \"Milli G\u00f6r\u00fc\u015f davas\u0131n\u0131n \u00f6nc\u00fclerinden, Saadet Partisi Kurucu Genel Ba\u015fkan\u0131 Recai Kutan'a Cenab-\u0131 Allah'tan rahmet, yak\u0131nlar\u0131na ve sevenlerine sabr\u0131 cemil niyaz ediyorum. Mekan\u0131 cennet, makam\u0131 ali olsun.\" ifadelerini kulland\u0131.</p><p>T\u00fcrkiye B\u00fcy\u00fck Millet Meclisi (TBMM)\u00a0Ba\u015fkan\u0131 Numan Kurtulmu\u015f da, Kutan'\u0131n vefat\u0131 nedeniyle ba\u015fsa\u011fl\u0131\u011f\u0131 mesaj\u0131 yay\u0131mlad\u0131. </p><p>Kurtulmu\u015f, sosyal medya hesab\u0131ndan payla\u015ft\u0131\u011f\u0131 mesaj\u0131nda, \"\u0130nna lillahi ve inna ileyhi raciun. Milli G\u00f6r\u00fc\u015f hareketinin duayenlerinden, ahlak\u0131, ki\u015fili\u011fi ve devlet adaml\u0131\u011f\u0131yla T\u00fcrk siyasetinin sayg\u0131n isimlerinden, \u00f6mr\u00fcn\u00fc Allah'\u0131n r\u0131zas\u0131na ve T\u00fcrkiye'nin kalk\u0131nmas\u0131na adayan Recai Kutan a\u011fabeyimizi kaybetmenin derin \u00fcz\u00fcnt\u00fcs\u00fcn\u00fc ya\u015f\u0131yoruz. Rabb'im onu rahmetiyle ku\u015fats\u0131n, mekan\u0131 cennet olsun.\" ifadelerine yer verdi.</p><p>AK Parti Genel Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 ve Parti S\u00f6zc\u00fcs\u00fc \u00d6mer \u00c7elik ise sosyal medya hesab\u0131ndan payla\u015ft\u0131\u011f\u0131 mesaj\u0131nda \u015funlar\u0131 kaydetti:</p><p>\"Saadet Partisi Kurucu Genel Ba\u015fkan\u0131, nezih devlet adam\u0131 Recai Kutan beyefendinin vefat\u0131n\u0131 b\u00fcy\u00fck bir \u00fcz\u00fcnt\u00fcyle \u00f6\u011frendik. Merhuma Cenab-\u0131 Allah\u2019tan rahmet diliyoruz. De\u011ferli ailesine ve sevenlerine ba\u015fsa\u011fl\u0131\u011f\u0131 ve sab\u0131r diliyoruz. Mekan\u0131 cennet olsun.\"</p><p>Saadet Partisi Genel Ba\u015fkan\u0131 Temel Karamollao\u011flu da taziye mesaj\u0131nda \"Kurucu Genel Ba\u015fkan\u0131m\u0131z, Y\u00fcksek \u0130sti\u015fare Kurulu \u00dcyemiz, ESAM Genel Ba\u015fkan\u0131, Enerji ve Tabii Kaynaklar eski Bakan\u0131; Necmettin Erbakan hocam\u0131z\u0131n yol ve dava arkada\u015f\u0131, de\u011ferli b\u00fcy\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz M. Recai Kutan'\u0131n vefat\u0131n\u0131 derin bir teess\u00fcrle \u00f6\u011frendim. Aziz milletimizin ve camiam\u0131z\u0131n ba\u015f\u0131 sa\u011f olsun. Mekan\u0131 cennet, makam\u0131 ali olsun.\" ifadelerine yer verdi.</p><p>CHP Genel Ba\u015fkan\u0131 \u00d6zg\u00fcr \u00d6zel,\u00a0Kutan'\u0131n vefat\u0131 dolay\u0131s\u0131yla sosyal medya hesab\u0131ndan payla\u015ft\u0131\u011f\u0131 taziye mesaj\u0131nda, \"Vefat haberini \u00fcz\u00fcnt\u00fcyle \u00f6\u011frendi\u011fim Milli G\u00f6r\u00fc\u015f Hareketi'nin \u00f6nemli isimlerinden, eski Enerji ve Tabii Kaynaklar Bakan\u0131 Recai Kutan'a Allah'tan rahmet, ailesine ve Milli G\u00f6r\u00fc\u015f camias\u0131na ba\u015fsa\u011fl\u0131\u011f\u0131 diliyorum.\" ifadesini kulland\u0131.</p><p>Adalet Bakan\u0131 Y\u0131lmaz Tun\u00e7, sosyal medya hesab\u0131ndaki payla\u015f\u0131m\u0131nda, Milli G\u00f6r\u00fc\u015f Hareketi'nin \u00f6nc\u00fclerinden, T\u00fcrk siyasetinin sayg\u0131de\u011fer ismi Kutan'\u0131n vefat\u0131n\u0131 teess\u00fcrle \u00f6\u011frendi\u011fini belirterek, Kutan'a Allah'tan rahmet, ailesine ve yak\u0131nlar\u0131na ba\u015fsa\u011fl\u0131\u011f\u0131 ve sab\u0131r diledi. </p><p>\u00c7evre, \u015eehircilik ve \u0130klim De\u011fi\u015fikli\u011fi Bakan\u0131 Murat Kurum da vefat\u0131n\u0131 derin bir \u00fcz\u00fcnt\u00fcyle \u00f6\u011frendi\u011fi Kutan'a Allah'tan rahmet, kederli ailesine sab\u0131r dile\u011finde bulundu.  \u00c7al\u0131\u015fma ve Sosyal G\u00fcvenlik Bakan\u0131 Vedat I\u015f\u0131khan ise \"Milli G\u00f6r\u00fc\u015f Hareketi'nin \u00f6nemli ismi, fikir ve devlet adam\u0131 M. Recai Kutan Beyefendi'nin vefat haberini derin bir teess\u00fcrle \u00f6\u011frendim. Merhuma Allah'tan rahmet ailesine ve sevenlerine ba\u015fsa\u011fl\u0131\u011f\u0131 diliyorum.\" ifadelerine yer verdi.  K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakan\u0131 Mehmet Nuri Ersoy da \"\u00dclkemiz siyasetinin \u00f6nemli isimlerinden Recai Kutan'\u0131n vefat\u0131n\u0131 \u00fcz\u00fcnt\u00fcyle \u00f6\u011frendim. Merhuma Allah'tan rahmet, ailesine ve t\u00fcm sevenlerine ba\u015fsa\u011fl\u0131\u011f\u0131 diliyorum.\" mesaj\u0131n\u0131 payla\u015ft\u0131.  \u0130\u00e7i\u015fleri Bakan\u0131 Ali Yerlikaya ise \"\u00d6mr\u00fcn\u00fc \u00fclkemizin geli\u015fmesi ve kalk\u0131nmas\u0131na adayan, T\u00fcrk siyasi hayat\u0131n\u0131n sayg\u0131n ve m\u00fcmtaz devlet adamlar\u0131ndan Recai Kutan b\u00fcy\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcze Allah'tan rahmet, ailesine, yak\u0131nlar\u0131na ve milletimize ba\u015fsa\u011fl\u0131\u011f\u0131 diliyorum.\" payla\u015f\u0131m\u0131nda bulundu.  Aile ve Sosyal Hizmetler Bakan\u0131 Mahinur \u00d6zdemir G\u00f6kta\u015f da Kutan'a Allah'tan rahmet dileyerek, \"\u00dclkemize ve milletimize uzun y\u0131llar boyu etti\u011fi hizmetlerle haf\u0131zalarda yer eden de\u011ferli b\u00fcy\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz\u00fcn ailesinin ve t\u00fcm sevenlerinin ba\u015f\u0131 sa\u011f olsun. Mekan\u0131 cennet, makam\u0131 ali olsun.\" ifadesini kulland\u0131.</p><p><strong>RECA\u0130 KUTAN K\u0130MD\u0130R?</strong></p><p>1930 y\u0131l\u0131nda Malatya'da d\u00fcnyaya gelen Recai Kutan, 1947'de Malatya Lisesi'nden, 1952'de ise \u0130stanbul Teknik \u00dcniversitesi \u0130n\u015faat Fak\u00fcltesi'nden mezun oldu. </p><p>1952-1966 aras\u0131nda Devlet Su \u0130\u015fleri'nde (DS\u0130)\u00a0g\u00f6rev yapan Kutan, Diyarbak\u0131r DS\u0130 10. B\u00f6lge M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc d\u00f6neminde \u00f6nemli GAP \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n ortaya \u00e7\u0131kmas\u0131nda mihmandarl\u0131k yapt\u0131.</p><p>Milli Selamet Partisi (MSP) Genel Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131l\u0131\u011f\u0131 g\u00f6reviyle 1974'te siyasi \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na ba\u015flayan Kutan,16, 20. ve 21. D\u00f6nem Malatya Milletvekili olarak TBMM'de yerini ald\u0131.</p><p>1977 se\u00e7imlerinde Malatya Milletvekili olmas\u0131ndan sonra kurulan Koalisyon H\u00fck\u00fcmeti'nde \u0130mar ve \u0130skan Bakan\u0131 olan Kutan, 12 Eyl\u00fcl 1980 askeri darbesinden sonra di\u011fer MSP y\u00f6neticileriyle beraber 10,5 ay hapis yatt\u0131.</p><p>Kutan, 19 Temmuz 1983'te kurulan Refah Partisinde Genel Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131l\u0131\u011f\u0131 g\u00f6revini \u00fcstlendi.</p><p>54. H\u00fck\u00fcmet'in g\u00f6revde oldu\u011fu 1996-1997 y\u0131llar\u0131 aras\u0131nda Enerji ve Tabii Kaynaklar Bakanl\u0131\u011f\u0131 yapan Kutan, Refah Partisi'nin kapat\u0131lmas\u0131ndan sonra kurulan Fazilet Partisi'nin Genel Ba\u015fkan\u0131 oldu.</p><p>Fazilet Partisinin kapat\u0131lmas\u0131ndan sonra kurulan Saadet Partisinin Kurucu Genel Ba\u015fkan\u0131 olan Kutan, Saadet Partisi Y\u00fcksek \u0130sti\u015fare Kurulu \u00dcyesi ve ESAM Genel Ba\u015fkan\u0131 olarak g\u00f6revini s\u00fcrd\u00fcr\u00fcyordu.</p>"
    },
    {
        "title": "SON DAK\u0130KA HABER\u0130: 2024 Nobel T\u0131p \u00d6d\u00fcl\u00fc'n\u00fcn sahipleri belli oldu",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/dunya/son-dakika-haberi-2024-nobel-tipodulunun-sahipleri-belli-oldu,c3pN0Pv6x0GwE_4UnxkY8g",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jeNAn4QhpE-uLAsWk7O5gg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zkGC7MbWUkuvgORAt_fktQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wU3-yCMkukmdvqupQIDcrg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"SON DAK\u0130KA HABER\u0130: 2024 Nobel T\u0131p \u00d6d\u00fcl\u00fc'n\u00fcn sahipleri belli oldu\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jeNAn4QhpE-uLAsWk7O5gg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>SON DAK\u0130KA HABER\u0130:\u00a02024 Nobel T\u0131p \u00d6d\u00fcl\u00fc\u2019n\u00fcn\u00a0sahipleri belli oldu. \u00d6d\u00fcl, mikroRNA'n\u0131n ke\u015ffi ve gen d\u00fczenlemesi \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131ndan dolay\u0131 ABD\u2019li Victor Ambros ve Gary Ruvkun\u2019a verildi.</p><a href=\"https://www.ntv.com.tr/son-dakika\" target=\"_blank\" title=\"Son dakika\">Son dakika</a>\u00a0haberi!\u00a0\u0130sve\u00e7\u2019te bulunan Karolinska Enstit\u00fcs\u00fc\u2019nde d\u00fczenlenen bas\u0131n toplant\u0131s\u0131nda, 2024 Nobel T\u0131p \u00d6d\u00fcl\u00fc sahipleri a\u00e7\u0131kland\u0131.  Ambros ve Ruvkun, mikroRNA\u2019n\u0131n ke\u015ffi ve transkripsiyon sonras\u0131 gen d\u00fczenlemesindeki rol\u00fc alan\u0131ndaki \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131ndan dolay\u0131 \u00f6d\u00fcle lay\u0131k g\u00f6r\u00fcld\u00fc.  \u0130kili, gen d\u00fczenlemesinde \u00f6nemli rol oynayan yeni bir k\u00fc\u00e7\u00fck RNA molek\u00fcl\u00fc mikroRNA'y\u0131 ke\u015ffetti ve bulgular\u0131 yeni bir gen d\u00fczenleme prensibini ortaya \u00e7\u0131kard\u0131.  S\u00f6z konusu \u00e7al\u0131\u015fma mikroRNA'lar\u0131n insanlar dahil \u00e7ok h\u00fccreli organizmalar i\u00e7in gerekli oldu\u011funu, organizmalar\u0131n geli\u015fip \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 i\u00e7in de \u00f6nemli bir role sahip oldu\u011funu g\u00f6sterdi.<img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zkGC7MbWUkuvgORAt_fktQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><strong>AMBROS VE RUVKUN K\u0130MD\u0130R?</strong>  Victor R. Ambros, ABD'nin, New Hampshire eyaletinde 1953'te d\u00fcnyaya geldi. Lisans derecesini 1975 y\u0131l\u0131nda Massachusetts Teknoloji Enstit\u00fcs\u00fcnde (MIT) biyoloji alan\u0131nda tamamlayan Ambros, doktoras\u0131n\u0131 1979 y\u0131l\u0131nda ayn\u0131 \u00fcniversiteden ald\u0131.  Ambros, 2008'den bu yana Massachusetts \u00dcniversitesi T\u0131p Fak\u00fcltesi'nde \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor.  ABD'nin California eyaletinde 1952'de do\u011fan Gary Ruvkun, lisans e\u011fitimini 1973'de Berkeley'deki California \u00dcniversitesi'nde tamamlad\u0131. Ruvkun, doktoras\u0131n\u0131 \"bakteriyel azot fiksasyon genleri\" \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131yla Harvard \u00dcniversitesi'nden ald\u0131.  Ruvkun, Harvard T\u0131p Fak\u00fcltesi'nde genetik profes\u00f6r\u00fc olarak g\u00f6rev yap\u0131yor.  2023 Nobel T\u0131p \u00d6d\u00fcl\u00fc, mRNA i\u00e7erikli Kovid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n geli\u015ftirilmesini sa\u011flayan \u00e7al\u0131\u015fmalara imza atan 68 ya\u015f\u0131ndaki Macar as\u0131ll\u0131 bilim insan\u0131 Katalin Kariko ve 64 ya\u015f\u0131ndaki ABD'li bilim insan\u0131 Drew Weissman'a verilmi\u015fti.Nobel T\u0131p \u00d6d\u00fcl\u00fc ge\u00e7en y\u0131l, mRNA i\u00e7erikli Kovid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n geli\u015ftirilmesini sa\u011flayan \u00e7al\u0131\u015fmalara imza atan 68 ya\u015f\u0131ndaki Macar as\u0131ll\u0131 bilim insan\u0131 Katalin Kariko ve 64 ya\u015f\u0131ndaki ABD\u2019li bilim insan\u0131 Drew Weissman\u2019a verilmi\u015fti.<img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wU3-yCMkukmdvqupQIDcrg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><strong>NOBEL \u00d6D\u00dcLLER\u0130 HAKKINDA</strong>  \u0130sve\u00e7li Alfred Nobel'in vasiyeti \u00fczerine \u00f6l\u00fcm\u00fcnden sonra 9 Haziran 1900'de kurulan Nobel Vakf\u0131n\u0131n insanl\u0131\u011fa hizmette bulunanlara verdi\u011fi \u00f6d\u00fcller, d\u00fcnyada en sayg\u0131n \u00f6d\u00fcller olarak kabul ediliyor.  Nobel \u00d6d\u00fclleri, \u0130sve\u00e7 Kraliyet Bilimler Akademisi, \u0130sve\u00e7 Akademisi, Karolinska Enstit\u00fcs\u00fc ve Norve\u00e7 Nobel Komitesi taraf\u0131ndan, fizik, kimya, edebiyat, bar\u0131\u015f ve t\u0131p olmak \u00fczere 5 dalda en ba\u015far\u0131l\u0131 kabul edilen ki\u015filer veya kurulu\u015flara veriliyor.  Bunlara ek olarak, Nobel Ekonomi \u00d6d\u00fcl\u00fc, 1968'de \u0130sve\u00e7 Merkez Bankas\u0131n\u0131n Alfred Nobel'in an\u0131s\u0131na ekonomi dal\u0131nda da \u00f6d\u00fcl verilmesini kararla\u015ft\u0131rmas\u0131yla, ilk kez 1969'da verildi.  Nobel \u00d6d\u00fclleri, her y\u0131l Alfred Nobel'in \u00f6l\u00fcm y\u0131l d\u00f6n\u00fcm\u00fc olan 10 Aral\u0131k'ta d\u00fczenlenen t\u00f6renle sahiplerine teslim ediliyor.  \u00d6d\u00fcllerin 1901'deki ba\u015flang\u0131c\u0131ndan bu yana verilmedi\u011fi birka\u00e7 y\u0131l oldu. Toplamda 49 defa yap\u0131lan \u00f6d\u00fcl iptallerinin \u00e7o\u011fu Birinci ve \u0130kinci D\u00fcnya Sava\u015flar\u0131 s\u0131ras\u0131nda ger\u00e7ekle\u015fti.  \u00d6d\u00fcl t\u00f6renleri, Kovid-19 salg\u0131n\u0131 nedeniyle 2020 ve 2021'de de yap\u0131lamam\u0131\u015ft\u0131."
    },
    {
        "title": "Akdeniz'de 4,5 b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcnde deprem",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/akdenizde-4-5-buyuklugunde-deprem,UuzFQU0vMkCpeVjmpSY96w",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/roYoe22NV0OZADMQBZIwmg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both&ampv=20230403041329879"
        ],
        "content": "<img alt=\"Akdeniz'de 4,5 b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcnde deprem\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/roYoe22NV0OZADMQBZIwmg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both&amp;ampv=20230403041329879\" /><p>AFAD'dan son dakika deprem a\u00e7\u0131klamas\u0131 geldi. Akdeniz'de saat 08.54'te 4,5 b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcnde deprem oldu.</p><p>Afet ve Acil Durum Y\u00f6netimi Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131'ndan\u00a0(AFAD)\u00a0son dakika\u00a0<strong><a href=\"https://www.ntv.com.tr/deprem\" target=\"_blank\">deprem</a></strong> a\u00e7\u0131klamas\u0131 geldi.</p><p>AFAD'\u0131n internet sitesinde yer alan bilgiye g\u00f6re, saat 08.54'te merkez \u00fcss\u00fc Akdeniz olan 4,5 b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcnde sars\u0131nt\u0131 kaydedildi.  Depremin 6,91 kilometre derinlikte meydana geldi\u011fi belirlendi.</p><span><strong>DEPREM ANINDA NE YAPMALI?</strong></span>"
    },
    {
        "title": "Resmi Gazete'de bug\u00fcn",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/resmi-gazetede-bugun-7-ekim-2024-resmi-gazete-kararlari,eEs6xqoyhUq-2tYbE7xlAA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/PdfnHGcm1kiMl0_6B2Lr7w.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Resmi Gazete'de bug\u00fcn\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/PdfnHGcm1kiMl0_6B2Lr7w.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Resmi Gazete'de 7 Ekim 2024 tarihli kararlar, y\u00f6netmelikler ve tebli\u011fler yay\u0131mland\u0131. Peki, Resmi Gazete'de bug\u00fcn neler var? \u0130\u015fte 7 Ekim 2024 tarihli ve 32685 Say\u0131l\u0131 Resmi Gazete ayr\u0131nt\u0131lar\u0131.</p><strong>Y\u00dcR\u00dcTME VE \u0130DARE B\u00d6L\u00dcM\u00dc</strong>  <strong>Y\u00d6NETMEL\u0130KLER</strong>  \u2013 Gazi \u00dcniversitesi, Ankara \u00dcniversitesi ve Orta Do\u011fu Teknik \u00dcniversitesi N\u00f6robilim ve N\u00f6roteknoloji M\u00fckemmeliyet Ortak Uygulama ve Ara\u015ft\u0131rma Merkezi Y\u00f6netmeli\u011fi  \u2013 \u0130stanbul Atlas \u00dcniversitesi \u00d6n Lisans ve Lisans E\u011fitim-\u00d6\u011fretim ve S\u0131nav Y\u00f6netmeli\u011finde De\u011fi\u015fiklik Yap\u0131lmas\u0131na Dair Y\u00f6netmelik  \u2013 \u0130stanbul Atlas \u00dcniversitesi S\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilir Enerji Teknolojileri ve Sistemleri Uygulama ve Ara\u015ft\u0131rma Merkezi Y\u00f6netmeli\u011fi  \u2013 \u0130zmir Bak\u0131r\u00e7ay \u00dcniversitesi Klinik Psikoloji Uygulama ve Ara\u015ft\u0131rma Merkezi Y\u00f6netmeli\u011fi  <strong>YARGI B\u00d6L\u00dcM\u00dc</strong>  <strong>ANAYASA MAHKEMES\u0130 KARARLARI</strong>  \u2013 Anayasa Mahkemesinin 23/7/2024 Tarihli ve E:\u20082024/89, K: 2024/148 Say\u0131l\u0131 Karar\u0131  \u2013 Anayasa Mahkemesinin 29/5/2024 Tarihli ve 2021/23140 Ba\u015fvuru Numaral\u0131 Karar\u0131  <strong>\u0130L\u00c2N B\u00d6L\u00dcM\u00dc</strong>  a - Yarg\u0131 \u0130l\u00e2nlar\u0131 b - Art\u0131rma, Eksiltme ve \u0130hale \u0130l\u00e2nlar\u0131 c - \u00c7e\u015fitli \u0130l\u00e2nlar  \u2013 T.C. Merkez Bankas\u0131nca Belirlenen Devlet \u0130\u00e7 Bor\u00e7lanma Senetlerinin G\u00fcnl\u00fck De\u011ferleri"
    },
    {
        "title": "Son dakika deprem mi oldu? Az \u00f6nce deprem nerede oldu? \u0130stanbul, Ankara, \u0130zmir ve il il AFAD son depremler 07 Ekim 2024",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/son-dakika-deprem-mi-oldu-az-once-deprem-nerede-oldu-istanbul-ankara-izmir-ve-il-il-afad-son-depremler-07-ekim-2024,bdnVhLkQ3kC-0SjIAFkkiQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gk16R0Kdo0SBNfKp7AF_ig.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both&ampv=20240801181943065"
        ],
        "content": "<img alt=\"Son dakika deprem mi oldu? Az \u00f6nce deprem nerede oldu? \u0130stanbul, Ankara, \u0130zmir ve il il AFAD son depremler 07 Ekim 2024\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gk16R0Kdo0SBNfKp7AF_ig.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both&amp;ampv=20240801181943065\" /><p>Son depremler...Son dakika deprem mi oldu? Az \u00f6nce deprem nerede oldu? \u0130stanbul, Ankara, \u0130zmir ve il il AFAD son depremler.. 07 Ekim 2024 deprem son dakika haberleri haberin detay\u0131nda...Art\u00e7\u0131 deprem mi oldu? Son deprem b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fc ne kadar? Yak\u0131n\u0131mdaki depremler nelerdir? Anl\u0131k deprem mi oldu? Son dakika canl\u0131 deprem T\u00fcrkiye haritas\u0131..Kandilli rasathanesi ve deprem ara\u015ft\u0131rma enstit\u00fcs\u00fc ve AFAD deprem haberleri..\u0130stanbul'da deprem mi oldu? Ankara'da deprem mi oldu? \u0130zmir'de deprem mi oldu? Hangi illerde deprem oldu ve hissedildi? Bug\u00fcn deprem mi oldu? Deprem ne zaman ve ka\u00e7 \u015fiddetinde oldu? En son hangi b\u00f6lgede deprem oldu? Deprem haberleriyle ilgili en \u00e7ok merak edilenlerin cevab\u0131 haberde..</p><h3>07 Ekim 2024 son dakika AFAD son depremler ve Kandilli son dakika deprem listesi..</h3>"
    },
    {
        "title": "Irak'\u0131n kuzeyinde 12 ter\u00f6rist etkisiz hale getirildi",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/irakin-kuzeyinde-12-terorist-etkisiz-hale-getirildi,ASIR04OJn0CP7eZ4PCpbBA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5ib79zYuLkCdbvqg7jk4vQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Irak'\u0131n kuzeyinde 12 ter\u00f6rist etkisiz hale getirildi\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5ib79zYuLkCdbvqg7jk4vQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Milli Savunma Bakanl\u0131\u011f\u0131 (MSB), Irak'\u0131n kuzeyindeki Gara ve Hakurk b\u00f6lgelerine d\u00fczenlenen hava harekat\u0131nda 12 PKK'l\u0131 ter\u00f6ristin etkisiz hale getirildi\u011fini duyurdu.</p><p>T\u00fcrk Silahl\u0131 Kuvvetleri'nin s\u0131n\u0131r \u00f6tesi operasyonlar\u0131 devam ediyor.</p><p>MSB'den\u00a0yap\u0131lan yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re, Irak'\u0131n kuzeyine 28-29 Eyl\u00fcl'de hava harekat\u0131 d\u00fczenlendi.</p><p>Harekatta, Gara b\u00f6lgesinde 7 ve Hakurk b\u00f6lgesinde 5 ter\u00f6rist olmak \u00fczere 12 PKK'l\u0131 ter\u00f6rist etkisiz hale getirildi.</p>"
    },
    {
        "title": "SON DAK\u0130KA:\u00a0Ege Denizi\u2019nde 4,2 b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcnde deprem | Son depremler",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/son-dakikaege-denizinde-4-2-buyuklugunde-deprem-son-depremler,3RQr5O2JK0u-t3oMWdThxw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/roYoe22NV0OZADMQBZIwmg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both&ampv=20230403041329879"
        ],
        "content": "<img alt=\"SON DAK\u0130KA:\u00a0Ege Denizi\u2019nde 4,2 b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcnde deprem | Son depremler\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/roYoe22NV0OZADMQBZIwmg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both&amp;ampv=20230403041329879\" /><p>Ege Denizi\u2019nde saat 15.08\u2019de 4,2 b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcnde bir deprem meydana geldi. Denizde meydana gelen deprem, \u00c7anakkale\u2019nin Ayvac\u0131k il\u00e7esine 52 kilometre uzakl\u0131kta ya\u015fand\u0131.</p><p>Ege Denizi\u2019nde 4,2 b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcnde deprem meydana geldi. </p><p>Afet ve Acil Durum Y\u00f6netimi Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131, saat 15.08\u2019de meydana gelen depremin merkez \u00fcss\u00fcn\u00fcn \u00c7anakkale\u2019nin Ayvac\u0131k il\u00e7esine 52 kilometre uzakl\u0131kta oldu\u011funu a\u00e7\u0131klad\u0131.  Deprem nedeniyle \u015fu ana kadar olumsuz bir durum bildirilmedi.</p><span><strong>DEPREM ANINDA NE YAPMALI?</strong></span>"
    },
    {
        "title": "Son dakika \u00c7anakkale'de deprem mi oldu? Az \u00f6nce deprem \u00c7anakkale'de nerede oldu? \u00c7anakkale deprem Kandilli ve AFAD son depremler listesi 06 Ekim 2024",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/son-dakika-canakkalede-deprem-mi-oldu-az-once-deprem-canakkalede-nerede-oldu-canakkale-deprem-kandilli-ve-afad-son-depremler-listesi-06-ekim-2024,0pd6--5P1EGl-4VWYtuWAw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gk16R0Kdo0SBNfKp7AF_ig.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both&ampv=20240801181943065"
        ],
        "content": "<img alt=\"Son dakika \u00c7anakkale'de deprem mi oldu? Az \u00f6nce deprem \u00c7anakkale'de nerede oldu? \u00c7anakkale deprem Kandilli ve AFAD son depremler listesi 06 Ekim 2024\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gk16R0Kdo0SBNfKp7AF_ig.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both&amp;ampv=20240801181943065\" /><p>Son dakika \u00c7anakkale deprem haberleri..\u00c7anakkale'de deprem mi oldu? Az \u00f6nce deprem \u00c7anakkale'de nerede oldu? \u00c7anakkale Kandilli ve AFAD son depremler.. 06 Ekim 2024 \u00c7anakkale deprem son dakika haberleri haberin detay\u0131nda...Art\u00e7\u0131 deprem mi oldu \u00c7anakkale'de? \u00c7anakkale son deprem b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fc ne kadar? \u00c7anakkale'de ve \u00c7anakkale yak\u0131n\u0131ndaki depremler nelerdir? \u00c7anakkale'de anl\u0131k deprem mi oldu? Son dakika \u00c7anakkale canl\u0131 deprem haritas\u0131..Kandilli rasathanesi ve deprem ara\u015ft\u0131rma enstit\u00fcs\u00fc ve AFAD \u00c7anakkale deprem haberleri.. \u00c7anakkale'de hangi il\u00e7elerde deprem oldu ve hangi il\u00e7elerde en \u00e7ok hissedildi? Bug\u00fcn \u00c7anakkale'de deprem mi oldu? Deprem \u00c7anakkale'de ne zaman ve ka\u00e7 \u015fiddetinde oldu? En son \u00c7anakkale'de nerede deprem oldu? \u00c7anakkale deprem haberleriyle ilgili en \u00e7ok merak edilenlerin cevab\u0131 haberde..</p>Tarih-saat 06 Ekim 2024 15:08:40 itibariyle Ege Denizi - [52.08 km] Ayvac\u0131k (\u00c7anakkale) 4,2 \u015fiddetinde bir deprem olmu\u015ftur.Son dakika \u00c7anakkale deprem haberleri 06 Ekim 2024..\u00c7anakkale AFAD son depremler ve \u00c7anakkale Kandilli son dakika deprem listesi.."
    },
    {
        "title": "Resmi Gazete'de bug\u00fcn (6 Ekim 2024 Resmi Gazete kararlar\u0131)",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/resmi-gazetede-bugun-6-ekim-2024-resmi-gazete-kararlari,lEmDpv1ZLkujGudXvAJFcg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/MHCEe18SmkWV7-30oum8Ew.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Resmi Gazete'de bug\u00fcn (6 Ekim 2024 Resmi Gazete kararlar\u0131)\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/MHCEe18SmkWV7-30oum8Ew.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Resmi Gazete'de\u00a06 Ekim 2024 tarihli kararlar, y\u00f6netmelikler ve tebli\u011fler yay\u0131mland\u0131. Peki, Resmi Gazete'de bug\u00fcn neler var? \u0130\u015fte\u00a06 Ekim 2024 tarihli ve 32684\u00a0Say\u0131l\u0131 Resmi Gazete ayr\u0131nt\u0131lar\u0131.</p><strong>Y\u00dcR\u00dcTME VE \u0130DARE B\u00d6L\u00dcM\u00dc</strong>  <strong>Y\u00d6NETMEL\u0130KLER</strong>  \u2013\u2013 Afyonkarahisar Sa\u011fl\u0131k Bilimleri \u00dcniversitesi \u0130la\u00e7 Ara\u015ft\u0131rmalar\u0131, Biyoyararlan\u0131m/Biyoe\u015fde\u011ferlik ve Faz 1 Klinikleri Uygulama ve Ara\u015ft\u0131rma Merkezi Y\u00f6netmeli\u011fi  \u2013\u2013 Biruni \u00dcniversitesi Di\u015f Hekimli\u011fi Fak\u00fcltesi E\u011fitim-\u00d6\u011fretim ve S\u0131nav Y\u00f6netmeli\u011finde De\u011fi\u015fiklik Yap\u0131lmas\u0131na Dair Y\u00f6netmelik  \u2013\u2013 \u0130stanbul Galata \u00dcniversitesi S\u00fcrekli E\u011fitim Uygulama ve Ara\u015ft\u0131rma Merkezi Y\u00f6netmeli\u011finde De\u011fi\u015fiklik Yap\u0131lmas\u0131na Dair Y\u00f6netmelik  <strong>YARGI B\u00d6L\u00dcM\u00dc</strong>  <strong>UYU\u015eMAZLIK MAHKEMES\u0130 KARARLARI</strong>  \u2013\u2013 Uyu\u015fmazl\u0131k Mahkemesine Ait Kararlar  <strong>\u0130L\u00c2N B\u00d6L\u00dcM\u00dc</strong>  a - Yarg\u0131 \u0130l\u00e2nlar\u0131  b - Art\u0131rma, Eksiltme ve \u0130hale \u0130l\u00e2nlar\u0131  c - \u00c7e\u015fitli \u0130l\u00e2nlar  \u2013 T.C. Merkez Bankas\u0131nca Belirlenen Devlet \u0130\u00e7 Bor\u00e7lanma Senetlerinin G\u00fcnl\u00fck De\u011ferleri"
    },
    {
        "title": "Son dakika Adana'da deprem mi oldu? Az \u00f6nce deprem Adana'da nerede oldu? Adana deprem Kandilli ve AFAD son depremler listesi 06 Ekim 2024",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/son-dakika-adanada-deprem-mi-oldu-az-once-deprem-adanada-nerede-oldu-adana-deprem-kandilli-ve-afad-son-depremler-listesi-06-ekim-2024,S5Kq5_JeSUe-dCzJ1oCdog",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gk16R0Kdo0SBNfKp7AF_ig.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both&ampv=20240801181943065"
        ],
        "content": "<img alt=\"Son dakika Adana'da deprem mi oldu? Az \u00f6nce deprem Adana'da nerede oldu? Adana deprem Kandilli ve AFAD son depremler listesi 06 Ekim 2024\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gk16R0Kdo0SBNfKp7AF_ig.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both&amp;ampv=20240801181943065\" /><p>Son dakika Adana deprem haberleri..Adana'da deprem mi oldu? Az \u00f6nce deprem Adana'da nerede oldu? Adana Kandilli ve AFAD son depremler.. 06 Ekim 2024 Adana deprem son dakika haberleri haberin detay\u0131nda...Art\u00e7\u0131 deprem mi oldu Adana'da? Adana son deprem b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fc ne kadar? Adana'da ve Adana yak\u0131n\u0131ndaki depremler nelerdir? Adana'da anl\u0131k deprem mi oldu? Son dakika Adana canl\u0131 deprem haritas\u0131..Kandilli rasathanesi ve deprem ara\u015ft\u0131rma enstit\u00fcs\u00fc ve AFAD Adana deprem haberleri.. Adana'da hangi il\u00e7elerde deprem oldu ve hangi il\u00e7elerde en \u00e7ok hissedildi? Bug\u00fcn Adana'da deprem mi oldu? Deprem Adana'da ne zaman ve ka\u00e7 \u015fiddetinde oldu? En son Adana'da nerede deprem oldu? Adana deprem haberleriyle ilgili en \u00e7ok merak edilenlerin cevab\u0131 haberde..</p>Tarih-saat 06 Ekim 2024 00:53:51 itibariyle Tufanbeyli (Adana) 3,5 \u015fiddetinde bir deprem olmu\u015ftur.Son dakika Adana deprem haberleri 06 Ekim 2024..Adana AFAD son depremler ve Adana Kandilli son dakika deprem listesi.."
    },
    {
        "title": "Son dakika deprem mi oldu? Az \u00f6nce deprem nerede oldu? \u0130stanbul, Ankara, \u0130zmir ve il il AFAD son depremler 06 Ekim 2024",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/son-dakika-deprem-mi-oldu-az-once-deprem-nerede-oldu-istanbul-ankara-izmir-ve-il-il-afad-son-depremler-06-ekim-2024,PAWSRNhdVkmXYLLFlHKq0A",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gk16R0Kdo0SBNfKp7AF_ig.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both&ampv=20240801181943065"
        ],
        "content": "<img alt=\"Son dakika deprem mi oldu? Az \u00f6nce deprem nerede oldu? \u0130stanbul, Ankara, \u0130zmir ve il il AFAD son depremler 06 Ekim 2024\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gk16R0Kdo0SBNfKp7AF_ig.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both&amp;ampv=20240801181943065\" /><p>Son depremler...Son dakika deprem mi oldu? Az \u00f6nce deprem nerede oldu? \u0130stanbul, Ankara, \u0130zmir ve il il AFAD son depremler.. 06 Ekim 2024 deprem son dakika haberleri haberin detay\u0131nda...Art\u00e7\u0131 deprem mi oldu? Son deprem b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fc ne kadar? Yak\u0131n\u0131mdaki depremler nelerdir? Anl\u0131k deprem mi oldu? Son dakika canl\u0131 deprem T\u00fcrkiye haritas\u0131..Kandilli rasathanesi ve deprem ara\u015ft\u0131rma enstit\u00fcs\u00fc ve AFAD deprem haberleri..\u0130stanbul'da deprem mi oldu? Ankara'da deprem mi oldu? \u0130zmir'de deprem mi oldu? Hangi illerde deprem oldu ve hissedildi? Bug\u00fcn deprem mi oldu? Deprem ne zaman ve ka\u00e7 \u015fiddetinde oldu? En son hangi b\u00f6lgede deprem oldu? Deprem haberleriyle ilgili en \u00e7ok merak edilenlerin cevab\u0131 haberde..</p><h3>06 Ekim 2024 son dakika AFAD son depremler ve Kandilli son dakika deprem listesi..</h3>"
    },
    {
        "title": "Bah\u00e7eli'den Sinan Ate\u015f davas\u0131na ili\u015fkin a\u00e7\u0131klama: Yarg\u0131n\u0131n karar\u0131na sayg\u0131 duyar\u0131z",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/bahceliden-sinan-ates-davasina-iliskin-aciklama-yarginin-kararina-saygi-duyariz,mEVh7Nw4EUOrqQAJFznObg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/iT-wNsc9UEC4vmg5eYLaCQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Bah\u00e7eli'den Sinan Ate\u015f davas\u0131na ili\u015fkin a\u00e7\u0131klama: Yarg\u0131n\u0131n karar\u0131na sayg\u0131 duyar\u0131z\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/iT-wNsc9UEC4vmg5eYLaCQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>MHP Genel Ba\u015fkan\u0131 Devlet Bah\u00e7eli, Sinan Ate\u015f davas\u0131na ili\u015fkin yarg\u0131n\u0131n karar\u0131na sayg\u0131 duyduklar\u0131n\u0131 dile getirdi. Bah\u00e7eli, \"Burada MHP ve \u00dclk\u00fc Ocaklar\u0131'n\u0131n sorgulanmas\u0131, k\u00f6t\u00fclenmesi, ve itibars\u0131zla\u015fma i\u00e7in gayret g\u00f6steren bak\u0131\u015f a\u00e7\u0131lar\u0131n\u0131 k\u0131nad\u0131\u011f\u0131m\u0131 ifade etmek isterim.\" dedi. MHP lideri, TBMM'deki \u0130srail oturumu ve normalle\u015fme g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerine ili\u015fkin de \u00f6nemli mesajlar verdi.</p><p><a href=\"https://www.ntv.com.tr/son-dakika\" target=\"_blank\" title=\"Son dakika\">Son dakika</a>\u00a0haberi!\u00a0 MHP Genel Ba\u015fkan\u0131 Devlet Bah\u00e7eli, sonu\u00e7lanan Sinan Ate\u015f davas\u0131na ili\u015fkin ilk kez konu\u015ftu.</p><p>Sinan Ate\u015f cinayeti davas\u0131n\u0131n sonu\u00e7land\u0131\u011f\u0131 hat\u0131rlat\u0131l\u0131p karara ili\u015fkin de\u011ferlendirmesi sorulan Bah\u00e7eli, \"Dava T\u00fcrk yarg\u0131 unsurlar\u0131yla devam etmi\u015ftir. Birinci a\u015famas\u0131 sonu\u00e7lanm\u0131\u015ft\u0131r. Yarg\u0131n\u0131n karar\u0131na sayg\u0131 duyar\u0131z.\" dedi.  Bu dava \u00fczerinden partisinin ve \u00dclk\u00fc Ocaklar\u0131n\u0131n sorgulanmas\u0131, k\u00f6t\u00fclenmesi ve kamuoyu nezdinde itibars\u0131zla\u015ft\u0131r\u0131lmas\u0131 i\u00e7in gayret g\u00f6steren bak\u0131\u015f a\u00e7\u0131lar\u0131n\u0131 da k\u0131nad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten Bah\u00e7eli, davay\u0131 takip edenlerin MHP'nin sorgulanmas\u0131na katk\u0131 sa\u011flayacak davran\u0131\u015f ve telkinlerde bulunduklar\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.  T\u00fcrk adaletinde bunlar\u0131n olmamas\u0131 gerekti\u011fini ifade eden Bah\u00e7eli, \"\"Her davada, her konuda, ba\u015fta Osman Kavala vesaire gibi olmak \u00fczere, adalet iddias\u0131nda bulunanlar\u0131n, ne oldu\u011fu hen\u00fcz a\u00e7\u0131klanmam\u0131\u015f, sonu\u00e7lanmam\u0131\u015f bir mahkeme s\u00fcrecinde b\u00f6yle bir yarg\u0131ya vararak sahip olduklar\u0131 televizyon arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla veyahut sahip olduklar\u0131 kadrolar\u0131yla MHP'yi sorgulamaya ba\u015flam\u0131\u015f olmalar\u0131 kabul edilebilir bir durum de\u011fildir.\" dedi.</p><p>Yarg\u0131 s\u00fcrecinin devam edece\u011fini dile getiren MHP lideri, \"\u00fclk\u00fcc\u00fc kimli\u011fi ta\u015f\u0131makla beraber bu mahkemelere kat\u0131lm\u0131\u015flard\u0131r. Onlar\u0131n y\u0131llard\u0131r \u00e7at\u0131\u015ft\u0131klar\u0131 siyasi ak\u0131mlarla yan yana oturarak MHP'nin sorgulanmas\u0131na seyirci kalmalar\u0131 da \u00fcz\u00fcc\u00fc bir davran\u0131\u015ft\u0131r.\" ifadelerini kulland\u0131.\u00a0</p><p><strong>MECL\u0130S'TE NORMALLE\u015eME G\u00d6R\u00dcNT\u00dcLER\u0130</strong></p><p>Yasama y\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131nda TBMM Genel Kurulunda DEM Parti E\u015f Ba\u015fkan\u0131 Tuncer Bak\u0131rhan ve milletvekilleriyle tokala\u015fmas\u0131na ili\u015fkin de de\u011ferlendirmelerde bulunan Bah\u00e7eli, Cumhur \u0130ttifak\u0131'n\u0131n bile\u015fenleri olarak Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan'\u0131n \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131na desteklerini g\u00f6sterdiklerini dile getirdi.</p><p>Bah\u00e7eli, \"Ellerini s\u0131kmam T\u00fcrkiye partisi olarak gerekeni yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131n g\u00f6stergesidir.\" dedi.</p><p>Fikirlerini kabul etmedi\u011fi milletvekillerinin yan\u0131na gidip ellerini s\u0131kmas\u0131n\u0131n bu \u00e7a\u011fr\u0131ya dayal\u0131 kayna\u015ft\u0131r\u0131c\u0131, birle\u015ftirici ve T\u00fcrkiye partisi olma vasf\u0131n\u0131n i\u015fareti olarak g\u00f6r\u00fclmesi gerekti\u011fini belirten Bah\u00e7eli, \"Buradan ba\u015fka bir anlam \u00e7\u0131kartmak da do\u011fru de\u011fildir.\" dedi.</p><p>MHP lideri, \"MHP bir ad\u0131m atmazsa, di\u011ferlerinden bir \u015feyler beklemek hakk\u0131 do\u011fmaz.\" ifadelerini de kulland\u0131.\u00a0</p><p>DEM Parti E\u015f Genel Ba\u015fkan\u0131'na annesinin vefat\u0131ndan dolay\u0131 taziye sundu\u011funu, bunun da insani bir g\u00f6rev oldu\u011funu belirten Bah\u00e7eli, \"Meclis'in resepsiyonunda bu yakla\u015f\u0131mlar\u0131 g\u00f6rmekten de \u00e7ok memnun oldum. Bir\u00e7ok siyasi parti, ge\u00e7mi\u015f d\u00f6nemlerden \u00e7ok daha kalabal\u0131k bir \u015fekilde Meclis resepsiyonunu \u015fereflendirmi\u015fler, orada kar\u015f\u0131l\u0131kl\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015fmeler, de\u011ferlendirmeler i\u00e7erisinde bulunmu\u015flar, g\u00fcler y\u00fcz hakim olmu\u015ftur. Bu g\u00fcler y\u00fcz\u00fc devam ettirmek i\u00e7in ad\u0131m at\u0131l\u0131yor.\" diye konu\u015ftu.   \"MHP'yi b\u00f6yle siyasi k\u0131s\u0131r anlay\u0131\u015flar i\u00e7erisinde hapsetmek do\u011fru de\u011fildir. MHP'yi iyi anlamak laz\u0131m.\" a\u00e7\u0131klamas\u0131nda bulunna Bah\u00e7eli, \"Att\u0131\u011f\u0131 ad\u0131mlar\u0131n ne oldu\u011funu \u00e7ok iyi d\u00fc\u015f\u00fcnmek laz\u0131m. Alelacele cevaplar vererek gerginlik yaratman\u0131n, kaosa, krize alet olman\u0131n da gere\u011fi yoktur. O sebepten dolay\u0131 bu tart\u0131\u015fmalara katk\u0131 sa\u011flayan, hala televizyonlarda, hele hele malum i\u015fi g\u00fcc\u00fc b\u0131rakm\u0131\u015f MHP d\u00fc\u015fmanl\u0131\u011f\u0131yla varl\u0131klar\u0131n\u0131 devam ettiren Halk Partisi'ni de k\u0131n\u0131yorum. Ayn\u0131 zamanda onlar\u0131n televizyonunu da k\u0131n\u0131yorum. Ak\u0131llar\u0131n\u0131 ba\u015flar\u0131na als\u0131nlar, huzuru bozmas\u0131nlar. T\u00fcrkiye'nin etraf\u0131nda ate\u015f \u00e7emberi var, ate\u015fe katk\u0131 sa\u011flamas\u0131nlar.\" dedi.</p><p><strong>MECL\u0130S'TE \u0130SRA\u0130L OTURUMU</strong> </p><p>TBMM'de 8 Ekim'de kapal\u0131 oturum yap\u0131laca\u011f\u0131, bu tarihin ayn\u0131 zamanda \u0130srail'in Gazze'ye y\u00f6nelik sald\u0131r\u0131lar\u0131n\u0131n ba\u015flamas\u0131n\u0131n da y\u0131l d\u00f6n\u00fcm\u00fc oldu\u011fu hat\u0131rlat\u0131larak de\u011ferlendirmesinin sorulmas\u0131 \u00fczerine Bah\u00e7eli, \"T\u00fcrkiye B\u00fcy\u00fck Millet Meclisi'nin alm\u0131\u015f oldu\u011fu bu karar, \u00e7ok yerindedir.\" dedi.  Gazze'deki vah\u015fice sald\u0131r\u0131 ve soyk\u0131r\u0131m\u0131n 1 y\u0131ld\u0131r s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc belirten Bah\u00e7eli, \"TBMM'de, T\u00fcrkiye'nin de\u011ferli milletvekillerine, ilgili, sorumlu bakanl\u0131klar\u0131n verece\u011fi bilgiler \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131nda bir de\u011ferlendirmede bulunmak ve gelece\u011fi de ona g\u00f6re yorumlayacak bir f\u0131rsat\u0131 bu millete sunmak kanaatimce hay\u0131rl\u0131 olacakt\u0131r.\" diye konu\u015ftu.</p><p><strong>S\u0130NAN ATE\u015e DAVASININ KARARLARI</strong></p><p>Eski \u00dclk\u00fc Ocaklar\u0131 Genel Ba\u015fkan\u0131 Sinan Ate\u015f\u2019in \u00f6ld\u00fcr\u00fclmesine ili\u015fkin davada Tetik\u00e7i Eray \u00d6zya\u011fc\u0131 ve azmettiriciler Do\u011fukan \u00c7ep ve Tolgahan Demirba\u015f a\u011f\u0131rla\u015ft\u0131r\u0131lm\u0131\u015f m\u00fcebbet hapis cezas\u0131na \u00e7arpt\u0131r\u0131ld\u0131.</p><p>Toplam 11 san\u0131\u011fa hapis cezas\u0131 verilirken 5 ki\u015fi ise beraat etti. 6 ki\u015fiye ise tahliye karar\u0131 uyguland\u0131.</p>"
    },
    {
        "title": "Meclis'te \u0130srail tehdidi oturumu",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/mecliste-israil-tehdidi-oturumu,lJrpxCXmM0CNUJRMab0qgA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kgOOr2mC70-378tU05YRYQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Meclis'te \u0130srail tehdidi oturumu\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kgOOr2mC70-378tU05YRYQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 Hakan Fidan ve Milli Savunma Bakan\u0131 Ya\u015far G\u00fcler'in, \u0130srail'in sald\u0131r\u0131lar\u0131, Ortado\u011fu'daki geli\u015fmeler ve T\u00fcrkiye'nin ald\u0131\u011f\u0131 tedbirlere ili\u015fkin TBMM Genel Kurulu'nu bilgilendirece\u011fi oturum 8 Ekim Sal\u0131 g\u00fcn\u00fc yap\u0131lacak.</p><p>D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 Hakan Fidan ve Milli Savunma Bakan\u0131 Ya\u015far G\u00fcler'in, \u0130srail'in sald\u0131r\u0131lar\u0131, Ortado\u011fu'daki geli\u015fmeler ve T\u00fcrkiye'nin ald\u0131\u011f\u0131 tedbirlere ili\u015fkin TBMM Genel Kurulu'nu bilgilendirece\u011fi oturum 8 Ekim Sal\u0131 g\u00fcn\u00fc yap\u0131lacak.\u00a0</p><p>Bakanlar Fidan ve G\u00fcler, TBMM \u0130\u00e7t\u00fcz\u00fc\u011f\u00fc'n\u00fcn 59. maddesi kapsam\u0131nda milletvekillerini, \u0130srail'in sald\u0131r\u0131lar\u0131, \u00e7at\u0131\u015fmalar\u0131n yay\u0131lmas\u0131 ve Orta Do\u011fu'daki sava\u015f riski konusunda bilgilendirecek.  Bakanlar Fidan ve G\u00fcler'in bilgilendirmesi, TBMM Genel Kurulu'nun 8 Ekim Sal\u0131 g\u00fcnk\u00fc birle\u015fiminde yap\u0131lacak.  Oturumun kapal\u0131 yap\u0131l\u0131p yap\u0131lmamas\u0131na birle\u015fimin a\u00e7\u0131lmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan karar verilecek. Fidan ve G\u00fcler'in, Genel Kurulu bilgilendirece\u011fi oturumun kapal\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftirilmesi bekleniyor.  Bu oturumun kapal\u0131 yap\u0131lmas\u0131na karar verilmesi halinde Genel Kurul salonuna dinleyici ve gazeteci al\u0131nmayacak. Ayr\u0131ca Genel Kurul salonunun yan\u0131nda bulunan odalar da oturum s\u00fcresince bo\u015falt\u0131lacak ve kapal\u0131 tutulacak.  Bakanlar Fidan ve G\u00fcler'in bilgilendirmesinin ard\u0131ndan kapal\u0131 oturum sona erecek, Genel Kurul a\u00e7\u0131k oturumla g\u00fcndemdeki konular\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015fmeye devam edecek.  Kapal\u0131 oturum tutanaklar\u0131 ve \u00f6zetleri, 10 y\u0131l sonra yay\u0131mlanabilecek.</p>"
    },
    {
        "title": "Resmi Gazete'de bug\u00fcn",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/resmi-gazetede-bugun-5-ekim-2024-resmi-gazete-kararlari,GX52DRx6XkKYZMV-qAdhag",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/PdfnHGcm1kiMl0_6B2Lr7w.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Resmi Gazete'de bug\u00fcn\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/PdfnHGcm1kiMl0_6B2Lr7w.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Resmi Gazete'de 5 Ekim 2024 tarihli kararlar, y\u00f6netmelikler ve tebli\u011fler yay\u0131mland\u0131. Peki, Resmi Gazete'de bug\u00fcn neler var? \u0130\u015fte 5 Ekim 2024 tarihli ve 32683 Say\u0131l\u0131 Resmi Gazete ayr\u0131nt\u0131lar\u0131.</p><strong>YASAMA B\u00d6L\u00dcM\u00dc</strong>  <strong>TBMM KARARI</strong>  1426 Yapay Zek\u00e2n\u0131n Kazan\u0131mlar\u0131na Y\u00f6nelik At\u0131lacak Ad\u0131mlar\u0131n Belirlenmesi, Bu Alanda Hukuki Altyap\u0131n\u0131n Olu\u015fturulmas\u0131 ve Yapay Zek\u00e2 Kullan\u0131m\u0131n\u0131n Bar\u0131nd\u0131rd\u0131\u011f\u0131 Risklerin \u00d6nlenmesine \u0130li\u015fkin Tedbirlerin Belirlenmesi Amac\u0131yla Bir Meclis Ara\u015ft\u0131rmas\u0131 Komisyonu Kurulmas\u0131na Dair Karar  <strong>Y\u00dcR\u00dcTME VE \u0130DARE B\u00d6L\u00dcM\u00dc</strong>  <strong>ATAMA KARARLARI</strong>  \u2013 Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 Taraf\u0131ndan Yap\u0131lan Atamalar Hakk\u0131nda Kararlar (Karar:\u20082024/345, 346, 347, 348, 349, 350, 351, 352, 353)  <strong>Y\u00d6NETMEL\u0130KLER</strong>  \u2013 Yenilenebilir Enerji Kaynak Alanlar\u0131 Y\u00f6netmeli\u011finde De\u011fi\u015fiklik Yap\u0131lmas\u0131na Dair Y\u00f6netmelik  \u2013 T\u00fcrk M\u00fchendis ve Mimar Odalar\u0131 Birli\u011fi Elektrik M\u00fchendisleri Odas\u0131 Elektrik Y\u00fcksek Gerilim Tesisleri \u0130\u015fletme Sorumlulu\u011fu Y\u00f6netmeli\u011finde De\u011fi\u015fiklik Yap\u0131lmas\u0131na Dair Y\u00f6netmelik  \u2013 Sakarya Uygulamal\u0131 Bilimler \u00dcniversitesi \u0130klim De\u011fi\u015fikli\u011fi ve S\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilirlik Uygulama ve Ara\u015ft\u0131rma Merkezi Y\u00f6netmeli\u011fi  \u2013 Ufuk \u00dcniversitesi Sporcu Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 ve Performans\u0131 De\u011ferlendirme, Uygulama, Ara\u015ft\u0131rma, Geli\u015ftirme ve E\u011fitim Merkezi Y\u00f6netmeli\u011finin Y\u00fcr\u00fcrl\u00fckten Kald\u0131r\u0131lmas\u0131na Dair Y\u00f6netmelik  <strong>\u0130L\u00c2N B\u00d6L\u00dcM\u00dc</strong>  a - Yarg\u0131 \u0130l\u00e2nlar\u0131 b - Art\u0131rma, Eksiltme ve \u0130hale \u0130l\u00e2nlar\u0131 c - \u00c7e\u015fitli \u0130l\u00e2nlar  \u2013 T.C. Merkez Bankas\u0131nca Belirlenen D\u00f6viz Kurlar\u0131 ve Devlet \u0130\u00e7 Bor\u00e7lanma Senetlerinin G\u00fcnl\u00fck De\u011ferleri"
    },
    {
        "title": "Son dakika deprem mi oldu? Az \u00f6nce deprem nerede oldu? \u0130stanbul, Ankara, \u0130zmir ve il il AFAD son depremler 05 Ekim 2024",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/son-dakika-deprem-mi-oldu-az-once-deprem-nerede-oldu-istanbul-ankara-izmir-ve-il-il-afad-son-depremler-05-ekim-2024,ewz1P5bHXEO1fr3jCbWfkQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gk16R0Kdo0SBNfKp7AF_ig.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both&ampv=20240801181943065"
        ],
        "content": "<img alt=\"Son dakika deprem mi oldu? Az \u00f6nce deprem nerede oldu? \u0130stanbul, Ankara, \u0130zmir ve il il AFAD son depremler 05 Ekim 2024\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gk16R0Kdo0SBNfKp7AF_ig.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both&amp;ampv=20240801181943065\" /><p>Son depremler...Son dakika deprem mi oldu? Az \u00f6nce deprem nerede oldu? \u0130stanbul, Ankara, \u0130zmir ve il il AFAD son depremler.. 05 Ekim 2024 deprem son dakika haberleri haberin detay\u0131nda...Art\u00e7\u0131 deprem mi oldu? Son deprem b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fc ne kadar? Yak\u0131n\u0131mdaki depremler nelerdir? Anl\u0131k deprem mi oldu? Son dakika canl\u0131 deprem T\u00fcrkiye haritas\u0131..Kandilli rasathanesi ve deprem ara\u015ft\u0131rma enstit\u00fcs\u00fc ve AFAD deprem haberleri..\u0130stanbul'da deprem mi oldu? Ankara'da deprem mi oldu? \u0130zmir'de deprem mi oldu? Hangi illerde deprem oldu ve hissedildi? Bug\u00fcn deprem mi oldu? Deprem ne zaman ve ka\u00e7 \u015fiddetinde oldu? En son hangi b\u00f6lgede deprem oldu? Deprem haberleriyle ilgili en \u00e7ok merak edilenlerin cevab\u0131 haberde..</p><h3>05 Ekim 2024 son dakika AFAD son depremler ve Kandilli son dakika deprem listesi..</h3>"
    },
    {
        "title": "Alt\u0131n fiyatlar\u0131 ne kadar? Gram alt\u0131n ka\u00e7 lira? 4 Ekim 2024 alt\u0131n kuru fiyatlar\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/ntvpara/altin/altin-fiyatlari-ne-kadar-gram-altin-kac-lira-4-ekim-2024-altin-kuru-fiyatlari,MyDayfVPnkuHmUxn78CaRA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SGFWC91ET0W-vmswAYAbHQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/BFVtsqGWnUKK6vs7_aM61g.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Alt\u0131n fiyatlar\u0131 ne kadar? Gram alt\u0131n ka\u00e7 lira? 4 Ekim 2024 alt\u0131n kuru fiyatlar\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SGFWC91ET0W-vmswAYAbHQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Alt\u0131n fiyatlar\u0131, yat\u0131r\u0131mc\u0131lar taraf\u0131ndan merak ediliyor. Gram alt\u0131n ve \u00e7eyrek alt\u0131n fiyatlar\u0131n\u0131n bug\u00fcn ne kadar oldu\u011fu ara\u015ft\u0131r\u0131l\u0131yor. Peki, alt\u0131n fiyatlar\u0131 ne kadar? Gram alt\u0131n ve \u00e7eyrek alt\u0131n fiyatlar\u0131 bug\u00fcn ne kadar oldu? 4 Ekim 2024 g\u00fcncel \u00e7eyrek alt\u0131n kuru fiyatlar\u0131...</p><p><strong><a href=\"https://www.ntv.com.tr/ceyrek-altin\" target=\"_blank\">\u00c7eyrek alt\u0131n</a></strong>\u00a0fiyatlar\u0131nda son durum...</p><p>ABD'de bug\u00fcn a\u00e7\u0131klanan tar\u0131m d\u0131\u015f\u0131 istihdam verisi sonras\u0131nda alt\u0131n fiyatlar\u0131 ilk tepkide geriledi.</p><p>Veri a\u00e7\u0131klanmadan \u00f6nce 2.657 dolar seviyelerinde olan <strong>ons alt\u0131n</strong>, ABD tar\u0131m d\u0131\u015f\u0131 istihdam verisinin ard\u0131ndan 2.638 dolara geriledi.</p><p><strong>Alt\u0131n\u0131n gram\u0131</strong>, g\u00fcne y\u00fckseli\u015fle ba\u015flamas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan\u00a02 bin 904 liradan i\u015flem g\u00f6r\u00fcyor.  <strong>\u00c7eyrek alt\u0131n</strong>\u00a04 bin 754 liradan, <strong>Cumhuriyet alt\u0131n\u0131</strong>\u00a019 bin 822 liradan sat\u0131l\u0131yor.</p><p><strong>ABD'DE TARIM DI\u015eI \u0130ST\u0130HDAM VER\u0130S\u0130 BEKLENT\u0130LER\u0130 A\u015eTI</strong> </p><p>ABD'de para politikas\u0131 patikas\u0131 a\u00e7\u0131s\u0131ndan kritik \u00f6nem ta\u015f\u0131yan tar\u0131m d\u0131\u015f\u0131 istihdam verilerinde eyl\u00fcl tablosu belli oldu.</p><p>ABD'de tar\u0131m d\u0131\u015f\u0131 istihdam eyl\u00fclde 254 bin ki\u015fi artarak beklentilerin \u00fczerinde ger\u00e7ekle\u015firken, i\u015fsizlik oran\u0131 y\u00fczde 4,2'den y\u00fczde 4,1'e geriledi.</p><p>K\u00fcresel piyasalarda, Ortado\u011fu'daki gerilim ve ABD'de a\u00e7\u0131klanan verilerin ekonomik aktiviteye y\u00f6nelik kar\u0131\u015f\u0131k sinyaller vermesiyle temkinli bir seyir izleniyor.\u00a0</p><p>Para piyasalar\u0131ndaki fiyatlamalarda y\u0131l sonuna kadar ABD Merkez Bankas\u0131n\u0131n (Fed) 75 baz puanl\u0131k indirim yapaca\u011f\u0131 beklentisi g\u00fc\u00e7l\u00fc kalmaya devam ederken, kas\u0131mda y\u00fczde 66 ihtimalle 25 baz puanl\u0131k bir faiz indirimi yap\u0131laca\u011f\u0131 \u00f6ng\u00f6r\u00fcl\u00fcyor.  Uluslararas\u0131 Para Fonu (IMF) S\u00f6zc\u00fcs\u00fc Julie Kozack, Orta Do\u011fu'daki \u00e7at\u0131\u015fmalar\u0131n daha da t\u0131rmanma olas\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131n riskleri ve belirsizli\u011fi art\u0131rd\u0131\u011f\u0131n\u0131, b\u00f6lge ve \u00f6tesi i\u00e7in \u00f6nemli ekonomik sonu\u00e7lar\u0131 olabilece\u011fini ifade etti.  ABD Ba\u015fkan\u0131 Joe Biden da \u0130srail'in \u0130ran'a ait petrol tesislerine sald\u0131r\u0131 ihtimaline, \"\u015eu anda bunu tart\u0131\u015f\u0131yoruz.\" diyerek a\u00e7\u0131k kap\u0131 b\u0131rakt\u0131.  Analistler, bug\u00fcn teknik a\u00e7\u0131dan alt\u0131n\u0131n ons fiyat\u0131nda 2 bin 630 seviyesinin destek, 2 bin 680 dolar seviyesinin diren\u00e7 konumunda oldu\u011funu bildirdi.</p><p><span><strong><a href=\"https://www.ntv.com.tr/ntvpara/altin\" target=\"_blank\">ANLIK \u00c7EYREK ALTIN F\u0130YATLARI</a></strong></span></p><img alt=\"\u00c7eyrek alt\u0131n\u0131n 3 y\u0131ll\u0131k grafi\u011fi\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/BFVtsqGWnUKK6vs7_aM61g.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p><span><strong>\u00c7EYREK ALTIN</strong></span></p><p><strong>\u00c7eyrek alt\u0131n</strong> ziynet tak\u0131 grubunun en k\u00fc\u00e7\u00fck \u00fcyesidir. Halk aras\u0131nda k\u00fc\u00e7\u00fck alt\u0131n olarak adland\u0131r\u0131lmaktad\u0131r.   <span><strong><a href=\"https://www.ntv.com.tr/ceyrek-altin\" target=\"_blank\">\u00c7EYREK ALTIN</a>\u00a0KA\u00c7 GRAMDIR?</strong></span>  Alt\u0131nlar a\u011f\u0131rl\u0131klar\u0131na g\u00f6re de\u011fer kazan\u0131rlar. \u00c7eyrek alt\u0131n 18 mm kal\u0131nl\u0131\u011f\u0131nda ve 22 ayard\u0131r. \u00c7eyrek alt\u0131n 1,75 gram a\u011f\u0131rl\u0131\u011f\u0131ndad\u0131r. Bir \u00e7eyrek alt\u0131ndaki has alt\u0131n a\u011f\u0131rl\u0131\u011f\u0131 ise 1,635 gram olarak hesaplanm\u0131\u015ft\u0131r.  <span><strong>KULPLU \u00c7EYREK ALTINLAR DAHA MI PAHALIDIR?</strong></span>  \u00c7eyrek alt\u0131n gerek tak\u0131, gerek ziynet e\u015fyas\u0131, gerek yat\u0131r\u0131m arac\u0131 olarak kullan\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. Hediyelik olarak nitelendirilen \u00e7eyrek alt\u0131nlar kulplu olur. Yat\u0131r\u0131m ama\u00e7l\u0131 tercih edilen \u00e7eyrek alt\u0131nlar ise kulpsuz olmaktad\u0131r. \u00c7eyrek alt\u0131n\u0131n has alt\u0131n i\u00e7eri\u011fi kulplar\u0131nda yer almaz. \u00c7eyrek alt\u0131ndaki kulplar alt\u0131n de\u011fildir.</p>"
    },
    {
        "title": "Dolar kuru bug\u00fcn ne kadar? (4 Ekim 2024 dolar - euro fiyatlar\u0131)",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/ntvpara/dolar-kuru-bugun-ne-kadar-4-ekim-2024-dolar-euro-fiyatlari,FkCnXwQlKU-V0JzNNAG3_w",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6ZoD5Pf9HUGAKC_GknTS5Q.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Dolar kuru bug\u00fcn ne kadar? (4 Ekim 2024 dolar - euro fiyatlar\u0131)\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6ZoD5Pf9HUGAKC_GknTS5Q.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Dolar - euro ka\u00e7 TL? Dolar kuru en son ne kadar oldu? Bankalararas\u0131 piyasada d\u00f6viz kurlar\u0131nda son durum.</p><p><strong>Dolar/TL</strong>, g\u00fcne y\u00fckseli\u015fle ba\u015flamas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan 34,25 seviyesinden i\u015flem g\u00f6r\u00fcyor.  <strong>Euro/TL</strong> yatay seyirle 37,83'ten, sterlin/TL y\u00fczde 0,1 art\u0131\u015fla 45.0170'ten sat\u0131l\u0131yor.  Dolar endeksi ise \u015fu s\u0131ralarda yatay seyirle 101,9 seviyesinde bulunuyor.  ABD'de a\u00e7\u0131klanan veriler ekonomik aktiviteye y\u00f6nelik kar\u0131\u015f\u0131k sinyaller verirken, ekonominin \"yumu\u015fak ini\u015f\" yapabilece\u011fine y\u00f6nelik iyimserlikler devam ediyor.  Bug\u00fcn, istihdam raporundaki verilerden al\u0131nacak sinyallerin ise piyasalarda oynakl\u0131\u011f\u0131 art\u0131rabilece\u011fi \u00f6ng\u00f6r\u00fcl\u00fcyor.  Uluslararas\u0131 Para Fonu (IMF) S\u00f6zc\u00fcs\u00fc Julie Kozack, Ortado\u011fu'daki \u00e7at\u0131\u015fmalar\u0131n daha da t\u0131rmanma olas\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131n riskleri ve belirsizli\u011fi art\u0131rd\u0131\u011f\u0131n\u0131, b\u00f6lge ve \u00f6tesi i\u00e7in \u00f6nemli ekonomik sonu\u00e7lar\u0131 olabilece\u011fini ifade etti.  D\u00fcn yurt i\u00e7inde a\u00e7\u0131klanan verilere g\u00f6re, T\u00fcketici Fiyat Endeksi (T\u00dcFE), eyl\u00fclde ayl\u0131k bazda y\u00fczde 2,97 art\u0131\u015f g\u00f6sterdi.  G\u00fcn\u00fcn geri kalan\u0131nda, yurt i\u00e7inde reel efektif d\u00f6viz kuru, yurt d\u0131\u015f\u0131nda ise ABD'de tar\u0131m d\u0131\u015f\u0131 istihdam, i\u015fsizlik oran\u0131 ve ortalama saatlik kazan\u00e7lar\u0131n takip edilece\u011fini belirten analistler, teknik a\u00e7\u0131dan dolar endeksinde 101 seviyesinin destek, 102 seviyesinin diren\u00e7 olarak \u00f6ne \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131 aktard\u0131.</p>"
    },
    {
        "title": "F\u0131rat Kalkan\u0131 b\u00f6lgesinde 4 ter\u00f6rist etkisiz hale getirildi",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/firat-kalkani-bolgesinde-4-terorist-etkisiz-hale-getirildi,HFLslGJL9UeBsf2-ncGZ_A",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/eyiCfZ2sLU2KWQwcNblefA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"F\u0131rat Kalkan\u0131 b\u00f6lgesinde 4 ter\u00f6rist etkisiz hale getirildi\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/eyiCfZ2sLU2KWQwcNblefA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Milli Savunma Bakanl\u0131\u011f\u0131 (MSB), Suriye'nin kuzeyindeki F\u0131rat Kalkan\u0131 b\u00f6lgesinde tespit edilen 4 PKK/YPG'li ter\u00f6ristin etkisiz hale getirildi\u011fini duyurdu.</p><p>T\u00fcrk Silahl\u0131 Kuvvetleri'nin (TSK) s\u0131n\u0131r \u00f6tesi operasyonlar\u0131 devam ediyor.</p><p>Suriye'nin kuzeyindeki F\u0131rat Kalkan\u0131 b\u00f6lgesinde 4 ter\u00f6ristin etkisiz hale getirildi\u011fi bildirildi.</p><p>MSB'den yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada \u015fu ifadelere yer verildi:</p><p>\"G\u00fcneyimizde olu\u015fturulmak istenen ter\u00f6r koridoruna izin vermedik, vermeyece\u011fiz. Kahraman T\u00fcrk Silahl\u0131 Kuvvetlerimiz, Suriye\u2019nin kuzeyindeki F\u0131rat Kalkan\u0131 b\u00f6lgesinde tespit etti\u011fi 4 PKK/YPG\u2019li ter\u00f6risti etkisiz hale getirdi. B\u00f6lgede en son ter\u00f6rist etkisiz hale getirilinceye kadar m\u00fccadelemize azim ve kararl\u0131l\u0131kla devam edece\u011fiz.\"</p>"
    },
    {
        "title": "Tuzla'da polise silahl\u0131 sald\u0131r\u0131: Bir polis yaraland\u0131, zanl\u0131 \u00f6l\u00fc ele ge\u00e7irildi",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/tuzlada-polise-silahli-saldiri-bir-polis-yaralandi-zanli-olu-ele-gecirildi,lmR_1RJpokGYkPAwzuTNYA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6CoADL9tOUSod6HyDzIMig.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Tuzla'da polise silahl\u0131 sald\u0131r\u0131: Bir polis yaraland\u0131, zanl\u0131 \u00f6l\u00fc ele ge\u00e7irildi\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6CoADL9tOUSod6HyDzIMig.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Tuzla'da, hakk\u0131nda arama karar\u0131 bulunan zanl\u0131n\u0131n evine giden ekiplere silahla ate\u015f a\u00e7\u0131lmas\u0131 sonucu bir polis memuru a\u011f\u0131r yaraland\u0131, bir zanl\u0131 \u00f6l\u00fc ele ge\u00e7irildi, iki \u015f\u00fcpheli g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131.</p><p>Tuzla'da \"doland\u0131r\u0131c\u0131l\u0131k\" su\u00e7undan aranan \u015f\u00fcpheli i\u00e7in Tepe\u00f6ren Villalar\u0131'ndaki bir adrese giden polise i\u00e7eriden ate\u015f a\u00e7\u0131ld\u0131.\u00a0\u00a0A\u00e7\u0131lan ata\u015f sonucu bir polis memuru yaraland\u0131. Yaral\u0131 polis, Marmara \u00dcniversitesi Pendik E\u011fitim ve Ara\u015ft\u0131rma Hastanesine kald\u0131r\u0131ld\u0131.   Olay yerine \u00f6zel harekat sevk edildi.\u00a0Adresteki \u015f\u00fcphelilerden ikisi polis ekiplerince g\u00f6zalt\u0131na al\u0131n\u0131rken, bir zanl\u0131 silahla polise direndi. Ekipler taraf\u0131ndan vurulan \u015f\u00fcphelinin hayat\u0131n\u0131 kaybetti\u011fi anla\u015f\u0131ld\u0131.  <strong>10 ARAMA KAYDI VAR</strong>  \u0130stanbul Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcnden yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, saat 17.00 s\u0131ralar\u0131nda Tuzla il\u00e7esi Tepe\u00f6ren Mahallesi'nde aranan ki\u015filere y\u00f6nelik y\u00fcr\u00fct\u00fclen \u00e7al\u0131\u015fmalar kapsam\u0131nda, ikamete y\u00f6nelik operasyon d\u00fczenlendi\u011fi bildirildi.  Operasyon s\u0131ras\u0131nda ikamet i\u00e7inden silahla ate\u015f a\u00e7\u0131ld\u0131\u011f\u0131, bir polis memurunun a\u011f\u0131r yaraland\u0131\u011f\u0131 belirtildi.  A\u00e7\u0131klamada, yaral\u0131 polis memurunun tedavi ama\u00e7l\u0131 hastaneye kald\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131, hayati tehlikesinin devam etti\u011fi bilgisi verildi.  \u00d6zel hareket unsurlar\u0131nca s\u00fcrd\u00fcr\u00fclen operasyonda, ikamet i\u00e7indeki E.E'nin \u00f6l\u00fc ele ge\u00e7irildi\u011fi, F.\u0130. ve \u00c7.G'nin ise yakalanarak g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131\u011f\u0131 belirtilen a\u00e7\u0131klamada, hayat\u0131n\u0131 kaybeden E.E'nin \"kasten \u00f6ld\u00fcrme\" ba\u015fta olmak \u00fczere 10 aranma kayd\u0131 oldu\u011funun tespit edildi\u011fi kaydedildi.  G\u00f6zalt\u0131na al\u0131nanlardan \u00c7.G'nin \"Ate\u015fli silahlar ve b\u0131\u00e7aklar ile di\u011fer aletler hakk\u0131nda Kanun'a muhalefet\" su\u00e7undan arand\u0131\u011f\u0131 ifade edilen a\u00e7\u0131klamada, F.\u0130'nin ise \"doland\u0131r\u0131c\u0131l\u0131k\" su\u00e7undan kayd\u0131n\u0131n bulundu\u011fu bildirildi.  A\u00e7\u0131klamada, yakalananlar hakk\u0131ndaki tahkikat\u0131n s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc belirtilirken, ikametteki aramalarda 1 otomatik tabanca, 2 adet 9 mm \u00e7ap\u0131nda tabanca, \u00e7ok say\u0131da fi\u015fek ve bir miktar uyu\u015fturucu madde ele ge\u00e7irildi\u011fi kaydedildi. </p><p><strong>\u0130STANBUL VAL\u0130L\u0130\u011e\u0130NDEN A\u00c7IKLAMA</strong>  \u0130stanbul Valili\u011fi, olaya ili\u015fkin \u015fu a\u00e7\u0131klamay\u0131 yapt\u0131:  \"\u0130stanbul Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcnce, 03.10.2024 tarihi saat 17.00 s\u0131ralar\u0131nda Tuzla il\u00e7esi Tepe\u00f6ren Mahallesinde aranan \u015fah\u0131slara y\u00f6nelik y\u00fcr\u00fct\u00fclen \u00e7al\u0131\u015fmalar kapsam\u0131nda, bir ikamet adresine y\u00f6nelik operasyon d\u00fczenlenmi\u015ftir.  D\u00fczenlenen operasyon s\u0131ras\u0131nda, ikamet i\u00e7erisinden silah ile ate\u015f a\u00e7\u0131lm\u0131\u015f, a\u00e7\u0131lan ate\u015f sonucu bir polis memuru a\u011f\u0131r yaralanm\u0131\u015ft\u0131r. Yaral\u0131 polis memuru tedavi ama\u00e7l\u0131 hastaneye kald\u0131r\u0131lm\u0131\u015f, hayati tehlikesi devam etmektedir.  \u00d6zel hareket unsurlar\u0131nca devam eden operasyonda, ikamet i\u00e7erisinde bulunan E.E. isimli \u015fah\u0131s \u00f6l\u00fc ele ge\u00e7irilmi\u015f, F.\u0130. ve \u00c7.G. isimli \u015fah\u0131slar yakalanarak g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nm\u0131\u015ft\u0131r. \u015eah\u0131slara y\u00f6nelik yap\u0131lan sorgulamada, hayat\u0131n\u0131 kaybeden E.E. isimli \u015fahs\u0131n \"Kasten \u00d6ld\u00fcrme\" su\u00e7u ba\u015fta olmak \u00fczere 10 adet aranma kayd\u0131 oldu\u011fu tespit edilmi\u015ftir.  Ele ge\u00e7irilen \u015fah\u0131slardan,  \u00c7.G. isimli \u015fahs\u0131n \"6136 SKM\" su\u00e7undan aranmas\u0131 oldu\u011fu,  F.\u0130. isimli \u015fahs\u0131n ise \"Doland\u0131r\u0131c\u0131l\u0131k\" su\u00e7undan kayd\u0131 oldu\u011fu belirlenmi\u015ftir.  \u0130kamette yap\u0131lan aralamalarda ise;  1 adet Uta\u015f Marka otomatik tabanca,  2 adet 9mm \u00e7ap\u0131nda tabanca,  \u00c7ok say\u0131da fi\u015fek ve bir miktar uyu\u015fturucu madde ele ge\u00e7irilmi\u015ftir.  Konu ile ilgili yakalanan \u015fah\u0131slar hakk\u0131nda tahkikat devam etmektedir.\" </p>"
    },
    {
        "title": "Petrol fiyat\u0131nda sert y\u00fckseli\u015f | Brent petrol fiyat\u0131 ne kadar oldu? (4 Ekim 2024 petrol fiyatlar\u0131)",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/ntvpara/petrol-fiyatinda-sert-yukselis-brent-petrol-fiyati-ne-kadar-oldu-4-ekim-2024-petrol-fiyatlari,wFlC3jEA2kySjx4v78v48A",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/CNKksmsgMECKIlVVuWwxyg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/uV7FiOMSaUWX88GID4nqFA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Petrol fiyat\u0131nda sert y\u00fckseli\u015f | Brent petrol fiyat\u0131 ne kadar oldu? (4 Ekim 2024 petrol fiyatlar\u0131)\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/CNKksmsgMECKIlVVuWwxyg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Brent petrol ka\u00e7 dolar? Brent petrol fiyat\u0131 en son ne kadar oldu? Uluslararas\u0131 piyasada petrol fiyatlar\u0131nda son durum.</p><p><strong><a href=\"https://www.ntv.com.tr/brent-petrol\" target=\"_blank\">Brent petrol</a>\u00a0</strong>ka\u00e7 dolar?\u00a0</p><p>Brent petrol\u00fcn varili, uluslararas\u0131 piyasalarda 77,56 dolardan i\u015flem g\u00f6r\u00fcyor.  D\u00fcn 78 dolara kadar y\u00fckselen Brent petrol\u00fcn varil fiyat\u0131, g\u00fcn\u00fc 77,62 dolar seviyesinde tamamlad\u0131. Brent petrol\u00fcn varil fiyat\u0131, saat 09.47 itibar\u0131yla kapan\u0131\u015fa g\u00f6re y\u00fczde 0,08 azalarak 77,56 dolar oldu. Ayn\u0131 dakikalarda Bat\u0131 Texas t\u00fcr\u00fc (WTI) ham petrol\u00fcn varili 73,66 dolardan al\u0131c\u0131 buldu.  ABD Ba\u015fkan\u0131 Joe Biden'\u0131n \u0130srail'in \u0130ran'a y\u00f6nelik sald\u0131r\u0131lar\u0131na ili\u015fkin a\u00e7\u0131klamalar\u0131 sonras\u0131 petrol fiyatlar\u0131 d\u00fcn y\u00fczde 4'\u00fcn \u00fczerinde y\u00fckselmi\u015fti.  Biden \u0130srail'in \u0130ran'a ait petrol tesislerine sald\u0131r\u0131 ihtimaline, \"\u015eu anda bunu tart\u0131\u015f\u0131yoruz.\" diyerek a\u00e7\u0131k kap\u0131 b\u0131rakm\u0131\u015ft\u0131. \"\u0130srail'in \u0130ran'a kar\u015f\u0131l\u0131k vermesine izin verecek misiniz?\" \u015feklindeki soruya Biden, \"\u00d6ncelikle biz \u0130srail'e izin vermiyoruz, tavsiye veriyoruz. Bug\u00fcn bir \u015fey olmayacak. Bununla ilgili daha sonra konu\u015faca\u011f\u0131z.\" kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131 vermi\u015fti.  K\u00fcresel petrol rezervlerinin \u00e7o\u011funun yer ald\u0131\u011f\u0131 Ortado\u011fu'da \u015fiddeti artarak devam eden \u00e7at\u0131\u015fmalar\u0131n daha geni\u015f alana yay\u0131laca\u011f\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnceleri fiyatlar\u0131 yukar\u0131 y\u00f6nl\u00fc destekliyor. Devam eden gerginli\u011fin k\u00fcresel petrol arz\u0131nda aksamaya sebep olabilece\u011fi endi\u015feleri piyasada hakim olmaya devam ediyor.  Uluslararas\u0131 Para Fonu (IMF) S\u00f6zc\u00fcs\u00fc Julie Kozack, Ortado\u011fu'daki \u00e7at\u0131\u015fmalar\u0131n daha da t\u0131rmanma olas\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131n riskleri ve belirsizli\u011fi art\u0131rd\u0131\u011f\u0131n\u0131, b\u00f6lge ve \u00f6tesi i\u00e7in \u00f6nemli ekonomik sonu\u00e7lar\u0131 olabilece\u011fini ifade etti.  D\u00fcnyan\u0131n en \u00e7ok petrol t\u00fcketen \u00fclkesi ABD'de beklenenden zay\u0131f gelen ekonomik g\u00f6stergeler fiyatlar\u0131n y\u00fckseli\u015fini k\u0131s\u0131tl\u0131yor. \u00dclkede enflasyonun istenilen seviyeye inece\u011fine y\u00f6nelik g\u00fcven g\u00fc\u00e7lenirken bir yandan resesyon endi\u015feleri devam ediyor.  D\u00fcn a\u00e7\u0131klanan verilere g\u00f6re, ABD'de ilk kez i\u015fsizlik maa\u015f\u0131 ba\u015fvurusunda bulunanlar\u0131n say\u0131s\u0131, 28 Eyl\u00fcl ile biten haftada 225 bine y\u00fckselerek piyasa beklentilerinin \u00fczerinde ger\u00e7ekle\u015fti. \u00dclkede fabrika sipari\u015fleri ise a\u011fustosta art\u0131\u015f beklentilerinin aksine y\u00fczde 0,2 azald\u0131.  D\u00fcnyan\u0131n en b\u00fcy\u00fck ham petrol ithalat\u00e7\u0131s\u0131 \u00c7in'de ise ekonomik hareketlili\u011fin istenen seviyede b\u00fcy\u00fcme g\u00f6stermedi\u011fi endi\u015fesi s\u00fcr\u00fcyor. Verilere g\u00f6re, \u00c7in'in fabrika faaliyeti eyl\u00fclde \u00fcst \u00fcste be\u015finci kez darald\u0131. Uzmanlar, \u00fclkede ya\u015fanan ekonomik yava\u015flama ve emlak krizinin yurt i\u00e7i talebi azaltmas\u0131 nedeniyle imalat sekt\u00f6r\u00fcn\u00fcn de olumsuz etkilendi\u011fini kaydetti.  Ayr\u0131ca, Libya'da Merkez Bankas\u0131 krizinin \u00e7\u00f6z\u00fclmesinin ard\u0131ndan kapal\u0131 petrol sahalar\u0131 da a\u00e7\u0131ld\u0131. Bu geli\u015fmenin ard\u0131ndan \u00fclkedeki petrol arz\u0131n\u0131n toparlanarak g\u00fcnl\u00fck yakla\u015f\u0131k 1,2 milyon varil kapasiteye ula\u015faca\u011f\u0131 \u00f6ng\u00f6r\u00fcl\u00fcyor. Libya'daki \u00fcretimin k\u00fcresel arz art\u0131\u015f\u0131na katk\u0131 sa\u011flayaca\u011f\u0131 beklentisi fiyatlar \u00fczerinde art\u0131\u015f bask\u0131s\u0131n\u0131 hafifletiyor.  Brent petrolde teknik olarak 79,15 ile 82,81 dolar aral\u0131\u011f\u0131n\u0131n diren\u00e7, 75,49 ile 71,83 dolar aral\u0131\u011f\u0131n\u0131n ise destek b\u00f6lgesi olarak izlenebilece\u011fi belirtiliyor.</p><p><span><strong>BRENT PETROL NED\u0130R?</strong></span>  D\u00fcnya petrol piyasas\u0131na y\u00f6n veren petrold\u00fcr. Londra Brent ya da Brent Blend olarak da bilinir. \u00c7\u0131karan \u015firket Shell taraf\u0131ndan \"Brent Goose\" ismi verilmi\u015f olup, i\u00e7eri\u011finde %0,37 oran\u0131nda s\u00fclf\u00fcr bulunur ve bu da Brent Petrol\u2019\u00fcn i\u015flenmesi daha kolay olan \u201ctatl\u0131 petrol\u201d s\u0131n\u0131f\u0131nda yer almas\u0131n\u0131 sa\u011flar.  Ham petrol\u00fc i\u015fleyen rafineriler i\u00e7in d\u00fc\u015f\u00fck s\u00fclf\u00fcrl\u00fc yani tatl\u0131 dedi\u011fimiz petrolden benzin veya dizel yak\u0131t\u0131 \u00fcretmek daha kolayd\u0131r. Bu b\u00f6lgeden \u00e7\u0131kar\u0131lan petrol tatl\u0131 ve hafiftir. Bu y\u00fczden rafine edilmesi kolay dolay\u0131s\u0131yla benzin ve dizel yak\u0131t \u00fcretimi i\u00e7in uygundur. Ayr\u0131ca denizden \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in nakliyesi do\u011frudan deniz \u00fczerinden uzak b\u00f6lgelere g\u00f6nderimini kolayla\u015ft\u0131r\u0131r.  Petrol\u00fcn fiyat\u0131 i\u00e7in nereden geldi\u011fi ve hangi b\u00f6lgeden \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131\u011f\u0131 \u00f6nem arz eder. \u00dcretimi daha ucuz ve h\u0131zl\u0131 olan daha \u00e7ok talep g\u00f6r\u00fcr. Denizden \u00e7\u0131kar\u0131lan petrol ile karadan \u00e7\u0131kar\u0131lan petrol fiyat\u0131 aras\u0131nda da fark vard\u0131r.</p><img alt=\"K\u0131stas kabul edilen ham petrol t\u00fcrleri, WTI (Western Texas Intermediate), Brent ve Umman olup, WTI petrol\u00fc NYMEX, Brent petrol\u00fc ICE, Umman petrol\u00fc ise DME \u00fczerinde i\u015flem g\u00f6rmektedir. WTI Orta Amerika\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/uV7FiOMSaUWX88GID4nqFA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p><span><strong>B\u0130R VAR\u0130L\u00a0<a href=\"https://www.ntv.com.tr/brent-petrol\" target=\"_blank\">BRENT PETROL</a> KA\u00c7 L\u0130TRED\u0130R?</strong></span>  SPK'n\u0131n internet sitesinde yer alan verilere g\u00f6re; bir varil petrol 42 galon ham petrol e\u015fde\u011ferindedir (159 litre).  Bir varil ham petrolden, 19,6 galon benzin, 10 galon dizel yak\u0131t ve \u0131s\u0131t\u0131c\u0131 yak\u0131t, 4 galon jet yak\u0131t\u0131, 1,7 galon a\u011f\u0131r akaryak\u0131t, 1,7 galon LPG ve 7,6 galon di\u011fer t\u00fcrevler \u00fcretilebilmektedir.  B\u00fct\u00fcn ham petroller e\u015f de\u011ferde de\u011fildir.</p><p><span><strong>K\u00dcRESEL PETROL KR\u0130Z\u0130 TEKRARLANIR MI? / V\u0130DEO HABER</strong></span></p>"
    },
    {
        "title": "Resmi Gazete'de bug\u00fcn",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/resmi-gazetede-bugun-4-ekim-2024-resmi-gazete-kararlari,mNm7m0v2eEesxO3JBfT4CQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/PdfnHGcm1kiMl0_6B2Lr7w.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Resmi Gazete'de bug\u00fcn\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/PdfnHGcm1kiMl0_6B2Lr7w.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Resmi Gazete'de 4 Ekim 2024 tarihli kararlar, y\u00f6netmelikler ve tebli\u011fler yay\u0131mland\u0131. Peki, Resmi Gazete'de bug\u00fcn neler var? \u0130\u015fte 4 Ekim 2024 tarihli ve 32682 Say\u0131l\u0131 Resmi Gazete ayr\u0131nt\u0131lar\u0131.</p><strong>Y\u00dcR\u00dcTME VE \u0130DARE B\u00d6L\u00dcM\u00dc</strong>  <strong>CUMHURBA\u015eKANLI\u011eI KARARNAMES\u0130</strong>  \u2013 Baz\u0131 Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 Kararnamelerinde De\u011fi\u015fiklik Yap\u0131lmas\u0131 Hakk\u0131nda Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 Kararnamesi (Kararname Numaras\u0131: 164)  <strong>M\u0130LLETLERARASI ANDLA\u015eMA</strong>  \u2013 28/7/2024 Tarihli ve 7526 Say\u0131l\u0131 Kanunla Onaylanmas\u0131 Uygun Bulunan Ekli Avrupa \u0130mar ve Kalk\u0131nma Bankas\u0131n\u0131n Kurulu\u015f Anla\u015fmas\u0131nda De\u011fi\u015fiklik Yap\u0131lmas\u0131na \u0130li\u015fkin 259 ve 260 Say\u0131l\u0131 Guvern\u00f6rler Kurulu Kararlar\u0131n\u0131n Onaylanmas\u0131 Hakk\u0131nda Karar (Karar Say\u0131s\u0131:\u20088993)  <strong>CUMHURBA\u015eKANI KARARLARI</strong>  \u2013 Ekli Listede Yer Alan Maddelerin 2313 Say\u0131l\u0131 Uyu\u015fturucu Maddelerin Murakabesi Hakk\u0131nda Kanun H\u00fck\u00fcmlerine Tabi Tutulmas\u0131 Hakk\u0131nda Karar (Karar Say\u0131s\u0131:\u20088994)  \u2013 \u201c154 kV Karacada\u011f OSB-Siverek Enerji \u0130letim Hatt\u0131 Projesi\u201d Kapsam\u0131nda Baz\u0131 Ta\u015f\u0131nmazlar\u0131n T\u00fcrkiye Elektrik \u0130letim Anonim \u015eirketi Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc Taraf\u0131ndan Acele Kamula\u015ft\u0131r\u0131lmas\u0131 Hakk\u0131nda Karar (Karar Say\u0131s\u0131: 8995)  \u2013 Arturna RES Elektrik \u00dcretim Tesisinin Yap\u0131m\u0131 Amac\u0131yla Mu\u011fla \u0130linde Bulunan Baz\u0131 Ta\u015f\u0131nmazlar\u0131n Tapuda Hazine Ad\u0131na Tescil Edilmek \u00dczere Enerji Piyasas\u0131 D\u00fczenleme Kurumu Taraf\u0131ndan Acele Kamula\u015ft\u0131r\u0131lmas\u0131 Hakk\u0131nda Karar (Karar Say\u0131s\u0131: 8996)  \u2013 Uygar RES Elektrik \u00dcretim Tesisinin Yap\u0131m\u0131 Amac\u0131yla \u0130zmir ve Manisa \u0130llerinde Bulunan Baz\u0131 Ta\u015f\u0131nmazlar\u0131n Tapuda Hazine Ad\u0131na Tescil Edilmek \u00dczere Enerji Piyasas\u0131 D\u00fczenleme Kurumu Taraf\u0131ndan Acele Kamula\u015ft\u0131r\u0131lmas\u0131 Hakk\u0131nda Karar (Karar Say\u0131s\u0131:\u20088997)  \u2013 Myra-Andriake Antik Kenti 1. Derece Arkeolojik Sit Alan\u0131nda Bulunan Myra Tiyatrosunun Restorasyon \u00c7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n Ger\u00e7ekle\u015ftirilebilmesi Amac\u0131yla Antalya \u0130li, Demre \u0130l\u00e7esi, Alakent Mahallesinde Bulunan Ta\u015f\u0131nmaz\u0131n, Tapuda Hazine Ad\u0131na Tescil Edilmek \u00dczere K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakanl\u0131\u011f\u0131 Taraf\u0131ndan Acele Kamula\u015ft\u0131r\u0131lmas\u0131 Hakk\u0131nda Karar (Karar Say\u0131s\u0131:\u20088998)  \u2013 Konya Ilg\u0131n Termal K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Koruma ve Geli\u015fim B\u00f6lgesinin S\u0131n\u0131rlar\u0131n\u0131n Ekli (1) Say\u0131l\u0131 Haritada G\u00f6sterildi\u011fi \u015eekilde Yeniden Belirlenmesine ve Ekli (2) Say\u0131l\u0131 Haritada S\u0131n\u0131rlar\u0131 G\u00f6sterilen Alan\u0131n Mu\u011fla Bodrum Torba ve \u00c7evresi K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Koruma ve Geli\u015fim B\u00f6lgesi Olarak Tespit ve \u0130lan Edilmesi Hakk\u0131nda Karar (Karar Say\u0131s\u0131:\u20088999)  \u2013 (Pazar-Arde\u015fen) Ayr\u0131m\u0131-\u00c7aml\u0131hem\u015fin-Ayder \u0130l Yolu (Tunca Kav\u015fa\u011f\u0131 Ba\u011flant\u0131s\u0131 Dahil) Projesi Kapsam\u0131nda Baz\u0131 Ta\u015f\u0131nmazlar\u0131n Karayollar\u0131 Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc Taraf\u0131ndan Acele Kamula\u015ft\u0131r\u0131lmas\u0131 Hakk\u0131nda Karar (Karar Say\u0131s\u0131:\u20089000)  \u2013 \u0130skenderun-Topbo\u011faz\u0131 Otoyolu ve Antakya Ba\u011flant\u0131 Yolu ile \u0130skenderun-Belen-Topbo\u011faz\u0131 Devlet Yolu (Belen Ge\u00e7i\u015fi D\u00e2hil) Projesi Kapsam\u0131nda Baz\u0131 Ta\u015f\u0131nmazlar ve \u00dczerlerindeki M\u00fc\u015ftemilat\u0131n Karayollar\u0131 Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc Taraf\u0131ndan Acele Kamula\u015ft\u0131r\u0131lmas\u0131 Hakk\u0131nda Karar (Karar Say\u0131s\u0131:\u20089001)  \u2013 S\u00f6zle\u015fmeli Personel \u00c7al\u0131\u015ft\u0131r\u0131lmas\u0131na \u0130li\u015fkin Esaslarda De\u011fi\u015fiklik Yap\u0131lmas\u0131na Dair Esaslar ile S\u00f6zle\u015fmeli Personele Ek \u00d6deme Yap\u0131lmas\u0131na Dair Kararda De\u011fi\u015fiklik Yap\u0131lmas\u0131na Dair Karar (Karar Say\u0131s\u0131:\u20089002)  <strong>DANI\u015eTAY \u00dcYEL\u0130\u011e\u0130NE SE\u00c7ME KARARI</strong>  \u2013 Dan\u0131\u015ftay \u00dcyeli\u011fine, Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 \u0130dari \u0130\u015fler Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 G\u00fcvenlik \u0130\u015fleri Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc Yusuf KARALO\u011eLU\u2019nun Se\u00e7ilmesi Hakk\u0131nda Karar (Karar:\u20082024/340)  <strong>ATAMA KARARLARI</strong>  \u2013 Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 Taraf\u0131ndan Yap\u0131lan Atamalar Hakk\u0131nda Kararlar (Karar:\u20082024/341, 342)  <strong>TEBL\u0130\u011eLER</strong>  \u2013 Baz\u0131 Alacaklar\u0131n Yeniden Yap\u0131land\u0131r\u0131lmas\u0131na Dair 7440 Say\u0131l\u0131 Kanun Genel Tebli\u011fi (Seri No: 7)  \u2013 Organik Ar\u0131c\u0131l\u0131k Yapan Yeti\u015ftiricilerin Desteklenmesine Dair Tebli\u011f (No: 2024/32)  <strong>\u0130L\u00c2N B\u00d6L\u00dcM\u00dc</strong>  a - Yarg\u0131 \u0130l\u00e2nlar\u0131 b - Art\u0131rma, Eksiltme ve \u0130hale \u0130l\u00e2nlar\u0131 c - \u00c7e\u015fitli \u0130l\u00e2nlar  \u2013 T.C. Merkez Bankas\u0131nca Belirlenen D\u00f6viz Kurlar\u0131 ve Devlet \u0130\u00e7 Bor\u00e7lanma Senetlerinin G\u00fcnl\u00fck De\u011ferleri"
    },
    {
        "title": "Son dakika Konya'da deprem mi oldu? Az \u00f6nce deprem Konya'da nerede oldu? Konya deprem Kandilli ve AFAD son depremler listesi 04 Ekim 2024",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/son-dakika-konyada-deprem-mi-oldu-az-once-deprem-konyada-nerede-oldu-konya-deprem-kandilli-ve-afad-son-depremler-listesi-04-ekim-2024,RNp3U9gxU0mKBJrhQ5W8MQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gk16R0Kdo0SBNfKp7AF_ig.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both&ampv=20240801181943065"
        ],
        "content": "<img alt=\"Son dakika Konya'da deprem mi oldu? Az \u00f6nce deprem Konya'da nerede oldu? Konya deprem Kandilli ve AFAD son depremler listesi 04 Ekim 2024\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gk16R0Kdo0SBNfKp7AF_ig.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both&amp;ampv=20240801181943065\" /><p>Son dakika Konya deprem haberleri..Konya'da deprem mi oldu? Az \u00f6nce deprem Konya'da nerede oldu? Konya Kandilli ve AFAD son depremler.. 04 Ekim 2024 Konya deprem son dakika haberleri haberin detay\u0131nda...Art\u00e7\u0131 deprem mi oldu Konya'da? Konya son deprem b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fc ne kadar? Konya'da ve Konya yak\u0131n\u0131ndaki depremler nelerdir? Konya'da anl\u0131k deprem mi oldu? Son dakika Konya canl\u0131 deprem haritas\u0131..Kandilli rasathanesi ve deprem ara\u015ft\u0131rma enstit\u00fcs\u00fc ve AFAD Konya deprem haberleri.. Konya'da hangi il\u00e7elerde deprem oldu ve hangi il\u00e7elerde en \u00e7ok hissedildi? Bug\u00fcn Konya'da deprem mi oldu? Deprem Konya'da ne zaman ve ka\u00e7 \u015fiddetinde oldu? En son Konya'da nerede deprem oldu? Konya deprem haberleriyle ilgili en \u00e7ok merak edilenlerin cevab\u0131 haberde..</p>Tarih-saat 04 Ekim 2024 08:57:17 itibariyle Karap\u0131nar (Konya) 3,9 \u015fiddetinde bir deprem olmu\u015ftur.Son dakika Konya deprem haberleri 04 Ekim 2024..Konya AFAD son depremler ve Konya Kandilli son dakika deprem listesi.."
    },
    {
        "title": "SON DAK\u0130KA: Konya'da 3,9 b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcnde deprem | Son depremler",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/son-dakikakonyada-3-9-buyuklugunde-deprem-son-depremler,xIdGvI0EGEyxWjHzzOX4CQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/roYoe22NV0OZADMQBZIwmg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both&ampv=20230403041329879"
        ],
        "content": "<img alt=\"SON DAK\u0130KA: Konya'da 3,9 b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcnde deprem | Son depremler\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/roYoe22NV0OZADMQBZIwmg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both&amp;ampv=20230403041329879\" /><p>AFAD'dan son dakika deprem a\u00e7\u0131klamas\u0131 geldi.\u00a0Konya'n\u0131n Karap\u0131nar il\u00e7esinde 3,9 b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcnde deprem oldu.</p><p>AFAD'dan son dakika\u00a0<strong><a href=\"https://www.ntv.com.tr/deprem\" target=\"_blank\">deprem</a></strong> a\u00e7\u0131klamas\u0131 geldi.</p><p>Afet ve Acil Durum Y\u00f6netimi (AFAD) Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131'n\u0131n internet sitesinde yer alan bilgiye g\u00f6re, Konya'n\u0131n Karap\u0131nar il\u00e7esinde 3,9 b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcnde deprem meydana geldi.   Saat 08.57'de meydana gelen sarst\u0131nt\u0131 7 kilometre derinlikte ger\u00e7ekle\u015fti.</p><span><strong>DEPREM ANINDA NE YAPMALI?</strong></span>"
    },
    {
        "title": "Son dakika deprem mi oldu? Az \u00f6nce deprem nerede oldu? \u0130stanbul, Ankara, \u0130zmir ve il il AFAD son depremler 04 Ekim 2024",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/son-dakika-deprem-mi-oldu-az-once-deprem-nerede-oldu-istanbul-ankara-izmir-ve-il-il-afad-son-depremler-04-ekim-2024,36nzcgyZoEK1wQNHWxlD2Q",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gk16R0Kdo0SBNfKp7AF_ig.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both&ampv=20240801181943065"
        ],
        "content": "<img alt=\"Son dakika deprem mi oldu? Az \u00f6nce deprem nerede oldu? \u0130stanbul, Ankara, \u0130zmir ve il il AFAD son depremler 04 Ekim 2024\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gk16R0Kdo0SBNfKp7AF_ig.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both&amp;ampv=20240801181943065\" /><p>Son depremler...Son dakika deprem mi oldu? Az \u00f6nce deprem nerede oldu? \u0130stanbul, Ankara, \u0130zmir ve il il AFAD son depremler.. 04 Ekim 2024 deprem son dakika haberleri haberin detay\u0131nda...Art\u00e7\u0131 deprem mi oldu? Son deprem b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fc ne kadar? Yak\u0131n\u0131mdaki depremler nelerdir? Anl\u0131k deprem mi oldu? Son dakika canl\u0131 deprem T\u00fcrkiye haritas\u0131..Kandilli rasathanesi ve deprem ara\u015ft\u0131rma enstit\u00fcs\u00fc ve AFAD deprem haberleri..\u0130stanbul'da deprem mi oldu? Ankara'da deprem mi oldu? \u0130zmir'de deprem mi oldu? Hangi illerde deprem oldu ve hissedildi? Bug\u00fcn deprem mi oldu? Deprem ne zaman ve ka\u00e7 \u015fiddetinde oldu? En son hangi b\u00f6lgede deprem oldu? Deprem haberleriyle ilgili en \u00e7ok merak edilenlerin cevab\u0131 haberde..</p><h3>04 Ekim 2024 son dakika AFAD son depremler ve Kandilli son dakika deprem listesi..</h3>"
    },
    {
        "title": "SON DAK\u0130KA HABER\u0130: \u0130stanbul Bo\u011faz\u0131'nda iki y\u00fck gemisi \u00e7arp\u0131\u015ft\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/son-dakika-haberi-istanbul-bogazinda-iki-yuk-gemisi-carpisti,cZ2-co32HkqR46MWxyaYsA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/A5lEUqzXnEadiLk-0vRrfA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ekyMgCfT3EmtLv2GEm5PIA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"SON DAK\u0130KA HABER\u0130: \u0130stanbul Bo\u011faz\u0131'nda iki y\u00fck gemisi \u00e7arp\u0131\u015ft\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/A5lEUqzXnEadiLk-0vRrfA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>SON DAK\u0130KA HABER\u0130:\u00a0\u0130stanbul Bo\u011faz\u0131'nda b\u00fcy\u00fck bir tehlike atlat\u0131ld\u0131.Batum'dan Suudi Arabistan\u2019a seyreden 80 metre boyundaki AYED 1 isimli kuru y\u00fck gemisi ile \u0130spanya\u2019dan Batum\u2019a seyreden 180 metre boyundaki BUNUN ACE isimli d\u00f6kme y\u00fck gemisi \u00dcsk\u00fcdar a\u00e7\u0131klar\u0131nda \u00e7arp\u0131\u015ft\u0131.\u00a0Kazada hasar olu\u015fan gemiler Ah\u0131rkap\u0131 Demir B\u00f6lgesi'ne demirletildi.</p><p><a href=\"https://www.ntv.com.tr/son-dakika\" target=\"_blank\" title=\"Son dakika\">Son dakika</a>\u00a0haberi!\u00a0Batum'dan Suudi Arabistan'a seyreden 80 metre boyundaki AYED-1 isimli kuru y\u00fck gemisi ile \u0130spanya'dan Batum'a seyreden 180 metre boyundaki BUNUN ACE isimli d\u00f6kme y\u00fck gemisi \u00dcsk\u00fcdar a\u00e7\u0131klar\u0131nda \u00e7arp\u0131\u015ft\u0131.</p><p> Kazan\u0131n ard\u0131ndan Ula\u015ft\u0131rma ve Altyap\u0131 Bakanl\u0131\u011f\u0131'ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, \"Batum\u2019dan Suudi Arabistan\u2019a seyreden 80 metre boyundaki AYED 1 isimli kuru y\u00fck gemisi ile \u0130spanya\u2019dan Batum\u2019a seyreden 180 metre boyundaki BUNUN ACE isimli d\u00f6kme y\u00fck gemisinin \u00dcsk\u00fcdar \u00f6nlerinde birbirine s\u00fcrtmesi nedeniyle Ula\u015ft\u0131rma ve Altyap\u0131 Bakanl\u0131\u011f\u0131 K\u0131y\u0131 Emniyeti Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcze ait KURTARMA-2, KURTARMA-5 ve MEHMET\u00c7\u0130K R\u00f6mork\u00f6rlerimiz ile KEGM-4 h\u0131zl\u0131 tahlisiye (can kurtarma) botumuz olay yerine ivedilikle y\u00f6nlendirilmi\u015ftir. Gemiler, Ah\u0131rkap\u0131 Demir B\u00f6lgesi\u2019ne \u00e7ekilecektir. Meydana gelen olayda, gemilerde sadece maddi hasar meydana gelmi\u015f olup olay takip edilmektedir. K\u0131y\u0131 Emniyeti Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc'ne ba\u011fl\u0131 Kurtarma-2, Kurtarma-5 ve Mehmet\u00e7ik R\u00f6mork\u00f6rleri ile KEGM-4 h\u0131zl\u0131 tahlisiye botu olay yerine sevk edildi. Gemilerin Ah\u0131rkap\u0131 Demir B\u00f6lgesi'ne \u00e7ekilece\u011fi \u00f6\u011frenildi.\" ifadeleri kullan\u0131ld\u0131.</p><p><strong>KAZANIN ARDINDAN TELS\u0130ZE YANSIYAN KONU\u015eMALAR: PARKI BO\u015eALTIN</strong></p><p>Kazan\u0131n ard\u0131ndan, b\u00f6lgede bulunan bir yolcu teknesi kaptan\u0131n\u0131n telsizden, \"Parka do\u011fru geliyor, park\u0131 bo\u015falt\u0131n\" dedikten sonra, di\u011fer gemiye ise, \"Ka\u00e7\u0131n kurtulun\" dedi\u011fi duyuldu.</p><img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ekyMgCfT3EmtLv2GEm5PIA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Olayda \u00f6l\u00fc ya da yaral\u0131 olmad\u0131\u011f\u0131 \u00f6\u011frenildi.  Kazada hasar olu\u015fan gemiler Ah\u0131rkap\u0131 Demir B\u00f6lgesi'ne demirletildi. </p><p>K\u0131y\u0131 Emniyeti, bir ihmal olup\u00a0olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ara\u015ft\u0131r\u0131yor.</p>"
    },
    {
        "title": "Erdo\u011fan'\u0131n \u0130srail uyar\u0131s\u0131ndan Meclis'te kapal\u0131 oturum d\u00fczenlenecek mi? Kurtulmu\u015f'tan a\u00e7\u0131klama",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/erdoganin-israil-uyarisindan-mecliste-kapali-oturum-duzenlenecek-mi-kurtulmustan-aciklama,4hmv2AH1t0WctJKKdyafqA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/YQsai2th5UOA-VaKF7XChQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Erdo\u011fan'\u0131n \u0130srail uyar\u0131s\u0131ndan Meclis'te kapal\u0131 oturum d\u00fczenlenecek mi? Kurtulmu\u015f'tan a\u00e7\u0131klama\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/YQsai2th5UOA-VaKF7XChQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan\u2019\u0131n \u201c\u0130srail\u2019in hedefinde T\u00fcrkiye de var.\u201d uyar\u0131s\u0131na kar\u015f\u0131n CHP, T\u00fcrkiye B\u00fcy\u00fck Millet Meclisi'nde (TBMM) kapal\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015fme yap\u0131lmas\u0131n\u0131 istemi\u015fti. TBMM Ba\u015fkan\u0131 Numan Kurtulmu\u015f, CHP'nin talebine ili\u015fkin \"\u0130srail\u2019in yay\u0131lmac\u0131 politikalar\u0131 ve T\u00fcrkiye\u2019nin geli\u015ftirebilece\u011fi tedbirler konusunda kapal\u0131 oturum yap\u0131labilir.\" dedi.</p><p><a href=\"https://www.ntv.com.tr/son-dakika\" target=\"_blank\" title=\"Son dakika\">Son dakika</a>\u00a0haberi! \u0130srail\u2019in Filistin ve L\u00fcbnan\u2019a y\u00f6nelik sald\u0131r\u0131lar\u0131 s\u00fcrerken Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan\u2019\u0131n \u201c\u0130srail\u2019in hedefinde T\u00fcrkiye de var.\u201d uyar\u0131s\u0131 siyasetin g\u00fcndeminde\u2026</p><p>Erdo\u011fan Meclis'in 28. D\u00f6nem 3. Yasama Y\u0131l\u0131'n\u0131n a\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131nda yapt\u0131\u011f\u0131 konu\u015fmada, \u201c\u0130srail, L\u00fcbnan'dan sonra g\u00f6z\u00fcn\u00fc topraklar\u0131m\u0131za dikecek.\u201d demi\u015fti.  <strong>CHP KAPALI OTURUM \u0130STED\u0130</strong>  CHP, Erdo\u011fan'\u0131n a\u00e7\u0131klamalar\u0131na ili\u015fkin \"Bu s\u00f6z bo\u015fta kalamaz, bu s\u00f6z\u00fcn alt\u0131 doldurulmak zorundad\u0131r.\u201d ifadelerini kullan\u0131rken TBMM Ba\u015fkan\u0131 Numan Kurtulmu\u015f'tan Meclis'te kapal\u0131 oturum yap\u0131lmas\u0131n\u0131 talep etmi\u015fti.   Son olarak tart\u0131\u015fmalara ili\u015fkin a\u00e7\u0131klama yapan Kurtulmu\u015f, \"Kapal\u0131 oturum olacak m\u0131?\" sorusuna yan\u0131t verdi.  Kurtulmu\u015f, \"\u0130lgili bakanlar\u0131n kat\u0131l\u0131m\u0131yla Meclis'te, \u0130srail\u2019in yay\u0131lmac\u0131 politikalar\u0131 ve T\u00fcrkiye\u2019nin geli\u015ftirebilece\u011fi tedbirler konusunda kapal\u0131 oturum yap\u0131labilir.\" dedi.</p>"
    },
    {
        "title": "Resmi Gazete'de bug\u00fcn",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/resmi-gazetede-bugun-3-ekim-2024-resmi-gazete-kararlari,och_Ui6qR0GRk-buj9TSYA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/PdfnHGcm1kiMl0_6B2Lr7w.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Resmi Gazete'de bug\u00fcn\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/PdfnHGcm1kiMl0_6B2Lr7w.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Resmi Gazete'de 3 Ekim 2024 tarihli kararlar, y\u00f6netmelikler ve tebli\u011fler yay\u0131mland\u0131. Peki, Resmi Gazete'de bug\u00fcn neler var? \u0130\u015fte 3 Ekim 2024 tarihli ve 32681 Say\u0131l\u0131 Resmi Gazete ayr\u0131nt\u0131lar\u0131.</p><strong>Y\u00dcR\u00dcTME VE \u0130DARE B\u00d6L\u00dcM\u00dc</strong>  <strong>YARGITAY \u00dcYEL\u0130KLER\u0130NE SE\u00c7ME KARARI</strong>  \u2013 H\u00e2kimler ve Savc\u0131lar Kurulu Genel Kurulunca Yarg\u0131tay \u00dcyeliklerine Se\u00e7ilenler Hakk\u0131nda Karar (No: 1724)  <strong>DANI\u015eTAY \u00dcYEL\u0130KLER\u0130NE SE\u00c7ME KARARI</strong>  \u2013 H\u00e2kimler ve Savc\u0131lar Kurulu Genel Kurulunca Dan\u0131\u015ftay \u00dcyeliklerine Se\u00e7ilenler Hakk\u0131nda Karar (No: 1725)  <strong>H\u00c2K\u0130MLER VE SAVCILAR KURULU KARARI</strong>  \u2013 H\u00e2kimler ve Savc\u0131lar Kurulu Genel Kurulunun 02/10/2024 Tarihli ve 1486 Say\u0131l\u0131 Karar\u0131  <strong>Y\u00d6NETMEL\u0130K</strong>  \u2013 Petrol Piyasas\u0131 Lisans Y\u00f6netmeli\u011finde De\u011fi\u015fiklik Yap\u0131lmas\u0131na Dair Y\u00f6netmelik  <strong>TEBL\u0130\u011eLER</strong>  \u2013 Avukatl\u0131k Asgari \u00dccret Tarifesi  \u2013 Avukatl\u0131k Asgari \u00dccret Tarifesinde De\u011fi\u015fiklik Yap\u0131lmas\u0131na Dair Tarife  <strong>KARAR</strong>  \u2013 Malvarl\u0131\u011f\u0131n\u0131n Dondurulmas\u0131 Karar\u0131n\u0131n Kald\u0131r\u0131lmas\u0131na \u0130li\u015fkin Karar  <strong>YARGI B\u00d6L\u00dcM\u00dc</strong>  <strong>ANAYASA MAHKEMES\u0130 KARARLARI</strong>  \u2013 Anayasa Mahkemesinin 4/7/2024 Tarihli ve 2020/38783 Ba\u015fvuru Numaral\u0131 Karar\u0131  \u2013 Anayasa Mahkemesinin 11/6/2024 Tarihli ve 2019/7376 Ba\u015fvuru Numaral\u0131 Karar\u0131  <strong>\u0130L\u00c2N B\u00d6L\u00dcM\u00dc</strong>  a - Yarg\u0131 \u0130l\u00e2nlar\u0131 b - Art\u0131rma, Eksiltme ve \u0130hale \u0130l\u00e2nlar\u0131 c - \u00c7e\u015fitli \u0130l\u00e2nlar  \u2013 T.C. Merkez Bankas\u0131nca Belirlenen D\u00f6viz Kurlar\u0131 ve Devlet \u0130\u00e7 Bor\u00e7lanma Senetlerinin G\u00fcnl\u00fck De\u011ferleri"
    },
    {
        "title": "Son dakika Diyarbak\u0131r'da deprem mi oldu? Az \u00f6nce deprem Diyarbak\u0131r'da nerede oldu? Diyarbak\u0131r deprem Kandilli ve AFAD son depremler listesi 03 Ekim 2024",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/son-dakika-diyarbakirda-deprem-mi-oldu-az-once-deprem-diyarbakirda-nerede-oldu-diyarbakir-deprem-kandilli-ve-afad-son-depremler-listesi-03-ekim-2024,bwQCwk8flE2vvCuiNht_yQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gk16R0Kdo0SBNfKp7AF_ig.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both&ampv=20240801181943065"
        ],
        "content": "<img alt=\"Son dakika Diyarbak\u0131r'da deprem mi oldu? Az \u00f6nce deprem Diyarbak\u0131r'da nerede oldu? Diyarbak\u0131r deprem Kandilli ve AFAD son depremler listesi 03 Ekim 2024\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gk16R0Kdo0SBNfKp7AF_ig.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both&amp;ampv=20240801181943065\" /><p>Son dakika Diyarbak\u0131r deprem haberleri..Diyarbak\u0131r'da deprem mi oldu? Az \u00f6nce deprem Diyarbak\u0131r'da nerede oldu? Diyarbak\u0131r Kandilli ve AFAD son depremler.. 03 Ekim 2024 Diyarbak\u0131r deprem son dakika haberleri haberin detay\u0131nda...Art\u00e7\u0131 deprem mi oldu Diyarbak\u0131r'da? Diyarbak\u0131r son deprem b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fc ne kadar? Diyarbak\u0131r'da ve Diyarbak\u0131r yak\u0131n\u0131ndaki depremler nelerdir? Diyarbak\u0131r'da anl\u0131k deprem mi oldu? Son dakika Diyarbak\u0131r canl\u0131 deprem haritas\u0131..Kandilli rasathanesi ve deprem ara\u015ft\u0131rma enstit\u00fcs\u00fc ve AFAD Diyarbak\u0131r deprem haberleri.. Diyarbak\u0131r'da hangi il\u00e7elerde deprem oldu ve hangi il\u00e7elerde en \u00e7ok hissedildi? Bug\u00fcn Diyarbak\u0131r'da deprem mi oldu? Deprem Diyarbak\u0131r'da ne zaman ve ka\u00e7 \u015fiddetinde oldu? En son Diyarbak\u0131r'da nerede deprem oldu? Diyarbak\u0131r deprem haberleriyle ilgili en \u00e7ok merak edilenlerin cevab\u0131 haberde..</p>Tarih-saat 03 Ekim 2024 05:18:41 itibariyle Hani (Diyarbak\u0131r) 3,5 \u015fiddetinde bir deprem olmu\u015ftur.Son dakika Diyarbak\u0131r deprem haberleri 03 Ekim 2024..Diyarbak\u0131r AFAD son depremler ve Diyarbak\u0131r Kandilli son dakika deprem listesi.."
    },
    {
        "title": "Son dakika deprem mi oldu? Az \u00f6nce deprem nerede oldu? \u0130stanbul, Ankara, \u0130zmir ve il il AFAD son depremler 03 Ekim 2024",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/son-dakika-deprem-mi-oldu-az-once-deprem-nerede-oldu-istanbul-ankara-izmir-ve-il-il-afad-son-depremler-03-ekim-2024,k0zQlxn50EKGg1ZsUIKQmQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gk16R0Kdo0SBNfKp7AF_ig.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both&ampv=20240801181943065"
        ],
        "content": "<img alt=\"Son dakika deprem mi oldu? Az \u00f6nce deprem nerede oldu? \u0130stanbul, Ankara, \u0130zmir ve il il AFAD son depremler 03 Ekim 2024\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gk16R0Kdo0SBNfKp7AF_ig.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both&amp;ampv=20240801181943065\" /><p>Son depremler...Son dakika deprem mi oldu? Az \u00f6nce deprem nerede oldu? \u0130stanbul, Ankara, \u0130zmir ve il il AFAD son depremler.. 03 Ekim 2024 deprem son dakika haberleri haberin detay\u0131nda...Art\u00e7\u0131 deprem mi oldu? Son deprem b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fc ne kadar? Yak\u0131n\u0131mdaki depremler nelerdir? Anl\u0131k deprem mi oldu? Son dakika canl\u0131 deprem T\u00fcrkiye haritas\u0131..Kandilli rasathanesi ve deprem ara\u015ft\u0131rma enstit\u00fcs\u00fc ve AFAD deprem haberleri..\u0130stanbul'da deprem mi oldu? Ankara'da deprem mi oldu? \u0130zmir'de deprem mi oldu? Hangi illerde deprem oldu ve hissedildi? Bug\u00fcn deprem mi oldu? Deprem ne zaman ve ka\u00e7 \u015fiddetinde oldu? En son hangi b\u00f6lgede deprem oldu? Deprem haberleriyle ilgili en \u00e7ok merak edilenlerin cevab\u0131 haberde..</p><h3>03 Ekim 2024 son dakika AFAD son depremler ve Kandilli son dakika deprem listesi..</h3>"
    },
    {
        "title": "A\u011fr\u0131'da ara\u00e7 kazas\u0131: Bir asker \u015fehit oldu",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/agrida-arac-kazasi-bir-asker-sehit-oldu,fZK1JBbFJEaABu27jCZr5Q",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-JPefPQ-ikOzrp2bCP6IrA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"A\u011fr\u0131'da ara\u00e7 kazas\u0131: Bir asker \u015fehit oldu\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-JPefPQ-ikOzrp2bCP6IrA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Milli Savunma Bakanl\u0131\u011f\u0131 (MSB), A\u011fr\u0131'da meydana gelen ara\u00e7 kazas\u0131nda bir uzman \u00e7avu\u015fun \u015fehit oldu\u011funu duyurdu.</p><p>A\u011fr\u0131'dan \u015fehit haberi geldi.</p><p>MSB'den yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, bug\u00fcn ya\u015fanan ara\u00e7 kazas\u0131nda Piyade Uzman \u00c7avu\u015f Burak Geni\u015f'in \u015fehit oldu\u011fu bildirildi.</p><p>A\u00e7\u0131klamada, \u015fu ifadelere yer verildi: </p><p>\"A\u011fr\u0131'da meydana gelen ara\u00e7 kazas\u0131nda kahraman silah arkada\u015f\u0131m\u0131z Piyade Uzman \u00c7avu\u015f Burak Geni\u015f \u015fehit olmu\u015ftur. Bizleri derin bir ac\u0131 ve \u00fcz\u00fcnt\u00fcye bo\u011fan bu olayda hayat\u0131n\u0131 kaybeden aziz \u015fehidimize Allah'tan rahmet, kederli ailesine, T\u00fcrk Silahl\u0131 Kuvvetleri ile asil milletimize ba\u015fsa\u011fl\u0131\u011f\u0131 ve sab\u0131r dileriz.\"</p><p><strong>BAKAN G\u00dcLER'DEN TAZ\u0130YE MESAJI</strong>  Milli Savunma Bakan\u0131 Ya\u015far G\u00fcler de yay\u0131mlad\u0131\u011f\u0131 mesaj\u0131nda, \u015fehit Geni\u015f'e Allah'tan rahmet, ailesine ve T\u00fcrk milletine ba\u015fsa\u011fl\u0131\u011f\u0131 diledi.</p>"
    },
    {
        "title": "Sinan Ate\u015f cinayeti davas\u0131nda karar a\u00e7\u0131kland\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/sinan-ates-cinayeti-davasinda-karar-aciklandi,bEtMij4rKkuwiHmgFlVcAA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vBB0q6P2fESVxgRnOkn3PQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4sP6uGfXS0Gg0YkcUBTaOg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LaIFwOrNykmTew1Xt-Rj6A.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Sinan Ate\u015f cinayeti davas\u0131nda karar a\u00e7\u0131kland\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vBB0q6P2fESVxgRnOkn3PQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Eski \u00dclk\u00fc Ocaklar\u0131 E\u011fitim ve K\u00fclt\u00fcr Vakf\u0131 Ba\u015fkan\u0131 ve Hacettepe \u00dcniversitesi \u00d6\u011fretim \u00dcyesi Do\u00e7. Dr. Sinan Ate\u015f'in \u00f6ld\u00fcr\u00fclmesine ili\u015fkin 22 san\u0131kl\u0131 davada Serdar \u00d6ktem hakk\u0131nda adli kontrol \u015fart\u0131yla tahliye karar\u0131 verildi.\u00a0Tetik\u00e7i Eray \u00d6zya\u011fc\u0131 ve azmettiriciler Do\u011fukan \u00c7ep ve Tolgahan Demirba\u015f a\u011f\u0131rla\u015ft\u0131r\u0131lm\u0131\u015f m\u00fcebbet hapis cezas\u0131na \u00e7arpt\u0131r\u0131ld\u0131. Toplam 11 san\u0131\u011fa hapis cezas\u0131 verilirken\u00a05 ki\u015fi ise beraat etti. 6 ki\u015fiye ise tahliye karar\u0131 uyguland\u0131.</p><p><a href=\"https://www.ntv.com.tr/son-dakika\" target=\"_blank\" title=\"Son dakika\">Son dakika</a>\u00a0haberi!\u00a0Eski \u00dclk\u00fc Ocaklar\u0131 Genel Ba\u015fkan\u0131 Sinan Ate\u015f\u2019in \u00f6ld\u00fcr\u00fclmesine ili\u015fkin davada yarg\u0131lamalar sona erdi. </p><p>San\u0131k avukatlar\u0131n\u0131n savunmalar\u0131yla devam edilen bug\u00fcn duru\u015fmada karar \u00e7\u0131kt\u0131.</p><p><strong>B\u0130R K\u0130\u015e\u0130YE TAHL\u0130YE</strong>  Serdar \u00d6ktem hakk\u0131nda adli kontrol talebiyle tahliye karar\u0131 verilirken d\u00f6nemin Cinayet B\u00fcro Amiri Mustafa Ensar Aykal i\u00e7in ise tutuklulu\u011fa devam karar\u0131 verildi.</p><p>\u0130ki ismin dosyas\u0131 ayr\u0131l\u0131rken telefonlar\u0131n\u0131n a\u00e7\u0131lmas\u0131 beklenecek.</p><p><strong>\u00d6ZYA\u011eCI'YA TAKD\u0130R \u0130ND\u0130R\u0130M\u0130 UYGULANMADI</strong></p><p>Tetik\u00e7i Eray \u00d6zya\u011fc\u0131\u2019ya \"tasarlayarak kasten \u00f6ld\u00fcrme\" su\u00e7undan a\u011f\u0131rla\u015ft\u0131r\u0131lm\u0131\u015f m\u00fcebbet ve Selman Bozkurt'a y\u00f6nelik \"kasten \u00f6ld\u00fcrmeye te\u015febb\u00fcs\" su\u00e7undan ise 13 y\u0131l hapis cezas\u0131 verildi.</p><p><strong>KA\u00c7MAYI SA\u011eLAYAN BALKAYA'YA A\u011eIRLA\u015eTIRILMI\u015e M\u00dcEBBET VE 13 YIL HAP\u0130S CEZASI</strong>  \u00d6zya\u011fc\u0131'y\u0131 motorla olay yerinden ka\u00e7\u0131ran Vedat Balkaya\u2019ya \"tasarlayarak kasten \u00f6ld\u00fcrme\" su\u00e7undan a\u011f\u0131rla\u015ft\u0131r\u0131lm\u0131\u015f m\u00fcebbet ve m\u00fc\u015fteki Selman Bozkurt'a y\u00f6nelik \"kasten \u00f6ld\u00fcrmeye te\u015febb\u00fcs\" su\u00e7undan ise 13 y\u0131l hapis cezas\u0131 verildi.</p><p><strong>KE\u015e\u0130F\u00c7\u0130YE A\u011eIRLA\u015eTIRILMI\u015e M\u00dcEBBET HAP\u0130S CEZASI</strong>  Ofis \u00f6n\u00fcnde ke\u015fif yapan Suat Kurt\u2019a \"tasarlayarak kasten \u00f6ld\u00fcrme\" su\u00e7undan a\u011f\u0131rla\u015ft\u0131r\u0131lm\u0131\u015f m\u00fcebbet ve m\u00fc\u015fteki Selman Bozkurt'a y\u00f6nelik \"kasten \u00f6ld\u00fcrmeye te\u015febb\u00fcs\" su\u00e7undan ise 13 y\u0131l hapis cezas\u0131 verildi.</p><p><strong>K\u0130L\u0130T \u0130S\u0130MLERE A\u011eIRLA\u015eTIRILMI\u015e M\u00dcEBBET HAP\u0130S CEZASI</strong>  Azmettici Do\u011fukan \u00c7ep, \"tasarlayarak kasten \u00f6ld\u00fcrme\" su\u00e7undan a\u011f\u0131rla\u015ft\u0131r\u0131lm\u0131\u015f m\u00fcebbet hapse mahkum edildi.   Dosyada azmettirici olaran ge\u00e7en Tolgahan Demirba\u015f\u2019a \"tasarlayarak kasten \u00f6ld\u00fcrmeye azmettirme\" su\u00e7undan a\u011f\u0131rla\u015ft\u0131r\u0131lm\u0131\u015f m\u00fcebbet hapis cezas\u0131 verildi.</p><p>Demirba\u015f'\u0131n e\u015fi karar\u0131n ard\u0131ndan sinir krizi ge\u00e7irdi.</p><p><strong>\"TASARLAYARAK KASTEN \u00d6LD\u00dcRME\" SU\u00c7U</strong></p><p>Mustafa Uzunlar\u2019a \"tasarlayarak kasten \u00f6ld\u00fcrme\" su\u00e7undan 15 y\u0131l ceza verildi.   A\u015fk\u0131n Mert Gelenbey\u2019e \"tasarlayarak kasten \u00f6ld\u00fcrme\" su\u00e7undan 15 y\u0131l ceza verildi.   Murat Can \u00c7olak\u2019a \"tasarlayarak kasten \u00f6ld\u00fcrme\" su\u00e7undan 18 y\u0131l ceza verildi. Emre Y\u00fcksel\u2019e \"tasarlayarak kasten \u00f6ld\u00fcrme\" su\u00e7undan 18 y\u0131l ceza verildi.</p><p>Dava kapsam\u0131nda toplam 11 san\u0131k i\u00e7in hapis cezas\u0131 verildi. Davada 5 ki\u015fi beraat etti, 6 ki\u015fiye ise tahliye karar\u0131 uyguland\u0131.\u00a0</p><p><strong>ATE\u015e'\u0130N A\u0130LES\u0130NE SALDIRI</strong>  Duru\u015fmaya verilen arada, Mertcan K\u0131l\u0131\u00e7 adl\u0131 ki\u015fi, kafeterya b\u00f6l\u00fcm\u00fcnde Sinan Ate\u015f'in ablas\u0131 Selma Ate\u015f Kazan\u00e7'a yumruklu sald\u0131r\u0131da bulundu. </p><img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4sP6uGfXS0Gg0YkcUBTaOg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>K\u0131l\u0131\u00e7, g\u00fcvenlik g\u00fc\u00e7leri taraf\u0131ndan g\u00f6z alt\u0131na al\u0131n\u0131rken sald\u0131r\u0131da hafif yaralanan Selma Ate\u015f Kazan\u00e7'a sa\u011fl\u0131k ekipleri m\u00fcdahale etti.  Olay\u0131n ard\u0131ndan Sinan Ate\u015f'in annesi Saniye Ate\u015f fenala\u015ft\u0131.   Sinan Ate\u015f'in e\u015fi Ay\u015fe Ate\u015f ya\u015fananlara tepki g\u00f6stererek \"Sinan Ate\u015f'i \u00f6ld\u00fcrd\u00fcn\u00fcz, bizi de mi \u00f6ld\u00fcreceksiniz?\" ifadesini kulland\u0131.</p><img alt=\"Selma Ate\u015f\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LaIFwOrNykmTew1Xt-Rj6A.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Selma Ate\u015f Kazan\u00e7 da tedavisinin ard\u0131ndan olayla ilgili \"Bu sald\u0131r\u0131ya u\u011frayaca\u011f\u0131m\u0131z\u0131 biliyordum. Bunun sinyallerini al\u0131yorduk. Bunun, karar\u0131n verilece\u011fi zaman yap\u0131lmas\u0131 'adalet nerede' sorusunu bize tekrar sorduruyor. Buradan \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131m anda tekrar sald\u0131r\u0131ya u\u011frayaca\u011f\u0131m\u0131 biliyorum.\" a\u00e7\u0131klamas\u0131n\u0131 yapt\u0131.  Ate\u015f, sald\u0131r\u0131dan sorumlu tuttu\u011fu ki\u015filerin isimlerini avukat\u0131na verdi\u011fini, bu ki\u015filer hakk\u0131nda soru\u015fturma ba\u015flat\u0131lmas\u0131n\u0131 istedi\u011fini dile getirdi.</p><p><strong>AY\u015eE ATE\u015e: B\u0130R SONRAK\u0130 DOSYADA G\u00d6R\u00dc\u015eECE\u011e\u0130Z</strong></p><p>Karar\u0131n a\u00e7\u0131kland\u0131\u011f\u0131 duru\u015fman\u0131n ard\u0131ndan Sinan Ate\u015f'in e\u015fi Ay\u015fe Ate\u015f, bas\u0131n mensuplar\u0131na a\u00e7\u0131klama yapt\u0131. Ay\u015fe Ate\u015f, \"Bu cinayetten sonra toplanan delillerle bir dosya olu\u015fturuldu. Ancak bu dosya daha sonra ikiye ayr\u0131ld\u0131; ayak\u00e7\u0131lar ve azmettiriciler olarak. Burada yap\u0131lan yarg\u0131lamada ayak\u00e7\u0131lar yarg\u0131land\u0131. Ve 'bizimle alakas\u0131 yok, bize iftira at\u0131yorsunuz, kumpas yap\u0131yorsunuz' diye bizi su\u00e7layanlar, asl\u0131nda kendilerine kumpas kuranlar\u0131n i\u00e7eride m\u00fcebbet alanlar oldu\u011funu anlamal\u0131d\u0131r. Pensilvanya\u2019ysa burada ve elini kolunu sallayarak d\u0131\u015far\u0131da dola\u015fan azmettiricilerdir. Adil bir yarg\u0131lama istiyoruz. Ger\u00e7ek su\u00e7lular, su\u00e7u hangi oranda i\u015flediyse o kadar ceza als\u0131n istiyoruz. Bizim hatam\u0131z adalet istemek. Sinan \u00f6ld\u00fcr\u00fcld\u00fc, kenara \u00e7ekilseydik, konu\u015fmasayd\u0131k, sussayd\u0131k onlar mutlu olacakt\u0131. Hi\u00e7bir yere gitmiyoruz, hi\u00e7bir yere ka\u00e7m\u0131yoruz. Adalet y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015f\u00fcn\u00fc, her su\u00e7lu cezas\u0131n\u0131 bulana kadar devam ettirece\u011fim. Bir dahaki dosyada g\u00f6r\u00fc\u015fece\u011fiz\" dedi. </p>"
    },
    {
        "title": "Emniyet ve M\u0130T'ten ortak operasyon: Firari FET\u00d6'c\u00fc eski hakim yakaland\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/emniyet-ve-mitten-ortak-operasyon-firari-fetocu-eski-hakim-yakalandi,OjACZCbwpE-sTy6pYFpVMw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/goVih0vt00mgCB56XcWDxA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Emniyet ve M\u0130T'ten ortak operasyon: Firari FET\u00d6'c\u00fc eski hakim yakaland\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/goVih0vt00mgCB56XcWDxA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Milli \u0130stihbarat Te\u015fkilat\u0131 (M\u0130T) ve Ankara Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc, FET\u00d6'ye \u00fcye oldu\u011fu gerek\u00e7esiyle 8 y\u0131ld\u0131r aranan eski hakim Mustafa Karatay'\u0131, Ankara'da sakland\u0131\u011f\u0131 evde yakalad\u0131.</p><p>M\u0130T, FET\u00d6'n\u00fcn \u00f6nemli isimlerinden Mustafa Karatay'\u0131n bir kom\u015fusunun ihbar\u0131 \u00fczerine harekete ge\u00e7ti.</p><p>Yap\u0131lan uzun takip sonucu ihbar edilen dairede, 8 y\u0131ld\u0131r ka\u00e7ak olan ve meslekten ihra\u00e7 edilen eski hakim Karatay'\u0131n ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 tespit edildi.  M\u0130T ve Ankara Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc Ter\u00f6rle M\u00fccadele \u015eubesinin ortak operasyonuyla Karatay, Ankara Yenimahalle'deki evinin odas\u0131nda, k\u0131yafetlerinin aras\u0131na saklanm\u0131\u015f \u015fekilde bulundu.  Karatay'\u0131n evindeki aramada bulunan ve s\u00f6z konusu ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fcn\u00fcn \u00fcst y\u00f6netimiyle ileti\u015fim i\u00e7in kulland\u0131\u011f\u0131 diz\u00fcst\u00fc bilgisayar, tablet, telefon ve di\u011fer dijital malzemeye el konuldu. Mustafa Karatay'\u0131n Signal uygulamas\u0131 \u00fczerinden \u00f6rg\u00fct ile ileti\u015fim kurdu\u011fu belirlendi.  \"Silahl\u0131 ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fcne \u00fcye olma\" su\u00e7undan 8 y\u0131ld\u0131r aranan Karatay'\u0131n, FET\u00d6'n\u00fcn yarg\u0131daki elemanlar\u0131ndan biri olarak \u00f6rg\u00fctte kilit rol oynad\u0131\u011f\u0131, \u00f6rg\u00fctle ba\u011flant\u0131s\u0131n\u0131 sakland\u0131\u011f\u0131 evden y\u00fcr\u00fctmeye \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 belirtildi.  G\u00f6rev yapt\u0131\u011f\u0131 d\u00f6nemde a\u011f\u0131r ceza mahkemesi ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131, \u00f6zel yetkili hakimlik gibi \u00f6rg\u00fct i\u00e7in kritik g\u00f6revlerde bulunan Karatay, d\u00f6nemin Erzincan Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131s\u0131 \u0130lhan Cihaner ve eski 3. Ordu Komutan\u0131 emekli Orgeneral Sald\u0131ray Berk'in de aralar\u0131nda bulundu\u011fu 14 san\u0131\u011f\u0131n yarg\u0131land\u0131\u011f\u0131 Erzincan'daki Ergenekon davas\u0131nda mahkeme heyeti ba\u015fkan\u0131 olarak g\u00f6rev alm\u0131\u015ft\u0131.</p>"
    },
    {
        "title": "Resmi Gazete'de bug\u00fcn (2 Ekim 2024 Resmi Gazete kararlar\u0131)",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/resmi-gazetede-bugun-2-ekim-2024-resmi-gazete-kararlari,7I-4FqpDSkSZCq5GHGJGIA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/MHCEe18SmkWV7-30oum8Ew.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Resmi Gazete'de bug\u00fcn (2 Ekim 2024 Resmi Gazete kararlar\u0131)\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/MHCEe18SmkWV7-30oum8Ew.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Resmi Gazete'de 2 Ekim 2024 tarihli kararlar, y\u00f6netmelikler ve tebli\u011fler yay\u0131mland\u0131. Peki, Resmi Gazete'de bug\u00fcn neler var? \u0130\u015fte\u00a02 Ekim 2024 tarihli ve 32680 Say\u0131l\u0131 Resmi Gazete ayr\u0131nt\u0131lar\u0131.</p><strong>Y\u00dcR\u00dcTME VE \u0130DARE B\u00d6L\u00dcM\u00dc</strong>  <strong>Y\u00d6NETMEL\u0130KLER</strong>  \u2013\u2013 Ankara Hac\u0131 Bayram Veli \u00dcniversitesi \u00c7eviribilim Uygulama ve Ara\u015ft\u0131rma Merkezi Y\u00f6netmeli\u011finin Y\u00fcr\u00fcrl\u00fckten Kald\u0131r\u0131lmas\u0131na Dair Y\u00f6netmelik  \u2013\u2013 Ankara Hac\u0131 Bayram Veli \u00dcniversitesi Gen\u00e7lik Uygulama ve Ara\u015ft\u0131rma Merkezi Y\u00f6netmeli\u011finin Y\u00fcr\u00fcrl\u00fckten Kald\u0131r\u0131lmas\u0131na Dair Y\u00f6netmelik  \u2013\u2013 Ankara Hac\u0131 Bayram Veli \u00dcniversitesi Stratejik Uygulama ve Ara\u015ft\u0131rma Merkezi Y\u00f6netmeli\u011finin Y\u00fcr\u00fcrl\u00fckten Kald\u0131r\u0131lmas\u0131na Dair Y\u00f6netmelik  <strong>YARGI B\u00d6L\u00dcM\u00dc</strong>  <strong>ANAYASA MAHKEMES\u0130 KARARLARI</strong>  \u2013\u2013 Anayasa Mahkemesinin 27/6/2024 Tarihli ve E: 2023/178, K: 2024/125 Say\u0131l\u0131 Karar\u0131  \u2013\u2013 Anayasa Mahkemesinin 27/6/2024 Tarihli ve E: 2024/8, K: 2024/126 Say\u0131l\u0131 Karar\u0131  \u2013\u2013 Anayasa Mahkemesinin 27/6/2024 Tarihli ve E: 2023/136, K: 2024/127 Say\u0131l\u0131 Karar\u0131  \u2013\u2013 Anayasa Mahkemesinin 16/5/2024 Tarihli ve 2020/35795 Ba\u015fvuru Numaral\u0131 Karar\u0131  <strong>\u0130L\u00c2N B\u00d6L\u00dcM\u00dc</strong>  a - Yarg\u0131 \u0130l\u00e2nlar\u0131  b - Art\u0131rma, Eksiltme ve \u0130hale \u0130l\u00e2nlar\u0131  c - \u00c7e\u015fitli \u0130l\u00e2nlar  \u2013 T.C. Merkez Bankas\u0131nca Belirlenen D\u00f6viz Kurlar\u0131 ve Devlet \u0130\u00e7 Bor\u00e7lanma Senetlerinin G\u00fcnl\u00fck De\u011ferleri"
    },
    {
        "title": "SON DAK\u0130KA: Konya'da 3.6 b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcnde deprem\u00a0| Son depremler",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/son-dakikakonyada-3-6-buyuklugunde-deprem-son-depremler,RwioOvTarUqaRKJL1lh1Kg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/roYoe22NV0OZADMQBZIwmg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both&ampv=20230403041329879"
        ],
        "content": "<img alt=\"SON DAK\u0130KA: Konya'da 3.6 b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcnde deprem\u00a0| Son depremler\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/roYoe22NV0OZADMQBZIwmg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both&amp;ampv=20230403041329879\" /><p>AFAD'dan son dakika deprem a\u00e7\u0131klamas\u0131 geldi.\u00a0Konya'da merkez \u00fcss\u00fc Sel\u00e7uklu il\u00e7esinde 3.6 b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcnde deprem meydana geldi. Kent genelinde hissedildi\u011fi belirtilen depremde ilk bilgilere g\u00f6re herhangi bir olumsuzluk ya\u015fanmad\u0131.</p><p>AFAD'dan son dakika\u00a0<strong><a href=\"https://www.ntv.com.tr/deprem\" target=\"_blank\">deprem</a></strong> a\u00e7\u0131klamas\u0131 geldi.</p><p>Afet ve Acil Durum Y\u00f6netimi Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 (AFAD) verilerine g\u00f6re saat 00.54\u2019te merkez \u00fcss\u00fc Konya\u2019n\u0131n Sel\u00e7uklu il\u00e7esinde Ri\u00e7hter \u00f6l\u00e7e\u011fine g\u00f6re 3,6 b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcnde deprem kaydedildi. </p><p>Zeminden 7 kilometre derinlikte meydana gelen deprem kent genelinde hissedildi. Depremde ilk belirlemelere g\u00f6re herhangi olumsuzlu\u011fa rastlan\u0131lmad\u0131\u011f\u0131 belirtildi.</p><span><strong>DEPREM ANINDA NE YAPMALI?</strong></span>"
    },
    {
        "title": "Son dakika Kars'ta deprem mi oldu? Az \u00f6nce deprem Kars'ta nerede oldu? Kars deprem Kandilli ve AFAD son depremler listesi 02 Ekim 2024",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/son-dakika-karsta-deprem-mi-oldu-az-once-deprem-karsta-nerede-oldu-kars-deprem-kandilli-ve-afad-son-depremler-listesi-02-ekim-2024,b6lBucohbEegsASQmLk5Lw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gk16R0Kdo0SBNfKp7AF_ig.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both&ampv=20240801181943065"
        ],
        "content": "<img alt=\"Son dakika Kars'ta deprem mi oldu? Az \u00f6nce deprem Kars'ta nerede oldu? Kars deprem Kandilli ve AFAD son depremler listesi 02 Ekim 2024\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gk16R0Kdo0SBNfKp7AF_ig.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both&amp;ampv=20240801181943065\" /><p>Son dakika Kars deprem haberleri..Kars'ta deprem mi oldu? Az \u00f6nce deprem Kars'ta nerede oldu? Kars Kandilli ve AFAD son depremler.. 02 Ekim 2024 Kars deprem son dakika haberleri haberin detay\u0131nda...Art\u00e7\u0131 deprem mi oldu Kars'ta? Kars son deprem b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fc ne kadar? Kars'ta ve Kars yak\u0131n\u0131ndaki depremler nelerdir? Kars'ta anl\u0131k deprem mi oldu? Son dakika Kars canl\u0131 deprem haritas\u0131..Kandilli rasathanesi ve deprem ara\u015ft\u0131rma enstit\u00fcs\u00fc ve AFAD Kars deprem haberleri.. Kars'ta hangi il\u00e7elerde deprem oldu ve hangi il\u00e7elerde en \u00e7ok hissedildi? Bug\u00fcn Kars'ta deprem mi oldu? Deprem Kars'ta ne zaman ve ka\u00e7 \u015fiddetinde oldu? En son Kars'ta nerede deprem oldu? Kars deprem haberleriyle ilgili en \u00e7ok merak edilenlerin cevab\u0131 haberde..</p>Tarih-saat 02 Ekim 2024 02:38:36 itibariyle Shirak (Ermenistan) - [23.92 km] Akyaka (Kars) 3,9 \u015fiddetinde bir deprem olmu\u015ftur.Son dakika Kars deprem haberleri 02 Ekim 2024..Kars AFAD son depremler ve Kars Kandilli son dakika deprem listesi.."
    },
    {
        "title": "\u0130srail Beyrut'un g\u00fcneyini vuruyor: Sivillere yeni tahliye \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/israil-beyrutun-guneyini-vuruyor-sivillere-yeni-tahliye-cagrisi,Ob9Law1hiUCzemIrchhMfw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tUD32bCpnE-bsnZfaKRq4Q.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"\u0130srail Beyrut'un g\u00fcneyini vuruyor: Sivillere yeni tahliye \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tUD32bCpnE-bsnZfaKRq4Q.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u0130srail ordusu, L\u00fcbnan'\u0131n ba\u015fkenti Beyrut'un g\u00fcneyinde Hizbullah'\u0131n kalesi olarak nitelendirilen Dahiye b\u00f6lgesindeki bir\u00e7ok mahalleye 12 hava sald\u0131r\u0131s\u0131 d\u00fczenledi.\u00a0Ordu, L\u00fcbnan'\u0131n ba\u015fkenti Beyrut'un g\u00fcneyindeki Hizbullah'\u0131n kalesi olarak nitelendirilen Dahiye'nin Hreyk, \u015euveyfat Amrusiye ve Hades Beyrut mahallelerinin sakinlerine \"Hizbullah tesislerine yak\u0131n olduklar\u0131\" gerek\u00e7esiyle baz\u0131 binalar\u0131 bo\u015faltmalar\u0131 \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131nda bulundu.</p><p>Hava sald\u0131r\u0131lar\u0131nda Dahiye'nin Hreyk, E\u015f-\u015eeyyah, Hades Beyrut, \u015euveyfat, El-Amrusiye, Er-Ruveys ve El-Camus mahalleleri hedef al\u0131nd\u0131.  Hava sald\u0131r\u0131lar\u0131 g\u00fc\u00e7l\u00fc patlamalara neden olurken, sald\u0131r\u0131larda hedef al\u0131nan yerlerden dumanlar\u0131n y\u00fckseldi\u011fi g\u00f6r\u00fcld\u00fc.  Sald\u0131r\u0131larda \u00f6len ya da yaralanan olup olmad\u0131\u011f\u0131na ve meydana gelen hasara ili\u015fkin hen\u00fcz bilgi al\u0131namad\u0131.</p><p><strong>YEN\u0130 TAHL\u0130YE \u00c7A\u011eRISI</strong></p><p>Ordu S\u00f6zc\u00fcs\u00fc Avichay Adraee, X platformundan konuya ili\u015fkin a\u00e7\u0131klama yapt\u0131.  Payla\u015f\u0131m\u0131nda Hreyk Mahallesi'ni i\u00e7eren bir harita yay\u0131nlayan Adraee, haritada i\u015faretli olan binalar\u0131n sakinlerinden binalar\u0131 acilen tahliye etmelerini istedi.  Di\u011fer bir payla\u015f\u0131m\u0131nda da \u015euveyfat Amrusiye Mahallesi'ni i\u00e7eren bir harita yay\u0131nlayan Adraee, haritada i\u015faretli bina sakinlerine binalar\u0131 tahliye etmeleri \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131nda bulundu.  \u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fc payla\u015f\u0131m\u0131nda da Hades Beyrut Mahallesi'ni i\u00e7eren bir harita yay\u0131nlayan Adraee, haritada i\u015faretli bina sakinlerini binalar\u0131 tahliye etmeye \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131.  Binalar\u0131n \"Hizbullah tesislerine yak\u0131n olduklar\u0131n\u0131\" ifade eden Adraee, binalardan en az 500 metre uzak durulmas\u0131 \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131n\u0131 yapt\u0131.  Adraee, \u0130srail ordusunun haritalarda i\u015faretlenen s\u00f6z konusu binalara k\u0131sa s\u00fcrede sald\u0131r\u0131 d\u00fczenleyece\u011fini belirtti.</p>"
    },
    {
        "title": "Son dakika Konya'da deprem mi oldu? Az \u00f6nce deprem Konya'da nerede oldu? Konya deprem Kandilli ve AFAD son depremler listesi 02 Ekim 2024",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/son-dakika-konyada-deprem-mi-oldu-az-once-deprem-konyada-nerede-oldu-konya-deprem-kandilli-ve-afad-son-depremler-listesi-02-ekim-2024,FgqxLt518k-ypnOfU_mUwQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gk16R0Kdo0SBNfKp7AF_ig.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both&ampv=20240801181943065"
        ],
        "content": "<img alt=\"Son dakika Konya'da deprem mi oldu? Az \u00f6nce deprem Konya'da nerede oldu? Konya deprem Kandilli ve AFAD son depremler listesi 02 Ekim 2024\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gk16R0Kdo0SBNfKp7AF_ig.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both&amp;ampv=20240801181943065\" /><p>Son dakika Konya deprem haberleri..Konya'da deprem mi oldu? Az \u00f6nce deprem Konya'da nerede oldu? Konya Kandilli ve AFAD son depremler.. 02 Ekim 2024 Konya deprem son dakika haberleri haberin detay\u0131nda...Art\u00e7\u0131 deprem mi oldu Konya'da? Konya son deprem b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fc ne kadar? Konya'da ve Konya yak\u0131n\u0131ndaki depremler nelerdir? Konya'da anl\u0131k deprem mi oldu? Son dakika Konya canl\u0131 deprem haritas\u0131..Kandilli rasathanesi ve deprem ara\u015ft\u0131rma enstit\u00fcs\u00fc ve AFAD Konya deprem haberleri.. Konya'da hangi il\u00e7elerde deprem oldu ve hangi il\u00e7elerde en \u00e7ok hissedildi? Bug\u00fcn Konya'da deprem mi oldu? Deprem Konya'da ne zaman ve ka\u00e7 \u015fiddetinde oldu? En son Konya'da nerede deprem oldu? Konya deprem haberleriyle ilgili en \u00e7ok merak edilenlerin cevab\u0131 haberde..</p>Tarih-saat 02 Ekim 2024 00:54:00 itibariyle Sel\u00e7uklu (Konya) 3,6 \u015fiddetinde bir deprem olmu\u015ftur.Son dakika Konya deprem haberleri 02 Ekim 2024..Konya AFAD son depremler ve Konya Kandilli son dakika deprem listesi.."
    },
    {
        "title": "Son dakika deprem mi oldu? Az \u00f6nce deprem nerede oldu? \u0130stanbul, Ankara, \u0130zmir ve il il AFAD son depremler 02 Ekim 2024",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/son-dakika-deprem-mi-oldu-az-once-deprem-nerede-oldu-istanbul-ankara-izmir-ve-il-il-afad-son-depremler-02-ekim-2024,QdAtg0g4N0Kr14Jjjf0Dmw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gk16R0Kdo0SBNfKp7AF_ig.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both&ampv=20240801181943065"
        ],
        "content": "<img alt=\"Son dakika deprem mi oldu? Az \u00f6nce deprem nerede oldu? \u0130stanbul, Ankara, \u0130zmir ve il il AFAD son depremler 02 Ekim 2024\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gk16R0Kdo0SBNfKp7AF_ig.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both&amp;ampv=20240801181943065\" /><p>Son depremler...Son dakika deprem mi oldu? Az \u00f6nce deprem nerede oldu? \u0130stanbul, Ankara, \u0130zmir ve il il AFAD son depremler.. 02 Ekim 2024 deprem son dakika haberleri haberin detay\u0131nda...Art\u00e7\u0131 deprem mi oldu? Son deprem b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fc ne kadar? Yak\u0131n\u0131mdaki depremler nelerdir? Anl\u0131k deprem mi oldu? Son dakika canl\u0131 deprem T\u00fcrkiye haritas\u0131..Kandilli rasathanesi ve deprem ara\u015ft\u0131rma enstit\u00fcs\u00fc ve AFAD deprem haberleri..\u0130stanbul'da deprem mi oldu? Ankara'da deprem mi oldu? \u0130zmir'de deprem mi oldu? Hangi illerde deprem oldu ve hissedildi? Bug\u00fcn deprem mi oldu? Deprem ne zaman ve ka\u00e7 \u015fiddetinde oldu? En son hangi b\u00f6lgede deprem oldu? Deprem haberleriyle ilgili en \u00e7ok merak edilenlerin cevab\u0131 haberde..</p><h3>02 Ekim 2024 son dakika AFAD son depremler ve Kandilli son dakika deprem listesi..</h3>"
    },
    {
        "title": "Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan: \u0130srail, L\u00fcbnan'dan sonra g\u00f6z\u00fcn\u00fc topraklar\u0131m\u0131za dikecek",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/cumhurbaskani-erdoganisrail-lubnandan-sonra-gozunu-topraklarimiza-dikecek,NeA1bohuFUWfiL-VLukgDA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZYOkrKjQlkiRkXH0wVWonA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/X0lSqTAA6k2_QiVXktSPjQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/sfBda2svPEqqKBU38O_bfw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan: \u0130srail, L\u00fcbnan'dan sonra g\u00f6z\u00fcn\u00fc topraklar\u0131m\u0131za dikecek\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZYOkrKjQlkiRkXH0wVWonA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Yeni anayasa \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131 yapan ve 82 Anayasas\u0131'n\u0131n miad\u0131n\u0131n art\u0131k doldu\u011funu belirten Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan \"Yeni anayasa ile ilgili olarak biz kendi haz\u0131rl\u0131klar\u0131m\u0131z\u0131 \u00e7ok titiz bir \u015fekilde yap\u0131yoruz. Yeni anayasa kutupla\u015ft\u0131r\u0131c\u0131 de\u011fil birle\u015ftirici olmal\u0131.\" dedi. \u0130srail'in Gazze ve L\u00fcbnan'a y\u00f6nelik sald\u0131r\u0131lar\u0131na da tepki g\u00f6steren Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan, \u0130srail'in ne yaparsa yaps\u0131n er ya da ge\u00e7 durdurulaca\u011f\u0131n\u0131 vurgulayarak \"Kendini dev aynas\u0131nda g\u00f6ren Hitler nas\u0131l durdurulduysa Netanyahu da ayn\u0131 \u015fekilde durdurulacak.\" diye konu\u015ftu. Erdo\u011fan,\u00a0\u0130srail y\u00f6netiminin Filistin ve L\u00fcbnan'dan sonra g\u00f6z\u00fcn\u00fc dikece\u011fi yerin T\u00fcrkiye topraklar\u0131 olaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.</p><p>T\u00fcrkiye B\u00fcy\u00fck Millet Meclisi'nde (TBMM) 28. D\u00f6nem 3. Yasama Y\u0131l\u0131 ba\u015flad\u0131. Yeni yasama y\u0131l\u0131n\u0131n ilk TBMM Genel Kurulu Toplant\u0131s\u0131'na Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan da kat\u0131ld\u0131.</p><p>Erdo\u011fan, Meclis'e geli\u015finde TBMM Ba\u015fkanvekili Celal Adan taraf\u0131ndan resmi t\u00f6renle kar\u015f\u0131land\u0131. TBMM Ba\u015fkan\u0131 Numan Kurtulmu\u015f, Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 Onur K\u0131tas\u0131'n\u0131 selamlayan Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan'\u0131 \u015eeref Kap\u0131s\u0131 \u00f6n\u00fcnde kar\u015f\u0131lad\u0131.  Genel Kurul salonuna giren Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan'\u0131 AK Parti, CHP, MHP, \u0130Y\u0130 Parti ve Saadet Partisi grubu milletvekilleri aya\u011fa kalkarak kar\u015f\u0131lad\u0131. Genel Kurul'da \u0130stiklal Mar\u015f\u0131'n\u0131n okunmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan Erdo\u011fan konu\u015fmas\u0131n\u0131 yapmak \u00fczere k\u00fcrs\u00fcye \u00e7\u0131kt\u0131.  TBMM'nin, gayretli, \u00f6zverili bir \u00e7al\u0131\u015fma d\u00f6nemi ge\u00e7irece\u011fini, milletin ihtiyac\u0131 olan kanunlar\u0131 \u00e7\u0131karaca\u011f\u0131n\u0131 belirten Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan, yeni yasama y\u0131l\u0131n\u0131n, uyum, uzla\u015fma, kar\u015f\u0131l\u0131kl\u0131 anlay\u0131\u015f ve ho\u015fg\u00f6r\u00fc i\u00e7inde hay\u0131rl\u0131, bereketi, verimli bir y\u0131l olmas\u0131n\u0131 temenni etti.</p><p>Meclis'in, 104 y\u0131ll\u0131k tarihi boyunca, \u015fartlar\u0131n en \u00e7etin oldu\u011fu d\u00f6nemlerde bile bir \u00e7\u00f6z\u00fcm yolu, bir \u00e7\u0131k\u0131\u015f yolu bulmay\u0131 ba\u015fard\u0131\u011f\u0131na i\u015faret eden Erdo\u011fan, TBMM'nin, t\u00fcm zorluklara ra\u011fmen \"Hakimiyet kay\u0131ts\u0131z \u015farts\u0131z milletindir\" \u015fiar\u0131na hakk\u0131yla sahip \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131 kaydetti.</p><p><strong>YEN\u0130 ANAYASA MESAJI</strong></p><p>Erdo\u011fan, \"Yine bu Meclis, milletimizin ufkunu geni\u015fletecek, bar\u0131\u015f\u0131 ve demokrasiyi g\u00fc\u00e7lendirecek, ekonomik b\u00fcy\u00fcme ve refaha, en \u00f6nemlisi de \u00f6zg\u00fcrl\u00fcklere daha fazla alan a\u00e7acak, Cumhuriyet tarihimizin en ku\u015fat\u0131c\u0131 anayasas\u0131n\u0131 yapma tecr\u00fcbesine, bilgisine ve kudretine ziyadesiyle haizdir. 12 Eyl\u00fcl askeri darbesi sonras\u0131nda, silahlar\u0131n g\u00f6lgesinde milli iradeye dayat\u0131lan mevcut anayasa, Meclisimiz ve milletimize bi\u00e7ilmi\u015f dar bir g\u00f6mlektir.\" diye konu\u015ftu.</p><p><strong>\"82 ANAYASASI'NIN M\u0130ADI ARTIK DOLMU\u015eTUR\"</strong></p><p>1982'den itibaren yap\u0131lan 20'den fazla de\u011fi\u015fikli\u011fin, milletin mevcut anayasadan memnuniyetsizli\u011fini a\u00e7\u0131k\u00e7a g\u00f6sterdi\u011fine dikkat \u00e7eken Erdo\u011fan, \u015f\u00f6yle devam etti:</p><p>\"Bir nevi 'yamal\u0131 boh\u00e7aya' d\u00f6nen 82 Anayasas\u0131'n\u0131n miad\u0131 art\u0131k dolmu\u015ftur. T\u00fcrkiye'nin, 21. y\u00fczy\u0131lda, b\u00fcy\u00fck hedef ve iddialar\u0131n\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftirmesi, ancak yeni, uzla\u015fmac\u0131, \u00f6zg\u00fcrl\u00fck\u00e7\u00fc, kat\u0131l\u0131mc\u0131, sivil bir anayasa ile m\u00fcmk\u00fcnd\u00fcr. Demokrasimizin yeni anayasa ihtiyac\u0131n\u0131n g\u00fcnden g\u00fcne kendini daha fazla belli etti\u011fini g\u00f6r\u00fcyoruz. Burada \u015fu hususu da a\u00e7\u0131k y\u00fcreklilikle ifade etmek arzusunday\u0131m; AK Parti ve Cumhur \u0130ttifak\u0131 olarak yeni anayasayla ilgili olarak elbette biz kendi haz\u0131rl\u0131klar\u0131m\u0131z\u0131, hem de \u00e7ok titiz bir \u015fekilde yap\u0131yoruz. Ama bu demek de\u011fildir ki di\u011fer t\u00fcm fikirlere kap\u0131m\u0131z\u0131 kapat\u0131yoruz.</p><p><strong>\"YEN\u0130 ANAYASANIN HAZIRLIK S\u00dcREC\u0130NDE HER T\u00dcRL\u00dc F\u0130KRE SAYGI DUYARIZ\"</strong></p><p>Yeni anayasan\u0131n haz\u0131rl\u0131k s\u00fcrecinde her t\u00fcrl\u00fc fikre sayg\u0131 duyar\u0131z, her d\u00fc\u015f\u00fcnceyi ilgiyle dinleriz, her yap\u0131c\u0131 teklifi hay\u0131rhahl\u0131kla de\u011ferlendiririz. Yeni anayasan\u0131n kutupla\u015ft\u0131r\u0131c\u0131 de\u011fil uzla\u015ft\u0131r\u0131c\u0131, ayr\u0131\u015ft\u0131r\u0131c\u0131 de\u011fil birle\u015ftirici, yasak\u00e7\u0131 de\u011fil \u00f6zg\u00fcrl\u00fck\u00e7\u00fc olmas\u0131, farkl\u0131l\u0131klarda de\u011fil ortak noktalarda bulu\u015fturmas\u0131 temel ve sars\u0131lmaz ilkemizdir.\"</p><p>Milleti ve devleti birbirinden ayr\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnmenin m\u00fcmk\u00fcn olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131n alt\u0131n\u0131 \u00e7izen Erdo\u011fan, \"Millet varsa devlet vard\u0131r, devlet varsa millet varl\u0131\u011f\u0131n\u0131 idame ettirir.\" s\u00f6zlerini sarf etti.</p><p>Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan, devletin milletin \u00fczerinde olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131, milletin de devletsiz ayakta ve hayatta kalamayaca\u011f\u0131n\u0131 belirtti.</p><p>\"Ne devletimizin zay\u0131flat\u0131lmas\u0131na ne milletimizin bu yolla ayr\u0131\u015ft\u0131r\u0131lmas\u0131na eyvallah etmeyece\u011fimiz bilinmelidir\" ifadesini kullanan Erdo\u011fan, milletin refah ve huzurunun, daha fazla h\u00fcrriyetin, devleti daha da g\u00fc\u00e7lendirece\u011fini s\u00f6yledi.</p><p>Yeni anayasan\u0131n, devleti ve milleti ayr\u0131 yerlere koyan de\u011fil, devlet ile milleti bulu\u015fturan, kucakla\u015ft\u0131ran, kayna\u015ft\u0131ran niteliklere haiz olmas\u0131 gerekti\u011fini dile getiren Erdo\u011fan, \u015fu g\u00f6r\u00fc\u015fleri payla\u015ft\u0131:</p><p>\"\u015euna t\u00fcm kalbimle inan\u0131yorum; milletin muazzez iradesini temsil eden insanlar olarak insan\u0131m\u0131z\u0131n hi\u00e7bir ferdini d\u0131\u015flamadan, hi\u00e7bir ferdin \u00f6zg\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc k\u0131s\u0131tlamadan, azami m\u00fc\u015ftereklerde bulu\u015fturan bir anayasay\u0131 yazabilir, yapabilir, Allah'\u0131n izniyle bu y\u00fcce Meclis eliyle hayata ge\u00e7irebiliriz. Yeni yasama y\u0131l\u0131nda, milletimizin ve Meclisimizin, yeni bir anayasa in\u015fas\u0131 i\u00e7in daha fazla gayret g\u00f6sterece\u011fine inanc\u0131m\u0131z tamd\u0131r. Biz, bug\u00fcne kadar her f\u0131rsatta dile getirdi\u011fim gibi yeni anayasa s\u00fcrecinde yap\u0131c\u0131 davranmaya devam edece\u011fiz. Bug\u00fcn bir kez daha t\u00fcm partileri ve milletvekillerini, toplumumuzun t\u00fcm kesimlerini, T\u00fcrk demokrasisini yeni ve sivil bir anayasa ile ta\u00e7land\u0131rma m\u00fccadelemize omuz vermeye davet ediyorum.\"</p><p>Bir devleti var eden ve ayakta tutan\u0131n adalet oldu\u011funu vurgulayan Erdo\u011fan, \"Milleti huzur, refah ve g\u00fcvenlik i\u00e7inde tutan adalettir. Devleti her t\u00fcrl\u00fc tehditten koruyacak olan adalettir. Ekonomiyi b\u00fcy\u00fctecek, e\u015fit da\u011f\u0131l\u0131m\u0131 sa\u011flayacak, \u00e7al\u0131\u015fan\u0131, \u00e7al\u0131\u015ft\u0131ran\u0131, \u00fcreticiyi, t\u00fcccar\u0131, sanayiciyi mutlu edecek olan yine adalettir. Su\u00e7lu ile masum birbirinden ay\u0131rt edilmezse su\u00e7lu elini kolunu sallay\u0131p gezerken, masum cezaland\u0131r\u0131l\u0131rsa adalet sars\u0131l\u0131r, adalet sars\u0131l\u0131rsa devlet sars\u0131l\u0131r, devlet sars\u0131l\u0131rsa milletin bekas\u0131 tehlikeye girer.\" ifadelerini kulland\u0131.</p><p>Emniyet g\u00fc\u00e7lerinin de silahl\u0131 kuvvetlerin de kanunlar\u0131n kendilerine \u00e7izdi\u011fi s\u0131n\u0131rlar dahilinde, hukuk ve demokrasi \u00e7er\u00e7evesinde vazifelerini ifa etmeyi s\u00fcrd\u00fcreceklerini dile getiren Erdo\u011fan, \u015funlar\u0131 kaydetti:</p><p>\"D\u00fczen, yani hukuk, yani adalet, devletimizin ve milletimizin temel dayana\u011f\u0131d\u0131r, temel dire\u011fidir. Askerimizin ve kolluk birimlerimizin g\u00fcven i\u00e7inde kalmas\u0131 i\u00e7in devletimiz her t\u00fcrl\u00fc fedakarl\u0131kta bulunmaktad\u0131r, imkanlar \u00f6l\u00e7\u00fcs\u00fcnde daha fazlas\u0131n\u0131 da yapacakt\u0131r. Kanun ve d\u00fczen d\u0131\u015f\u0131na \u00e7\u0131kanlar ise adaletin tesisi, devletimizin bekas\u0131 ad\u0131na, hi\u00e7 teredd\u00fct edilmeksizin yarg\u0131 kar\u015f\u0131s\u0131na \u00e7\u0131kacaklard\u0131r.\"</p><p><strong>\"H\u0130\u00c7 K\u0130MSE YARGI CAM\u0130AMIZI YIPRATMAYA KALKI\u015eMAMALIDIR\"</strong></p><p>Yarg\u0131 mensuplar\u0131n\u0131n da g\u00f6revini kanunlar ve hukuk \u00e7er\u00e7evesinde yerine getirdi\u011fini hat\u0131rlatmak istedi\u011fini belirten Erdo\u011fan, \"Mevcut kanunlar\u0131 uygulad\u0131klar\u0131 ya da kanunlar\u0131n s\u0131n\u0131rlar\u0131 i\u00e7inde kald\u0131klar\u0131 i\u00e7in hi\u00e7 kimse yarg\u0131 camiam\u0131z\u0131 y\u0131pratmaya, g\u00fcndeme gelmek u\u011fruna mahkemelerimizi bask\u0131 alt\u0131na almaya kalk\u0131\u015fmamal\u0131d\u0131r. Yarg\u0131 mensuplar\u0131m\u0131z ile T\u00fcrk milleti ad\u0131na karar veren mahkemelerimizin tehdit edilmesine hi\u00e7birimiz m\u00fcsaade etmemeliyiz.\" diye konu\u015ftu.</p><p><strong>\"ADALET VE G\u00dcVENL\u0130K H\u0130ZMETLER\u0130M\u0130Z\u0130N STANDARDINI DAHA DA Y\u00dcKSELTECE\u011e\u0130Z\"</strong></p><p>Polisin, jandarman\u0131n, savc\u0131 ve hakimlerin, su\u00e7u \u00f6nleme, su\u00e7u cezaland\u0131rma, karar ve infaz konusunda s\u0131k\u0131nt\u0131lar\u0131 varsa \u015f\u00fcphesiz bunun evvelemirde kanunlar\u0131n konu\u015fulmas\u0131n\u0131 gerektirdi\u011fini s\u00f6yleyen Erdo\u011fan, kanun koyucunun ise millet ad\u0131na T\u00fcrkiye B\u00fcy\u00fck Millet Meclisi oldu\u011funu ifade etti.</p><p>Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan, \"Meclisimiz, yeni yasama y\u0131l\u0131nda, su\u00e7un \u00f6nlenmesine, infaz ve \u0131slah konusuna daha fazla e\u011filmeli, milletimizin giderek y\u00fckselen taleplerine daha \u00e7ok kulak vermelidir. Bakanl\u0131klar\u0131m\u0131z ve kurumlar\u0131m\u0131zla Meclisimizin bu hususta daha hassas bir yakla\u015f\u0131m i\u00e7inde olaca\u011f\u0131na y\u00fcrekten inan\u0131yorum. Y\u00fcr\u00fctme ve yasama organlar\u0131 olarak in\u015fallah el birli\u011fi i\u00e7inde \u00e7al\u0131\u015farak adalet ve g\u00fcvenlik hizmetlerimizin standard\u0131n\u0131 daha da y\u00fckseltece\u011fiz.\" ifadelerini kulland\u0131.</p><p><strong>\"\u0130ST\u0130KRAR VE REFORM PROGRAMIMIZ MEYVELER\u0130N\u0130 VER\u0130YOR\"</strong></p><p>6 \u015eubat depremlerine ve b\u00f6lgedeki s\u0131cak \u00e7at\u0131\u015fmalara ra\u011fmen ekonomide belirlenen hedeflere kararl\u0131l\u0131kla ilerlediklerini kaydeden Erdo\u011fan, konu\u015fmas\u0131n\u0131 \u015f\u00f6yle s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc:</p><p>\"14-28 May\u0131s se\u00e7imleri sonras\u0131nda uygulamaya ba\u015flad\u0131\u011f\u0131m\u0131z istikrar ve reform program\u0131m\u0131z meyvelerini veriyor. Ekonomi program\u0131m\u0131zda, Meclisimizin de deste\u011fi ile son bir y\u0131lda \u00f6nemli mesafe katettik. Ge\u00e7en y\u0131l g\u00fcndemimizin \u00fcst s\u0131ralar\u0131nda yer alan bir\u00e7ok meseleyi geride b\u0131rakt\u0131k ve b\u0131rak\u0131yoruz. Burada fikir vermesi a\u00e7\u0131s\u0131ndan baz\u0131 rakamlar\u0131 sizlerle k\u0131saca payla\u015fmak istiyorum. Merkez Bankam\u0131z\u0131n ge\u00e7en sene may\u0131sta 98,5 milyar dolar olan br\u00fct rezervleri, bug\u00fcn 156 milyar dolar\u0131 a\u015farak Cumhuriyet tarihinin en y\u00fcksek seviyesine ula\u015ft\u0131.</p><p><strong>\"CAR\u0130 A\u00c7I\u011eI S\u00dcRD\u00dcR\u00dcLEB\u0130L\u0130R B\u0130R D\u00dcZEYE \u00c7EKT\u0130K\"</strong></p><p>Bug\u00fcn \u015funu g\u00f6n\u00fcl rahatl\u0131\u011f\u0131yla s\u00f6yleyebiliyoruz: Hamdolsun T\u00fcrkiye'nin art\u0131k rezerv meselesi yoktur. Bir di\u011fer kronik sorunumuz olan cari a\u00e7\u0131\u011f\u0131 s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilir bir d\u00fczeye \u00e7ektik. Ge\u00e7en y\u0131l 57 milyar dolar olan cari a\u00e7\u0131k, gayretlerimiz neticesinde, temmuzda 20 milyar dolar\u0131n alt\u0131na indi. 2023'te ihracat\u0131m\u0131z 256 milyar dolarla rekor k\u0131rd\u0131. \u0130hracattaki g\u00fc\u00e7l\u00fc performans\u0131m\u0131z 2024'te de devam ediyor. Y\u0131ll\u0131k ihracat a\u011fustosta 262 milyar dolarla tarihimizin zirvesine \u00e7\u0131kt\u0131. Turizmde, 2023 y\u0131l\u0131n\u0131 rekor ziyaret\u00e7i say\u0131s\u0131 ve geliriyle kapatt\u0131k. Bu sene 60 milyon turist say\u0131s\u0131, 60 milyar dolar turizm geliri hedefliyoruz, in\u015fallah bu hedefimizi de tutturaca\u011f\u0131z. Son bir y\u0131lda 1 milyon 105 bin ilave istihdam imkan\u0131 olu\u015fturduk.</p><p><strong>\"M\u0130LL\u0130 GEL\u0130R\u0130M\u0130Z 1 TR\u0130LYON 119 M\u0130LYAR DOLARA ULA\u015eTI\"</strong></p><p>Milli gelirimiz 1 trilyon dolar s\u0131n\u0131r\u0131n\u0131 ge\u00e7erek, 1 trilyon 119 milyar dolara ula\u015ft\u0131. B\u00f6ylece, milli gelirde \u00e7ok kritik bir psikolojik e\u015fi\u011fi a\u015fmay\u0131 ba\u015fard\u0131k. 2024 y\u0131l\u0131nda kredi notu \u00fc\u00e7 b\u00fcy\u00fck kurulu\u015f taraf\u0131ndan art\u0131r\u0131lan tek \u00fclke T\u00fcrkiye oldu.\"</p><p>Erdo\u011fan, ekonominin temel g\u00f6stergelerindeki iyile\u015fmeye ba\u011fl\u0131 olarak T\u00fcrkiye'nin risk priminin d\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc, bankac\u0131l\u0131k ve reel sekt\u00f6r\u00fcn d\u0131\u015f bor\u00e7 \u00e7evirme oranlar\u0131n\u0131n y\u00fckseldi\u011fini belirtti.</p><p><strong>\"ENFLASYONDAK\u0130 D\u00dc\u015e\u00dc\u015e DEVAM EDECEK\"</strong></p><p>Son \u00fc\u00e7 ayda y\u0131ll\u0131k enflasyonun 23,5 puan geriledi\u011fini vurgulayan Erdo\u011fan, \u015funlar\u0131 kaydetti:</p><p>\"G\u0131da enflasyonu da d\u00f6rt y\u0131l sonra ilk kez ayl\u0131k bazda negatife d\u00f6nd\u00fc. \u00d6n\u00fcm\u00fczdeki aylarda enflasyondaki d\u00fc\u015f\u00fc\u015f devam edecek ve milletimiz bu d\u00fc\u015f\u00fc\u015f\u00fc \u00e7ar\u015f\u0131da, pazarda, al\u0131\u015fveri\u015f sepetinde, mutfa\u011f\u0131nda daha fazla hissedecek. Her zaman s\u00f6yl\u00fcyorum, bizim bir tane g\u00fcndemimiz var o da vatanda\u015f\u0131m\u0131z\u0131n refah\u0131n\u0131 ve al\u0131m g\u00fcc\u00fcn\u00fc kal\u0131c\u0131 bi\u00e7imde art\u0131rmakt\u0131r. Ne yap\u0131yorsak, sadece bunun i\u00e7in yap\u0131yoruz. Hangi \u00f6zveride bulunuyorsak, bunun i\u00e7in bulunuyoruz. Yak\u0131n \u00e7evremiz istikrara kavu\u015ftuk\u00e7a, in\u015fallah biz de rahatlayacak, \u00e7ok daha iyi yerlere gelece\u011fiz. Covid-19 salg\u0131n\u0131yla ba\u015flayan, b\u00f6lgemizdeki sava\u015flarla devam eden asr\u0131n felaketinin de etkisiyle sars\u0131lan makro dengeleri h\u0131zla iyile\u015ftiriyoruz. T\u00fcrkiye'yi yat\u0131r\u0131m, istihdam, \u00fcretim, ihracat ve cari fazla yoluyla kaliteli b\u00fcy\u00fctme stratejimizi uygulamaya devam edece\u011fiz.\"</p><p>Erdo\u011fan, ekonomi program\u0131na katk\u0131 sunacak her t\u00fcrl\u00fc \u00f6neriye a\u00e7\u0131k olduklar\u0131n\u0131, ancak uygulad\u0131klar\u0131 programa olan inanc\u0131 zay\u0131flatmaya d\u00f6n\u00fck s\u00f6ylemleri tasvip etmediklerini, ele\u015ftiri ile ekonomik tetik\u00e7ili\u011fin ayr\u0131 \u015feyler oldu\u011funu aktard\u0131.</p><p><strong>\"T\u00dcRK\u0130YE'YE KAYBETT\u0130REREK S\u0130YASET YAPILMAZ\"</strong></p><p>T\u00fcrkiye'ye kaybettirerek siyaset yap\u0131lamayaca\u011f\u0131n\u0131 ve millete faydal\u0131 olunamayaca\u011f\u0131n\u0131 belirten Erdo\u011fan, \"T\u00fcrkiye'nin ve 85 milyon vatanda\u015f\u0131m\u0131z\u0131n menfaati s\u00f6z konusu oldu\u011funda siyasi rekabeti bir tarafa b\u0131rakmam\u0131z gerekiyor. Meclisimizden ve siz sayg\u0131de\u011fer milletvekillerimizden bu konuda azami hassasiyet bekliyor, deste\u011finiz i\u00e7in \u015fimdiden her birinize te\u015fekk\u00fcr ediyorum. Deprem b\u00f6lgemizin s\u00fcratle aya\u011fa kald\u0131r\u0131lmas\u0131n\u0131n, g\u00fcndemimizin ilk s\u0131ras\u0131nda olmay\u0131 s\u00fcrd\u00fcrece\u011fini burada tekraren ifade etmek istiyorum. \u015eartlar ne olursa olsun, 6 \u015eubat gecesi yuvas\u0131 y\u0131k\u0131lan, d\u00fczeni bozulan, yak\u0131nlar\u0131n\u0131 kaybeden depremzede karde\u015flerimizin yan\u0131nda olacak, yaralar\u0131n\u0131 saracak, in\u015fallah g\u00fcvenli yuvalar\u0131n\u0131 peyderpey teslim edece\u011fiz.\" de\u011ferlendirmesinde bulundu.</p><p><strong>\"\u0130SRA\u0130L B\u00d6LGE \u00dcLKELER\u0130N\u0130 KEND\u0130 ATE\u015e\u0130NE \u00c7EKMEK \u0130\u00c7\u0130N HER T\u00dcRL\u00dc PROVOKASYONU DEN\u0130YOR\"</strong></p><p>28. D\u00f6nem 3. Yasama Y\u0131l\u0131'na b\u00f6lgedeki s\u0131cak geli\u015fmelerle girdiklerine i\u015faret eden Erdo\u011fan, \u0130srail'in Filistin ve L\u00fcbnan'a y\u00f6nelik sald\u0131r\u0131lar\u0131na dikkat \u00e7ekti.</p><p>Erdo\u011fan, \u0130srail'in Filistin'de, Gazze'de yakla\u015f\u0131k bir y\u0131ld\u0131r y\u00fcr\u00fctt\u00fc\u011f\u00fc ter\u00f6r ve soyk\u0131r\u0131m\u0131n, bug\u00fcnlerde L\u00fcbnan'a uzand\u0131\u011f\u0131n\u0131, i\u015fgal g\u00fc\u00e7lerinin d\u00fcn itibar\u0131yla L\u00fcbnan topraklar\u0131na karadan girdi\u011fini duyurdu\u011funu s\u00f6yledi.</p><p>Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan, s\u00f6zlerini \u015f\u00f6yle s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc:</p><p>\"\u0130srail, bir yandan Gazze'de soyk\u0131r\u0131m bir yandan L\u00fcbnan'a ter\u00f6r sald\u0131r\u0131lar\u0131 yaparken ayn\u0131 anda b\u00f6lge \u00fclkelerini de kendi ate\u015fine \u00e7ekmek i\u00e7in her yola ba\u015fvuruyor, her t\u00fcrl\u00fc provokasyonu deniyor. Burada iki hususun alt\u0131n\u0131 \u00e7izmek mecburiyetindeyim; ne yaz\u0131k ki b\u00fct\u00fcn b\u00f6lgeyi ate\u015fe atmay\u0131 ama\u00e7layan, Gazze'de 17 bini \u00e7ocuk olmak \u00fczere 42 bin insan\u0131 katleden, \u015fimdi de L\u00fcbnan'da katliama ba\u015flayan \u0130srail, d\u00fcnyadan gerekli ve yeterli tepkiyi almamaktad\u0131r.</p><p><strong>\"H\u0130TLER NASIL DURDURULDUYSA NETANYAHU DA AYNI \u015eEK\u0130LDE DURDURULACAK\"</strong></p><p>Bunu ge\u00e7en hafta \u0130srail sald\u0131rganl\u0131\u011f\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcne ge\u00e7mesi gereken Birle\u015fmi\u015f Milletler Genel Kurulu'nda da a\u00e7\u0131k ve net \u015fekilde ifade ettim. \u0130srail devleti, Netanyahu isimli bir Hitler \u00f6zentisinin idaresinde, sadece son 51 haftada insanl\u0131\u011fa kar\u015f\u0131 t\u00fcm su\u00e7lar\u0131 pervas\u0131zca i\u015flemi\u015ftir. Soyk\u0131r\u0131m, katliam, \u0131rk\u00e7\u0131l\u0131k, ayr\u0131mc\u0131l\u0131k, taciz, tecav\u00fcz, i\u015fkence, etnik temizlik, gazeteci \u00f6ld\u00fcrme, ifade \u00f6zg\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc yok etme, ibadethaneleri, hastaneleri, okullar\u0131 bombalama dahil insanl\u0131\u011fa kar\u015f\u0131 i\u015flenebilecek ne kadar su\u00e7 varsa tamam\u0131 defalarca i\u015flenmi\u015ftir. G\u00f6z\u00fcn\u00fc kin ve nefret b\u00fcr\u00fcm\u00fc\u015f bir cinayet \u015febekesinin elinde Gazze, 42 bin masum insan\u0131n katledildi\u011fi b\u00fcy\u00fck bir imha kamp\u0131na d\u00f6n\u00fc\u015fm\u00fc\u015ft\u00fcr. T\u00fcm insanl\u0131k ad\u0131na utan\u00e7 verici bu tabloya ra\u011fmen baz\u0131 \u00fclkeler \u0130srail'e destek vermeye, finansal veya askeri destek sa\u011flamaya devam ediyor. Di\u011fer baz\u0131 \u00fclkeler de susmak suretiyle bu insanl\u0131k su\u00e7una, bu vah\u015fete maalesef ortak oluyor. Bu \u00f6nemli g\u00fcnde \u015funu bir kez daha a\u00e7\u0131k a\u00e7\u0131k s\u00f6ylemek isterim; ne yaparsa yaps\u0131n \u0130srail, er ya da ge\u00e7 durdurulacak. Kendini dev aynas\u0131nda g\u00f6ren Hitler nas\u0131l durdurulduysa Netanyahu da ayn\u0131 \u015fekilde durdurulacak.\"</p><img alt=\"Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan, Genel Kurul salonuna geldi\u011finde DEM Partili milletvekilleri haricinde b\u00fct\u00fcn vekiller aya\u011fa kalkt\u0131. Ancak CHP ve \u0130Y\u0130 Partili milletvekilleri aya\u011fa kalkmalar\u0131na ra\u011fmen Erdo\u011fan\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/X0lSqTAA6k2_QiVXktSPjQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p><strong>\"\u0130SRA\u0130L G\u00d6Z\u00dcN\u00dc T\u00dcRK\u0130YE'YE D\u0130KECEK\"</strong> </p><p>Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan, \u0130srail'in Hamas'\u0131n defalarca kabul etti\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131\u011f\u0131 ate\u015fkese icbar edecek, zorlay\u0131c\u0131 hi\u00e7bir ad\u0131m at\u0131lmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti. \u0130srail'in ses \u00e7\u0131kart\u0131lmad\u0131k\u00e7a i\u015fgal, istila ve katliam politikas\u0131n\u0131 pervas\u0131zca devam ettirece\u011finin alt\u0131n\u0131 \u00e7izen Erdo\u011fan, \u015funlar\u0131 kaydetti:</p><p>\"Susmak, vah\u015feti g\u00f6rmezden, duymazdan gelmek hi\u00e7 kimseyi, hi\u00e7birimizi, b\u00f6lgedeki hi\u00e7bir \u00fclkeyi bu soyk\u0131r\u0131m \u015febekesinin sald\u0131rganl\u0131\u011f\u0131ndan kurtaramayacak. Bu tembelli\u011fin, bu ataletin, bu tepkisizli\u011fin, duygusuzlu\u011fun sona ermesi i\u00e7in T\u00fcrkiye olarak hakk\u0131 cesaretle s\u00f6ylemeye, hakk\u0131 savunmaya, zalimler kar\u015f\u0131s\u0131nda dimdik durmaya devam edece\u011fiz. Siyonist lobinin \u015fahs\u0131m\u0131z\u0131 ve h\u00fck\u00fcmetimizi hedef alan itibar suikastlerine asla boyun e\u011fmeyece\u011fiz. 'Vadedilmi\u015f topraklar' hezeyan\u0131yla hareket eden \u0130srail y\u00f6netiminin, tamamen dini bir fanatizm ile Filistin ve L\u00fcbnan'dan sonra g\u00f6z\u00fcn\u00fc dikece\u011fi yer, a\u00e7\u0131k s\u00f6yl\u00fcyorum, bizim vatan topraklar\u0131m\u0131z olacakt\u0131r. \u015eu anda b\u00fct\u00fcn hesap bunun \u00fczerindedir. T\u00fcrkiye i\u00e7indeki baz\u0131 \u0130srail dostlar\u0131n\u0131n, baz\u0131 siyonist severlerin, g\u00f6n\u00fcll\u00fc veya paral\u0131 siyonizm propagandas\u0131 yapan aparatlar\u0131n anlamad\u0131\u011f\u0131 i\u015fte budur.\"</p><p><strong>\"ANTAKYA \u0130LE GAZZE ARASI, ANKARA \u0130LE AYDIN ARASI KADARDIR\"</strong></p><p>Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan, Netanyahu h\u00fck\u00fcmetinin, Anadolu'yu da i\u00e7ine alan bir ham hayal kurdu\u011funu ve \u00fctopya pe\u015finde ko\u015ftu\u011funu kaydederek, \"Bu niyetlerini \u00e7e\u015fitli vesilelerle if\u015fa etmektedir. 7 Ekim'den beri ya\u015fanan her geli\u015fme, bu tehdidin boyutunu biraz daha art\u0131rmaktad\u0131r. \u0130srail'in, Filistin ve L\u00fcbnan'daki sald\u0131r\u0131lar\u0131n\u0131 \u00e7ok yak\u0131ndan takip ederken, Irak'\u0131n ve Suriye'nin kuzeyinde, b\u00f6l\u00fcc\u00fc \u00f6rg\u00fct\u00fc ma\u015fa olarak kullanmak suretiyle, nas\u0131l birer k\u00fc\u00e7\u00fck uydu yap\u0131 kurmak istedi\u011fini de \u00e7ok net g\u00f6r\u00fcyoruz.\" diye konu\u015ftu.</p><p>Hatay'\u0131n Yaylada\u011f il\u00e7esindeki Suriye s\u0131n\u0131r\u0131ndan L\u00fcbnan s\u0131n\u0131r\u0131n\u0131n 170 kilometre uzakl\u0131kta oldu\u011funu; T\u00fcrkiye-L\u00fcbnan aras\u0131ndaki mesafenin ise sadece 2,5 saatte katedilebildi\u011fini anlatan Erdo\u011fan, \"Antakya ile Gazze aras\u0131, Ankara ile Ayd\u0131n aras\u0131 kadard\u0131r. Yani i\u015fgal, ter\u00f6r, sald\u0131rganl\u0131k hemen yan\u0131 ba\u015f\u0131m\u0131zdad\u0131r. 'T\u00fcrkiye \u0130srail'in yan\u0131nda dursun.', 'T\u00fcrkiye bu i\u015flere kar\u0131\u015fmas\u0131n.', 'T\u00fcrkiye tarafs\u0131z olsun.' diyenlere sesleniyorum, \u00f6zellikle 'Hamas bir ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fcd\u00fcr.' diyenlere sesleniyorum, 360 g\u00fcnd\u00fcr ya\u015fanan barbarl\u0131\u011f\u0131 7 Ekim vakas\u0131yla me\u015frula\u015ft\u0131rmaya \u00e7al\u0131\u015fanlara sesleniyorum: Kar\u015f\u0131m\u0131zda hukukla mukayyet bir devlet de\u011fil, kandan beslenen, i\u015fgalle semiren bir katil s\u00fcr\u00fcs\u00fc var.\" ifadelerini kulland\u0131.</p><p><strong>\"BEDEL\u0130 HER NE OLURSA OLSUN T\u00dcRK\u0130YE, \u0130SRA\u0130L'\u0130N KAR\u015eISINDA DURMAYA DEVAM EDECEKT\u0130R\"</strong></p><p>Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan, kar\u015f\u0131lar\u0131nda t\u00fcm b\u00f6lgeyi ate\u015fe atmaya niyetli ve g\u00f6z\u00fc d\u00f6nm\u00fc\u015f bir i\u015fgal \u015febekesi oldu\u011funu vurgulayarak, s\u00f6zlerini \u015f\u00f6yle s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc:</p><p>\"Kar\u015f\u0131m\u0131zda sadece M\u00fcsl\u00fcmanlara de\u011fil, Yahudiler aras\u0131nda dahi ayr\u0131m yapan \u0131rk\u00e7\u0131 bir Apartheid rejimi var. B\u00f6yle bir katliam \u015febekesi kar\u015f\u0131s\u0131nda, zerre miskal vicdan ta\u015f\u0131yan hi\u00e7 kimse sessiz kalamaz. Yan\u0131 ba\u015f\u0131n\u0131zda \u00e7ocuklar katledilirken, yan\u0131 ba\u015f\u0131n\u0131zda u\u00e7aklardan sivil halk \u00fczerine bombalar ya\u011farken, sessiz, tepkisiz, hatta tarafs\u0131z kalmak, a\u00e7\u0131k s\u00f6yl\u00fcyorum, su\u00e7a ortak olmakt\u0131r. Buradan tam 360 g\u00fcnd\u00fcr \u00fc\u00e7 maymunu oynayanlara bir kez daha soruyorum; \u00c7ocuklar\u0131n\u0131z\u0131n g\u00f6z\u00fcne yar\u0131n nas\u0131l bakacaks\u0131n\u0131z? Aynada kendi g\u00f6zlerinize nas\u0131l bakacaks\u0131n\u0131z? Filistin, L\u00fcbnan g\u00fcvende de\u011filse, kendinizin g\u00fcvende olabilece\u011fine ger\u00e7ekten inan\u0131yor musunuz? \u0130srail sald\u0131rganl\u0131\u011f\u0131, her f\u00fctursuz a\u00e7\u0131klamayla g\u00f6r\u00fcyoruz ki, T\u00fcrkiye'yi de i\u00e7ine almaktad\u0131r. Vatan\u0131m\u0131z i\u00e7in, milletimiz i\u00e7in, ba\u011f\u0131ms\u0131zl\u0131\u011f\u0131m\u0131z i\u00e7in, bu sald\u0131rganl\u0131\u011fa, bu devlet ter\u00f6r\u00fcne, elimizdeki her imk\u00e2nla kar\u015f\u0131 durmay\u0131 s\u00fcrd\u00fcrece\u011fiz.\"</p><p>T\u00fcrkiye'nin, bedeli her ne olursa olsun, \u0130srail'in kar\u015f\u0131s\u0131nda durmaya, d\u00fcnyay\u0131 da bu onurlu duru\u015fa \u00e7a\u011f\u0131rmaya devam edece\u011fini vurgulayan Erdo\u011fan, \"\u0130nsanl\u0131\u011f\u0131n ortak de\u011ferlerine sald\u0131ranlar kar\u015f\u0131s\u0131nda bir 'insanl\u0131k cephesinin' kurulmas\u0131 i\u00e7in T\u00fcrkiye elinden geleni yapacakt\u0131r, bunda da sonuna kadar kararl\u0131d\u0131r. Gazze'de soyk\u0131r\u0131m yap\u0131l\u0131rken, Bat\u0131 \u015eeria'da bar\u0131\u015f ve huzur oldu\u011funa m\u0131 inan\u0131yorsunuz? \u0130srail sadece Gazze'ye de\u011fil Bat\u0131 \u015eeria'ya, \u0130ran'a, Yemen'e, Suriye'ye de sald\u0131r\u0131yor, M\u0131s\u0131r ile yap\u0131lan anla\u015fmalar\u0131 alenen ihlal ediyor. M\u0131s\u0131r'la, Irak'la giderek g\u00fc\u00e7lenen ili\u015fkilerimizin, Suriye'yle artan diyalog aray\u0131\u015f\u0131m\u0131z\u0131n, bu ba\u011flam i\u00e7inde okunmas\u0131n\u0131 \u00f6zellikle tavsiye ediyorum. T\u00fcrk d\u00fcnyas\u0131yla ve T\u00fcrk Devletleri Te\u015fkilat\u0131'yla ba\u011flar\u0131m\u0131z\u0131 yine bu anlay\u0131\u015fla s\u00fcrekli tahkim ediyoruz. Savunma sanayinde, g\u00fcvenlikte, ter\u00f6rle m\u00fccadelede ve d\u0131\u015f politikada stratejik hamlelerle \u00fclkemizin cayd\u0131r\u0131c\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00fc\u00e7lendiriyoruz.\" de\u011ferlendirmelerinde bulundu.</p><p><strong>\"\u0130SRA\u0130L'\u0130 BURADAN \u00c7OK NET B\u0130R \u015eEK\u0130LDE UYARIYORUM\"</strong></p><p>Fitne giri\u015fimleri kar\u015f\u0131s\u0131nda millet olarak, \"i\u00e7 cephelerini\" sa\u011flam tutmaya gayret etiklerini belirten Erdo\u011fan, \u015funlar\u0131 kaydetti:</p><p>\"\u015eunun art\u0131k idrak edilmesi ihtiya\u00e7tan \u00f6te bir zarurettir; bug\u00fcn, \u0130srail sald\u0131rganl\u0131\u011f\u0131 kar\u015f\u0131s\u0131nda, i\u00e7eride ve d\u0131\u015far\u0131da \u00e7at\u0131\u015fma alanlar\u0131n\u0131n de\u011fil, uzla\u015fma alanlar\u0131n\u0131n \u00f6ne \u00e7\u0131kmas\u0131 gerekiyor. \u0130srail b\u00f6lgeyi tehdit etmeyi s\u00fcrd\u00fcrd\u00fck\u00e7e T\u00fcrkiye de b\u00f6lge halklar\u0131n\u0131n, \u00f6zellikle milletimizin g\u00fcvenli\u011fi i\u00e7in \u00f6nc\u00fc olmaya, yap\u0131c\u0131, uzla\u015ft\u0131r\u0131c\u0131, birle\u015ftirici olmaya \u0131srarla devam edecektir. Bu vesileyle Filistin davas\u0131na sahip \u00e7\u0131kma noktas\u0131nda tam bir mutabakat i\u00e7inde hareket eden Meclis'imize ve siyasi partilerimize \u015f\u00fckranlar\u0131m\u0131 sunuyorum. \u0130\u015fgal g\u00fc\u00e7lerinin en modern \u00f6l\u00fcm makinelerine ra\u011fmen do\u011fduklar\u0131 topraklar\u0131 kahramanca savunan Filistin'in yi\u011fit evlatlar\u0131n\u0131 bug\u00fcn bir kez daha sayg\u0131yla selaml\u0131yorum. \u0130srail'i de buradan \u00e7ok net bir \u015fekilde uyar\u0131yorum: L\u00fcbnan'a kara harekat\u0131n\u0131n sonu\u00e7lar\u0131, ge\u00e7mi\u015fteki i\u015fgallerine benzemeyecektir. Savunmas\u0131z, izole, b\u00fct\u00fcn d\u00fcnyadan yal\u0131t\u0131lm\u0131\u015f bir Gazze savunmas\u0131 ile L\u00fcbnan'\u0131n savunmas\u0131 ayn\u0131 olmayacakt\u0131r. Birle\u015fmi\u015f Milletler ba\u015fta olmak \u00fczere t\u00fcm devlet ve uluslararas\u0131 kurulu\u015flar, daha fazla vakit kaybetmeden, daha fazla kad\u0131n, \u00e7ocuk \u00f6lmeden \u0130srail'i durdurmal\u0131d\u0131r. \u0130slam d\u00fcnyas\u0131, ayn\u0131 \u015fekilde vatan savunmas\u0131nda mutlaka L\u00fcbnan halk\u0131 ve h\u00fck\u00fcmetinin yan\u0131nda olmal\u0131d\u0131r. Biz, T\u00fcrkiye ve T\u00fcrk milleti olarak bu zor g\u00fcnlerinde L\u00fcbnanl\u0131 karde\u015flerimizi asla yaln\u0131z b\u0131rakmayacak, t\u00fcm imkanlar\u0131m\u0131zla kendilerini destekleyece\u011fiz.\"</p><p><strong>\"MECL\u0130S'\u0130M\u0130Z SA\u011eDUYU, UZLA\u015eMA \u0130\u00c7\u0130NDE HEM \u00dcLKEM\u0130ZE HEM DE CO\u011eRAFYAMIZA YOL G\u00d6STER\u0130C\u0130 OLACAKTIR\"</strong></p><p>Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan, TBMM'nin sadece T\u00fcrkiye'nin de\u011fil, geni\u015f bir co\u011frafyadaki mazlum halklar\u0131n da umudu oldu\u011funu s\u00f6yleyerek, \"\u00dczerinizdeki y\u00fck, \u00fczerinizdeki sorumluluk a\u011f\u0131rd\u0131r. Tarihten devrald\u0131\u011f\u0131n\u0131z miras ve tecr\u00fcbe ile bu y\u00fck\u00fc hakk\u0131yla ta\u015f\u0131yaca\u011f\u0131n\u0131za olan inanc\u0131m\u0131z, bizim de milletimizin de tamd\u0131r. \u00c7evremizde bir canavar kontrols\u00fczce b\u00fcy\u00fcrken; yan\u0131 ba\u015f\u0131m\u0131zda katliamlar, kanl\u0131 soyk\u0131r\u0131mlar yap\u0131l\u0131rken; yan\u0131 ba\u015f\u0131m\u0131zda s\u0131n\u0131rlar yeniden \u00e7izilmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131l\u0131rken; k\u00fcresel sistem k\u00f6kten sars\u0131l\u0131rken Meclis'imiz, vakar, sa\u011fduyu, uzla\u015fma i\u00e7inde hem \u00fclkemize hem de co\u011frafyam\u0131za yol g\u00f6sterici olacakt\u0131r.\" diye konu\u015ftu.</p><p>\u0130ktidar ve muhalefetiyle Meclis'in millete g\u00fcven, has\u0131mlar\u0131na ise korku verecek bir atmosferde \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131n\u0131n b\u00f6yle bir d\u00f6nemde elzem oldu\u011funun alt\u0131n\u0131 \u00e7izen Erdo\u011fan, \"Meclis'teki uyum, mutabakat, kar\u015f\u0131l\u0131kl\u0131 sayg\u0131 \u00e7er\u00e7evesinde tart\u0131\u015fma ve isti\u015fare buradan soka\u011fa yans\u0131yacak, \u00fclkenin huzur ve emniyetine kap\u0131 aralayacakt\u0131r. Meclis'imizin yeni yasama y\u0131l\u0131n\u0131n yeni bir i\u015fbirli\u011fi ruhuna \u00f6nc\u00fcl\u00fck etmesi, T\u00fcrkiye Cumhurba\u015fkan\u0131 olarak en samimi temennimdir.\" ifadelerini kulland\u0131.</p><p><strong>TBMM BA\u015eKANI KURTULMU\u015e:\u00a0\u0130SRA\u0130L'\u0130N HEDEF\u0130NDEK\u0130 \u00dcLKELERDEN B\u0130R\u0130 DE T\u00dcRK\u0130YE</strong></p><p>TBMM Ba\u015fkan\u0131 Numan Kurtulmu\u015f ise, a\u00e7\u0131l\u0131\u015fta yapt\u0131\u011f\u0131 konu\u015fmada yeni yasama y\u0131l\u0131n\u0131n hay\u0131rl\u0131, u\u011furlu ve milletin hayr\u0131na \u00e7al\u0131\u015fmalara vesile olmas\u0131 temennisinde bulundu. </p><p>\u0130srail'in sald\u0131rgan ve s\u0131n\u0131r tan\u0131maz tutumunun, b\u00f6lgedeki b\u00fct\u00fcn \u00fclkelerin egemenli\u011fini ve toprak b\u00fct\u00fcnl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc tehdit edecek bir seviyeye ula\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 dile getiren Kurtulmu\u015f, s\u00f6zde dini itikat sonucu Nil'den F\u0131rat'a kadar b\u00fct\u00fcn co\u011frafyay\u0131 kontrol\u00fc alt\u0131na almak isteyen g\u00f6z\u00fc d\u00f6nm\u00fc\u015f \u00e7etenin hi\u00e7 \u015f\u00fcphesiz hedefinde bulunan \u00fclkelerden birinin de T\u00fcrkiye oldu\u011funu kaydetti.</p><img alt=\"TBMM 28. D\u00f6nem 3. Yasama Y\u0131l\u0131 A\u00e7\u0131l\u0131\u015f Toplant\u0131s\u0131, TBMM Ba\u015fkan\u0131 Numan Kurtulmu\u015f ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131nda ba\u015flad\u0131.\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/sfBda2svPEqqKBU38O_bfw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Kurtulmu\u015f, T\u00fcrkiye'nin hem Filistin meselesinde bar\u0131\u015f\u0131 sa\u011flayacak perspektifi korumas\u0131, ondan da \u00f6nemlisi \u0130srail'in sald\u0131rgan tav\u0131rlar\u0131n\u0131 \u00f6nleyecek programlar\u0131 ortaya koymas\u0131n\u0131n \u015fart oldu\u011funu vurgulad\u0131. </p><p>Gazze meselesinin ba\u015f\u0131ndan itibaren Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan'\u0131n \u00f6nc\u00fcl\u00fc\u011f\u00fcnde devlet ve milletin birlikte hareket ederek, \u0130srail sald\u0131rganl\u0131\u011f\u0131n\u0131n durdurulmas\u0131, Filistin halk\u0131n\u0131n bar\u0131\u015f i\u00e7inde ya\u015fayaca\u011f\u0131 ortam\u0131n tesis edilmesi i\u00e7in her t\u00fcrl\u00fc gayreti sarf etti\u011fini belirten Kurtulmu\u015f, \"Bir kez daha ifade etmek isterim ki, Filistin davas\u0131 art\u0131k sadece Filistinlilerin davas\u0131 olman\u0131n \u00e7ok \u00f6tesinde, b\u00fct\u00fcn b\u00f6lge halklar\u0131n\u0131n, vicdan ve insaf sahibi b\u00fct\u00fcn insanl\u0131\u011f\u0131n ortak davas\u0131 haline gelmi\u015ftir. Bunun i\u00e7in TBMM'e olarak bu sald\u0131rganl\u0131\u011fa, bu durdurulamaz \u0130srail vah\u015fetine kar\u015f\u0131 her alanda m\u00fccadele etmeye kararl\u0131y\u0131z ve sonuna kadar m\u00fccadele edece\u011fiz.\" dedi.</p><p>Kurtulmu\u015f, yeni yasama d\u00f6neminde de Meclis'e b\u00fcy\u00fck sorumluluklar d\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc ifade ederek, \u015f\u00f6yle devam etti:</p><p>\"Milletimizin hayr\u0131na olacak yasa \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na hep beraber katk\u0131 verece\u011fimiz gibi T\u00fcrkiye'de \u00f6nemli bir merhaleyi a\u015faca\u011f\u0131m\u0131z\u0131 \u00fcmit etti\u011fimiz yeni Anayasa \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131yla da demokrat, kat\u0131l\u0131mc\u0131, ku\u015fat\u0131c\u0131, \u00f6zg\u00fcrl\u00fck\u00e7\u00fc ve g\u00fc\u00e7ler ayr\u0131m\u0131n\u0131 esas alan yeni bir anayasa ile T\u00fcrkiye'ye nefes ald\u0131rmak da m\u00fcmk\u00fcn olacakt\u0131r. Yine ayn\u0131 \u015fekilde Meclisimizin \u00fcst\u00fcne d\u00fc\u015fen \u00f6nemli \u00f6devlerden birisi de ger\u00e7ekten etkin ve kaliteli bir yasama s\u00fcrecinin ortaya \u00e7\u0131kmas\u0131 ve yasama kalitesinin art\u0131r\u0131lmas\u0131 i\u00e7in Meclisin \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 daha ilerletece\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz \u00e7a\u011fda\u015f bir \u0130\u00e7t\u00fcz\u00fc\u011f\u00fcn yap\u0131labilmesi i\u00e7in de siyasi partiler olarak bir araya gelece\u011fiz.\"</p>"
    },
    {
        "title": "Son dakika \u0130zmir'de deprem mi oldu? Az \u00f6nce deprem \u0130zmir'de nerede oldu? \u0130zmir deprem Kandilli ve AFAD son depremler listesi 01 Ekim 2024",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/son-dakika-izmirde-deprem-mi-oldu-az-once-deprem-izmirde-nerede-oldu-izmir-deprem-kandilli-ve-afad-son-depremler-listesi-01-ekim-2024,3sMf1wlJakSj65bpoRCQZw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gk16R0Kdo0SBNfKp7AF_ig.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both&ampv=20240801181943065"
        ],
        "content": "<img alt=\"Son dakika \u0130zmir'de deprem mi oldu? Az \u00f6nce deprem \u0130zmir'de nerede oldu? \u0130zmir deprem Kandilli ve AFAD son depremler listesi 01 Ekim 2024\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gk16R0Kdo0SBNfKp7AF_ig.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both&amp;ampv=20240801181943065\" /><p>Son dakika \u0130zmir deprem haberleri..\u0130zmir'de deprem mi oldu? Az \u00f6nce deprem \u0130zmir'de nerede oldu? \u0130zmir Kandilli ve AFAD son depremler.. 01 Ekim 2024 \u0130zmir deprem son dakika haberleri haberin detay\u0131nda...Art\u00e7\u0131 deprem mi oldu \u0130zmir'de? \u0130zmir son deprem b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fc ne kadar? \u0130zmir'de ve \u0130zmir yak\u0131n\u0131ndaki depremler nelerdir? \u0130zmir'de anl\u0131k deprem mi oldu? Son dakika \u0130zmir canl\u0131 deprem haritas\u0131..Kandilli rasathanesi ve deprem ara\u015ft\u0131rma enstit\u00fcs\u00fc ve AFAD \u0130zmir deprem haberleri.. \u0130zmir'de hangi il\u00e7elerde deprem oldu ve hangi il\u00e7elerde en \u00e7ok hissedildi? Bug\u00fcn \u0130zmir'de deprem mi oldu? Deprem \u0130zmir'de ne zaman ve ka\u00e7 \u015fiddetinde oldu? En son \u0130zmir'de nerede deprem oldu? \u0130zmir deprem haberleriyle ilgili en \u00e7ok merak edilenlerin cevab\u0131 haberde..</p>Tarih-saat 01 Ekim 2024 14:49:04 itibariyle Ege Denizi - [46.23 km] Karaburun (\u0130zmir) 4 \u015fiddetinde bir deprem olmu\u015ftur.Son dakika \u0130zmir deprem haberleri 01 Ekim 2024..\u0130zmir AFAD son depremler ve \u0130zmir Kandilli son dakika deprem listesi.."
    },
    {
        "title": "SON DAK\u0130KA: \u0130zmir Karaburun'da 4 b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcnde deprem | Son depremler",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/son-dakika-izmir-karaburunda-4-buyuklugunde-deprem-son-depremler,TITVNrItykKdHicfHCZ97Q",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/roYoe22NV0OZADMQBZIwmg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both&ampv=20230403041329879"
        ],
        "content": "<img alt=\"SON DAK\u0130KA: \u0130zmir Karaburun'da 4 b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcnde deprem | Son depremler\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/roYoe22NV0OZADMQBZIwmg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both&amp;ampv=20230403041329879\" /><p>AFAD'dan son dakika deprem a\u00e7\u0131klamas\u0131 geldi.\u00a0\u0130zmir'in Karaburun il\u00e7esinde 4 b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcnde deprem meydana geldi.</p><p>AFAD'dan son dakika\u00a0<strong><a href=\"https://www.ntv.com.tr/deprem\" target=\"_blank\">deprem</a></strong> a\u00e7\u0131klamas\u0131 geldi.</p><p>Afet ve Acil Durum Y\u00f6netimi Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n (AFAD) internet sitesinde yer alan bilgiye g\u00f6re, Ege Denizi'ne 46.23 kilometre uzakl\u0131kta \u0130zmir'in Karaburun il\u00e7esinde 4 b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcnde deprem meydana geldi.  Sars\u0131nt\u0131, saat 14.49'da ger\u00e7ekle\u015firken depremin 11.01 kilometre derinli\u011finde olu\u015ftu\u011fu belirtildi.</p><span><strong>DEPREM ANINDA NE YAPMALI?</strong></span>"
    },
    {
        "title": "Irak ve Suriye'de 13 ter\u00f6rist etkisiz hale getirildi",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/irak-ve-suriyede-13-terorist-etkisiz-hale-getirildi,LSSQ_loqsEqE2p06dFOp2A",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/eyiCfZ2sLU2KWQwcNblefA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Irak ve Suriye'de 13 ter\u00f6rist etkisiz hale getirildi\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/eyiCfZ2sLU2KWQwcNblefA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Milli Savunma Bakanl\u0131\u011f\u0131 (MSB), Irak'\u0131n kuzeyindeki Pen\u00e7e-Kilit Operasyonu b\u00f6lgesinde 11 PKK'l\u0131 ter\u00f6rist ile Suriye'nin kuzeyindeki Bar\u0131\u015f P\u0131nar\u0131 b\u00f6lgesinde 2 PKK/YPG'li ter\u00f6ristin etkisiz hale getirildi\u011fini duyurdu.</p><p>T\u00fcrk Silahl\u0131 Kuvvetleri'nin s\u0131n\u0131r \u00f6tesi operasyonlar\u0131 devam ediyor.\u00a0 </p><p>MSB'den yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re, Irak\u2019\u0131n kuzeyindeki Pen\u00e7e-Kilit Operasyonu b\u00f6lgesinde 11, Suriye'nin kuzeyindeki Bar\u0131\u015f P\u0131nar\u0131 b\u00f6lgesinde ise 2 PKK/YPG'li ter\u00f6rist etkisiz hale getirildi. </p><p>A\u00e7\u0131klamada \"Ter\u00f6r\u00fc kayna\u011f\u0131nda yok etmek i\u00e7in \u00f6ng\u00f6r\u00fclemez, al\u0131\u015f\u0131lmad\u0131k, s\u00fcratli ve s\u00fcrekli operasyonlara devam edece\u011fiz.\" ifadesi de yer ald\u0131.</p>"
    },
    {
        "title": "Bah\u00e7eli: Ne \u00fclk\u00fc ocaklar\u0131n\u0131 ne de MHP'yi \u00e7i\u011fnetmem",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/bahceline-ulku-ocaklarini-ne-de-mhpyi-cignetmem,XO8lE6IMKUyqZKC3TitCzw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nBKAuAMfQE-p0o8yCWVdOA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Bah\u00e7eli: Ne \u00fclk\u00fc ocaklar\u0131n\u0131 ne de MHP'yi \u00e7i\u011fnetmem\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nBKAuAMfQE-p0o8yCWVdOA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Milliyet\u00e7i Hareket Partisi (MHP) Genel Ba\u015fkan\u0131 Devlet Bah\u00e7eli, 28. D\u00f6nem'in yeni yasama y\u0131l\u0131nda partisinin ilk grup toplant\u0131s\u0131nda birlik ve beraberlik mesaj\u0131 vererek \"Ba\u015fka T\u00fcrkiye yok, milletimiz g\u00fc\u00e7l\u00fc bir ailedir.\" ifadelerini kulland\u0131. Bah\u00e7eli, bug\u00fcn g\u00f6r\u00fclmeye devam eden Sinan Ate\u015f cinayeti davas\u0131na ili\u015fkin \"Ne \u00fclk\u00fc ocaklar\u0131n\u0131 ne de MHP'yi \u00e7i\u011fnetmem.\" diyerek tepki g\u00f6sterdi. MHP lideri, \u0130srail ordusunun L\u00fcbnan'a sald\u0131r\u0131lar\u0131 hakk\u0131nda Ortado\u011fu'daki insanl\u0131\u011f\u0131n can \u00e7eki\u015fti\u011fine dikkat \u00e7ekerek \"\u0130srail kontrolden \u00e7\u0131km\u0131\u015ft\u0131r.\" dedi. Bah\u00e7eli, sava\u015f\u0131n Ortado\u011fu ile s\u0131n\u0131rl\u0131 kalmayaca\u011f\u0131n\u0131 da kaydetti.</p><p><a href=\"https://www.ntv.com.tr/son-dakika\" target=\"_blank\" title=\"Son dakika\">Son dakika</a>\u00a0haberi!\u00a0Bug\u00fcn, Meclis'in 28. D\u00f6nem 3. Yasama Y\u0131l\u0131 ba\u015flad\u0131.   MHP Genel Ba\u015fkan\u0131 Devlet Bah\u00e7eli, yeni yasama y\u0131l\u0131n\u0131n ilk grup toplant\u0131s\u0131nda konu\u015ftu.\u00a0</p><p>Bah\u00e7eli, s\u00f6zlerine birlik ve beraberlik mesaj\u0131 vererek ba\u015flarken \"T\u00fcrk milleti b\u00fcy\u00fck ve g\u00fc\u00e7l\u00fc bir ailedir. Birbirimize sar\u0131lmak zorunday\u0131z. En emin, en merhametli s\u0131\u011f\u0131na\u011f\u0131m\u0131zd\u0131r. De\u011fi\u015fim kisvesi alt\u0131nda, kaynak ve k\u00f6k de\u011ferlerinden kopmak bize g\u00f6re de\u011fildir.\" ifadelerini kulland\u0131.\u00a0</p><p>Bah\u00e7eli, yeni yasama d\u00f6neminde\u00a0\u00d6\u011fretmenlik Meslek Kanunu Teklifi ile 9. Yarg\u0131 Paketi'nin k\u0131sa s\u00fcrede yasalaca\u011f\u0131na inand\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtip MHP'nin ve Cumhur \u0130ttifak\u0131, millete verdi\u011fi s\u00f6zleri tutaca\u011f\u0131na dikkat \u00e7ekti.</p><p>Bah\u00e7eli, \"\u0130ttifak\u0131m\u0131z T\u00fcrkiye'nin parlak gelece\u011finin m\u00fcjdesidir. \u0130ttifak\u0131m\u0131z, ekonomik ve siyasi istikrar\u0131n g\u00fcvencesidir.\" dedi. </p><p>\u0130srail'in L\u00fcbnan sald\u0131r\u0131lar\u0131na da sert tepki g\u00f6steren MHP lideri,\u00a0Birle\u015fmi\u015f Milletler G\u00fcvenlik Konseyi'nin (BMGK) fonksiyonel yap\u0131s\u0131n\u0131n de\u011fi\u015fmesi gerekti\u011fini dile getirip \"BM Genel Kurul toplant\u0131lar\u0131n\u0131n boykotu g\u00fcndeme al\u0131nmal\u0131d\u0131r.\" ifadelerini kulland\u0131.\u00a0 </p><p>Bah\u00e7eli, eski \u00dclk\u00fc Ocaklar\u0131 Ba\u015fkan\u0131 Sinan Ate\u015f cinayetine ili\u015fkin de a\u00e7\u0131klamalarda bulunup \"MHP'ye organize Pensilvanya operasyonu \u00e7ekenlere MHP ve \u00fclk\u00fc ocaklar\u0131n\u0131 \u00e7i\u011fnetmem.\" dedi.</p><p><strong>\"BA\u015eARILAR D\u0130L\u0130YORUM\"</strong></p><p>Bah\u00e7eli'nin a\u00e7\u0131klamalar\u0131 \u015f\u00f6yle:</p><p>TBMM'nin 28. d\u00f6nem 3. yasama y\u0131l\u0131n\u0131 hem ilk grup toplant\u0131s\u0131n\u0131 yapaca\u011f\u0131z hem de 15 itibar\u0131yla Genel Kurul'un ger\u00e7ekle\u015fmesi ile yasama \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na ba\u015flayaca\u011f\u0131z. 3 yasama y\u0131l\u0131n\u0131n siyasi partilere, \u00fclkemize ve milletimize hay\u0131rl\u0131 olmas\u0131n\u0131 temenni ediyorum. Vekillerimize ba\u015far\u0131lar diliyorum.  Ba\u015fa gelen \u00e7ekilir anlay\u0131\u015f\u0131n\u0131 reddeden T\u00fcrk milleti varl\u0131k ve onur m\u00fccadelesinin delinmez \u00e7at\u0131s\u0131n\u0131 \u015fa\u015fmaz iradesiyle \u00f6vm\u00fc\u015f ve ad\u0131na TBMM demi\u015ftir.</p><p><strong>\"S\u0130YASET M\u0130LLETE H\u0130ZMET \u0130\u00c7\u0130ND\u0130R\"</strong></p><p>Siyasette ka\u00e7\u0131n\u0131lmaz yenilgi ve zaferler yoktur. Siyaset, bug\u00fcn\u00fc es ge\u00e7meyen, ge\u00e7mi\u015fe y\u00fcz \u00e7evirmeyen sorumluluk k\u00fclt\u00fcr\u00fc, mutabakat k\u00fcmesidir. 28. d\u00f6nem TBMM'de g\u00f6rev alan her vekilin bu tarihe ba\u011fl\u0131 olmas\u0131, vatan ve var olu\u015f borcudur. Bu bor\u00e7 istiklal ve istikbal \u00f6devidir. Gelece\u011fin koordinatlar\u0131n\u0131 dosdo\u011fru \u00e7izmek ancak ileri g\u00f6r\u00fc\u015fl\u00fc, irade ve sezgi g\u00fcc\u00fc y\u00fcksek toplum ve milletlerin harc\u0131d\u0131r. Siyaset millete hizmet i\u00e7indir.   Karde\u015f\u00e7e ya\u015famak, erdemli bir hayat\u0131n izinden y\u00fcr\u00fcmek milli ve manevi h\u00fck\u00fcmler kapsam\u0131nda yol haritam\u0131z\u0131 belirlemek varken birbimizi h\u0131rpalay\u0131p \u015feytanla\u015ft\u0131rmak \u015ferden \u00e7\u00f6pten meseleler etraf\u0131nda sava\u015f boyalar\u0131 s\u00fcremenin bedeli ve vebali gaflet ve delalettir. Ba\u015fka T\u00fcrkiye yoktur. T\u00fcrk milleti b\u00fcy\u00fck ve g\u00fc\u00e7l\u00fc bir ailedir. Birbirimize sar\u0131lmak zorunday\u0131z.\u00a0En emin, en merhametli s\u0131\u011f\u0131na\u011f\u0131m\u0131zd\u0131r. De\u011fi\u015fim kisvesi alt\u0131nda, kaynak ve k\u00f6k de\u011ferlerinden kopmak bize g\u00f6re de\u011fildir. Ate\u015fin ortas\u0131ndan k\u0131v\u0131lc\u0131m saymak hi\u00e7 kimseye bir \u015fey kazand\u0131rmaz. Art\u0131k bir kader ve karar an\u0131nda bulunuyoruz.\u00a0</p><p>\u00dclkemizi pen\u00e7esine alan tehlikeli ak\u0131nt\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcn\u00fc almak laz\u0131m. Adalet ve hakkaniyetin s\u00f6z\u00fcn\u00fc eden \u00e7ok olsa da sad\u0131k kalan \u00e7ok say\u0131da azd\u0131r. \u0130nsan hak ve hukuku ayaklar alt\u0131ndad\u0131r. Karde\u015f\u00e7e ya\u015famak varken birbirimizi h\u0131rpalay\u0131p \u015feytanla\u015farak ya\u015fam gaflettir. Yol yak\u0131nken herkes elini husumet teti\u011finden \u00e7ekmeli. Ba\u015fka T\u00fcrkiye yoktur. Ba\u015fka bir b\u00f6lgede s\u0131\u011f\u0131nt\u0131 gibi gezece\u011fim bir yer yoktur. T\u00fcrk milletinin her ferdi birbirine s\u0131k\u0131 s\u0131k\u0131 ba\u011flamakla m\u00fckelleftir. Sadece cami ve d\u00fc\u011f\u00fcn alaylar\u0131nda de\u011fil, hayat\u0131n her alan\u0131nda direni\u015f g\u00f6stermeliyiz. T\u00fcrk milleti b\u00fcy\u00fck ve g\u00fc\u00e7l\u00fc bir ailedir.</p><p><strong> \"EL VE \u00c7ITA Y\u00dcKSELTMEKTED\u0130R\"</strong>  \u00c7a\u011f\u0131n gerisinde kalmak, g\u00f6n\u00fcl k\u00f6pr\u00fclerini y\u0131kmak herkesi uyar\u0131yorum ki tarihin harabelerine kar\u0131\u015fmakla e\u015f anlaml\u0131d\u0131r. G\u00fc\u00e7lenmi\u015f vah\u015fet, k\u00fcresel s\u00f6m\u00fcrgecilik sadece T\u00fcrk \u0130slam alemine de\u011fil be\u015feriyetin tamam\u0131na pusu kurmu\u015ftur. Bu pusuda valimler insanl\u0131k vicdan\u0131n\u0131 do\u011frudan hedef alm\u0131\u015ft\u0131r. K\u00fcresel arenada emperyalist azg\u0131nl\u0131\u011f\u0131n yap\u0131 ta\u015flar\u0131n\u0131 d\u00f6\u015fedi\u011fi korku imparatorlu\u011fu seri cinayetlerin devaml\u0131\u011f\u0131 el ve \u00e7\u0131ta y\u00fckseltmektedir. \u0130nsani krizler adeta volkan gibi patlamaktad\u0131r.</p><p><strong>\"CUMHUR \u0130TT\u0130FAKI'NI YA\u015eATACA\u011eIZ\"</strong></p><p>Da\u011f\u0131t\u0131lmak istenen birli\u011fimiz ve dirli\u011fimizdir. Buna g\u00f6z yumamay\u0131z. Hedef akl\u0131nan milli birlik ve varl\u0131\u011f\u0131m\u0131zd\u0131r. T\u00fcm d\u00fcnya duysun ki \u00f6l\u00fcm\u00fcz \u015fehit, dirimiz yi\u011fit, kar\u015f\u0131m\u0131zdaki m\u00fcfrit, direncimiz ve dirayetimiz m\u00fcthi\u015ftir.</p><p>\u015eans\u0131n\u0131z denemek isteyen varsa buyursun gelsin. \u0130\u00e7 cephemizi hedef alanlar iyi duysun. Cumhur \u0130ttifak\u0131'n\u0131 ya\u015fataca\u011f\u0131z. Bizde sosyal medya suikastlerine boyun e\u011fecek f\u0131trat yoktur. Cumhur ittifak\u0131na sahip \u00e7\u0131kaca\u011f\u0131z. Birli\u011fimiz ve beraberli\u011fimiz devam edecek. </p><p><strong>\u0130SRA\u0130L ORDUSU'NUN L\u00dcBNAN SALDIRILARI</strong>  Gazze'de imdat ve yard\u0131m \u00e7\u0131\u011fl\u0131klar\u0131n\u0131 duyan T\u00fcrkiye d\u0131\u015f\u0131nda duyan son derece azd\u0131r. B\u00f6lgesel sava\u015f\u0131n \u00e7\u0131k\u0131p \u00e7\u0131kmayaca\u011f\u0131n\u0131 beklemek nedir? Sava\u015f \u00e7\u0131kaca\u011f\u0131 kadar \u00e7\u0131km\u0131\u015ft\u0131r. \u0130srail'in kontrolden \u00e7\u0131kan haydut devlet \u00f6rne\u011finin s\u00fcr\u00fcm\u00fcd\u00fcr.</p><p>ABD takviyeli \u0130srail ter\u00f6r devleti orta Do\u011fu'nun tamam\u0131na musallat olmu\u015f, suikastlar\u0131n\u0131 otomati\u011fe ba\u011flam\u0131\u015ft\u0131r. Nasrallah'\u0131n katli ve di\u011fer operasyonlar ba\u015fka yorum yapmam\u0131za engeldir. Sava\u015f\u0131n sadece ortado\u011fu ile s\u0131n\u0131rl\u0131 kalaca\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnenler yan\u0131lmaktad\u0131r. S\u00fcrek av\u0131 etki alan\u0131n\u0131 geni\u015fleterek neredeyse vatan\u0131m\u0131z\u0131n s\u0131n\u0131rlar\u0131na dayanacakt\u0131r. \u0130srail'in sabotajlar\u0131n\u0131n T\u00fcrkiye'ye mesaj oldu\u011funu inkar etmek s\u00f6z konusu de\u011fildir. Haniye'nin Nasrallah'\u0131n sonra ile \u00f6l\u00fcmleri birbirleri ile ba\u011flant\u0131l\u0131 vahim olaylardan baz\u0131lar\u0131d\u0131r. K\u00fcresel g\u00fc\u00e7ler Ortado\u011fu'ya darbe indirmektedir.</p><p><strong>BMGK'YE TEPK\u0130</strong></p><p>Birle\u015fmi\u015f Milletler G\u00fcvenlik Konseyinin fonksiyonel yap\u0131s\u0131 de\u011fi\u015fmeli, aksi halde BM Genel Kurul toplant\u0131lar\u0131n\u0131n boykotu g\u00fcndeme al\u0131nmal\u0131d\u0131r.</p><p>BM'nin acilen devreye girip m\u00fcdahale etmesini b\u0131rak\u0131n bu takati bile yok.</p><p>ABD BM temsilcisinin dedi\u011fi veto yetkimizi \u00e7\u0131karlar\u0131m\u0131z\u0131 g\u00f6zetmek i\u00e7in kullan\u0131yoruz demi\u015fti. Bu ifadeler dayatmad\u0131r. Kuvvet kimse ise s\u00f6z\u00fcn sahibi odur demektir. Di\u011fer toplumlar\u0131n \u00e7\u0131kar\u0131 ne olacakt\u0131r.   BMGK yap\u0131s\u0131 reforme edilmelidir. Ayn\u0131 zamanda \u00fclkelerin e\u015fit kat\u0131l\u0131m ve oy hakk\u0131n\u0131n alternatif d\u00fcnya birli\u011fi konusunda \u00e7al\u0131\u015fmlar h\u0131zlanmal\u0131 ve d\u00fcnya 5 \u00fclkenin a\u011fz\u0131na bakmaktan kurtulmal\u0131d\u0131r. </p><p>BM'de haritalarla \u00e7\u0131k\u0131p haritalarda Netanyahu'nun ter\u00f6r devleti kurma \u00e7abas\u0131na isimlerin ba\u015flar\u0131nda Emir, Sultan olanlar\u0131n sessizli\u011fi neden susmaktad\u0131r. Ne zaman birlik me\u015falesi yak\u0131lacakt\u0131r. Sivil ve masum insanlar \u00f6l\u00fcrken rahat uyku uyumak haram de\u011fil midir? D\u00fcnya 5 \u00fclkenin a\u011fz\u0131na bakmaktan kurtulmal\u0131. \u0130slam \u00fclkeleri nereye gizlenmi\u015ftir? \u0130slam \u00fclkeleri de sesini y\u00fckseltmelidir.</p><p><strong>\"CUMHUR \u0130TT\u0130FAKI T\u00dcRK\u0130YE'N\u0130N G\u00dcVENCES\u0130D\u0130R\"</strong>  \u00d6\u011fretmenlik Meslek Kanunu Teklifi ile 9. Yarg\u0131 Paketi'nin k\u0131sa s\u00fcrede yasalaca\u011f\u0131na inan\u0131yorum. MHP ve Cumhur \u0130ttifak\u0131, milletimize verdi\u011fi s\u00f6zleri tutucakt\u0131r. \u0130ttifak\u0131m\u0131z T\u00fcrkiye'nin parlak gelece\u011finin m\u00fcjdesidir. \u0130ttifak\u0131m\u0131z, ekonomik ve siyasi istikrar\u0131n g\u00fcvencesidir.</p><p><strong>S\u0130NAN ATE\u015e DAVASI</strong>  Ne kadar T\u00fcrkiye kar\u015f\u0131t\u0131 varsa bir olmu\u015f g\u00f6r\u00fclen bir cinayet davas\u0131 ile MHP'yi \u015ferefsizce su\u00e7lamaya kalkm\u0131\u015ft\u0131r. Baz\u0131 parti genel ba\u015fkanlar\u0131, kifayetsiz muhabirler ayak \u00fcst\u00fc mahkeme kurup savc\u0131 ve hakim rol\u00fcne soyunup arkada\u015flar\u0131m\u0131z\u0131 yarg\u0131lamaya giri\u015fmi\u015ftir. \u00d6nce aynaya bakacaklar, \u015feref ve haysiyetleri el verdi\u011fi \u00f6l\u00e7\u00fcde konu\u015facaklar. Malum davan\u0131n duru\u015fmalar\u0131n\u0131 dikkatle takip etmekteyiz. Bizim i\u00e7in yeterlidir. MHP'ye organize Pensilvanya operasyonu \u00e7ekenlere MHP ve \u00fclk\u00fc ocaklar\u0131n\u0131 \u00e7i\u011fnetmem. Alay\u0131n\u0131 birden heyecanla beklerim. \u00d6zg\u00fcr \u00d6zel, iddial\u0131lar\u0131n \u015fahs\u0131n gibi \u00e7\u00fcr\u00fckt\u00fcr.  Herkes haddini bilsin, hudut ihlalinden ka\u00e7\u0131ns\u0131n. Kap\u0131m\u0131z\u0131n \u00f6n\u00fcnde bayku\u015f \u00f6tt\u00fcrmeyiz, akbabalar\u0131n da katlar\u0131n\u0131 yolar\u0131z. MHP'yi sorgulayamazs\u0131n\u0131z. </p>"
    },
    {
        "title": "G\u00fcneri C\u0131vao\u011flu hayat\u0131n\u0131 kaybetti (G\u00fcneri C\u0131vao\u011flu kimdir?)",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/guneri-civaoglu-hayatini-kaybetti,_exe6FKaqEauw7cK6oAp-g",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/W8XuxL0LhUW-mofu3u-oew.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"G\u00fcneri C\u0131vao\u011flu hayat\u0131n\u0131 kaybetti (G\u00fcneri C\u0131vao\u011flu kimdir?)\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/W8XuxL0LhUW-mofu3u-oew.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Bir s\u00fcredir kanser tedavisi g\u00f6ren gazeteci G\u00fcneri Civao\u011flu, 85 ya\u015f\u0131nda hayat\u0131n\u0131 kaybetti.\u00a0C\u0131vao\u011flu'nun cenazesinin per\u015fembe g\u00fcn\u00fc saat 11.00'de Milliyet gazetesinde d\u00fczenlenecek t\u00f6renin ard\u0131ndan Te\u015fvikiye Camisi'nden kald\u0131r\u0131laca\u011f\u0131 belirtildi.</p><p><a href=\"https://www.ntv.com.tr/son-dakika\" target=\"_blank\" title=\"Son dakika\">Son dakika</a>\u00a0haberi!\u00a0</p><p>Be\u015fikta\u015f'ta bir hastanede tedavi g\u00f6ren ve beyin kanamas\u0131 ge\u00e7irdi\u011fi ifade edilen C\u0131vao\u011flu'nun \u00f6l\u00fcm haberini alan bir\u00e7ok siyaset\u00e7i, b\u00fcrokrat ve gazeteci sosyal medya hesaplar\u0131ndan taziye mesaj\u0131 yay\u0131nlad\u0131.  C\u0131vao\u011flu'nun cenazesinin per\u015fembe g\u00fcn\u00fc saat 11.00'de Milliyet gazetesinde d\u00fczenlenecek t\u00f6renin ard\u0131ndan Te\u015fvikiye Camisi'nden kald\u0131r\u0131laca\u011f\u0131 belirtildi.  Gazetecilik hayat\u0131na 1960'l\u0131 y\u0131llarda ba\u015flayan, Akis dergisi ve Yeni \u0130stanbul gazetesinde muhabir olarak \u00e7al\u0131\u015fan C\u0131vao\u011flu, TRT'nin kurulu\u015funda sabah haberlerini haz\u0131rlayan ekibin ba\u015f\u0131nda yer ald\u0131.  Strasbourg \u00dcniversitesi'nde ekonomi b\u00f6l\u00fcm\u00fcmde bir s\u00fcre e\u011fitim alan C\u0131vao\u011flu, Terc\u00fcman gazetesinde genel yay\u0131n y\u00f6netmeni olarak \u00e7al\u0131\u015ft\u0131.  G\u00fcne\u015f gazetesinin genel yay\u0131n y\u00f6netmenli\u011fini de \u00fcstlenen C\u0131vao\u011flu, 1986-1996 y\u0131llar\u0131nda Sabah gazetesinde k\u00f6\u015fe yazarl\u0131\u011f\u0131 yapt\u0131.  1996'dan sonra Milliyet gazetesinde yaz\u0131lar\u0131na devam eden C\u0131vao\u011flu'nun, farkl\u0131 sekt\u00f6rlerde bir\u00e7ok ki\u015fiyi konuk eden televizyon program\u0131 da yay\u0131nland\u0131.</p><p><strong>G\u00dcNER\u0130 CIVAO\u011eLU K\u0130MD\u0130R?</strong>  G\u00fcneri C\u0131vao\u011flu 30 Temmuz 1939 y\u0131l\u0131nda Ankara'da do\u011fdu.\u00a0  Ankara \u00dcniversitesi Hukuk Fak\u00fcltesi mezunu olan C\u0131vao\u011flu'nun, gazetecilik hayat\u0131ysa 1960'l\u0131 y\u0131llarda ba\u015flad\u0131.  C\u0131vao\u011flu, Akis dergisi ve Yeni \u0130stanbul gazetesinde muhabir olarak \u00e7al\u0131\u015ft\u0131. TRT'nin kurulu\u015funda sabah haberlerini haz\u0131rlayan ekibin ba\u015f\u0131ndayd\u0131.  Strasbourg \u00dcniversitesi'nde bir s\u00fcre ekonomi okudu, izleyen y\u0131llarda Terc\u00fcman Gazetesi'nin genel yay\u0131n y\u00f6netmenli\u011fini yapt\u0131.  G\u00fcne\u015f Gazetesi'ni orta\u011f\u0131 ve genel yay\u0131n y\u00f6netmeni olarak kurdu.  1986-1996 y\u0131llar\u0131 aras\u0131 Sabah Gazetesi'nde k\u00f6\u015fe yazarl\u0131\u011f\u0131 yapt\u0131.  1996'dan bu yana ise yaz\u0131lar\u0131na Milliyet Gazetesi'nde devam etti.  C\u0131vao\u011flu kariyerinde programc\u0131l\u0131\u011fa da yer verdi.  Ak\u0131llarda kalan \"\u015eeffaf Oda\" program\u0131yla farkl\u0131 sekt\u00f6rlerde bir \u00e7ok konu\u011fu y\u0131llarca konuk etti.</p>"
    },
    {
        "title": "Resmi Gazete'de bug\u00fcn",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/resmi-gazetede-bugun-1-ekim-2024-resmi-gazete-kararlari,GOqEBpCyikaY4-AT91lgkw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/PdfnHGcm1kiMl0_6B2Lr7w.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Resmi Gazete'de bug\u00fcn\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/PdfnHGcm1kiMl0_6B2Lr7w.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Resmi Gazete'de 1 Ekim 2024 tarihli kararlar, y\u00f6netmelikler ve tebli\u011fler yay\u0131mland\u0131. Peki, Resmi Gazete'de bug\u00fcn neler var? \u0130\u015fte 1 Ekim 2024 tarihli ve 32679 Say\u0131l\u0131 Resmi Gazete ayr\u0131nt\u0131lar\u0131.</p><p><strong>Y\u00dcR\u00dcTME VE \u0130DARE B\u00d6L\u00dcM\u00dc</strong>  <strong>Y\u00d6NETMEL\u0130KLER</strong>  \u2013 Sosyal Sigorta \u0130\u015flemleri Y\u00f6netmeli\u011finde De\u011fi\u015fiklik Yap\u0131lmas\u0131na Dair Y\u00f6netmelik  \u2013 T\u00fcrk M\u00fchendis ve Mimar Odalar\u0131 Birli\u011fi Jeofizik M\u00fchendisleri Odas\u0131 Serbest M\u00fc\u015favirlik M\u00fchendislik Hizmetleri, B\u00fcro Tescil ve Meslek\u00ee Denetim Y\u00f6netmeli\u011finde De\u011fi\u015fiklik Yap\u0131lmas\u0131na Dair Y\u00f6netmelik </p><p><strong>TEBL\u0130\u011eLER</strong>  \u2013 G\u00fcmr\u00fck Genel Tebli\u011fi (Genelle\u015ftirilmi\u015f Tercihler Sistemi) (Seri No: 2)'nde De\u011fi\u015fiklik Yap\u0131lmas\u0131na Dair Tebli\u011f (Genelle\u015ftirilmi\u015f Tercihler Sistemi) (Seri No: 8)  \u2013 4054 Say\u0131l\u0131 Kanun Uyar\u0131nca Anonim ve Limited \u015eirketlerin Yapacaklar\u0131 \u00d6demelere \u0130li\u015fkin Tebli\u011f (Tebli\u011f No: 2017/4)'de De\u011fi\u015fiklik Yap\u0131lmas\u0131na Dair Tebli\u011f (No: 2024/2)  <strong>\u0130L\u00c2N B\u00d6L\u00dcM\u00dc</strong>  a - Yarg\u0131 \u0130l\u00e2nlar\u0131 b - Art\u0131rma, Eksiltme ve \u0130hale \u0130l\u00e2nlar\u0131 c - \u00c7e\u015fitli \u0130l\u00e2nlar  \u2013 T.C. Merkez Bankas\u0131nca Belirlenen D\u00f6viz Kurlar\u0131 ve Devlet \u0130\u00e7 Bor\u00e7lanma Senetlerinin G\u00fcnl\u00fck De\u011ferleri</p>"
    },
    {
        "title": "SON DAK\u0130KA: Bing\u00f6l'de 3.3 b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcnde deprem | Son depremler",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/son-dakikabingolde-3-3-buyuklugunde-deprem-son-depremler,9DL_KvWvpkqOIRsYXh0KOw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/roYoe22NV0OZADMQBZIwmg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both&ampv=20230403041329879"
        ],
        "content": "<img alt=\"SON DAK\u0130KA: Bing\u00f6l'de 3.3 b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcnde deprem | Son depremler\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/roYoe22NV0OZADMQBZIwmg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both&amp;ampv=20230403041329879\" /><p>AFAD'dan son dakika deprem a\u00e7\u0131klamas\u0131 geldi.\u00a0Merkez \u00fcss\u00fc Bing\u00f6l'\u00fcn Karl\u0131ova il\u00e7esi olan 3.3 b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcnde deprem meydana geldi.</p><p>AFAD'dan son dakika\u00a0<strong><a href=\"https://www.ntv.com.tr/deprem\" target=\"_blank\">deprem</a></strong> a\u00e7\u0131klamas\u0131 geldi.</p><p>Afet ve Acil Durum Y\u00f6netimi Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 Deprem Dairesi Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131ndan al\u0131nan bilgiye g\u00f6re, saat 05:04'de merkez \u00fcss\u00fc Bing\u00f6l'\u00fcn Karl\u0131ova il\u00e7esinde 3.3 b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcnde deprem meydana geldi. </p><p>Yerin yakla\u015f\u0131k 18 kilometre derinli\u011finde meydana gelen depremle ilgili olumsuz bir durum ya\u015fanmad\u0131\u011f\u0131 \u00f6\u011frenildi.</p><span><strong>DEPREM ANINDA NE YAPMALI?</strong></span>"
    },
    {
        "title": "Son dakika deprem mi oldu? Az \u00f6nce deprem nerede oldu? \u0130stanbul, Ankara, \u0130zmir ve il il AFAD son depremler 01 Ekim 2024",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/son-dakika-deprem-mi-oldu-az-once-deprem-nerede-oldu-istanbul-ankara-izmir-ve-il-il-afad-son-depremler-01-ekim-2024,iwuaITLuN0GcsEqlqWeqHQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gk16R0Kdo0SBNfKp7AF_ig.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both&ampv=20240801181943065"
        ],
        "content": "<img alt=\"Son dakika deprem mi oldu? Az \u00f6nce deprem nerede oldu? \u0130stanbul, Ankara, \u0130zmir ve il il AFAD son depremler 01 Ekim 2024\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gk16R0Kdo0SBNfKp7AF_ig.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both&amp;ampv=20240801181943065\" /><p>Son depremler...Son dakika deprem mi oldu? Az \u00f6nce deprem nerede oldu? \u0130stanbul, Ankara, \u0130zmir ve il il AFAD son depremler.. 01 Ekim 2024 deprem son dakika haberleri haberin detay\u0131nda...Art\u00e7\u0131 deprem mi oldu? Son deprem b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fc ne kadar? Yak\u0131n\u0131mdaki depremler nelerdir? Anl\u0131k deprem mi oldu? Son dakika canl\u0131 deprem T\u00fcrkiye haritas\u0131..Kandilli rasathanesi ve deprem ara\u015ft\u0131rma enstit\u00fcs\u00fc ve AFAD deprem haberleri..\u0130stanbul'da deprem mi oldu? Ankara'da deprem mi oldu? \u0130zmir'de deprem mi oldu? Hangi illerde deprem oldu ve hissedildi? Bug\u00fcn deprem mi oldu? Deprem ne zaman ve ka\u00e7 \u015fiddetinde oldu? En son hangi b\u00f6lgede deprem oldu? Deprem haberleriyle ilgili en \u00e7ok merak edilenlerin cevab\u0131 haberde..</p><h3>01 Ekim 2024 son dakika AFAD son depremler ve Kandilli son dakika deprem listesi..</h3>"
    },
    {
        "title": "MEB'den okullarda temizlik hizmetleri a\u00e7\u0131klamas\u0131: 30 bin personel g\u00f6reve ba\u015flad\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/mebden-okullarda-temizlik-hizmetleri-aciklamasi-30-bin-personel-goreve-basladi,fEXsdFnuPUCLs-OmewPaeQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/utVcalYR3UGJI71YjRKMLw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"MEB'den okullarda temizlik hizmetleri a\u00e7\u0131klamas\u0131: 30 bin personel g\u00f6reve ba\u015flad\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/utVcalYR3UGJI71YjRKMLw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Yetersiz personel nedeniyle okullarda ya\u015fanan hijyen sorunu son d\u00f6nemde g\u00fcndemdeydi. Milli E\u011fitim Bakanl\u0131\u011f\u0131 (MEB) \u00e7\u00f6z\u00fcm i\u00e7in ad\u0131m att\u0131. Okullarda 30 bin personelin g\u00f6reve ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 bildirildi.</p>Milli E\u011fitim Bakanl\u0131\u011f\u0131'ndan yap\u0131lan yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamada, son g\u00fcnlerde sosyal medya mecralar\u0131 ba\u015fta olmak \u00fczere yaz\u0131l\u0131 ve g\u00f6rsel bas\u0131n\u0131n g\u00fcndeminde yer tutan okullarda temizlik hizmetleri konusunda kamuoyunu do\u011fru bilgilendirme gere\u011fi do\u011fdu\u011fu ifade edildi.  Bakanl\u0131\u011fa ba\u011fl\u0131 60 bin 487 okulun temizlenmesi ve temizlik malzemesinin tedarikinin Bakanl\u0131k\u00e7a yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 aktar\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, okullardaki temizlik hizmetlerinin y\u00fcr\u00fct\u00fclmesinde, halihaz\u0131rda 49 bin 578 kadrolu temizlik personelinin bulundu\u011fu bildirildi.  \u0130stihdama kat\u0131l\u0131m\u0131 art\u0131rmak amac\u0131yla bu y\u0131l ba\u015flat\u0131lan \"\u0130\u015fg\u00fcc\u00fc Uyum Program\u0131\" kapsam\u0131nda kadrolu temizlik personeline ilaveten yar\u0131 zamanl\u0131 120 bin kontenjan\u0131n ayr\u0131ld\u0131\u011f\u0131 ancak bahse konu program\u0131n bu y\u0131l ilk kez uygulanmas\u0131ndan kaynakl\u0131 yeteri ba\u015fvuru olmamas\u0131 nedeniyle gecikmelere ba\u011fl\u0131 baz\u0131 sorunlar ya\u015fand\u0131\u011f\u0131 aktar\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, \u0130UP program\u0131 kapsam\u0131nda 63 bin 777 personelin g\u00f6rev yapt\u0131\u011f\u0131 belirtildi.  A\u00e7\u0131klamada, konuya ili\u015fkin \u015fu bilgilere yer verildi:  \"Tedbir olarak ayr\u0131ca Bakanl\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131n giri\u015fimleri sonucunda Toplum Yarar\u0131na Program (TYP) kapsam\u0131nda 30 bin kontenjan daha tahsis edilmi\u015ftir ve bu personel bug\u00fcn itibar\u0131yla tam zamanl\u0131 olarak g\u00f6reve ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131r. Sonu\u00e7 olarak 60 bin 487 okulumuzda \u015fu anda, 49 bin 578'si kadrolu, 30 bini Toplum Yarar\u0131na Program (TYP), 63 bin 777 \u0130\u015fg\u00fcc\u00fc Uyum Program\u0131 (\u0130UP) kapsam\u0131nda olmak \u00fczere toplam 143 bin 355 temizlik personeli g\u00f6rev yapmaktad\u0131r. Di\u011fer yandan \u0130\u015fg\u00fcc\u00fc Uyum Program\u0131 \u00e7er\u00e7evesinde Bakanl\u0131\u011f\u0131m\u0131za tahsis edilen 120 bin kontenjan\u0131n tamamlanmas\u0131 s\u00fcreci de halen devam etmektedir. B\u00f6ylece okullar\u0131m\u0131zda g\u00f6revli temizlik personeli say\u0131s\u0131 \u00f6nceki y\u0131llara g\u00f6re art\u0131r\u0131larak 110 binden 143 bin 355'e \u00e7\u0131kar\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r.\"  A\u00e7\u0131klamada, bu ba\u011flamda okullar\u0131n temizlik \u015fartlar\u0131n\u0131n uygunlu\u011funu de\u011ferlendirmek \u00fczere Bakanl\u0131k ve TSE taraf\u0131ndan yap\u0131lan e\u011fitimlerle yetkilendirilen, halen sahadaki yakla\u015f\u0131k 8 bin \"Okulum Temiz Tetkik G\u00f6revlileri\" taraf\u0131ndan okullar\u0131n temizlik ve hijyen \u015fartlar\u0131n\u0131n bizzat yerinde tetkik edildi\u011fi bildirildi.  Milli E\u011fitim Bakanl\u0131\u011f\u0131'n\u0131n a\u00e7\u0131klamas\u0131nda, gelece\u011fin teminat\u0131 olan evlatlar\u0131n sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131n korunmas\u0131n\u0131n, Bakanl\u0131\u011f\u0131n her zaman \u00f6ncellikli ama\u00e7 ve g\u00f6revleri aras\u0131nda oldu\u011fu vurguland\u0131.  Bakanl\u0131k olarak ba\u015fta belediyeler olmak \u00fczere kamu kurum ve kurulu\u015flar\u0131yla hukuki s\u0131n\u0131rlar i\u00e7inde kar\u015f\u0131l\u0131kl\u0131 \u00e7al\u0131\u015fman\u0131n \u00f6nemsendi\u011fine i\u015faret edilen a\u00e7\u0131klamada, ancak kurumlara hizmetin siyasi \u015fov malzemesi yap\u0131lmas\u0131n\u0131n etik olmad\u0131\u011f\u0131na i\u015faret edildi.  Herhangi bir protokol olmaks\u0131z\u0131n ve gerekli tedbirler al\u0131nmaks\u0131z\u0131n at\u0131lacak ad\u0131mlar\u0131n kamu hukuku a\u00e7\u0131s\u0131ndan da yanl\u0131\u015f oldu\u011fu ifade edilen a\u00e7\u0131klamada, \u015funlar kaydedildi:  \"2 bin 217 okulun bulundu\u011fu bir ilde 13 okulda sadece 1 g\u00fcn temizlik yap\u0131p 'ildeki b\u00fct\u00fcn okullar\u0131n temizli\u011fi her g\u00fcn yap\u0131l\u0131yor' g\u00f6r\u00fcnt\u00fcs\u00fc vermenin asgari ahlaki ilkeler a\u00e7\u0131s\u0131ndan sorunlu oldu\u011fu a\u00e7\u0131kt\u0131r. Bu tarzda hareket eden baz\u0131 belediyelerce, T\u00fcrkiye genelinde 'okullarda temizlik sorunu varm\u0131\u015f gibi' g\u00f6sterilerek ihtiya\u00e7 veya talep olmad\u0131\u011f\u0131 halde ve usullere ayk\u0131r\u0131 bir bi\u00e7imde okullar\u0131m\u0131za temizlik personeli ve malzemesi g\u00f6nderilmek suretiyle alg\u0131 operasyonu yap\u0131lmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131lmaktad\u0131r. \u00d6yle ki \u00f6\u011frenci, \u00f6\u011fretmen ve di\u011fer \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131yla 20 milyonu a\u015fk\u0131n bir camian\u0131n adresi olan e\u011fitim kurumlar\u0131m\u0131z\u0131n baz\u0131lar\u0131ndaki -asla arzu etmedi\u011fimiz- m\u00fcnferit olumsuz g\u00f6r\u00fcnt\u00fcleri kullanmak suretiyle t\u00fcm okullar\u0131m\u0131z\u0131 ve y\u00f6netimlerini zan alt\u0131nda b\u0131rakan bu tutum, kamuoyunca 'samimiyetten uzak siyasi bir \u015fov ve hizmet g\u00f6t\u00fcremedikleri topluma kar\u015f\u0131 bir manip\u00fclasyon' olarak de\u011ferlendirilmektedir. \u0130lim ve irfan yuvalar\u0131 olan okullar\u0131m\u0131zda hi\u00e7bir ad ve k\u0131l\u0131f alt\u0131nda siyaset yap\u0131lmas\u0131na g\u00f6z yummam\u0131z s\u00f6z konusu olamaz. Fikri h\u00fcr, vicdan\u0131 h\u00fcr nesiller yeti\u015ftirmekle m\u00fckellef e\u011fitim kurumlar\u0131m\u0131z; siyasete malzeme yap\u0131lacak yerler de\u011fildir. Herkesin bu konuda azami hassasiyet g\u00f6stermesi en temel vatanda\u015fl\u0131k g\u00f6revidir.\""
    },
    {
        "title": "Irak ve Suriye'de 6 ter\u00f6rist etkisiz hale getirildi",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/irak-ve-suriyede-6-terorist-etkisiz-hale-getirildi,Ri86qLp91UmZdj3RTCrYOw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jIBU6Zy27UqCzo55p1uuAA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Irak ve Suriye'de 6 ter\u00f6rist etkisiz hale getirildi\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jIBU6Zy27UqCzo55p1uuAA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Milli Savunma Bakanl\u0131\u011f\u0131 (MSB), Irak'\u0131n ve Suriye'nin kuzeyinde toplam 6 PKK/YPG'li ter\u00f6ristin etkisiz hale getirildi\u011fini duyurdu.</p><p>T\u00fcrk Silahl\u0131 Kuvvetleri'nin s\u0131n\u0131r \u00f6tesi operasyonlar\u0131 devam ediyor. </p><p>MSB'den yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, \"Kahraman T\u00fcrk Silahl\u0131 Kuvvetlerimiz, Irak'\u0131n kuzeyindeki Gara b\u00f6lgesinde tespit etti\u011fi 4 PKK'l\u0131 ter\u00f6rist ile Suriye'nin kuzeyindeki F\u0131rat Kalkan\u0131 b\u00f6lgesinde belirledi\u011fi 2 PKK/YPG'li ter\u00f6risti etkisiz hale getirdi.\" ifadesine yer verildi.</p><p>A\u00e7\u0131klamada, operasyonlar\u0131n en son ter\u00f6rist etkisiz hale getirilinceye kadar devam edece\u011fi vurguland\u0131.</p>"
    },
    {
        "title": "Brent petrol fiyat\u0131 ne kadar oldu? (30 Eyl\u00fcl 2024 petrol fiyatlar\u0131)",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/ntvpara/petrol-ortadoguda-artan-gerginlikle-yukseldi-brent-petrol-fiyati-ne-kadar-oldu-30-eylul-2024-petrol-fiyatlari,vboec2svTE-JXLBXNnKeKg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kYjLvaqJU02sYB0AyEAGKQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/uV7FiOMSaUWX88GID4nqFA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Brent petrol fiyat\u0131 ne kadar oldu? (30 Eyl\u00fcl 2024 petrol fiyatlar\u0131)\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kYjLvaqJU02sYB0AyEAGKQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Brent petrol ka\u00e7 dolar? Brent petrol fiyat\u0131 en son ne kadar oldu? Uluslararas\u0131 piyasada petrol fiyatlar\u0131nda son durum.</p><p><strong><a href=\"https://www.ntv.com.tr/brent-petrol\" target=\"_blank\">Brent petrol</a>\u00a0</strong>ka\u00e7 dolar?\u00a0</p><p>Brent petrol\u00fcn varili, uluslararas\u0131 piyasalarda 72,34 dolardan i\u015flem g\u00f6r\u00fcyor.</p><p>Cuma g\u00fcn\u00fc 71,95 dolara kadar y\u00fckselen Brent\u00a0petrol\u00fcn varil fiyat\u0131, g\u00fcn\u00fc 71,93 dolar seviyesinde tamamlad\u0131. Brent\u00a0petrol\u00fcn varil fiyat\u0131, saat 09.23 itibar\u0131yla kapan\u0131\u015fa g\u00f6re y\u00fczde 0,56 artarak 72,34 dolar oldu. Ayn\u0131 dakikalarda Bat\u0131 Texas t\u00fcr\u00fc (WTI) ham\u00a0petrol\u00fcn varili 68,70 dolardan al\u0131c\u0131 buldu.  Petrol\u00a0fiyatlar\u0131n\u0131n art\u0131\u015f\u0131nda, Ortado\u011fu'da s\u00fcren \u00e7at\u0131\u015fmalar ve d\u00fcnyan\u0131n en \u00e7ok\u00a0petrol\u00a0t\u00fcketen \u00fclkeleri ABD ve \u00c7in'de ekonomik hareketlili\u011fin\u00a0petrol\u00a0talebini art\u0131raca\u011f\u0131 beklentisi etkili olmaya devam ediyor.  \u0130srail'in L\u00fcbnan'\u0131n g\u00fcney ve do\u011fusundaki bir\u00e7ok b\u00f6lgeye hava sald\u0131r\u0131s\u0131 s\u00fcr\u00fcyor.  Hizbullah'la 8 Ekim 2023'ten beri kontroll\u00fc \u00e7at\u0131\u015fmalara devam eden \u0130srail ordusu, 23 Eyl\u00fcl'de L\u00fcbnan'\u0131n g\u00fcney kentlerinin yan\u0131 s\u0131ra Bekaa ve Baalbek b\u00f6lgelerine y\u00fczlerce hava sald\u0131r\u0131s\u0131 d\u00fczenledi. L\u00fcbnan makamlar\u0131na g\u00f6re, Hizbullah'\u0131n kulland\u0131\u011f\u0131 ileti\u015fim cihazlar\u0131n\u0131n patlat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 17 Eyl\u00fcl'den beri 104'\u00fc \u00e7ocuk ve 194'\u00fc kad\u0131n olmak \u00fczere toplam 1174 ki\u015fi \u00f6ld\u00fc.  \u0130srail bombard\u0131man\u0131 nedeniyle \u00fclke i\u00e7erisinde y\u00fcz binlerce ki\u015fi yerinden olurken, Hizbullah ise \u0130srail taraf\u0131nda \u00e7o\u011funlukla ordu \u00fcslerini hedef alarak roket ve f\u00fczelerle kar\u015f\u0131l\u0131k veriyor.  L\u00fcbnan Hizbullah'\u0131 b\u00f6lgedeki \u00e7at\u0131\u015fmalar\u0131n ancak \u0130srail'in Gazze'ye sald\u0131r\u0131lar\u0131n\u0131n durmas\u0131 halinde sona erece\u011fini vurguluyor.  \u00d6te yandan, analistler bu hafta ABD'de a\u00e7\u0131klanacak istihdam a\u011f\u0131rl\u0131kl\u0131 verilerin ABD Merkez Bankas\u0131'n\u0131n (Fed) gelecek d\u00f6nemde ataca\u011f\u0131 ad\u0131mlara ili\u015fkin ipucu verebilece\u011fini ifade ederek, s\u00f6z konusu verilerin ABD ekonomisinin gidi\u015fat\u0131na ili\u015fkin de daha \u00e7ok bilgi vermesinin beklendi\u011fini s\u00f6yledi.  Uzmanlar, ABD'de beklentilerin alt\u0131nda gelen enflasyon g\u00f6stergelerinin, Fed'in art\u0131k i\u015f g\u00fcc\u00fc piyasas\u0131n\u0131 desteklemeye ve faiz oranlar\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcrmeye devam etmeye odaklanabilece\u011fine ili\u015fkin beklentileri art\u0131rd\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti.  D\u00fcnyan\u0131n en b\u00fcy\u00fck ham\u00a0petrol\u00a0ithalat\u00e7\u0131s\u0131 \u00c7in'de h\u00fck\u00fcmetin ge\u00e7en hafta a\u00e7\u0131klad\u0131\u011f\u0131 ekonomik te\u015fvikler piyasalara olumlu yans\u0131maya devam ederken, h\u00fck\u00fcmet, konut sekt\u00f6r\u00fcndeki mevcut sorunlar\u0131n \u00e7\u00f6z\u00fcm\u00fc i\u00e7in bankalar\u0131n mortgage faiz oranlar\u0131n\u0131n d\u00fc\u015f\u00fcrece\u011fine y\u00f6nelik a\u00e7\u0131klamalarda bulundu.  Ekonomik hareketlili\u011fi art\u0131rmak i\u00e7in \u00c7in'in att\u0131\u011f\u0131 ad\u0131mlar\u0131n \u00fclkede\u00a0petrol\u00a0talebini de olumlu etkileyece\u011fi beklentisi fiyatlar\u0131n art\u0131\u015f\u0131n\u0131 destekliyor.  Brent\u00a0petrolde teknik olarak 72,89 ile 73,78 dolar aral\u0131\u011f\u0131n\u0131n diren\u00e7, 70,66 ile 69,10 dolar aral\u0131\u011f\u0131n\u0131n ise destek b\u00f6lgesi olarak izlenebilece\u011fi belirtiliyor.</p><p><span><strong>BRENT PETROL NED\u0130R?</strong></span>  D\u00fcnya petrol piyasas\u0131na y\u00f6n veren petrold\u00fcr. Londra Brent ya da Brent Blend olarak da bilinir. \u00c7\u0131karan \u015firket Shell taraf\u0131ndan \"Brent Goose\" ismi verilmi\u015f olup, i\u00e7eri\u011finde %0,37 oran\u0131nda s\u00fclf\u00fcr bulunur ve bu da Brent Petrol\u2019\u00fcn i\u015flenmesi daha kolay olan \u201ctatl\u0131 petrol\u201d s\u0131n\u0131f\u0131nda yer almas\u0131n\u0131 sa\u011flar.  Ham petrol\u00fc i\u015fleyen rafineriler i\u00e7in d\u00fc\u015f\u00fck s\u00fclf\u00fcrl\u00fc yani tatl\u0131 dedi\u011fimiz petrolden benzin veya dizel yak\u0131t\u0131 \u00fcretmek daha kolayd\u0131r. Bu b\u00f6lgeden \u00e7\u0131kar\u0131lan petrol tatl\u0131 ve hafiftir. Bu y\u00fczden rafine edilmesi kolay dolay\u0131s\u0131yla benzin ve dizel yak\u0131t \u00fcretimi i\u00e7in uygundur. Ayr\u0131ca denizden \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in nakliyesi do\u011frudan deniz \u00fczerinden uzak b\u00f6lgelere g\u00f6nderimini kolayla\u015ft\u0131r\u0131r.  Petrol\u00fcn fiyat\u0131 i\u00e7in nereden geldi\u011fi ve hangi b\u00f6lgeden \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131\u011f\u0131 \u00f6nem arz eder. \u00dcretimi daha ucuz ve h\u0131zl\u0131 olan daha \u00e7ok talep g\u00f6r\u00fcr. Denizden \u00e7\u0131kar\u0131lan petrol ile karadan \u00e7\u0131kar\u0131lan petrol fiyat\u0131 aras\u0131nda da fark vard\u0131r.</p><img alt=\"K\u0131stas kabul edilen ham petrol t\u00fcrleri, WTI (Western Texas Intermediate), Brent ve Umman olup, WTI petrol\u00fc NYMEX, Brent petrol\u00fc ICE, Umman petrol\u00fc ise DME \u00fczerinde i\u015flem g\u00f6rmektedir. WTI Orta Amerika\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/uV7FiOMSaUWX88GID4nqFA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p><span><strong>B\u0130R VAR\u0130L\u00a0<a href=\"https://www.ntv.com.tr/brent-petrol\" target=\"_blank\">BRENT PETROL</a> KA\u00c7 L\u0130TRED\u0130R?</strong></span>  SPK'n\u0131n internet sitesinde yer alan verilere g\u00f6re; bir varil petrol 42 galon ham petrol e\u015fde\u011ferindedir (159 litre).  Bir varil ham petrolden, 19,6 galon benzin, 10 galon dizel yak\u0131t ve \u0131s\u0131t\u0131c\u0131 yak\u0131t, 4 galon jet yak\u0131t\u0131, 1,7 galon a\u011f\u0131r akaryak\u0131t, 1,7 galon LPG ve 7,6 galon di\u011fer t\u00fcrevler \u00fcretilebilmektedir.  B\u00fct\u00fcn ham petroller e\u015f de\u011ferde de\u011fildir.</p><p><span><strong>K\u00dcRESEL PETROL KR\u0130Z\u0130 TEKRARLANIR MI? / V\u0130DEO HABER</strong></span></p>"
    },
    {
        "title": "M\u0130T'ten Irak'ta nokta operasyon",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/mitten-irakta-nokta-operasyon,Q2kkj81fqU-ZL7AEksVrTQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/r9mz9dmipUOvz51v683Z5Q.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"M\u0130T'ten Irak'ta nokta operasyon\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/r9mz9dmipUOvz51v683Z5Q.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Milli \u0130stihbarat Te\u015fkilat\u0131 (M\u0130T), PKK/KCK'n\u0131n s\u00f6zde sorumlusu Lokman \u0130smail'i Irak'\u0131n kuzeyinde etkisiz hale getirdi.</p><p>M\u0130T, s\u0131n\u0131r \u00f6tesinde nokta operasyonlar\u0131na devam ediyor.</p><p>PKK/KCK\u2019n\u0131n \u00d6z Savunma Birlikleri s\u00f6zde sorumlusu Lokman \u0130smail'in Irak\u2019\u0131n kuzeyinde etkisiz hale getirildi\u011fi bildirildi.</p><p>G\u00fcvenlik kaynaklar\u0131ndan edinilen bilgiye g\u00f6re M\u0130T, hassas \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 sonucu Lokman \u0130smail'in, ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fcn\u00fcn \u00d6z Savunma Birlikleri yap\u0131lanmas\u0131 i\u00e7erisindeki birinci derece s\u00f6zde sorumlu oldu\u011funu belirledi. Bu istihbarat \u00fczerine operasyon karar\u0131 al\u0131nd\u0131.</p><p>M\u0130T\u2019in saha ajanlar\u0131n\u0131n istihbarat\u0131 sayesinde PKK/KCK\u2019l\u0131 Lokman \u0130smail\u2019in Irak\u2019\u0131n kuzeyinde oldu\u011fu tespit edildi.</p><p>Ter\u00f6rist Lokman \u0130smail, tam isabetli at\u0131\u015fla etkisiz hale getirildi.</p><p>Lokman \u0130smail, 2015-2016 y\u0131llar\u0131nda \u015e\u0131rnak\u2019ta meydana gelen hendek-barikat olaylar\u0131nda T\u00fcrk g\u00fcvenlik g\u00fc\u00e7lerine y\u00f6nelik sald\u0131r\u0131lar\u0131 organize eden ki\u015fiydi.</p><p>Ter\u00f6rist ayr\u0131ca 2019\u2019da Adana Seyhan\u2019da Suriye uyruklu \u015fah\u0131slar taraf\u0131ndan iki otomobile y\u00f6nelik ger\u00e7ekle\u015ftirilen bombal\u0131 sald\u0131r\u0131n\u0131n talimat\u0131n\u0131 da vermi\u015fti.</p>"
    },
    {
        "title": "Resmi Gazete'de bug\u00fcn",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/resmi-gazetede-bugun-30-eylul-2024-resmi-gazete-kararlari,SB3Jxf2U4Eej-NkFjB9rsQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/PdfnHGcm1kiMl0_6B2Lr7w.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Resmi Gazete'de bug\u00fcn\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/PdfnHGcm1kiMl0_6B2Lr7w.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Resmi Gazete'de 30 Eyl\u00fcl 2024 tarihli kararlar, y\u00f6netmelikler ve tebli\u011fler yay\u0131mland\u0131. Peki, Resmi Gazete'de bug\u00fcn neler var? \u0130\u015fte 30 Eyl\u00fcl 2024 tarihli ve 32678 Say\u0131l\u0131 Resmi Gazete ayr\u0131nt\u0131lar\u0131.</p><strong>Y\u00dcR\u00dcTME VE \u0130DARE B\u00d6L\u00dcM\u00dc</strong>  <strong>Y\u00d6NETMEL\u0130KLER</strong>  \u2013 Band\u0131rma Onyedi Eyl\u00fcl \u00dcniversitesi Lisans\u00fcst\u00fc E\u011fitim ve \u00d6\u011fretim Y\u00f6netmeli\u011fi  \u2013 Beykoz \u00dcniversitesi Lisans ve \u00d6nlisans E\u011fitim-\u00d6\u011fretim Y\u00f6netmeli\u011finde De\u011fi\u015fiklik Yap\u0131lmas\u0131na Dair Y\u00f6netmelik  \u2013 Beykoz \u00dcniversitesi Lisans\u00fcst\u00fc E\u011fitim ve \u00d6\u011fretim Y\u00f6netmeli\u011finde De\u011fi\u015fiklik Yap\u0131lmas\u0131na Dair Y\u00f6netmelik  \u2013 \u00c7a\u011f \u00dcniversitesi Yabanc\u0131 Dil E\u011fitim-\u00d6\u011fretim ve Yabanc\u0131 Diller Haz\u0131rl\u0131k E\u011fitimi Y\u00f6netmeli\u011finde De\u011fi\u015fiklik Yap\u0131lmas\u0131na Dair Y\u00f6netmelik  \u2013 Gaziantep \u00dcniversitesi \u00d6\u011frenci Sa\u011fl\u0131k \u0130\u015fleri ve Sa\u011fl\u0131k Raporlar\u0131 Y\u00f6netmeli\u011finin Y\u00fcr\u00fcrl\u00fckten Kald\u0131r\u0131lmas\u0131na Dair Y\u00f6netmelik  \u2013 Gebze Teknik \u00dcniversitesi \u00d6n Lisans ve Lisans E\u011fitim-\u00d6\u011fretim Y\u00f6netmeli\u011finde De\u011fi\u015fiklik Yap\u0131lmas\u0131na Dair Y\u00f6netmelik  \u2013 \u0130stanbul Galata \u00dcniversitesi \u00d6n Lisans ve Lisans E\u011fitim-\u00d6\u011fretim ve S\u0131nav Y\u00f6netmeli\u011finde De\u011fi\u015fiklik Yap\u0131lmas\u0131na Dair Y\u00f6netmelik  \u2013 Sakarya Uygulamal\u0131 Bilimler \u00dcniversitesi Lisans ve \u00d6n Lisans E\u011fitim-\u00d6\u011fretim ve S\u0131nav Y\u00f6netmeli\u011finde De\u011fi\u015fiklik Yap\u0131lmas\u0131na Dair Y\u00f6netmelik  \u2013 TOBB Ekonomi ve Teknoloji \u00dcniversitesi Sa\u011fl\u0131k E\u011fitimi Uygulama ve Ara\u015ft\u0131rma Merkezi Y\u00f6netmeli\u011finde De\u011fi\u015fiklik Yap\u0131lmas\u0131na Dair Y\u00f6netmelik  <strong>\u0130L\u00c2N B\u00d6L\u00dcM\u00dc</strong>  a - Yarg\u0131 \u0130l\u00e2nlar\u0131 b - Art\u0131rma, Eksiltme ve \u0130hale \u0130l\u00e2nlar\u0131 c - \u00c7e\u015fitli \u0130l\u00e2nlar  \u2013 T.C. Merkez Bankas\u0131nca Belirlenen Devlet \u0130\u00e7 Bor\u00e7lanma Senetlerinin G\u00fcnl\u00fck De\u011ferleri"
    },
    {
        "title": "Son dakika deprem mi oldu? Az \u00f6nce deprem nerede oldu? \u0130stanbul, Ankara, \u0130zmir ve il il AFAD son depremler 30 Eyl\u00fcl 2024",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/son-dakika-deprem-mi-oldu-az-once-deprem-nerede-oldu-istanbul-ankara-izmir-ve-il-il-afad-son-depremler-30-eylul-2024,OtsfdXP8QEaVDUbmZSjV1g",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gk16R0Kdo0SBNfKp7AF_ig.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both&ampv=20240801181943065"
        ],
        "content": "<img alt=\"Son dakika deprem mi oldu? Az \u00f6nce deprem nerede oldu? \u0130stanbul, Ankara, \u0130zmir ve il il AFAD son depremler 30 Eyl\u00fcl 2024\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gk16R0Kdo0SBNfKp7AF_ig.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both&amp;ampv=20240801181943065\" /><p>Son depremler...Son dakika deprem mi oldu? Az \u00f6nce deprem nerede oldu? \u0130stanbul, Ankara, \u0130zmir ve il il AFAD son depremler.. 30 Eyl\u00fcl 2024 deprem son dakika haberleri haberin detay\u0131nda...Art\u00e7\u0131 deprem mi oldu? Son deprem b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fc ne kadar? Yak\u0131n\u0131mdaki depremler nelerdir? Anl\u0131k deprem mi oldu? Son dakika canl\u0131 deprem T\u00fcrkiye haritas\u0131..Kandilli rasathanesi ve deprem ara\u015ft\u0131rma enstit\u00fcs\u00fc ve AFAD deprem haberleri..\u0130stanbul'da deprem mi oldu? Ankara'da deprem mi oldu? \u0130zmir'de deprem mi oldu? Hangi illerde deprem oldu ve hissedildi? Bug\u00fcn deprem mi oldu? Deprem ne zaman ve ka\u00e7 \u015fiddetinde oldu? En son hangi b\u00f6lgede deprem oldu? Deprem haberleriyle ilgili en \u00e7ok merak edilenlerin cevab\u0131 haberde..</p><h3>30 Eyl\u00fcl 2024 son dakika AFAD son depremler ve Kandilli son dakika deprem listesi..</h3>"
    },
    {
        "title": "F\u0131rat Kalkan\u0131 b\u00f6lgesinde 2 ter\u00f6rist etkisiz hale getirildi",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/firat-kalkani-bolgesinde-2-terorist-etkisiz-hale-getirildi,9qLZVE7zn0KVDzlyHyFlIg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jIBU6Zy27UqCzo55p1uuAA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"F\u0131rat Kalkan\u0131 b\u00f6lgesinde 2 ter\u00f6rist etkisiz hale getirildi\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jIBU6Zy27UqCzo55p1uuAA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Milli Savunma Bakanl\u0131\u011f\u0131 (MSB), Suriye'nin kuzeyindeki F\u0131rat Kalkan\u0131 b\u00f6lgesinde 2 PKK/YPG'li ter\u00f6ristin etkisiz hale getirildi\u011fini duyurdu.</p><p>T\u00fcrk Silahl\u0131 Kuvvetleri'nin (TSK) s\u0131n\u0131r \u00f6tesi operasyonlar\u0131 s\u00fcr\u00fcyor.</p><p>MSB, Suriye'nin kuzeyindeki F\u0131rat Kalkan\u0131 b\u00f6lgesinde d\u00fczenlenen operasyonda, 2 PKK/YPG'li ter\u00f6ristin etkisiz hale getirildi\u011fini bildirdi.</p><p>A\u00e7\u0131klamada, \"M\u00fccadelemiz azim ve kararl\u0131l\u0131kla devam edecek.\" ifadesi de yer ald\u0131.</p>"
    },
    {
        "title": "Resmi Gazete'de bug\u00fcn (29 Eyl\u00fcl 2024 Resmi Gazete kararlar\u0131)",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/resmi-gazetede-bugun-29-eylul-2024-resmi-gazete-kararlari,LdmmfeeG5E2IpwFF1tMmUw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/MHCEe18SmkWV7-30oum8Ew.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Resmi Gazete'de bug\u00fcn (29 Eyl\u00fcl 2024 Resmi Gazete kararlar\u0131)\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/MHCEe18SmkWV7-30oum8Ew.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Resmi Gazete'de 27 Eyl\u00fcl 2024 tarihli kararlar, y\u00f6netmelikler ve tebli\u011fler yay\u0131mland\u0131. Peki, Resmi Gazete'de bug\u00fcn neler var? \u0130\u015fte 27 Eyl\u00fcl 2024 tarihli ve 32677 Say\u0131l\u0131 Resmi Gazete ayr\u0131nt\u0131lar\u0131.</p>Y\u00dcR\u00dcTME VE \u0130DARE B\u00d6L\u00dcM\u00dc  <strong>Y\u00d6NETMEL\u0130KLER</strong>  \u2013\u2013 Adana Bilim ve Teknoloji \u00dcniversitesi \u0130leri Teknolojiler Uygulama ve Ara\u015ft\u0131rma Merkezi Y\u00f6netmeli\u011finde De\u011fi\u015fiklik Yap\u0131lmas\u0131na Dair Y\u00f6netmelik  \u2013\u2013 Ankara Hac\u0131 Bayram Veli \u00dcniversitesi Asya \u00c7al\u0131\u015fmalar\u0131 Uygulama ve Ara\u015ft\u0131rma Merkezi Y\u00f6netmeli\u011fi  \u2013\u2013 Fatih Sultan Mehmet Vak\u0131f \u00dcniversitesi T\u00fcrkiye Ara\u015ft\u0131rmalar\u0131 Uygulama ve Ara\u015ft\u0131rma Merkezi Y\u00f6netmeli\u011finin Y\u00fcr\u00fcrl\u00fckten Kald\u0131r\u0131lmas\u0131na Dair Y\u00f6netmelik  \u2013\u2013 Fatih Sultan Mehmet Vak\u0131f \u00dcniversitesi Vak\u0131f K\u00fclt\u00fcr\u00fc ve Medeniyeti Uygulama ve Ara\u015ft\u0131rma Merkezi Y\u00f6netmeli\u011fi  \u2013\u2013 Tekirda\u011f Nam\u0131k Kemal \u00dcniversitesi Veteriner Sa\u011fl\u0131k Uygulama ve Ara\u015ft\u0131rma Merkezi Y\u00f6netmeli\u011fi  \u2013\u2013 Y\u00fcksek \u0130htisas \u00dcniversitesi \u00d6n Lisans ve Lisans E\u011fitim-\u00d6\u011fretim ve S\u0131nav Y\u00f6netmeli\u011fi  <strong>TEBL\u0130\u011e</strong>  \u2013\u2013 Ulusal Meslek Standartlar\u0131na Dair Tebli\u011fde De\u011fi\u015fiklik Yap\u0131lmas\u0131na Dair Tebli\u011f (No: 2024/29)  <strong>\u0130L\u00c2N B\u00d6L\u00dcM\u00dc</strong>  a - Yarg\u0131 \u0130l\u00e2nlar\u0131 b - Art\u0131rma, Eksiltme ve \u0130hale \u0130l\u00e2nlar\u0131 c - \u00c7e\u015fitli \u0130l\u00e2nlar  \u2013 T.C. Merkez Bankas\u0131nca Belirlenen Devlet \u0130\u00e7 Bor\u00e7lanma Senetlerinin G\u00fcnl\u00fck De\u011ferleri  Resm\u00ee Gazete'nin kurumsal mobil uygulamas\u0131 Android ve Apple marketlerde \"T.C. Resm\u00ee Gazete\" ad\u0131yla yerini alm\u0131\u015ft\u0131r."
    },
    {
        "title": "Son dakika deprem mi oldu? Az \u00f6nce deprem nerede oldu? \u0130stanbul, Ankara, \u0130zmir ve il il AFAD son depremler 29 Eyl\u00fcl 2024",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/son-dakika-deprem-mi-oldu-az-once-deprem-nerede-oldu-istanbul-ankara-izmir-ve-il-il-afad-son-depremler-29-eylul-2024,QFKqO7o9L0a6ykp88d76-Q",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gk16R0Kdo0SBNfKp7AF_ig.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both&ampv=20240801181943065"
        ],
        "content": "<img alt=\"Son dakika deprem mi oldu? Az \u00f6nce deprem nerede oldu? \u0130stanbul, Ankara, \u0130zmir ve il il AFAD son depremler 29 Eyl\u00fcl 2024\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gk16R0Kdo0SBNfKp7AF_ig.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both&amp;ampv=20240801181943065\" /><p>Son depremler...Son dakika deprem mi oldu? Az \u00f6nce deprem nerede oldu? \u0130stanbul, Ankara, \u0130zmir ve il il AFAD son depremler.. 29 Eyl\u00fcl 2024 deprem son dakika haberleri haberin detay\u0131nda...Art\u00e7\u0131 deprem mi oldu? Son deprem b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fc ne kadar? Yak\u0131n\u0131mdaki depremler nelerdir? Anl\u0131k deprem mi oldu? Son dakika canl\u0131 deprem T\u00fcrkiye haritas\u0131..Kandilli rasathanesi ve deprem ara\u015ft\u0131rma enstit\u00fcs\u00fc ve AFAD deprem haberleri..\u0130stanbul'da deprem mi oldu? Ankara'da deprem mi oldu? \u0130zmir'de deprem mi oldu? Hangi illerde deprem oldu ve hissedildi? Bug\u00fcn deprem mi oldu? Deprem ne zaman ve ka\u00e7 \u015fiddetinde oldu? En son hangi b\u00f6lgede deprem oldu? Deprem haberleriyle ilgili en \u00e7ok merak edilenlerin cevab\u0131 haberde..</p><h3>29 Eyl\u00fcl 2024 son dakika AFAD son depremler ve Kandilli son dakika deprem listesi..</h3>"
    },
    {
        "title": "Son dakika deprem mi oldu? Az \u00f6nce deprem nerede oldu? \u0130stanbul, Ankara, \u0130zmir ve il il AFAD son depremler 28 Eyl\u00fcl 2024",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/son-dakika-deprem-mi-oldu-az-once-deprem-nerede-oldu-istanbul-ankara-izmir-ve-il-il-afad-son-depremler-28-eylul-2024,Z0Ubae5-tUC5HR_jIhFhnA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gk16R0Kdo0SBNfKp7AF_ig.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both&ampv=20240801181943065"
        ],
        "content": "<img alt=\"Son dakika deprem mi oldu? Az \u00f6nce deprem nerede oldu? \u0130stanbul, Ankara, \u0130zmir ve il il AFAD son depremler 28 Eyl\u00fcl 2024\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gk16R0Kdo0SBNfKp7AF_ig.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both&amp;ampv=20240801181943065\" /><p>Son depremler...Son dakika deprem mi oldu? Az \u00f6nce deprem nerede oldu? \u0130stanbul, Ankara, \u0130zmir ve il il AFAD son depremler.. 28 Eyl\u00fcl 2024 deprem son dakika haberleri haberin detay\u0131nda...Art\u00e7\u0131 deprem mi oldu? Son deprem b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fc ne kadar? Yak\u0131n\u0131mdaki depremler nelerdir? Anl\u0131k deprem mi oldu? Son dakika canl\u0131 deprem T\u00fcrkiye haritas\u0131..Kandilli rasathanesi ve deprem ara\u015ft\u0131rma enstit\u00fcs\u00fc ve AFAD deprem haberleri..\u0130stanbul'da deprem mi oldu? Ankara'da deprem mi oldu? \u0130zmir'de deprem mi oldu? Hangi illerde deprem oldu ve hissedildi? Bug\u00fcn deprem mi oldu? Deprem ne zaman ve ka\u00e7 \u015fiddetinde oldu? En son hangi b\u00f6lgede deprem oldu? Deprem haberleriyle ilgili en \u00e7ok merak edilenlerin cevab\u0131 haberde..</p><h3>28 Eyl\u00fcl 2024 son dakika AFAD son depremler ve Kandilli son dakika deprem listesi..</h3>"
    },
    {
        "title": "96 ki\u015fiye mezar olan Alparg\u00fcn Apartman\u0131 davas\u0131nda karar",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/96-kisiye-mezar-olan-alpargun-apartmani-davasinda-karar,xU8e945LL0uVuswQsbgSrA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gzAKMw56q0aUEx1XsxSNUg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/X_Mtz0ZZKkKvN_IzKRYK6A.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"96 ki\u015fiye mezar olan Alparg\u00fcn Apartman\u0131 davas\u0131nda karar\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gzAKMw56q0aUEx1XsxSNUg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Kahramanmara\u015f merkezli depremde Adana'da 96 ki\u015finin hayat\u0131n\u0131 kaybetti\u011fi Alparg\u00fcn Apartman\u0131'n\u0131n m\u00fcteahhidi Hasan Alparg\u00fcn, 62 kez m\u00fcebbet ve 865 y\u0131l hapis cezas\u0131na \u00e7arpt\u0131r\u0131ld\u0131.</p><p>Adana'da 6 \u015eubat 2023'teki Kahramanmara\u015f merkezli depremde y\u0131k\u0131lmas\u0131 sonucu 96 ki\u015finin can verdi\u011fi\u00a0Alparg\u00fcn Apartman\u0131 davas\u0131nda karar a\u00e7\u0131kland\u0131.</p><p>Adana 12. A\u011f\u0131r Ceza Mahkemesi'ndeki duru\u015fmaya, Alparg\u00fcn Apartman\u0131'n\u0131n m\u00fcteahhidi tutuklu san\u0131k Hasan Alparg\u00fcn cezaevinden Ses ve G\u00f6r\u00fcnt\u00fc Bili\u015fim Sistemi (SEGB\u0130S) arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla kat\u0131ld\u0131. Avukatlar ve m\u00fc\u015ftekiler duru\u015fma salonunda haz\u0131r bulundu. </p><p>Esas hakk\u0131ndaki m\u00fctalaas\u0131n\u0131 tekrar eden cumhuriyet savc\u0131s\u0131, dosya kapsam\u0131nda toplanan t\u00fcm deliller dikkate al\u0131narak san\u0131k Hasan Alparg\u00fcn'\u00fcn cezaland\u0131r\u0131lmas\u0131na ve tutukluluk halinin devam\u0131na karar verilmesi y\u00f6n\u00fcnde g\u00f6r\u00fc\u015f sundu.</p><p><strong>\"KANSER HASTASIYIM, TAHL\u0130YEM\u0130 VE BERAAT\u0130M\u0130 TALEP ED\u0130YORUM\"</strong></p><p>Hakk\u0131ndaki iddialar hat\u0131rlat\u0131larak savunmas\u0131 al\u0131nan Alparg\u00fcn, binay\u0131 in\u015fa etmeden \u00f6nce zemin et\u00fcd\u00fc yapt\u0131rd\u0131\u011f\u0131n\u0131 \u00f6ne s\u00fcrerek, \u015funlar\u0131 iddia etti:</p><p>\"Ben kanunlara uygun bir apartman in\u015fa ettim. \u0130n\u015faatta hi\u00e7bir eksik malzeme kullanmad\u0131m. 1975 Deprem Y\u00f6netmeli\u011fi'ne uygun olarak in\u015faat yapt\u0131m. Proje eksiksiz ve kusursuzdur. Binan\u0131n iskan\u0131n\u0131 ald\u0131m. 1998 y\u0131l\u0131ndaki Ceyhan depreminde binada hasar olu\u015fmad\u0131. Bina kendisini bu bak\u0131mdan ispatlam\u0131\u015ft\u0131r. Benim sorumlulu\u011fum kalmam\u0131\u015ft\u0131r. Binada b\u00fcy\u00fck tadilatlar yap\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. Ta\u015f\u0131y\u0131c\u0131lara ve kolanlara fiziki m\u00fcdahaleler vard\u0131r. Depremin ivme kuvveti binay\u0131 y\u0131km\u0131\u015ft\u0131r. Ben olaydan sonra polise kendim teslim oldum. Benim ciddi sa\u011fl\u0131k sorunlar\u0131m var. Kanser hastas\u0131y\u0131m. Anjiyo oldum, 73 ya\u015f\u0131nday\u0131m. Uzun s\u00fcredir tutukluyum. Tahliyemi ve beraatimi talep ediyorum.\"</p><p>Davaya kat\u0131lan m\u00fc\u015ftekiler ise san\u0131ktan \u015fikayet\u00e7i olduklar\u0131n\u0131 belirterek, Alparg\u00fcn'\u00fcn cezaland\u0131r\u0131lmas\u0131n\u0131 talep etti.</p><p>M\u00fc\u015fteki avukatlar\u0131 ise Konya Teknik \u00dcniversitesi \u00f6\u011fretim \u00fcyelerinden olu\u015fan 6 ki\u015filik heyetin haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 46 sayfal\u0131k ikinci bilirki\u015fi raporu dikkate al\u0131narak san\u0131k Alparg\u00fcn'\u00fcn \"olas\u0131 kastla \u00f6ld\u00fcrme\" su\u00e7undan cezaland\u0131r\u0131lmas\u0131n\u0131, savc\u0131l\u0131\u011f\u0131n bu y\u00f6nde m\u00fctalaas\u0131n\u0131 de\u011fi\u015ftirmesini talep etti.</p><img alt=\"Hasan Alparg\u00fcn 13 \u015eubat 2023\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/X_Mtz0ZZKkKvN_IzKRYK6A.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><strong>62 KEZ M\u00dcEBBET VE 865 YIL HAP\u0130S CEZASI</strong>  Mahkeme heyeti, \"olas\u0131 kastla birden fazla ki\u015finin \u00f6l\u00fcm\u00fcne ve yaralanmas\u0131na neden olma\" su\u00e7undan 62 kez m\u00fcebbet ve 865 y\u0131l hapis cezas\u0131na \u00e7arpt\u0131rd\u0131\u011f\u0131 Hasan Alparg\u00fcn'\u00fcn mevcut halinin devam\u0131na karar verdi.  <strong>DEPREM G\u00dcN\u00dc KKTC'YE G\u0130TT\u0130\u011e\u0130 BEL\u0130RLENM\u0130\u015eT\u0130</strong>  Adana'da depremde y\u0131k\u0131lan Alparg\u00fcn Apartman\u0131 ile ilgili soru\u015fturma kapsam\u0131nda hakk\u0131nda yakalama karar\u0131 \u00e7\u0131kar\u0131lan Hasan Alparg\u00fcn'\u00fcn 6 \u015eubat 2023'te KKTC'ye gitti\u011fi belirlenmi\u015fti. \u00c7al\u0131\u015fmalar sonucunda Lefko\u015fa Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc'ne teslim olan Alparg\u00fcn, Adana'ya getirilmi\u015f ve 13 \u015eubat 2023'te tutuklanm\u0131\u015ft\u0131.  Alparg\u00fcn'\u00fcn 990 bin dolar, 890 bin euro ve 500 bin T\u00fcrk Liras\u0131'n\u0131 T\u00fcrkiye'den KKTC'ye transfer etmeye \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 ve Lefko\u015fa'da daire sat\u0131n almak i\u00e7in giri\u015fimde bulundu\u011fu iddia edilmi\u015fti.  Tutuklu m\u00fcteahhit Hasan Alparg\u00fcn savc\u0131l\u0131k ifadesinde, \"\u00d6nceden planlanan bir program dahilinde 6 \u015eubat'ta aile dostlar\u0131m\u0131z\u0131 ziyaret ama\u00e7l\u0131 o\u011flumla KKTC'ye gittik. 3 g\u00fcn sonra s\u00f6z konusu apartman\u0131n y\u0131k\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 \u00f6\u011frendim. O\u011flumu olaylar\u0131 \u00f6\u011frenmesi i\u00e7in hemen T\u00fcrkiye'ye g\u00f6nderdim. Kesinlikle ka\u00e7mak gibi bir niyetim yoktu.\" beyan\u0131nda bulunmu\u015ftu."
    },
    {
        "title": "Eski futbolcu Serhat Ak\u0131n'a silahl\u0131 sald\u0131r\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/sporskor/eski-futbolcu-serhat-akina-silahli-saldiri,fudCFWb2aUyEBATynuSmlQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/CAp0sFQgfke7lu1QDClLjg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/WGeXHiQP8EmanXaL3S3S4g.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Eski futbolcu Serhat Ak\u0131n'a silahl\u0131 sald\u0131r\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/CAp0sFQgfke7lu1QDClLjg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Eski milli futbolcu Serhat Ak\u0131n, sosyal medya hesab\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda silahl\u0131 sald\u0131r\u0131ya u\u011frad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve aya\u011f\u0131ndan yaraland\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. T\u00fcrkiye Futbol Federasyonu (TFF), ge\u00e7mi\u015f olsun mesaj\u0131 yay\u0131nlad\u0131.</p><p>Fenerbah\u00e7e'nin eski futbolcusu ve \u015fu anda futbol yorumcusu olan Serhat Ak\u0131n silahl\u0131 sald\u0131r\u0131ya u\u011frad\u0131.  Program \u00e7\u0131k\u0131\u015f\u0131 ayaklar\u0131ndan vurulan Ak\u0131n, yaralanarak yere y\u0131\u011f\u0131l\u0131rken, sald\u0131rgan ya da sald\u0131rganlar olay yerinden ka\u00e7t\u0131.  Ak\u0131n, sald\u0131r\u0131ya u\u011frad\u0131\u011f\u0131n\u0131 sosyal medya hesab\u0131ndan \"Program \u00e7\u0131k\u0131\u015f\u0131 ayaklar\u0131ma s\u0131kt\u0131lar, son s\u00f6z\u00fcm\u00fcz Fenerbah\u00e7e\" s\u00f6zleriyle payla\u015ft\u0131. Polisin olayla ilgili incelemesi s\u00fcr\u00fcyor. </p><img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/WGeXHiQP8EmanXaL3S3S4g.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p><strong>FENERBAH\u00c7E SALDIRIYI KINADI</strong></p><p>Sar\u0131-lacivertli kul\u00fcpten yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada \"Eski futbolcumuz Serhat Ak\u0131n\u2019a yap\u0131lan silahl\u0131 sald\u0131r\u0131y\u0131 k\u0131n\u0131yoruz. Kendisine ge\u00e7mi\u015f olsun dileklerimizi iletiyor, acil \u015fifalar diliyoruz. Faillerin en k\u0131sa s\u00fcrede adalet \u00f6n\u00fcnde hesap vermesini bekliyoruz.\" ifadeleri kullan\u0131ld\u0131.</p><p><strong>TFF'DEN GE\u00c7M\u0130\u015e OLSUN MESAJI</strong>  T\u00fcrkiye Futbol Federasyonu taraf\u0131ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, \"A Mill\u00ee Tak\u0131m\u0131m\u0131z\u0131n eski oyuncusu Serhat Ak\u0131n'\u0131n u\u011frad\u0131\u011f\u0131 silahl\u0131 sald\u0131r\u0131 sonucu aya\u011f\u0131ndan yaraland\u0131\u011f\u0131n\u0131 \u00fcz\u00fclerek \u00f6\u011frenmi\u015f bulunuyoruz.</p><p>Menfur sald\u0131r\u0131y\u0131 \u015fiddetle k\u0131n\u0131yor, hastanede tedavi alt\u0131na al\u0131nan Serhat Ak\u0131n'a ge\u00e7mi\u015f olsun dileklerimizi ileterek, bir an \u00f6nce sa\u011fl\u0131\u011f\u0131na kavu\u015fmas\u0131n\u0131 temenni ediyoruz.\" ifadeleri yer ald\u0131.</p><p><span><strong>V\u0130DEO: SALDIRI ANI G\u00dcVENL\u0130K KAMERASINDA</strong></span> </p>"
    },
    {
        "title": "Resmi Gazete'de bug\u00fcn (27 Eyl\u00fcl 2024 Resmi Gazete kararlar\u0131)",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/resmi-gazetede-bugun-27-eylul-2024-resmi-gazete-kararlari,BTakL_wHzUWAhXmG2c30gw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/MHCEe18SmkWV7-30oum8Ew.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Resmi Gazete'de bug\u00fcn (27 Eyl\u00fcl 2024 Resmi Gazete kararlar\u0131)\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/MHCEe18SmkWV7-30oum8Ew.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Resmi Gazete'de 26 Eyl\u00fcl 2024 tarihli kararlar, y\u00f6netmelikler ve tebli\u011fler yay\u0131mland\u0131. Peki, Resmi Gazete'de bug\u00fcn neler var? \u0130\u015fte 26 Eyl\u00fcl 2024 tarihli ve 32675 Say\u0131l\u0131 Resmi Gazete ayr\u0131nt\u0131lar\u0131.</p><strong>Y\u00dcR\u00dcTME VE \u0130DARE B\u00d6L\u00dcM\u00dc </strong> <strong>Y\u00d6NETMEL\u0130K </strong> \u2013\u2013 \u0130stanbul 29 May\u0131s \u00dcniversitesi Lisans\u00fcst\u00fc E\u011fitim ve \u00d6\u011fretim Y\u00f6netmeli\u011finde De\u011fi\u015fiklik Yap\u0131lmas\u0131na Dair Y\u00f6netmelik  <strong>TEBL\u0130\u011eLER</strong>  \u2013\u2013 \u0130\u015fkolu Tespit Kararlar\u0131 (No: 2024/52, 53, 54, 55, 56, 57, 58, 59, 60, 61, 62, 63, 64, 65, 66, 67, 68, 69, 70, 71, 72, 73, 74, 75, 76, 77)  \u2013\u2013 Gelir Vergisi Genel Tebli\u011fi (Seri No: 326)  \u2013\u2013 Gelir Vergisi Genel Tebli\u011fi (Seri No: 292)\u2019nde De\u011fi\u015fiklik Yap\u0131lmas\u0131na Dair Tebli\u011f (Seri No: 327)  \u2013\u2013 \u0130thalatta Haks\u0131z Rekabetin \u00d6nlenmesine \u0130li\u015fkin Tebli\u011f (No: 2024/28)  \u2013\u2013 \u0130thalatta Haks\u0131z Rekabetin \u00d6nlenmesine \u0130li\u015fkin Tebli\u011f (No: 2024/29)  \u2013\u2013 \u0130thalatta Haks\u0131z Rekabetin \u00d6nlenmesine \u0130li\u015fkin Tebli\u011f (No: 2024/30)  \u2013\u2013 Kredi Kart\u0131 \u0130\u015flemlerinde Uygulanacak Azami Faiz Oranlar\u0131 Hakk\u0131nda Tebli\u011f (Say\u0131: 2020/16)\u2019de De\u011fi\u015fiklik Yap\u0131lmas\u0131na Dair Tebli\u011f (Say\u0131:  2024/22)  <strong>\u0130L\u00c2N B\u00d6L\u00dcM\u00dc</strong>  a - Yarg\u0131 \u0130l\u00e2nlar\u0131  b - Art\u0131rma, Eksiltme ve \u0130hale \u0130l\u00e2nlar\u0131  c - \u00c7e\u015fitli \u0130l\u00e2nlar  \u2013 T.C. Merkez Bankas\u0131nca Belirlenen D\u00f6viz Kurlar\u0131 ve Devlet \u0130\u00e7 Bor\u00e7lanma Senetlerinin G\u00fcnl\u00fck De\u011ferleri"
    },
    {
        "title": "Son dakika deprem mi oldu? Az \u00f6nce deprem nerede oldu? \u0130stanbul, Ankara, \u0130zmir ve il il AFAD son depremler 27 Eyl\u00fcl 2024",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/son-dakika-deprem-mi-oldu-az-once-deprem-nerede-oldu-istanbul-ankara-izmir-ve-il-il-afad-son-depremler-27-eylul-2024,mcjDmU15FEGxIgIVWTBZGw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gk16R0Kdo0SBNfKp7AF_ig.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both&ampv=20240801181943065"
        ],
        "content": "<img alt=\"Son dakika deprem mi oldu? Az \u00f6nce deprem nerede oldu? \u0130stanbul, Ankara, \u0130zmir ve il il AFAD son depremler 27 Eyl\u00fcl 2024\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gk16R0Kdo0SBNfKp7AF_ig.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both&amp;ampv=20240801181943065\" /><p>Son depremler...Son dakika deprem mi oldu? Az \u00f6nce deprem nerede oldu? \u0130stanbul, Ankara, \u0130zmir ve il il AFAD son depremler.. 27 Eyl\u00fcl 2024 deprem son dakika haberleri haberin detay\u0131nda...Art\u00e7\u0131 deprem mi oldu? Son deprem b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fc ne kadar? Yak\u0131n\u0131mdaki depremler nelerdir? Anl\u0131k deprem mi oldu? Son dakika canl\u0131 deprem T\u00fcrkiye haritas\u0131..Kandilli rasathanesi ve deprem ara\u015ft\u0131rma enstit\u00fcs\u00fc ve AFAD deprem haberleri..\u0130stanbul'da deprem mi oldu? Ankara'da deprem mi oldu? \u0130zmir'de deprem mi oldu? Hangi illerde deprem oldu ve hissedildi? Bug\u00fcn deprem mi oldu? Deprem ne zaman ve ka\u00e7 \u015fiddetinde oldu? En son hangi b\u00f6lgede deprem oldu? Deprem haberleriyle ilgili en \u00e7ok merak edilenlerin cevab\u0131 haberde..</p><h3>27 Eyl\u00fcl 2024 son dakika AFAD son depremler ve Kandilli son dakika deprem listesi..</h3>"
    },
    {
        "title": "SON DAK\u0130KA:",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/kredi-karti-borclarina-yapilandirma-getirildi-60-aya-kadar-vade-imkani,XW2H3xv0WkO2_Gg7KR9x_g",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6zPBlivzGUy7k5ALZ4KQNA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"SON DAK\u0130KA:\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6zPBlivzGUy7k5ALZ4KQNA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Bankac\u0131l\u0131k D\u00fczenleme ve Denetleme Kurumu, kredi kart\u0131 bor\u00e7lar\u0131 ile ihtiya\u00e7 kredilerinin yeniden yap\u0131land\u0131rmas\u0131na y\u00f6nelik \u00f6nemli bir karar ald\u0131. Kararla, kredi kart\u0131 borcunu veya ihtiya\u00e7 kredisini \u00f6deyemeyenlere bor\u00e7lar\u0131n\u0131 60 aya kadar vadeyle yeniden yap\u0131land\u0131rma imkan\u0131 getirildi.</p><p>Resmi Gazete'de yay\u0131mlanan T\u00fcrkiye Cumhuriyet Merkez Bankas\u0131'n\u0131n (TCMB) Kredi Kart\u0131 \u0130\u015flemlerinde Uygulanacak Azami Faiz Oranlar\u0131 Hakk\u0131nda Tebli\u011fi'nde yap\u0131lan de\u011fi\u015fiklik ve Bankac\u0131l\u0131k D\u00fczenleme ve Denetleme Kurumu'nun (BDDK) ilgili Kurul karar\u0131 internet sitesinde duyuruldu.</p><p><strong>KART BORCU VE \u0130HT\u0130YA\u00c7 KRED\u0130LER\u0130NE 60 AYA KADAR\u00a0TAKS\u0130T \u0130MKANI</strong>  Buna g\u00f6re BDDK, bireysel kredi kart\u0131 ve ihtiya\u00e7 kredisi bor\u00e7lar\u0131n\u0131 \u00f6deyemeyenler i\u00e7in 60 aya kadar yeniden yap\u0131land\u0131rma imkan\u0131 getirdi. Bireysel kredi kart\u0131 d\u00f6nem borcunun asgari tutar\u0131n\u0131 \u00f6deyemeyen ki\u015filer, mevcut kredi kart\u0131 bor\u00e7lar\u0131n\u0131 60 aya kadar taksitlendirebilecek.   Her ay \u00f6denecek taksit tutar\u0131, o aya ait asgari \u00f6deme tutar\u0131na eklenecek. Ayr\u0131ca, yap\u0131land\u0131r\u0131lan borcun en az yar\u0131s\u0131 \u00f6denene kadar, ilgili bankada bulunan kredi kart\u0131 limitleri art\u0131r\u0131lamayacak.  Bankac\u0131l\u0131k D\u00fczenleme ve Denetleme Kurumundan (BDDK) yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada \u015fu \u015fekilde:  \"Finansal istikrar\u0131n sa\u011flanmas\u0131na y\u00f6nelik at\u0131lan koordineli makro ihtiyati ad\u0131mlar \u00e7er\u00e7evesinde;  1- Bankac\u0131l\u0131k D\u00fczenleme ve Denetleme Kurulunun 26/09/2024 tarihli ve 10972 Say\u0131l\u0131 Karar\u0131 ile,   a) Bireysel kredi kartlar\u0131na ili\u015fkin olarak;  - Karar tarihi itibar\u0131yla, d\u00f6nem borcunun \u00f6denmesi gereken asgar\u00ee tutar\u0131 \u00f6denmemi\u015f olan bireysel kredi kartlar\u0131n\u0131n mevcut bor\u00e7 bakiyelerinin kart  hamilleri taraf\u0131ndan talep edilmesi durumunda en fazla 60 ay ile s\u0131n\u0131rl\u0131 olmak \u00fczere yap\u0131land\u0131r\u0131labilmesine; kredi kart\u0131 yap\u0131land\u0131rma borcunun %50\u2019si \u00f6deninceye kadar ilgili bankaca kart hamiline tahsis edilen kredi kartlar\u0131n\u0131n limitinin artt\u0131r\u0131lmamas\u0131na,   b) \u0130htiya\u00e7 kredilerine ili\u015fkin olarak;   - Karar tarihinden \u00f6nce kulland\u0131r\u0131lan ve Karar tarihi itibar\u0131yla anapara ve/veya faiz \u00f6demelerinin tahsili 30 g\u00fcnden fazla geciken ihtiya\u00e7 kredilerinin bor\u00e7 bakiyelerinin, bor\u00e7lu taraf\u0131ndan i\u015fbu Karar tarihinden itibaren 1 y\u0131l i\u00e7erisinde talep edilmesi durumunda, en fazla 60 ay ile s\u0131n\u0131rl\u0131 olmak \u00fczere yeniden yap\u0131land\u0131r\u0131labilmesine karar verilmi\u015ftir.  2- Bankac\u0131l\u0131k D\u00fczenleme ve Denetleme Kurulunun 26/09/2024 tarihli ve 10970 say\u0131l\u0131 Karar\u0131 ile,  - Kredi kartlar\u0131nda d\u00f6nem borcunun \u00f6denmesi gereken asgari tutar\u0131n\u0131n, limiti 50 bin T\u00fcrk Liras\u0131 ve alt\u0131nda olan kredi kartlar\u0131 i\u00e7in d\u00f6nem borcunun\u00a0%20\u2019si olarak, 50 bin T\u00fcrk Liras\u0131n\u0131n \u00fczerinde olan kredi kartlar\u0131 i\u00e7in d\u00f6nem borcunun %40\u2019\u0131 olarak belirlenmesine karar verilmi\u015ftir\"</p><p><strong>FA\u0130Z ORANLARI NASIL HESAPLANACAK?</strong></p><p>BDDK'n\u0131n ad\u0131mlar\u0131 do\u011frultusunda T\u00fcrkiye Cumhuriyet Merkez Bankas\u0131 (TCMB), bireysel kredi kartlar\u0131na uygulanan azami akdi faiz oranlar\u0131n\u0131, kredi kart\u0131 d\u00f6nem borcuna g\u00f6re referans orana ba\u011fl\u0131 olarak farkl\u0131la\u015ft\u0131rd\u0131.   Bu kapsamda belirlenecek oranlar, 24 Ekim'de duyurulacak ve 1 Kas\u0131m'da y\u00fcr\u00fcrl\u00fc\u011fe girecek.  Referans oran\u0131n sabit kalmas\u0131 durumunda, azami akdi faiz oranlar\u0131;   * d\u00f6nem borcu 25 bin liran\u0131n alt\u0131nda olan kredi kartlar\u0131 i\u00e7in y\u00fczde 3,50,   * 25 bin ila 150 bin lira aras\u0131nda olan kredi kartlar\u0131nda y\u00fczde 4,25,   * 150 bin liran\u0131n \u00fczerindeki kredi kartlar\u0131 i\u00e7in ise y\u00fczde 4,75 olarak belirlenecek.  Kredi kartlar\u0131 \u00fczerinden nakit \u00e7ekim veya kullan\u0131m i\u00e7in belirlenen azami akdi faiz oran\u0131 ise y\u00fczde 5 seviyesinde sabit tutuldu.</p>"
    },
    {
        "title": "Dolar kuru bug\u00fcn ne kadar? (26 Eyl\u00fcl 2024 dolar - euro fiyatlar\u0131)",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/ntvpara/doviz/dolar-kuru-bugun-ne-kadar-26-eylul-2024-dolar-euro-fiyatlari,BpufIcZsIEGlwbssc3ab2Q",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qKSHQhB8q0S1d4KaT5hniA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Dolar kuru bug\u00fcn ne kadar? (26 Eyl\u00fcl 2024 dolar - euro fiyatlar\u0131)\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qKSHQhB8q0S1d4KaT5hniA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Dolar - euro ka\u00e7 TL? Dolar kuru en son ne kadar oldu? Bankalararas\u0131 piyasada d\u00f6viz kurlar\u0131nda son durum.</p><p><strong>Dolar/TL</strong>, g\u00fcne yatay ba\u015flamas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan 34,13 seviyesinden i\u015flem g\u00f6r\u00fcyor.</p><p><strong>Euro/TL</strong>\u00a038,14'ten, sterlin/TL y\u00fczde 0,1 art\u0131\u015fla 45,5960'tan sat\u0131l\u0131yor.  Dolar endeksi ise \u015fu s\u0131ralarda \u00f6nceki kapan\u0131\u015f\u0131n hemen \u00fczerinde 100,9 seviyesinde bulunuyor.  K\u00fcresel piyasalar, ABD Merkez Bankas\u0131 (Fed) Ba\u015fkan\u0131 Jerome Powell'\u0131n bug\u00fcn yapaca\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamalar \u00f6ncesinde kar\u0131\u015f\u0131k seyrederken, ABD'de a\u00e7\u0131klanacak b\u00fcy\u00fcme verileri de yat\u0131r\u0131mc\u0131lar\u0131n oda\u011f\u0131nda bulunuyor.  ABD ekonomisinde resesyon endi\u015feleri ve Ortado\u011fu'da artan gerilim piyasalarda risk i\u015ftah\u0131n\u0131 t\u00f6rp\u00fclemeye devam ederken, Powell'\u0131n bug\u00fcnk\u00fc s\u00f6zle y\u00f6nlendirmelerinden al\u0131nacak sinyallerin piyasalar\u0131n y\u00f6n\u00fc \u00fczerinde etkili olmas\u0131 bekleniyor.  Fed yetkilileri de s\u00f6zle y\u00f6nlendirmelerini s\u00fcrd\u00fcr\u00fcrken, Fed Y\u00f6netim Kurulu \u00dcyesi Adriana Kugler, d\u00fcn yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada ge\u00e7en haftaki karar\u0131 g\u00fc\u00e7l\u00fc bir \u015fekilde destekledi\u011fini belirterek, \"Enflasyondaki ilerleme bekledi\u011fim gibi devam ederse, ek kesintileri destekleyece\u011fim.\" dedi.  Para piyasalar\u0131ndaki fiyatlamalarda y\u0131lsonuna kadar Fed'in 75 baz puanl\u0131k indirim yapaca\u011f\u0131 beklentisi g\u00fc\u00e7l\u00fc kalmaya devam ederken, kas\u0131m ay\u0131nda y\u00fczde 61 ihtimalle 50 baz puanl\u0131k bir faiz indirimi yap\u0131laca\u011f\u0131 \u00f6ng\u00f6r\u00fcl\u00fcyor.  Ekonomik \u0130\u015fbirli\u011fi ve Kalk\u0131nma \u00d6rg\u00fct\u00fc (OECD), d\u00fcnya \u00e7ap\u0131nda dezenflasyon s\u00fcrecinin devam etmesi, reel gelirlerin iyile\u015fmesi ve bir\u00e7ok ekonomide para politikas\u0131n\u0131n daha az k\u0131s\u0131tlay\u0131c\u0131 olmas\u0131n\u0131n talebi destekleyece\u011fi beklentisiyle k\u00fcresel ekonomide bu y\u0131la ili\u015fkin b\u00fcy\u00fcme tahminini y\u00fczde 0,1 yukar\u0131 y\u00f6nl\u00fc revize ederek y\u00fczde 3,2'ye y\u00fckseltti.  Rapora g\u00f6re, ABD'de ekonomik b\u00fcy\u00fcmenin yava\u015flamas\u0131n\u0131n ancak para politikas\u0131ndaki gev\u015femeyle desteklenmesi beklenirken, bu y\u0131la ili\u015fkin b\u00fcy\u00fcme tahmini y\u00fczde 2,6 ile de\u011fi\u015fiklik g\u00f6stermezken, OECD, ABD ekonomisine ili\u015fkin 2025 b\u00fcy\u00fcme tahminini may\u0131staki \u00f6ng\u00f6r\u00fcs\u00fcne g\u00f6re y\u00fczde 0,2 a\u015fa\u011f\u0131 y\u00f6nl\u00fc revize ederek y\u00fczde 1,6'ya \u00e7ekti.  Analistler, bug\u00fcn yurt i\u00e7inde T\u00fcrkiye Cumhuriyet Merkez Bankas\u0131 (TCMB) Para Politikas\u0131 Kurulu (PPK) \u00f6zeti ile haftal\u0131k para ve banka istatistikleri, yurt d\u0131\u015f\u0131nda ise ABD'de b\u00fcy\u00fcme ve dayan\u0131kl\u0131 mal sipari\u015fleri ba\u015fta olmak \u00fczere yo\u011fun veri g\u00fcndeminin yan\u0131 s\u0131ra Fed ba\u015fkan\u0131 Jerome Powell'\u0131n ve Avrupa Merkez Bankas\u0131 (ECB) ba\u015fkan\u0131 Christine Lagarde'\u0131n yapaca\u011f\u0131 konu\u015fmalar\u0131n takip edilece\u011fini belirterek, teknik a\u00e7\u0131dan dolar endeksinde 100 seviyesinin destek, 101 seviyesinin diren\u00e7 olarak \u00f6ne \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131 kaydetti. </p>"
    },
    {
        "title": "Alt\u0131nda yeni tarihi zirve | Alt\u0131n fiyatlar\u0131 ne kadar? Gram alt\u0131n ve \u00e7eyrek alt\u0131n fiyatlar\u0131 bug\u00fcn ne kadar oldu? 26 Eyl\u00fcl 2024 g\u00fcncel alt\u0131n kuru fiyatlar\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/ntvpara/altin/altinda-yeni-tarihi-zirve-altin-fiyatlari-ne-kadar-gram-altin-ve-ceyrek-altin-fiyatlari-bugun-ne-kadar-oldu-26-eylul-2024-guncel-altin-kuru-fiyatlari,ZJEOxdZLx0O0mjcSg0LxXg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8j0YxNxCTUyDs0-GKh0vuw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/BFVtsqGWnUKK6vs7_aM61g.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Alt\u0131nda yeni tarihi zirve | Alt\u0131n fiyatlar\u0131 ne kadar? Gram alt\u0131n ve \u00e7eyrek alt\u0131n fiyatlar\u0131 bug\u00fcn ne kadar oldu? 26 Eyl\u00fcl 2024 g\u00fcncel alt\u0131n kuru fiyatlar\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8j0YxNxCTUyDs0-GKh0vuw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Alt\u0131n fiyatlar\u0131, yat\u0131r\u0131mc\u0131lar taraf\u0131ndan merak ediliyor. Gram alt\u0131n ve \u00e7eyrek alt\u0131n fiyatlar\u0131n\u0131n bug\u00fcn ne kadar oldu\u011fu ara\u015ft\u0131r\u0131l\u0131yor. Peki, alt\u0131n fiyatlar\u0131 ne kadar? Gram alt\u0131n ve \u00e7eyrek alt\u0131n fiyatlar\u0131 bug\u00fcn ne kadar oldu? 26 Eyl\u00fcl 2024 g\u00fcncel \u00e7eyrek alt\u0131n kuru fiyatlar\u0131...</p><p><strong><a href=\"https://www.ntv.com.tr/ceyrek-altin\" target=\"_blank\">\u00c7eyrek alt\u0131n</a></strong>\u00a0fiyatlar\u0131nda son durum...</p><p>Ortado\u011fu'da d\u00fc\u015fmeyen tansiyon, ABD \u00f6nc\u00fcl\u00fc\u011f\u00fcnde ba\u015flayan faiz indirim d\u00f6nemi alt\u0131n\u0131 desteklemeye devam ediyor.</p><p><strong>Alt\u0131n\u0131n ons fiyat\u0131</strong> 2 bin 680 dolar\u0131 a\u015farak t\u00fcm zamanlar\u0131n en y\u00fcksek seviyesine ula\u015ft\u0131. Ons alt\u0131n \u015fu s\u0131ralarda 2 bin 662 dolar\u00a0seviyesinde bulunuyor.</p><p>\u0130\u00e7eride <strong>gram alt\u0131n</strong> ise 2 bin 950 T\u00fcrk Liras\u0131 ile tarihinin en y\u00fcksek seviyesini g\u00f6rd\u00fc.</p><p><strong>\u00c7eyrek alt\u0131n</strong> 4 bin 794 liradan,<strong> Cumhuriyet alt\u0131n\u0131</strong> 19 bin 600 liradan sat\u0131l\u0131yor.</p><p>K\u00fcresel piyasalar, ABD Merkez Bankas\u0131 (Fed) Ba\u015fkan\u0131 Jerome Powell'\u0131n bug\u00fcn yapaca\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamalar \u00f6ncesinde pozitif seyrederken, ABD'de a\u00e7\u0131klanacak b\u00fcy\u00fcme verileri de yat\u0131r\u0131mc\u0131lar\u0131n oda\u011f\u0131nda bulunuyor.  Para piyasalar\u0131ndaki fiyatlamalarda y\u0131l sonuna kadar Fed'in 75 baz puanl\u0131k indirim yapaca\u011f\u0131 beklentisi g\u00fc\u00e7l\u00fc kalmaya devam ederken, kas\u0131m ay\u0131nda y\u00fczde 61 ihtimalle 50 baz puanl\u0131k bir faiz indirimi yap\u0131laca\u011f\u0131 \u00f6ng\u00f6r\u00fcl\u00fcyor.  ABD ekonomisinde resesyon endi\u015feleri ve Ortado\u011fu'da artan gerilim g\u00fcvenli liman varl\u0131klara olan talebi desteklemeyi s\u00fcrd\u00fcr\u00fcrken, Powell'\u0131n bug\u00fcnk\u00fc s\u00f6zle y\u00f6nlendirmelerinden al\u0131nacak sinyallerin piyasalar\u0131n y\u00f6n\u00fc \u00fczerinde etkili olmas\u0131 bekleniyor.  Analistler, bug\u00fcn yurt i\u00e7inde T\u00fcrkiye Cumhuriyet Merkez Bankas\u0131 (TCMB) Para Politikas\u0131 Kurulu (PPK) \u00f6zeti ile haftal\u0131k para ve banka istatistikleri, yurt d\u0131\u015f\u0131nda ise ABD'de b\u00fcy\u00fcme, ABD'de dayan\u0131kl\u0131 mal sipari\u015fleri, Fed ba\u015fkan\u0131 Jerome Powell'\u0131n ve Avrupa Merkez Bankas\u0131 (ECB) Ba\u015fkan\u0131 Christine Lagarde'\u0131n yapaca\u011f\u0131 konu\u015fmalar\u0131n takip edilece\u011fini belirterek, teknik a\u00e7\u0131dan alt\u0131n\u0131n ons fiyat\u0131nda 2 bin 670 ve 2 bin 690 dolar seviyelerinin diren\u00e7, 2 bin 600 dolar seviyesinin ise destek konumunda oldu\u011funu bildirdi. </p><p><span><strong><a href=\"https://www.ntv.com.tr/ntvpara/altin\" target=\"_blank\">ANLIK \u00c7EYREK ALTIN F\u0130YATLARI</a></strong></span></p><img alt=\"\u00c7eyrek alt\u0131n\u0131n 3 y\u0131ll\u0131k grafi\u011fi\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/BFVtsqGWnUKK6vs7_aM61g.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p><span><strong>\u00c7EYREK ALTIN</strong></span></p><p><strong>\u00c7eyrek alt\u0131n</strong> ziynet tak\u0131 grubunun en k\u00fc\u00e7\u00fck \u00fcyesidir. Halk aras\u0131nda k\u00fc\u00e7\u00fck alt\u0131n olarak adland\u0131r\u0131lmaktad\u0131r.   <span><strong><a href=\"https://www.ntv.com.tr/ceyrek-altin\" target=\"_blank\">\u00c7EYREK ALTIN</a>\u00a0KA\u00c7 GRAMDIR?</strong></span>  Alt\u0131nlar a\u011f\u0131rl\u0131klar\u0131na g\u00f6re de\u011fer kazan\u0131rlar. \u00c7eyrek alt\u0131n 18 mm kal\u0131nl\u0131\u011f\u0131nda ve 22 ayard\u0131r. \u00c7eyrek alt\u0131n 1,75 gram a\u011f\u0131rl\u0131\u011f\u0131ndad\u0131r. Bir \u00e7eyrek alt\u0131ndaki has alt\u0131n a\u011f\u0131rl\u0131\u011f\u0131 ise 1,635 gram olarak hesaplanm\u0131\u015ft\u0131r.  <span><strong>KULPLU \u00c7EYREK ALTINLAR DAHA MI PAHALIDIR?</strong></span>  \u00c7eyrek alt\u0131n gerek tak\u0131, gerek ziynet e\u015fyas\u0131, gerek yat\u0131r\u0131m arac\u0131 olarak kullan\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. Hediyelik olarak nitelendirilen \u00e7eyrek alt\u0131nlar kulplu olur. Yat\u0131r\u0131m ama\u00e7l\u0131 tercih edilen \u00e7eyrek alt\u0131nlar ise kulpsuz olmaktad\u0131r. \u00c7eyrek alt\u0131n\u0131n has alt\u0131n i\u00e7eri\u011fi kulplar\u0131nda yer almaz. \u00c7eyrek alt\u0131ndaki kulplar alt\u0131n de\u011fildir.</p>"
    },
    {
        "title": "ABD ekonomisi y\u0131l\u0131n ikinci \u00e7eyre\u011finde y\u00fczde 3 b\u00fcy\u00fcd\u00fc",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/ntvpara/abd-ekonomisi-yilin-ikinci-ceyreginde-yuzde-3-buyudu,FFm66Gt2VEuX45iUcCGE3Q",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hHFUw5eQWky09jcxeH-hNw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"ABD ekonomisi y\u0131l\u0131n ikinci \u00e7eyre\u011finde y\u00fczde 3 b\u00fcy\u00fcd\u00fc\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hHFUw5eQWky09jcxeH-hNw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>ABD ekonomisi, y\u0131l\u0131n ikinci \u00e7eyre\u011finde y\u00fczde 3 ile tahminler dahilinde b\u00fcy\u00fcme kaydetti.</p>ABD Ticaret Bakanl\u0131\u011f\u0131, nisan-haziran d\u00f6nemine ait gayrisafi yurt i\u00e7i has\u0131la (GSYH) verisine ili\u015fkin nihai tahminleri a\u00e7\u0131klad\u0131. Buna g\u00f6re, ABD'de GSYH, bu y\u0131l\u0131n ikinci \u00e7eyre\u011finde y\u0131ll\u0131kland\u0131r\u0131lm\u0131\u015f olarak y\u00fczde 3 b\u00fcy\u00fcd\u00fc.  \u00dclkenin GSYH verisine ili\u015fkin temmuz ay\u0131nda yay\u0131mlanan \u00f6nc\u00fc verilerde ekonominin y\u0131l\u0131n birinci \u00e7eyre\u011finde y\u00fczde 2,8, a\u011fustos ay\u0131nda yay\u0131mlanan ikinci tahminlerde de y\u00fczde 3 b\u00fcy\u00fcd\u00fc\u011f\u00fc kaydedilmi\u015fti.  \u00dclke ekonomisi, 2024'\u00fcn ilk \u00e7eyre\u011finde y\u00fczde 1,6 b\u00fcy\u00fcme performans\u0131 g\u00f6stermi\u015fti.  ABD ekonomisinin y\u0131l\u0131n ikinci \u00e7eyre\u011findeki b\u00fcy\u00fcmesinde, t\u00fcketici harcamalar\u0131, \u00f6zel envanter yat\u0131r\u0131mlar\u0131 ve konut d\u0131\u015f\u0131 sabit yat\u0131r\u0131mlardaki y\u00fckseli\u015f etkili oldu.  \u0130kinci \u00e7eyre\u011fe ait GSYH'de \u00f6zel envanter yat\u0131r\u0131m\u0131 ve federal h\u00fck\u00fcmet harcamalar\u0131 yukar\u0131 y\u00f6nl\u00fc, konut d\u0131\u015f\u0131 sabit yat\u0131r\u0131m ve ihracat a\u015fa\u011f\u0131 y\u00f6nl\u00fc revize edildi.  Y\u0131l\u0131n ikinci \u00e7eyre\u011finde ki\u015fisel t\u00fcketim harcamalar\u0131 fiyat endeksindeki art\u0131\u015f tahminlere paralel olarak y\u00fczde 2,5 oldu. Ki\u015fisel t\u00fcketim harcamalar\u0131 fiyat endeksi, y\u0131l\u0131n ilk \u00e7eyre\u011finde y\u00fczde 3,4 artm\u0131\u015ft\u0131.  G\u0131da ve enerji harcamalar\u0131n\u0131n hesaplama d\u0131\u015f\u0131 tutuldu\u011fu \u00e7ekirdek ki\u015fisel t\u00fcketim harcamalar\u0131 fiyat endeksindeki art\u0131\u015f da y\u00fczde 2,8 olarak korundu.  \u00c7ekirdek ki\u015fisel t\u00fcketim harcamalar\u0131 fiyat endeksi, y\u0131l\u0131n ilk \u00e7eyre\u011finde y\u00fczde 3,7 art\u0131\u015f kaydetmi\u015fti."
    },
    {
        "title": "L\u00fcbnan'dan T\u00fcrk vatanda\u015flar tahliye olacak m\u0131? MSB'den a\u00e7\u0131klama",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/lubnandan-turk-vatandaslar-tahliye-olacak-mi-msbden-aciklama,7WGa2Tk34E-9QJTlGqUKUw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/VvsHzUmHzEShXVbTqph_AA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"L\u00fcbnan'dan T\u00fcrk vatanda\u015flar tahliye olacak m\u0131? MSB'den a\u00e7\u0131klama\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/VvsHzUmHzEShXVbTqph_AA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>SON DAK\u0130KA HABER\u0130:\u00a0Milli Savunma Bakanl\u0131\u011f\u0131 (MSB), \u0130srail\u2019in sald\u0131r\u0131lar d\u00fczenledi\u011fi L\u00fcbnan\u2019da bulunan T\u00fcrk vatanda\u015flar\u0131n tahliyesine ili\u015fkin D\u0131\u015fi\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131 ile koordineli \u00e7al\u0131\u015ft\u0131klar\u0131n\u0131 dile getirip geli\u015fmelerin yak\u0131ndan takip edildi\u011fini vurgulad\u0131. MSB, \"Olas\u0131 bir tahliye harek\u00e2t\u0131 kapsam\u0131nda da \u00f6n planlama ve \u00f6n haz\u0131rl\u0131klar yap\u0131lmaktad\u0131r.\" a\u00e7\u0131klamas\u0131nda bulundu.</p><p><a href=\"https://www.ntv.com.tr/son-dakika\" target=\"_blank\" title=\"Son dakika\">Son dakika</a>\u00a0haberi!\u00a0Milli Savunma Bakanl\u0131\u011f\u0131 (MSB), haftal\u0131k bilgilendirme toplant\u0131s\u0131n\u0131 yapt\u0131.  <strong>L\u00dcBNAN\u2019DAN TAHL\u0130YE HAZIRLI\u011eI </strong>  Bakanl\u0131k kaynaklar\u0131, \u0130srail\u2019in sald\u0131r\u0131lar d\u00fczenledi\u011fi L\u00fcbnan\u2019a yard\u0131mlar\u0131n devam edip etmeyece\u011fi ve TSK\u2019n\u0131n tahliye operasyonu yap\u0131p yapmayaca\u011f\u0131na dair a\u00e7\u0131klamalarda bulundu.  TSK'n\u0131n L\u00fcbnan\u2019dan bulunan T\u00fcrk vatanda\u015flar\u0131n veya yabanc\u0131 \u00fclke vatanda\u015flar\u0131n\u0131n g\u00fcvenli bir \u015fekilde tahliyesi ger\u00e7ekle\u015ftirecek imk\u00e2n ve kabiliyetlere sahip oldu\u011funun vurguland\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada \"Hali haz\u0131rda L\u00fcbnan\u2019da ya\u015fanan geli\u015fmeler D\u0131\u015fi\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131 ile koordineli olarak yak\u0131ndan takip edilmektedir. Olas\u0131 bir tahliye harek\u00e2t\u0131 kapsam\u0131nda da \u00f6n planlama ve \u00f6n haz\u0131rl\u0131klar yap\u0131lmaktad\u0131r.\" denildi.  A\u00e7\u0131klamada L\u00fcbnan'da insani yard\u0131mlar\u0131nda g\u00fcvenlik \u015fartlar\u0131na g\u00f6re devam edece\u011fi vurguland\u0131.</p><p><strong>S-400\u2019LERLE \u0130LG\u0130L\u0130 \u0130NC\u0130RL\u0130K \u0130DD\u0130ASI</strong>  Bakanl\u0131k kaynaklar\u0131, bir Yunan gazetesinin \u201cF-35 program\u0131na tekrar dahil edilme kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131nda S-400\u2019lerin \u0130ncirlik\u2019te ABD kontrol\u00fcnde bulundurulaca\u011f\u0131na\u201d ili\u015fkin iddialara cevap verdi.   \u201cBu konuda \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc \u00fclkeler taraf\u0131ndan yap\u0131lan alg\u0131 olu\u015fturma ama\u00e7l\u0131 haberlere itibar etmemek, ihtiyatl\u0131 yakla\u015fmak gerekir. \u015eu an i\u00e7in S-400 ve F-35 konusunda her iki \u00fclkenin de tutumunda bir de\u011fi\u015fiklik bulunmamaktad\u0131r.\" ifadelerinin kullanan MSB kaynaklar\u0131, \"Biz m\u00fcttefiklerin birbirlerine k\u0131s\u0131tlama veya yapt\u0131r\u0131m uygulamas\u0131n\u0131n do\u011fru olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131, m\u00fcttefiklik ruhuna ayk\u0131r\u0131 oldu\u011funu her zaman ifade ediyoruz. Beklentimiz m\u00fcttefiklerimizin ittifak\u0131n ruhuna ve ortak g\u00fcvenlik perspektifine uygun karar alarak \u00f6rt\u00fcl\u00fc-\u00f6rt\u00fcs\u00fcz t\u00fcm k\u0131s\u0131tlamalar\u0131n kald\u0131r\u0131lmas\u0131d\u0131r.\u201d yan\u0131t\u0131n\u0131 verdi.</p><p><strong>TER\u00d6RLE M\u00dcCADELE OPERASYONLARI</strong></p><p>MSB, ter\u00f6rle m\u00fccadele operasyonlar\u0131 kapsam\u0131nda bir haftada 36 ter\u00f6ristin etkisiz hale getirildi\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131.</p>"
    },
    {
        "title": "ABD, Fransa ve ortaklar\u0131ndan \u0130srail-L\u00fcbnan s\u0131n\u0131r\u0131nda ate\u015fkes \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/son-dakika-haberi-abd-fransa-ve-ortaklarindan-israil-lubnan-sinirinda-ateskes-cagrisi,80B95lWBZE6t7DoCnMLHfw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/VENE3A0NxUKL1_hnZaesUg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/sXd_jFNEdEukx1yWuFl6HQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/uA_6egSFf0i-phkWPZR_tQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"ABD, Fransa ve ortaklar\u0131ndan \u0130srail-L\u00fcbnan s\u0131n\u0131r\u0131nda ate\u015fkes \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/VENE3A0NxUKL1_hnZaesUg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u0130srail-L\u00fcbnan s\u0131n\u0131r\u0131nda gerilim t\u0131rmanmaya devam ederken ABD ile Fransa'n\u0131n \u00f6nc\u00fcl\u00fck etti\u011fi ve Avrupa Birli\u011fi (AB) ile sekiz \u00fclkeyi daha bir araya getiren ortak bir a\u00e7\u0131klama yay\u0131nland\u0131. A\u00e7\u0131klamada,\u00a0\u0130srail ile L\u00fcbnan aras\u0131ndaki \u00e7at\u0131\u015fmalar\u0131n durdurulmas\u0131 ve diplomasiye alan a\u00e7\u0131lmas\u0131 i\u00e7in 21 g\u00fcnl\u00fck acil ate\u015fkes \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131 yap\u0131ld\u0131. L\u00fcbnan Ba\u015fbakan\u0131 Necib Mikati'nin uluslararas\u0131 a\u00e7\u0131klamay\u0131 memnuniyetle kar\u015f\u0131lad\u0131\u011f\u0131 ve Tel Aviv'in yan\u0131t\u0131n\u0131 bekledi\u011fi bildirildi.\u00a0\u0130srail Ba\u015fbakan\u0131 Binyamin Netanyahu ise ABD ve Fransa taraf\u0131ndan \u00f6nerilen ate\u015fkes teklifine hen\u00fcz yan\u0131t vermedi\u011fini duyurdu.</p><p>\u0130srail ordusunun L\u00fcbnan'a havadan bombard\u0131man\u0131 s\u00fcrerken,\u00a0Beyaz Saray'dan konuya ili\u015fkin yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klama yap\u0131ld\u0131.</p><p>A\u00e7\u0131klamada, ABD ile Fransa'n\u0131n, \u0130srail-L\u00fcbnan s\u0131n\u0131r\u0131nda bir ate\u015fkes \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131 konusunda mutab\u0131k kald\u0131\u011f\u0131 ve bu y\u00f6ndeki ortak a\u00e7\u0131klamaya AB, Avustralya, Kanada, Almanya, \u0130talya, Japonya, Suudi Arabistan, Katar ve Birle\u015fik Arap Emirlikleri'nin de (BAE) kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 bildirildi.  Ortak a\u00e7\u0131klamada, \"L\u00fcbnan ile \u0130srail aras\u0131nda 8 Ekim 2023'ten bu yana devam eden durum tolere edilemez ve kabul edilemez daha b\u00fcy\u00fck bir b\u00f6lgesel gerilim riski te\u015fkil ediyor. Bu durum kimsenin \u00e7\u0131kar\u0131na de\u011fildir, ne \u0130srail ne de L\u00fcbnan halk\u0131n\u0131n.\" ifadesine yer verildi.</p><img alt=\"Hizbullah ile \u0130srail aras\u0131ndaki s\u0131n\u0131r \u00f6tesi \u00e7at\u0131\u015fmalar\u0131n ortas\u0131nda, \u0130srail ordusuna ait bir tank \u0130srail\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/sXd_jFNEdEukx1yWuFl6HQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><strong>21 G\u00dcN S\u00dcRECEK AC\u0130L ATE\u015eKES</strong>  S\u0131n\u0131r\u0131n her iki taraf\u0131ndaki sivillerin kendi evlerine d\u00f6nebilmelerini m\u00fcmk\u00fcn k\u0131lacak diplomatik bir anla\u015fman\u0131n zaman\u0131n\u0131n geldi\u011fi kaydedilen a\u00e7\u0131klamada, \"Diplomasi, bu \u00e7at\u0131\u015fmada tansiyon y\u00fcksekken ba\u015far\u0131l\u0131 olamaz. Bu sebeple, diplomasiye alan a\u00e7mak i\u00e7in \u0130srail-L\u00fcbnan s\u0131n\u0131r\u0131nda 21 g\u00fcnl\u00fck acil bir ate\u015fkes \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131nda bulunuyoruz.\" ifadeleri kullan\u0131ld\u0131.  \u0130srail ve L\u00fcbnan y\u00f6netimlerine, Birle\u015fmi\u015f Milletler (BM) G\u00fcvenlik Konseyi'nin 1701 say\u0131l\u0131 karar\u0131yla uyumlu bir \u015fekilde, bu ge\u00e7ici ate\u015fkes \u00f6nerisine destek vermeleri \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131nda bulunulan a\u00e7\u0131klamada, b\u00f6lgede \u015fu anda diplomasiye ihtiya\u00e7 oldu\u011fu kaydedildi.  <strong>L\u00dcBNAN'DAN \u0130LK A\u00c7IKLAMA</strong>  L\u00fcbnan resmi ajans\u0131 NNA'n\u0131n haberine g\u00f6re, L\u00fcbnan Ba\u015fbakan\u0131 Necib Mikati, 21 g\u00fcnl\u00fck acil ate\u015fkes \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131nda bulunan uluslararas\u0131 a\u00e7\u0131klamay\u0131 memnuniyetle kar\u015f\u0131layarak, en \u00f6nemli\u00a0noktan\u0131n Tel Aviv'in \u00e7a\u011fr\u0131ya verece\u011fi yan\u0131t ve bu \u00e7a\u011fr\u0131ya olan ba\u011fl\u0131l\u0131\u011f\u0131 oldu\u011funu vurgulad\u0131.<img alt=\"\u0130srail\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/uA_6egSFf0i-phkWPZR_tQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p><strong>NETANYAHU ATE\u015eKES\u0130 KABUL EDECEK M\u0130?</strong></p><p>\u0130srail Ba\u015fbakan\u0131 Binyamin Netanyahu, ABD ve Fransa taraf\u0131ndan \u00f6nerilen ate\u015fkes teklifine hen\u00fcz yan\u0131t vermedi\u011fini\u00a0duyurdu. Ordusuna tam g\u00fc\u00e7le sava\u015fmaya devam etme talimat\u0131 verdi\u011fini\u00a0aktaran Netanyahu, Gazze'deki \u00e7at\u0131\u015fmalar\u0131n t\u00fcm sava\u015f hedeflerine ula\u015f\u0131l\u0131ncaya kadar devam edece\u011fini aktard\u0131.  \u0130srail D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 Israel Katz, Ba\u015fbakan Benjamin Netanyahu'nun ate\u015fkesin s\u00f6z konusu oldu\u011fu iddialar\u0131n\u0131 yalanlamas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan \u201ckuzeyde ate\u015fkes olmayacak\u201d a\u00e7\u0131klamas\u0131 yapt\u0131.</p><p>Katz, \u201cZafere ula\u015fana ve kuzeyde ya\u015fayanlar g\u00fcvenli bir \u015fekilde evlerine d\u00f6nene kadar t\u00fcm g\u00fcc\u00fcm\u00fczle sava\u015fmaya devam edece\u011fiz\" dedi.  L\u00fcbnan s\u0131n\u0131r\u0131nda \u0130srail b\u00f6lgelerinde \u00e7ar\u015famba ak\u015fam\u0131ndan itibaren s\u00fckunetin hakim oldu\u011fu g\u00f6zleniyor. L\u00fcbnan Hizbullah\u0131, s\u0131n\u0131r hatt\u0131nda \u00e7ar\u015famba ak\u015fam\u0131ndan bug\u00fcne \u0130srail b\u00f6lgelerine herhangi bir sald\u0131r\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftirmedi.</p>"
    },
    {
        "title": "Son dakika deprem mi oldu? Az \u00f6nce deprem nerede oldu? \u0130stanbul, Ankara, \u0130zmir ve il il AFAD son depremler 26 Eyl\u00fcl 2024",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/son-dakika-deprem-mi-oldu-az-once-deprem-nerede-oldu-istanbul-ankara-izmir-ve-il-il-afad-son-depremler-26-eylul-2024,hkFf0Pfh-0OFx0WFAttZoA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gk16R0Kdo0SBNfKp7AF_ig.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both&ampv=20240801181943065"
        ],
        "content": "<img alt=\"Son dakika deprem mi oldu? Az \u00f6nce deprem nerede oldu? \u0130stanbul, Ankara, \u0130zmir ve il il AFAD son depremler 26 Eyl\u00fcl 2024\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gk16R0Kdo0SBNfKp7AF_ig.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both&amp;ampv=20240801181943065\" /><p>Son depremler...Son dakika deprem mi oldu? Az \u00f6nce deprem nerede oldu? \u0130stanbul, Ankara, \u0130zmir ve il il AFAD son depremler.. 26 Eyl\u00fcl 2024 deprem son dakika haberleri haberin detay\u0131nda...Art\u00e7\u0131 deprem mi oldu? Son deprem b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fc ne kadar? Yak\u0131n\u0131mdaki depremler nelerdir? Anl\u0131k deprem mi oldu? Son dakika canl\u0131 deprem T\u00fcrkiye haritas\u0131..Kandilli rasathanesi ve deprem ara\u015ft\u0131rma enstit\u00fcs\u00fc ve AFAD deprem haberleri..\u0130stanbul'da deprem mi oldu? Ankara'da deprem mi oldu? \u0130zmir'de deprem mi oldu? Hangi illerde deprem oldu ve hissedildi? Bug\u00fcn deprem mi oldu? Deprem ne zaman ve ka\u00e7 \u015fiddetinde oldu? En son hangi b\u00f6lgede deprem oldu? Deprem haberleriyle ilgili en \u00e7ok merak edilenlerin cevab\u0131 haberde..</p><h3>26 Eyl\u00fcl 2024 son dakika AFAD son depremler ve Kandilli son dakika deprem listesi..</h3>"
    },
    {
        "title": "SON DAK\u0130KA: Tatvan'da 4,5 b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcnde deprem | Son depremler",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/son-dakikatatvanda-4-5-buyuklugundedeprem-son-depremler,9HnNyw0yh0WJuo310zEQ-g",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/roYoe22NV0OZADMQBZIwmg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both&ampv=20230403041329879"
        ],
        "content": "<img alt=\"SON DAK\u0130KA: Tatvan'da 4,5 b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcnde deprem | Son depremler\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/roYoe22NV0OZADMQBZIwmg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both&amp;ampv=20230403041329879\" /><p>AFAD'dan son dakika deprem a\u00e7\u0131klamas\u0131 geldi. Bitlis'in Tatvan il\u00e7esinde 14.50'de 4,5 b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcnde deprem oldu. Bing\u00f6l Valili\u011fi'nden yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada saha \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 belirtilip b\u00f6lgede olumsuz bir durum olmad\u0131\u011f\u0131 kaydedildi.</p><p>AFAD'dan son dakika\u00a0<strong><a href=\"https://www.ntv.com.tr/deprem\" target=\"_blank\">deprem</a></strong> a\u00e7\u0131klamas\u0131 geldi.</p><p>Afet ve Acil Durum Y\u00f6netimi Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131'n\u0131n (AFAD) internet sitesinde yer alan bilgiye g\u00f6re, Bitlis'in Tatvan il\u00e7esinde 4,5 b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcnde sars\u0131nt\u0131 kaydedildi.  Depremin saat 14.50'de oldu\u011fu belirtirken sars\u0131nt\u0131 7 kilometre derinlikte ger\u00e7ekle\u015fti.</p><p>B\u00f6lgeden gelen ilk bilgilere g\u00f6re, depremde herhangi bir yaralanma ve can kayb\u0131 ya\u015fanmad\u0131\u011f\u0131 belirtildi.</p><p><strong>VAL\u0130L\u0130KTEN A\u00c7IKLAMA</strong></p><p>Bing\u00f6l Valili\u011fi'nden yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, \"Tatvan il\u00e7esinde saat 14.50'de 4,5 b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcnde meydana gelen depremde, AFAD ve ilgili kurulu\u015flar\u0131m\u0131z\u0131n t\u00fcm ekipleri, saha taramalar\u0131na gecikmeksizin ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131r. An itibar\u0131yla bizlere ula\u015fan olumsuz bir durum yoktur. Geli\u015fmeler yak\u0131ndan takip edilmektedir. Depremden etkilenen vatanda\u015flar\u0131m\u0131za ge\u00e7mi\u015f olsun dileklerimizi iletiyoruz.\" ifadeleri kullan\u0131ld\u0131. </p><span><strong>DEPREM ANINDA NE YAPMALI?</strong></span>"
    },
    {
        "title": "Son dakika Bitlis'te deprem mi oldu? Az \u00f6nce deprem Bitlis'te nerede oldu? Bitlis deprem Kandilli ve AFAD son depremler listesi 25 Eyl\u00fcl 2024",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/son-dakika-bitliste-deprem-mi-oldu-az-once-deprem-bitliste-nerede-oldu-bitlis-deprem-kandilli-ve-afad-son-depremler-listesi-25-eylul-2024,SIyPMsfxj0-FhJPcr5w6Dw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gk16R0Kdo0SBNfKp7AF_ig.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both&ampv=20240801181943065"
        ],
        "content": "<img alt=\"Son dakika Bitlis'te deprem mi oldu? Az \u00f6nce deprem Bitlis'te nerede oldu? Bitlis deprem Kandilli ve AFAD son depremler listesi 25 Eyl\u00fcl 2024\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gk16R0Kdo0SBNfKp7AF_ig.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both&amp;ampv=20240801181943065\" /><p>Son dakika Bitlis deprem haberleri..Bitlis'te deprem mi oldu? Az \u00f6nce deprem Bitlis'te nerede oldu? Bitlis Kandilli ve AFAD son depremler.. 25 Eyl\u00fcl 2024 Bitlis deprem son dakika haberleri haberin detay\u0131nda...Art\u00e7\u0131 deprem mi oldu Bitlis'te? Bitlis son deprem b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fc ne kadar? Bitlis'te ve Bitlis yak\u0131n\u0131ndaki depremler nelerdir? Bitlis'te anl\u0131k deprem mi oldu? Son dakika Bitlis canl\u0131 deprem haritas\u0131..Kandilli rasathanesi ve deprem ara\u015ft\u0131rma enstit\u00fcs\u00fc ve AFAD Bitlis deprem haberleri.. Bitlis'te hangi il\u00e7elerde deprem oldu ve hangi il\u00e7elerde en \u00e7ok hissedildi? Bug\u00fcn Bitlis'te deprem mi oldu? Deprem Bitlis'te ne zaman ve ka\u00e7 \u015fiddetinde oldu? En son Bitlis'te nerede deprem oldu? Bitlis deprem haberleriyle ilgili en \u00e7ok merak edilenlerin cevab\u0131 haberde..</p>Tarih-saat 25 Eyl\u00fcl 2024 14:50:03 itibariyle Tatvan (Bitlis) 4,5 \u015fiddetinde bir deprem olmu\u015ftur.Son dakika Bitlis deprem haberleri 25 Eyl\u00fcl 2024..Bitlis AFAD son depremler ve Bitlis Kandilli son dakika deprem listesi.."
    },
    {
        "title": "\u00c7iftlik Bank davas\u0131: T\u200bosuncuk'a 88 bin 302 y\u0131l hapis cezas\u0131 talebi",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/ciftlik-bank-davasi-tosuncuka-88-bin-302-yil-hapis-cezasi-talebi,3vUBf7o8vE-Jy0sassEdVg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/NbxTHSwSlEere7CpvByT7g.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both&ampv=20220902120456963"
        ],
        "content": "<img alt=\"\u00c7iftlik Bank davas\u0131: T\u200bosuncuk'a 88 bin 302 y\u0131l hapis cezas\u0131 talebi\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/NbxTHSwSlEere7CpvByT7g.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both&amp;ampv=20220902120456963\" /><p>\u00c7iftlik Bank davas\u0131 san\u0131\u011f\u0131 Tosuncuk lakapl\u0131 Mehmet Ayd\u0131n'\u0131n toplamda 88 bin 302 y\u0131l hapisle cezaland\u0131r\u0131lmas\u0131 talep edildi.</p><p><a href=\"https://www.ntv.com.tr/son-dakika\" target=\"_blank\" title=\"Son dakika\">Son dakika</a>\u00a0haberi!\u00a0\u00c7iftlik Bank davas\u0131n\u0131n bir numaral\u0131 san\u0131\u011f\u0131 Tosuncuk lakapl\u0131 Mehmet Ayd\u0131n ve a\u011fabeyi Fatih Ayd\u0131n\u2019\u0131n da aralar\u0131nda bulundu\u011fu 20 san\u0131\u011f\u0131n yarg\u0131lanmas\u0131na devam edildi.  Davan\u0131n bug\u00fcnk\u00fc celsesinde savc\u0131 m\u00fctalaas\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.   Cumhuriyet savc\u0131s\u0131 m\u00fctalaas\u0131nda, san\u0131k Mehmet Ayd\u0131n, Fatih Ayd\u0131n ve Osman Naim K hakk\u0131nda \u201cBili\u015fim sistemleri arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla doland\u0131r\u0131c\u0131l\u0131k\u201d su\u00e7undan 4 bin 414 kez olmak \u00fczere \u201csu\u00e7 \u00f6rg\u00fct\u00fc kurma\u201d ve \u201csu\u00e7tan kaynaklanan mal varl\u0131\u011f\u0131 de\u011ferlerini aklama\u201d su\u00e7lar\u0131ndan toplamda 88 bin 302\u015fer y\u0131la kadar hapisle cezaland\u0131r\u0131lmas\u0131 talep edildi.</p><p>Di\u011fer san\u0131klar i\u00e7in de de\u011fi\u015fen oranlarda hapis cezalar\u0131 istendi.</p><p><strong>\"T\u00dcRK\u0130YE'DE B\u0130LE YOKTUM\"</strong>  Esasa ili\u015fkin s\u00f6z verilen tutuklu san\u0131k Mehmet Ayd\u0131n ve Fatih Ayd\u0131n, M\u00fctalaaya kar\u015f\u0131 savunma yapmak i\u00e7in s\u00fcre talep etti.</p><p>Tutuksuz san\u0131k Osman Naim Kaya ise, su\u00e7un i\u015flendi\u011fi d\u00f6nemde T\u00fcrkiye'de bile olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yleyip \"Adli kontrol ile serbest kalma durumumun devam etmesini istiyorum.\u201d beyan\u0131nda bulundu..  Mahkeme, Mehmet ve Fatih Ayd\u0131n'\u0131n tutukluluk halinin devam\u0131na, tutuksuz san\u0131klar Osman Naim Kaya, Cafer \u00c7olak ve Serdal Dostdo\u011fru'nun ka\u00e7ma \u015f\u00fcphesi nedeniyle tutuklanmas\u0131na di\u011fer 14 san\u0131k hakk\u0131nda ise tutuklamaya y\u00f6nelik yakalama karar\u0131 verildi. </p><p>Duru\u015fma, san\u0131klar\u0131n esasa ili\u015fkin savunma yapmalar\u0131 i\u00e7in ertelendi.  <strong>\u0130DD\u0130ANAMEDE NE VARDI?</strong>  Kamuoyunda \u00c7iftlik Bank olarak bilinen ve gelir getirme vaadiyle \u00e7ok say\u0131da vatanda\u015f\u0131n ma\u011fdur olmas\u0131na yol a\u00e7an sistemin kurucusu ve iki y\u0131ldan fazla s\u00fcre firari bulunan Mehmet Ayd\u0131n, T\u00fcrkiye'nin talebi \u00fczerine Brezilya taraf\u0131ndan s\u0131n\u0131r d\u0131\u015f\u0131 edilmi\u015fti.  Tosuncuk lakab\u0131yla tan\u0131nan Ayd\u0131n, 3 Temmuz 2021'de \u0130stanbul Havaliman\u0131'nda u\u00e7akta g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nm\u0131\u015f, 102 ma\u011fdurun \u015fikayeti \u00fczerine hakk\u0131nda ba\u015flat\u0131lan soru\u015fturma kapsam\u0131nda \"su\u00e7 i\u015flemek amac\u0131yla \u00f6rg\u00fct kurma\", \"bili\u015fim sistemleri banka veya kredi kurumlar\u0131n\u0131n ara\u00e7 olarak kullan\u0131lmas\u0131 suretiyle doland\u0131r\u0131c\u0131l\u0131k\", \"tacir veya \u015firket y\u00f6neticileri ile kooperatif y\u00f6neticilerinin doland\u0131r\u0131c\u0131l\u0131\u011f\u0131\" su\u00e7lar\u0131ndan tutuklanm\u0131\u015ft\u0131. </p><p><strong>T\u00dcRK\u0130YE'YE TESL\u0130M ED\u0130LM\u0130\u015eT\u0130</strong></p><p>\u00c7iftlik Bank sistemine ili\u015fkin soru\u015fturma kapsam\u0131nda \"Bankac\u0131l\u0131k Kanunu'na ayk\u0131r\u0131l\u0131k\", \"su\u00e7 i\u015flemek amac\u0131yla \u00f6rg\u00fct kurma\", \"su\u00e7tan kaynaklanan mal varl\u0131\u011f\u0131 de\u011ferlerini aklama\", \"bili\u015fim sistemleri, banka veya kredi kurumlar\u0131n\u0131n ara\u00e7 olarak kullan\u0131lmas\u0131 suretiyle doland\u0131r\u0131c\u0131l\u0131k\" ve \"tacir veya \u015firket y\u00f6neticileri ile kooperatif y\u00f6neticilerinin doland\u0131r\u0131c\u0131l\u0131\u011f\u0131\" su\u00e7lar\u0131ndan firari olarak aranan Fatih Ayd\u0131n, Temmuz 2021'de Uruguay'da d\u00fczenlenen operasyonla yakalanm\u0131\u015ft\u0131.  Ayd\u0131n i\u00e7in Anadolu Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131nca y\u00fcr\u00fct\u00fclen soru\u015fturma kapsam\u0131nda iade talebinde bulunulmu\u015f, ard\u0131ndan 2 Kas\u0131m 2021'de T\u00fcrkiye'ye getirilen san\u0131k, sevk edildi\u011fi hakimlik\u00e7e tutuklanm\u0131\u015ft\u0131.  \"Kara para aklama\", \"vergi ka\u00e7\u0131rma\", \"su\u00e7 \u00f6rg\u00fct\u00fc \u00fcyesi olma\", \"doland\u0131r\u0131c\u0131l\u0131k\" gibi su\u00e7lardan aranarak hakk\u0131nda k\u0131rm\u0131z\u0131 b\u00fclten \u00e7\u0131kar\u0131lan ve T\u00fcrkiye'ye iadesi i\u00e7in yap\u0131lan ba\u015fvurunun kabul edilmesinin ard\u0131ndan 8 Nisan'da \u0130stanbul'a getirilen Osman Naim Kaya da tutuklan\u0131p hapse g\u00f6nderilmi\u015fti.  Anadolu Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131nca haz\u0131rlanan \u00c7iftlik Bank sistemine ili\u015fkin 5 ayr\u0131 iddianamede, Mehmet Ayd\u0131n ile Fatih Ayd\u0131n hakk\u0131nda \"su\u00e7 i\u015flemek amac\u0131yla \u00f6rg\u00fct kurma ve y\u00f6netme\", \"bili\u015fim sistemlerini ara\u00e7 olarak kullanmak suretiyle nitelikli doland\u0131r\u0131c\u0131l\u0131k\" ve \"ticari \u015firketlerin faaliyeti kapsam\u0131nda nitelikli doland\u0131r\u0131c\u0131l\u0131k\" su\u00e7lar\u0131ndan 4 bin 582 ki\u015fiyi ma\u011fdur ettikleri gerek\u00e7esiyle 25 bin 699 y\u0131ldan 85 bin 646 y\u0131la kadar hapis cezas\u0131 istenmi\u015fti.  \u0130ddianamelerde, Ayd\u0131n karde\u015flerin yan\u0131 s\u0131ra 18 san\u0131k hakk\u0131nda da benzer su\u00e7lardan hapis cezalar\u0131 talep edilmi\u015fti.  Anadolu 6. A\u011f\u0131r Ceza Mahkemesi, 15 Eyl\u00fcl 2023'te g\u00f6r\u00fclen duru\u015fmada ise 4 dosyan\u0131n ana davayla birle\u015ftirilmesine h\u00fckmetmi\u015fti. </p>"
    },
    {
        "title": "Bir ter\u00f6rist silah\u0131yla etkisiz hale getirildi",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/bir-terorist-silahiyla-etkisiz-hale-getirildi,GusFalzWqUyB22X4Wh4UiA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/MftOw8ikqUCm5wEarTeqhg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Bir ter\u00f6rist silah\u0131yla etkisiz hale getirildi\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/MftOw8ikqUCm5wEarTeqhg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u0130\u00e7i\u015fleri Bakan\u0131 Ali Yerlikaya, Van'da jandarma taraf\u0131ndan ger\u00e7ekle\u015ftirilen G\u00fcrz-16 operasyonunda bir ter\u00f6ristin etkisiz hale getirildi\u011fini duyurdu.</p><p><a href=\"https://www.ntv.com.tr/son-dakika\" target=\"_blank\" title=\"Son dakika\">Son dakika</a>\u00a0haberi!\u00a0Ter\u00f6rle m\u00fccadele operasyonlar\u0131 devam ediyor.</p><p>\u0130\u00e7i\u015fleri Bakan\u0131 Ali Yerlikaya, sosyal medyadan Van'\u0131n \u00c7atak il\u00e7esi k\u0131rsal\u0131nda jandarma taraf\u0131ndan ger\u00e7ekle\u015ftirilen G\u00fcrz-16 operasyonunda bir ter\u00f6ristin silah\u0131yla birlikte etkisiz hale getirildi\u011fini duyurdu.  Ter\u00f6ristin kimlendirme \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc belirtilirken \"Hainlere nefes ald\u0131rmayaca\u011f\u0131z. Operasyonlar\u0131m\u0131z yaz k\u0131\u015f demeden, y\u0131l\u0131n 365 g\u00fcn\u00fc devam edecek. Ter\u00f6rle m\u00fccadelemiz kararl\u0131l\u0131kla s\u00fcrecek.\" ifadelerini kullanan Yerlikaya, \"Son ter\u00f6rist etkisiz hale getirilinceye kadar durmayaca\u011f\u0131z, duraksamayaca\u011f\u0131z.\" dedi.</p>"
    },
    {
        "title": "Resmi Gazete'de bug\u00fcn (25 Eyl\u00fcl 2024 Resmi Gazete kararlar\u0131)",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/resmi-gazetede-bugun-25-eylul-2024-resmi-gazete-kararlari,Djka3nRGQEaKCi_gTBjo1Q",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/MHCEe18SmkWV7-30oum8Ew.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Resmi Gazete'de bug\u00fcn (25 Eyl\u00fcl 2024 Resmi Gazete kararlar\u0131)\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/MHCEe18SmkWV7-30oum8Ew.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Resmi Gazete'de 25 Eyl\u00fcl 2024 tarihli kararlar, y\u00f6netmelikler ve tebli\u011fler yay\u0131mland\u0131. Peki, Resmi Gazete'de bug\u00fcn neler var? \u0130\u015fte 25 Eyl\u00fcl 2024 tarihli ve 32673 Say\u0131l\u0131 Resmi Gazete ayr\u0131nt\u0131lar\u0131.</p><strong>Y\u00dcR\u00dcTME VE \u0130DARE B\u00d6L\u00dcM\u00dc</strong>  <strong>Y\u00d6NETMEL\u0130KLER</strong>  \u2013\u2013 D\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm Projeleri \u00d6zel Hesab\u0131 Y\u00f6netmeli\u011finde De\u011fi\u015fiklik Yap\u0131lmas\u0131na Dair Y\u00f6netmelik  \u2013\u2013 Elektrik Piyasas\u0131 \u00d6l\u00e7\u00fcm Sistemleri Y\u00f6netmeli\u011finde De\u011fi\u015fiklik Yap\u0131lmas\u0131na Dair Y\u00f6netmelik  <strong>TEBL\u0130\u011eLER</strong>  \u2013\u2013 Vergi Usul Kanunu Genel Tebli\u011fi (S\u0131ra No: 565)  \u2013\u2013 Vergi Usul Kanunu Genel Tebli\u011fi (S\u0131ra No: 483)\u2019nde De\u011fi\u015fiklik Yap\u0131lmas\u0131na Dair Tebli\u011f (S\u0131ra No: 566)  \u2013\u2013 Vergi Usul Kanunu Genel Tebli\u011fi (S\u0131ra No: 552)\u2019nde De\u011fi\u015fiklik Yap\u0131lmas\u0131na Dair Tebli\u011f (S\u0131ra No: 567)  \u2013\u2013 Vergi Usul Kanunu Genel Tebli\u011fi (S\u0131ra No: 456)\u2019nde De\u011fi\u015fiklik Yap\u0131lmas\u0131na Dair Tebli\u011f (S\u0131ra No: 568)  \u2013\u2013 Yat\u0131r\u0131mlarda Devlet Yard\u0131mlar\u0131 Hakk\u0131nda Karar\u0131n Uygulanmas\u0131na \u0130li\u015fkin Tebli\u011f (Tebli\u011f No: 2012/1)\u2019de De\u011fi\u015fiklik Yap\u0131lmas\u0131na Dair Tebli\u011f (No: 2024/3)  \u2013\u2013 \u0130thalatta G\u00f6zetim Uygulanmas\u0131na \u0130li\u015fkin Tebli\u011f (Tebli\u011f No: 2024/3)\u2019de De\u011fi\u015fiklik Yap\u0131lmas\u0131na Dair Tebli\u011f  \u2013\u2013 Sosyal G\u00fcvenlik Kurumu Sa\u011fl\u0131k Uygulama Tebli\u011finde De\u011fi\u015fiklik Yap\u0131lmas\u0131na Dair Tebli\u011f  \u2013\u2013 Sa\u011fl\u0131k Hizmetleri Fiyatland\u0131rma Komisyonu Karar\u0131  \u2013\u2013 Sa\u011fl\u0131k Hizmetleri Fiyatland\u0131rma Komisyonu Karar\u0131  <strong>\u0130L\u00c2N B\u00d6L\u00dcM\u00dc</strong>  a - Yarg\u0131 \u0130l\u00e2nlar\u0131  b - Art\u0131rma, Eksiltme ve \u0130hale \u0130l\u00e2nlar\u0131  c - \u00c7e\u015fitli \u0130l\u00e2nlar  \u2013 T.C. Merkez Bankas\u0131nca Belirlenen D\u00f6viz Kurlar\u0131 ve Devlet \u0130\u00e7 Bor\u00e7lanma Senetlerinin G\u00fcnl\u00fck De\u011ferleri"
    },
    {
        "title": "Son dakika deprem mi oldu? Az \u00f6nce deprem nerede oldu? \u0130stanbul, Ankara, \u0130zmir ve il il AFAD son depremler 25 Eyl\u00fcl 2024",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/son-dakika-deprem-mi-oldu-az-once-deprem-nerede-oldu-istanbul-ankara-izmir-ve-il-il-afad-son-depremler-25-eylul-2024,H3YYpMqj_UCcbTh6bnqbFA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gk16R0Kdo0SBNfKp7AF_ig.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both&ampv=20240801181943065"
        ],
        "content": "<img alt=\"Son dakika deprem mi oldu? Az \u00f6nce deprem nerede oldu? \u0130stanbul, Ankara, \u0130zmir ve il il AFAD son depremler 25 Eyl\u00fcl 2024\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gk16R0Kdo0SBNfKp7AF_ig.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both&amp;ampv=20240801181943065\" /><p>Son depremler...Son dakika deprem mi oldu? Az \u00f6nce deprem nerede oldu? \u0130stanbul, Ankara, \u0130zmir ve il il AFAD son depremler.. 25 Eyl\u00fcl 2024 deprem son dakika haberleri haberin detay\u0131nda...Art\u00e7\u0131 deprem mi oldu? Son deprem b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fc ne kadar? Yak\u0131n\u0131mdaki depremler nelerdir? Anl\u0131k deprem mi oldu? Son dakika canl\u0131 deprem T\u00fcrkiye haritas\u0131..Kandilli rasathanesi ve deprem ara\u015ft\u0131rma enstit\u00fcs\u00fc ve AFAD deprem haberleri..\u0130stanbul'da deprem mi oldu? Ankara'da deprem mi oldu? \u0130zmir'de deprem mi oldu? Hangi illerde deprem oldu ve hissedildi? Bug\u00fcn deprem mi oldu? Deprem ne zaman ve ka\u00e7 \u015fiddetinde oldu? En son hangi b\u00f6lgede deprem oldu? Deprem haberleriyle ilgili en \u00e7ok merak edilenlerin cevab\u0131 haberde..</p><h3>25 Eyl\u00fcl 2024 son dakika AFAD son depremler ve Kandilli son dakika deprem listesi..</h3>"
    }
]