[
    {
        "title": "A\u00d6L ek s\u0131nav yerleri a\u00e7\u0131kland\u0131: A\u00d6L ek s\u0131nav giri\u015f belgesi nas\u0131l al\u0131n\u0131r?",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/egitim/aol-ek-sinav-yerleri-aciklandi-aol-ek-sinav-giris-belgesi-nasil-alinir,IjlOU4TA00KcR2oFQuL2eQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/S2PIV6412keEBfGEPdxkSg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/E_l4hy1rAEqYGnvgGDDtUA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/pxg3aS-UbEGaOLmmyL621w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mRaL8eZpSUejXE8MsOsb0Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/FaPCXbQJikSKlPghLsWQuw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"A\u00d6L ek s\u0131nav yerleri a\u00e7\u0131kland\u0131: A\u00d6L ek s\u0131nav giri\u015f belgesi nas\u0131l al\u0131n\u0131r?\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/S2PIV6412keEBfGEPdxkSg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>A\u00e7\u0131k \u00d6\u011fretim Lisesi (A\u00d6L) ek s\u0131navlar\u0131n\u0131n ger\u00e7ekle\u015fmesine k\u0131sa bir s\u00fcre kala \"s\u0131nav giri\u015f belgeleri\" duyurusu geldi.  \u00d6\u011frenciler, s\u0131nav yerleri bilgisini g\u00f6steren A\u00d6L ek s\u0131nav giri\u015f belgelerini online sistem \u00fczerinden g\u00f6r\u00fcnt\u00fcleyebilecek. Peki, A\u00d6L ek s\u0131nav giri\u015f belgesi nas\u0131l al\u0131n\u0131r?</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/E_l4hy1rAEqYGnvgGDDtUA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>12-20 Ekim 2024 tarihleri aras\u0131nda yap\u0131lacak A\u00e7\u0131k \u00d6\u011fretim Liseleri (A\u00d6L) ek s\u0131nav\u0131 s\u0131nav giri\u015f belgeleri b\u011frencilerin eri\u015fimine a\u00e7\u0131ld\u0131.-\u00d6\u011frenciler, s\u0131nava foto\u011frafl\u0131 s\u0131nav giri\u015f belgesi ve \u00fczerinde T.C. kimlik numaras\u0131 yer alan ge\u00e7erli kimlik belgelerinden biri (n\u00fcfus c\u00fczdan\u0131/T.C. kimlik kart\u0131, T.C. kimlik numaral\u0131 s\u00fcr\u00fcc\u00fc belgesi, ge\u00e7erlik s\u00fcresi devam eden pasaport veya KKTC vatanda\u015flar\u0131 i\u00e7in KKTC kimlik kart\u0131 iles\u0131nava girebilecek.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/pxg3aS-UbEGaOLmmyL621w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ek s\u0131nav i\u00e7in 2-8 Ekim 2024 tarihleri aras\u0131nda kay\u0131t i\u015flemini yapt\u0131ran \u00f6\u011frenciler, \u00f6\u011frenci/T.C. Kimlik Numaras\u0131 ve \u015fifreleri ile; https://aolweb.meb.gov.tr/ogrenci_giris.aspx resm\u00ee internet adresinden sisteme giri\u015f yaparak \"\u00d6\u011frenci Genel Bilgileri\" sekmesi alt\u0131nda bulunan \"e-S\u0131nav Randevu\" ekran\u0131ndan \"S\u0131nav Bilgilerini Yazd\u0131r\" butonundan, foto\u011frafl\u0131 s\u0131nav giri\u015f belgelerini alabilecek.\nA\u00d6L SINAV G\u0130R\u0130\u015e BELGES\u0130 SORGULAMA</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mRaL8eZpSUejXE8MsOsb0Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>A\u00e7\u0131k \u00d6\u011fretim Liseleri Bilgi Y\u00f6netim Sisteminde foto\u011fraf\u0131 olmad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in s\u0131nav giri\u015f belgesini alamayan \u00f6\u011frenciler ise; halk e\u011fitimi merkezi m\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla \"A\u00e7\u0131k \u00d6\u011fretim Liseleri Bilgi Y\u00f6netim Sistemine\" foto\u011fraflar\u0131n\u0131 11.10.2024 tarihi mesai bitimine kadar y\u00fcklettirdikten sonra s\u0131nav giri\u015f belgelerini alabileceklerdir.10 Ekim 2024 tarihi 14.00-15.00 saatleri aras\u0131nda s\u0131nav giri\u015f belgelerini alan \u00f6\u011frencilerin https://aolweb.meb.gov.tr/ogrenci_giris.aspx resm\u00ee internet adresinden sisteme tekrar giri\u015f yaparak belgelerini tekrar kontrol etmeleri gerekiyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/FaPCXbQJikSKlPghLsWQuw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>24 Ekim 2024 tarihinden itibaren, https://aolweb.meb.gov.tr/ogrenci_giris.aspx resm\u00ee internet adresinden \u00f6\u011frenci/T.C. Kimlik Numaras\u0131 ve \u015fifreleri ile giri\u015f yaparak s\u0131nav sonu\u00e7 bilgilerini \u00f6\u011frenebilecektir.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "\u0130nci Taneleri yeni sezon ne zaman ba\u015flayacak, bu ak\u015fam yeni b\u00f6l\u00fcm yay\u0131mlanacak m\u0131? \u0130nci Taneleri yeni sezonun ilk b\u00f6l\u00fcm tarihi belli oldu",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/egitim/inci-taneleri-yeni-sezon-ne-zaman-baslayacak-bu-aksam-yeni-bolum-yayimlanacak-miinci-taneleri-yeni-sezonun-ilk-bolum-tarihi-belli-oldu,_ENBBhwxo0qimcnpqW0Kfg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LnB73uTAOEWbns8C_m8tFA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"\u0130nci Taneleri yeni sezon ne zaman ba\u015flayacak, bu ak\u015fam yeni b\u00f6l\u00fcm yay\u0131mlanacak m\u0131? \u0130nci Taneleri yeni sezonun ilk b\u00f6l\u00fcm tarihi belli oldu\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LnB73uTAOEWbns8C_m8tFA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u0130nci Taneleri yeni sezonun ilk b\u00f6l\u00fcm tarihi belli oldu. 2. sezonuyla devam edecek olan\u00a0\u0130nci Taneleri, ekim ay\u0131 itibariyle yeniden ekranlarda olacak. Peki,\u00a0\u0130nci Taneleri yeni sezon ne zaman ba\u015flayacak, bu ak\u015fam yeni b\u00f6l\u00fcm yay\u0131mlanacak m\u0131?</p><p>Y\u0131lmaz Erdo\u011fan ve Hazar Erg\u00fc\u00e7l\u00fc'y\u00fc bulu\u015fturan \u0130nci Taneleri, yay\u0131nlanan 17. b\u00f6l\u00fcm\u00fcyle 30 May\u0131s'ta sezon finali yaparak ekranlara k\u0131sa bir ara vermi\u015fti. Dizinin yeni sezon tarihi yay\u0131mlanan tan\u0131t\u0131mlarla duyuruldu.\u00a0</p><p><strong>\u0130NC\u0130 TANELER\u0130 YEN\u0130 SEZON NE ZAMAN BA\u015eLAYACAK?</strong></p><p>\u0130nci Taneler 2. sezon a\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131n\u0131 10 Ekim 2024 Per\u015fembe g\u00fcn\u00fc 18. b\u00f6l\u00fcm\u00fcyle yapacak.</p><p><strong>\u0130NC\u0130 TANELER\u0130 YEN\u0130 SEZON OYUNCULARI</strong></p><p>\u015eenol S\u00f6nmez\u2018in y\u00f6netti\u011fi dizinin g\u00fc\u00e7l\u00fc oyuncu kadrosunda Y\u0131lmaz Erdo\u011fan ile birlikte Hazar Erg\u00fc\u00e7l\u00fc, Selma Erge\u00e7, Kubilay Aka, R\u0131za Kocao\u011flu, Sera Kutlubey, G\u00fcven K\u0131ra\u00e7, Yasemin Ba\u015ftan, Bora Cengiz ve G\u00fclenay Kalkan yer al\u0131yor. Diziye Bestemsu \u00d6zdemir ve Aytek Sayan da kat\u0131lacak.</p>"
    },
    {
        "title": "A\u00d6F kay\u0131t yenileme s\u00fcreci devam ediyor: A\u00d6F kay\u0131t yenileme i\u00e7in son g\u00fcn ne zaman?",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/egitim/aof-kayit-yenileme-sureci-devam-ediyor-aof-kayit-yenileme-icin-son-gun-ne-zaman,Vw5p3aOK80WwZ-huQaIq4g",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/YkjdPExtyUWvfTsHNA3_1g.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/U1Kha7VFJkO6CHQkI09huw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"A\u00d6F kay\u0131t yenileme s\u00fcreci devam ediyor: A\u00d6F kay\u0131t yenileme i\u00e7in son g\u00fcn ne zaman?\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/YkjdPExtyUWvfTsHNA3_1g.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Anadolu \u00dcniversitesi A\u00e7\u0131k\u00f6\u011fretim Fak\u00fcltesi \u0130ktisat ve \u0130\u015fletme Fak\u00fclteleri (A\u00d6F) g\u00fcz d\u00f6nemi kay\u0131t yenileme s\u00fcreci ge\u00e7ti\u011fimiz g\u00fcnlerde ba\u015flad\u0131.\u00a0Kay\u0131t yenileme i\u015flemi, ders se\u00e7imi (ekle-sil) ve kay\u0131t yenileme bedelinin \u00f6denmesiyle ger\u00e7ekle\u015fecek. Peki,\u00a0A\u00d6F kay\u0131t yenileme i\u00e7in son g\u00fcn ne zaman?</p>Anadolu \u00dcniversitesi A\u00e7\u0131k\u00f6\u011fretim, \u0130ktisat ve \u0130\u015fletme Fak\u00fclteleri (A\u00d6F) akademik takvimi ile 2024-2025 \u00f6\u011fretim y\u0131l\u0131 g\u00fcz d\u00f6nemi kay\u0131t yenileme tarihleri belli olmu\u015ftu.<img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/U1Kha7VFJkO6CHQkI09huw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>07 Ekim 2024 Pazartesi g\u00fcn\u00fc ba\u015flayan A\u00d6F kay\u0131t yenileme i\u015flemleri, 18 Ekim 2024 Cuma g\u00fcn\u00fc saat 22.00\u2019de sona erecek.</p><p>Belirtilen tarihler aras\u0131nda her ne sebeple olursa olsun, kay\u0131t yenileme bedelini \u00f6demeyen \u00f6\u011frenciler, 2024-2025 \u00d6\u011fretim Y\u0131l\u0131 G\u00fcz D\u00f6nemi kay\u0131t yenileme hakk\u0131n\u0131 kaybedecek.</p><p><strong>A\u00d6F KAYIT YEN\u0130LEME NASIL YAPILIR?</strong>  Kay\u0131t yenileme i\u015flemi e-Devlet \u015fifresi veya \u00f6\u011frenci \u015fifresi ile aosogrenci.anadolu.edu.tr adresi Ders Ekle/Sil butonundan yap\u0131lacak.  Kay\u0131t yenileme i\u015flemi, ders se\u00e7imi (ekle-sil) ve kay\u0131t yenileme bedelinin \u00f6denmesiyle ger\u00e7ekle\u015fecek. Ders se\u00e7imi yap\u0131lmadan bankada \u00f6deme bilgileri olu\u015fmayacak ve \u00f6\u011frenciler kay\u0131tlar\u0131n\u0131 yeniletemeyecek.  Kay\u0131t yeniletecek \u00f6\u011frencilere Fak\u00fclte taraf\u0131ndan ders atamas\u0131 yap\u0131lmayacak. \u00d6\u011frenci bir yar\u0131y\u0131lda toplam 45 AKTS krediyi ge\u00e7meyecek \u015fekilde en fazla 10 ders se\u00e7ebilecek.</p>"
    },
    {
        "title": "S\u00f6zle\u015fmeli \u00f6\u011fretmenlik m\u00fclakat sonu\u00e7lar\u0131 ne zaman a\u00e7\u0131klanacak, sonu\u00e7 tarihi belli oldu mu? S\u00f6zl\u00fc s\u0131nav sonu\u00e7lar\u0131 i\u00e7in g\u00f6zler MEB'de",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/egitim/sozlesmeli-ogretmenlik-mulakat-sonuclari-ne-zaman-aciklanacak-sonuc-tarihi-belli-oldu-mu-sozlu-sinav-sonuclari-icin-gozler-mebde,QKpJ-0P-7kOhPrC6UI-hjA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7MpPi7ffBkKTTkXgYDtCLw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ekCAwYJ8tkayoblKSzcOrw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/L3takewI8kWduffJb-1f8w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/EMgTK5fsCkCc5o20qx8gQg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/eB912bLMeUSq3Dpo6cTyqA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"S\u00f6zle\u015fmeli \u00f6\u011fretmenlik m\u00fclakat sonu\u00e7lar\u0131 ne zaman a\u00e7\u0131klanacak, sonu\u00e7 tarihi belli oldu mu? S\u00f6zl\u00fc s\u0131nav sonu\u00e7lar\u0131 i\u00e7in g\u00f6zler MEB'de\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7MpPi7ffBkKTTkXgYDtCLw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>S\u00f6zle\u015fmeli \u00f6\u011fretmen adaylar\u0131 temmuz ay\u0131ndan bu yana s\u00f6zl\u00fc m\u00fclakat sonu\u00e7lar\u0131n\u0131 bekliyor. Milli E\u011fitim Bakan\u0131 Yusuf Tekin, 20 bin \u00f6\u011fretmen atamas\u0131na ili\u015fkin sorulara ge\u00e7ti\u011fimiz g\u00fcnlerde a\u00e7\u0131kl\u0131k getirmi\u015f, a\u00e7\u0131lan davan\u0131n sonucu beklediklerini duyurmu\u015ftu. Peki, s\u00f6zle\u015fmeli \u00f6\u011fretmenlik m\u00fclakat sonu\u00e7lar\u0131 ne zaman a\u00e7\u0131klanacak, sonu\u00e7 tarihi belli oldu mu?</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ekCAwYJ8tkayoblKSzcOrw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>S\u00f6zle\u015fleli \u00f6\u011fretmenlik atamalar\u0131 i\u00e7in s\u00fcre\u00e7 devam ediyor. Ba\u015fvurular\u0131 kabul edilen adaylar, geride b\u0131rakt\u0131\u011f\u0131m\u0131z temmuz ay\u0131nda s\u00f6zl\u00fc m\u00fclakatlara kat\u0131lm\u0131\u015flard\u0131. MEB b\u00fcnyesinde s\u00f6zle\u015fmeli \u00f6\u011fretmen olarak g\u00f6rev alacak olan adaylar tercihlerinde kullanacaklar\u0131 m\u00fclakat puanlar\u0131n\u0131n ilan edilmesini bekliyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/L3takewI8kWduffJb-1f8w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Puanlar\u0131n belli oldu\u011funu ancak sonu\u00e7lar i\u00e7in a\u00e7\u0131lan davalar\u0131n sonucu beklediklerini aktaran Bakan Tekin, 20 bin \u00f6\u011fretmen atamas\u0131n\u0131n yap\u0131lmas\u0131 i\u00e7in Dan\u0131\u015ftay'dan karar \u00e7\u0131kmas\u0131 gerekti\u011fini s\u00f6yledi. M\u00fclakatlarla ilgili s\u00fcrecin Dan\u0131\u015ftay karar\u0131na ba\u011fl\u0131 oldu\u011funu hat\u0131rlatan Tekin, \"Bu karara g\u00f6re y\u00fczde 50'si veya y\u00fczde 100'\u00fcyle atama yapaca\u011f\u0131z\" dedi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/EMgTK5fsCkCc5o20qx8gQg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Tekin'in a\u00e7\u0131klamalar\u0131 \u015f\u00f6yle:\"M\u00fclakats\u0131z atama yap\u0131ls\u0131n diyenler, dava a\u00e7t\u0131lar. Ama biz zaten y\u00fczde 100'\u00fc y\u00fczde 50'ye d\u00fc\u015f\u00fcrd\u00fck. Dan\u0131\u015ftayda a\u00e7\u0131lan dava s\u00fcreci devam ediyor. Dan\u0131\u015ftay\u0131n bu konuda verece\u011fi karara g\u00f6re, \u00f6\u011fretmen arkada\u015flar\u0131n m\u00fclakat notlar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klay\u0131p atama s\u00fcre\u00e7lerini ba\u015flataca\u011f\u0131z. Burada bu karara kadar beklemek durumunday\u0131z. Aksi durumda farkl\u0131 tablolar, farkl\u0131 durumlar ortaya \u00e7\u0131kabilir.\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/eB912bLMeUSq3Dpo6cTyqA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ge\u00e7ti\u011fimiz y\u0131l oldu\u011fu gibi bu y\u0131l da sonu\u00e7lar e-Devlet sisteminde yer alan\"S\u00f6zle\u015fmeli \u00d6\u011fretmenlik Atama Sonucu Sorgulama\" ekran\u0131 \u00fczerinden g\u00f6r\u00fcnt\u00fclenebilecek.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "MEB'den lise \u00f6\u011frencileri i\u00e7in yeni yapay zeka platformu \"MEB\u0130\": MEB\u0130 nedir, nas\u0131l kullan\u0131l\u0131r?",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/egitim/mebden-lise-ogrencileri-icin-yeni-yapay-zeka-platformu-mebi-mebi-nedir-nasil-kullanilir,EU0771Pxikujh00WPJ5VQA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/FN1nMV7Lqka_Ixbt_uusvQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tgJQB_JZgkeECWbPeV9t1A.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rEyDhigODEqYpxtv0HiU2Q.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"MEB'den lise \u00f6\u011frencileri i\u00e7in yeni yapay zeka platformu \" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/FN1nMV7Lqka_Ixbt_uusvQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u00d6\u011frencilerin \u00fcniversiteye haz\u0131rl\u0131k s\u00fcrecinde hedeflerine daha etkin \u015fekilde ula\u015fabilece\u011fi, yenilik\u00e7i \u00f6\u011frenme s\u00fcre\u00e7lerini tamamen kendilerine g\u00f6re \u015fekillendirebilece\u011fi bireysel \u00f6\u011frenme platformu \"MEB\u0130\" hayata ge\u00e7iriliyor. MEB\u0130'de \u00f6\u011frenciler i\u00e7in geni\u015f bir video havuzu ve soru bankas\u0131, konu \u00f6zetleri, rehberlik videolar\u0131 ve interaktif testler yer alacak.</p>MEB, T\u00fcrkiye Y\u00fczy\u0131l\u0131 Maarif Modeli kapsam\u0131nda haz\u0131rlanan yeni m\u00fcfredatla, s\u0131n\u0131flarda farkl\u0131 yeteneklere ve ilgilere sahip \u00f6\u011frencilere y\u00f6nelik \"zenginle\u015ftirilmi\u015f\" ve \"destekleyici\" e\u011fitimlerin sunulaca\u011f\u0131 \"farkl\u0131la\u015ft\u0131r\u0131lm\u0131\u015f e\u011fitim\" yakla\u015f\u0131m\u0131 benimsendi. Yine yeni m\u00fcfredatla getirilen \"beceri temelli\" e\u011fitime ge\u00e7i\u015fin kolayla\u015ft\u0131r\u0131lmas\u0131 i\u00e7in e\u011fitimde yapay zeka teknolojilerine a\u011f\u0131rl\u0131k verildi ve E\u011fitim Bili\u015fim A\u011f\u0131'ndaki (EBA) i\u00e7erikler zenginle\u015ftirildi.  Bakanl\u0131k, \"dijitalle\u015fme\" mesaisini art\u0131rarak yenilik\u00e7i, esnek, YKS'ye haz\u0131rl\u0131k s\u00fcrecini destekleyecek ve \u00f6\u011frenme s\u00fcre\u00e7lerini tamamen ki\u015fiselle\u015ftirilebildi\u011fi bireysel \u00f6\u011frenme platformu MEB\u0130'yi lise \u00f6\u011frencilerinin hizmetine sunmaya haz\u0131rlan\u0131yor.  E\u011fitimde f\u0131rsat e\u015fitli\u011fini sa\u011flama hedefiyle tasarlanm\u0131\u015f platformun eri\u015fime a\u00e7\u0131lmas\u0131yla orta\u00f6\u011fretim kademesindeki t\u00fcm \u00f6\u011frencilere bulunduklar\u0131 yer ve ko\u015fullardan ba\u011f\u0131ms\u0131z e\u015fit e\u011fitim imkanlar\u0131n\u0131n sunulmas\u0131 ama\u00e7lan\u0131yor.  Ayr\u0131ca MEB\u0130'nin dijital kaynaklar\u0131 ve interaktif materyalleri, \u00f6\u011frencilerin derslerini peki\u015ftirmelerine, konu tekrarlar\u0131n\u0131 istedikleri zaman yapabilmelerine ve \u00f6\u011frenme s\u00fcrecine aktif kat\u0131l\u0131mlar\u0131na da imkan sa\u011fl\u0131yor.  <strong>YAPAY ZEKA \u00d6\u011eRENC\u0130N\u0130N \u00c7ALI\u015eMA PLANINI OLU\u015eTURAB\u0130LECEK VE \u00d6NER\u0130LER GET\u0130REB\u0130LECEK</strong>  MEB\u0130'de \u00f6\u011frenciler i\u00e7in geni\u015f bir video havuzu ve soru bankas\u0131, konu \u00f6zetleri, rehberlik videolar\u0131 ve interaktif testler yer alacak.  Buna g\u00f6re platformda 1036 ders anlat\u0131m videosu, 17 bin 97 dakikadan olu\u015fan videolu i\u00e7erik, 1036 konu \u00f6zeti ve 61 bin 361 soru bulunacak. Platforma, yeni m\u00fcfredat\u0131n uyguland\u0131\u011f\u0131 9. s\u0131n\u0131f ders i\u00e7eriklerinin y\u0131ll\u0131k plana uygun olarak y\u00fcklenmesiyle s\u00fcrekli g\u00fcncellenmesi sa\u011flanacak.  Bireysel \u00f6\u011frenme platformu MEB\u0130 kapsam\u0131ndaki konu anlat\u0131m videolar\u0131 ile \u00f6\u011frenciler \u00f6\u011frendiklerini peki\u015ftirebilmelerinin yan\u0131 s\u0131ra konu \u00f6zetlerindeki anahtar bilgilerle de \u00f6\u011frenme s\u00fcrecini kolayla\u015ft\u0131r\u0131lacak.  Yapay zekan\u0131n etkin kullan\u0131laca\u011f\u0131 platformda, sistem \u00f6\u011frencilerin \u00f6\u011frenme izlerini takip ederek s\u00fcre\u00e7 i\u00e7erisinde \u00f6\u011frenciye geri d\u00f6n\u00fc\u015flerde bulunarak \u00e7al\u0131\u015fma plan\u0131n\u0131 yeniden \u015fekillendirmelerine yard\u0131mc\u0131 oluyor.  T\u00fcm sorular\u0131n videolu \u00e7\u00f6z\u00fcmlerinin yer alaca\u011f\u0131 MEB\u0130'de \u00f6\u011frenciler an\u0131nda videolu \u00e7\u00f6z\u00fcmlere ula\u015farak verimli ve disiplinli bir \u00e7al\u0131\u015fma s\u00fcreci ge\u00e7irecek. Platformda ayr\u0131ca \u00f6\u011frenciye sistemdeki \u00e7al\u0131\u015fma verilerinden olu\u015fan ayr\u0131nt\u0131l\u0131 raporlar sunularak dinamik \u015fekilde geli\u015fimleri g\u00f6sterilecek.<img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tgJQB_JZgkeECWbPeV9t1A.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><strong>TAM \u00d6\u011eRENME YAKLA\u015eIMI MERKEZL\u0130 PLATFORM</strong>  MEB'in haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 platform, \u00f6\u011frencilerin kendi h\u0131zlar\u0131nda yeni bilgi ve beceriler \u00f6\u011frenmelerine olanak tan\u0131yan tam \u00f6\u011frenme yakla\u015f\u0131m\u0131n\u0131 merkeze alarak tasarland\u0131.  Bu kapsamda MEB\u0130, \u00f6\u011frenilmesi gereken bilgileri \u00f6\u011frenme \u00e7\u0131kt\u0131lar\u0131na b\u00f6lerek, her \u00f6\u011frencinin bu \u00e7\u0131kt\u0131lar\u0131 tam anlam\u0131yla kazanmalar\u0131n\u0131 hedefliyor. Tam \u00f6\u011frenme yakla\u015f\u0131m\u0131yla \u00f6\u011frenciler tekrar edilmesi veya eksik \u00f6\u011frenmesi ger\u00e7ekle\u015fen konular hakk\u0131nda bilgi sahibi olarak uygulama taraf\u0131ndan yap\u0131lan geri bildirimlerle ya bir sonraki konuya ge\u00e7i\u015f yapacak ya da \u00f6nceki konuya dair eksikliklerini tamamlayacak.  Ayr\u0131ca platformun i\u00e7indeki i\u00e7erikler animasyon ve sim\u00fclasyon destekli anlat\u0131mla g\u00fc\u00e7lendirilerek \u00f6\u011frencilerin \u00f6\u011frenmelerini kal\u0131c\u0131 hale getirmesi sa\u011flanacak.<img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rEyDhigODEqYpxtv0HiU2Q.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p><strong>6 MOD\u00dcLDEN OLU\u015eUYOR</strong>  MEB\u0130, \"YKS Haz\u0131rl\u0131k\", \"Okul Dersleri\", \"Deneme/Yaz\u0131l\u0131ya Haz\u0131rlan\u0131yorum\", \"\u00c7al\u0131\u015fma Plan\u0131\", \"Raporlama\" ve \"Rehberlik\" olmak \u00fczere 6 mod\u00fclden olu\u015facak.  \"YKS Haz\u0131rl\u0131k\" mod\u00fcl\u00fc i\u00e7erisindeki TYT, AYT ve YDT paketleri olarak s\u0131n\u0131fland\u0131r\u0131lan k\u0131s\u0131mlarda \u00f6\u011frenciler, haz\u0131r bulunu\u015fluk testi, de\u011ferlendirme testi, konu anlat\u0131m videosu, konu \u00f6zeti, \u00e7\u00f6z\u00fcml\u00fc \u00f6rnek soru ve \u00e7\u00f6z\u00fcml\u00fc \u00e7\u0131km\u0131\u015f sorular\u0131 inceleyebilecek. Ayr\u0131ca bir \u00f6nceki y\u0131l\u0131n YKS verileri baz al\u0131narak haz\u0131rlanan b\u00f6l\u00fcmde \u00f6\u011frenci s\u0131nav s\u00fcrecinde yapt\u0131\u011f\u0131 deneme s\u0131navlar\u0131n\u0131n puan ve s\u0131ralamalar\u0131n\u0131 ger\u00e7e\u011fe yak\u0131n \u015fekilde \u00f6\u011frenebilecek. </p><p><strong>\u00d6\u011eRENC\u0130LER YEN\u0130 M\u00dcFREDATA UYGUN DERS PAKETLER\u0130NE ULA\u015eAB\u0130LECEK</strong>  \"Deneme/Yaz\u0131l\u0131ya Haz\u0131rlan\u0131yorum\" mod\u00fcl\u00fcnde YKS'ye y\u00f6nelik T\u00fcrkiye geneli denemeler yer alacak. \u00d6\u011frenciler istediklerinde platform \u00fczerinden \u00fclke genelinde 2025 Haziran ay\u0131na kadar yap\u0131lacak 10 TYT, 6 AYT ve 6 YDT denemesine kat\u0131labilecek.  \"\u00c7al\u0131\u015fma Plan\u0131\" mod\u00fcl\u00fcnde \u00f6\u011frenci kendi haftal\u0131k ders \u00e7al\u0131\u015fma plan\u0131n\u0131 olu\u015fturarak YKS haz\u0131rl\u0131k s\u00fcrecini bu mod\u00fcl sayesinde daha sistemli ve disiplinli bir \u015fekilde ge\u00e7irebilecek.  \u00d6\u011frenciler \"Raporlama\" mod\u00fcl\u00fcnde \"YKS Haz\u0131rl\u0131k\" ve \"Okul Dersleri\" b\u00f6l\u00fcmlerine ait i\u00e7eriklerin tamamlanma durumunu g\u00f6rebilecek. TYT, AYT ve YDT deneme s\u0131navlar\u0131n\u0131n ders baz\u0131nda geli\u015fim raporlar\u0131n da \u00f6\u011frencilere sunulaca\u011f\u0131 mod\u00fclde ayr\u0131ca ders baz\u0131nda analizler yap\u0131larak geli\u015fim tablolar\u0131 da olu\u015fturulacak.  Son olarak \"Rehberlik\" mod\u00fcl\u00fcnde ise YKS haz\u0131rl\u0131k s\u00fcrecinde aran\u0131lan motivasyona, psikolojik deste\u011fe ve bilgilere ula\u015f\u0131labilecek. \u00d6\u011frenciler, bu mod\u00fcl \u00fczerinden derslere olan motivasyonu art\u0131rmak i\u00e7in neler yap\u0131laca\u011f\u0131 hakk\u0131nda bilgi edinebilecek.</p>"
    },
    {
        "title": "MEB'den lise \u00f6\u011frencileri i\u00e7in yeni platform: MEB\u0130",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/egitim/mebden-lise-ogrencileri-icin-yeni-platform-mebi,vCXYqE0U7EKVhZC60P8tvQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vEfeB4TcakKCcm5dXUS1Dg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"MEB'den lise \u00f6\u011frencileri i\u00e7in yeni platform: MEB\u0130\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vEfeB4TcakKCcm5dXUS1Dg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Milli E\u011fitim Bakanl\u0131\u011f\u0131 (MEB),\u00a0lise \u00f6\u011frencileri i\u00e7in yapay zeka destekli \"MEB\u0130\" platformunu hayata ge\u00e7irecek. Platformda \u00f6\u011frenciler i\u00e7in geni\u015f bir video havuzu, soru bankas\u0131, konu \u00f6zetleri, rehberlik videolar\u0131 ve interaktif testler yer alacak. Yapay zeka da \u00f6\u011frencilerin \u00f6\u011frenme izlerini takip edip s\u00fcre\u00e7 i\u00e7erisinde geri d\u00f6n\u00fc\u015flerde bulunarak \u00e7al\u0131\u015fma plan\u0131n\u0131 yeniden \u015fekillendirmelerine yard\u0131mc\u0131 olacak.</p><p>Milli E\u011fitim Bakanl\u0131\u011f\u0131nca, lise d\u00fczeyindeki \u00f6\u011frencilerin \u00fcniversiteye haz\u0131rl\u0131k s\u00fcrecinde hedeflerine daha etkin \u015fekilde ula\u015fabilece\u011fi, yenilik\u00e7i ve \u00f6\u011frenme s\u00fcre\u00e7lerini tamamen kendilerine g\u00f6re \u015fekillendirebilece\u011fi bireysel \u00f6\u011frenme platformu\u00a0MEB\u0130\u00a0hayata ge\u00e7irilecek.</p><p>MEB, T\u00fcrkiye Y\u00fczy\u0131l\u0131 Maarif Modeli kapsam\u0131nda haz\u0131rlanan yeni m\u00fcfredatla, s\u0131n\u0131flarda farkl\u0131 yeteneklere ve ilgilere sahip \u00f6\u011frencilere y\u00f6nelik \"zenginle\u015ftirilmi\u015f\" ve \"destekleyici\" e\u011fitimlerin sunulaca\u011f\u0131 \"farkl\u0131la\u015ft\u0131r\u0131lm\u0131\u015f e\u011fitim\" yakla\u015f\u0131m\u0131 benimsendi.</p><p>Yine yeni m\u00fcfredatla getirilen \"beceri temelli\" e\u011fitime ge\u00e7i\u015fin kolayla\u015ft\u0131r\u0131lmas\u0131 i\u00e7in e\u011fitimde yapay zeka teknolojilerine a\u011f\u0131rl\u0131k verildi ve E\u011fitim Bili\u015fim A\u011f\u0131'ndaki (EBA) i\u00e7erikler zenginle\u015ftirildi.  Bakanl\u0131k, \"dijitalle\u015fme\" mesaisini art\u0131rarak yenilik\u00e7i, esnek, YKS'ye haz\u0131rl\u0131k s\u00fcrecini destekleyecek ve \u00f6\u011frenme s\u00fcre\u00e7lerini tamamen ki\u015fiselle\u015ftirilebildi\u011fi bireysel \u00f6\u011frenme platformu MEB\u0130'yi lise \u00f6\u011frencilerinin hizmetine sunmaya haz\u0131rlan\u0131yor.  E\u011fitimde f\u0131rsat e\u015fitli\u011fini sa\u011flama hedefiyle tasarlanm\u0131\u015f platformun eri\u015fime a\u00e7\u0131lmas\u0131yla orta\u00f6\u011fretim kademesindeki t\u00fcm \u00f6\u011frencilere bulunduklar\u0131 yer ve ko\u015fullardan ba\u011f\u0131ms\u0131z e\u015fit e\u011fitim imkanlar\u0131n\u0131n sunulmas\u0131 ama\u00e7lan\u0131yor.  Ayr\u0131ca MEB\u0130'nin dijital kaynaklar\u0131 ve interaktif materyalleri, \u00f6\u011frencilerin derslerini peki\u015ftirmelerine, konu tekrarlar\u0131n\u0131 istedikleri zaman yapabilmelerine ve \u00f6\u011frenme s\u00fcrecine aktif kat\u0131l\u0131mlar\u0131na da imkan sa\u011fl\u0131yor.  <strong>YAPAY ZEKA, \u00d6\u011eRENC\u0130N\u0130N \u00c7ALI\u015eMA PLANINI OLU\u015eTURAB\u0130LECEK VE \u00d6NER\u0130LER GET\u0130REB\u0130LECEK</strong> </p><p>MEB\u0130'de \u00f6\u011frenciler i\u00e7in geni\u015f bir video havuzu ve soru bankas\u0131, konu \u00f6zetleri, rehberlik videolar\u0131 ve interaktif testler yer alacak.  Buna g\u00f6re platformda 1036 ders anlat\u0131m videosu, 17 bin 97 dakikadan olu\u015fan videolu i\u00e7erik, 1036 konu \u00f6zeti ve 61 bin 361 soru bulunacak. Platforma, yeni m\u00fcfredat\u0131n uyguland\u0131\u011f\u0131 9. s\u0131n\u0131f ders i\u00e7eriklerinin y\u0131ll\u0131k plana uygun olarak y\u00fcklenmesiyle s\u00fcrekli g\u00fcncellenmesi sa\u011flanacak.  Bireysel \u00f6\u011frenme platformu MEB\u0130 kapsam\u0131ndaki konu anlat\u0131m videolar\u0131 ile \u00f6\u011frenciler \u00f6\u011frendiklerini peki\u015ftirebilmelerinin yan\u0131 s\u0131ra konu \u00f6zetlerindeki anahtar bilgilerle de \u00f6\u011frenme s\u00fcrecini kolayla\u015ft\u0131r\u0131lacak.  Yapay zekan\u0131n etkin kullan\u0131laca\u011f\u0131 platformda, sistem \u00f6\u011frencilerin \u00f6\u011frenme izlerini takip ederek s\u00fcre\u00e7 i\u00e7erisinde \u00f6\u011frenciye geri d\u00f6n\u00fc\u015flerde bulunarak \u00e7al\u0131\u015fma plan\u0131n\u0131 yeniden \u015fekillendirmelerine yard\u0131mc\u0131 oluyor.  T\u00fcm sorular\u0131n videolu \u00e7\u00f6z\u00fcmlerinin yer alaca\u011f\u0131 MEB\u0130'de \u00f6\u011frenciler an\u0131nda videolu \u00e7\u00f6z\u00fcmlere ula\u015farak verimli ve disiplinli bir \u00e7al\u0131\u015fma s\u00fcreci ge\u00e7irecek. Platformda ayr\u0131ca \u00f6\u011frenciye sistemdeki \u00e7al\u0131\u015fma verilerinden olu\u015fan ayr\u0131nt\u0131l\u0131 raporlar sunularak dinamik \u015fekilde geli\u015fimleri g\u00f6sterilecek.  <strong>TAM \u00d6\u011eRENME YAKLA\u015eIMI MERKEZL\u0130 PLATFORM</strong></p><p>MEB'in haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 platform, \u00f6\u011frencilerin kendi h\u0131zlar\u0131nda yeni bilgi ve beceriler \u00f6\u011frenmelerine olanak tan\u0131yan tam \u00f6\u011frenme yakla\u015f\u0131m\u0131n\u0131 merkeze alarak tasarland\u0131.  Bu kapsamda MEB\u0130, \u00f6\u011frenilmesi gereken bilgileri \u00f6\u011frenme \u00e7\u0131kt\u0131lar\u0131na b\u00f6lerek, her \u00f6\u011frencinin bu \u00e7\u0131kt\u0131lar\u0131 tam anlam\u0131yla kazanmalar\u0131n\u0131 hedefliyor. Tam \u00f6\u011frenme yakla\u015f\u0131m\u0131yla \u00f6\u011frenciler tekrar edilmesi veya eksik \u00f6\u011frenmesi ger\u00e7ekle\u015fen konular hakk\u0131nda bilgi sahibi olarak uygulama taraf\u0131ndan yap\u0131lan geri bildirimlerle ya bir sonraki konuya ge\u00e7i\u015f yapacak ya da \u00f6nceki konuya dair eksikliklerini tamamlayacak.  Ayr\u0131ca platformun i\u00e7indeki i\u00e7erikler animasyon ve sim\u00fclasyon destekli anlat\u0131mla g\u00fc\u00e7lendirilerek \u00f6\u011frencilerin \u00f6\u011frenmelerini kal\u0131c\u0131 hale getirmesi sa\u011flanacak.</p><p><strong>6 MOD\u00dcLDEN OLU\u015eUYOR</strong></p><p>MEB\u0130, \"YKS Haz\u0131rl\u0131k\", \"Okul Dersleri\", \"Deneme/Yaz\u0131l\u0131ya Haz\u0131rlan\u0131yorum\", \"\u00c7al\u0131\u015fma Plan\u0131\", \"Raporlama\" ve \"Rehberlik\" olmak \u00fczere 6 mod\u00fclden olu\u015facak.  \"YKS Haz\u0131rl\u0131k\" mod\u00fcl\u00fc i\u00e7erisindeki TYT, AYT ve YDT paketleri olarak s\u0131n\u0131fland\u0131r\u0131lan k\u0131s\u0131mlarda \u00f6\u011frenciler, haz\u0131r bulunu\u015fluk testi, de\u011ferlendirme testi, konu anlat\u0131m videosu, konu \u00f6zeti, \u00e7\u00f6z\u00fcml\u00fc \u00f6rnek soru ve \u00e7\u00f6z\u00fcml\u00fc \u00e7\u0131km\u0131\u015f sorular\u0131 inceleyebilecek. Ayr\u0131ca bir \u00f6nceki y\u0131l\u0131n YKS verileri baz al\u0131narak haz\u0131rlanan b\u00f6l\u00fcmde \u00f6\u011frenci s\u0131nav s\u00fcrecinde yapt\u0131\u011f\u0131 deneme s\u0131navlar\u0131n\u0131n puan ve s\u0131ralamalar\u0131n\u0131 ger\u00e7e\u011fe yak\u0131n \u015fekilde \u00f6\u011frenebilecek.  <strong>\u00d6\u011eRENC\u0130LER YEN\u0130 M\u00dcFREDATA UYGUN DERS PAKETLER\u0130NE ULA\u015eAB\u0130LECEK</strong> </p><p>\"Deneme/Yaz\u0131l\u0131ya Haz\u0131rlan\u0131yorum\" mod\u00fcl\u00fcnde YKS\u2019ye y\u00f6nelik T\u00fcrkiye geneli denemeler yer alacak. \u00d6\u011frenciler istediklerinde platform \u00fczerinden \u00fclke genelinde 2025 Haziran ay\u0131na kadar yap\u0131lacak 10 TYT, 6 AYT ve 6 YDT denemesine kat\u0131labilecek.  \"\u00c7al\u0131\u015fma Plan\u0131\" mod\u00fcl\u00fcnde \u00f6\u011frenci kendi haftal\u0131k ders \u00e7al\u0131\u015fma plan\u0131n\u0131 olu\u015fturarak YKS haz\u0131rl\u0131k s\u00fcrecini bu mod\u00fcl sayesinde daha sistemli ve disiplinli bir \u015fekilde ge\u00e7irebilecek.  \u00d6\u011frenciler \"Raporlama\" mod\u00fcl\u00fcnde \"YKS Haz\u0131rl\u0131k\" ve \"Okul Dersleri\" b\u00f6l\u00fcmlerine ait i\u00e7eriklerin tamamlanma durumunu g\u00f6rebilecek. TYT, AYT ve YDT deneme s\u0131navlar\u0131n\u0131n ders baz\u0131nda geli\u015fim raporlar\u0131n da \u00f6\u011frencilere sunulaca\u011f\u0131 mod\u00fclde ayr\u0131ca ders baz\u0131nda analizler yap\u0131larak geli\u015fim tablolar\u0131 da olu\u015fturulacak.  Son olarak \"Rehberlik\" mod\u00fcl\u00fcnde ise YKS haz\u0131rl\u0131k s\u00fcrecinde aran\u0131lan motivasyona, psikolojik deste\u011fe ve bilgilere ula\u015f\u0131labilecek. \u00d6\u011frenciler, bu mod\u00fcl \u00fczerinden derslere olan motivasyonu art\u0131rmak i\u00e7in neler yap\u0131laca\u011f\u0131 hakk\u0131nda bilgi edinebilecek.</p><p><strong>\u00d6\u011eRENC\u0130LER\u0130N PLATFORMDAK\u0130 EN YAKIN ARKADA\u015eI KANKA OLACAK</strong></p><p>Bakanl\u0131k, \u00f6\u011frencilerin platformda \u00f6\u011frencilere kolayl\u0131k sa\u011flamas\u0131 i\u00e7in KANKA ad\u0131n\u0131 verdi\u011fi yapay zeka destekli sanal asistan hizmetini de MEB\u0130'ye ekledi. Bu kapsamda \u00f6\u011frenciler, ihtiya\u00e7 duyduklar\u0131 i\u00e7erikleri sistem i\u00e7erisinde aramak yerine vakit kaybetmeden KANKA'ya sorarak istedikleri sonu\u00e7lara h\u0131zl\u0131ca eri\u015febilecek.  Ayr\u0131ca MEB\u0130, mobil uygulamas\u0131yla da \u00f6\u011frencileri her yerde destekleyebilecek. Mobil uygulama ile \u00f6\u011frenciler, \u00f6\u011frenme deneyimlerini istedikleri zaman devam ettirebilecek.</p>"
    },
    {
        "title": "Okullarda ilk ara ne zaman? Kas\u0131m ara tatili tarihleri MEB taraf\u0131ndan payla\u015f\u0131ld\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/egitim/okullarda-ilk-ara-ne-zaman-kasim-ara-tatili-tarihleri-meb-tarafindan-paylasildi,qXWJh83grUiljUL2rAwOYg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7MpPi7ffBkKTTkXgYDtCLw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/272iaRM-GE-_5Y9XoUeM-A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nhzCGNyIE0GMM53aVhZ2Hw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6owm3FgcmUS7bXiCYBJG7g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Q4EUoUHeWk2qm4HCHwz4hg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Okullarda ilk ara ne zaman? Kas\u0131m ara tatili tarihleri MEB taraf\u0131ndan payla\u015f\u0131ld\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7MpPi7ffBkKTTkXgYDtCLw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Yeni e\u011fitim \u00f6\u011fretim y\u0131l\u0131n\u0131n ba\u015flang\u0131c\u0131n\u0131 eyl\u00fcl ay\u0131nda yapan \u00f6\u011frencilerin g\u00fcndeminde ara tatil var. \u00d6\u011fretmenler ve \u00f6\u011frenciler, yo\u011fun bir d\u00f6nem ard\u0131ndan kas\u0131m ay\u0131nda ara tatil yapacak. Kas\u0131m ara tatili tarihleri MEB taraf\u0131ndan payla\u015f\u0131ld\u0131. Peki, okullarda ilk ara ne zaman yap\u0131lacak?</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/272iaRM-GE-_5Y9XoUeM-A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Milli E\u011fitim Bakanl\u0131\u011f\u0131 (MEB), 2024-2025 e\u011fitim \u00f6\u011fretim y\u0131l\u0131 takvimini a\u00e7\u0131klad\u0131. Takvimle birlikte Milli E\u011fitim Bakanl\u0131\u011f\u0131'na (MEB) ba\u011fl\u0131 ilk ve orta\u00f6\u011fretim okullar\u0131nda e\u011fitim g\u00f6ren \u00f6\u011frencilerin ilk ara tatil tarihi netle\u015fti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nhzCGNyIE0GMM53aVhZ2Hw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130lk ara tatil i\u00e7in 11-15 Kas\u0131m tarihlerini kapsayacak. \u00d6\u011frenciler 8 Kas\u0131m Cuma g\u00fcn\u00fc itibariyle ara tatil s\u00fcrecine girecek.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6owm3FgcmUS7bXiCYBJG7g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00d6\u011frenciler, 7 g\u00fcnl\u00fck aran\u0131n ard\u0131ndan 18 Kas\u0131m Pazartesi g\u00fcn\u00fc ders ba\u015f\u0131 yapacak.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Q4EUoUHeWk2qm4HCHwz4hg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Yar\u0131 y\u0131l tatili ise 20 Ocak 2025 Pazartesi g\u00fcn\u00fc ba\u015flayacak ve 31 Ocak 2025 Cuma g\u00fcn\u00fc sona erecek.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "MEB 16. Uluslararas\u0131 MEB Robot Yar\u0131\u015fmas\u0131'n\u0131 hat\u0131rlatt\u0131: MEB Robot Yar\u0131\u015fmas\u0131 ne zaman, nerede yap\u0131lacak?",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/egitim/meb-16-uluslararasi-meb-robot-yarismasini-hatirlatti-meb-robot-yarismasi-ne-zaman-nerede-yapilacak,cQTrsSaD5kikzIWd2MfiXw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/FN1nMV7Lqka_Ixbt_uusvQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Cn0ZMOR9sE25jmObxy1YGw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/y7TsEbAB30qmUdOIamYRUQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"MEB 16. Uluslararas\u0131 MEB Robot Yar\u0131\u015fmas\u0131'n\u0131 hat\u0131rlatt\u0131: MEB Robot Yar\u0131\u015fmas\u0131 ne zaman, nerede yap\u0131lacak?\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/FN1nMV7Lqka_Ixbt_uusvQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>MEB (Milli E\u011fitim Bakanl\u0131\u011f\u0131) sosyal medyada yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mla 16. Uluslararas\u0131 MEB Robot Yar\u0131\u015fmas\u0131'n\u0131 hat\u0131rlatt\u0131. MEB Robot Yar\u0131\u015fmas\u0131 13 kategoride ger\u00e7ekle\u015ftirilecek. Peki, MEB Robot Yar\u0131\u015fmas\u0131 ne zaman, nerede yap\u0131lacak?</p>16. Uluslararas\u0131 MEB Robot Yar\u0131\u015fmas\u0131 i\u00e7in geri say\u0131m s\u00fcrerken MEB'den hat\u0131rlatma duyurusu geldi.MEB (Milli E\u011fitim Bakanl\u0131\u011f\u0131) sosyal medyada yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda, \"Geri Say\u0131m Ba\u015flad\u0131, Heyecan dorukta.\" 16-19 Ekim 2024 tarihleri aras\u0131nda Erzurum\u2019da d\u00fczenlenecek olan \u201c16. Uluslararas\u0131 MEB Robot Yar\u0131\u015fmas\u0131\u201d, 13 kategoride ger\u00e7ekle\u015ftirilecek. Yar\u0131\u015fmac\u0131 tak\u0131mlara \u015fimdiden ba\u015far\u0131lar dileriz.\" denildi.   MEB Mesleki ve Teknik E\u011fitim Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc taraf\u0131ndan Bu y\u0131l 16'nc\u0131s\u0131 d\u00fczenlenecek Uluslararas\u0131 MEB Robot Yar\u0131\u015fmas\u0131, ortaokul ve dengi okullardan, orta\u00f6\u011fretim ve y\u00fcksek\u00f6\u011fretim seviyelerine t\u00fcm \u00f6\u011frencilere hitap ediyor.<img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Cn0ZMOR9sE25jmObxy1YGw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p><strong>13 KATEGOR\u0130N\u0130N AYRINTILARI</strong>  Yar\u0131\u015fma; \"Temel Seviye \u00c7izgi \u0130zleyen (ortaokul ve dengi okullar), Tasarla-\u00c7al\u0131\u015ft\u0131r (ortaokul ve dengi okullar), Tozkoparan Robot (ortaokul ve dengi okullar), \u0130leri Seviye \u00c7izgi \u0130zleyen, \u0130nsans\u0131z Hava Arac\u0131 (Mini Drone), Mini Sumo, Tasarla-\u00c7al\u0131\u015ft\u0131r, Yumurta Toplama, Labirent Ustas\u0131, RC Sabit Kanat U\u00e7ak, Serbest Proje, Su Alt\u0131 Robot (SAR) ve Otonom Ara\u00e7\" olmak \u00fczere 13 kategoride ger\u00e7ekle\u015ftirilecek.</p><img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/y7TsEbAB30qmUdOIamYRUQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><strong>ROBOT YARI\u015eMASI NEREDE GER\u00c7EKLE\u015eECEK?</strong>  Yar\u0131\u015fma, 16-19 Ekim 2024 tarihleri aras\u0131nda Erzurum'da, Mill\u00ee E\u011fitim Bakanl\u0131\u011f\u0131 y\u00fcr\u00fct\u00fcc\u00fcl\u00fc\u011f\u00fcnde, T\u00fcrkiye Bilimsel ve Teknolojik Ara\u015ft\u0131rma Kurumu (T\u00dcB\u0130TAK), T\u00fcrkiye Teknoloji Tak\u0131m\u0131 Vakf\u0131 Havac\u0131l\u0131k, Uzay ve Teknoloji Festivali (TEKNOFEST) ve T\u00fcrk \u0130\u015fbirli\u011fi ve Koordinasyon Ajans\u0131 Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 (T\u0130KA) payda\u015fl\u0131\u011f\u0131yla ger\u00e7ekle\u015ftirilecek."
    },
    {
        "title": "Gelecek y\u0131l MS\u00dc ne zaman yap\u0131lacak? 2025 MS\u00dc takvimi belli oldu mu?",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/egitim/gelecek-yil-msu-ne-zaman-yapilacak-2025-msu-takvimi-belli-oldu-mu,Y9ionDvL2UuBuO10nOg4ZA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/bP-t57clC0GYLJnmynXpBw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Gelecek y\u0131l MS\u00dc ne zaman yap\u0131lacak? 2025 MS\u00dc takvimi belli oldu mu?\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/bP-t57clC0GYLJnmynXpBw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Milli Savunma \u00dcniversitesi Askeri \u00d6\u011frenci Aday Belirleme S\u0131nav\u0131 (2025/MS\u00dc) i\u00e7in tarih ara\u015ft\u0131rmalar\u0131 \u015fimdiden ba\u015flad\u0131. Askeri \u00f6\u011frenci olabilmek i\u00e7in gelecek y\u0131l yap\u0131lacak s\u0131nava haz\u0131rlanmaya ba\u015flayan adaylar, g\u00f6zleri MS\u00dc s\u0131nav takvimine \u00e7evirdi. Peki, 2025 MS\u00dc ne zaman yap\u0131lacak?</p>2025 MS\u00dc s\u0131nav tarihi, s\u0131nava kat\u0131l\u0131m sa\u011flayacak olan askeri \u00f6\u011frenci adaylar\u0131 taraf\u0131ndan sorgulan\u0131yor. \u00d6l\u00e7me, Se\u00e7me ve Yerle\u015ftirme Merkezi (\u00d6SYM) taraf\u0131ndan yap\u0131lacak olan s\u0131nav \u00f6ncesinde g\u00f6zler MS\u00dc takvimine \u00e7evrildi. \u0130\u015fte ayr\u0131nt\u0131lar.  <strong>2025 MS\u00dc TAKV\u0130M\u0130 BELL\u0130 OLDU MU?</strong>  2025'de \u00d6SYM taraf\u0131ndan uygulanacak s\u0131navlar\u0131n takvimi hen\u00fcz netle\u015fmedi.  2024 y\u0131l\u0131nda \u00d6SYM taraf\u0131ndan uygulanacak olan s\u0131navlara ili\u015fkin \u00d6SYM 2024 y\u0131l\u0131 s\u0131nav takvimi 6 Kas\u0131m 2023 g\u00fcn\u00fc ilan edilmi\u015fti.  Yak\u0131n zaman i\u00e7inde 2025 MS\u00dc ba\u015fvuru ve s\u0131nav tarihlerinin belli olmas\u0131 bekleniyor.  2025 y\u0131l\u0131nda MS\u00dc oturumunun ge\u00e7mi\u015f y\u0131llarda oldu\u011fu gibi mart ay\u0131nda yap\u0131laca\u011f\u0131 tahmin ediliyor."
    },
    {
        "title": "YDUS/1 (\u0130\u00e7 Hastal\u0131klar\u0131) tercihleri ba\u015flad\u0131 (2024 \u00d6SYM YDUS tercih k\u0131lavuzu)",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/egitim/ydus-1-ic-hastaliklari-tercihleri-basladi-2024-osym-ydus-tercih-kilavuzu,a92aL1I7W0iXgHtHOpBIEA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/W-ZRWmyCkkCb8TRFWlG1NQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both&ampv=20241009140316147"
        ],
        "content": "<img alt=\"YDUS/1 (\u0130\u00e7 Hastal\u0131klar\u0131) tercihleri ba\u015flad\u0131 (2024 \u00d6SYM YDUS tercih k\u0131lavuzu)\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/W-ZRWmyCkkCb8TRFWlG1NQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both&amp;ampv=20241009140316147\" /><p>T\u0131pta Yan Dal Uzmanl\u0131k E\u011fitimi Giri\u015f S\u0131nav\u0131 (2024-YDUS/1) tercihleri ba\u015flad\u0131. S\u0131nav sonu\u00e7lar\u0131na g\u00f6re i\u00e7 hastla\u0131klar\u0131 alan\u0131 i\u00e7in tercih yapacak olan adaylar, tercihlerini ais ekran\u0131 \u00fczerinden yapabilecek.</p><p>2024 T\u0131pta Yan Dal Uzmanl\u0131k E\u011fitimi Giri\u015f S\u0131nav\u0131 (2024-YDUS/1) \u0130\u00e7 Hastal\u0131klar\u0131 alan\u0131 i\u00e7in tercih i\u015flemleri, 09-16 Ekim 2024 tarihleri aras\u0131nda yap\u0131lacakt\u0131r.  Adaylar, tercihlerini bireysel olarak 09 Ekim 2024 tarihinde saat 14.30\u2019dan itibaren \u00d6SYM\u2019nin https://ais.osym.gov.tr adresinden T.C. kimlik numaras\u0131 ve aday \u015fifresiyle elektronik ortamda yapabilecektir. </p><p><strong>TERC\u0130HLER 16 EK\u0130M'DE SONA ERECEK</strong></p><p>Tercih i\u015flemleri, 16 Ekim 2024 tarihinde saat 23.59\u2019da sona erecektir.</p>"
    },
    {
        "title": "KYK ek tercih yurt ba\u015fvuru sonu\u00e7lar\u0131 ne zaman a\u00e7\u0131klanacak? G\u00f6zler 2024-2024 GSB yedek yurt sonu\u00e7lar\u0131 sorgulama ekran\u0131nda",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/egitim/kyk-ek-tercih-yurt-basvuru-sonuclari-ne-zaman-aciklanacak-gozler-2024-2024-gsb-yedek-yurt-sonuclari-sorgulama-ekraninda,Wnygg2C1QUShIvexTcUhTg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ETsIU2MPAEmvRKjhmZ76Mg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kXTu3tAwFE2tA6jf1QyPtA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4EV_QqbJ90SmCKvQFx7zrA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/YH-X3-0r0EW-AQHDed47OQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zOn21ukb0UqFd3dhlgWXLA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"KYK ek tercih yurt ba\u015fvuru sonu\u00e7lar\u0131 ne zaman a\u00e7\u0131klanacak? G\u00f6zler 2024-2024 GSB yedek yurt sonu\u00e7lar\u0131 sorgulama ekran\u0131nda\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ETsIU2MPAEmvRKjhmZ76Mg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u00dcniversitelerin ek kontenjanlar\u0131ndan b\u00f6l\u00fcmlere kabul edilen \u00f6\u011frenciler, KYK ek tercih yurt ba\u015fvurular\u0131n\u0131 ge\u00e7ti\u011fimiz g\u00fcnlerde ger\u00e7ekle\u015ftirdiler. Kredi ve Yurtlar Kurumu (KYK) ek tercih yurt ba\u015fvuru sonu\u00e7lar\u0131 i\u00e7in g\u00f6zler Gen\u00e7lik ve Spor Bakanl\u0131\u011f\u0131 duyurusuna \u00e7evrildi. Peki, KYK ek tercih yurt ba\u015fvuru sonu\u00e7lar\u0131 ne zaman a\u00e7\u0131klanacak</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kXTu3tAwFE2tA6jf1QyPtA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Gen\u00e7lik ve Spor Bakanl\u0131\u011f\u0131, Kredi ve Yurtlar Kurumu (KYK) ek yurt ba\u015fvuru s\u00fcreci geride kald\u0131. Gen\u00e7lik ve Spor Bakanl\u0131\u011f\u0131 (GSB) Kredi ve Yurtlar Kurumu (KYK) ek yurt ba\u015fvurular\u0131, 3-7 Ekim 2024 tarihleri aras\u0131nda ger\u00e7ekle\u015ftirildi. Ba\u015fvuru s\u00fcrecinin sona ermesinin ard\u0131ndan KYK ek yurt sonu\u00e7lar\u0131 i\u00e7in geri say\u0131m ba\u015flad\u0131</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4EV_QqbJ90SmCKvQFx7zrA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>KYK ek yurt ba\u015fvurular\u0131 ge\u00e7t\u011fimiz y\u0131l 1-5 Ekim tarihlerinde al\u0131nm\u0131\u015f, sonu\u00e7 duyurusu ise 9 Ekim'de gelmi\u015fti. 2024-2025 d\u00f6nemi GSB yedek yurt sonu\u00e7lar\u0131n\u0131n 7 g\u00fcn i\u00e7erisinde duyurulmas\u0131 bekleniyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/YH-X3-0r0EW-AQHDed47OQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Gen\u00e7lik ve Spor Bakanl\u0131\u011f\u0131, Kredi ve Yurtlar Kurumu'nda yatay ge\u00e7i\u015f, dikey ge\u00e7i\u015f, y\u00fcksek lisans, doktora, ek kontenjan ve \u00f6zel yetenek \u00f6\u011frencileri i\u00e7in yurt ba\u015fvuru sonu\u00e7lar\u0131 e-Devlet sistemi \u00fczerinden ilan edilecek.\u00a0\u00a0Adaylar, T.C Kimlik Numaralar\u0131 ve \u015fifreleri ile e-Devlet sistemine giri\u015f yaparak sonu\u00e7lar\u0131na eri\u015febilecek.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zOn21ukb0UqFd3dhlgWXLA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Yedek listeden yurda yerle\u015fen \u00f6\u011frenciler ilk kay\u0131t \u00fccretini yat\u0131rd\u0131ktan sonra yurtta bar\u0131nmaya hemen ba\u015flamal\u0131d\u0131r; yurtta kalamayacaklar\u0131n ise yurt m\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcnden izin almalar\u0131 gerekmektedir.Yurda ilk defa yerle\u015ftirilen \u00f6\u011frencilerin \u00f6demesi gereken \u00fccrete ilk kay\u0131t \u00fccreti denir. Bu \u00fccretin i\u00e7erisinde g\u00fcn baz\u0131nda yatak \u00fccreti ve g\u00fcvence bedeli \u00fccreti bulunmaktad\u0131r. Bu \u00fccret \u00f6\u011frencinin yerle\u015ftirildi\u011fi yurda ve yerle\u015ftirme tarihine g\u00f6re farkl\u0131l\u0131k g\u00f6sterir. \u0130lgili banka ATM\u2019lerinde veya GSB Yurt ve Kredi \u00d6demeleri ekran\u0131nda yer alan tutar otomatik olarak g\u00f6r\u00fclmektedir.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "KPSS \u00f6n lisans tercihleri ba\u015flad\u0131 m\u0131, ne zaman ba\u015flar? (2024 \u00d6SYM KPSS \u00f6n lisans tercih k\u0131lavuzu)",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/egitim/kpss-on-lisans-tercihleri-basladi-mi-ne-zaman-baslar-2024-osym-kpss-on-lisans-tercih-kilavuzu,f_PGrEebbkKk4mURsGA1dQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0iasg6gXLUamOhGiDjs9hQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fsObXC1wzEuXV0PDEDCVLg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"KPSS \u00f6n lisans tercihleri ba\u015flad\u0131 m\u0131, ne zaman ba\u015flar? (2024 \u00d6SYM KPSS \u00f6n lisans tercih k\u0131lavuzu)\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0iasg6gXLUamOhGiDjs9hQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Kamu Personel Se\u00e7me S\u0131nav\u0131 (KPSS) \u00f6n lisans tercihleri i\u00e7in tarih ara\u015ft\u0131rmalar\u0131 devam ediyor. \u00dcniversitelerin 2 y\u0131ll\u0131k \u00f6n lisans b\u00f6l\u00fcmlerinden mezun olan adaylar\u0131n ge\u00e7ti\u011fimiz haftalarda kat\u0131l\u0131m sa\u011flad\u0131\u011f\u0131 KPSS \u00f6n lisans s\u0131nav\u0131, \u00d6SYM taraf\u0131ndan a\u00e7\u0131klanm\u0131\u015ft\u0131. S\u0131nav sonu\u00e7lar\u0131n\u0131n a\u00e7\u0131klanmas\u0131yla birlikte ise g\u00f6zler tercih tarihlerine \u00e7evrildi. Peki, KPSS \u00f6n lisans tercihleri ne zaman?</p>2024 KPSS \u00f6n lisans tercihleri, kamuda \u00f6n lisans mezunlar\u0131 i\u00e7in al\u0131m yap\u0131lmas\u0131n\u0131 bekleyen adaylar\u0131n g\u00fcndeminde yer al\u0131yor. Memur olmak isteyen \u00f6n lisans mezunlar\u0131, kamuda g\u00f6rev alabilmek i\u00e7in tercih yaparak \u015fans\u0131n\u0131 deneyecek. Peki, 2024 KPSS \u00f6n lisans tercihleri ba\u015flad\u0131 m\u0131, ne zaman ba\u015flar?   <strong>KPSS \u00d6N L\u0130SANS TERC\u0130HLER\u0130 NE ZAMAN?</strong>  2024 KPSS \u00d6n lisans tercih k\u0131lavuzu memur olmak isteyen adaylara tercih s\u00fcrecinde yol g\u00f6sterecek.  KPSS \u00f6n lisans tercih takviminin ekim ay\u0131 i\u00e7erisinde duyurulmas\u0131 bekleniyor.<img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fsObXC1wzEuXV0PDEDCVLg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><strong>KPSS \u00d6N L\u0130SANS TERC\u0130HLER\u0130 NASIL YAPILIR?</strong>  KPSS \u00d6n Lisans tercihleri, k\u0131lavuz yay\u0131nland\u0131ktan sonra ba\u015flayacak. Tercihler \u00d6SYM'nin https://ais.osym.gov.tr adresinden  T.C. kimlik numaras\u0131 ve aday \u015fifresi kullan\u0131larak bireysel olarak yap\u0131lacak.  Adaylar\u0131n tercih i\u015flemleri i\u00e7in k\u0131lavuzu dikkatle incelemeleri gerekiyor."
    },
    {
        "title": "Engelli kamu personeli al\u0131m\u0131nda son durum: EKPSS tercih k\u0131lavuzu yay\u0131mland\u0131 m\u0131, tercihler ne zaman ba\u015flayacak?",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/egitim/engelli-kamu-personeli-aliminda-son-durum-ekpss-tercih-kilavuzu-yayimlandi-mi-tercihler-ne-zaman-baslayacak,ZfY5WCPxK0C9gV0Os_o3Uw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6Ao7kV_HCUSVsu0SqBqoQg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Engelli kamu personeli al\u0131m\u0131nda son durum: EKPSS tercih k\u0131lavuzu yay\u0131mland\u0131 m\u0131, tercihler ne zaman ba\u015flayacak?\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6Ao7kV_HCUSVsu0SqBqoQg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Engelli Kamu Personeli Se\u00e7me S\u0131nav\u0131 (2024-EKPSS) tercihleri i\u00e7in tarih ara\u015ft\u0131rmalar\u0131 devam ediyor. EKPSS s\u0131nav sonu\u00e7lar\u0131ndan ald\u0131klar\u0131 puanlara g\u00f6re, puan ve kura ile yap\u0131lacak olan tercih i\u015flemlerinin ne zaman ba\u015flayaca\u011f\u0131 merak ediliyor. Peki, 2024 EKPSS tercih k\u0131lavuzu yay\u0131mland\u0131 m\u0131, tercihler ne zaman ba\u015flayacak?</p>2024 EKPSS tercih tarihleri i\u00e7in g\u00f6zler \u00d6l\u00e7me, Se\u00e7me ve Yerle\u015ftirme Merkezi (\u00d6SYM) taraf\u0131ndan yap\u0131lacak duyuruya \u00e7evrildi. Haz\u0131rlanacak olan tercih k\u0131lavuzu sonras\u0131nda, adaylar engelli personel al\u0131m\u0131 i\u00e7in kamuya ba\u015fvuruda bulunacak. Peki, 2024 EKPSS tercih k\u0131lavuzu yay\u0131mland\u0131 m\u0131, tercihler ne zaman ba\u015flayacak?  <strong>EKPSS TERC\u0130HLER\u0130 NE ZAMAN?</strong>  EKPSS'den al\u0131nan puan ve kura ile yap\u0131lacak olan yerle\u015ftirme i\u015flemleri hakk\u0131nda \u00d6SYM taraf\u0131ndan bir tercih k\u0131lavuzu haz\u0131rlanarak \u00d6SYM'nin http://www.osym.gov.tr internet adresi \u00fczerinden payla\u015f\u0131lacak.  2024 EKPSS tercih s\u00fcrecinin Eyl\u00fcl ya da Ekim ay\u0131nda ba\u015flamas\u0131 bekleniyor.  Bu kapsamda bilgiler netle\u015ftik\u00e7e haberimizde yer verece\u011fiz.  <strong>EKPSS TABAN PUANLARI</strong>  \u00d6l\u00e7me, Se\u00e7me ve Yerle\u015ftirme Merkezi (\u00d6SYM) son olarak 2024-EKPSS yerle\u015ftirme sonu\u00e7lar\u0131na ili\u015fkin en k\u00fc\u00e7\u00fck ve en b\u00fcy\u00fck puanlar\u0131 a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131.  Puanlar orta\u00f6\u011fretim, \u00f6n lisans ve lisans d\u00fczeyine g\u00f6re farkl\u0131l\u0131k g\u00f6steriyor."
    },
    {
        "title": "VGM y\u00fcksek\u00f6\u011fretim burs ba\u015fvurusu ne zaman ba\u015flayacak? VGM \u00fcniversite burs ba\u015fvuru tarihleri a\u00e7\u0131kland\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/egitim/vgm-yuksekogretim-burs-basvurusu-ne-zaman-baslayacak-vgm-universite-burs-basvuru-tarihleri-aciklandi,vrii403Lk0GX_-RnW4tn8w",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Mh_cIF7z70mlIXZJxxU2LA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6t_rk5plmkWKEemWt9h8kA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/z_NOsQnepkWqZM7z8_rP8g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/swdUTF0Xx0y6ghF0vR6iQg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7bKfSE5H6UCXp3xg0Yw5ww.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"VGM y\u00fcksek\u00f6\u011fretim burs ba\u015fvurusu ne zaman ba\u015flayacak? VGM \u00fcniversite burs ba\u015fvuru tarihleri a\u00e7\u0131kland\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Mh_cIF7z70mlIXZJxxU2LA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Vak\u0131flar Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc (VGM) \u00fcniversite burs ba\u015fvuru tarihleri kesinle\u015fti. Vak\u0131flar Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc resmi internet adresinden yap\u0131lan duyuruya g\u00f6re,  VGM \u00fcniversite burs ba\u015fvurular\u0131 ekim ay\u0131 i\u00e7erisinde online olarak al\u0131nacak. Peki, VGM y\u00fcksek\u00f6\u011fretim burs ba\u015fvurusu ne zaman ba\u015flayacak? Y\u00fcksek\u00f6\u011frenim burs ba\u015fvurusu nas\u0131l yap\u0131l\u0131r?</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6t_rk5plmkWKEemWt9h8kA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Vak\u0131flar Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc (VGM) 2024 \u2013 2025 e\u011fitim d\u00f6nemi e\u011fitim yard\u0131m\u0131/burs ba\u015fvuru d\u00f6nemi orta\u00f6\u011frenim burs ba\u015fvurular\u0131yla ba\u015flad\u0131.\u00a0 Orta\u00f6\u011frenim burs ba\u015fvurular\u0131n\u0131n 1 Ekim'de ba\u015flamas\u0131 ard\u0131ndan y\u00fcksek\u00f6\u011frenim burs ba\u015fvuru tarihleri de duyuruldu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/z_NOsQnepkWqZM7z8_rP8g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>2024 \u2013 2025 e\u011fitim y\u0131l\u0131nda Y\u00fcksek\u00f6\u011fretim \u00f6\u011frencileri i\u00e7in burs ba\u015fvurular\u0131 21 \u2013 31 Ekim 2024 tarihleri aras\u0131nda al\u0131nacak.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/swdUTF0Xx0y6ghF0vR6iQg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>VGM burs ba\u015fvuru duyurusunda, \"\"2024-2025 e\u011fitim y\u0131l\u0131 y\u00fcksek\u00f6\u011frenim burs ba\u015fvuru tarihleri kesinle\u015fmi\u015ftir.\" ba\u015fl\u0131kl\u0131 duyuruda; \"2024 \u2013 2025 e\u011fitim y\u0131l\u0131nda Y\u00fcksek\u00f6\u011fretim \u00f6\u011frencileri i\u00e7in burs ba\u015fvurular\u0131 21 \u2013 31 Ekim 2024 tarihleri aras\u0131nda al\u0131nacak.\u0130lk\u00f6\u011fretim ve orta\u00f6\u011fretim (ortaokul ve lise) \u00f6\u011frencileri i\u00e7in burs ba\u015fvurular\u0131m\u0131z devam etmekte olup son ba\u015fvuru tarihi 15 Ekim 2024\u2019d\u00fcr.\" denildi.\" ifadelerini kulland\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7bKfSE5H6UCXp3xg0Yw5ww.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Vak\u0131flar Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc orta\u00f6\u011frenim ve y\u00fcksek\u00f6\u011frenim burs ba\u015fvurular\u0131 kurum web sitesi www.vgm.gov.tr \u00fczerinden al\u0131n\u0131r. Gerek orta\u00f6\u011frenim e\u011fitim yard\u0131m\u0131 ba\u015fvurular\u0131 gerekse y\u00fcksek\u00f6\u011frenim burs ba\u015fvurular\u0131 her e\u011fitim y\u0131l\u0131n\u0131n ba\u015f\u0131nda Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fck\u00e7e belirlenen tarihler aras\u0131nda al\u0131n\u0131r. Ba\u015fvuru \u015fekli ve zaman\u0131 Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcn www.vgm.gov.tr internet sitesi \u00fczerinden ba\u015fvuru ba\u015flama tarihinden en az onbe\u015f g\u00fcn \u00f6nce duyurulur. Ba\u015fvuru sonu\u00e7lar\u0131 yine www.vgm.gov.tr adresi \u00fczerinden a\u00e7\u0131klanmaktad\u0131r.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "A\u00d6L ek s\u0131nav duyurusu: A\u00d6L ek s\u0131navlar ne zaman yap\u0131lacak? Ek s\u0131nav giri\u015f belgelerinin yay\u0131mlanaca\u011f\u0131 tarih",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/egitim/aol-ek-sinav-duyurusu-aol-ek-sinavlar-ne-zaman-yapilacak-ek-sinav-giris-belgelerinin-yayimlanacagi-tarih,GoTHTY8Ne0aFsa-76gmPUQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/S2PIV6412keEBfGEPdxkSg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Dq9xdOl2nkGBXz2fyQ-EXA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xqUAGi2rREimrn28gLdrfQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_j5HlgywVE2eZVMiZ7e-qA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/BA7F3h9MXU2HJFsJtaoJ5g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JbqxPfw2yUm4yQNOCC6W7g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"A\u00d6L ek s\u0131nav duyurusu: A\u00d6L ek s\u0131navlar ne zaman yap\u0131lacak? Ek s\u0131nav giri\u015f belgelerinin yay\u0131mlanaca\u011f\u0131 tarih\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/S2PIV6412keEBfGEPdxkSg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Milli E\u011fitim Bakanl\u0131\u011f\u0131 (MEB), A\u00d6L (A\u00e7\u0131k \u00d6\u011fretim Lisesi) ek s\u0131nav duyurusu payla\u015ft\u0131. Yap\u0131lan yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re, A\u00d6L ek s\u0131navlar\u0131 ekim ay\u0131 i\u00e7erisinde ger\u00e7ekle\u015ftirilecek. MEB s\u0131nav duyurusunda ek s\u0131nav giri\u015f belgelerinin yay\u0131mlanaca\u011f\u0131 tarihi de payla\u015ft\u0131. Peki,  A\u00d6L ek s\u0131navlar ne zaman yap\u0131lacak? A\u00d6L ek s\u0131nav giri\u015f belgeleri ne zaman duyurulacak?</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Dq9xdOl2nkGBXz2fyQ-EXA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Milli E\u011fitim Bakanl\u0131\u011f\u0131 (MEB), 2024 y\u0131l\u0131nda y\u00fcksek\u00f6\u011fretim kurumlar\u0131na yerle\u015fen \u00f6\u011frenciler i\u00e7in ek s\u0131nav duyurusu yay\u0131mlad\u0131. Buna g\u00f6re, A\u00e7\u0131k \u00d6\u011fretim Okullar\u0131 2023-2024 E\u011fitim \u00d6\u011fretim y\u0131l\u0131 ek s\u0131nav\u0131 12 Ekim - 20 Ekim 2024 tarihleri aras\u0131nda yap\u0131lacak. Ek s\u0131navlar, \u00d6l\u00e7me, De\u011ferlendirme ve S\u0131nav Hizmetleri Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc taraf\u0131ndan belirlenen e-S\u0131nav merkezlerinde ger\u00e7ekle\u015ftirilecek.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xqUAGi2rREimrn28gLdrfQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ek s\u0131nav i\u00e7in e-S\u0131nav randevusu alan \u00f6\u011frenciler 10 Ekim 2024 tarihinden itibaren \u00f6\u011frenci/T.C. Kimlik Numaras\u0131 ve \u015fifreleri ile; https://aolweb.meb.gov.tr/ogrenci_giris.aspx resm\u00ee internet adresinden sisteme giri\u015f yaparak foto\u011frafl\u0131 s\u0131nav giri\u015f belgelerini almalar\u0131 gerekmektedir.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_j5HlgywVE2eZVMiZ7e-qA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>A\u00e7\u0131k \u00d6\u011fretim Okullar\u0131 2023-2024 E\u011fitim \u00d6\u011fretim y\u0131l\u0131 ek s\u0131nav\u0131 12 EK\u0130M -20 EK\u0130M 2024 tarihleri aras\u0131nda \u00d6DSGM taraf\u0131ndan belirlenen g\u00fcnlerde 9 veya daha az say\u0131da dersten s\u0131nava girecek olan her \u00f6\u011frenci i\u00e7in tek oturum, 9 dersten fazla say\u0131da dersten s\u0131nava girecek olan her \u00f6\u011frenci i\u00e7in iki oturum olacak \u015fekilde e-S\u0131nav uygulamas\u0131 olarak ger\u00e7ekle\u015ftirilecek.e-S\u0131nav salonunda 10 un alt\u0131nda \u00f6\u011frencinin s\u0131nav randevusu olmas\u0131 halinde bu salonda s\u0131nav yap\u0131lmayacak olup \u00f6\u011frenciler \u00d6DSGM taraf\u0131ndan uygun g\u00f6r\u00fclen e-S\u0131nav merkezine aktar\u0131lacak.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/BA7F3h9MXU2HJFsJtaoJ5g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Her ders i\u00e7in 4 se\u00e7enekli 11 soru ve her bir oturum i\u00e7in 120 dakika s\u00fcre verilecek.\u00d6\u011frenciler, s\u0131nava foto\u011frafl\u0131 s\u0131nav giri\u015f belgesi ve \u00fczerinde T.C. kimlik numaras\u0131 yer alan ge\u00e7erli kimlik belgelerinden biri (n\u00fcfus c\u00fczdan\u0131/T.C. kimlik kart\u0131, T.C. kimlik numaral\u0131 s\u00fcr\u00fcc\u00fc belgesi, ge\u00e7erlik s\u00fcresi devam eden pasaport veya KKTC vatanda\u015flar\u0131 i\u00e7in KKTC kimlik kart\u0131 ile gireceklerdir. Foto\u011frafl\u0131 s\u0131nav giri\u015f belgesi ve ge\u00e7erli kimlik belgesi yan\u0131nda olmayan \u00f6\u011frenciler s\u0131nava al\u0131nmayacak.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JbqxPfw2yUm4yQNOCC6W7g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00d6\u011frenciler; 24 Ekim 2024 tarihinden itibaren, https://aolweb.meb.gov.tr/ogrenci_giris.aspx resm\u00ee internet adresinden \u00f6\u011frenci/T.C. Kimlik Numaras\u0131 ve \u015fifreleri ile giri\u015f yaparak s\u0131nav sonu\u00e7 bilgilerini \u00f6\u011frenebilecek.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Y\u00d6K raporu yay\u0131nland\u0131: Mezunlar\u0131n i\u015f bulma s\u00fcresi 4,5 ay",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/video/egitim/yok-raporu-yayinlandi-mezunlarin-is-bulma-suresi-4-5-ay,coHy6eBbn0Cmkxe2Q8WDsg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/e4Zy-6WMBkiPBltglxq24w.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Y\u00d6K raporu yay\u0131nland\u0131: Mezunlar\u0131n i\u015f bulma s\u00fcresi 4,5 ay\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/e4Zy-6WMBkiPBltglxq24w.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Y\u00fcksek\u00f6\u011fretim Kurulu (Y\u00d6K), T\u00fcrkiye genelindeki 201 \u00fcniversiteye ili\u015fkin yeni bir rapor yay\u0131mlad\u0131. Rapora g\u00f6re, 2023'te mezun olanlar\u0131n ilk i\u015f bulma s\u00fcresi 4 bu\u00e7uk aya geriledi.\u00a0Raporda, i\u015f d\u00fcnyas\u0131n\u0131n mezunlar\u0131n yeterliliklerine dair memnuniyetlerine de yer verildi. Buna g\u00f6re, memnuniyet oran\u0131 ortalamas\u0131 bir \u00f6nceki y\u0131la oranla y\u00fczde 2 artarak y\u00fczde 80'e y\u00fckseldi.\u00a0T\u00fcrkiye'deki \u00fcniversitelerin d\u00fcnya s\u0131ralamalar\u0131ndaki son durumu da raporda yer ald\u0131. \u0130\u015fte ayr\u0131nt\u0131lar... (Haber: \u00d6yk\u00fc T\u00fcccar)</p>"
    },
    {
        "title": "BKUBTS ba\u015fvurular\u0131 ba\u015flad\u0131: 2024-BKUBTS ne zaman yap\u0131lacak?",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/egitim/bkubts-basvurulari-basladi-2024-bkubts-ne-zaman-yapilacak,8IE1GfK7FUagGzd18B3a0Q",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3Dpp0fz1mEG8nSVZdx_gyw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/o2TZt6vr2k6bUE129Fxmsg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"BKUBTS ba\u015fvurular\u0131 ba\u015flad\u0131: 2024-BKUBTS ne zaman yap\u0131lacak?\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3Dpp0fz1mEG8nSVZdx_gyw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>2024 Tar\u0131m ve Orman Bakanl\u0131\u011f\u0131 Bitki Koruma \u00dcr\u00fcnleri Bayi ve Toptanc\u0131l\u0131k Yaz\u0131l\u0131 S\u0131nav\u0131 (2024-BKUBTS) ba\u015fvurular\u0131 9 Ekim itibariyle ba\u015flad\u0131. \u00d6SYM ba\u015fvuru ve s\u0131nav s\u00fcreciyle ilgili adaylar\u0131 bilgilendirdi. Peki, 2024-BKUBTS ba\u015fvurusu nas\u0131l yap\u0131l\u0131r? 2024-BKUBTS ne zaman yap\u0131lacak?</p>\u00d6SYM, 024 Tar\u0131m ve Orman Bakanl\u0131\u011f\u0131 Bitki Koruma \u00dcr\u00fcnleri Bayi ve Toptanc\u0131l\u0131k Yaz\u0131l\u0131 S\u0131nav\u0131 (2024-BKUBTS) ba\u015fvurular\u0131n\u0131n ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurdu. Adaylar, ba\u015fvurular\u0131n\u0131 \u00d6SYM Ba\u015fvuru Merkezleri arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla yapabilecekleri gibi \u00d6SYM'nin https://ais.osym.gov.tr adresinden veya \u00d6SYM Aday \u0130\u015flemleri Mobil Uygulamas\u0131\u2019ndan da yapabilecek.\u00a0<img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/o2TZt6vr2k6bUE129Fxmsg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p><strong>BA\u015eVURU DUYURUSU</strong></p><p>Yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada; \"2024 Tar\u0131m ve Orman Bakanl\u0131\u011f\u0131 Bitki Koruma \u00dcr\u00fcnleri Bayi ve Toptanc\u0131l\u0131k Yaz\u0131l\u0131 S\u0131nav\u0131 (2024-BKUBTS), 24 Kas\u0131m 2024 tarihinde uygulanacakt\u0131r.  S\u0131nava ba\u015fvurular, 9-15 Ekim 2024 tarihleri aras\u0131nda yap\u0131lacakt\u0131r.  Adaylar, ba\u015fvurular\u0131n\u0131 9 Ekim 2024 tarihinde saat 10.50'dan itibaren \u00d6SYM Ba\u015fvuru Merkezleri arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla yapabilecekleri gibi \u00d6SYM'nin https://ais.osym.gov.tr adresinden veya \u00d6SYM Aday \u0130\u015flemleri Mobil Uygulamas\u0131\u2019ndan da yapabilecektir.  S\u0131nava ili\u015fkin ayr\u0131nt\u0131l\u0131 bilgi 2024-BKUBTS K\u0131lavuzu\u2019nda yer almaktad\u0131r. Adaylar K\u0131lavuz\u2019a a\u015fa\u011f\u0131daki ba\u011flant\u0131dan eri\u015febilecektir. S\u0131nava ba\u015fvuracak adaylar\u0131n K\u0131lavuz\u2019u dikkatle incelemeleri gerekmektedir.  Adaylara ve kamuoyuna sayg\u0131yla duyurulur.\" denildi. </p>"
    },
    {
        "title": "KPSS orta\u00f6\u011fretim tercihleri 2024: \u00d6SYM KPSS orta\u00f6\u011fretim tercihleri ne zaman?",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/egitim/kpss-ortaogretim-tercihleri-2024-osym-kpss-ortaogretim-tercihleri-ne-zaman,ntRJM-eljU2qgDkxguuAdw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6JNmYNRAZE-TUUFOBWzYmQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/o2TZt6vr2k6bUE129Fxmsg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"KPSS orta\u00f6\u011fretim tercihleri 2024: \u00d6SYM KPSS orta\u00f6\u011fretim tercihleri ne zaman?\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6JNmYNRAZE-TUUFOBWzYmQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Kamu Personel Se\u00e7me S\u0131nav\u0131 (KPSS) orta\u00f6\u011fretim tercihlerinin ne zaman yap\u0131laca\u011f\u0131yla ilgili tarih ara\u015ft\u0131rmalar\u0131 s\u00fcr\u00fcyor. 2024 KPSS orta\u00f6\u011fretim s\u0131nav sonu\u00e7lar\u0131n\u0131n a\u00e7\u0131klanmas\u0131 ve s\u0131nava giren adaylar\u0131n puanlar\u0131n\u0131 \u00f6\u011frenmesiyle birlikte, adaylar P94 puan t\u00fcr\u00fc \u00fczerinden tercih i\u015flemi yapacak. Peki, 2024 KPSS orta\u00f6\u011fretim tercihleri ne zaman?</p>2024 KPSS orta\u00f6\u011fretim tercihleri i\u00e7in tarih bilgisi sorgulan\u0131yor. KPSS orta\u00f6\u011fretim s\u0131nav\u0131ndan ald\u0131klar\u0131 puana g\u00f6re tercih yapacak olan adaylar, 60, 65, 70, 75 puan ile hangi kurumlar\u0131n tercih edilebilece\u011fini merak ediyor. Ge\u00e7ti\u011fimiz y\u0131l\u0131n KPSS taban puanlar\u0131na g\u00f6re adaylar tercih edecekleri kurumlar\u0131 \u00f6\u011frenebiliyor. Peki, 2024 KPSS orta\u00f6\u011fretim tercihleri ne zaman?  <strong>KPSS ORTA\u00d6\u011eRET\u0130M TERC\u0130HLER\u0130 NE ZAMAN?</strong>  KPSS orta\u00f6\u011fretim sonu\u00e7lar\u0131n\u0131n a\u00e7\u0131klanmas\u0131yla birlikte g\u00f6zler tercih i\u015flemlerine \u00e7evrildi. Devlet kadrolar\u0131nda lise mezunu adaylar i\u00e7in yap\u0131lacak al\u0131mlar \u00f6ncesinde \u00d6SYM \u00fczerinden tercih i\u015flemi yap\u0131lacak.  KPSS orta\u00f6\u011fretim tercihleri i\u00e7in hen\u00fcz bir tarih a\u00e7\u0131klamas\u0131 yap\u0131lmad\u0131. Tercih k\u0131lavuzu yay\u0131mlanmas\u0131yla birlikte tercih tarihleri belli olacak.<img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/o2TZt6vr2k6bUE129Fxmsg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><strong>KPSS ORTA\u00d6\u011eRET\u0130M 60, 65, 70, 75 PUAN \u0130LE NE OLUNUR?</strong>  2024 KPSS orta\u00f6\u011fretim sonu\u00e7lar\u0131n\u0131n a\u00e7\u0131klanmas\u0131yla birlikte, g\u00f6zler ge\u00e7ti\u011fimiz y\u0131l\u0131n KPSS taban ve tavan puanlara \u00e7evrildi.   Ge\u00e7mi\u015f y\u0131llardaki taban ve tavan puanlar\u0131 sayesinde, adaylar bu sene yapacaklar\u0131 b\u00f6l\u00fcm tercihleri \u00f6ncesi fikir sahibi olabilecek.  <a href=\"https://dokuman.osym.gov.tr/pdfdokuman/2023/KPSS/TERCIH2/tablo1_d20122023.pdf\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">KPSS ORTA\u00d6\u011eRET\u0130M TABAN VE TAVAN PUANLARI \u0130\u00c7\u0130N TIKLAYIN</a>"
    },
    {
        "title": "KYK burs ba\u015fvuru sonu\u00e7lar\u0131 ne zaman a\u00e7\u0131klanacak? Tarih belli oldu mu? (2024-2025 GSB KYK burs sonu\u00e7lar\u0131 tarihi)",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/turkiye/kyk-burs-basvuru-sonuclari-ne-zaman-aciklanacak-2024-2025-kyk-burs-sonuclari-tarihi,DsdU1ax22UqIFXtISDh0GA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Rh1TZhwqT0a-iyp_9PnzIQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ogaYI8eWFU6tq28vGMO_5Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JpzasEWdVkC0IXM-tFo2nA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/z7PNwdIK8ki4cKpRyMRF9g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fqWdg6eH5kiG1csJrBOFqw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"KYK burs ba\u015fvuru sonu\u00e7lar\u0131 ne zaman a\u00e7\u0131klanacak? Tarih belli oldu mu? (2024-2025 GSB KYK burs sonu\u00e7lar\u0131 tarihi)\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Rh1TZhwqT0a-iyp_9PnzIQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Kredi ve Yurtlar Kurumu (KYK) taraf\u0131ndan 2024-2025 akademik y\u0131l\u0131 burs ba\u015fvurular\u0131 ba\u015flad\u0131. 8-13 Ekim tarihleri aras\u0131nda al\u0131nacak olan burs ve kredi ba\u015fvurular\u0131n\u0131n ard\u0131ndan g\u00f6zler KYK burs ba\u015fvuru sonu\u00e7lar\u0131na \u00e7evrilecek. Peki, 2024-2025 KYK burs ba\u015fvuru sonu\u00e7lar\u0131 ne zaman a\u00e7\u0131klanacak? Tarih belli oldu mu?</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ogaYI8eWFU6tq28vGMO_5Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>2024-2025 KYK burs sonu\u00e7lar\u0131n\u0131n ne zaman a\u00e7\u0131klanaca\u011f\u0131, e\u011fitim hayatlar\u0131na destek sa\u011flamas\u0131 i\u00e7in burs ba\u015fvurusunda bulunan \u00f6\u011frencilerin g\u00fcndeminde yer almaya ba\u015flad\u0131. Her y\u0131l oldu\u011fu gibi bu y\u0131l da y\u00fcz binlerce \u00f6\u011frenci ilk kez burs ba\u015fvurusunda bulunacak. Peki, KYK burs ba\u015fvuru sonu\u00e7lar\u0131 ne zaman a\u00e7\u0131klanacak?</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JpzasEWdVkC0IXM-tFo2nA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>KYK burs ve kredi ba\u015fvurular\u0131, 8-13 Ekim tarihleri aras\u0131nda e-Devlet \u00fczerinden ger\u00e7ekle\u015fecek. Ge\u00e7ti\u011fimiz y\u0131l KYK burs ba\u015fvurular\u0131 yine ekim ay\u0131nda ba\u015flam\u0131\u015f ve sonu\u00e7lar kas\u0131m ay\u0131nda a\u00e7\u0131klanm\u0131\u015ft\u0131.Buna g\u00f6re; 2024-2025 KYK burs ba\u015fvuru sonu\u00e7lar\u0131n\u0131n bu y\u0131l da kas\u0131m ay\u0131n\u0131n sonlar\u0131na do\u011fru a\u00e7\u0131klanmas\u0131 bekleniyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/z7PNwdIK8ki4cKpRyMRF9g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan, 2024 y\u0131l\u0131 kredi ve burs rakamlar\u0131n\u0131 lisans \u00f6\u011frencileri i\u00e7in 2 bin, y\u00fcksek lisans i\u00e7in 4 bin, doktora \u00f6\u011frencileri i\u00e7in 6 bin liraya \u00e7\u0131kard\u0131klar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131.KYK burs \u00f6demelerinin 2025 y\u0131l\u0131nda ne kadar olaca\u011f\u0131 hen\u00fcz belli olmad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fqWdg6eH5kiG1csJrBOFqw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130lk defa burs/ kredi alacak \u00f6\u011frencilere, m\u00fcracaat ettikleri \u00f6\u011fretim y\u0131l\u0131 ba\u015f\u0131 itibar\u0131yla normal \u00f6\u011frenim s\u00fcresince \u00f6deme yap\u0131lmaktad\u0131r. Bu \u00f6\u011frencilere, T.C. kimlik numaralar\u0131n\u0131n son rakam\u0131na g\u00f6re her ay\u0131n 6 ve 10'uncu g\u00fcnleri aras\u0131nda \u00f6deme yap\u0131lmaktad\u0131r.\u00d6\u011frenciler, kendilerine verilen \u015fifrelerle internet \u00fczerinden kredi ve burslar\u0131n\u0131n yat\u0131r\u0131laca\u011f\u0131 Ziraat Bankas\u0131 \u015fubelerini de \u00f6\u011frenebilirler. Ayr\u0131ca \u00f6\u011frencilerimiz bankamatik kartlar\u0131n\u0131 da bankadan temin edecekler.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "\u00dcniversite tatilleri ne zaman ba\u015fl\u0131yor? \u00dcniversitelerde ara tatil var m\u0131?",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/egitim/universite-tatilleri-ne-zaman-basliyor-universitelerde-ara-tatil-var-mi,aTuzN3WVUk-hlMjXic_p8g",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zl40sznHlUKOVTsQz0TkmA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"\u00dcniversite tatilleri ne zaman ba\u015fl\u0131yor? \u00dcniversitelerde ara tatil var m\u0131?\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zl40sznHlUKOVTsQz0TkmA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Y\u00fcz binlerce \u00f6\u011frenci 2024-2025 e\u011fitim y\u0131l\u0131 g\u00fcz d\u00f6nemi e\u011fitimlerine ba\u015flad\u0131. \u00dcniversitelerde lisans ve \u00f6n lisans e\u011fitimi alan \u00f6\u011frenciler, vize ve final s\u0131nav tarihlerinin yan\u0131 s\u0131ra ara tatil olup olmayaca\u011f\u0131n\u0131 da merak ediyor. Peki, \u00fcniversitelerde tatil ne zaman? ara tatil olacak m\u0131?</p>\u00dcniversitelerde 2024-2025 e\u011fitim y\u0131l\u0131 devam ediyor. G\u00fcz d\u00f6nemi derslerinin ba\u015flamas\u0131 ile \u015fimdi vize ve final takvimi g\u00fcndeme geldi. \u00d6te yandan \u00fcniversiteliler, MEB'e ba\u011fl\u0131 okullarda uygulanan ara tatillerin \u00fcniversiteler i\u00e7in ge\u00e7erli olup olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 merak ediyor.   <strong>\u00dcN\u0130VERS\u0130TELERDE ARA TAT\u0130L VAR MI?</strong>  Ge\u00e7ti\u011fimiz y\u0131llarda hayata ge\u00e7irilen ara tatil uygulamas\u0131; ilkokul, ortaokul ve lise \u00f6\u011frencilerini kaps\u0131yor.  \u00dcniversiteler ara tatil kapsam\u0131na girmiyor. \u00d6te yandan her \u00fcniversite kendi akademik takvimlerini belirliyor.  <strong>\u00dcN\u0130VERS\u0130TE TAT\u0130LLER\u0130 NE ZAMAN BA\u015eLIYOR?</strong>  Bu kapsamda baz\u0131 \u00fcniversiteler vize s\u0131navlar\u0131 d\u00f6nemi \u00f6ncesi derslere ara verebiliyor.  Bu nedenle \u00f6\u011frencilerin ba\u011fl\u0131 bulunduklar\u0131 \u00fcniversitenin akademik takvimini ve a\u00e7\u0131klamalar\u0131n\u0131 takip etmesi gerekli."
    },
    {
        "title": "DGS ek tercihleri ne zaman? 2024 Dikey Ge\u00e7i\u015f S\u0131nav\u0131 ek tercih takvimi",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/egitim/dgs-ek-tercihleri-ne-zaman-2024-dikey-gecis-sinavi-ek-tercih-takvimi,QG6_b5UC9ESWKuJvaoaKKQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/WIzV7UqCCkGKzo5h8HbjXQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"DGS ek tercihleri ne zaman? 2024 Dikey Ge\u00e7i\u015f S\u0131nav\u0131 ek tercih takvimi\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/WIzV7UqCCkGKzo5h8HbjXQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u00d6SYM, 2024 Dikey Ge\u00e7i\u015f S\u0131nav\u0131 (DGS) yerle\u015ftirme i\u015flemlerinin tamamland\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirdi. Y\u00fcksek\u00f6\u011fretim program\u0131n\u0131 kazanan adaylar\u0131n kay\u0131t i\u015flemleri, ilgili \u00fcniversiteler taraf\u0131ndan 2-7 Ekim tarihleri aras\u0131nda yap\u0131ld\u0131. T\u00fcm g\u00f6zler \u015fimdi \u00d6SYM'nin yapaca\u011f\u0131 ek tercih duyurusunda. Peki, DGS ek tercihleri ne zaman?</p>Dikey Ge\u00e7i\u015f S\u0131nav\u0131 yerle\u015ftirme i\u015flemlerinde \u015fimdi ise ek tercih takvimi g\u00fcndeme geldi. \u0130lk yap\u0131lan tercihlerin ard\u0131ndan herhangi bir lisans program\u0131na ge\u00e7i\u015f yapamayan adaylar, bo\u015f kalan kontenjanlar i\u00e7in ek tercihlerin ne zaman ba\u015flayaca\u011f\u0131n\u0131 merak ediyor. \u0130\u015fte, 2024 Dikey Ge\u00e7i\u015f S\u0131nav\u0131 ek tercih takviminde son bilgiler...  <strong>DGS EK TERC\u0130HLER\u0130 NE ZAMAN?</strong>  DGS ek tercihlerinin ne zaman ba\u015flayaca\u011f\u0131na dair \u00d6SYM taraf\u0131ndan hen\u00fcz resmi bir a\u00e7\u0131klama yap\u0131lmad\u0131.  \u00d6te yandan \u00fcniversite kay\u0131t i\u015flemleri, 2-7 Ekim 2024 tarihleri aras\u0131nda tamamlanacak ve sonras\u0131nda ek tercih s\u00fcreci i\u00e7in tarihlerin a\u00e7\u0131klanmas\u0131 bekleniyor.  <strong>2023 DGS EK TERC\u0130H S\u00dcREC\u0130NE DA\u0130R</strong>  Ge\u00e7ti\u011fimiz y\u0131l DGS yerle\u015ftirme sonu\u00e7lar\u0131 11 Eyl\u00fcl tarihinde ilan edilmi\u015f, 29 Eyl\u00fcl-4 Ekim tarihleri aras\u0131nda ek yerle\u015ftirme s\u00fcreci ba\u015flat\u0131lm\u0131\u015ft\u0131.   Bu nedenle 2024 y\u0131l\u0131 ek tercih takviminin ekim ay\u0131n\u0131n ortas\u0131na kadar ilan edilmesi bekleniyor."
    },
    {
        "title": "2024 Kaymakam Adayl\u0131\u011f\u0131 Giri\u015f S\u0131nav\u0131 tarihi: Kaymakaml\u0131k S\u0131nav\u0131 ne zaman yap\u0131lacak?",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/egitim/2024-kaymakam-adayligi-giris-sinavi-tarihi-kaymakamlik-sinavi-ne-zaman-yapilacak,ef4s_stl1E2cL5ryO3M3HA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hToRk875AUeNiJTsUHlXmg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nZw96swT2kWXB-1A37sOrA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/V4cSjrz53k6tsGTYBTMS9g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/WohinaCPK0OawhE4lJzuEQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"2024 Kaymakam Adayl\u0131\u011f\u0131 Giri\u015f S\u0131nav\u0131 tarihi: Kaymakaml\u0131k S\u0131nav\u0131 ne zaman yap\u0131lacak?\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hToRk875AUeNiJTsUHlXmg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>2024 Kaymakam Adayl\u0131\u011f\u0131 Giri\u015f S\u0131nav\u0131 ba\u015fvurular\u0131 g\u00fcndemde. \u00d6l\u00e7me, Se\u00e7me ve Yerle\u015ftirme Merkezi (\u00d6SYM) taraf\u0131ndan ge\u00e7ti\u011fimiz y\u0131l 3 Aral\u0131k tarihinde yap\u0131lan 2023-\u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131 Kaymakam Adayl\u0131\u011f\u0131 Giri\u015f S\u0131nav\u0131'n\u0131n ba\u015fvurular\u0131 20-30 Ekim 2023 tarihleri aras\u0131nda al\u0131nm\u0131\u015ft\u0131. \u015eimdi ise bu y\u0131l s\u0131nav\u0131n ak\u0131beti merak ediliyor. Peki, Kaymakaml\u0131k S\u0131nav\u0131 ne zaman?</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nZw96swT2kWXB-1A37sOrA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131 Kaymakam Adayl\u0131\u011f\u0131 Giri\u015f S\u0131nav\u0131'na y\u00f6nelik ara\u015ft\u0131rmalar h\u0131z kazand\u0131. \u00d6l\u00e7me, Se\u00e7me ve Yerle\u015ftirme Merkezi (\u00d6SYM) taraf\u0131ndan organize edilen s\u0131nav\u0131n ba\u015fvuru tarihi ve uygulanma tarihi merak konusu oldu. \u0130\u015fte, 2024 Kaymakam Adayl\u0131\u011f\u0131 Giri\u015f S\u0131nav\u0131 hakk\u0131nda son geli\u015fmeler...</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/V4cSjrz53k6tsGTYBTMS9g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00d6SYM'nin 2024 s\u0131nav takviminde Kaymakam Adayl\u0131\u011f\u0131 Giri\u015f S\u0131nav\u0131'na dair bir bilgi yok.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/WohinaCPK0OawhE4lJzuEQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>2024 y\u0131l\u0131nda s\u0131nav\u0131n yap\u0131l\u0131p yap\u0131lmayaca\u011f\u0131 \u00d6SYM takvimi ya da \u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131'n\u0131n a\u00e7\u0131klamas\u0131 ile belli olacak.Bu kapsamda bilgiler geldik\u00e7e haberimizde yer verece\u011fiz.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "2025 Bursluluk S\u0131nav\u0131 ne zaman yap\u0131lacak? MEB \u0130OKBS s\u0131nav takvimi",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/egitim/2025-bursluluk-sinavi-ne-zaman-yapilacak-meb-iokbs-sinav-takvimi,w13y1brAzUmQeD-k3nDxLg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7MpPi7ffBkKTTkXgYDtCLw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hzHGJyj2H0yo11JJcQvoeQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/NZE7xLGEVEmRPPhFPsCwcg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/YJmBJiQqlkeWuqZHGh30Tg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"2025 Bursluluk S\u0131nav\u0131 ne zaman yap\u0131lacak? MEB \u0130OKBS s\u0131nav takvimi\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7MpPi7ffBkKTTkXgYDtCLw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>2024-2025 e\u011fitim y\u0131l\u0131n\u0131n ba\u015flamas\u0131 ile bu d\u00f6neme ait s\u0131nav tarihlerine y\u00f6nelik ara\u015ft\u0131rmalar h\u0131z kazand\u0131. Milli E\u011fitim Bakanl\u0131\u011f\u0131 (MEB) taraf\u0131ndan her y\u0131l 5, 6, 7, 8, 9, haz\u0131rl\u0131k s\u0131n\u0131f\u0131, 10 ve 11'inci s\u0131n\u0131flara y\u00f6nelik d\u00fczenlenen Bursluluk S\u0131nav\u0131'n\u0131n 2025 y\u0131l\u0131nda ne zaman yap\u0131laca\u011f\u0131 veliler ve \u00f6\u011frenciler taraf\u0131ndan ara\u015ft\u0131r\u0131lmaya devam ediyor. Peki, Bursluluk S\u0131nav\u0131 ne zaman?</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hzHGJyj2H0yo11JJcQvoeQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Farkl\u0131 kademede e\u011fitim alan y\u00fcz binlerce \u00f6\u011frencinin heyecanla bekledi\u011fi, \u0130lk\u00f6\u011fretim ve Orta\u00f6\u011fretim Kurumlar\u0131 Bursluluk S\u0131nav\u0131 (2025 \u0130OKBS) i\u00e7in geri say\u0131m ba\u015flad\u0131. S\u00f6z konusu s\u0131nav\u0131n ne zaman yap\u0131laca\u011f\u0131 merak konusu oldu. G\u00f6zler \u015fimdi s\u0131nav\u0131n MEB 2025 takviminde. \u0130\u015fte, 2025 \u0130OKBS tarihi...</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/NZE7xLGEVEmRPPhFPsCwcg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Resm\u00ee ve \u00f6zel ortaokullar, imam hatip ortaokullar\u0131 ve \u00f6zel e\u011fitim ortaokullar\u0131n\u0131n 5, 6, 7 ve 8'inci s\u0131n\u0131flar\u0131 ile orta\u00f6\u011fretim kurumlar\u0131n\u0131n haz\u0131rl\u0131k s\u0131n\u0131f\u0131, 9, 10 ve 11'inci s\u0131n\u0131flar\u0131nda \u00f6\u011frenim g\u00f6ren \u00f6\u011frencilerin bursluluk hakk\u0131ndan faydalanabilmeleri i\u00e7in her y\u0131l d\u00fczenlenen \u0130lk\u00f6\u011fretim ve Orta\u00f6\u011fretim Kurumlar\u0131 Bursluluk S\u0131nav\u0131'n\u0131n (\u0130OKBS) gelecek y\u0131l ger\u00e7ekle\u015ftirilece\u011fi tarih belli olmad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/YJmBJiQqlkeWuqZHGh30Tg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Milli E\u011fitim Bakanl\u0131\u011f\u0131 (MEB) taraf\u0131ndan yay\u0131mlanacak 2025 s\u0131nav takvimi ile \u0130OKBS tarihi netlik kazanacak.\u0130OKBS, ge\u00e7ti\u011fimiz y\u0131l 21 Nisan Pazar g\u00fcn\u00fc d\u00fczenlenmi\u015fti.S\u0131nava ili\u015fkin ayr\u0131nt\u0131l\u0131 bilgiler yay\u0131mlanacak olan \"\u0130lk\u00f6\u011fretim ve Orta\u00f6\u011fretim Kurumlar\u0131 Bursluluk S\u0131nav\u0131 Ba\u015fvuru ve Uygulama K\u0131lavuzu 2025\"te yer alacak.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "KYK burs ba\u015fvurular\u0131 ba\u015flad\u0131 2024-2025: KYK burs ve kredi ba\u015fvurusu nas\u0131l yap\u0131l\u0131r? (e-Devlet GSB KYK burs ba\u015fvurusu ekran\u0131)",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/turkiye/kyk-burs-kredi-basvuru-ekrani-2024-2025-kyk-burs-ve-kredi-basvurulari-basladi-e-devlet-gsb-basvuru-sayfasi,NpywXlnFvkKnjHfALz8zdg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_TrHsO9LM0C1OpYFEn_apw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Lx-V6Rp1f0iD3lFn10fKjA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/J0yimOHOpkW4dWQ6DGpvJw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Hp_L65j0r02i_KrqATqbOQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Ve2cBpN90Uyk2eq8EYurLw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5hIL9isks0u0G9mIxYiiyA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"KYK burs ba\u015fvurular\u0131 ba\u015flad\u0131 2024-2025: KYK burs ve kredi ba\u015fvurusu nas\u0131l yap\u0131l\u0131r? (e-Devlet GSB KYK burs ba\u015fvurusu ekran\u0131)\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_TrHsO9LM0C1OpYFEn_apw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Kredi ve Yurtlar Kurumu (KYK) burs ve kredi ba\u015fvurular\u0131 ba\u015flad\u0131. KYK burs ba\u015fvurular\u0131 bu y\u0131l ilk kez burs alabilmek i\u00e7in ba\u015fvuru yapacak olan adaylar\u0131n g\u00fcndeminde yer al\u0131yordu. Gen\u00e7lik ve Spor Bakan\u0131 Osman A\u015fk\u0131n Bak, 2024-2025 KYK burs ve kredi ba\u015fvurular\u0131n\u0131n ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurdu. Kredi ve Yurtlar Kurumu (KYK) taraf\u0131ndan, her y\u0131l \u00f6\u011frencilere e\u011fitim hayatlar\u0131na maddi destek sa\u011flamas\u0131 i\u00e7in verilen burs ve krediler i\u00e7in ba\u015fvurular e-Devlet \u00fczerinden yap\u0131labilecek. \u0130\u015fte 2024-2025 KYK burs ve kredi ba\u015fvuru ekran\u0131.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Lx-V6Rp1f0iD3lFn10fKjA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>2024 KYK burs be kredi ba\u015fvurular\u0131n\u0131n ne zaman ba\u015flayaca\u011f\u0131, \u00fcniversite e\u011fitim d\u00f6neminin ba\u015flamas\u0131yla birlikte merak konusu\u00a0olmu\u015ftu. Ge\u00e7ti\u011fimiz y\u0131l da ekim ay\u0131nda ba\u015flayan burs ba\u015fvurular\u0131, bu y\u0131l 8 Ekim'de ba\u015flad\u0131. Gen\u00e7lik ve Spor Bakanl\u0131\u011f\u0131 taraf\u0131ndan yap\u0131lan duyuru sonras\u0131nda KYK burs\u00a0ba\u015fvurular\u0131 e-Devlet \u00fczerinden yap\u0131labilecek. \u0130\u015fte 2024 KYK burs/kredi ba\u015fvuru ekran\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/J0yimOHOpkW4dWQ6DGpvJw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bakan Bak'\u0131n duyurusu \u015fu \u015fekilde;\n\"Sevgili Gen\u00e7ler; GSB Burs ve \u00d6\u011frenim Kredisi Ba\u015fvurular\u0131 an itibar\u0131yla ba\u015flad\u0131.\nBa\u015fvurular\u0131n\u0131z\u0131 e-Devlet sistemi \u00fczerinden 13 Ekim saat 23.59'a kadar ger\u00e7ekle\u015ftirebilirsiniz.\nGen\u00e7lik ve Spor Bakanl\u0131\u011f\u0131 olarak; t\u00fcm imk\u00e2nlar\u0131m\u0131zla daima yan\u0131n\u0131zda olmaya devam edece\u011fiz.\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Hp_L65j0r02i_KrqATqbOQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>De\u011ferlendirme sonucunda burs veya kredi tahsisi yap\u0131lan \u00f6\u011frencilerin yapacaklar\u0131 i\u015f ve i\u015flemler sonu\u00e7 a\u00e7\u0131klama sayfas\u0131nda ayr\u0131nt\u0131l\u0131 olarak yer almaktad\u0131r.\nBurs veya kredi almaya hak kazanan \u00f6\u011frencilerin belirtilen tarihler aras\u0131nda e-Devlet \u00fczerinden burs/kredi onay i\u015flemi ekran\u0131nda yer alan \u201ctaahh\u00fctname onay\u0131\u201d i\u015flemini yapmalar\u0131 gerekmektedir.\nTaahh\u00fctname onay\u0131 yapmayan \u00f6\u011frenciye \u00f6deme yap\u0131lmamaktad\u0131r. Yurt d\u0131\u015f\u0131nda y\u00fcksek\u00f6\u011frenim g\u00f6ren \u00f6\u011frenciler i\u00e7in taahh\u00fctname onay\u0131n\u0131n ard\u0131ndan sonu\u00e7 a\u00e7\u0131klama sayfas\u0131nda bahsedilen kefaletname i\u015fleminin ger\u00e7ekle\u015ftirilmesi gerekmektedir.\nKefaletname i\u015flemi tamamlanmayan \u00f6\u011frencilere \u00f6deme yap\u0131lmamaktad\u0131r.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Ve2cBpN90Uyk2eq8EYurLw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Burs/kredi ba\u015fvurular\u0131 her y\u0131l yaz\u0131l\u0131 ve g\u00f6rsel bas\u0131n yoluyla kamuoyuna duyurulan tarihler aras\u0131nda e-Devlet \u00fczerinden al\u0131nmaktad\u0131r.e-Devlet \u015fifresi olmayan \u00f6\u011frencilerin PTT \u015fubelerine giderek mutlaka e-devlet \u015fifresi almalar\u0131 veya di\u011fer e-devlet giri\u015f y\u00f6ntemlerinden birine (internet bankac\u0131l\u0131\u011f\u0131, e-imza, mobil imza, T.C. kimlik kart\u0131) sahip olmalar\u0131 gerekmektedir.Ba\u015fvuru s\u0131ras\u0131nda \u00f6\u011frenciden ekonomik, sosyal ve e\u011fitim durumuna ili\u015fkin bilgiler talep edilmekte ve bu bilgiler kamu kurumlar\u0131ndan al\u0131nan veriler ile kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131r\u0131larak teyit edilmektedir.Yap\u0131lan de\u011ferlendirme sonucunda b\u00fct\u00e7e durumuna g\u00f6re belirlenen say\u0131da \u00f6\u011frenciye burs verilmekte, durumu mevzuata uygun di\u011fer t\u00fcm \u00f6\u011frencilere ise \u00f6\u011frenim kredisi verilmektedir.\nKYK BURS BA\u015eVURULARI \u0130\u00c7\u0130N TIKLAYIN</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5hIL9isks0u0G9mIxYiiyA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u2022 \u015eehit \u00e7ocuklar\u0131, (\u015eehit bekar ise bekar karde\u015fi)\u2022 Gazi \u00e7ocuklar\u0131, (Gazi bekar ise kendisi)\u2022 Sa\u011fl\u0131k kurulu raporu ile %40 ve \u00fczerinde engelli oldu\u011fu tespit edilen \u00f6\u011frenciler,\u2022 Anne ve babas\u0131 vefat etmi\u015f olanlar,\u2022 Lise ve dengi \u00f6\u011frenimlerini Aile ve Sosyal Politikalar Bakanl\u0131\u011f\u0131na ba\u011fl\u0131 Yeti\u015ftirme Yurtlar\u0131nda bar\u0131narak tamamlayanlar,\u2022 Lise ve dengi \u00f6\u011frenimlerini Dar\u00fc\u015f\u015fafaka Lisesinde tamamlayanlar,\u2022 Amat\u00f6r milli sporcu olan \u00f6\u011frenciler.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "\u0130lk ara tatil ne zaman, hangi g\u00fcne denk geliyor? (2024-2025 MEB okullarda ara tatil tarihleri)",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/egitim/ilk-ara-tatil-ne-zaman-hangi-gune-denk-geliyor-2024-2025-meb-okullarda-ara-tatil-tarihleri,6ieZ8BctckCiuH-JxXPO3w",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xt21qbK-UUemDxud4UUJ1Q.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/P4cT2OaLpUmc8fVn6R94tQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"\u0130lk ara tatil ne zaman, hangi g\u00fcne denk geliyor? (2024-2025 MEB okullarda ara tatil tarihleri)\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xt21qbK-UUemDxud4UUJ1Q.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u0130lk ara tatilin ne zaman ba\u015flayaca\u011f\u0131yla ilgili \u00f6\u011frencilerin tarih ara\u015ft\u0131rmalar\u0131 s\u00fcr\u00fcyor. Her y\u0131l k\u0131\u015f ve bahar aylar\u0131nda 2 kez ara tatil yapan \u00f6\u011frenciler, 2024-2025 ara tatilinin ne zaman ba\u015flayaca\u011f\u0131n\u0131 merak ediyor. Peki, okullarda ilk ara tatil ne zaman, hangi g\u00fcne denk geliyor?</p>2024-2025 ara tatil tarihleri, milyonlarca \u00f6\u011frenci taraf\u0131ndan sorgulanmaya ba\u015flad\u0131. Yo\u011fun ders temposunu bir kenara b\u0131rakarak 1 haftal\u0131k ara tatile \u00e7\u0131kmay\u0131 sab\u0131rs\u0131zl\u0131kla bekleyen \u00f6\u011frenciler, g\u00f6zlerini MEB taraf\u0131ndan yay\u0131mlanan 2024-2025 i\u015f takvimine \u00e7evirdi. Peki, ilk ara tatil ne zaman, hangi g\u00fcne denk geliyor?  <strong>\u0130LK ARA TAT\u0130L NE ZAMAN?</strong>  Milli E\u011fitim Bakanl\u0131\u011f\u0131 (MEB) taraf\u0131ndan yay\u0131mlanan 2024-2025 y\u0131l\u0131 i\u015f takvimiyle birlikte ara tatil tarihleri belli oldu.  Buna g\u00f6re; Okullarda birinci d\u00f6nem ara tatili, 11-15 Kas\u0131m 2024\u2019te yap\u0131lacak.  <strong>YARIYIL TAT\u0130L\u0130 NE ZAMAN?</strong>  Yar\u0131y\u0131l tatili ise 20 Ocak 2025 Pazartesi ba\u015flayacak ve 31 Ocak 2025 Cuma sona erecek.<img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/P4cT2OaLpUmc8fVn6R94tQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><strong>\u0130K\u0130NC\u0130 D\u00d6NEM NE ZAMAN BA\u015eLAYACAK?</strong>  \u0130kinci d\u00f6nem, 3 \u015eubat 2025 Pazartesi ba\u015flayacak ve 20 Haziran 2025 Cuma tamamlanacak.  <strong>\u0130K\u0130NC\u0130 ARA TAT\u0130L NE ZAMAN?</strong>  \u0130kinci d\u00f6nem ara tatili ise 31 Mart 2025 Pazartesi ba\u015flay\u0131p, 4 Nisan 2025 Cuma sona erecek."
    },
    {
        "title": "KPSS DHBT s\u0131nav sonu\u00e7lar\u0131 ne zaman a\u00e7\u0131klanacak?",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/egitim/kpss-dhbt-sinav-sonuclari-ne-zaman-aciklanacak,CXkVI54k_E6v41m49fXmgg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3Dpp0fz1mEG8nSVZdx_gyw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/XvKRmCNjhE6uR1oj2xqprQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"KPSS DHBT s\u0131nav sonu\u00e7lar\u0131 ne zaman a\u00e7\u0131klanacak?\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3Dpp0fz1mEG8nSVZdx_gyw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Kamu Personel Se\u00e7me S\u0131nav\u0131 Din Hizmetleri Alan Bilgisi Testi (DHBT) sonu\u00e7 tarihi i\u00e7in ara\u015ft\u0131rmalar s\u00fcr\u00fcyor. Takvime g\u00f6re, DHBT s\u0131nav sonu\u00e7lar\u0131 ekim ay\u0131 i\u00e7erisinde ilan edilecek. Peki, KPSS DHBT s\u0131nav sonu\u00e7lar\u0131 ne zaman a\u00e7\u0131klanacak?</p>Kamu Personel Se\u00e7me S\u0131nav\u0131 (2024-KPSS) Din Hizmetleri Alan Bilgisi Testi (DHBT) 22 Eyl\u00fcl Pazar g\u00fcn\u00fc ger\u00e7ekle\u015ftirilmi\u015fti. Din Hizmetleri Alan Bilgisi Testi sonu\u00e7 tarihi \u00d6SYM s\u0131nav takvimiyle duyuruldu.\u00d6SYM s\u0131nav takviminde 2024-KPSS Din Hizmetleri Alan Bilgisi Testi (DHBT) sonu\u00e7lar\u0131 i\u00e7in tarih bilgisine yer verildi.<img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/XvKRmCNjhE6uR1oj2xqprQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" />Takvime g\u00f6re 2024 KPSS DHBT sonu\u00e7lar\u0131, 16 Ekim 2024 tarihinde a\u00e7\u0131klanacak.  <strong>KPSS DHBT SONU\u00c7LARI NASIL \u00d6\u011eREN\u0130L\u0130R?</strong>  Adaylar, KPSS DHBT s\u0131nav sonu\u00e7lar\u0131na \u00d6SYM'nin sonuc.osym.gov.tr adresi \u00fczerinden T.C. kimlik numaralar\u0131 ve aday \u015fifreleriyle ula\u015fabilecek."
    },
    {
        "title": "\u00d6SYM duyurdu: 2024-M\u00fchendislik Tamamlama Yerle\u015ftirme Sonu\u00e7lar\u0131 A\u00e7\u0131kland\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/egitim/osym-duyurdu2024-muhendislik-tamamlama-yerlestirme-sonuclari-aciklandi,iMwERdBt3kWTVSTNLL6-jA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3Dpp0fz1mEG8nSVZdx_gyw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/AsX7lCUvOUWkEM_MkA7c-w.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"\u00d6SYM duyurdu: 2024-M\u00fchendislik Tamamlama Yerle\u015ftirme Sonu\u00e7lar\u0131 A\u00e7\u0131kland\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3Dpp0fz1mEG8nSVZdx_gyw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>2024-M\u00fchendislik Tamamlama yerle\u015ftirme sonu\u00e7lar\u0131 \u00d6SYM taraf\u0131ndan ilan edildi. Adaylar,\u00a02024-M\u00fchendislik Tamamlama Yerle\u015ftirme Sonu\u00e7lar\u0131n\u0131 online sistem \u00fczerinden g\u00f6r\u00fcnt\u00fcleyebilecek.</p>Teknik \u00d6\u011fretmenler \u0130\u00e7in M\u00fchendislik Tamamlama Programlar\u0131na (2024-M\u00fchendislik Tamamlama) yerle\u015ftirme i\u015flemleri tamamland\u0131.\u00a0Bir y\u00fcksek\u00f6\u011fretim program\u0131na kay\u0131t hakk\u0131 kazanan adaylar\u0131n kay\u0131t i\u015flemleri, ilgili \u00fcniversite taraf\u0131ndan 10-16 Ekim 2024 tarihleri aras\u0131nda yap\u0131lacak.\u00a0<img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/AsX7lCUvOUWkEM_MkA7c-w.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p><strong>SONU\u00c7 DUYURUSU\u00a0</strong></p><p>\u00d6SYM'den yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada; \"26 Eyl\u00fcl-1 Ekim 2024 tarihleri aras\u0131nda tercihleri al\u0131nan Teknik \u00d6\u011fretmenler \u0130\u00e7in M\u00fchendislik Tamamlama Programlar\u0131na (2024-M\u00fchendislik Tamamlama) yerle\u015ftirme i\u015flemleri tamamlanm\u0131\u015ft\u0131r.  Adaylar, yerle\u015ftirme sonu\u00e7lar\u0131na 08 Ekim 2024 tarihinde saat 10.00\u2019dan itibaren \u00d6SYM\u2019nin https://sonuc.osym.gov.tr adresinden T.C. kimlik numaralar\u0131 ve aday \u015fifreleriyle eri\u015febilecektir.  Bir y\u00fcksek\u00f6\u011fretim program\u0131na kay\u0131t hakk\u0131 kazanan adaylar\u0131n kay\u0131t i\u015flemleri, ilgili \u00fcniversite taraf\u0131ndan 10-16 Ekim 2024 tarihleri aras\u0131nda yap\u0131lacakt\u0131r.  Kay\u0131t i\u00e7in adaylar\u0131n, yerle\u015ftirildikleri y\u00fcksek\u00f6\u011fretim program\u0131n\u0131n ba\u011fl\u0131 bulundu\u011fu \u00fcniversiteye belirtilen s\u00fcre i\u00e7erisinde ba\u015fvurmalar\u0131 gerekmektedir.\" denildi.\u00a0 </p>"
    },
    {
        "title": "KYK bursu ne kadar? 2025 KYK bursu ne kadar olacak, zam yap\u0131lacak m\u0131?",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/egitim/kyk-bursu-ne-kadar-2025-kyk-bursu-ne-kadar-olacak-zam-yapilacak-mi,7TZB8BiKWk6j478OlMThzw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Kgwbo3p03UqT3EWjexG2Og.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both&ampv=20241008073452149",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tgCkQ2V8ok-0AyiH2Cwbsg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0pqfMdRhLU2fidAhm7Yswg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/U8YBgeDPokqh-A4xxQGzAw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"KYK bursu ne kadar? 2025 KYK bursu ne kadar olacak, zam yap\u0131lacak m\u0131?\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Kgwbo3p03UqT3EWjexG2Og.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both&amp;ampv=20241008073452149\" /><p>Kredi ve Yurtlar Kurumu (KYK) burs ve kredi ba\u015fvurular\u0131n\u0131n ba\u015flamas\u0131yla birlikte, GSB \u00fczerinden ba\u015fvurular\u0131n\u0131 tamamlayan \u00f6\u011frenciler, 2025 KYK bursunun ne kadar olaca\u011f\u0131n\u0131 merak ediyor. \u00dcniversitelerde yeni akademik y\u0131l\u0131n ba\u015flamas\u0131yla birlikte, g\u00fcncel KYK \u00fccretlerinin ne kadar olaca\u011f\u0131 ara\u015ft\u0131r\u0131l\u0131yor. Peki, 2025 KYK bursu ne kadar olacak, zam yap\u0131lacak m\u0131?</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tgCkQ2V8ok-0AyiH2Cwbsg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>2024-2025 KYK burs ve kredi ba\u015fvurular\u0131n\u0131n ba\u015flamas\u0131yla birlikte, ilk defa burs alacak olan \u00f6\u011frenciler KYK bursunun ne kadar oldu\u011funu sorgulamaya ba\u015flad\u0131. 2023-2024 e\u011fitim \u00f6\u011fretim y\u0131l\u0131nda \u00f6n lisans ve lisans \u00f6\u011frencileri i\u00e7in burs \u00fccreti ayl\u0131k 2 bin TL olarak belirlenmi\u015fti. Peki, 2025'te KYK bursu ne kadar olacak, zam yap\u0131lacak m\u0131?</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0pqfMdRhLU2fidAhm7Yswg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>2023-2024 e\u011fitim \u00f6\u011fretim y\u0131l\u0131nda \u00f6n lisans ve lisans \u00f6\u011frencileri i\u00e7in burs \u00fccreti ayl\u0131k 2 bin TL olarak belirlenmi\u015fti.Burs \u00f6demeleri y\u00fcksek lisansta 4 bin TL, doktorada 6 bin TL olarak g\u00fcncellenmi\u015fti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/U8YBgeDPokqh-A4xxQGzAw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>2025 y\u0131l\u0131n\u0131n ba\u015f\u0131nda KYK burs ve kredi \u00fccretlerinin zamlanmas\u0131 bekleniyor.Zaml\u0131 KYK burs \u00f6demelerinin 2025 Ocak ay\u0131ndan itibaren hesaplardan olmas\u0131 bekleniyor.Bu kapsamda bilgiler geldik\u00e7e haberimizde yer verece\u011fiz.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "KYK kar\u015f\u0131l\u0131ks\u0131z burs kimlere verilir? Burs ve kredi \u00f6demeleri ne zaman ba\u015flar? GSB s\u0131k\u00e7a sorulan sorular\u0131 payla\u015ft\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/egitim/kyk-karsiliksiz-burs-kimlere-verilir-burs-ve-kredi-odemeleri-ne-zaman-baslar-gsb-sikca-sorulan-sorulari-paylasti,rr6KWJ29BEahyK8fbNXZ6g",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_TrHsO9LM0C1OpYFEn_apw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/EHEGS2-x4kmw5ucPNRFwRQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0Qk78JhfQUWH9DK5W-OcWA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ezVyPLL-H0eqTlY56uILkg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0gSdyJ61i0mRQ5SY7fyFxA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"KYK kar\u015f\u0131l\u0131ks\u0131z burs kimlere verilir? Burs ve kredi \u00f6demeleri ne zaman ba\u015flar? GSB s\u0131k\u00e7a sorulan sorular\u0131 payla\u015ft\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_TrHsO9LM0C1OpYFEn_apw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Kredi ve Yurtlar Kurumu (KYK) burs ve kredi ba\u015fvuru s\u00fcrecinin ba\u015flamas\u0131 ard\u0131ndan s\u00fcrecin ayr\u0131nt\u0131lar\u0131 merak ediliyor. GSB (Gen\u00e7lik ve Spor Bakanl\u0131\u011f\u0131) KYK burs ve kredileriyle ilgili s\u0131k\u00e7a sorulan sorular\u0131 yan\u0131tlar\u0131 payla\u015ft\u0131. Peki, KYK kar\u015f\u0131l\u0131ks\u0131z burs kimlere verilir? Burs ve kredi \u00f6demeleri ne zaman</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/EHEGS2-x4kmw5ucPNRFwRQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>KYK 2024 burs ve kredi ba\u015fvurular\u0131 s\u00fcrmeye devam ederken, GSB (Gen\u00e7lik ve Spor Bakanl\u0131\u011f\u0131) taraf\u0131ndan ba\u015fvuru yapacak olan \u00fcniversite \u00f6\u011frencileri i\u00e7in \"S\u0131k\u00e7a sorulan sorular\" yay\u0131mland\u0131. \u00d6\u011frenciler kygm.gsb.gov.tr adresinden s\u0131k\u00e7a sorulan sorular\u0131 g\u00f6r\u00fcnt\u00fcleyip cevaplar\u0131 \u00f6\u011frenebilecek.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0Qk78JhfQUWH9DK5W-OcWA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u2022 \u015eehidin bekar \u00e7ocuklar\u0131, \u00e7ocu\u011fu yok ise bekar karde\u015fleri\u2022 Gazinin kendisi veya bekar \u00e7ocuklar\u0131\u2022 Sa\u011fl\u0131k kurulu raporu ile y\u00fczde k\u0131rk ve \u00fczerinde engeli oldu\u011fu tespit edilenler\u2022 Anne ve babas\u0131n\u0131n her ikisi de vefat eden bekar ki\u015fi\u2022 Aile ve Sosyal Hizmetler Bakanl\u0131\u011f\u0131 b\u00fcnyesinde bar\u0131narak lise ve dengi \u00f6\u011frenimini tamamlayan veya 3/7/2005 tarihli ve 5395 say\u0131l\u0131 \u00c7ocuk Koruma Kanunu ile koruma alt\u0131na al\u0131nanlar\u2022 Lise ve dengi \u00f6\u011frenimlerini Dar\u00fc\u015f\u015fafaka Lisesinde tamamlayanlar\u2022 Bakanl\u0131k taraf\u0131ndan belirlenen k\u0131staslar\u0131 ta\u015f\u0131yan milli sporcular\u2022 Her \u00f6\u011fretim y\u0131l\u0131nda \u00d6l\u00e7me, Se\u00e7me ve Yerle\u015ftirme Merkezi Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131nca yap\u0131lan \u00f6\u011frenci se\u00e7me ve yerle\u015ftirme s\u0131navlar\u0131ndan alan yeterlilik s\u0131nav\u0131nda ham puan baz\u0131nda ilk y\u00fcze girenler</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ezVyPLL-H0eqTlY56uILkg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u2022 \u015eehit/gazi \u00e7ocu\u011fu (\u015fehit bekar ise bekar karde\u015fi/gazi bekar ise kendisi yararlanabilir): \u0130lgili kurum/kurulu\u015ftan Bakanl\u0131\u011f\u0131m\u0131z taraf\u0131ndan teyit edilmektedir.\u2022 Sa\u011fl\u0131k kurulu raporu ile %40 ve \u00fczerinde engelli oldu\u011funu belgelendirenler: Ulusal Engelli Veri Bankas\u0131 uygulamas\u0131n\u0131n 18 ya\u015f \u00fcst\u00fc alan\u0131nda raporlar\u0131n\u0131n kay\u0131tl\u0131 olmas\u0131 gerekir.\u2022 Lise ve dengi \u00f6\u011frenimlerini Aile ve Sosyal Hizmetler Bakanl\u0131\u011f\u0131na ba\u011fl\u0131 yeti\u015ftirme yurtlar\u0131nda bar\u0131narak tamamlayanlar: \u0130lgili kurum/kurulu\u015ftan Bakanl\u0131\u011f\u0131m\u0131z taraf\u0131ndan teyit edilmektedir.\u2022 Dar\u00fc\u015f\u015fafaka Lisesinden mezun olanlar: \u0130lgili kurum/kurulu\u015ftan Bakanl\u0131\u011f\u0131m\u0131z taraf\u0131ndan teyit edilmektedir.\u2022 Amat\u00f6r milli sporcular: Gen\u00e7lik ve Spor Bakanl\u0131\u011f\u0131 Spor Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcnden, amat\u00f6r futbolcular Futbol Federasyonundan teyit edilmektedir.\u2022 Anne ve babas\u0131 vefat edenler: Bakanl\u0131\u011f\u0131m\u0131z taraf\u0131ndan Merkezi N\u00fcfus \u0130daresi Sisteminden (MERN\u0130S) teyit edilmektedir.\u2022 \u0130lk y\u00fcz \u00f6\u011frencileri: \u00d6SYM Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131ndan teyit edilmektedir.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0gSdyJ61i0mRQ5SY7fyFxA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130lk defa burs/ kredi alacak \u00f6\u011frencilere, m\u00fcracaat ettikleri \u00f6\u011fretim y\u0131l\u0131 ba\u015f\u0131 olan ekim ay\u0131ndan ba\u015flamak \u00fczere normal \u00f6\u011frenim s\u00fcresince \u00f6deme yap\u0131lmaktad\u0131r. Bu \u00f6\u011frencilere, T.C. kimlik numaralar\u0131n\u0131n son rakam\u0131na g\u00f6re her ay\u0131n 6 ve 10'uncu g\u00fcnleri aras\u0131nda \u00f6deme yap\u0131lmaktad\u0131r.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "\u00d6ZYES tercih sonu\u00e7lar\u0131 ne zaman a\u00e7\u0131klanacak? BESYO yerle\u015ftirme sonu\u00e7lar\u0131 i\u00e7in g\u00f6zler \u00d6SYM'de",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/egitim/ozyes-tercih-sonuclari-ne-zaman-aciklanacak-besyo-yerlestirme-sonuclari-icin-gozler-osymde,6JTiZ3i2S0eoiZLxFOul5w",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3Dpp0fz1mEG8nSVZdx_gyw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/AsX7lCUvOUWkEM_MkA7c-w.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/U1Kha7VFJkO6CHQkI09huw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"\u00d6ZYES tercih sonu\u00e7lar\u0131 ne zaman a\u00e7\u0131klanacak? BESYO yerle\u015ftirme sonu\u00e7lar\u0131 i\u00e7in g\u00f6zler \u00d6SYM'de\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3Dpp0fz1mEG8nSVZdx_gyw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Beden E\u011fitimi ve Spor Y\u00fcksekokulu (BESYO) tercih takvimi ge\u00e7ti\u011fimiz g\u00fcnlerde belli oldu. Tercih s\u00fcreci ard\u0131ndan g\u00f6zler BESYO tercih sonu\u00e7lar\u0131na \u00e7evrildi. \u00d6zel Yetenek S\u0131nav\u0131 (\u00d6ZYES) ile Y\u00fcksek\u00f6\u011fretim Kurumlar\u0131 S\u0131nav\u0131 (YKS) puanlar\u0131 hesaplanarak Beden E\u011fitimi ve Spor Y\u00fcksekokullar\u0131na \u00f6\u011frenci al\u0131m\u0131 yap\u0131lacak. Peki, \u00d6ZYES tercih sonu\u00e7lar\u0131 ne zaman a\u00e7\u0131klanacak?</p>\u00d6SYM taraf\u0131ndan \u00fcniversitelerin \u00d6zel Yetenek S\u0131nav\u0131 (\u00d6ZYES) kapsam\u0131nda spor programlar\u0131na al\u0131nacak \u00f6\u011frencilerin se\u00e7imi amac\u0131yla d\u00fczenlenen 2024 YKS Kapsam\u0131nda Spor Bilimleri \u0130\u00e7in \u00d6zel Yetenek S\u0131nav\u0131 (\u00d6ZYES) tercih i\u015flemleri, 2-7 Ekim 2024 tarihleri aras\u0131nda al\u0131nd\u0131. Ba\u015fvuru s\u00fcreci ard\u0131ndan BESYO yerle\u015ftirme sonu\u00e7lar\u0131 i\u00e7in g\u00f6zler \u00d6SYM'de.<img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/AsX7lCUvOUWkEM_MkA7c-w.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><strong>\u00d6ZYES TERC\u0130H SONUCU NE ZAMAN A\u00c7IKLANIR?</strong>  2024 \u00d6ZYES tercih sonu\u00e7lar\u0131 hen\u00fcz a\u00e7\u0131klanmad\u0131. \u00d6SYM BESYO tercih sonu\u00e7lar\u0131 i\u00e7in hen\u00fcz bir a\u00e7\u0131klamada bulunmad\u0131. \u00d6ZYES tercih sonu\u00e7lar\u0131n\u0131n en ge\u00e7 iki hafta i\u00e7inde a\u00e7\u0131klanmas\u0131 bekleniyor.<img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/U1Kha7VFJkO6CHQkI09huw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><strong>BESYO YERLE\u015eT\u0130RMELER\u0130 NASIL YAPILIR?</strong>  Merkezi yerle\u015ftirmede adaylar, y\u00fcksek\u00f6\u011fretim programlar\u0131na; puanlar\u0131, y\u00fcksek\u00f6\u011fretim programlar\u0131 ile ilgili tercihleri ve bu programlar\u0131n kontenjan ve ko\u015fullar\u0131 g\u00f6z \u00f6n\u00fcnde tutularak \u00d6SYM taraf\u0131ndan yerle\u015ftirileceklerdir.  2024 y\u0131l\u0131nda yap\u0131lacak merkezi yerle\u015ftirmede, 2024 y\u0131l\u0131 i\u00e7in hesaplanm\u0131\u015f yerle\u015ftirme puanlar\u0131 kullan\u0131lacakt\u0131r.  Adaylar Yerle\u015ftirme Puanlar\u0131na (YP) g\u00f6re en y\u00fcksek puandan ba\u015flamak \u00fczere en d\u00fc\u015f\u00fck puana do\u011fru s\u0131ralanacakt\u0131r. En y\u00fcksek YP'e sahip adaydan ba\u015flayarak ve adaylar\u0131n tercih s\u0131ras\u0131 esas al\u0131narak yerle\u015ftirme i\u015flemleri ger\u00e7ekle\u015ftirilecektir.  \u00d6\u011fretmenlik programlar\u0131 i\u00e7in TYT'de en d\u00fc\u015f\u00fck 800 bininci s\u0131rada olmak gerekmektedir (Ek puans\u0131z yerle\u015ftirme puan\u0131n\u0131n ba\u015far\u0131 s\u0131ras\u0131 dikkate al\u0131n\u0131r).  \u00d6\u011fretmenlik programlar\u0131n\u0131 tercih edecek adaylar\u0131n Mill\u00ee E\u011fitim Bakanl\u0131\u011f\u0131 \u00d6\u011fretmen Atama ve Yer De\u011fi\u015ftirme Y\u00f6netmeli\u011fini incelemelerinde yarar g\u00f6r\u00fclmektedir.  E\u015fit puanl\u0131 adaylar\u0131n yerle\u015ftirilmesinde, TYT s\u0131nav puan\u0131 y\u00fcksek olana, e\u015fitli\u011fin devam etmesi halinde OBP'si y\u00fcksek olana \u00f6ncelik verilecektir.  T\u00fcm kontenjan t\u00fcrleri i\u00e7in yerle\u015ftirmede \u00f6ncelik s\u0131ras\u0131, kad\u0131n-erkek kontenjanlar\u0131 ayr\u0131 ayr\u0131 olmak \u00fczere genel kontenjan, mill\u00ee sporcu kontenjan\u0131 \u015feklinde olacakt\u0131r.  Milli sporcu ve engelli aday kontenjanlar\u0131ndan ilk merkezi yerle\u015ftirmede bo\u015f kalan kontenjanlar, ek yerle\u015ftirme i\u015flemlerinde genel kontenjana aktar\u0131lacakt\u0131r. Ek yerle\u015ftirme i\u015flemlerinde genel kontenjanda kad\u0131n-erkek kontenjan ayr\u0131m\u0131 olmayacak."
    },
    {
        "title": "BESYO tercih sonu\u00e7lar\u0131: 2024 \u00d6ZYES tercih sonu\u00e7lar\u0131 ne zaman a\u00e7\u0131klanacak?",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/egitim/besyo-tercih-sonuclari-2024-ozyes-tercih-sonuclari-ne-zaman-aciklanacak,uVCSU2fJiU2jmRD4ZaVs7w",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ssCnp_7oIk2TKky6XEO9Uw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"BESYO tercih sonu\u00e7lar\u0131: 2024 \u00d6ZYES tercih sonu\u00e7lar\u0131 ne zaman a\u00e7\u0131klanacak?\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ssCnp_7oIk2TKky6XEO9Uw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u00d6l\u00e7me, Se\u00e7me ve Yerle\u015ftirme Merkezince (\u00d6SYM) \u00fcniversitelerin \u00f6zel yetenek s\u0131nav\u0131 kapsam\u0131nda spor programlar\u0131na al\u0131nacak \u00f6\u011frencilerin se\u00e7imi amac\u0131yla d\u00fczenlenen 2024-YKS Kapsam\u0131nda Spor Bilimleri \u0130\u00e7in \u00d6zel Yetenek S\u0131nav\u0131 (\u00d6ZYES) tercihlerinin ard\u0131ndan sonu\u00e7lar merak konusu oldu. Peki, 2024 \u00d6ZYES tercih sonu\u00e7lar\u0131 ne zaman a\u00e7\u0131klanacak?</p>\u00dcniversitelerin spor bilimleri i\u00e7in \u00f6zel yetenek s\u0131nav\u0131 tercihlerinde sona yakla\u015f\u0131ld\u0131. Adaylar, tercihlerini bireysel olarak \u00d6SYM'nin https://ais.osym.gov.tr adresinden yapabilecek. Yerle\u015ftirme i\u015fleminde, 2024-\u00d6ZYES Ba\u015fvuru ve Tercih K\u0131lavuzlar\u0131nda yer alan ilke ve kurallar uygulanacak.  <strong>\u00d6ZYES TERC\u0130HLER\u0130 NE ZAMAN B\u0130TECEK?</strong>  \u00d6SYM'nin internet sitesinde yer alan duyuruya g\u00f6re, spor bilimleri i\u00e7in \u00d6ZYES tercihleri, 7 Ekim saat 23.59'a kadar al\u0131nacak.  <strong>\u00d6ZYES TERC\u0130H SONU\u00c7LARI NE ZAMAN A\u00c7IKLANACAK?</strong>  2024-\u00d6ZYES tercih sonu\u00e7lar\u0131n\u0131n, tercih takvimi sona erdikten sonra en ge\u00e7 iki hafta i\u00e7inde eri\u015fime a\u00e7\u0131laca\u011f\u0131 tahmin ediliyor.   Bu kapsamda bilgiler geldik\u00e7e haberimizde yer verece\u011fiz.  <strong>KAYIT YAPTIRMAYANLARA TERC\u0130H HAKKI</strong>  K\u0131lavuza g\u00f6re, merkezi yerle\u015ftirmede adaylar, y\u00fcksek\u00f6\u011fretim programlar\u0131na, puanlar\u0131, y\u00fcksek\u00f6\u011fretim programlar\u0131yla ilgili tercihleri ve bu programlar\u0131n kontenjan ve ko\u015fullar\u0131 g\u00f6z \u00f6n\u00fcnde tutularak \u00d6SYM taraf\u0131ndan yerle\u015ftirilecek.  Adaylar Yerle\u015ftirme Puanlar\u0131na (YP) g\u00f6re en y\u00fcksek puandan ba\u015flamak \u00fczere en d\u00fc\u015f\u00fck puana do\u011fru s\u0131ralanacak. En y\u00fcksek YP'ye sahip adaydan ba\u015flayarak ve adaylar\u0131n tercih s\u0131ras\u0131 esas al\u0131narak yerle\u015ftirme i\u015flemleri ger\u00e7ekle\u015ftirilecek.  2024-\u00d6ZYES'de merkezi yerle\u015ftirmede kay\u0131t hakk\u0131 kazanan ancak kay\u0131t yapt\u0131rmayan adaylar da 2024- \u00d6ZYES ek yerle\u015ftirme i\u015flemlerinde tercih bildiriminde bulunabilecek. Kay\u0131t olan adaylar ek yerle\u015ftirme i\u00e7in tercih yapamayacak.  Merkezi yerle\u015ftirmede kontenjan\u0131 dolmayan veya kaydolmama nedeniyle bo\u015f kalan kontenjanlara, \u00d6SYM taraf\u0131ndan ek yerle\u015ftirme yap\u0131lacak."
    },
    {
        "title": "Lise KPSS tercihleri: 2024 KPSS Orta\u00f6\u011fretim tercihleri ne zaman?",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/egitim/lise-kpss-tercihleri-2024-kpss-ortaogretim-tercihleri-ne-zaman,lUnGNE9kQEqCuNxorsG63A",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/WglkxAhDjkOqIuQ49c0Qyw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Lise KPSS tercihleri: 2024 KPSS Orta\u00f6\u011fretim tercihleri ne zaman?\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/WglkxAhDjkOqIuQ49c0Qyw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>KPSS Orta\u00f6\u011fretim S\u0131nav\u0131 sonu\u00e7lar\u0131n\u0131n a\u00e7\u0131klanmas\u0131 ile \u015fimdi de \u00d6SYM'nin tercih s\u00fcreci g\u00fcndeme geldi. Ald\u0131klar\u0131 puanlar kapsam\u0131nda kamu kurumlar\u0131nda istihdam edilme hayali kuran binlerce lise mezunu, KPSS Orta\u00f6\u011fretim tercih s\u00fcrecine odakland\u0131. Peki, 2024 KPSS Orta\u00f6\u011fretim tercihleri ne zaman?</p>\u00d6l\u00e7me, Se\u00e7me ve Yerle\u015ftirme Merkezince (\u00d6SYM), 15 Eyl\u00fcl'de uygulanan 2024-Kamu Personel Se\u00e7me S\u0131nav\u0131 (KPSS) Orta\u00f6\u011fretim S\u0131nav\u0131 sonu\u00e7lar\u0131 a\u00e7\u0131kland\u0131. Sonu\u00e7lar\u0131n a\u00e7\u0131klanmas\u0131 ile memur atamas\u0131na y\u00f6nelik beklentiler de artt\u0131. Pek \u00e7ok lise mezunu memur aday\u0131, \u00d6SYM'nin tercih k\u0131lavuzuna dair ara\u015ft\u0131rmalar\u0131na h\u0131z verdi.  <strong>2024 L\u0130SE (ORTA\u00d6\u011eRET\u0130M) KPSS TERC\u0130HLER\u0130 NE ZAMAN?</strong>  KPSS Orta\u00f6\u011fretim tercihleri i\u00e7in hen\u00fcz bir tarih a\u00e7\u0131klamas\u0131 yap\u0131lmad\u0131.   Tercih k\u0131lavuzu yay\u0131mlanmas\u0131yla birlikte tercih tarihleri belli olacak.  Bu kapsamda bilgiler geldik\u00e7e haberimizde yer verece\u011fiz.  <strong>KPSS ORTA\u00d6\u011eRET\u0130M BRAN\u015e BAZINDA SIRALAMALAR A\u00c7IKLANDI</strong>  2024 Kamu Personel Se\u00e7me S\u0131nav\u0131 Orta\u00f6\u011fretim\u2019e (2024-KPSS Orta\u00f6\u011fretim) kat\u0131lan adaylar\u0131n s\u0131nav sonu\u00e7lar\u0131na g\u00f6re bran\u015f baz\u0131nda s\u0131ralamalar\u0131 \u00d6SYM Aday \u0130\u015flemleri Sistemi'ne yans\u0131t\u0131ld\u0131.  Adaylar, \u00d6SYM\u2019nin https://ais.osym.gov.tr adresinden T.C. kimlik numaras\u0131 ve aday \u015fifresiyle bran\u015f baz\u0131nda s\u0131ralamalar\u0131n\u0131 \u00f6\u011frenebilecek."
    },
    {
        "title": "2024-HMGS sonu\u00e7lar\u0131 ne zaman a\u00e7\u0131klanacak?",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/egitim/2024-hmgs-sonuclari-ne-zaman-aciklanacak,Mhv3PU1SCkeFTC5CzHxhqw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8CU90O1UNkCpnskUqcjOgQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"2024-HMGS sonu\u00e7lar\u0131 ne zaman a\u00e7\u0131klanacak?\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8CU90O1UNkCpnskUqcjOgQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Adli ve idari yarg\u0131da hakim ve savc\u0131 yard\u0131mc\u0131l\u0131\u011f\u0131 s\u0131navlar\u0131na girmek, avukatl\u0131k staj\u0131 ve noterlik staj\u0131na ba\u015flamak i\u00e7in Hukuk Mesleklerine Giri\u015f S\u0131nav\u0131 ve \u0130dari Yarg\u0131 \u00d6n S\u0131nav\u0131nda ba\u015far\u0131l\u0131 olma \u015fart\u0131 getirilmi\u015fti. \u015eimdi ise Hukuk Mesleklerine Giri\u015f S\u0131nav\u0131 ge\u00e7ti\u011fimiz g\u00fcnlerde uyguland\u0131. Peki, 2024-HMGS sonu\u00e7lar\u0131 ne zaman a\u00e7\u0131klanacak?</p>\u00d6l\u00e7me, Se\u00e7me ve Yerle\u015ftirme Merkezince (\u00d6SYM) uygulanan 2024 Hukuk Mesleklerine Giri\u015f S\u0131nav\u0131 (2024-HMGS) ile \u0130dari Yarg\u0131 \u00d6n S\u0131nav\u0131'n\u0131n (2024-\u0130Y\u00d6S), temel soru kitap\u00e7\u0131klar\u0131 ile cevap anahtar\u0131, adaylar\u0131n eri\u015fimine a\u00e7\u0131ld\u0131.  <strong>2024-HMGS SONU\u00c7LARI NE ZAMAN A\u00c7IKLANACAK?</strong>  2024-HMGS sonu\u00e7lar\u0131, 24 Ekim 2024 tarihinde a\u00e7\u0131klanacak.  100 tam puan \u00fczerinden en az 70 puan alanlar ba\u015far\u0131l\u0131 say\u0131lacak.  <strong>\u00d6SYM'DEN CEVAP ANAHTARI A\u00c7IKLAMASI</strong>  \u00d6SYM'nin internet sitesinde yer alan duyuruya g\u00f6re, temel soru kitap\u00e7\u0131\u011f\u0131 diziliminde verilen s\u0131nav sorular\u0131n\u0131n tamam\u0131na, \u00d6SYM'nin \"https://ais.osym.gov.tr\" adresinden 10 g\u00fcn s\u00fcreyle eri\u015febilecek.  Temel soru kitap\u00e7\u0131\u011f\u0131n\u0131n g\u00f6r\u00fcnt\u00fcleme s\u00fcreci, 9 Ekim saat 23.59'da sona erecek.  \u00d6te yandan, her iki s\u0131nava ait temel soru kitap\u00e7\u0131klar\u0131n\u0131n ve cevap anahtarlar\u0131n\u0131n y\u00fczde 10'una \u00d6SYM'nin internet sitesinden ula\u015f\u0131labiliyor."
    },
    {
        "title": "\u00dcniversite sistemi de\u011fi\u015fecek mi? Y\u00d6K a\u00e7\u0131klad\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/egitim/universite-sistemi-degisecek-mi-yok-acikladi,EkPJ-tGQeUO_UT9rvsNXZA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gk4znpjE30aaVWA9lYUsiA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"\u00dcniversite sistemi de\u011fi\u015fecek mi? Y\u00d6K a\u00e7\u0131klad\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gk4znpjE30aaVWA9lYUsiA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Y\u00d6K'ten \"\u00dcniversite sistemi de\u011fi\u015fiyor\" haberine yalanlama geldi. Y\u00fcksek\u00f6\u011fretim Kurulu (Y\u00d6K), \"\u00dcniversite sistemi de\u011fi\u015fiyor\" iddias\u0131n\u0131n ger\u00e7e\u011fi yans\u0131tmad\u0131\u011f\u0131n\u0131, Kurul taraf\u0131ndan y\u00fcr\u00fct\u00fclen b\u00f6yle bir \u00e7al\u0131\u015fman\u0131n bulunmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirdi.</p>Sosyal medyada ve baz\u0131 haber sitelerinde yer alan iddialar\u0131n ard\u0131ndan Y\u00d6K'ten yap\u0131lan yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamada, baz\u0131 medya organlar\u0131nda \"\u00dcniversite sistemi de\u011fi\u015fiyor\" haberinin yay\u0131mland\u0131\u011f\u0131 belirtildi.  Haberin ger\u00e7e\u011fi yans\u0131tmad\u0131\u011f\u0131, Kurul taraf\u0131ndan y\u00fcr\u00fct\u00fclen b\u00f6yle bir \u00e7al\u0131\u015fman\u0131n bulunmad\u0131\u011f\u0131 vurgulanan a\u00e7\u0131klamada, ge\u00e7en hafta Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131nda Kurul'un yapt\u0131\u011f\u0131 sunumda y\u00fcksek\u00f6\u011fretim hayat\u0131n\u0131n \u00fcniversitelere eri\u015fim kapasitesi, akademik \u00fcretkenlik, bilimsel ara\u015ft\u0131rma fonlar\u0131 ile halihaz\u0131rda y\u00fcr\u00fct\u00fclen ihtisasla\u015fma program\u0131n\u0131 uluslararas\u0131la\u015fma, kalite ve akreditasyon konular\u0131n\u0131n ele al\u0131nd\u0131\u011f\u0131 kaydedildi.  Toplant\u0131da ayr\u0131ca Y\u00d6K Ba\u015fkan\u0131 Erol \u00d6zvar ve \u00fcyeler taraf\u0131ndan gelecek 30 y\u0131lda d\u00fcnyada ve T\u00fcrkiye'de y\u00fcksek\u00f6\u011fretimi etkileyecek de\u011fi\u015fimler ve Y\u00fcksek\u00f6\u011fretim Kurulunun gelece\u011fe y\u00f6nelik vizyonuna ili\u015fkin haz\u0131rl\u0131klar\u0131 ve projeleri konusunda kapsaml\u0131 bir sunum ger\u00e7ekle\u015ftirildi\u011fi aktar\u0131ld\u0131.  Toplant\u0131n\u0131n gelecek g\u00fcnlerde devam ettirilmesinin kararla\u015ft\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131 belirtilen a\u00e7\u0131klamada, \"Y\u00fcksek\u00f6\u011fretim Kurulu Ba\u015fkan\u0131 \u00d6zvar ve Y\u00fcr\u00fctme Kurulu \u00fcyelerinin kat\u0131l\u0131m\u0131yla ger\u00e7ekle\u015fen sunumda hi\u00e7bir \u015fekilde haberde bahsi ge\u00e7en konular yer almam\u0131\u015ft\u0131r. Y\u00fcksek\u00f6\u011fretim Kurulunu y\u0131pratmaya ve kamuoyunu yan\u0131tlamaya y\u00f6nelik yap\u0131lan bu habere itibar edilmemesini ve bas\u0131n yay\u0131n organlar\u0131n\u0131n daha sorumlu davranmas\u0131n\u0131 bekliyoruz.\" ifadeleri kullan\u0131ld\u0131."
    },
    {
        "title": "VGM burs ba\u015fvurusu ne zaman? 2024-2025 VGM \u00fcniversite burs ba\u015fvuru tarihleri",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/egitim/vgm-burs-basvurusu-ne-zaman-2024-2025-vgm-universite-burs-basvuru-tarihleri,Zck5tGaboEO_0ExgfqcBNw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/PrVjkEYaTEmaCMT7wMJN5A.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"VGM burs ba\u015fvurusu ne zaman? 2024-2025 VGM \u00fcniversite burs ba\u015fvuru tarihleri\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/PrVjkEYaTEmaCMT7wMJN5A.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Vak\u0131flar Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc 2024-2025 e\u011fitim y\u0131l\u0131 burs ba\u015fvuru tarihleri merak konusu oldu. \u015eimdi g\u00f6zler \u00fcniversite \u00f6\u011frencilerinin burs ba\u015fvurular\u0131nda. K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakanl\u0131\u011f\u0131 Vak\u0131flar Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcnce verilen y\u00fcksek\u00f6\u011frenim burs ba\u015fvurular\u0131yla ilgili ayr\u0131nt\u0131lar sorgulan\u0131yor. Peki, VGM burs ba\u015fvurusu ne zaman?</p>Kredi ve Yurtlar Kurumu (KYK) burs ve kredi ba\u015fvurular\u0131n\u0131n yan\u0131 s\u0131ra VGM burs ba\u015fvurular\u0131 da \u00f6\u011frencilerin g\u00fcndeminde yer al\u0131yor. \u00dcniversite \u00f6\u011frencileri i\u00e7in verilecek e\u011fitim yard\u0131m\u0131 ba\u015fvurular\u0131n\u0131n yak\u0131n zaman i\u00e7inde ba\u015flamas\u0131 bekleniyor. \u0130\u015fte, 2024 VGM y\u00fcksek\u00f6\u011frenim bursu hakk\u0131nda son bilgiler...  Vak\u0131flar Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc (VGM) 2024\u20132025 e\u011fitim d\u00f6nemi e\u011fitim yard\u0131m\u0131/burs ba\u015fvuru d\u00f6nemi ba\u015flad\u0131. Orta\u00f6\u011frenim burs ba\u015fvurular\u0131n\u0131n 1 Ekim'de ba\u015flamas\u0131 ard\u0131ndan y\u00fcksek\u00f6\u011frenim burs ba\u015fvuru tarihleri de belli oldu.  <strong>VGM \u00dcN\u0130VERS\u0130TE BURS BA\u015eVURUSU NE ZAMAN BA\u015eLAYACAK?</strong>  \u00dcniversite \u00f6\u011frencilerinin faydalanaca\u011f\u0131 VGM burs ba\u015fvurular\u0131, 21 Ekim itibariyle ba\u015flayacak.  <strong>BURS \u00d6DEMELER\u0130 NE ZAMAN YAPILIR?</strong>  Burs almaya hak kazanan \u00f6\u011frencilere burslar\u0131 sonu\u00e7lar a\u00e7\u0131kland\u0131ktan hesap a\u00e7\u0131m i\u015flemlerinin tamamlanmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan m\u00fcmk\u00fcn olan en k\u0131sa s\u00fcrede \u00f6denir.  \u0130lk burs \u00f6demesi Ekim ay\u0131ndan, \u00f6deme yap\u0131lan aya kadar geriye d\u00f6n\u00fck olarak yap\u0131l\u0131r."
    },
    {
        "title": "Bursa B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi burs ba\u015fvurular\u0131 ne zaman bitecek?",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/egitim/bursa-buyuksehir-belediyesi-burs-basvurulari-ne-zaman-bitecek,QM3AAJsq1kqmAaebKXBtLg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_TrHsO9LM0C1OpYFEn_apw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Bursa B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi burs ba\u015fvurular\u0131 ne zaman bitecek?\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_TrHsO9LM0C1OpYFEn_apw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Bursa B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi\u2019nin mesleki ve teknik Anadolu lisesi ve \u00fcniversite \u00f6\u011frencilerine sa\u011flad\u0131\u011f\u0131 \u2018BURSKOOP E\u011fitim Deste\u011fi\u2019 i\u00e7in ba\u015fvurular ba\u015flad\u0131. Bursal\u0131 \u00f6\u011frenciler bu geli\u015fmenin ard\u0131ndan ba\u015fvurular\u0131n bitece\u011fi son tarihe odakland\u0131. Peki, Bursa B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi burs ba\u015fvurular\u0131 ne zaman bitecek?</p>Sanayi kenti Bursa\u2019n\u0131n ara kademe eleman ihtiyac\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131lamak i\u00e7in meslek liselerine de burs sa\u011flayan B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi, 2024-2025 e\u011fitim ve \u00f6\u011fretim d\u00f6neminde \u00fcniversite \u00f6\u011frencileri ile mesleki ve teknik anadolu lisesi \u00f6\u011frencileri i\u00e7in verece\u011fi BURSKOOP Burs Deste\u011fi\u2019ne ba\u015fvurular ba\u015flad\u0131.  Burs ba\u015fvurular\u0131, www.burskoop.com internet adresinden online olarak yap\u0131lacak. Ba\u015fvuru s\u00fcrecinde istenecek belgelere, ba\u015fvuru \u015fartlar\u0131na ve ba\u015fvurunun nas\u0131l yap\u0131laca\u011f\u0131na dair bilgilere \u00f6\u011frenciler yine BURSKOOP\u2019un internet sitesinden ula\u015fabilecek.  <strong>BA\u015eVURULAR NE ZAMAN B\u0130TECEK?</strong>  BURSKOOP Bursa Deste\u011fi i\u00e7in ba\u015fvurular, 7-14 Ekim tarihleri aras\u0131nda yap\u0131labilecek.   Ba\u015fvurular, www.burskoop.com internet adresinden online olarak yap\u0131lacak.  <strong>ADAYLAR NASIL BEL\u0130RLENECEK?</strong>  www.burskoop.com internet adresinden online olarak al\u0131nan ba\u015fvurular, belirlenen kriterlere g\u00f6re incelenecek ve kriterleri sa\u011flayan \u00f6\u011frencilere BURSKOOP Burs Deste\u011fi sa\u011flanacak.   Ba\u015fvuru yapan \u00f6\u011frenciler, sonu\u00e7lar\u0131n\u0131 incelemeler tamamland\u0131ktan sonra ki\u015fisel BURSKOOP hesaplar\u0131ndan g\u00f6rebilecek."
    },
    {
        "title": "2024-ALES/3 ba\u015fvurular\u0131 ne zaman bitecek?",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/egitim/2024-ales-3-basvurulari-ne-zaman-bitecek,senmePWQpEGRXKpF9S-RwQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hToRk875AUeNiJTsUHlXmg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"2024-ALES/3 ba\u015fvurular\u0131 ne zaman bitecek?\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hToRk875AUeNiJTsUHlXmg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u00d6l\u00e7me, Se\u00e7me ve Yerle\u015ftirme Merkezince (\u00d6SYM) 17 Kas\u0131m'da uygulanacak 2024 Akademik Personel ve Lisans\u00fcst\u00fc E\u011fitimi Giri\u015f S\u0131nav\u0131 (2024-ALES/3) ba\u015fvurular\u0131 devam ediyor. Hen\u00fcz ba\u015fvurular\u0131n\u0131 yapmayan adaylar ise \u00d6SYM'nin belirledi\u011fi son ba\u015fvuru tarihine odakland\u0131. Peki, 2024-ALES/3 ba\u015fvurular\u0131 ne zaman bitecek?</p>ALES ba\u015fvurular\u0131n\u0131n ne zaman sona erece\u011fi merak konusu oldu. Akademik kariyer hedefinde olan adaylar\u0131n kat\u0131l\u0131m sa\u011flad\u0131\u011f\u0131 s\u0131nav, bu y\u0131l \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc ve son kez d\u00fczenlenecek. \u0130\u015fte, 2024-ALES/3 ba\u015fvuru takvimi...  <strong>ALES BA\u015eVURULARI NE ZAMAN B\u0130TECEK?</strong>  \u00d6SYM'nin internet sitesinde yer alan duyuruya g\u00f6re, s\u0131nava ba\u015fvurular 1 Ekim'den itibaren 9 Ekim'e kadar yap\u0131labilecek.  <strong>ALES BA\u015eVURUSU NASIL YAPILIR?</strong>  Adaylar, \u00d6SYM Ba\u015fvuru Merkezleri arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla, \u00d6SYM'nin \"https://ais.osym.gov.tr\" adresinden veya \u00d6SYM Aday \u0130\u015flemleri Mobil Uygulamas\u0131ndan s\u0131nava ba\u015fvurabilecek."
    },
    {
        "title": "\u0130BB burs ba\u015fvurusu ne zaman bitecek? 2024-2025 burs ba\u015fvuru takvimi",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/egitim/ibb-burs-basvurusu-ne-zaman-bitecek-2024-2025-burs-basvuru-takvimi,iMiGhnbaMEC_dwYtM7_A6w",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Bv_gJW5PZ0W1aGQOf8P3aQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3lgtDUknsUObpJG3taoibw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/r0Te5woRDk-SesJAYBluBA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/V_2mOPrcBUyxJ6sojefnjg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jBr-r_zhlE-jdKQnpk-IMQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"\u0130BB burs ba\u015fvurusu ne zaman bitecek? 2024-2025 burs ba\u015fvuru takvimi\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Bv_gJW5PZ0W1aGQOf8P3aQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>2024-2025 e\u011fitim y\u0131l\u0131n\u0131n ba\u015flamas\u0131 ile burs ba\u015fvurular\u0131 g\u00fcndeme geldi. \u0130stanbul B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi (\u0130BB) burs ba\u015fvuru tarihleri de \u00fcniversite \u00f6\u011frencilerinin g\u00fcndeminde yer al\u0131yor. Binlerce \u00f6\u011frenci s\u00f6z konusu burs ba\u015fvurular\u0131n\u0131n ne zaman sona erece\u011fini ve ard\u0131ndan sonu\u00e7 tarihini merak ediyor. Peki, \u0130BB burs ba\u015fvurusu ne zaman bitecek?</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3lgtDUknsUObpJG3taoibw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130BB burs ba\u015fvurular\u0131 devam ediyor. \u0130BB'den yap\u0131lan duyuruda \"100 bin \u00fcniversite \u00f6\u011frencisine 15 bin TL e\u011fitim deste\u011fi veriyoruz. \u0130stanbul Senin uygulamam\u0131z \u00fczerinden ba\u015fvurular ba\u015flad\u0131.\" denilmi\u015fti. Ba\u015fvurular\u0131 kabul edilen \u00f6\u011frenciler, \u0130BB Sosyal Hizmetler M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc taraf\u0131ndan SMS ile bilgilendirilecek. \u0130\u015fte, \u0130BB 2024-2025 burs ba\u015fvuru takvimi...</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/r0Te5woRDk-SesJAYBluBA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Gen\u00e7 \u00dcniversiteli E\u011fitim Bursu ba\u015fvuru tarihleri 25 Eyl\u00fcl 2024 \u2013 18 Ekim 2024 olarak belirlendi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/V_2mOPrcBUyxJ6sojefnjg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130BB burs ba\u015fvurular\u0131 \u0130stanbul Senin uygulamas\u0131 \u00fczerinden ger\u00e7ekle\u015ftiriliyor.E\u011fitim yard\u0131m\u0131 ba\u015fvurular\u0131n\u0131z\u0131 ve evrak i\u015flemlerinizi web sayfam\u0131z gencuniversiteli.ibb.istanbul veya \u0130stanbul Senin uygulamam\u0131z \u00fczerinden ger\u00e7ekle\u015ftirebilirsiniz.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jBr-r_zhlE-jdKQnpk-IMQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Burs hakk\u0131 kazanan \u00f6\u011frencilere 5.000 TL + 5.000 TL + 5.000 TL olmak \u00fczere 3 taksit halinde \u00f6deme yap\u0131lacak.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Kas\u0131m ara tatili ne zaman ba\u015flayacak? 1 haftal\u0131k tatil ne zaman?",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/egitim/kasim-ara-tatili-ne-zaman-baslayacak-1-haftalik-tatil-ne-zaman,5pFcP1Hiuk-Ae5L9aQ9xIg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/WRcMKIYzHESKI_HHVaUaJw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/h9rjsgR7wEOuFiFlYxz01A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/p7PzL6VXik-paX7d7sdOCQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lWGiuGQHaUiGKpthGjflnQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Kas\u0131m ara tatili ne zaman ba\u015flayacak? 1 haftal\u0131k tatil ne zaman?\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/WRcMKIYzHESKI_HHVaUaJw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>T\u00fcrkiye genelindeki 20 milyonu a\u015fk\u0131n \u00f6\u011frenci ders ba\u015f\u0131 yapt\u0131, \u015fimdi ise ara tatil tarihi g\u00fcndemde. Milli E\u011fitim Bakanl\u0131\u011f\u0131na (MEB) ba\u011fl\u0131 ilk ve orta\u00f6\u011fretim kurumlar\u0131ndaki 20 milyonu a\u015fk\u0131n \u00f6\u011frenci ve 1,2 milyona yak\u0131n \u00f6\u011fretmen i\u00e7in yak\u0131n zaman sonra ara tatil ba\u015flayacak. Peki, ilk ara tatil ne zaman?</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/h9rjsgR7wEOuFiFlYxz01A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>MEB'e ba\u011fl\u0131 okullarda ilk ara tatil tarihi i\u00e7in geri say\u0131m ba\u015flad\u0131. Kas\u0131m ay\u0131na az bir zaman kala pek \u00e7ok \u00f6\u011frenci, Milli E\u011fitim Bakanl\u0131\u011f\u0131 (MEB) taraf\u0131ndan yay\u0131mlanan ara tatil takvimini merak ediyor. Y\u0131lda iki kez ara tatil yapan \u00f6\u011frenciler i\u00e7in ilk ara tatil tarihi yakla\u015ft\u0131. \u0130\u015fte, 2024 Kas\u0131m ara tatili tarihi...</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/p7PzL6VXik-paX7d7sdOCQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Birinci d\u00f6nem ara tatili, 11-15 Kas\u0131m 2024\u2019te yap\u0131lacak.\u0130K\u0130NC\u0130 ARA TAT\u0130L NE ZAMAN?\u0130kinci d\u00f6nem ara tatili 31 Mart 2025 Pazartesi ba\u015flay\u0131p, 4 Nisan 2025 Cuma sona erecek.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lWGiuGQHaUiGKpthGjflnQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Yar\u0131y\u0131l tatili 20 Ocak 2025 Pazartesi ba\u015flayacak ve 31 Ocak 2025 Cuma sona erecek.\u0130kinci d\u00f6nem, 3 \u015eubat 2025 Pazartesi ba\u015flayacak ve 20 Haziran 2025 Cuma tamamlanacak.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "2024-2025 A\u00d6L 1. D\u00f6nem S\u0131nav takvimi: A\u00e7\u0131k Lise s\u0131navlar\u0131 ne zaman yap\u0131lacak?",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/egitim/2024-2025-aol-1-donem-sinav-takvimi-acik-lise-sinavlari-ne-zaman-yapilacak,S9vC-Vv3dky8jeODoLuzWw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/cXGKg3ke40GwSMf-_tO1Eg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tqI0D3-lnEeL3hpfVHvw6w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-MQKkmRSTEK0sFOHXNoCqg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7R16DiCSeEOPj93ESiDtyA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"2024-2025 A\u00d6L 1. D\u00f6nem S\u0131nav takvimi: A\u00e7\u0131k Lise s\u0131navlar\u0131 ne zaman yap\u0131lacak?\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/cXGKg3ke40GwSMf-_tO1Eg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>A\u00e7\u0131k Lise'de e\u011fitim hayat\u0131na devam eden y\u00fcz binlerce aday, yeni e\u011fitim y\u0131l\u0131n\u0131n ilk d\u00f6nem s\u0131navlar\u0131na odakland\u0131. \u00d6te yandan MEB A\u00e7\u0131k \u00d6\u011fretim Lisesi 2024-2025 y\u0131l\u0131 1. d\u00f6nem s\u0131navlar\u0131 i\u00e7in takvim payla\u015f\u0131lm\u0131\u015ft\u0131. A\u00d6L s\u0131navlar\u0131 \u00fc\u00e7 oturum halinde uygulanacak ve s\u0131navlarda adaylara her oturum i\u00e7in 100 dakika s\u00fcre verilecek. Peki, A\u00e7\u0131k Lise s\u0131navlar\u0131 ne zaman?</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tqI0D3-lnEeL3hpfVHvw6w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>2024-2025 d\u00f6nemi A\u00e7\u0131k \u00d6\u011fretim Lisesi (A\u00d6L) s\u0131nav takvimi belli oldu. S\u0131nav haz\u0131rl\u0131klar\u0131na erkenden ba\u015flamak isteyen A\u00d6L \u00f6\u011frenciler, ilk d\u00f6nem s\u0131nav tarihlerini ara\u015ft\u0131r\u0131yor. S\u0131navlar \u00fc\u00e7 oturum halinde 81 ilde uygulanacak. \u0130\u015fte, 2024-2025 A\u00d6L 1. D\u00f6nem S\u0131nav takvimi...</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-MQKkmRSTEK0sFOHXNoCqg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>1. Oturum: 21 Aral\u0131k 2024 Cumartesi g\u00fcn\u00fc T\u00fcrkiye saati ile 10.00\u2019da2. Oturum: 21 Aral\u0131k 2024 Cumartesi g\u00fcn\u00fc T\u00fcrkiye saati ile 14.00\u2019te,3. Oturum: 22 Aral\u0131k2024 Pazar g\u00fcn\u00fc T\u00fcrkiye saati ile 10.00\u2019da uygulanacak.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7R16DiCSeEOPj93ESiDtyA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>A\u00d6L s\u0131nav giri\u015f belgesi 16 Aral\u0131k 2024 tarihinde https://aolweb.meb.gov.tr/ogrenci_giris.aspx adresinden ilan edilecek.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "KPSS \u00f6n lisans tercih k\u0131lavuzu 2024: KPSS \u00f6n lisans tercihleri ne zaman ba\u015flayacak?",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/egitim/kpss-on-lisans-tercih-kilavuzu-2024-kpss-on-lisans-tercihleri-ne-zaman-baslayacak,gksA0JNEXUO1PSn_t9QQMQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vbpxC6gEhk295fvlLiCstA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/TaMUbrLrmU-r4bfdftJL_A.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"KPSS \u00f6n lisans tercih k\u0131lavuzu 2024: KPSS \u00f6n lisans tercihleri ne zaman ba\u015flayacak?\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vbpxC6gEhk295fvlLiCstA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Kamu Personel Se\u00e7me S\u0131nav\u0131 (KPSS) \u00f6n lisans tercihlerinin ne zaman ba\u015flayaca\u011f\u0131, s\u0131nav sonu\u00e7lar\u0131n\u0131 \u00f6\u011frenen adaylar taraf\u0131ndan sorgulan\u0131yor. KPSS \u00f6n lisans s\u0131nav sonu\u00e7lar\u0131ndan ald\u0131klar\u0131 puana g\u00f6re tercih yapacak olan adaylar, g\u00f6zlerini yay\u0131mlanacak olan tercih k\u0131lavuzuna \u00e7evirdi. Peki, 2024 KPSS \u00f6n lisans tercihleri ne zaman ba\u015flayacak?</p><p>2024 KPSS \u00f6n lisans tercihlerinin ba\u015flayaca\u011f\u0131 tarihle ilgili ara\u015ft\u0131rmalar s\u00fcr\u00fcyor. \u00dcniversitelerin \u00f6n lisans b\u00f6l\u00fcmlerinden mezun olan adaylar\u0131n kamuda g\u00f6rev alabilmesi i\u00e7in girdikleri \u00f6n lisans s\u0131nav\u0131n\u0131n ard\u0131ndan sonu\u00e7lar a\u00e7\u0131klanm\u0131\u015ft\u0131. \u015eimdi ise g\u00f6zler KPSS \u00f6n lisans tercihlerine \u00e7evrildi. Peki, 2024 KPSS \u00f6n lisans tercihleri ne zaman ba\u015flayacak?  <strong>KPSS \u00d6N L\u0130SANS TERC\u0130HLER\u0130 NE ZAMAN?</strong>  2024 KPSS \u00d6n lisans tercih k\u0131lavuzu memur olmak isteyen adaylara tercih s\u00fcrecinde yol g\u00f6sterecek.  KPSS \u00f6n lisans tercih takviminin \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki ay (ekim) i\u00e7erisinde duyurulmas\u0131 bekleniyor. </p><img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/TaMUbrLrmU-r4bfdftJL_A.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><strong>KPSS \u00d6N L\u0130SANS TERC\u0130HLER\u0130 NASIL YAPILIR?</strong>  KPSS \u00d6n Lisans tercihleri, k\u0131lavuz yay\u0131nland\u0131ktan sonra ba\u015flayacak. Tercihler \u00d6SYM'nin https://ais.osym.gov.tr adresinden<p>T.C. kimlik numaras\u0131 ve aday \u015fifresi kullan\u0131larak bireysel olarak yap\u0131lacak.</p><p>Adaylar\u0131n tercih i\u015flemleri i\u00e7in k\u0131lavuzu dikkatle incelemeleri gerekiyor.</p>"
    },
    {
        "title": "KPSS orta\u00f6\u011fretim bran\u015f baz\u0131nda s\u0131ralamalar a\u00e7\u0131kland\u0131 (2024 \u00d6SYM KPSS orta\u00f6\u011fretim bran\u015f s\u0131ralamas\u0131)",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/egitim/kpss-ortaogretim-brans-bazinda-siralamalar-aciklandi-2024-osym-kpss-ortaogretim-brans-siralamasi,-Ls1dzKhOUW-MHH4q_uUMA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/R0DiBub08UuEfj7CYjwTvA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both&ampv=20241007085644990",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qLb3PNCFlk-rlXsMX-zLSA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3K3x1i-AVkWlNoR3KevWcw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/HLWC1sNsRU2ovLo_gEK6cg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/VjvxlFhQm06oHLX44VEx4g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"KPSS orta\u00f6\u011fretim bran\u015f baz\u0131nda s\u0131ralamalar a\u00e7\u0131kland\u0131 (2024 \u00d6SYM KPSS orta\u00f6\u011fretim bran\u015f s\u0131ralamas\u0131)\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/R0DiBub08UuEfj7CYjwTvA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both&amp;ampv=20241007085644990\" /><p>Kamu Personel Se\u00e7me S\u0131nav\u0131 (KPSS) orta\u00f6\u011fretim s\u0131navlar\u0131 sonras\u0131nda, adaylar\u0131n s\u0131nav sonu\u00e7lar\u0131na g\u00f6re bran\u015f baz\u0131nda s\u0131ralamalar\u0131 a\u00e7\u0131kland\u0131. \u00d6l\u00e7me, Se\u00e7me ve Yerle\u015ftirme Merkezi (\u00d6SYM) taraf\u0131ndan yap\u0131lan duyuru sonras\u0131nda 2024 KPSS orta\u00f6\u011fretim bran\u015f baz\u0131nda s\u0131ralamalar\u0131 Aday \u0130\u015flemleri Sistemi (A\u0130S) ekran\u0131 \u00fczerinden sorgulanabilecek. Peki, 2024 KPSS orta\u00f6\u011fretim bran\u015f baz\u0131nda s\u0131ralamalar nedir, nas\u0131l sorgulan\u0131r?</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qLb3PNCFlk-rlXsMX-zLSA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>2024 KPSS orta\u00f6\u011fretim bran\u015f s\u0131ralamalar\u0131, s\u0131navlara kat\u0131l\u0131m sa\u011flayan adaylar\u0131n g\u00fcndeminde yer al\u0131yordu. \u00d6l\u00e7me, Se\u00e7me ve Yerle\u015ftirme Merkezi (\u00d6SYM) taraf\u0131ndan, 2024 Kamu Personel Se\u00e7me S\u0131nav\u0131'na (2024-KPSS Orta\u00f6\u011fretim) kat\u0131lan adaylar\u0131n s\u0131nav sonu\u00e7lar\u0131na g\u00f6re bran\u015f baz\u0131nda s\u0131ralamalar\u0131 a\u00e7\u0131kland\u0131. Peki, KPSS orta\u00f6\u011fretim bran\u015f s\u0131ralamas\u0131 nedir, nas\u0131l sorgulan\u0131r?</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3K3x1i-AVkWlNoR3KevWcw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>2024 Kamu Personel Se\u00e7me S\u0131nav\u0131 Orta\u00f6\u011fretim\u2019e (2024-KPSS Orta\u00f6\u011fretim) kat\u0131lan adaylar\u0131n s\u0131nav sonu\u00e7lar\u0131na g\u00f6re bran\u015f baz\u0131nda s\u0131ralamalar\u0131 \u00d6SYM Aday \u0130\u015flemleri Sistemi'ne yans\u0131t\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/HLWC1sNsRU2ovLo_gEK6cg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Adaylar, \u00d6SYM\u2019nin https://ais.osym.gov.tr adresinden T.C. kimlik numaras\u0131 ve aday \u015fifresiyle bran\u015f baz\u0131nda s\u0131ralamalar\u0131n\u0131 \u00f6\u011frenebilecek.2024 KPSS BRAN\u015e SIRALAMALARI \u0130\u00c7\u0130N TIKLAYIN</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/VjvxlFhQm06oHLX44VEx4g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bran\u015f baz\u0131nda s\u0131ralamalar; adaylar\u0131 bilgilendirme amac\u0131yla olu\u015fturulmu\u015f, kendileri ile ayn\u0131 alanda s\u0131nava giren di\u011fer adaylar aras\u0131nda kendi ba\u015far\u0131 durumlar\u0131n\u0131 de\u011ferlendirmelerine imk\u00e2n veren bir hizmettir. G\u00f6r\u00fcnt\u00fclenen sayfa, belge niteli\u011fi ta\u015f\u0131maz.Her t\u00fcrl\u00fc de\u011ferlendirmede \u00d6SYM sisteminde kay\u0131tl\u0131 bilgiler esas al\u0131n\u0131r. Bran\u015f baz\u0131nda s\u0131ralama i\u015flemleri adaylar\u0131n, (e-okul sistemi \u00fczerinden \u00e7ekilmi\u015f olan) \u00d6SYM sistemi \u00fczerinde ilgili i\u015flemlerin yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 tarih itibar\u0131yla aktif olarak bulunan e\u011fitim bilgileri ve bu tarih itibar\u0131yla sistemde aktif e\u011fitimi g\u00f6z\u00fckmeyen adaylar\u0131n ise ba\u015fvuruda belirttikleri e\u011fitim bilgileri baz al\u0131narak haz\u0131rlanm\u0131\u015ft\u0131r.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "A\u00d6F kay\u0131t yenileme i\u015flemleri 2024-2025: A\u00d6F kay\u0131t yenileme i\u015flemleri ba\u015flad\u0131 m\u0131, ne zaman ba\u015flayacak?",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/egitim/aof-kayit-yenileme-islemleri-2024-2025-aof-kayit-yenileme-islemleri-basladi-mi-ne-zaman-baslayacak,RFG55QiwPEWc4gG6o8mF6Q",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/PNNL-Aryp0OnAC3R569axA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/BWGrzdtnKU2xXG1zMd_k6w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Db5TPVPGgEagZdl6ZbEU5Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/UDP4t3z7YEuBtiuN4hPbxQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/STHWCcEf-kqJErPpOLWRZA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"A\u00d6F kay\u0131t yenileme i\u015flemleri 2024-2025: A\u00d6F kay\u0131t yenileme i\u015flemleri ba\u015flad\u0131 m\u0131, ne zaman ba\u015flayacak?\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/PNNL-Aryp0OnAC3R569axA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>A\u00e7\u0131k\u00f6\u011fretim Fak\u00fcltesi (A\u00d6F) kay\u0131t yenileme i\u015flemleri i\u00e7in tarih ara\u015ft\u0131rmalar\u0131 ba\u015flad\u0131. A\u00e7\u0131k\u00f6\u011fretim, \u0130ktisat ve \u0130\u015fletme Fak\u00fcltelerinin 2024-2025 \u00d6\u011fretim Y\u0131l\u0131 G\u00fcz D\u00f6nemi kay\u0131t yenileme i\u015flemleri bug\u00fcn ba\u015flayacak. A\u00e7\u0131k\u00f6\u011fretim \u00f6\u011frencileri bir yar\u0131y\u0131lda toplam 45 AKTS krediyi ge\u00e7meyecek \u015fekilde ders se\u00e7imi yapacak. Peki, 2024-2025 A\u00d6F kay\u0131t yenileme i\u015flemleri ba\u015flad\u0131 m\u0131, ne zaman ba\u015flayacak?</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/BWGrzdtnKU2xXG1zMd_k6w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>2024-2025 A\u00d6F kay\u0131t yenileme i\u015flemleri i\u00e7in geri say\u0131m ba\u015flad\u0131. A\u00e7\u0131k\u00f6\u011fretim Fak\u00fcltesi \u00f6\u011frencileri yeni e\u011fitim \u00f6\u011fretim y\u0131l\u0131 i\u00e7in kay\u0131t yenileme i\u015flemlerini nas\u0131l yapacaklar\u0131n\u0131 sorguluyor. Peki, 2024-2025 A\u00d6F kay\u0131t yenileme i\u015flemleri ba\u015flad\u0131 m\u0131, ne zaman ba\u015flayacak?</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Db5TPVPGgEagZdl6ZbEU5Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Anadolu \u00dcniversitesi A\u00e7\u0131k\u00f6\u011fretim, \u0130ktisat ve \u0130\u015fletme Fak\u00fcltelerinin 2024-2025 \u00d6\u011fretim Y\u0131l\u0131 G\u00fcz D\u00f6nemi kay\u0131t yenileme i\u015flem tarihleri belli oldu.A\u00d6F kay\u0131t yenileme i\u015flemleri 7 Ekim 2024 Pazartesi - 18 Ekim 2024 Cuma tarihleri aras\u0131nda yap\u0131lacak ve 12 g\u00fcn s\u00fcrecek.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/UDP4t3z7YEuBtiuN4hPbxQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kay\u0131t yeniletecek \u00f6\u011frencilere Fak\u00fclte taraf\u0131ndan ders atamas\u0131 yap\u0131lmayacak, \u00f6\u011frenci bir yar\u0131y\u0131lda toplam 45 AKTS krediyi ge\u00e7meyecek \u015fekilde en fazla 10 ders se\u00e7ebilecektir.Kay\u0131t yenileme i\u015flemi e-Devlet \u015fifresi veya \u00f6\u011frenci \u015fifresi ile aosogrenci.anadolu.edu.tr adresi Ders Ekle/Sil butonundan yap\u0131lacakt\u0131r.A\u00d6F KAYIT YEN\u0130LEME \u0130\u015eLEMLER\u0130 \u0130\u00c7\u0130N TIKLAYIN</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/STHWCcEf-kqJErPpOLWRZA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>G\u00fcz D\u00f6nemi Ara S\u0131nav\u0131: 07-08 Aral\u0131k 2024 tarihinde yap\u0131lacak.G\u00fcz D\u00f6nemi D\u00f6nem Sonu S\u0131nav\u0131: 18-19 Ocak 2025 tarihinde organize edilecek.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "\u00d6\u011fretmenler G\u00fcn\u00fc ne zaman, hangi tarihte kutlan\u0131yor? \u00d6\u011fretmenler G\u00fcn\u00fc etkinlikleri neler?",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/turkiye/ogretmenler-gunu-ne-zaman-hangi-tarihte-kutlaniyor-ogretmenler-gunu-etkinlikleri-neler,X12HxrT-7Ey5eCYFvf-TPg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/juou420LYUSyTRchh-MdtQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/x27DR1xjZEi8q_q3XzpSzQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/IwSEqAYkC0mi78Ivq3597g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/NBXKZL8DvUaiyS1jqOND4Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KZBYBrEjeEG_fpnHMVqM_Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"\u00d6\u011fretmenler G\u00fcn\u00fc ne zaman, hangi tarihte kutlan\u0131yor? \u00d6\u011fretmenler G\u00fcn\u00fc etkinlikleri neler?\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/juou420LYUSyTRchh-MdtQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u00d6\u011fretmenler G\u00fcn\u00fc, Mustafa Kemal Atat\u00fcrk'\u00fcn 1928 y\u0131l\u0131nda \"Ba\u015f\u00f6\u011fretmen\" unvan\u0131n\u0131 almas\u0131n\u0131n an\u0131s\u0131na her y\u0131l kas\u0131m ay\u0131nda kutlan\u0131yor. Di\u011fer \u00fclkelerde ise \u00d6\u011fretmenler G\u00fcn\u00fc farkl\u0131 tarihlerde kutlanabilir. Peki, \u00d6\u011fretmenler G\u00fcn\u00fc ne zaman, hangi tarihte kutlan\u0131yor? \u00d6\u011fretmenler G\u00fcn\u00fc etkinlikleri neler?</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/x27DR1xjZEi8q_q3XzpSzQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00d6\u011fretmenler G\u00fcn\u00fc, \u00f6\u011fretmenlerin toplumdaki \u00f6nemli rollerini kutlamak ve onlara te\u015fekk\u00fcr etmek i\u00e7in her y\u0131l \u00e7e\u015fitli \u00fclkelerde farkl\u0131 tarihlerde kutlanan \u00f6zel bir g\u00fcnd\u00fcr.\nT\u00fcrkiye'de \u00d6\u011fretmenler G\u00fcn\u00fc, her y\u0131l 24 Kas\u0131m'da kutlan\u0131r. Bu tarih, Mustafa Kemal Atat\u00fcrk'\u00fcn 1928'de \"Ba\u015f\u00f6\u011fretmen\" unvan\u0131n\u0131 almas\u0131n\u0131n y\u0131l d\u00f6n\u00fcm\u00fcd\u00fcr.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/IwSEqAYkC0mi78Ivq3597g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00d6\u011fretmenler G\u00fcn\u00fc'nde, \u00f6\u011frencilere \u00f6\u011fretmenlerine hediyeler verme, kart yazma gibi etkinliklerle te\u015fekk\u00fcr etme f\u0131rsat\u0131 sunulur. Ayr\u0131ca, bir\u00e7ok okulda \u00e7e\u015fitli kutlamalar ve etkinlikler d\u00fczenlenir.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/NBXKZL8DvUaiyS1jqOND4Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00d6\u011fretmenler G\u00fcn\u00fc'nde ger\u00e7ekle\u015ftirilebilecek etkinlikler, \u00f6\u011fretmenlere olan sevgiyi ve sayg\u0131y\u0131 ifade etmek amac\u0131yla d\u00fczenlenir. \u0130\u015fte baz\u0131 \u00f6neriler:\u00d6\u011frenci Sunumlar\u0131: \u00d6\u011frenciler, \u00f6\u011fretmenlerine olan te\u015fekk\u00fcrlerini ifade eden k\u0131sa konu\u015fmalar veya sunumlar yapabilirler.\u015eiir ve Mektup Yazma: \u00d6\u011frenciler, \u00f6\u011fretmenlerine y\u00f6nelik yazd\u0131klar\u0131 \u015fiirleri veya mektuplar\u0131 okuyarak duygular\u0131n\u0131 payla\u015fabilir.K\u00fc\u00e7\u00fck T\u00f6renler: Okullarda basit t\u00f6renler d\u00fczenlenebilir. Bu t\u00f6renlerde \u00f6\u011fretmenlere \u00e7i\u00e7ek veya hediye verilebilir.Sergi veya Performans: \u00d6\u011frencilerin yeteneklerini sergileyebilece\u011fi bir etkinlik d\u00fczenlemek, \u00f6\u011fretmenler i\u00e7in g\u00fczel bir s\u00fcrpriz olabilir. M\u00fczik, dans veya drama g\u00f6sterileri yap\u0131labilir.Anket veya Duygusal Kartlar: \u00d6\u011frenciler, \u00f6\u011fretmenleri hakk\u0131nda d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fcklerini yaz\u0131p, bu kartlar\u0131 \u00f6\u011fretmenlerine verebilir.Hediyeler: \u00d6\u011frenciler, \u00f6\u011fretmenlerine k\u00fc\u00e7\u00fck hediyeler veya el yap\u0131m\u0131 kartlar haz\u0131rlayarak onlar\u0131 mutlu edebilir.E\u011flenceli Aktiviteler: Okul bah\u00e7esinde piknik, oyunlar veya yar\u0131\u015fmalar d\u00fczenlemek, \u00f6\u011fretmenler ve \u00f6\u011frenciler aras\u0131ndaki ba\u011f\u0131 g\u00fc\u00e7lendirebilir.Bu etkinlikler, \u00f6\u011fretmenlerin de\u011ferini vurgulamak ve onlar\u0131 onurland\u0131rmak i\u00e7in harika bir f\u0131rsatt\u0131r.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KZBYBrEjeEG_fpnHMVqM_Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Sergi veya Performans: \u00d6\u011frencilerin yeteneklerini sergileyebilece\u011fi bir etkinlik d\u00fczenlemek, \u00f6\u011fretmenler i\u00e7in g\u00fczel bir s\u00fcrpriz olabilir. M\u00fczik, dans veya drama g\u00f6sterileri yap\u0131labilir.Anket veya Duygusal Kartlar: \u00d6\u011frenciler, \u00f6\u011fretmenleri hakk\u0131nda d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fcklerini yaz\u0131p, bu kartlar\u0131 \u00f6\u011fretmenlerine verebilir.Hediyeler: \u00d6\u011frenciler, \u00f6\u011fretmenlerine k\u00fc\u00e7\u00fck hediyeler veya el yap\u0131m\u0131 kartlar haz\u0131rlayarak onlar\u0131 mutlu edebilir.E\u011flenceli Aktiviteler: Okul bah\u00e7esinde piknik, oyunlar veya yar\u0131\u015fmalar d\u00fczenlemek, \u00f6\u011fretmenler ve \u00f6\u011frenciler aras\u0131ndaki ba\u011f\u0131 g\u00fc\u00e7lendirebilir.Bu etkinlikler, \u00f6\u011fretmenlerin de\u011ferini vurgulamak ve onlar\u0131 onurland\u0131rmak i\u00e7in harika bir f\u0131rsatt\u0131r.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "2024 Dikey Ge\u00e7i\u015f S\u0131nav\u0131 (DGS) ek tercihleri ne zaman ba\u015flayacak? Ek tercih k\u0131lavuzu g\u00f6zler \u00d6SYM'de...",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/egitim/2024-dikey-gecis-sinavi-dgs-ek-tercihleri-ne-zaman-baslayacak-ek-tercih-kilavuzu-gozler-osymde,A58xSbCFAU-9onPKee1Wzg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/msLPdPvSZU2mjC60jq51WQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jJ-x7wgkAEa5pHFnsO0gmw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0kFfzSMmUE-wrMRCwgGWTw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Vfz8w_Oy7EecWJM138iIUw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fqcNP18kck25n9RWgcf5og.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"2024 Dikey Ge\u00e7i\u015f S\u0131nav\u0131 (DGS) ek tercihleri ne zaman ba\u015flayacak? Ek tercih k\u0131lavuzu g\u00f6zler \u00d6SYM'de...\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/msLPdPvSZU2mjC60jq51WQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>2024 Dikey Ge\u00e7i\u015f S\u0131nav\u0131 (DGS) sonu\u00e7lar\u0131n\u0131n a\u00e7\u0131klanmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan, g\u00f6zler tercih s\u00fcrecine \u00e7evrildi. Merkezi yerle\u015ftirmelerin ard\u0131ndan bo\u015f kalan kontenjanlar i\u00e7in ek tercih d\u00f6nemi yap\u0131lacak. Peki,  2024 Dikey Ge\u00e7i\u015f S\u0131nav\u0131 (DGS) ek tercihleri ne zaman ba\u015flayacak?</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jJ-x7wgkAEa5pHFnsO0gmw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Dikey Ge\u00e7i\u015f S\u0131nav\u0131 (DGS) ek tercih tarihleri merak ediliyor. Ek tercih s\u00fcrecinde yerle\u015femeyen adaylar, bo\u015f kalan kontenjanlar i\u00e7in tercih yapma f\u0131rsat\u0131na sahip olacak.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0kFfzSMmUE-wrMRCwgGWTw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>DGS ek tercihlerinin ne zaman ba\u015flayaca\u011f\u0131na dair \u00d6SYM taraf\u0131ndan hen\u00fcz resmi bir a\u00e7\u0131klama yap\u0131lmad\u0131. Ancak, \u00fcniversite kay\u0131t i\u015flemleri 2-9 Ekim 2024 tarihleri aras\u0131nda tamamlanacak ve sonras\u0131nda ek tercih s\u00fcreci i\u00e7in tarihlerin a\u00e7\u0131klanmas\u0131 bekleniyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Vfz8w_Oy7EecWJM138iIUw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ge\u00e7ti\u011fimiz y\u0131l DGS yerle\u015ftirme sonu\u00e7lar\u0131 11 Eyl\u00fcl tarihinde ilan edilmi\u015f, 29 Eyl\u00fcl-4 Ekim tarihleri aras\u0131nda ek yerle\u015ftirme s\u00fcreci ba\u015flat\u0131lm\u0131\u015ft\u0131. Bu nedenle 2024 y\u0131l\u0131 ek tercih takviminin ekim ay\u0131n\u0131n ortas\u0131na kadar ilan edilmesi bekleniyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fqcNP18kck25n9RWgcf5og.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Adaylar, tercihlerini bireysel olarak \u00d6SYM\u2019nin https://ais.osym.gov.tr adresinden T.C. kimlik numaralar\u0131 ve aday \u015fifreleriyle elektronik ortamda yapabilecek.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "MEB a\u00e7\u0131klad\u0131: 2024-2025 A\u00d6L 1.D\u00f6nem s\u0131navlar\u0131 ne zaman yap\u0131lacak? A\u00d6L s\u0131nav tarihleri belli oldu!",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/egitim/meb-acikladi-2024-2025-aol-1-donem-sinavlari-ne-zaman-yapilacak-aol-sinav-tarihleri-belli-oldu,divwXsaUp0Gr5ajfYaRBGg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/S2PIV6412keEBfGEPdxkSg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rEyDhigODEqYpxtv0HiU2Q.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"MEB a\u00e7\u0131klad\u0131: 2024-2025 A\u00d6L 1.D\u00f6nem s\u0131navlar\u0131 ne zaman yap\u0131lacak? A\u00d6L s\u0131nav tarihleri belli oldu!\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/S2PIV6412keEBfGEPdxkSg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>A\u00d6L (A\u00e7\u0131k\u00f6\u011fretim Lisesi) s\u0131nav takvimi belli oldu. Takvimle birlikte A\u00d6L 1.D\u00f6nem s\u0131nav tarihleri de duyuruldu. Peki,\u00a02024-2025 A\u00d6L 1.D\u00f6nem s\u0131navlar\u0131 ne zaman yap\u0131lacak?</p>A\u00d6L (A\u00e7\u0131k\u00f6\u011fretim Lisesi) 1.d\u00f6nem s\u0131navlar\u0131 i\u00e7in son haz\u0131rl\u0131klar\u0131n\u0131 yapan \u00f6\u011frenciler bir yandan da tarih ayr\u0131nt\u0131lar\u0131n\u0131 ara\u015ft\u0131r\u0131yor. Takvime g\u00f6re, A\u00d6L s\u0131navlar\u0131 aral\u0131k ay\u0131nda yap\u0131lacak.<img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rEyDhigODEqYpxtv0HiU2Q.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p><strong><em>A\u00d6L 1. D\u00d6NEM SINAV TAKV\u0130M\u0130</em></strong>  A\u00e7\u0131k \u00d6\u011fretim Lisesi 1. d\u00f6nem s\u0131navlar\u0131 \u015fu tarihlerde uygulanacak:  1. Oturum: 21 Aral\u0131k 2024 Cumartesi g\u00fcn\u00fc T\u00fcrkiye saati ile 10.00\u2019da 2. Oturum: 21 Aral\u0131k 2024 Cumartesi g\u00fcn\u00fc T\u00fcrkiye saati ile 14.00\u2019te, 3. Oturum: 22 Aral\u0131k2024 Pazar g\u00fcn\u00fc T\u00fcrkiye saati ile 10.00\u2019da.</p><p><strong>A\u00d6L SINAV G\u0130R\u0130\u015e BELGES\u0130 NE ZAMAN YAYIMLANIR?</strong></p><p>Yap\u0131lan yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamada A\u00d6L s\u0131nav giri\u015f belgesine dair bilgilendirme yap\u0131ld\u0131. S\u0131nav giri\u015f belgesi 16 Aral\u0131k 2024 tarihinde https://aolweb.meb.gov.tr/ogrenci_giris.aspx adresinden yay\u0131mlanacak. Sonu\u00e7lar da ayn\u0131 adresten 22 Ocak 2025 tarihindne itibaren g\u00f6r\u00fcnt\u00fclenebilecek.</p>"
    },
    {
        "title": "\u0130BB burs ba\u015fvuru sonu\u00e7lar\u0131 ne zaman a\u00e7\u0131klanacak? Gen\u00e7 \u00dcniversiteli burs ba\u015fvurular\u0131nda son durum",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/egitim/ibb-burs-basvuru-sonuclari-ne-zaman-aciklanacak-genc-universiteli-burs-basvurularinda-son-durum,y5LHpTircUCkOvQmaFxdHQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_TrHsO9LM0C1OpYFEn_apw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lKIA59TGVEW-JCASqtpLLA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/UqLR8BrqaU2ozJJXQgAJcw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_rrup8GGP0CVF8cCZanypw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"\u0130BB burs ba\u015fvuru sonu\u00e7lar\u0131 ne zaman a\u00e7\u0131klanacak? Gen\u00e7 \u00dcniversiteli burs ba\u015fvurular\u0131nda son durum\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_TrHsO9LM0C1OpYFEn_apw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u0130BB burs ba\u015fvuru s\u00fcreci devam ederken g\u00f6zler sonu\u00e7 tarihine \u00e7evrildi. Ba\u015fvuru s\u00fcrecini geride b\u0131rakan \u00fcniversite \u00f6\u011frenciler, \u0130BB'den gelecek sonu\u00e7 a\u00e7\u0131klamas\u0131n\u0131 bekliyor. Peki, \u0130BB burs ba\u015fvuru sonu\u00e7lar\u0131 ne zaman a\u00e7\u0131klanacak?</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lKIA59TGVEW-JCASqtpLLA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130stanbul B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi (\u0130BB) taraf\u0131ndan 2024-2025 e\u011fitim-\u00f6\u011fretim y\u0131l\u0131nda 100 bin \u00fcniversite \u00f6\u011frencisi i\u00e7in 15 bin lira burs projesi ge\u00e7ti\u011fimiz g\u00fcnlerde duyuruldu.\u00a0Ba\u015fkan Ekrem \u0130mamo\u011flu'nun sosyal medya platformu X \u00fczerinden yapt\u0131\u011f\u0131 duyuruda, 25 Eyl\u00fcl - 18 Ekim tarihleri aras\u0131nda ba\u015fvurular\u0131n al\u0131naca\u011f\u0131 belirtildi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/UqLR8BrqaU2ozJJXQgAJcw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>2024- 2025 d\u00f6nemi burs ba\u015fvuru sonu\u00e7lar\u0131 \"https://gencuniversiteli.ibb.istanbul/\" adresi \u00fczerinden sorgulanabilecek. \u0130BB burs ba\u015fvuru sonu\u00e7 duyurusunun aral\u0131k ay\u0131 ortalar\u0131na kadar yap\u0131lmas\u0131 bekleniyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_rrup8GGP0CVF8cCZanypw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ba\u015fvuru i\u015flemlerini tamamlayan \u00fcniversite \u00f6\u011frencilerinin g\u00fcndeminde sonu\u00e7 tarihi var.\u00a0Ba\u015fvurular, \"\u0130stanbul Senin\" uygulamas\u0131 veya gencuniversiteli.ibb.istanbul web sitesi \u00fczerinden yap\u0131labiliyor. Ba\u015fvurusu kabul edilen \u00f6\u011frenciler, \u0130BB Sosyal Hizmetler M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc taraf\u0131ndan SMS yoluyla bilgilendirilecek.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "\u00dcniversite s\u0131nav\u0131nda sistem de\u011fi\u015fiyor mu? Y\u00d6K'ten a\u00e7\u0131klama",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/egitim/universite-sinavinda-sistem-degisiyor-mu-yokten-aciklama,DqSoDvrDCkuCgsDB5AWG-g",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/es_bTzjkkUiNroK9qT1SIg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"\u00dcniversite s\u0131nav\u0131nda sistem de\u011fi\u015fiyor mu? Y\u00d6K'ten a\u00e7\u0131klama\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/es_bTzjkkUiNroK9qT1SIg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Y\u00fcksek\u00f6\u011fretim Kurulu (Y\u00d6K), \"\u00dcniversite sistemi de\u011fi\u015fiyor\" iddias\u0131n\u0131n ger\u00e7e\u011fi yans\u0131tmad\u0131\u011f\u0131n\u0131, Kurul taraf\u0131ndan y\u00fcr\u00fct\u00fclen b\u00f6yle bir \u00e7al\u0131\u015fman\u0131n bulunmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirdi.</p><p>Y\u00d6K'ten \"\u00dcniversite sistemi de\u011fi\u015fiyor\" haberine yalanlama...</p><p>Y\u00fcksek\u00f6\u011fretim Kurulu'ndan yap\u0131lan yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamada, baz\u0131 medya organlar\u0131nda \"\u00dcniversite sistemi de\u011fi\u015fiyor\" haberinin yay\u0131mland\u0131\u011f\u0131 belirtildi.  Haberin ger\u00e7e\u011fi yans\u0131tmad\u0131\u011f\u0131, Kurul taraf\u0131ndan y\u00fcr\u00fct\u00fclen b\u00f6yle bir \u00e7al\u0131\u015fman\u0131n bulunmad\u0131\u011f\u0131 vurgulanan a\u00e7\u0131klamada, ge\u00e7en hafta Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131nda Kurul'un yapt\u0131\u011f\u0131 sunumda y\u00fcksek\u00f6\u011fretim hayat\u0131n\u0131n \u00fcniversitelere eri\u015fim kapasitesi, akademik \u00fcretkenlik, bilimsel ara\u015ft\u0131rma fonlar\u0131 ile halihaz\u0131rda y\u00fcr\u00fct\u00fclen ihtisasla\u015fma program\u0131n\u0131 uluslararas\u0131la\u015fma, kalite ve akreditasyon konular\u0131n\u0131n ele al\u0131nd\u0131\u011f\u0131 kaydedildi.  Toplant\u0131da ayr\u0131ca Y\u00d6K Ba\u015fkan\u0131 Erol \u00d6zvar ve \u00fcyeler taraf\u0131ndan gelecek 30 y\u0131lda d\u00fcnyada ve T\u00fcrkiye'de y\u00fcksek\u00f6\u011fretimi etkileyecek de\u011fi\u015fimler ve Y\u00fcksek\u00f6\u011fretim Kurulunun gelece\u011fe y\u00f6nelik vizyonuna ili\u015fkin haz\u0131rl\u0131klar\u0131 ve projeleri konusunda kapsaml\u0131 bir sunum ger\u00e7ekle\u015ftirildi\u011fi aktar\u0131ld\u0131.  Toplant\u0131n\u0131n gelecek g\u00fcnlerde devam ettirilmesinin kararla\u015ft\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131 belirtilen a\u00e7\u0131klamada, \"Y\u00fcksek\u00f6\u011fretim Kurulu Ba\u015fkan\u0131 \u00d6zvar ve Y\u00fcr\u00fctme Kurulu \u00fcyelerinin kat\u0131l\u0131m\u0131yla ger\u00e7ekle\u015fen sunumda hi\u00e7bir \u015fekilde haberde bahsi ge\u00e7en konular yer almam\u0131\u015ft\u0131r. Y\u00fcksek\u00f6\u011fretim Kurulunu y\u0131pratmaya ve kamuoyunu yan\u0131tlamaya y\u00f6nelik yap\u0131lan bu habere itibar edilmemesini ve bas\u0131n yay\u0131n organlar\u0131n\u0131n daha sorumlu davranmas\u0131n\u0131 bekliyoruz.\" ifadeleri kullan\u0131ld\u0131. </p>"
    },
    {
        "title": "KPSS DHBT sonu\u00e7lar\u0131 a\u00e7\u0131kland\u0131 m\u0131? 2024 KPSS DHBT s\u0131nav sonu\u00e7lar\u0131 ne zaman a\u00e7\u0131klanacak? \u00d6SYM tarih verdi",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/egitim/kpss-dhbt-sonuclari-aciklandi-mi-2024-kpss-dhbt-sinav-sonuclari-ne-zaman-aciklanacak-osym-tarih-verdi,4wP-C6Xt_UK5NHtl0Pfeqw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ssCnp_7oIk2TKky6XEO9Uw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/AI36CIQwKU6uSBcPmdVBOg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"KPSS DHBT sonu\u00e7lar\u0131 a\u00e7\u0131kland\u0131 m\u0131? 2024 KPSS DHBT s\u0131nav sonu\u00e7lar\u0131 ne zaman a\u00e7\u0131klanacak? \u00d6SYM tarih verdi\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ssCnp_7oIk2TKky6XEO9Uw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>2024-KPSS Din Hizmetleri Alan Bilgisi Testi (DHBT) s\u0131nav sonu\u00e7 tarihi belli oldu. \u00d6SYM, s\u0131nav sonu\u00e7 tarihini duyurdu. Peki, KPSS DHBT sonu\u00e7lar\u0131 a\u00e7\u0131kland\u0131 m\u0131? 2024 KPSS DHBT s\u0131nav sonu\u00e7lar\u0131 ne zaman a\u00e7\u0131klanacak?</p>2024-KPSS Din Hizmetleri Alan Bilgisi S\u0131nav\u0131 yap\u0131ld\u0131. S\u0131nav\u0131n geride kalmas\u0131 ile kat\u0131l\u0131m sa\u011flayan memur adaylar\u0131 \u015fimdi ise de\u011ferlendirme i\u015flemlerinin tamamlanmas\u0131n\u0131 bekliyor.<img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/AI36CIQwKU6uSBcPmdVBOg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p><strong>\u00d6SYM TAR\u0130H VERD\u0130</strong></p><p>\u00d6SYM Taraf\u0131ndan uygulanan KPSS DHBT s\u0131nav\u0131n\u0131n sonu\u00e7lar\u0131, 16 Ekim 2024 tarihinde a\u00e7\u0131klanacak.  Adaylar s\u0131nav sonu\u00e7lar\u0131n\u0131, \u00d6SYM A\u0130S arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla sorgulayabilecek.</p>"
    },
    {
        "title": "VGM \u00fcniversite burs ba\u015fvuru tarihleri belli oldu: VGM y\u00fcksek\u00f6\u011frenim burs ba\u015fvurusu ne zaman ba\u015flayacak?",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/egitim/vgm-universite-burs-basvuru-tarihleri-belli-oldu-vgm-yuksekogrenim-burs-basvurusu-ne-zaman-baslayacak,6r1P1l8EzU23eKSMs4XFFQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/PrVjkEYaTEmaCMT7wMJN5A.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JvMMsqZkok-I-6ACdTzE_Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3juXFsuQn02g4nfMUA07QA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZKnC5MhEJkaRiNWNnAnQYg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xq9fRRJ3YE6tc-T8M59ZZA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"VGM \u00fcniversite burs ba\u015fvuru tarihleri belli oldu: VGM y\u00fcksek\u00f6\u011frenim burs ba\u015fvurusu ne zaman ba\u015flayacak?\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/PrVjkEYaTEmaCMT7wMJN5A.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Vak\u0131flar Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc (VGM) \u00fcniversite burs ba\u015fvuru tarihleri belli oldu. Yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada; \"2024-2025 e\u011fitim y\u0131l\u0131 y\u00fcksek\u00f6\u011frenim burs ba\u015fvuru tarihleri kesinle\u015fmi\u015ftir.\" denildi. Yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re, VGM burs ba\u015fvurular\u0131 ekim ay\u0131 i\u00e7erisinde ba\u015flayacak. Peki, VGM y\u00fcksek\u00f6\u011frenim burs ba\u015fvurusu ne zaman ba\u015flayacak?</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JvMMsqZkok-I-6ACdTzE_Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Vak\u0131flar Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc (VGM) 2024 \u2013 2025 e\u011fitim d\u00f6nemi e\u011fitim yard\u0131m\u0131/burs ba\u015fvuru d\u00f6nemi ba\u015flad\u0131. Orta\u00f6\u011frenim burs ba\u015fvurular\u0131n\u0131n 1 Ekim'de ba\u015flamas\u0131 ard\u0131ndan y\u00fcksek\u00f6\u011frenim burs ba\u015fvuru tarihleri de belli oldu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3juXFsuQn02g4nfMUA07QA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00dcniversite \u00f6\u011frencilerinin faydalanaca\u011f\u0131 VGM burs ba\u015fvurular\u0131 21 Ekim itibariyle ba\u015flayacak.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZKnC5MhEJkaRiNWNnAnQYg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\"2024-2025 e\u011fitim y\u0131l\u0131 y\u00fcksek\u00f6\u011frenim burs ba\u015fvuru tarihleri kesinle\u015fmi\u015ftir.\" ba\u015fl\u0131kl\u0131 duyuruda; \"2024 \u2013 2025 e\u011fitim y\u0131l\u0131nda Y\u00fcksek\u00f6\u011fretim \u00f6\u011frencileri i\u00e7in burs ba\u015fvurular\u0131 21 \u2013 31 Ekim 2024 tarihleri aras\u0131nda al\u0131nacak. \u0130lk\u00f6\u011fretim ve orta\u00f6\u011fretim (ortaokul ve lise) \u00f6\u011frencileri i\u00e7in burs ba\u015fvurular\u0131m\u0131z devam etmekte olup son ba\u015fvuru tarihi 15 Ekim 2024\u2019d\u00fcr.\" denildi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xq9fRRJ3YE6tc-T8M59ZZA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Vak\u0131flar Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc orta\u00f6\u011frenim ve y\u00fcksek\u00f6\u011frenim burs ba\u015fvurular\u0131 kurum web sitesi www.vgm.gov.tr \u00fczerinden al\u0131n\u0131r. Gerek orta\u00f6\u011frenim e\u011fitim yard\u0131m\u0131 ba\u015fvurular\u0131 gerekse y\u00fcksek\u00f6\u011frenim burs ba\u015fvurular\u0131 her e\u011fitim y\u0131l\u0131n\u0131n ba\u015f\u0131nda Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fck\u00e7e belirlenen tarihler aras\u0131nda al\u0131n\u0131r. Ba\u015fvuru \u015fekli ve zaman\u0131 Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcn www.vgm.gov.tr internet sitesi \u00fczerinden ba\u015fvuru ba\u015flama tarihinden en az onbe\u015f g\u00fcn \u00f6nce duyurulur. Ba\u015fvuru sonu\u00e7lar\u0131 yine www.vgm.gov.tr adresi \u00fczerinden a\u00e7\u0131klanmaktad\u0131r.Ba\u015fvurular bilgisayar, ak\u0131ll\u0131 telefon ve tablet \u00fczerinden yap\u0131labilir. Ancak ak\u0131ll\u0131 telefon ve tabletlerde cihaz i\u015fletim sisteminin s\u00fcr\u00fcm\u00fcnden kaynakl\u0131 sorunlar ya\u015fanabilmektedir. Bu nedenle ba\u015fvurunuzu masa\u00fcst\u00fc bilgisayar ya da laptop \u00fczerinden yapman\u0131z \u00f6nerilir. Bilgisayarda ba\u015fvuru yaparken Internet Explorer, Google Chrome ve Mozilla FireFox taray\u0131c\u0131lar\u0131n\u0131 kullanarak ba\u015fvurunuzu sorunsuz bir \u015fekilde yapabilirsiniz.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Bakan Tekin: Ge\u00e7en y\u0131l hayata ge\u00e7irilen uygulamalar bu y\u0131l da devam edecek",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/egitim/bakan-tekingecen-yil-hayata-gecirilen-uygulamalar-bu-yil-da-devam-edecek,NIcOknsDMkGoUZM30cOP7Q",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/W2RWUqbUTUmKQbyw590IRw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Bakan Tekin: Ge\u00e7en y\u0131l hayata ge\u00e7irilen uygulamalar bu y\u0131l da devam edecek\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/W2RWUqbUTUmKQbyw590IRw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Milli E\u011fitim Bakan\u0131 Yusuf Tekin, 2024-2025 e\u011fitim \u00f6\u011fretim y\u0131l\u0131n\u0131n ilk \"\u00d6\u011fretmenler Odas\u0131 Bulu\u015fmalar\u0131\" kapsam\u0131nda Kayseri'de d\u00fczenlenen programda farkl\u0131 illerden gelen \u00f6\u011fretmenlerle bir araya geldi. Bakan Tekin,\u00a0ge\u00e7en y\u0131l hayata ge\u00e7irilen uygulamalar\u0131n bu y\u0131l da devam edece\u011fine dikkat \u00e7ekti.</p><p>Milli E\u011fitim Bakanl\u0131\u011f\u0131'ndan (MEB) yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re, \"\u00d6\u011fretmenler Odas\u0131 Bulu\u015fmalar\u0131\", Tarihi\u00a0Kayseri\u00a0Lisesi'nde ger\u00e7ekle\u015ftirildi.  Programda, g\u00f6reve geldi\u011fi g\u00fcnden bu yana her ay d\u00fczenli olarak ger\u00e7ekle\u015ftirilen bulu\u015fmalar\u0131n yan\u0131 s\u0131ra okul ziyaretleri \u00e7er\u00e7evesinde \u00f6\u011fretmenler odas\u0131nda on binlerce \u00f6\u011fretmenle bir araya geldi\u011fini ve e\u011fitim s\u00fcre\u00e7lerine ili\u015fkin isti\u015farelerde bulundu\u011funu an\u0131msatan Bakan Tekin, bu e\u011fitim \u00f6\u011fretim y\u0131l\u0131nda \u00fc\u00e7 \u00f6nemli konuyu ana g\u00fcndemlerine ald\u0131klar\u0131n\u0131 bildirdi.  Bu d\u00f6nemde T\u00fcrkiye Y\u00fczy\u0131l\u0131 Maarif Modeli, Mesleki ve Teknik E\u011fitim Politika Belgesi ve ailelerin \u00e7ocu\u011fun e\u011fitimi s\u00fcrecinde daha aktif rol almas\u0131 \u00fczerine odakland\u0131klar\u0131n\u0131 anlatan Tekin, \"T\u00fcrkiye Y\u00fczy\u0131l\u0131 Maarif Modeli'nin sa\u011fl\u0131kl\u0131 \u015fekilde hayata ge\u00e7irilmesi ba\u011flam\u0131nda ders kitaplar\u0131n\u0131n haz\u0131rlanmas\u0131, format\u00f6rlerin e\u011fitilmesi ve \u00f6\u011fretmenlerin bu format\u00f6rler taraf\u0131ndan bilgilendirilmesine ili\u015fkin yo\u011fun bir \u00e7al\u0131\u015fma y\u00fcr\u00fct\u00fcyoruz.</p><p>\u0130kinci olarak ana g\u00fcndemimize Mesleki ve Teknik E\u011fitim Politika Belgesi'ni ald\u0131k.</p><p>Politika belgesiyle 'Herkesin bir mesle\u011fi olmal\u0131' anlay\u0131\u015f\u0131yla sekt\u00f6r i\u015f birlikleriyle mesleki e\u011fitime eri\u015fimi ve kaliteyi art\u0131rmay\u0131, \u00f6\u011frencileri hayata ve istihdama haz\u0131rlayarak \u00fclkenin kalk\u0131nmas\u0131na ve refah\u0131na katk\u0131 sunmay\u0131 hedefliyoruz.\" ifadelesini kulland\u0131.  Bakanl\u0131k olarak g\u00fcndemlerine ald\u0131klar\u0131 \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc ana konunun ise okul-aile i\u015f birli\u011finin g\u00fc\u00e7lendirilmesi oldu\u011funu belirten Tekin, yap\u0131lan ara\u015ft\u0131rmalarda ailenin ve \u00e7evrenin \u00e7ocuklar \u00fczerindeki etkisinin belirleyici oldu\u011funu kaydetti.  Bakan Tekin, \"Bu kapsamda okul-aile i\u015f birli\u011fini g\u00fc\u00e7lendirmek; \u00f6\u011frencilerin, sosyal ve akademik y\u00f6nden b\u00fct\u00fcnsel e\u011fitimine daha fazla katk\u0131 sa\u011flamak amac\u0131yla velilere y\u00f6nelik bir platform olu\u015fturduk.</p><p>Dolay\u0131s\u0131yla bu y\u0131l ailelerin okulla ve \u00f6\u011fretmenle daha yak\u0131n i\u015f birli\u011fi i\u00e7inde olmas\u0131n\u0131 i\u00e7eren 27 b\u00f6l\u00fcmden olu\u015fan mini bir dizi yapt\u0131k. Ayr\u0131ca bu kapsamda Aile ve Sosyal Hizmetler Bakanl\u0131\u011f\u0131 ile birlikte bu y\u0131l bir dizi etkinlik ba\u015flatt\u0131k.\" de\u011ferlendirmesinde bulundu.  <strong>\"GE\u00c7EN YIL HAYATA GE\u00c7\u0130R\u0130LEN UYGULAMALAR BU YIL DA DEVAM EDECEK\"</strong>  Tekin, s\u0131n\u0131flara cep telefonlar\u0131n\u0131n al\u0131nmamas\u0131, devams\u0131zl\u0131k ve s\u0131n\u0131f tekrar\u0131, veli-\u00f6\u011fretmen g\u00f6r\u00fc\u015fmelerinin e-randevu sistemi \u00fczerinden yap\u0131lmas\u0131, s\u0131n\u0131f annesi uygulanmas\u0131n\u0131n kald\u0131r\u0131lmas\u0131 gibi konularda ge\u00e7en y\u0131l hayata ge\u00e7irilen uygulamalar\u0131n bu y\u0131l da devam edece\u011fine dikkati \u00e7ekti.  E\u011fitim \u00f6\u011fretim s\u00fcre\u00e7lerinin daha sa\u011fl\u0131kl\u0131 y\u00fcr\u00fct\u00fclmesi ve e\u011fitimde kaliteyi daha da y\u00fckseltmek i\u00e7in birlik ve beraberlik i\u00e7inde \u00e7al\u0131\u015fman\u0131n \u00f6nemli oldu\u011funu vurgulayan Bakan Tekin, \u015fimdiye kadar \u00f6\u011fretmenlerle yapt\u0131klar\u0131 isti\u015fareler neticesinde yol haritalar\u0131n\u0131 belirlediklerini vurgulayarak bu isti\u015fare k\u00fclt\u00fcr\u00fcn\u00fc devam ettireceklerini kaydetti.  S\u00f6z alan \u00f6\u011fretmenler de bakanl\u0131\u011f\u0131n \u00f6zellikle ilkokul 1. s\u0131n\u0131f \u015fubeleri ile s\u0131n\u0131f \u00f6\u011fretmenleri ve ortaokul 5. s\u0131n\u0131f \u015fubelerinin e-Okul sistemi \u00fczerinden otomatik olarak belirlendi\u011fi uygulama ba\u015fta olmak \u00fczere hayata ge\u00e7irilen di\u011fer uygulamalar i\u00e7in te\u015fekk\u00fcr etti.  Bakan Tekin, bulu\u015fma \u00f6ncesinde Havac\u0131l\u0131k ve Uzay Bilimleri Lisesi'nin in\u015faat alan\u0131nda incelemelerde bulundu.</p>"
    },
    {
        "title": "E\u011fitimde 4+4+4 modeli de\u011fi\u015fiyor mu? Lise i\u00e7in 3+1 y\u0131l \u00f6nerisi",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/video/egitim/egitimde-444-modeli-degisiyor-mu-lise-icin-31-yil-onerisi,6WCPNn5I30qXc8XmlTC-0g",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rKvxAy-odEmN0FuynaR-3w.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"E\u011fitimde 4+4+4 modeli de\u011fi\u015fiyor mu? Lise i\u00e7in 3+1 y\u0131l \u00f6nerisi\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rKvxAy-odEmN0FuynaR-3w.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Milli E\u011fitim Bakan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 \u00d6mer Faruk Yelkenci'nin 4+4+4 sisteminin yeniden ele al\u0131nmas\u0131 gerekti\u011fi a\u00e7\u0131klamas\u0131 g\u00fcndemde. Bu konuyla ilgili daha \u00f6nce bir rapor haz\u0131rlayan T\u00fcrk E\u011fitim Derne\u011fi'nin Ba\u015fkan\u0131 Sel\u00e7uk Pehlivano\u011flu lisenin 3+1 y\u0131l olmas\u0131 gerekti\u011fini s\u00f6yledi. Pehlivano\u011flu, \"\u0130steyen 3 y\u0131l\u0131n sonunda diploma als\u0131n. Devam etmek isteyen i\u00e7in de son s\u0131n\u0131f \u00fcniversiteye haz\u0131rl\u0131k y\u0131l\u0131 olsun.\" dedi.</p>"
    },
    {
        "title": "E\u011fitimde 4+4+4 modeli de\u011fi\u015fiyor mu? Lise i\u00e7in 3+1 y\u0131l \u00f6nerisi",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/egitim/egitimde-444-modeli-degisiyor-mu-lise-icin-31-yil-onerisi,yjcCzFFRtECedg4YFB-9xg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/PGqxyeBmPkefcKu6Wc1cwQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"E\u011fitimde 4+4+4 modeli de\u011fi\u015fiyor mu? Lise i\u00e7in 3+1 y\u0131l \u00f6nerisi\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/PGqxyeBmPkefcKu6Wc1cwQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Milli E\u011fitim Bakan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 \u00d6mer Faruk Yelkenci'nin 4+4+4 sisteminin yeniden ele al\u0131nmas\u0131 gerekti\u011fi a\u00e7\u0131klamas\u0131 g\u00fcndemde. Bu konuyla ilgili daha \u00f6nce bir rapor haz\u0131rlayan T\u00fcrk E\u011fitim Derne\u011fi'nin Ba\u015fkan\u0131 Sel\u00e7uk Pehlivano\u011flu lisenin 3+1 y\u0131l olmas\u0131 gerekti\u011fini s\u00f6yledi. Pehlivano\u011flu, \"\u0130steyen 3 y\u0131l\u0131n sonunda diploma als\u0131n. Devam etmek isteyen i\u00e7in de son s\u0131n\u0131f \u00fcniversiteye haz\u0131rl\u0131k y\u0131l\u0131 olsun.\" dedi.</p><p>\"E\u011fitim sisteminde yeni bir de\u011fi\u015fiklik yolda m\u0131? 4 y\u0131ll\u0131k lise e\u011fitiminde son s\u0131n\u0131f i\u00e7in yeni bir ad\u0131m planlan\u0131yor mu?\" bu sorular Milli E\u011fitim Bakan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 \u00d6mer Faruk Yelkenci'nin Ankara'da kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 bir toplant\u0131da yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klama sonras\u0131 g\u00fcndeme geldi.  Yelkenci, \"4+4+4 sisteminin son d\u00f6rt y\u0131l\u0131 da yeniden ele almam\u0131z gerekti\u011fi \u015f\u00fcphesiz a\u015fikard\u0131r.\" ifadelerini kullanm\u0131\u015ft\u0131.</p><p><strong> 3+1 YIL \u00d6NER\u0130S\u0130</strong>  T\u00fcrk E\u011fitim Derne\u011fi, haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 bir raporda bu konuya de\u011finip lise e\u011fitiminin 3+1 y\u0131l olmas\u0131 gerekti\u011fi s\u00f6ylenmi\u015fti. Ba\u015fkan Sel\u00e7uk Pehlivano\u011flu, son s\u0131n\u0131f\u0131n \u00fcniversiteye haz\u0131rl\u0131k a\u015famas\u0131 olmas\u0131 gerekti\u011fi g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcn\u00fc savunuyor.  \"Lise 3'te lise diplomas\u0131 vermeliyiz.\" diye konu\u015fan Pehlivano\u011flu, \"\u00d6n lisans programlar\u0131na ve beceriyle girilen b\u00f6l\u00fcmlere okul ba\u015far\u0131 puan\u0131yla s\u0131navs\u0131z gireceklerdir. Hem hayata at\u0131lmak i\u00e7in 1 y\u0131l kazan\u00e7 edecekleridir.\" dedi.</p><p><strong>\"HAZIRLIK YILI YA\u015eAYACAKLAR\"</strong>  Okula kursu ta\u015fayacaklar\u0131n\u0131 dile getiren Pehlivano\u011flu, \"Lise 4\u2019teki bir \u00e7ocuk m\u00fchendis olacaksa \u00fcniversite s\u0131nav\u0131na haz\u0131rlanacak Fransa'daki gibi, yani o dersleri alacak.\" diye konu\u015ftu.  4 y\u0131ll\u0131k lisans program\u0131 okumayacaklar\u0131n \u00fcniversite s\u0131nav\u0131na girmesinin \u00f6n\u00fcne ge\u00e7eceklerini de s\u00f6zlerine ekleyen Pehlivano\u011flu, \"\u00d6\u011frencilerimiz okulda lise 4\u2019te \u00fcniversite s\u0131nav\u0131na haz\u0131rl\u0131k y\u0131l\u0131 ya\u015fayacaklar.\" dedi.</p>"
    },
    {
        "title": "KPSS DHBT sonu\u00e7lar\u0131 2024: KPSS DHBT sonu\u00e7lar\u0131 ne zaman a\u00e7\u0131klanacak?",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/egitim/kpss-dhbt-sonuclari-2024-kpss-dhbt-sonuclari-ne-zaman-aciklanacak,NPRtkXj9HEi1NLK4DoQAuQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/t8vMB1pUZUS21NJTM13JZw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"KPSS DHBT sonu\u00e7lar\u0131 2024: KPSS DHBT sonu\u00e7lar\u0131 ne zaman a\u00e7\u0131klanacak?\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/t8vMB1pUZUS21NJTM13JZw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Kamu Personel Se\u00e7me S\u0131nav\u0131 (KPSS) Din Hizmetleri ve Alan Bilgisi (DHBT) sonu\u00e7lar\u0131, s\u0131nava kat\u0131l\u0131m sa\u011flayan y\u00fczlerce ki\u015finin g\u00fcndeminde yer almaya ba\u015flad\u0131. \u00d6l\u00e7me, Se\u00e7me ve Yerle\u015ftirme Merkezi (\u00d6SYM) taraf\u0131ndan yay\u0131mlanan 2024 s\u0131nav takvimi sonras\u0131nda KPSS DHBT sonu\u00e7lar\u0131 i\u00e7in tarih belli oldu. Peki, 2024 KPSS DHBT sonu\u00e7lar\u0131 ne zaman a\u00e7\u0131klanacak?</p>2024 KPSS DHBT s\u0131nav sonu\u00e7lar\u0131n\u0131n ne zaman a\u00e7\u0131klana\u011f\u0131yla ilgili ara\u015ft\u0131rmalar s\u00fcr\u00fcyor. Diyanet \u0130\u015fleri Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 b\u00fcnyesinde \u00e7al\u0131\u015fmak isteyen adaylar\u0131n kat\u0131l\u0131m sa\u011flad\u0131\u011f\u0131 KPSS DHBT s\u0131nav\u0131 sonras\u0131nda, al\u0131nan puana g\u00f6re kadro atamalar\u0131 yap\u0131lacak. Peki, 2024 KPSS DHBT sonu\u00e7lar\u0131 ne zaman a\u00e7\u0131klanacak?  <strong>KPSS DHBT SINAV SONU\u00c7LARI NE ZAMAN A\u00c7IKLANACAK?</strong>  \u00d6SYM taraf\u0131ndan yay\u0131mlanan s\u0131nav takvimi sonras\u0131nda 2024 KPSS DHBT sonu\u00e7lar\u0131 i\u00e7in tarih belli oldu.  Buna g\u00f6re; 2024 KPSS DHBT s\u0131nav\u0131 sonu\u00e7lar\u0131, 16 Ekim 2024 tarihinde a\u00e7\u0131klanacak.  <strong>KPSS DHBT SONU\u00c7LARI NASIL SORGULANIR?</strong>  Adaylar, KPSS DHBT s\u0131nav sonu\u00e7lar\u0131na T.C. kimlik numaralar\u0131 ve aday \u015fifreleriyle \u00d6SYM'nin A\u0130S ekran\u0131 \u00fczerinden ula\u015fabilecek."
    },
    {
        "title": "KPSS orta\u00f6\u011fretim tercihleri ne zaman? (2024 \u00d6SYM KPSS orta\u00f6\u011fretim tercih tarihleri)",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/egitim/kpss-ortaogretim-tercihleri-ne-zaman-2024-osym-kpss-ortaogretim-tercih-tarihleri,CUrtNLU7Akma9yBgVoYi8Q",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/VfGdLd7rTEKAFN6YoKJHuA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both&ampv=20240808145038308",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/UVWGQgOLlEqxmzaeeBuO5w.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"KPSS orta\u00f6\u011fretim tercihleri ne zaman? (2024 \u00d6SYM KPSS orta\u00f6\u011fretim tercih tarihleri)\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/VfGdLd7rTEKAFN6YoKJHuA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both&amp;ampv=20240808145038308\" /><p>Kamu Personel Se\u00e7me S\u0131nav\u0131 (KPSS) orta\u00f6\u011fretim tercihleri i\u00e7in tarih ara\u015ft\u0131rmalar\u0131 ba\u015flad\u0131. 4 Ekim tarihinde \u00d6SYM \u00fczerinden a\u00e7\u0131klanan KPSS orta\u00f6\u011fretim sonu\u00e7lar\u0131n\u0131n ard\u0131ndan, adaylar ald\u0131klar\u0131 puanlara g\u00f6re tercihlerde bulunacak. \u015eimdi ise t\u00fcm g\u00f6zler KPSS orta\u00f6\u011fretim tercih k\u0131lavuzuna \u00e7evrildi. Peki, 2024 KPSS orta\u00f6\u011fretim tercihleri ne zaman?</p>2024 KPSS orta\u00f6\u011fretim tercih k\u0131lavuzu, s\u0131nav sonu\u00e7lar\u0131n\u0131n a\u00e7\u0131klanmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan adaylar\u0131n g\u00fcndeminde yer almaya ba\u015flad\u0131. Lise mezunu ki\u015filerin kamuda g\u00f6rev alabilmesi i\u00e7in yap\u0131lan KPSS orta\u00f6\u011fretim s\u0131nav\u0131 sonu\u00e7lar\u0131 sonras\u0131nda, tercih i\u015flemlerinin yap\u0131laca\u011f\u0131 tarih merak ediliyor. Peki, 2024 KPSS orta\u00f6\u011fretim tercihleri ne zaman?  <strong>KPSS ORTA\u00d6\u011eRET\u0130M TERC\u0130HLER\u0130 NE ZAMAN?</strong>  KPSS orta\u00f6\u011fretim sonu\u00e7lar\u0131n\u0131n a\u00e7\u0131klanmas\u0131yla birlikte g\u00f6zler tercih i\u015flemlerine \u00e7evrildi. Devlet kadrolar\u0131nda lise mezunu adaylar i\u00e7in yap\u0131lacak al\u0131mlar \u00f6ncesinde \u00d6SYM \u00fczerinden tercih i\u015flemi yap\u0131lacak.  KPSS orta\u00f6\u011fretim tercihleri i\u00e7in hen\u00fcz bir tarih a\u00e7\u0131klamas\u0131 yap\u0131lmad\u0131. Tercih k\u0131lavuzu yay\u0131mlanmas\u0131yla birlikte tercih tarihleri belli olacak.<img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/UVWGQgOLlEqxmzaeeBuO5w.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p><strong>KPSS P94 \u0130LE HANG\u0130 KURUMLAR ALIM YAPIYOR?</strong> </p><p>\u00dcniversiteler  Enstit\u00fcler  Bakanl\u0131klar  Devlet Hava Meydanlar\u0131 \u0130\u015fletmesi Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc  \u00d6zelle\u015ftirme \u0130daresi Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131  Et ve S\u00fct Kurumu Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc  Devlet Su \u0130\u015fleri Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc  Karayollar\u0131 Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc  Sosyal G\u00fcvenlik Kurumu Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131  Milli G\u00fcvenlik Kurulu Genel Sekreterli\u011fi  Makina ve Kimya End\u00fcstrisi Kurumu Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc  Toprak Mahsulleri Ofisi Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc  Atat\u00fcrk Orman \u00c7iftli\u011fi M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc  \u00c7ay \u0130\u015fletmeleri Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc  Tapu ve Kadastro Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc  Devlet Su \u0130\u015fleri Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc  Darphane ve Damga Matbaas\u0131 Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc  Devlet Opera ve Balesi Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc  T\u00fcrkiye \u0130statistik Kurumu Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131  T\u00fcrkiye Vagon Sanayii A.\u015e. Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc  T\u00fcrk Dil Kurumu Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131  T.C. Devlet Demiryollar\u0131 \u0130\u015fletmesi Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc  Devlet Demiryollar\u0131 Ta\u015f\u0131mac\u0131l\u0131k A.\u015e Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc  Gelir \u0130daresi Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131  Say\u0131\u015ftay Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131  Afet ve Acil Durum Y\u00f6netimi Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131  Meteoroloji Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc  T\u00fcrkiye Kamu Hastaneleri Kurumu Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131  Ki\u015fisel Verileri Koruma Kurumu  Y\u00fcksek\u00f6\u011fretim Kurulu Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131  Tapu ve Kadastro Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc  T\u00fcrkiye Lokomotif ve Motor Sanayii A.\u015e. Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc</p>"
    },
    {
        "title": "ALES/3 ba\u015fvurular\u0131 ne zaman bitecek? Y\u0131l\u0131n son ALES s\u0131nav\u0131 i\u00e7in geri say\u0131m",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/egitim/ales-3-basvurulari-ne-zaman-bitecek-yilin-son-ales-sinavi-icin-geri-sayim,QYqUOZz5K06IjrI-Ml4BHA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kfsU-2fddU-on9f4v2ddbA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4FvddfVdY0WdNMflyy8sew.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"ALES/3 ba\u015fvurular\u0131 ne zaman bitecek? Y\u0131l\u0131n son ALES s\u0131nav\u0131 i\u00e7in geri say\u0131m\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kfsU-2fddU-on9f4v2ddbA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Akademik Personel ve Lisans\u00fcst\u00fc E\u011fitimi Giri\u015f S\u0131nav\u0131 (2024-ALES/3) ba\u015fvurular\u0131n\u0131n ba\u015flamas\u0131yla birlikte, y\u00fcksek lisans yapmak isteyen adaylar \u00d6SYM \u00fczerinden ba\u015fvurular\u0131n\u0131 tamamlad\u0131. Ba\u015fvurular\u0131n\u0131 hen\u00fcz tamamlamayan adaylar ise ALES ba\u015fvurular\u0131n\u0131n ne zaman sona erece\u011fini merak ediyor. Peki, 2024 ALES/3 ba\u015fvurular\u0131 ne zaman bitecek?</p>2024 ALES/3 ba\u015fvuru tarihleri, \u00fcniversite mezunu olan ve y\u00fcksek lisans yapmak isteyen adaylar\u0131n g\u00fcndeminde yer almaya devam ediyor. ALES ba\u015fvurular\u0131n\u0131 yaparak s\u0131nava kat\u0131lmaya hak kazanacak olan adaylar, ba\u015fvurular\u0131n sona erece\u011fi tarihi ara\u015ft\u0131rmaya ba\u015flad\u0131. Peki, ALES/3 ba\u015fvurular\u0131 ne zaman bitecek?  <strong>ALES/3 BA\u015eVURU TAR\u0130HLER\u0130</strong>  2024 Akademik Personel ve Lisans\u00fcst\u00fc E\u011fitimi Giri\u015f S\u0131nav\u0131 (2024-ALES/3) ba\u015fvurular\u0131 ba\u015flad\u0131.  S\u0131nava ba\u015fvurular, 1-9 Ekim 2024 tarihleri aras\u0131nda yap\u0131lacak.<img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4FvddfVdY0WdNMflyy8sew.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><strong>ALES 3 BA\u015eVURUSU NASIL YAPILIR?</strong>  Adaylar, ba\u015fvurular\u0131n\u0131 1 Ekim 2024 tarihinde saat 10.45'ten itibaren \u00d6SYM Ba\u015fvuru Merkezleri arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla, yapabilecekleri gibi \u00d6SYM'nin https://ais.osym.gov.tr adresinden veya \u00d6SYM Aday \u0130\u015flemleri Mobil Uygulamas\u0131\u2019ndan da yapabilecektir.  <a href=\"https://ais.osym.gov.tr\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">ALES BA\u015eVURUSU \u0130\u00c7\u0130N TIKLAYIN</a>  <strong>ALES 3 SINAVI NE ZAMAN?</strong>  2024 Akademik Personel ve Lisans\u00fcst\u00fc E\u011fitimi Giri\u015f S\u0131nav\u0131 (2024-ALES/3) 17 Kas\u0131m 2024 tarihinde uygulanacak."
    },
    {
        "title": "Milli E\u011fitim Bakan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Yelkenci\u2019den 4+4+4 a\u00e7\u0131klamas\u0131: Son 4 y\u0131l\u0131 yeniden ele almam\u0131z gerek",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/egitim/milli-egitim-bakan-yardimcisi-yelkenciden-444-aciklamasi-son-4-yili-yeniden-ele-almamiz-gerek,zSJMGC1wjEOQ-reT_vQ9KA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JJtGQNKOFkO7eDgbZDh1uA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Milli E\u011fitim Bakan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Yelkenci\u2019den 4+4+4 a\u00e7\u0131klamas\u0131: Son 4 y\u0131l\u0131 yeniden ele almam\u0131z gerek\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JJtGQNKOFkO7eDgbZDh1uA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Milli E\u011fitim Bakan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 \u00d6mer Faruk Yelkenci, e\u011fitimde 4+4+4 sisteminin son 4 y\u0131l\u0131n\u0131n yeniden ele al\u0131nmas\u0131 gerekti\u011fini s\u00f6yledi. Yelkenci, kademeler aras\u0131 ge\u00e7i\u015fte mesleki teknik e\u011fitimde niteli\u011fin art\u0131r\u0131lmas\u0131 gerekti\u011fini de ifade etti.</p>Milli E\u011fitim Bakan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 \u00d6mer Faruk Yelkenci e\u011fitim sistemine ili\u015fkin \u00f6nemli a\u00e7\u0131klamalarda bulundu.  Milli E\u011fitim Bakanl\u0131\u011f\u0131\u2019n\u0131n politikalar\u0131n\u0131 belirleyen pek \u00e7ok etken oldu\u011funu kaydeden Yelkenci, \u201cBeceri \u00f6rg\u00fcs\u00fc temelli bir m\u00fcfredat\u0131n bug\u00fcnk\u00fc \u00f6\u011frenciyi sadece \u00e7oktan se\u00e7meli bir s\u0131navla se\u00e7en bir yakla\u015f\u0131m\u0131n, k\u00f6t\u00fcr\u00fcm bir yakla\u015f\u0131m olaca\u011f\u0131 \u015f\u00fcphesizdir.\u201d dedi.  Kademeli e\u011fitim sisteminde \u00f6\u011frenciyi b\u00fct\u00fcn boyutlar\u0131yla ele alacak bu sistem geli\u015ftirmenin ka\u00e7\u0131n\u0131lmaz oldu\u011funu vurgulayan Yelkenci, \u201cE\u011fer bunu bug\u00fcnden yapmazsak, daha sonras\u0131nda iki aya\u011f\u0131m\u0131z\u0131n bir pabuca girece\u011fini s\u00f6ylemek \u00e7ok zor bir \u015fey olmasa gerek.\u201d ifadesini kulland\u0131.  Yelkenci, e\u011fitimdeki 4+4+4 sistemine de de\u011findi.  Bakan Yard\u0131mc\u0131s\u0131, \u201cKademeler aras\u0131 ge\u00e7i\u015fte, bir ba\u015fka husus da mesleki teknik e\u011fitimde niteli\u011fi art\u0131rmak. Do\u011frudan ili\u015fkili olan bir ba\u015fka husus da 4+4+4 sisteminin son 4 y\u0131l\u0131. Bu son 4 y\u0131l\u0131 da yeniden ele almam\u0131z gerekti\u011fi \u015f\u00fcphesiz a\u015fikard\u0131r.\u201d \u015feklinde konu\u015ftu."
    },
    {
        "title": "KPSS orta\u00f6\u011fretim taban ve tavan puanlar\u0131: 60, 65, 70, 75 puan ile ne olunur, P94 puan t\u00fcr\u00fc nedir?",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/egitim/kpss-ortaogretim-taban-ve-tavan-puanlari-60-65-70-75-puan-ile-ne-olunur-p94-puan-turu-nedir,BvUNNs8OxUWWZNFz1nyzyA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/IiBJb_KhAUCDkyBpe8zrdg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/he1eVgZqPUSLNTUeOb0huQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/VHw7YP3SxUmLfW_ypK3JZg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5UW5c4CyBkabW0r0aBia1A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/r92NwJ3vqEKNT9fnwHAHbA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"KPSS orta\u00f6\u011fretim taban ve tavan puanlar\u0131: 60, 65, 70, 75 puan ile ne olunur, P94 puan t\u00fcr\u00fc nedir?\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/IiBJb_KhAUCDkyBpe8zrdg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Kamu Personel Se\u00e7me S\u0131nav\u0131 (KPSS) orta\u00f6\u011fretim s\u0131nav\u0131 sonu\u00e7lar\u0131n\u0131n a\u00e7\u0131klanmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan g\u00f6zler taban ve tavan puanlar\u0131na \u00e7evrildi. KPSS orta\u00f6\u011fretim s\u0131nav\u0131ndan 60, 65, 70 ve 75 puan olan \u00f6\u011frenciler, P94 puan t\u00fcr\u00fcyle meslek tercihlerinde bulunacak. Adaylar ise hangi meslekleri tercih edebileceklerini ara\u015ft\u0131rmaya ba\u015flad\u0131. Ge\u00e7ti\u011fimiz y\u0131l\u0131n KPSS orta\u00f6\u011fretim taban ve tavan puanlar\u0131yla, hangi meslekleri tercih edebilece\u011fini \u00f6\u011frenebilirsiniz. \u0130\u015fte KPSS orta\u00f6\u011fretim taban ve tavan puanlar\u0131.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/he1eVgZqPUSLNTUeOb0huQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>KPSS orta\u00f6\u011fretim taban ve tavan puanlar\u0131, 4 Ekim'de a\u00e7\u0131klanan KPSS orta\u00f6\u011fretim s\u0131nav sonu\u00e7lar\u0131n\u0131n a\u00e7\u0131klanmas\u0131yla birlikte g\u00fcndeme geldi. KPSS P94 puan t\u00fcr\u00fcne g\u00f6re yap\u0131lacak olan tercihlere g\u00f6re hangi mesleklerin tercih edilece\u011fi belli oldu. \u00d6te yandan KPSS orta\u00f6\u011fretim puan\u0131n\u0131 \u00f6\u011frenen adaylar, P94 puan t\u00fcr\u00fc nedir sorgusuna yan\u0131t ar\u0131yor. \u0130\u015fte ayr\u0131nt\u0131lar.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/VHw7YP3SxUmLfW_ypK3JZg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>2024 KPSS orta\u00f6\u011fretim sonu\u00e7lar\u0131n\u0131n a\u00e7\u0131klanmas\u0131yla birlikte, g\u00f6zler ge\u00e7ti\u011fimiz y\u0131l\u0131n KPSS taban ve tavan puanlara \u00e7evrildi. Ge\u00e7mi\u015f y\u0131llardaki taban ve tavan puanlar\u0131 sayesinde, adaylar bu sene yapacaklar\u0131 b\u00f6l\u00fcm tercihleri \u00f6ncesi fikir sahibi olabilecek.KPSS ORTA\u00d6\u011eRET\u0130M TABAN VE TAVAN PUANLARI \u0130\u00c7\u0130N TIKLAYIN</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5UW5c4CyBkabW0r0aBia1A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>KPSS P94 puan t\u00fcr\u00fc orta\u00f6\u011fretim sonu\u00e7lar\u0131nda yer alan bir puan t\u00fcr\u00fcd\u00fcr. S\u0131nava giren adaylar\u0131n yapt\u0131klar\u0131 netler KPSS P94 ibaresinde bulunmaktad\u0131r.S\u0131nava giren her kamu aday\u0131n\u0131n standart sapmaya g\u00f6re netleri KPSS P94 puan\u0131 \u00fczerinden hesaplanmaktad\u0131r.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/r92NwJ3vqEKNT9fnwHAHbA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00dcniversitelerEnstit\u00fclerBakanl\u0131klarDevlet Hava Meydanlar\u0131 \u0130\u015fletmesi Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc\u00d6zelle\u015ftirme \u0130daresi Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131Et ve S\u00fct Kurumu Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcDevlet Su \u0130\u015fleri Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcKarayollar\u0131 Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcSosyal G\u00fcvenlik Kurumu Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131Milli G\u00fcvenlik Kurulu Genel Sekreterli\u011fiMakina ve Kimya End\u00fcstrisi Kurumu Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcToprak Mahsulleri Ofisi Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcAtat\u00fcrk Orman \u00c7iftli\u011fi M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc\u00c7ay \u0130\u015fletmeleri Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcTapu ve Kadastro Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcDevlet Su \u0130\u015fleri Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcDarphane ve Damga Matbaas\u0131 Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcDevlet Opera ve Balesi Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcT\u00fcrkiye \u0130statistik Kurumu Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131T\u00fcrkiye Vagon Sanayii A.\u015e. Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcT\u00fcrk Dil Kurumu Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131T.C. Devlet Demiryollar\u0131 \u0130\u015fletmesi Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcDevlet Demiryollar\u0131 Ta\u015f\u0131mac\u0131l\u0131k A.\u015e Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcGelir \u0130daresi Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131Say\u0131\u015ftay Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131Afet ve Acil Durum Y\u00f6netimi Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131Meteoroloji Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcT\u00fcrkiye Kamu Hastaneleri Kurumu Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131Ki\u015fisel Verileri Koruma KurumuY\u00fcksek\u00f6\u011fretim Kurulu Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131Tapu ve Kadastro Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcT\u00fcrkiye Lokomotif ve Motor Sanayii A.\u015e. Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "KPSS orta\u00f6\u011fretim sonu\u00e7lar\u0131 sorgulama ekran\u0131 2024: \u00d6SYM KPSS orta\u00f6\u011fretim sonu\u00e7lar\u0131 a\u00e7\u0131kland\u0131: Tercihler ne zaman yap\u0131lacak?",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/egitim/kpss-ortaogretim-sonuclari-sorgulama-ekrani-2024-osym-kpss-ortaogretim-sonuclari-ne-zaman-saat-kacta-aciklanacak,VNxH_vUqfkewdnnGykeqqQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/EgPnsSh6Nk2Ok5RnOvW2LA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xbp_y4b5hk6JwfRUe9_-ZA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-RexoChNwk--vJb_tw-6vg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qE4MTCc-9ki8ACrjttTEzw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/U54k0u8Y10e2qM_q93bfIg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"KPSS orta\u00f6\u011fretim sonu\u00e7lar\u0131 sorgulama ekran\u0131 2024: \u00d6SYM KPSS orta\u00f6\u011fretim sonu\u00e7lar\u0131 a\u00e7\u0131kland\u0131: Tercihler ne zaman yap\u0131lacak?\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/EgPnsSh6Nk2Ok5RnOvW2LA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Kamu Personel Se\u00e7me S\u0131nav\u0131 (KPSS) orta\u00f6\u011fretim sonu\u00e7lar\u0131 a\u00e7\u0131kland\u0131. \u00d6l\u00e7me, Se\u00e7me ve Yerle\u015ftirme Merkezi (\u00d6SYM) taraf\u0131ndan 15 Eyl\u00fcl'de yap\u0131lan s\u0131navla birlikte, kamuda lise mezunlar\u0131 i\u00e7in ayr\u0131lan bo\u015f kontenjanlara al\u0131m yap\u0131lacak. Adaylar, \u00d6SYM taraf\u0131ndan a\u00e7\u0131klanan KPSS orta\u00f6\u011fretim sonu\u00e7lar\u0131n\u0131 sorgulama ekran\u0131ndan kolayca sorgulayabilecek. Adaylar, yay\u0131mlanacak olan k\u0131lavuz sonras\u0131nda ise puanlar\u0131na g\u00f6re tercihlerde bulunacak. Peki, 2024 KPSS orta\u00f6\u011fretim sonu\u00e7lar\u0131 nas\u0131l sorgulan\u0131r?</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xbp_y4b5hk6JwfRUe9_-ZA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Lise mezunlar\u0131 taraf\u0131ndan kat\u0131l\u0131m sa\u011flanan 2024 KPSS orta\u00f6\u011fretim s\u0131nav\u0131n\u0131n ard\u0131ndan g\u00f6zler \u00d6SYM sonu\u00e7 ekran\u0131na \u00e7evrilmi\u015fti. Merakla beklenen KPSS orta\u00f6\u011fretim sonu\u00e7lar\u0131 a\u00e7\u0131kland\u0131. S\u0131nav sonu\u00e7lar\u0131n\u0131 merak eden adaylar, \u00d6SYM'nin sonu\u00e7 sorgulama ekran\u0131 \u00fczerinden sonu\u00e7lar\u0131n\u0131 g\u00f6r\u00fcnt\u00fcleyebilecek. Adaylar ald\u0131klar\u0131 puanlara g\u00f6re ise daha sonras\u0131nda tercih i\u015flemlerinde bulunacak. Peki, 2024 KPSS orta\u00f6\u011fretim sonu\u00e7lar\u0131 nas\u0131l sorgulan\u0131r?</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-RexoChNwk--vJb_tw-6vg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>15 Eyl\u00fcl 2024 tarihinde uygulanan 2024-KPSS Orta\u00f6\u011fretim S\u0131nav\u0131'n\u0131n de\u011ferlendirme i\u015flemleri tamamland\u0131.\nAdaylar, s\u0131nav sonu\u00e7lar\u0131na 4 Ekim 2024 tarihinde saat 11.00\u2019den itibaren \u00d6SYM\u2019nin https://sonuc.osym.gov.tr adresinden T.C. kimlik numaras\u0131 ve aday \u015fifresiyle eri\u015febilecektir.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qE4MTCc-9ki8ACrjttTEzw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Adaylar, 4 Ekim tarihinde KPSS Orta\u00f6\u011fretim s\u0131nav sonu\u00e7lar\u0131na \u00d6SYM'nin https://sonuc.osym.gov.tr adresinden T.C. kimlik numaras\u0131 ve aday \u015fifresiyle eri\u015febilecek.KPSS ORTA\u00d6\u011eRET\u0130M SONU\u00c7LARI \u0130\u00c7\u0130N TIKLAYINIZ</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/U54k0u8Y10e2qM_q93bfIg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>KPSS orta\u00f6\u011fretim sonu\u00e7lar\u0131n\u0131n bug\u00fcn a\u00e7\u0131klanacak olmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan g\u00f6zler tercih i\u015flemlerine \u00e7evrilecek. Devlet kadrolar\u0131nda lise mezunu adaylar i\u00e7in yap\u0131lacak al\u0131mlar \u00f6ncesinde \u00d6SYM \u00fczerinden tercih i\u015flemi yap\u0131lacak.KPSS orta\u00f6\u011fretim tercihlerinin sonu\u00e7lar\u0131n a\u00e7\u0131klanmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan k\u0131sa bir zaman sonra eri\u015fime a\u00e7\u0131lmas\u0131 bekleniyor.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Dikey Ge\u00e7i\u015f S\u0131nav\u0131 (DGS) ek tercih i\u015flemleri 2024: DGS ek tercihler ba\u015flad\u0131 m\u0131, ne zaman ba\u015flayacak?",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/egitim/dikey-gecis-sinavi-dgs-ek-tercih-islemleri-2024-dgs-ek-tercihler-ne-zaman-baslayacak,71inyRGz-0moby0OaKn6gQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/m9rZGO9BJUKT7LEef-vAGg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/QT7K1Qnh50OyJbmeIS4--A.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Dikey Ge\u00e7i\u015f S\u0131nav\u0131 (DGS) ek tercih i\u015flemleri 2024: DGS ek tercihler ba\u015flad\u0131 m\u0131, ne zaman ba\u015flayacak?\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/m9rZGO9BJUKT7LEef-vAGg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Dikey Ge\u00e7i\u015f S\u0131nav\u0131 (DGS) ek tercih i\u015flemlerinin ne zaman ba\u015flayaca\u011f\u0131, ilk tercih i\u015flemleri sonras\u0131nda bir programa kay\u0131t hakk\u0131 kazanamayan adaylar\u0131n g\u00fcndeminde yer almaya ba\u015flad\u0131. \u0130ki y\u0131ll\u0131k \u00f6n lisans e\u011fitimlerini lisans d\u00fczeyini y\u00fcksekltmek i\u00e7in ek tercih yapacak olan adaylar\u0131n g\u00f6z\u00fc \u00d6SYM'den gelecek duyuruya \u00e7evrildi. Peki, 2024 DGS ek tercih i\u015flemleri ne zaman ba\u015flayacak?</p>2024 DGS ek tercih k\u0131lavuzu, ilk tercih sonu\u00e7lar\u0131na g\u00f6re bir \u00fcniversiteye yerle\u015femeyen adaylar taraf\u0131ndan ara\u015ft\u0131r\u0131l\u0131yor. DGS ek tercih k\u0131lavuzunun yay\u0131mlanmas\u0131yla birlikte, DGS ek tercihleri i\u00e7in bo\u015f kontenjanlar belli olacak. Peki, 2024 DGS ek tercih i\u015flemleri ne zaman ba\u015flayacak?  <strong>DGS EK TERC\u0130HLER\u0130 NE ZAMAN BA\u015eLAR?</strong>  Ge\u00e7ti\u011fimiz y\u0131l DGS yerle\u015ftirme sonu\u00e7lar\u0131 11 Eyl\u00fcl tarihinde ilan edilmi\u015f, 29 Eyl\u00fcl-4 Ekim tarihleri aras\u0131nda ek yerle\u015ftirme s\u00fcreci ba\u015flat\u0131lm\u0131\u015ft\u0131.  Bu nedenle 2024 y\u0131l\u0131 ek tercih takviminin ekim ay\u0131n\u0131n ortas\u0131na kadar ilan edilmesi bekleniyor.<img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/QT7K1Qnh50OyJbmeIS4--A.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p><strong>DGS EK TERC\u0130HLER NASIL YAPILIR?</strong>  Adaylar, tercihlerini bireysel olarak \u00d6SYM\u2019nin https://ais.osym.gov.tr adresinden T.C. kimlik numaralar\u0131 ve aday \u015fifreleriyle elektronik ortamda yapabilecek.</p><p><a href=\"https://ais.osym.gov.tr\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">DGS EK TERC\u0130H KILAVUZU \u0130\u00c7\u0130N TIKLAYIN</a></p>"
    },
    {
        "title": "KPSS DHBT sonu\u00e7lar\u0131 ne zaman a\u00e7\u0131klanacak? Tarih belli oldu (2024 \u00d6SYM KPSS DHBT sonu\u00e7 tarihi)",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/egitim/kpss-dhbt-sonuclari-ne-zaman-aciklanacak-tarih-belli-oldu-2024-osym-kpss-dhbt-sonuc-tarihi,YLf1YlHgZUK18EsN7HgYDg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vYUT2tZ6oESAIw5KhBHL4Q.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/9NA31kfZhEayhnyvK6jBhQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"KPSS DHBT sonu\u00e7lar\u0131 ne zaman a\u00e7\u0131klanacak? Tarih belli oldu (2024 \u00d6SYM KPSS DHBT sonu\u00e7 tarihi)\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vYUT2tZ6oESAIw5KhBHL4Q.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Kamu Personel Se\u00e7me S\u0131nav\u0131 (KPSS) Din Hizmetleri Alan Bilgisi (DHBT) sonu\u00e7lar\u0131 i\u00e7in art\u0131k say\u0131l\u0131 g\u00fcnler kald\u0131. Diyanet \u0130\u015fleri Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 b\u00fcnyesinde \u00e7al\u0131\u015fmak isteyenlerin kat\u0131l\u0131m sa\u011flad\u0131\u011f\u0131 KPSS DHBT s\u0131nav\u0131 22 Eyl\u00fcl'de tamamland\u0131. S\u0131nava kat\u0131l\u0131m sa\u011flayan on binlerce ki\u015fi g\u00f6zlerini sonu\u00e7lar\u0131n a\u00e7\u0131klanaca\u011f\u0131 tarihe \u00e7evirdi. Peki, 2024 KPSS DHBT sonu\u00e7lar\u0131 ne zaman a\u00e7\u0131klanacak?</p>2024 KPSS DHBT s\u0131nav sonu\u00e7lar\u0131 i\u00e7in heyecanl\u0131 bekleyi\u015f ba\u015flad\u0131. \u00d6l\u00e7me, Se\u00e7me ve Yerle\u015ftirme Merkezi (\u00d6SYM) taraf\u0131ndan 22 Eyl\u00fcl'de yap\u0131lan KPSS DHBT s\u0131nav\u0131n\u0131n sonu\u00e7 tarihi belli oldu. Peki, 2024 KPSS DHBT sonu\u00e7lar\u0131 ne zaman a\u00e7\u0131klanacak?  <strong>KPSS DHBT SINAV SONU\u00c7LARI NE ZAMAN A\u00c7IKLANACAK?</strong>  \u00d6SYM taraf\u0131ndan yay\u0131mlanan s\u0131nav takvimi sonras\u0131nda 2024 KPSS DHBT sonu\u00e7lar\u0131 i\u00e7in tarih belli oldu.  Buna g\u00f6re; 2024 KPSS DHBT s\u0131nav\u0131 sonu\u00e7lar\u0131, 16 Ekim 2024 tarihinde a\u00e7\u0131klanacak.<img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/9NA31kfZhEayhnyvK6jBhQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><strong>KPSS DHBT SONU\u00c7LARI NASIL SORGULANIR?</strong>  Adaylar, KPSS DHBT s\u0131nav sonu\u00e7lar\u0131na T.C. kimlik numaralar\u0131 ve aday \u015fifreleriyle \u00d6SYM'nin A\u0130S ekran\u0131 \u00fczerinden ula\u015fabilecek."
    },
    {
        "title": "2024-DUS 2. D\u00f6nem S\u0131nav\u0131 ile 2024-STS Di\u015f Hekimli\u011fi 2. D\u00f6nem S\u0131nav\u0131: S\u0131nava Giri\u015f Belgeleri yay\u0131mland\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/egitim/2024-dus-2-donem-sinavi-ile-2024-sts-dis-hekimligi-2-donem-sinavi-sinava-giris-belgeleri-yayimlandi,FIrVQv1La0-beNMUMJ970Q",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3Dpp0fz1mEG8nSVZdx_gyw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8iSCvy_u9E-PcMYiSKXPsw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"2024-DUS 2. D\u00f6nem S\u0131nav\u0131 ile 2024-STS Di\u015f Hekimli\u011fi 2. D\u00f6nem S\u0131nav\u0131: S\u0131nava Giri\u015f Belgeleri yay\u0131mland\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3Dpp0fz1mEG8nSVZdx_gyw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>2024-DUS 2. D\u00f6nem S\u0131nav\u0131 ile 2024-STS Di\u015f Hekimli\u011fi 2. D\u00f6nem S\u0131nav\u0131: S\u0131nava Giri\u015f Belgeleri Eri\u015fime A\u00e7\u0131ld\u0131.\u00a0Adaylar s\u0131nava girecekleri yer bilgisini g\u00f6steren S\u0131nava Giri\u015f Belgesi'ni, \u00d6SYM\u2019nin https://ais.osym.gov.tr adresinden T.C. kimlik numaras\u0131 ve aday \u015fifresiyle edinebilecek</p>2024-DUS 2. D\u00f6nem S\u0131nav\u0131 ile 2024-STS Di\u015f Hekimli\u011fi 2. D\u00f6nem S\u0131nav\u0131na k\u0131sa bir s\u00fcre kala s\u0131nav giri\u015f belgeleri eri\u015fime a\u00e7\u0131ld\u0131.\u00a0<img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8iSCvy_u9E-PcMYiSKXPsw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" />\u00d6SYM'den yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada; \"2024-DUS 2. D\u00f6nem S\u0131nav\u0131 ile 2024-STS Di\u015f Hekimli\u011fi 2. D\u00f6nem S\u0131nav\u0131: S\u0131nava Giri\u015f Belgeleri Eri\u015fime A\u00e7\u0131ld\u0131  13 Ekim 2024 tarihinde uygulanacak olan 2024 Di\u015f Hekimli\u011finde Uzmanl\u0131k E\u011fitimi Giri\u015f S\u0131nav\u0131 (2024-DUS 2. D\u00f6nem) ile 2024 Di\u015f Hekimli\u011fi Alan\u0131nda Yurt D\u0131\u015f\u0131 Y\u00fcksek\u00f6\u011fretim Diploma Denkli\u011fi \u0130\u00e7in Seviye Tespit S\u0131nav\u0131\u2019na (2024-STS Di\u015f Hekimli\u011fi 2. D\u00f6nem) ba\u015fvuran adaylar\u0131n s\u0131nava girecekleri bina/salonlara atanma i\u015flemleri tamamlanm\u0131\u015ft\u0131r.  Adaylar s\u0131nava girecekleri yer bilgisini g\u00f6steren S\u0131nava Giri\u015f Belgesi'ni, 03 Ekim 2024 tarihinde saat 14.00'ten itibaren \u00d6SYM\u2019nin https://ais.osym.gov.tr adresinden T.C. kimlik numaras\u0131 ve aday \u015fifresiyle edinebilecektir.\" denildi."
    },
    {
        "title": "KYK ek yurt ba\u015fvurular\u0131 ba\u015flad\u0131: Ek kontenjanla yerle\u015fen (DGS, \u00f6zel yetenek, yatay ge\u00e7i\u015f) \u00f6\u011frenciler nas\u0131l yurt ba\u015fvurusu yapacak?",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/egitim/kyk-ek-tercih-yurt-basvurusu-basladi-ek-kontenjanla-yerlesen-ogrenciler-nasil-yurt-basvurusu-yapacak,JC6YQ1BSoEOVdMgBbAwcgw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Qwo-hUxcukS6bPnujVTNJA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/VkA5QCSqLkqSN1pGQYMb6A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rG3OEcdWrE20znuJbINrMw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/iADOkonBUEOocV6_W4rcgw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/exEWy_2_FkSOn-EDabE3fg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"KYK ek yurt ba\u015fvurular\u0131 ba\u015flad\u0131: Ek kontenjanla yerle\u015fen (DGS, \u00f6zel yetenek, yatay ge\u00e7i\u015f) \u00f6\u011frenciler nas\u0131l yurt ba\u015fvurusu yapacak?\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Qwo-hUxcukS6bPnujVTNJA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>KYK ek tercih yurt ba\u015fvurular\u0131n\u0131n ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 duyuruldu. Gen\u00e7lik ve Spor Bakanl\u0131\u011f\u0131 taraf\u0131ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada; \"Yatay Ge\u00e7i\u015f, Dikey Ge\u00e7i\u015f, Y\u00fcksek Lisans, Doktora, Ek Kontenjan, \u00d6zel Yetenek \u00d6\u011frencileri i\u00e7in; Yurt Ba\u015fvurular\u0131 Ba\u015flad\u0131!\" denildi.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/VkA5QCSqLkqSN1pGQYMb6A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00dcniversite ikinci yerle\u015ftirme sonu\u00e7lar\u0131n\u0131n a\u00e7\u0131klanmas\u0131yla birlikte, ek tercihle \u00fcniversiteye yerle\u015fen \u00f6\u011frenciler KYK yurt ba\u015fvurular\u0131n\u0131 bekliyordu.2024-2025 KYK ek tercih yurt ba\u015fvurular\u0131 3 Ekim itibariyle ba\u015flad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rG3OEcdWrE20znuJbINrMw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Gen\u00e7lik ve Spor Bakanl\u0131\u011f\u0131 taraf\u0131ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re, ek ba\u015fvuru s\u00fcreci 7 Ekim 2024 tarihine kadar devam edecek.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/iADOkonBUEOocV6_W4rcgw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>KYK yurt ba\u015fvurular\u0131 e-Devlet \u00fczerinden ger\u00e7ekle\u015ftirilebilecek. Ba\u015fvurular e-Devlet \u00fczerinden al\u0131naca\u011f\u0131 i\u00e7in e-Devlet \u015fifresi olmayan \u00f6\u011frencilerin kimli\u011fi ile birlikte PTT \u015fubelerine giderek mutlaka e-Devlet \u015fifresi almalar\u0131 veya di\u011fer e-Devlet giri\u015f y\u00f6ntemlerinden birine (internet bankac\u0131l\u0131\u011f\u0131, e-imza, mobil imza, T.C. kimlik kart\u0131) sahip olmalar\u0131 gerekiyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/exEWy_2_FkSOn-EDabE3fg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u015eehit e\u015fi ve \u00e7ocuklar\u0131, \u015fehidin \u00e7ocu\u011fu yoksa bekar karde\u015fleri,\nGazi ve gazi \u00e7ocuklar\u0131,Anne ve babas\u0131 vefat etmi\u015f olan yirmi be\u015f ya\u015f\u0131n\u0131 ge\u00e7memi\u015f \u00f6\u011frenciler,Lise ve dengi \u00f6\u011frenimlerini Aile ve Sosyal Hizmetler Bakanl\u0131\u011f\u0131 b\u00fcnyesinde bar\u0131narak tamamlayanlar,Devlet korumas\u0131 alt\u0131nda olanlar,Bakanl\u0131k yurtlar\u0131nda \u00fccretsiz bar\u0131nma hakk\u0131na sahiptir.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Eski\u015fehir'de dersten sonra fenala\u015fan \u00fcniversite \u00f6\u011frencisi hayat\u0131n\u0131 kaybetti",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/eskisehirde-dersten-sonra-fenalasan-universite-ogrencisi-hayatini-kaybetti,aMdkZa-GW0i4WGx9lUkWig",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gk4znpjE30aaVWA9lYUsiA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Eski\u015fehir'de dersten sonra fenala\u015fan \u00fcniversite \u00f6\u011frencisi hayat\u0131n\u0131 kaybetti\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gk4znpjE30aaVWA9lYUsiA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Anadolu \u00dcniversitesi Hukuk Fak\u00fcltesi'nde \u00f6\u011frenim g\u00f6ren bir \u00f6\u011frenci, ge\u00e7irdi\u011fi rahats\u0131zl\u0131k nedeniyle ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi.</p>Dersten \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 s\u0131rada fenala\u015fan Elif Nur Ayd\u0131n (25), binan\u0131n \u00f6n\u00fcnde aniden yere d\u00fc\u015ft\u00fc.  \u00d6\u011frencinin arkada\u015flar\u0131n\u0131n 112 Acil \u00c7a\u011fr\u0131 Merkezi'ne durumu bildirmesi \u00fczerine b\u00f6lgeye sa\u011fl\u0131k ekipleri sevk edildi.  Sa\u011fl\u0131k ekibince Eski\u015fehir \u015eehir Hastanesi'ne kald\u0131r\u0131lan Ayd\u0131n, m\u00fcdahalelere ra\u011fmen kurtar\u0131lamad\u0131.  Ayd\u0131n'\u0131n kesin \u00f6l\u00fcm nedeninin otopsinin ard\u0131ndan belli olaca\u011f\u0131, cenazesinin ise ailesi taraf\u0131ndan al\u0131narak topra\u011fa verilmek \u00fczere memleketi Antalya'ya g\u00f6t\u00fcr\u00fclece\u011fi \u00f6\u011frenildi.  Rekt\u00f6r Vekili Prof. Dr. Kemal \u015eenocak, sosyal medya hesab\u0131ndan yay\u0131mlad\u0131\u011f\u0131 mesajda, \"Hukuk Fak\u00fcltemiz \u00f6\u011frencisi Elif Nur Ayd\u0131n'\u0131 kaybetmi\u015f olman\u0131n derin \u00fcz\u00fcnt\u00fcs\u00fcn\u00fc ya\u015f\u0131yoruz. \u00d6\u011frencimize Allah'tan rahmet, ailesine, arkada\u015flar\u0131na, sevenlerine ve t\u00fcm Anadolu \u00dcniversitesi ailesine ba\u015fsa\u011fl\u0131\u011f\u0131 dilerim.\" ifadesini kulland\u0131."
    },
    {
        "title": "KPSS orta\u00f6\u011fretim sonu\u00e7lar\u0131 ne zaman, saat ka\u00e7ta a\u00e7\u0131klanacak? (2024 \u00d6SYM KPSS orta\u00f6\u011fretim s\u0131nav sonu\u00e7lar\u0131)",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/egitim/kpss-ortaogretim-sonuclari-ne-zaman-saat-kacta-aciklanacak-2024-osym-kpss-ortaogretim-sinav-sonuclari,obaDxoGT-EO1_-LbumjOZg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gaQ9CJkI_kyTovSMuENhIA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/cn6utlAfIkaRVsmsHEilcQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"KPSS orta\u00f6\u011fretim sonu\u00e7lar\u0131 ne zaman, saat ka\u00e7ta a\u00e7\u0131klanacak? (2024 \u00d6SYM KPSS orta\u00f6\u011fretim s\u0131nav sonu\u00e7lar\u0131)\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gaQ9CJkI_kyTovSMuENhIA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Kamu Personel Se\u00e7me S\u0131nav\u0131 (KPSS) orta\u00f6\u011fretim sonu\u00e7lar\u0131 i\u00e7in g\u00f6zler sorgulama ekran\u0131na \u00e7evrildi. 15 Eyl\u00fcl'de lise mezunlar\u0131 i\u00e7in uygulanan KPSS orta\u00f6\u011fretim s\u0131nav\u0131n\u0131n ard\u0131ndan g\u00f6zler \u00d6SYM \u00fczerinden a\u00e7\u0131klanacak olan KPSS orta\u00f6\u011fretim sonu\u00e7lar\u0131nda. Yay\u0131mlanan 2024 s\u0131nav takvimiyle birlikte KPSS orta\u00f6\u011fretim sonu\u00e7lar\u0131 i\u00e7in tarih belli oldu. Peki, 2024 KPSS orta\u00f6\u011fretim sonu\u00e7lar\u0131 ne zaman, saat ka\u00e7ta a\u00e7\u0131klanacak?</p>2024 KPSS orta\u00f6\u011fretim sonu\u00e7lar\u0131n\u0131n ne zaman, saat ka\u00e7ta a\u00e7\u0131klanaca\u011f\u0131 ara\u015ft\u0131r\u0131lmaya ba\u015flad\u0131. \u00d6l\u00e7me, Se\u00e7me ve Yerle\u015ftirme Merkezi (\u00d6SYM) taraf\u0131ndan yay\u0131mlanan KPSS takvimiyle birlikte orta\u00f6\u011fretim sonu\u00e7lar\u0131n\u0131n a\u00e7\u0131klanaca\u011f\u0131 tarih belli oldu. Peki, KPSS orta\u00f6\u011fretim sonu\u00e7lar\u0131 ne zaman, saat ka\u00e7ta a\u00e7\u0131klanacak?  <strong>2024 KPSS ORTA\u00d6\u011eRET\u0130M SONU\u00c7LARI NE ZAMAN A\u00c7IKLANACAK?</strong>  \u00d6SYM taraf\u0131ndan yay\u0131mlanan 2024 KPSS orta\u00f6\u011fretim takvimiyle birlikte s\u0131nav sonu\u00e7lar\u0131n\u0131n a\u00e7\u0131klanaca\u011f\u0131 tarih belli oldu.  Buna g\u00f6re; 2024 KPSS orta\u00f6\u011fretim s\u0131nav sonu\u00e7lar\u0131 4 Ekim 2024 Cuma g\u00fcn\u00fc a\u00e7\u0131klanacak. Sonu\u00e7lar\u0131n saat 10.00'da a\u00e7\u0131klanmas\u0131 bekleniyor.<img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/cn6utlAfIkaRVsmsHEilcQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><strong>KPSS ORTA\u00d6\u011eRET\u0130M SONU\u00c7LARI NASIL SORGULANIR?</strong>  Adaylar, 4 Ekim tarihinde KPSS Orta\u00f6\u011fretim s\u0131nav sonu\u00e7lar\u0131na \u00d6SYM'nin https://sonuc.osym.gov.tr adresinden T.C. kimlik numaras\u0131 ve aday \u015fifresiyle eri\u015febilecek."
    },
    {
        "title": "KPSS orta\u00f6\u011fretim s\u0131nav sonu\u00e7lar\u0131n\u0131n a\u00e7\u0131klanmas\u0131na saatler kald\u0131: KPSS sonu\u00e7lar\u0131 ne zaman a\u00e7\u0131klanacak?",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/egitim/kpss-ortaogretim-sinav-sonuclari-ne-zaman-aciklanacak-gozler-2024-kpss-ortaogretim-sinav-sonucu-goruntuleme-ekraninda,qYn-Bvb6c0GgXfHpYXxD-A",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zbyA5LjBgUuyyBMhmCjVtw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LGU0jIVHtE6uxyECkM7NZA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0OE6hBxAR0KMYO1H2XIPPw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/2655Uhl5nEGTHOLUmSOsMA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6g_0Ti0iNU2FsR589RkV7g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/AGGFYJCgek-8vdJKW8Lusg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"KPSS orta\u00f6\u011fretim s\u0131nav sonu\u00e7lar\u0131n\u0131n a\u00e7\u0131klanmas\u0131na saatler kald\u0131: KPSS sonu\u00e7lar\u0131 ne zaman a\u00e7\u0131klanacak?\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zbyA5LjBgUuyyBMhmCjVtw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\"KPSS orta\u00f6\u011fretim s\u0131nav sonu\u00e7lar\u0131 ne zaman a\u00e7\u0131klanacak?\" sorusuna yan\u0131t \u00d6SYM'den geldi. KPSS orta\u00f6\u011fretim s\u0131nav sonu\u00e7lar\u0131n\u0131n a\u00e7\u0131klanmas\u0131na saatler kald\u0131. Lise d\u00fczeyinde KPSS s\u0131nav\u0131na kat\u0131lan adaylar\u0131n g\u00f6z\u00fc kula\u011f\u0131 \u00d6SYM sonu\u00e7 ekran\u0131nda. \u0130\u015fte KPSS orta\u00f6\u011fretim s\u0131nav sonu\u00e7 tarihi...</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LGU0jIVHtE6uxyECkM7NZA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00d6l\u00e7me, Se\u00e7me ve Yerle\u015ftirme Merkezince (\u00d6SYM) d\u00fczenlenen 2024 Kamu Personel Se\u00e7me S\u0131nav\u0131 (KPSS) Orta\u00f6\u011fretim sonu\u00e7lar\u0131n\u0131n a\u00e7\u0131klanmas\u0131na k\u0131sa bir s\u00fcre kald\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0OE6hBxAR0KMYO1H2XIPPw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00d6SYM'nin resmi internet sitesinde yer alan a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re, 15\u00a0\u00a0Eyl\u00fcl\u00a02024'de d\u00fczenlenen 2024-KPSS Orta\u00f6\u011fretim S\u0131nav\u0131\u2019na ait de\u011ferlendirme i\u015flemleri tamamland\u0131ktan sonra A\u0130S (Aday \u0130\u015flemleri) sayfas\u0131 \u00fczerinden ilan edilecek.\u00a0Buna g\u00f6re; 2024 KPSS orta\u00f6\u011fretim s\u0131nav sonu\u00e7lar\u0131 4 Ekim 2024 Cuma g\u00fcn\u00fc a\u00e7\u0131klanacak.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/2655Uhl5nEGTHOLUmSOsMA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Adaylar s\u0131nav sonu\u00e7lar\u0131na T.C. kimlik numaralar\u0131 ve aday \u015fifreleriyle ula\u015fabilecek.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6g_0Ti0iNU2FsR589RkV7g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Lisans, \u00f6n lisans ve orta\u00f6\u011fretim mezunlar\u0131 i\u00e7in yap\u0131lacak olan KPSS sonu\u00e7lar\u0131n\u0131n a\u00e7\u0131klanmas\u0131ndan sonra B Grubu Kadrolar i\u00e7in \u00d6SYM taraf\u0131ndan Tercih K\u0131lavuzu haz\u0131rlanacak. Adaylar, Tercih K\u0131lavuzunda yer alacak y\u00f6nteme g\u00f6re tercihlerini internet arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla yapacaklar.Adaylar, \u00d6SYM taraf\u0131ndan B Grubu Kadrolara; puanlar\u0131, tercihleri ve kadro say\u0131lar\u0131 g\u00f6z \u00f6n\u00fcnde tutulmak suretiyle yerle\u015ftirilecek.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/AGGFYJCgek-8vdJKW8Lusg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00d6SYM taraf\u0131ndan yerle\u015ftirilen adaylar, ba\u015fka bir s\u0131nav veya m\u00fclakat yap\u0131lmaks\u0131z\u0131n ilan edilmi\u015f kadrolara do\u011frudan atanacaklard\u0131r. Ancak atama i\u00e7in \u00f6ng\u00f6r\u00fclen ko\u015fullara uymayan veya gerekli belgeleri s\u00fcresi i\u00e7inde getiremeyen adaylar\u0131n atamalar\u0131 yap\u0131lmayacak.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "BESYO tercihleri ne zaman? (\u00d6ZYES tercih k\u0131lavuzu ile BESYO tercih ba\u015fvuru tarihleri a\u00e7\u0131kland\u0131)",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/egitim/osym-duyurdu-ozyes-besyo-tercihleri-basladi-ozyes-tercih-kilavuzu-ile-basvuru-tarihleri-aciklandi,8QElPYe1-E64-Kg4ukbGQA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3Dpp0fz1mEG8nSVZdx_gyw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8iSCvy_u9E-PcMYiSKXPsw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"BESYO tercihleri ne zaman? (\u00d6ZYES tercih k\u0131lavuzu ile BESYO tercih ba\u015fvuru tarihleri a\u00e7\u0131kland\u0131)\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3Dpp0fz1mEG8nSVZdx_gyw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Beden E\u011fitimi ve Spor Y\u00fcksekokulu (BESYO) tercih takvimi\u00a0belli oldu.\u00a0\u00d6zel Yetenek S\u0131nav\u0131 (\u00d6ZYES) ile Y\u00fcksek\u00f6\u011fretim Kurumlar\u0131 S\u0131nav\u0131 (YKS) puanlar\u0131 hesaplanarak Spor Bilimleri Fak\u00fcltesi programlar\u0131na \u00f6\u011frenci al\u0131m\u0131 yap\u0131lacak.</p><p>2024-YKS Kapsam\u0131nda Spor Bilimleri \u0130\u00e7in \u00d6zel Yetenek S\u0131nav\u0131 (\u00d6ZYES) i\u00e7in tercih i\u015flemleri 2 Ekim tarihi itibariyle ba\u015flad\u0131. \u00d6SYM \u00d6ZYES tercih k\u0131lavuzuyla s\u00fcrecin ayr\u0131nt\u0131lar\u0131n\u0131 payla\u015ft\u0131.\u00a0</p><p><strong><a href=\"https://www.osym.gov.tr/TR,30714/2024-ozyes-tercih-islemleri--tercih-kilavuzu-ve-tablolar.html\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">\u00d6ZYES TERC\u0130H KILAVUZU</a></strong></p><img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8iSCvy_u9E-PcMYiSKXPsw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" />\u00d6SYM'den yap\u0131lan duyuruda; \"2024-YKS Kapsam\u0131nda Spor Bilimleri \u0130\u00e7in \u00d6zel Yetenek S\u0131nav\u0131 (\u00d6ZYES) i\u00e7in tercih i\u015flemleri, 2-7 Ekim 2024 tarihleri aras\u0131nda yap\u0131lacakt\u0131r.  Adaylar, tercihlerini bireysel olarak 2 Ekim 2024 tarihinde saat 16.00\u2019dan itibaren T.C. kimlik numaras\u0131 ve aday \u015fifresiyle elektronik ortamda \u00d6SYM\u2019nin https://ais.osym.gov.tr adresinden yapabilecektir. Tercih i\u015flemleri, 7 Ekim 2024 tarihinde saat 23.59\u2019da sona erecektir.  Yerle\u015ftirme i\u015fleminde, 2024-\u00d6ZYES Ba\u015fvuru ve Tercih K\u0131lavuzlar\u0131nda yer alan ilke ve kurallar uygulanacakt\u0131r. 2024-\u00d6ZYES Tercih K\u0131lavuzu, a\u015fa\u011f\u0131daki ba\u011flant\u0131da sunulmu\u015f olup tercih bildiriminde bulunacak adaylar\u0131n, bu bilgileri dikkatle incelemeleri gerekmektedir.\" denildi."
    },
    {
        "title": "VGM y\u00fcksek\u00f6\u011frenim burs ba\u015fvurular\u0131 ba\u015flad\u0131 m\u0131, ne zaman ba\u015flayacak? VGM 2024 burs ba\u015fvuru duyurusu",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/egitim/vgm-yuksekogrenim-burs-basvurulari-basladi-mi-ne-zaman-baslayacak-vgm-2024-burs-basvuru-duyurusu,eDPAoOlpBUmWXb0UWKmJKg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ljMmFskScE2q-fcimpncwg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lHx3M_mpykSbUgRfx79swQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/t2y_9yz6r0KgkVZEaOz1tA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/EteVPqA9rECf1Zk61Y5brA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lxx5sRYeJ0K-DDfMbw1z0w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"VGM y\u00fcksek\u00f6\u011frenim burs ba\u015fvurular\u0131 ba\u015flad\u0131 m\u0131, ne zaman ba\u015flayacak? VGM 2024 burs ba\u015fvuru duyurusu\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ljMmFskScE2q-fcimpncwg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Vak\u0131flar Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc (VGM) 2024 - 2025 e\u011fitim \u00f6\u011fretim d\u00f6nemi burs ba\u015fvurular\u0131n\u0131n ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurdu. Orta\u00f6\u011frenim burs ba\u015fvuru s\u00fcreci 1 Ekim 2024 tarihi itibariyle ba\u015flad\u0131. \u00dcniversite \u00f6\u011frencileri y\u00fcksek\u00f6\u011frenim burs ba\u015fvuru tarihlerini merak ediyor. Peki, VGM y\u00fcksek\u00f6\u011frenim burs ba\u015fvurular\u0131 ba\u015flad\u0131 m\u0131, ne zaman ba\u015flayacak?</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lHx3M_mpykSbUgRfx79swQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Vak\u0131flar Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc (VGM)\u00a0 her y\u0131l belirlenen tarihler aras\u0131nda burs ba\u015fvurular\u0131n\u0131 al\u0131yor. Orta\u00f6\u011frenim ve y\u00fcksek\u00f6\u011frenim burs ba\u015fvurular\u0131 farkl\u0131 tarihlerde al\u0131n\u0131yor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/t2y_9yz6r0KgkVZEaOz1tA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>VGM'den yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada; \"\"2024 \u2013 2025 e\u011fitim y\u0131l\u0131nda Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz e\u011fitim yard\u0131m\u0131/burs ba\u015fvuru d\u00f6nemi ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131r. Orta\u00f6\u011frenim e\u011fitim yard\u0131mlar\u0131 i\u00e7in ba\u015fvuru tarihlerimiz belirlenmi\u015f olup y\u00fcksek\u00f6\u011frenim burs ba\u015fvuru tarihleri ise 2024 y\u0131l\u0131 i\u00e7in hen\u00fcz kesinle\u015fmemi\u015ftir. Y\u00fcksek\u00f6\u011frenim burs ba\u015fvuru tarihleri kesinle\u015fti\u011finde bu sayfada duyurulacakt\u0131r. 2024-2025 e\u011fitim y\u0131l\u0131 e\u011fitim yard\u0131m\u0131/burs ba\u015fvurular\u0131 a\u015fa\u011f\u0131da belirtilen tarihlerde al\u0131nacak olup burs ba\u015fvuru, ba\u015fvuru de\u011ferlendirme ve sonu\u00e7 a\u00e7\u0131klama d\u00f6nemlerine ili\u015fkin t\u00fcm duyurular www.vgm.gov.tr internet sitemiz \u00fczerinden yap\u0131lacakt\u0131r.\" denildi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/EteVPqA9rECf1Zk61Y5brA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ge\u00e7ti\u011fimiz d\u00f6nem orta\u00f6\u011frenim burs ba\u015fvurular\u0131 1-31 Ekim tarihlerinde al\u0131nm\u0131\u015ft\u0131.Y\u00fcksek\u00f6\u011frenim burs ba\u015fvurular\u0131 da 20-31 Ekim tarihleri aral\u0131\u011f\u0131nda ger\u00e7ekle\u015fmi\u015fti.2024-2025 burs ba\u015fvurular\u0131n\u0131n benzer \u015fekilde ekim ay\u0131n\u0131n ortas\u0131nda payla\u015f\u0131lmas\u0131 bekleniyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lxx5sRYeJ0K-DDfMbw1z0w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Burs almaya hak kazanan \u00f6\u011frencilere burslar\u0131 okullar\u0131n\u0131n bulundu\u011fu ilin ba\u011fl\u0131 oldu\u011fu Vak\u0131flar B\u00f6lge M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcnce \u00f6denir. \u00d6\u011frenciler ilgili Vak\u0131flar B\u00f6lge M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcne gerekli evraklar ile \u00f6\u011frenci ad\u0131na a\u00e7\u0131lm\u0131\u015f banka hesap numaralar\u0131n\u0131 belirtir banka dekontunu iletmelidirler. A\u015fa\u011f\u0131da belirtilen avantajlar nedeniyle ikamet etti\u011finiz il\u00e7ede Vak\u0131f Kat\u0131l\u0131m Bankas\u0131 \u015eubesi varsa \u00f6\u011frenci ad\u0131na Vak\u0131f Kat\u0131l\u0131m Bankas\u0131ndan hesap a\u00e7\u0131lmas\u0131 \u00f6nerilir. Ancak yak\u0131n\u0131n\u0131zda Vak\u0131f Kat\u0131l\u0131m Bankas\u0131 \u015fubesi bulunmuyorsa herhangi bir kamu bankas\u0131ndan da \u00f6\u011frenci ad\u0131na hesap a\u00e7t\u0131r\u0131labilir.Vak\u0131f Kat\u0131l\u0131m Bankas\u0131'ndan hesap a\u00e7t\u0131ran \u00f6\u011frenciler kamu ortak ATM\u2019lerinden burslar\u0131n\u0131 alabilirler. Vak\u0131f Kat\u0131l\u0131m Bankas\u0131 taraf\u0131ndan; kart, kart bas\u0131m\u0131, kart aidat\u0131, ilk verili\u015f, yenileme, de\u011fi\u015ftirme, iptal etme ve benzeri hallerde herhangi bir \u00fccret al\u0131nmaz; havale, EFT, ATM/BTM cihazlar\u0131, internet \u015fubesi, \u00e7a\u011fr\u0131 merkezi arac\u0131l\u0131\u011f\u0131 ile havale, bakiye sorma, hesap hareketleri d\u00f6k\u00fcm i\u015flemleri otomatik \u00f6deme talimat\u0131, para yat\u0131rma, vergi \u00f6demelerinden \u00fccret ve komisyon al\u0131nmaz, hesap i\u015fletim \u00fccreti veya ba\u015fka bir ad alt\u0131nda masraf ve \u00fccret talep edilmez, herhangi bir kesinti yap\u0131lmaz ve hesap \u00f6zeti \u00fccreti al\u0131nmaz.Burs almaya hak kazanan \u00f6\u011frencilere burslar\u0131, burs \u00f6deme aylar\u0131nda her ay\u0131n 10\u2019una kadar banka hesaplar\u0131na ilgili B\u00f6lge M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc taraf\u0131ndan yat\u0131r\u0131l\u0131r. Vak\u0131flar Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcne ba\u011fl\u0131 25 Vak\u0131flar B\u00f6lge M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcn ileti\u015fim bilgilerine www.vgm.gov.tr adresinden eri\u015filebilir.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "\u0130stanbul \u00dcniversitesi AUZEF g\u00fcz d\u00f6nemi ara s\u0131nav takvimi: AUZEF ara s\u0131navlar\u0131 ne zaman yap\u0131lacak?",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/egitim/istanbul-universitesi-auzef-guz-donemi-ara-sinav-takvimi-auzef-ara-sinavlari-ne-zaman-yapilacak,uJo0N-uibUC0NWYKzOGinw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0wH9hyGmLUOLOIiRO4IxnQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/De5xS6Eo60esxxFeG6Q-zA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"\u0130stanbul \u00dcniversitesi AUZEF g\u00fcz d\u00f6nemi ara s\u0131nav takvimi: AUZEF ara s\u0131navlar\u0131 ne zaman yap\u0131lacak?\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0wH9hyGmLUOLOIiRO4IxnQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u0130stanbul \u00dcniversitesi AUZEF g\u00fcz d\u00f6nemi vize ve final s\u0131nav tarihleri yay\u0131mlanan takvimle duyuruldu. AUZEF g\u00fcz d\u00f6nemi ara s\u0131navlar\u0131 \u00fc\u00e7 oturumda tamamlanacak. Peki,\u00a0AUZEF ara s\u0131navlar\u0131 ne zaman yap\u0131lacak?</p>\u0130stanbul \u00dcniversitesi A\u00e7\u0131k ve Uzaktan E\u011fitim Fak\u00fcltesi (AUZEF) 2024-2025 e\u011fitim \u00f6\u011fretim y\u0131l\u0131 g\u00fcz d\u00f6nemi akademik takvimi yay\u0131mland\u0131. Takvime g\u00f6re, g\u00fcz d\u00f6nemi ara s\u0131navlar\u0131 kas\u0131m ay\u0131n\u0131n ilk haftas\u0131nda yap\u0131lacak.\u00a0<img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/De5xS6Eo60esxxFeG6Q-zA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><strong>AUZEF SINAV TAR\u0130HLER\u0130 TAKV\u0130M\u0130</strong>  Ara D\u00f6nem (Vize) S\u0131navlar\u0131: G\u00fcz D\u00f6nemi 2 Kas\u0131m - 3 Kas\u0131m 2024 / Bahar D\u00f6nemi 12 - 13 Nisan 2025  Yar\u0131y\u0131l Sonu (Bitirme S\u0131navlar\u0131): G\u00fcz D\u00f6nemi 28 Aral\u0131k - 29 Aral\u0131k 2024 / Bahar D\u00f6nemi 31 May\u0131s - 1 Haziran 2025  Yar\u0131y\u0131l Sonu (Telafi S\u0131navlar\u0131): G\u00fcz D\u00f6nemi 1 \u015eubat - 2 \u015eubat 2025 / Bahar D\u00f6nemi 12 Temmuz - 13 Temmuz 2025"
    },
    {
        "title": "2024-YDUS 1. D\u00f6nem (\u0130\u00e7 Hastal\u0131klar\u0131) S\u0131nav Sonu\u00e7lar\u0131 A\u00e7\u0131kland\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/egitim/2024-ydus-1-donem-ic-hastaliklari-sinav-sonuclari-aciklandi,ozw6anE_G0unOTpu95XRfA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3Dpp0fz1mEG8nSVZdx_gyw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8iSCvy_u9E-PcMYiSKXPsw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"2024-YDUS 1. D\u00f6nem (\u0130\u00e7 Hastal\u0131klar\u0131) S\u0131nav Sonu\u00e7lar\u0131 A\u00e7\u0131kland\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3Dpp0fz1mEG8nSVZdx_gyw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>2024-YDUS 1. D\u00f6nem (\u0130\u00e7 Hastal\u0131klar\u0131) S\u0131nav Sonu\u00e7lar\u0131 A\u00e7\u0131kland\u0131, YDUS\u00a0s\u0131nav sonu\u00e7lar\u0131na 2 Ekim 2024 tarihinde saat 10.00'dan itibaren \u00d6SYM\u2019nin https://sonuc.osym.gov.tr adresinden T.C. kimlik numaras\u0131 ve aday \u015fifresiyle eri\u015febilecek.</p><p>2 Haziran 2024 tarihinde uygulanan 2024 T\u0131pta Yan Dal Uzmanl\u0131k E\u011fitimi Giri\u015f S\u0131nav\u0131\u2019n\u0131n (2024-YDUS 1. D\u00f6nem) sonu\u00e7lar\u0131 ilan edildi.\u00a0</p><p><strong><a href=\"https://sonuc.osym.gov.tr/Sorgu.aspx?SonucID=9690\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">YDUS SONU\u00c7 SORGULAMA EKRANI</a></strong></p><img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8iSCvy_u9E-PcMYiSKXPsw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" />Yap\u0131lan duyuruda; \"2024-YDUS 1. D\u00f6nem (\u0130\u00e7 Hastal\u0131klar\u0131) S\u0131nav Sonu\u00e7lar\u0131 A\u00e7\u0131kland\u0131  2 Haziran 2024 tarihinde uygulanan 2024 T\u0131pta Yan Dal Uzmanl\u0131k E\u011fitimi Giri\u015f S\u0131nav\u0131\u2019n\u0131n (2024-YDUS 1. D\u00f6nem) \u0130\u00e7 Hastal\u0131klar\u0131 Testi\u2019ne ait madde analizleri incelenmi\u015f, cevap anahtarlar\u0131n\u0131n kontrolleri tamamlanm\u0131\u015f ve itirazlar bilimsel a\u00e7\u0131dan de\u011ferlendirilmi\u015f olup \u0130\u00e7 Hastal\u0131klar\u0131 Temel Soru Kitap\u00e7\u0131\u011f\u0131\u2019nda yer alan 59 numaral\u0131 sorunun iptal edilmesine karar verilerek de\u011ferlendirme i\u015flemleri tamamlanm\u0131\u015ft\u0131r.  Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131nca 3 Eyl\u00fcl 2022 tarihli ve 31942 say\u0131l\u0131 Resm\u00ee Gazete\u2019de yay\u0131mlanarak y\u00fcr\u00fcrl\u00fc\u011fe giren T\u0131pta ve Di\u015f Hekimli\u011finde Uzmanl\u0131k E\u011fitimi Y\u00f6netmeli\u011fi gere\u011fi, s\u0131nav tarihi itibar\u0131yla uzmanl\u0131k belgesi tescili bulunmad\u0131\u011f\u0131 bildirilen adaylar\u0131n s\u0131nav\u0131 ge\u00e7ersiz say\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r.  Adaylar, s\u0131nav sonu\u00e7lar\u0131na 2 Ekim 2024 tarihinde saat 10.00'dan itibaren \u00d6SYM\u2019nin https://sonuc.osym.gov.tr adresinden T.C. kimlik numaras\u0131 ve aday \u015fifresiyle eri\u015febilecektir.  Adaylara ve kamuoyuna sayg\u0131yla duyurulur.\" denildi."
    },
    {
        "title": "KPSS orta\u00f6\u011fretim s\u0131nav sonu\u00e7lar\u0131 ne zaman a\u00e7\u0131klanacak? \u00d6SYM KPSS orta\u00f6\u011fretim s\u0131nav sonucu i\u00e7in tarih verdi",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/egitim/kpss-ortaogretim-sonuclari-aciklandi-mi-ne-zaman-aciklanacak-2024-lise-kpss-sonuc-tarihi,D5vlixuaNEGlWvY6ARaM2g",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7Ft32bB6eEmwmZV0LxK0Ig.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both&ampv=20241001071637082",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/FzTObL_wikCCUt0_OmxFgw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"KPSS orta\u00f6\u011fretim s\u0131nav sonu\u00e7lar\u0131 ne zaman a\u00e7\u0131klanacak? \u00d6SYM KPSS orta\u00f6\u011fretim s\u0131nav sonucu i\u00e7in tarih verdi\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7Ft32bB6eEmwmZV0LxK0Ig.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both&amp;ampv=20241001071637082\" /><p>Kamu Personel Se\u00e7me S\u0131nav\u0131 (KPSS) orta\u00f6\u011fretim sonu\u00e7 tarihi belli oldu. 15 Eyl\u00fcl'de yap\u0131lan KPSS orta\u00f6\u011fretim oturumunun sonu\u00e7lar\u0131 online sistem \u00fczerinden ilan edilecek. \u00d6SYM takviminde, KPSS orta\u00f6\u011fretim s\u0131nav sonu\u00e7lar\u0131 i\u00e7in ekim ay\u0131 i\u015faret edildi. Peki, 2024 KPSS orta\u00f6\u011fretim sonu\u00e7lar\u0131 a\u00e7\u0131kland\u0131 m\u0131, ne zaman a\u00e7\u0131klanacak?</p>2024 KPSS orta\u00f6\u011fretim sonu\u00e7lar\u0131 i\u00e7in geri say\u0131m s\u00fcr\u00fcyor. Lise mezunlar\u0131n\u0131n kamuda \u00e7al\u0131\u015fabilmesi i\u00e7in girdikleri KPSS orta\u00f6\u011fretim s\u0131nav\u0131n\u0131n ard\u0131ndan t\u00fcm g\u00f6zler sonu\u00e7lar\u0131n a\u00e7\u0131klanaca\u011f\u0131 tarihe \u00e7evrildi. Peki, 2024 KPSS orta\u00f6\u011fretim sonu\u00e7lar\u0131 a\u00e7\u0131kland\u0131 m\u0131, ne zaman a\u00e7\u0131klanacak?  <strong>2024 KPSS ORTA\u00d6\u011eRET\u0130M SONU\u00c7LARI NE ZAMAN A\u00c7IKLANACAK?</strong>  \u00d6SYM taraf\u0131ndan yay\u0131mlanan 2024 KPSS orta\u00f6\u011fretim takvimiyle birlikte s\u0131nav sonu\u00e7lar\u0131n\u0131n a\u00e7\u0131klanaca\u011f\u0131 tarih belli oldu.  Buna g\u00f6re; 2024 KPSS orta\u00f6\u011fretim s\u0131nav sonu\u00e7lar\u0131 4 Ekim 2024 Cuma g\u00fcn\u00fc a\u00e7\u0131klanacak. Sonu\u00e7lar\u0131n saat 10.00'da a\u00e7\u0131klanmas\u0131 bekleniyor.<img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/FzTObL_wikCCUt0_OmxFgw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><strong>KPSS ORTA\u00d6\u011eRET\u0130M SONU\u00c7LARI NASIL SORGULANIR?</strong>  Adaylar, 4 Ekim tarihinde KPSS Orta\u00f6\u011fretim s\u0131nav sonu\u00e7lar\u0131na \u00d6SYM'nin https://sonuc.osym.gov.tr adresinden T.C. kimlik numaras\u0131 ve aday \u015fifresiyle eri\u015febilecek."
    },
    {
        "title": "Ortak s\u0131navlar ne zaman ba\u015flayacak?  6, 7, 9 ve 10. s\u0131n\u0131f 1. d\u00f6nem 1. yaz\u0131l\u0131 s\u0131nav takvimi",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/egitim/ortak-sinavlar-ne-zaman-baslayacak-6-7-9-ve-10-sinif-1-donem-1-yazili-sinav-takvimi,eQ66Qt-o7kOXAQFzvz3pBg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3ie0tRtifkuvBW1WfP_efw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nyXuchEm8UKlfS93v7Sn7A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/n6rWerw_1EG6JUIfZcActg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/w81tCBZVxEe6s-nwr78E3A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/EwXECkvcS0aFp89Sf0EInw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Ortak s\u0131navlar ne zaman ba\u015flayacak?  6, 7, 9 ve 10. s\u0131n\u0131f 1. d\u00f6nem 1. yaz\u0131l\u0131 s\u0131nav takvimi\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3ie0tRtifkuvBW1WfP_efw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Yeni e\u011fitim \u00f6\u011fretim d\u00f6neminin ba\u015flamas\u0131 ard\u0131ndan g\u00f6zler s\u0131nav takvimine \u00e7evrilmi\u015fti. Milli E\u011fitim Bakanl\u0131\u011f\u0131 (MEB) \u00fclke genelinde ortak s\u0131nav uygulamas\u0131n\u0131 bu y\u0131l daha kapsaml\u0131 \u015fekilde yapma karar\u0131 ald\u0131. Peki, Ortak s\u0131navlar ne zaman ba\u015flayacak?  6, 7, 9 ve 10. s\u0131n\u0131f 1. d\u00f6nem 1. yaz\u0131l\u0131 s\u0131nav takviminin ayr\u0131nt\u0131lar\u0131n\u0131 derledik.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nyXuchEm8UKlfS93v7Sn7A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>2024 2025 e\u011fitim \u00f6\u011fretim d\u00f6nemi 1.d\u00f6nem ortak s\u0131nav tarihleri belli oldu. Yeni e\u011fitim \u00f6\u011fretim d\u00f6neminde s\u0131navlar\u0131n s\u0131n\u0131f d\u00fczeyleri ve say\u0131s\u0131 art\u0131r\u0131larak 6, 7, 9 ve 10. s\u0131n\u0131f d\u00fczeylerinde yine ayn\u0131 derslerden \u00fclke genelinde toplam 12 ortak yaz\u0131l\u0131 s\u0131nav yap\u0131lacak.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/n6rWerw_1EG6JUIfZcActg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bu e\u011fitim \u00f6\u011fretim y\u0131l\u0131nda ortak s\u0131navlar daha kapsaml\u0131 bir \u015fekilde \u00fclke genelinde uygulanacak.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/w81tCBZVxEe6s-nwr78E3A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>2024-2025 e\u011fitim \u00f6\u011fretim y\u0131l\u0131 s\u0131nav tarihleriBakanl\u0131k, 2024-2025 e\u011fitim \u00f6\u011fretim y\u0131l\u0131nda ortak s\u0131nav tarihlerini \u015fu \u015fekilde belirledi:\"1. d\u00f6nem 1. s\u0131navlar: 30 Ekim-8 Kas\u0131m 2024,1. d\u00f6nem 2. s\u0131navlar: 30 Aral\u0131k 2024-10 Ocak 20252. d\u00f6nem 1. s\u0131navlar: 17-28 Mart 2025,2. d\u00f6nem 2. s\u0131navlar: 26 May\u0131s-13 Haziran 2025\".Ortak s\u0131navlar\u0131n yap\u0131laca\u011f\u0131 kademe say\u0131s\u0131 art\u0131r\u0131ld\u0131Ge\u00e7en y\u0131l 6 ve 9. s\u0131n\u0131flar\u0131n T\u00fcrk\u00e7e ve matematik derslerinde yap\u0131lan ortak s\u0131navlar bu y\u0131l, ortaokul 6 ve 7. s\u0131n\u0131flar ile lise 9 ve 10. s\u0131n\u0131flarda uygulanacak.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/EwXECkvcS0aFp89Sf0EInw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bakanl\u0131\u011f\u0131n bu y\u0131l belirledi\u011fi kademe ve derslerdeki ortak s\u0131nav takvimi \u015f\u00f6yle:2024-2025 e\u011fitim \u00f6\u011fretim y\u0131l\u0131 1. d\u00f6nem 1. yaz\u0131l\u0131 s\u0131navlar\u01316. s\u0131n\u0131f T\u00fcrk\u00e7e dersi i\u00e7in 30 Ekim 2024 \u00c7ar\u015famba,6. s\u0131n\u0131f atematik dersi i\u00e7in 31 Ekim 2024 Per\u015fembe,10. s\u0131n\u0131f T\u00fcrk dili ve edebiyat\u0131 dersi i\u00e7in 30 Ekim 2024 \u00c7ar\u015famba,10. s\u0131n\u0131f matematik dersi i\u00e7in 31 Ekim 2024 Per\u015fembe,2024-2025 e\u011fitim \u00f6\u011fretim y\u0131l\u0131 1. d\u00f6nem 2. yaz\u0131l\u0131 s\u0131navlar\u01317. s\u0131n\u0131f T\u00fcrk\u00e7e dersi i\u00e7in 30 Aral\u0131k 2024 Pazartesi,7. s\u0131n\u0131f matematik dersi i\u00e7in 31 Aral\u0131k 2024 Sal\u0131,2024-2025 e\u011fitim \u00f6\u011fretim y\u0131l\u0131 2. d\u00f6nem 1. yaz\u0131l\u0131 s\u0131navlar\u01316. s\u0131n\u0131f T\u00fcrk\u00e7e dersi i\u00e7in 24 Mart 2025 Pazartesi,6. s\u0131n\u0131f matematik dersi i\u00e7in 25 Mart 2025 Sal\u0131,7. s\u0131n\u0131f T\u00fcrk\u00e7e dersi i\u00e7in 27 Mart 2025 Per\u015fembe,7. s\u0131n\u0131f matematik dersi i\u00e7in 28 Mart 2025 Cuma,9. s\u0131n\u0131f T\u00fcrk dili ve edebiyat\u0131 dersi i\u00e7in 24 Mart 2025 Pazartesi,9. s\u0131n\u0131f matematik dersi i\u00e7in 25 Mart 2025 Sal\u0131.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "MEB kitap inceleme formunu payla\u015ft\u0131: Meb materyal g\u00f6r\u00fc\u015f, \u00f6neri ve hata bildirimi nas\u0131l b\u0131rak\u0131l\u0131r?",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/egitim/meb-kitap-inceleme-formunu-paylasti-meb-materyal-gorus-oneri-ve-hata-bildirimi-nasil-birakilir,hqk6DGrGTE6S7z0jBrU76A",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/FN1nMV7Lqka_Ixbt_uusvQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0FDoxCf7-0Gbh32nDAIYPQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"MEB kitap inceleme formunu payla\u015ft\u0131: Meb materyal g\u00f6r\u00fc\u015f, \u00f6neri ve hata bildirimi nas\u0131l b\u0131rak\u0131l\u0131r?\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/FN1nMV7Lqka_Ixbt_uusvQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Milli E\u011fitim Bakanl\u0131\u011f\u0131 (MEB), \"DERS K\u0130TABI HATA VE G\u00d6R\u00dc\u015e B\u0130LD\u0130R\u0130M FORMU\" payla\u015ft\u0131. Veliler, \u201cders kitab\u0131\u201d niteli\u011findeki \u00f6\u011fretim materyallerine y\u00f6nelik g\u00f6r\u00fc\u015f ve \u00f6nerilerini payla\u015fabilecek, ayn\u0131 zamanda hata bildiriminde bulunabilecek. Peki, Meb materyal g\u00f6r\u00fc\u015f ve \u00f6neri nas\u0131l b\u0131rak\u0131l\u0131r?</p>Milli E\u011fitim Bakanl\u0131\u011f\u0131 (MEB), materyal g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fc almak ve ders kitaplar\u0131nda olabilecek hatalar\u0131n tespiti i\u00e7in harekete ge\u00e7ti. Vatanda\u015flar,\u00a0\"DERS K\u0130TABI HATA VE G\u00d6R\u00dc\u015e B\u0130LD\u0130R\u0130M FORMU\" ile ders materyallerine y\u00f6nelik yorumlar\u0131n\u0131 b\u0131rakabilecek.\u00a0Formda; ad soyad, ders kitab\u0131 ad\u0131, e-posta adresi, s\u0131n\u0131f, telefon numaras\u0131 ve yay\u0131nevi ad\u0131 gibi bilgilerin doldurulmas\u0131 isteniyor.<img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0FDoxCf7-0Gbh32nDAIYPQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>MEB'in resmi sosyal medya hesab\u0131ndan yap\u0131lan duyuruda;\u00a0 \"Bakanl\u0131\u011f\u0131m\u0131zca onaylanm\u0131\u015f \u201cders kitab\u0131\u201d niteli\u011findeki \u00f6\u011fretim materyallerine y\u00f6nelik, mobil cihaz veya bilgisayar\u0131n\u0131zdan iletece\u011finiz g\u00f6r\u00fc\u015f, \u00f6neri ve hata bildirimlerinizle sunaca\u011f\u0131n\u0131z katk\u0131lar, bizim i\u00e7in \u00e7ok k\u0131ymetli\u2026\u00a0 \" denildi.</p><p><strong><a href=\"https://kitapinceleme.meb.gov.tr/FrontPages/Pages/HataBildirimFormu\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">DERS K\u0130TABI HATA VE G\u00d6R\u00dc\u015e B\u0130LD\u0130R\u0130M\u0130 FORMU \u0130\u00c7\u0130N TIKLAYIN</a></strong></p>"
    },
    {
        "title": "Okulda milyonluk vurgun iddias\u0131: M\u00fcd\u00fcr hakk\u0131nda soru\u015fturma",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/video/turkiye/okulda-milyonluk-vurgun-iddiasi-mudur-hakkinda-sorusturma,cY8eJgP2Zk6lViyvYe1oEA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/HAj1gw3yVkGH2_vQZOivYg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Okulda milyonluk vurgun iddias\u0131: M\u00fcd\u00fcr hakk\u0131nda soru\u015fturma\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/HAj1gw3yVkGH2_vQZOivYg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u0130stanbul \u00dcsk\u00fcdar'daki bir ilkokulda, velilerin iddias\u0131na g\u00f6re eski m\u00fcd\u00fcr yolsuzluk yapt\u0131. Ba\u011f\u0131\u015f ad\u0131 alt\u0131nda toplanan paralar\u0131n, naylon faturalarla m\u00fcd\u00fcr\u00fcn zimmetine ge\u00e7irildi\u011fi \u00f6ne s\u00fcr\u00fcld\u00fc. Vurgunun 2 milyon liray\u0131 buldu\u011fu iddia edildi. (Haber: Onur Aksoy Kamera: Sedat K\u0131l\u0131\u00e7)</p>"
    },
    {
        "title": "119. D\u00f6nem DHY mazerete ba\u011fl\u0131 ba\u015fvuru tarihi a\u00e7\u0131kland\u0131 (119. D\u00f6nem DHY kuras\u0131 ne zaman?)",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/egitim/119-donem-dhy-mazerete-bagli-basvuru-tarihi-aciklandi-119-donem-dhy-kurasi-ne-zaman,-mSJloVMbkuAaY0WJ3QSng",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/BV5iknAbdECsZBdsgramdA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fpSoDwx6-UGvA4Z7vtc1XQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"119. D\u00f6nem DHY mazerete ba\u011fl\u0131 ba\u015fvuru tarihi a\u00e7\u0131kland\u0131 (119. D\u00f6nem DHY kuras\u0131 ne zaman?)\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/BV5iknAbdECsZBdsgramdA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>119.D\u00f6nem Devlet Hizmeti Y\u00fck\u00fcml\u00fcl\u00fc\u011f\u00fc Kuras\u0131 (DHY) kuras\u0131yla ilgili yeni bir a\u00e7\u0131klama yap\u0131ld\u0131. Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 119. D\u00f6nem Devlet Hizmeti Y\u00fck\u00fcml\u00fcl\u00fc\u011f\u00fc kuras\u0131 mazerete ba\u011fl\u0131 ba\u015fvuru tarihi a\u00e7\u0131kland\u0131. Duyuru ard\u0131ndan kura tarihi merak ediliyor. Peki, 119. D\u00f6nem DHY kuras\u0131 ne zaman?</p>Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 119. D\u00f6nem Devlet Hizmeti Y\u00fck\u00fcml\u00fcl\u00fc\u011f\u00fc kuras\u0131 duyurusunda; \"E\u015f ve Sa\u011fl\u0131k Mazereti Ba\u015fvurular\u0131 02.10.2024 Tarihi saat 18:00'e kadar https://ekip.saglik.gov.tr adresinden eri\u015fim sa\u011flanan Entegre Kurumsal \u0130\u015flem Platformu (EK\u0130P) \u00fczerinden yap\u0131lmaktad\u0131r.\" denildi.<img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fpSoDwx6-UGvA4Z7vtc1XQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Mazereti uygun g\u00f6r\u00fclenlerin isimleri ile bu atamalar i\u00e7in m\u00fcnhal yer listesi ekteki takvim \u00e7er\u00e7evesinde internet adresinde ilan edilecek ve bu ki\u015filer EK\u0130P \u00fczerinden a\u00e7\u0131lan m\u00fcnhal yerlerden tercihte bulunabilecekler. </p><p><strong>DHY KURASI NE ZAMAN?</strong></p><p>119. D\u00f6nem DHY kuras\u0131 31 Ekim 2024 tarihinde ger\u00e7ekle\u015ftirilecek.\u00a0 Kura sonucu https://yhgm.saglik.gov.tr internet adresinde ilan edilecek</p>"
    },
    {
        "title": "Ara tatil ne zaman? MEB takvimine g\u00f6re ara tatil tarihleri",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/egitim/ara-tatil-ne-zaman-meb-takvimine-gore-ara-tatil-tarihleri,d0l0IKwGg0Kf78Ekp9HmXw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7MpPi7ffBkKTTkXgYDtCLw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Z6RvhNS6gkeImHtRNHdFig.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/io0Iwhoo6UOxR5M6ouDVKQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/iO0cinzG1ES5KVGfQak9RA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4_RNOQQxckuktqc4PxK9SQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Ara tatil ne zaman? MEB takvimine g\u00f6re ara tatil tarihleri\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7MpPi7ffBkKTTkXgYDtCLw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Mill\u00ee E\u011fitim Bakanl\u0131\u011f\u0131 taraf\u0131ndan 2024-2025 e\u011fitim \u00f6\u011fretim y\u0131l\u0131 takvimi a\u00e7\u0131kland\u0131. 9 Eyl\u00fcl'de ba\u015flayan yeni e\u011fitim \u00f6\u011fretim d\u00f6neminin ilk ara tatil tarihini merak eden \u00f6\u011frenciler, takvimin ayr\u0131nt\u0131lar\u0131n\u0131 ara\u015ft\u0131r\u0131yor. Peki, ara tatil ne zaman? MEB takvimine g\u00f6re ara tatil tarihlerini derledik.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Z6RvhNS6gkeImHtRNHdFig.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Son 5 y\u0131ld\u0131r devam eden ara tatiller, 1. d\u00f6nem ve 2. d\u00f6nem olmak \u00fczere iki kez yap\u0131l\u0131ypr. \u0130lk olarak Kas\u0131m'da uygulanacak olan ara tatil, ikinci olarak Nisan ay\u0131nda uygulanacak.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/io0Iwhoo6UOxR5M6ouDVKQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Takvime g\u00f6re, birinci d\u00f6nem ara tatili, 11-15 Kas\u0131m 2024'te yap\u0131lacak.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/iO0cinzG1ES5KVGfQak9RA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Yar\u0131y\u0131l tatili ise 20 Ocak 2025 Pazartesi ba\u015flayacak ve 31 Ocak 2025 Cuma sona erecek. \u0130kinci d\u00f6nem, 3 \u015eubat 2025 Pazartesi ba\u015flayacak ve 20 Haziran 2025 Cuma tamamlanacak.\u0130kinci d\u00f6nem ara tatili ise 31 Mart 2025 Pazartesi ba\u015flay\u0131p, 4 Nisan 2025 Cuma sona erecek.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4_RNOQQxckuktqc4PxK9SQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>2024-2025 E\u011fitim y\u0131l\u0131n\u0131n yaz tatili 20 Haziran 2025 g\u00fcn\u00fc okullar\u0131n kapanmas\u0131yla birlikte ba\u015flayacak.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Yeni m\u00fcfredat ile derslere \"sonu\u00e7\" yerine \"s\u00fcre\u00e7\" odakl\u0131 \u00f6l\u00e7me sistemi geldi",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/egitim/yeni-mufredat-ile-derslere-sonuc-yerine-surec-odakli-olcme-sistemi-geldi,V55CyycLY0qyVvHTmjUmJg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/FN1nMV7Lqka_Ixbt_uusvQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Yeni m\u00fcfredat ile derslere \" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/FN1nMV7Lqka_Ixbt_uusvQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Milli E\u011fitim Bakanl\u0131\u011f\u0131nca (MEB) okul \u00f6ncesi, 1, 5 ve 9. s\u0131n\u0131flarda hayata ge\u00e7irilen T\u00fcrkiye Y\u00fczy\u0131l\u0131 Maarif Modeli kapsam\u0131ndaki \"beceri temelli\" yeni m\u00fcfredatla s\u0131n\u0131flarda \u00f6\u011fretmenlerin \"sonu\u00e7 odakl\u0131 \u00f6l\u00e7me\" sistemi yerine \u00f6\u011frencilerin geli\u015fimini takip edebilmelerine olanak sa\u011flayan \"s\u00fcre\u00e7 odakl\u0131 \u00f6l\u00e7me\"ye de ge\u00e7i\u015f yap\u0131ld\u0131.</p>Ge\u00e7en y\u0131l ilk kez Resmi Gazete'de yay\u0131mlanan ve \u00f6l\u00e7me de\u011ferlendirme uygulamalar\u0131nda \u00e7at\u0131 mevzuat olan Milli E\u011fitim Bakanl\u0131\u011f\u0131 \u00d6l\u00e7me ve De\u011ferlendirme Y\u00f6netmeli\u011fi ile okullarda konu soru da\u011f\u0131l\u0131m tablolar\u0131, ortak s\u0131nav haftas\u0131, ortak s\u0131navlar, geli\u015ftirici de\u011ferlendirme ve s\u0131navlarda a\u00e7\u0131k u\u00e7lu sorular gibi bir\u00e7ok yenilik getirildi.  Okul \u00f6ncesi, 1, 5 ve 9. s\u0131n\u0131flarda uygulanmas\u0131na ba\u015flanan yeni\u00a0m\u00fcfredatla birlikte e\u011fitimde \"\u00f6\u011frenci merkezli\" ve \"beceri odakl\u0131\" yakla\u015f\u0131m benimsenerek, \u00f6l\u00e7me ve de\u011ferlendirmede k\u00f6kl\u00fc de\u011fi\u015fikliklere gidildi.  Bu kapsamda s\u00fcregelen d\u00f6nemde sadece girilen s\u0131nav\u0131n sonucuna g\u00f6re de\u011ferlendirilmesi yap\u0131lan \"sonu\u00e7 odakl\u0131 \u00f6l\u00e7me\" yerine, ilgili kademelerde g\u00f6rev yapan \u00f6\u011fretmenler yeni\u00a0m\u00fcfredattaki \u00f6l\u00e7me de\u011ferlendirme uygulamalar\u0131nda \u00f6\u011frencilerinin geli\u015fimini takip edebilmelerine olanak sa\u011flayan tan\u0131lay\u0131c\u0131, bi\u00e7imlendirici ve d\u00fczey belirleyici de\u011ferlendirme y\u00f6ntemleri aras\u0131nda dengelerin sa\u011fland\u0131\u011f\u0131 \"s\u00fcre\u00e7 odakl\u0131 \u00f6l\u00e7me\" uygulayacak.  T\u00fcrkiye Y\u00fczy\u0131l\u0131 Maarif Modeli kapsam\u0131nda geli\u015ftirilen \"s\u00fcre\u00e7 odakl\u0131 \u00f6l\u00e7me\" ile \u00f6\u011fretim programlar\u0131nda \u00f6\u011frencilerin bilgi ve becerilerindeki geli\u015fimin aktif ve etkile\u015fimli \u015fekilde sistematik olarak izlenmesinin yan\u0131 s\u0131ra s\u0131n\u0131f i\u00e7erisinde \u00f6\u011frencilere anl\u0131k ve a\u00e7\u0131klay\u0131c\u0131 geri bildirimler sa\u011flanarak \u00f6\u011fretim s\u00fcre\u00e7lerinin s\u00fcrekli olarak iyile\u015ftirilmesi hedefleniyor.  <strong>ESK\u0130 VE YEN\u0130 B\u0130LG\u0130 ARASINDA BA\u011eLANTI KURULARAK KONUYA \u0130LG\u0130LER\u0130 ARTIRILACAK</strong>  MEB, yeni\u00a0m\u00fcfredat\u00a0do\u011frultusunda haz\u0131rlanan ders kitaplar\u0131nda, \"s\u00fcre\u00e7 odakl\u0131 \u00f6l\u00e7me\" kapsam\u0131nda \u00f6\u011frenciyi zihinsel, sosyal, duygusal, duyu\u015fsal, fiziksel ve ahlaki a\u00e7\u0131dan bir b\u00fct\u00fcn olarak g\u00f6ren \"b\u00fct\u00fcnc\u00fcl e\u011fitim yakla\u015f\u0131m\u0131\" benimsedi.  Ders kitaplar\u0131 teorik bilgilerin yan\u0131 s\u0131ra g\u00fcnl\u00fck hayatla da k\u00f6pr\u00fc kuracak nitelikte haz\u0131rlan\u0131rken, \u00f6\u011fretmenlerin s\u0131n\u0131f i\u00e7i uygulamalar\u0131nda yararlanabilecekleri bir\u00e7ok \u00f6rnek ve y\u00f6ntem sunuldu. Bu y\u00f6ntemler, s\u0131n\u0131flarda her \u00f6\u011frencinin farkl\u0131 ihtiya\u00e7lar\u0131na uygun olarak derslerin nas\u0131l farkl\u0131la\u015ft\u0131r\u0131labilece\u011fine dair pratik bilgiler i\u00e7eriyor.  Ayr\u0131ca \u00f6\u011fretmenlere rehber olmas\u0131 amac\u0131yla kitaplarda her konuya ili\u015fkin izlemeleri gereken yollar da g\u00f6sterildi. Buna g\u00f6re, \"s\u00fcre\u00e7 odakl\u0131 \u00f6l\u00e7me\" uygulamas\u0131nda \u00f6\u011fretmenler dersi i\u015flemeden \u00f6nce \u00f6\u011frencilerinin g\u00f6recekleri konuyla ilgili ge\u00e7mi\u015fte ald\u0131klar\u0131 e\u011fitimle hangi kavramlar\u0131 bilmesi gerekti\u011fine hakim olacak ve s\u0131n\u0131fta bu kavramlar\u0131n bilinirli\u011fi soru, g\u00f6rsel, video, test veya farkl\u0131 \u00f6l\u00e7me ara\u00e7lar\u0131yla bilgi ve becerilerini sorgulayarak \u00f6n de\u011ferlendirme yapacak.  \u00d6n de\u011ferlendirmeden sonra \u00f6\u011fretmenler eskiden elde edilen bilgiyle yeni \u00f6\u011frenilecek bilgi aras\u0131nda ba\u011flant\u0131lar kurarak, \u00f6\u011frencilerin derse olan ilgisini art\u0131racak ve g\u00fcnl\u00fck hayatta bu bilgilerin nerede ve nas\u0131l kar\u015f\u0131s\u0131na \u00e7\u0131kabilece\u011fini anlatacak.  \u00d6\u011fretmenler, \u00f6\u011frencilerinin e\u011fitim-\u00f6\u011fretim s\u00fcre\u00e7lerinden en \u00fcst d\u00fczeyde faydalanabilmeleri i\u00e7in s\u0131n\u0131f i\u00e7erisinde konuyla ilgili eksi\u011fi bulunan veya di\u011ferlerine g\u00f6re ileri d\u00fczeydeki \u00f6\u011frencileri tespit ederek, destekleme veya zenginle\u015ftirme gibi farkl\u0131la\u015ft\u0131r\u0131lm\u0131\u015f e\u011fitimleri de etkin bir \u015fekilde planlayacak. Eksi\u011fi bulunan \u00f6\u011frenciler i\u00e7in \"destekleme\", ileri d\u00fczey \u00f6\u011frenciler i\u00e7in \"zenginle\u015ftirme\" uygulamalar\u0131 olacak.  <strong>\u00d6\u011eRENC\u0130LER DE KEND\u0130N\u0130 VE AKRANLARINI DE\u011eERLEND\u0130RECEK</strong>  Yeni\u00a0m\u00fcfredatla uygulanan \"s\u00fcre\u00e7 odakl\u0131 \u00f6l\u00e7me\" yakla\u015f\u0131m\u0131na g\u00f6re, \u00f6\u011fretmenler \u00f6\u011frencilere \u00f6devler, projeler, performans g\u00f6revleri, sunumlar, kontrol listeleri, s\u0131navlar, g\u00f6zlem ve g\u00f6r\u00fc\u015fme formlar\u0131, grup \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131, s\u0131n\u0131f i\u00e7i tart\u0131\u015fmalar ve \u00f6z/akran/grup de\u011ferlendirmeleri onlar\u0131n performans\u0131n\u0131 \u00f6l\u00e7mek ve geli\u015ftirmek i\u00e7in kullanacak.  \u00d6\u011frencilere, yak\u0131n veya uzak \u00e7evresinde kar\u015f\u0131la\u015fabilece\u011fi problemler veya g\u00f6revler verilerek, yarg\u0131lay\u0131c\u0131 tutumdan uzak ve motive edici geri bildirimler sa\u011flanacak ve dijital teknolojiler kullan\u0131larak aktif \u00f6\u011frenme s\u00fcre\u00e7leri desteklenecek. \u00d6rne\u011fin, kitapta bir konuyla ilgili belirlenen \u00f6\u011frenme \u00e7\u0131kt\u0131s\u0131na grup \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131yla ula\u015f\u0131lmas\u0131 isteniyorsa, \u00f6\u011fretmen s\u0131n\u0131f i\u00e7inde gruplar olu\u015fturacak. \u00d6\u011fretmen, bu grupta yer alan her bir \u00f6\u011frencinin birtak\u0131m uygulamalar, ara\u015ft\u0131rmalar ve \u00e7al\u0131\u015fmalar yapmas\u0131n\u0131 isteyerek sosyal becerilerinin geli\u015fmesini sa\u011flayacak.  Bu s\u00fcre\u00e7 boyunca \u00f6\u011fretmen, \u00f6\u011frencinin her bir ad\u0131m\u0131n\u0131 izleyerek konuyla ili\u015fkilendirilen hangi kazan\u0131mlar\u0131 elde etti\u011fini de\u011ferlendirecek ve b\u00f6ylece sonuca ula\u015fmak i\u00e7in ge\u00e7ilen a\u015famalar olu\u015fturulan \u00f6l\u00e7eklerle kay\u0131t alt\u0131na al\u0131nacak. Ayr\u0131ca \u00f6\u011fretmenler, \u00f6l\u00e7\u00fclmek istenen becerilerin de\u011ferlendirilmesinde grup \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131ndaki s\u00fcrece y\u00f6nelik \u00f6\u011frencilerden hem kendilerini hem de akranlar\u0131n\u0131 de\u011ferlendirmelerine y\u00f6nelik olu\u015fturulan \"\u00f6z ve akran de\u011ferlendirme formlar\u0131n\u0131\" doldurmalar\u0131n\u0131 isteyecek.  <strong>\u00d6\u011eRETMEN VE VEL\u0130LER \u0130\u00c7\u0130N YEN\u0130 MATERYALLER HAZIRLANDI</strong>  \u00d6te yandan Bakanl\u0131k, s\u0131n\u0131f i\u00e7i \u00f6l\u00e7me ve de\u011ferlendirme uygulamalar\u0131n\u0131n s\u00fcre\u00e7 odakl\u0131 ve geli\u015ftirici bir yakla\u015f\u0131mla s\u00fcrd\u00fcr\u00fclmesi i\u00e7in veli, \u00f6\u011frenci ve \u00f6\u011fretmenler i\u00e7in de materyaller haz\u0131rlad\u0131.  Bu kapsamda, velilere y\u00f6nelik haz\u0131rlanan bilgilendirme k\u0131lavuzlar\u0131nda yenilenen \u00f6\u011fretim programlar\u0131na ili\u015fkin beceriler, e\u011filimler, de\u011ferler, e\u011fitim-\u00f6\u011fretimde roller ve ders baz\u0131nda tan\u0131t\u0131mlar yer al\u0131yor. Haz\u0131rlanan bilgilendirme k\u0131lavuzuyla velilerin \u00f6\u011frencilerin e\u011fitim s\u00fcre\u00e7lerine aktif kat\u0131l\u0131mlar\u0131 ve sa\u011flayacaklar\u0131 geri bildirimlerle e\u011fitim-\u00f6\u011fretim \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n daha etkin hale getirilmesi ama\u00e7lan\u0131yor.  Orta\u00f6\u011fretime ge\u00e7en \u00f6\u011frenciler i\u00e7in de bu y\u0131l ilk defa\u00a0m\u00fcfredattaki de\u011fi\u015fikliklerin yer ald\u0131\u011f\u0131 \"Liseye Ho\u015f Geldin\" kitab\u0131 haz\u0131rland\u0131.  Kitap, \u00f6\u011frencilere lisede kar\u015f\u0131la\u015facaklar\u0131 dersleri tan\u0131tmak, programlar\u0131n i\u015fleyi\u015fini a\u00e7\u0131klamak, derslere nas\u0131l \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 gerekti\u011fini aktarman\u0131n yan\u0131 s\u0131ra lise d\u00f6nemi boyunca kullanabilecekleri e\u011fitim platformlar\u0131 ve kaynaklar\u0131 tan\u0131tmak ve \u00f6rnek uygulamalar sunmak hedefiyle olu\u015fturuldu.  \u00d6\u011fretmenlere k\u0131lavuz olmas\u0131 i\u00e7in haz\u0131rlanan materyaller ise yeni \u00f6\u011fretim programlar\u0131 esas al\u0131narak s\u00fcre\u00e7 odakl\u0131 de\u011ferlendirme yakla\u015f\u0131m\u0131na g\u00f6re olu\u015fturuldu.  Kitaplardaki etkinliklerin \u00f6\u011fretmenler taraf\u0131ndan s\u00fcre\u00e7 odakl\u0131 de\u011ferlendirme anlay\u0131\u015f\u0131na uygun kullanabilmesine y\u00f6nelik etkinli\u011fin uygulama a\u015famalar\u0131, etkinlik kapsam\u0131nda geri bildirimin nas\u0131l verilece\u011fi ve farkl\u0131la\u015ft\u0131rma kapsam\u0131nda \u00f6\u011frencilerin ihtiya\u00e7lar\u0131na g\u00f6re i\u00e7eri\u011fin nas\u0131l uyarlanabilece\u011fine y\u00f6nelik bilgilere yer verildi."
    },
    {
        "title": "ALES ba\u015fvurular\u0131 ba\u015flad\u0131: ALES/3 ba\u015fvurular\u0131 nas\u0131l yap\u0131l\u0131r? (2024 \u00d6SYM ALES/3 ba\u015fvuru ekran\u0131)",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/egitim/ales-basvurulari-basladi-ales-3-basvurulari-nasil-yapilir-2024-osym-ales-3-basvuru-ekrani,P3zXhXJttUeL512NuyvExg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ag1qJ-dNWEmmeMD02i5bfA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both&ampv=20240907072452141",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/9R2NG0pTA0mOR_WdRt9FsQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/dtPjBogqlEK_L5_kCq6WIQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yZLVnPwAWEWwbULN9SNGRw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lvSF8mx8NECbhH2LiwoouQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"ALES ba\u015fvurular\u0131 ba\u015flad\u0131: ALES/3 ba\u015fvurular\u0131 nas\u0131l yap\u0131l\u0131r? (2024 \u00d6SYM ALES/3 ba\u015fvuru ekran\u0131)\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ag1qJ-dNWEmmeMD02i5bfA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both&amp;ampv=20240907072452141\" /><p>Akademik Personel ve Lisans\u00fcst\u00fc E\u011fitimi Giri\u015f S\u0131nav\u0131 (ALES/3) ba\u015fvurular\u0131 ba\u015flad\u0131. Bu y\u0131l\u0131n son ALES s\u0131nav\u0131na kat\u0131l\u0131m sa\u011flayacak olan adaylar, \u00d6SYM'nin Aday \u0130\u015flemleri Sistemi (A\u0130S) adresi \u00fczerinden ba\u015fvuru yapabilecek. \u0130\u015fte 2024 ALES/3 ba\u015fvuru ekran\u0131.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/9R2NG0pTA0mOR_WdRt9FsQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>2024 ALES 3 ba\u015fvurular\u0131 i\u00e7in bekleyi\u015f sona erdi. Y\u0131l\u0131n son ALES s\u0131nav\u0131 i\u00e7in ba\u015fvuru ekran\u0131 eri\u015fime a\u00e7\u0131ld\u0131. Y\u00fcksek lisans yapmak isteyen \u00fcniversite mezunlar\u0131, \u00d6SYM A\u0130S ekran\u0131 \u00fczerinden ba\u015fvuru yapabilecek. \u0130\u015fte ALES 3 ba\u015fvuru ekran\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/dtPjBogqlEK_L5_kCq6WIQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>2024 Akademik Personel ve Lisans\u00fcst\u00fc E\u011fitimi Giri\u015f S\u0131nav\u0131 (2024-ALES/3) ba\u015fvurular\u0131\u00a0 ba\u015flad\u0131.\nS\u0131nava ba\u015fvurular, 1-9 Ekim 2024 tarihleri aras\u0131nda yap\u0131lacak.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yZLVnPwAWEWwbULN9SNGRw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Adaylar, ba\u015fvurular\u0131n\u0131 1 Ekim 2024 tarihinde saat 10.45'ten itibaren \u00d6SYM Ba\u015fvuru Merkezleri arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla, yapabilecekleri gibi \u00d6SYM'nin https://ais.osym.gov.tr adresinden veya \u00d6SYM Aday \u0130\u015flemleri Mobil Uygulamas\u0131\u2019ndan da yapabilecektir.\nALES BA\u015eVURUSU \u0130\u00c7\u0130N TIKLAYIN</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lvSF8mx8NECbhH2LiwoouQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>2024 Akademik Personel ve Lisans\u00fcst\u00fc E\u011fitimi Giri\u015f S\u0131nav\u0131 (2024-ALES/3)\u00a017 Kas\u0131m 2024 tarihinde uygulanacak.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "EKPSS tercih k\u0131lavuzu 2024: EKPSS tercihleri ba\u015flad\u0131 m\u0131, ne zaman ba\u015flar? (Kamuda engelli personel al\u0131m\u0131)",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/egitim/ekpss-tercihleri-ne-zaman-baslayacak-gozler-osymde-2024-ekpss-tercih-kilavuzu,xwn8uAj9CU6A7l7gfyxkDA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/69Rosrga8EqNLGoojY9JGA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mWrTgV5RsEyViFEtRgfFUw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"EKPSS tercih k\u0131lavuzu 2024: EKPSS tercihleri ba\u015flad\u0131 m\u0131, ne zaman ba\u015flar? (Kamuda engelli personel al\u0131m\u0131)\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/69Rosrga8EqNLGoojY9JGA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Engelli Kamu Personeli Se\u00e7me S\u0131nav\u0131 (EKPSS) tercihleri, kamu bo\u015f bulunan engelli kontenjanlar\u0131na ba\u015fvurmak isteyen adaylar\u0131n g\u00fcndeminde yer almaya devam ediyor. EKPSS s\u0131nav sonu\u00e7lar\u0131na g\u00f6re tercih yapacak olan adaylar, kamuda bo\u015f bulunan engelli kontenjanlar\u0131na puan ve kura ile atanacak. Peki, 2024 EKPSS tercihleri ne zaman ba\u015flayacak?</p>Kamuda engelli personel al\u0131m\u0131 i\u00e7in EKPSS tercihlerinin ba\u015flamas\u0131n\u0131 bekleyen on binlerce ki\u015fi, g\u00f6zlerini \u00d6l\u00e7me, Se\u00e7me ve Yerle\u015ftirme Merkezi (\u00d6SYM) a\u00e7\u0131klamas\u0131na \u00e7evirdi. Yay\u0131mlanacak olan EKPSS tercih k\u0131lavuzuna g\u00f6re binlerce aday \u00d6SYM \u00fczerinden tercih yapacak. Peki, 2024 EKPSS tercihleri ne zaman ba\u015flayacak?   <strong>EKPSS TERC\u0130HLER\u0130 NE ZAMAN?</strong>  EKPSS'den al\u0131nan puan ve kura ile yap\u0131lacak olan yerle\u015ftirme i\u015flemleri hakk\u0131nda \u00d6SYM taraf\u0131ndan bir tercih k\u0131lavuzu haz\u0131rlanarak \u00d6SYM'nin http://www.osym.gov.tr internet adresi \u00fczerinden payla\u015f\u0131lacak.  2024 EKPSS tercih s\u00fcrecinin Eyl\u00fcl ya da Ekim ay\u0131nda ba\u015flamas\u0131 bekleniyor.  Bu kapsamda bilgiler netle\u015ftik\u00e7e haberimizde yer verece\u011fiz.<img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mWrTgV5RsEyViFEtRgfFUw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><strong>EKPSS TABAN PUANLARI</strong>  \u00d6l\u00e7me, Se\u00e7me ve Yerle\u015ftirme Merkezi (\u00d6SYM) son olarak 2024-EKPSS yerle\u015ftirme sonu\u00e7lar\u0131na ili\u015fkin en k\u00fc\u00e7\u00fck ve en b\u00fcy\u00fck puanlar\u0131 a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131.  Puanlar orta\u00f6\u011fretim, \u00f6n lisans ve lisans d\u00fczeyine g\u00f6re farkl\u0131l\u0131k g\u00f6steriyor.  <a href=\"https://dokuman.osym.gov.tr/pdfdokuman/2024/EKPSS/TERCIH/minmaxortaogretim_ekpd19022024.pdf\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">L\u0130SE EKPSS TABAN PUANLARI</a>  <a href=\"https://dokuman.osym.gov.tr/pdfdokuman/2024/EKPSS/TERCIH/minmaxonlisans_ekpd19022024.pdf\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">\u00d6N L\u0130SANS EKPSS TABAN PUANLARI</a>  <a href=\"https://dokuman.osym.gov.tr/pdfdokuman/2024/EKPSS/TERCIH/minmaxlisans_ekpd19022024.pdf\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">L\u0130SANS EKPSS TABAN PUANLARI</a>"
    },
    {
        "title": "KPSS \u00f6n lisans tercihleri ne zaman? (2024 \u00d6SYM KPSS \u00f6n lisans tercih k\u0131lavuzu)",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/egitim/kpss-on-lisans-tercihleri-ne-zaman-2024-osym-kpss-on-lisans-tercih-kilavuzu,To8VtnOP3EyPgbf0iGXm7Q",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_zBNEhJxgEOSGTUUNK-7mA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/t8hD1j4PG0q44y84gzSMQA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/49pUqo_R1Uu828v2JRxJvQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/O94P9A9iG0-MEY4kDevq6A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xhN_Sg5NrEyoP2t6OgotXg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"KPSS \u00f6n lisans tercihleri ne zaman? (2024 \u00d6SYM KPSS \u00f6n lisans tercih k\u0131lavuzu)\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_zBNEhJxgEOSGTUUNK-7mA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Kamu Personel Se\u00e7me S\u0131nav\u0131 (KPSS) \u00f6n lisans tercihlerinin ne zaman ba\u015flayaca\u011f\u0131, bran\u015f baz\u0131nda s\u0131ralamalar\u0131n a\u00e7\u0131klanmas\u0131yla birlikte yeniden g\u00fcndeme geldi. KPSS \u00f6n lisans sonu\u00e7lar\u0131ndan ald\u0131klar\u0131 puanlara g\u00f6re tercih yapacak olan adaylar, g\u00f6zlerini \u00d6SYM duyurusuna \u00e7evirdi. Peki, 2024 KPSS \u00f6n lisans tercihleri ne zaman?</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/t8hD1j4PG0q44y84gzSMQA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>2024 KPSS \u00f6n lisans tercihleri i\u00e7in geri say\u0131m ba\u015flad\u0131. \u00d6n lisans s\u0131nav\u0131na kat\u0131lan adaylar, s\u0131nav sonu\u00e7lar\u0131na g\u00f6re \u00d6SYM \u00fczerinden tercih yapacak. Peki, 2024 KPSS \u00f6n lisans tercihleri ne zaman?</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/49pUqo_R1Uu828v2JRxJvQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>2024 KPSS \u00d6nlisans tercih k\u0131lavuzu memur olmak isteyen adaylara tercih s\u00fcrecinde yol g\u00f6sterecek.KPSS \u00f6nlisans tercih takviminin \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki ay (ekim) i\u00e7erisinde duyurulmas\u0131 bekleniyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/O94P9A9iG0-MEY4kDevq6A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>2024 Kamu Personel Se\u00e7me S\u0131nav\u0131 \u00d6n Lisans'a (2024-KPSS \u00d6n Lisans) kat\u0131lan adaylar\u0131n s\u0131nav sonu\u00e7lar\u0131na g\u00f6re bran\u015f baz\u0131nda s\u0131ralamalar\u0131 \u00d6SYM Aday \u0130\u015flemleri Sistemi'ne yans\u0131t\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xhN_Sg5NrEyoP2t6OgotXg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Adaylar, \u00d6SYM\u2019nin https://ais.osym.gov.tr adresinden T.C. kimlik numaras\u0131 ve aday \u015fifresiyle bran\u015f baz\u0131nda s\u0131ralamalar\u0131n\u0131 \u00f6\u011frenebilecek.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "KPSS \u00f6n lisans bran\u015f baz\u0131nda s\u0131ralamalar a\u00e7\u0131kland\u0131 (2024 \u00d6SYM KPSS \u00f6n lisans bran\u015f s\u0131ralamas\u0131)",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/egitim/kpss-on-lisans-brans-bazinda-siralamalar-aciklandi-2024-osym-kpss-on-lisans-brans-siralamasi,x71xpJPjg0uZjg3XU06vbw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/R0DiBub08UuEfj7CYjwTvA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both&ampv=20240930130814336",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/X3T4UG3Rk02AXWiKs7k_wg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4Ocb-WhYgU6DEtnE40I9Jw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lQgNCx3koUegpRSoAoh0Kw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/F7_cap7aYEyej93wQEFuUw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"KPSS \u00f6n lisans bran\u015f baz\u0131nda s\u0131ralamalar a\u00e7\u0131kland\u0131 (2024 \u00d6SYM KPSS \u00f6n lisans bran\u015f s\u0131ralamas\u0131)\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/R0DiBub08UuEfj7CYjwTvA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both&amp;ampv=20240930130814336\" /><p>Kamu Personel Se\u00e7me S\u0131nav\u0131 (KPSS) \u00f6n lisans s\u0131nav\u0131 sonras\u0131nda, adaylar\u0131n s\u0131nav sonu\u00e7lar\u0131na g\u00f6re bran\u015f baz\u0131nda s\u0131ralamalar\u0131 heyecanla bekleniyordu. \u00d6SYM taraf\u0131ndan yap\u0131lan duyuru sonras\u0131nda 2024 KPSS \u00f6n lisans bran\u015f baz\u0131nda s\u0131ralamalar\u0131 a\u00e7\u0131kland\u0131. Peki, 2024 KPSS \u00f6n lisans bran\u015f baz\u0131nda s\u0131ralamalar nedir, nas\u0131l sorgulan\u0131r?</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/X3T4UG3Rk02AXWiKs7k_wg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>2024 KPSS \u00f6n lisans bran\u015f s\u0131ralamalar\u0131, \u00f6n lisans s\u0131nav\u0131na kat\u0131l\u0131m sa\u011flayan adaylar\u0131n g\u00fcndeminde yer al\u0131yordu. \u00d6l\u00e7me, Se\u00e7me ve Yerle\u015ftirme Merkezi (\u00d6SYM) taraf\u0131ndan, 2024 Kamu Personel Se\u00e7me S\u0131nav\u0131'na (2024-KPSS \u00d6n Lisans) kat\u0131lan adaylar\u0131n s\u0131nav sonu\u00e7lar\u0131na g\u00f6re bran\u015f baz\u0131nda s\u0131ralamalar\u0131 a\u00e7\u0131kland\u0131. Peki, KPSS \u00f6n lisans bran\u015f s\u0131ralamas\u0131 nedir, nas\u0131l sorgulan\u0131r?</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4Ocb-WhYgU6DEtnE40I9Jw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>2024 Kamu Personel Se\u00e7me S\u0131nav\u0131 \u00d6n Lisans'a (2024-KPSS \u00d6n Lisans) kat\u0131lan adaylar\u0131n s\u0131nav sonu\u00e7lar\u0131na g\u00f6re bran\u015f baz\u0131nda s\u0131ralamalar\u0131 \u00d6SYM Aday \u0130\u015flemleri Sistemi'ne yans\u0131t\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lQgNCx3koUegpRSoAoh0Kw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Adaylar, \u00d6SYM\u2019nin https://ais.osym.gov.tr adresinden T.C. kimlik numaras\u0131 ve aday \u015fifresiyle bran\u015f baz\u0131nda s\u0131ralamalar\u0131n\u0131 \u00f6\u011frenebilecek.2024 KPSS \u00d6N L\u0130SANS BRAN\u015e SIRALAMALARI \u0130\u00c7\u0130N TIKLAYIN</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/F7_cap7aYEyej93wQEFuUw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bran\u015f baz\u0131nda s\u0131ralamalar; adaylar\u0131 bilgilendirme amac\u0131yla olu\u015fturulmu\u015f, kendileri ile ayn\u0131 alanda s\u0131nava giren di\u011fer adaylar aras\u0131nda kendi ba\u015far\u0131 durumlar\u0131n\u0131 de\u011ferlendirmelerine imk\u00e2n veren bir hizmettir.\nG\u00f6r\u00fcnt\u00fclenen sayfa, belge niteli\u011fi ta\u015f\u0131maz. Her t\u00fcrl\u00fc de\u011ferlendirmede \u00d6SYM sisteminde kay\u0131tl\u0131 bilgiler esas al\u0131n\u0131r.\nBran\u015f baz\u0131nda s\u0131ralama i\u015flemleri adaylar\u0131n, (Y\u00d6KS\u0130S sistemi \u00fczerinden \u00e7ekilmi\u015f olan) \u00d6SYM sistemi \u00fczerinde ilgili i\u015flemlerin yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 tarih itibar\u0131yla aktif olarak bulunan e\u011fitim bilgileri ve bu tarih itibar\u0131yla sistemde aktif e\u011fitimi g\u00f6z\u00fckmeyen adaylar\u0131n ise ba\u015fvuruda belirttikleri e\u011fitim bilgileri baz al\u0131narak haz\u0131rlanm\u0131\u015ft\u0131r.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Ankara B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi hafta sonunda 48 okulu temizledi",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/ankara-buyuksehir-belediyesi-hafta-sonunda-48-okulu-temizledi,iFdLcz_iHkeUoZV2wNEBig",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8LRrUHnzjECceDq4H3_v2A.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Ankara B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi hafta sonunda 48 okulu temizledi\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8LRrUHnzjECceDq4H3_v2A.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Ankara B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi, \"Temiz Okul, Sa\u011fl\u0131kl\u0131 Gelecek Projesi\" \u00e7er\u00e7evesinde hafta sonunda 48 okulun temizlendi\u011fini bildirdi.</p>Belediyeden yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, ba\u015flat\u0131lan \"Temiz Okul, Sa\u011fl\u0131kl\u0131 Gelecek Projesi\"yle ba\u015fkentteki ilk ve orta dereceli okullar ile liselerde ba\u015flat\u0131lan temizlik \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n devam etti\u011fi belirtildi.  Bu kapsamda, Yenimahalle, \u00c7ankaya, Mamak, Sincan, Ke\u00e7i\u00f6ren, Alt\u0131nda\u011f, Pursaklar ve Etimesgut il\u00e7elerinde, 29 bin 371 \u00f6\u011frencinin e\u011fitim g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc 48 okulun 1212 dersli\u011finin, 208 personel ve 44 ara\u00e7la temizlendi\u011fi aktar\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, okullar\u0131n, dezenfekte ve ila\u00e7lama \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 yap\u0131larak yeni haftaya haz\u0131r hale getirildi\u011fi kaydedildi.  A\u00e7\u0131klamada, projeden faydalanmak isteyip ba\u015fvuruda bulunan t\u00fcm okullara hem temizlik malzemesi sa\u011fland\u0131\u011f\u0131 hem de hafta sonlar\u0131 belediyeye ba\u011fl\u0131 temizlik ekipleriyle okullarda temizlik hizmeti sunuldu\u011fu ifade edildi.  B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi'nin okullar\u0131n temizlik taleplerini almaya ba\u015flamas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan, yo\u011fun ilgi g\u00f6ren hizmetten yararlanmak isteyen toplam 271 okuldan 113'\u00fcn\u00fcn ise \u00e7e\u015fitli sebeplerle temizlik talebini geri \u00e7ekti\u011fi belirtildi."
    },
    {
        "title": "Beylikd\u00fcz\u00fc\u2019nde okulda demir \u00e7ubuklu dayak iddias\u0131: Kafas\u0131 \u015fi\u015fti, kollar\u0131nda k\u0131zar\u0131kl\u0131klar olu\u015ftu",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/turkiye/beylikduzunde-okuldademir-cubuklu-dayak-iddiasi-kafasi-sisti-kollarinda-kizarikliklar-olustu,R1BN26geaUGK34NpGAT09g",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kN_hJKyc4E-lbQzYHc-keA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SJMDGbZcNke30ikHd5LDCQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Dgsc2a7H2kW5dfij7QiUKQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/NCdRT6vWeEuf4l6dS2sHtg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KPx1_SCqUE2HNtuV7VIFFw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0kb9RPX_Skep6alUu1cbxA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Beylikd\u00fcz\u00fc\u2019nde okulda demir \u00e7ubuklu dayak iddias\u0131: Kafas\u0131 \u015fi\u015fti, kollar\u0131nda k\u0131zar\u0131kl\u0131klar olu\u015ftu\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kN_hJKyc4E-lbQzYHc-keA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u0130stanbul Beylikd\u00fcz\u00fc\u2019nde bir okulda 2\u2019nci s\u0131n\u0131fa giden Emirhan S. isimli \u00f6\u011frencinin, \u00f6\u011fretmen taraf\u0131ndan demir \u00e7ubukla d\u00f6v\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc iddia edildi. Ders s\u0131ras\u0131nda \u00f6\u011fretmen taraf\u0131ndan d\u00f6v\u00fclen \u00e7ocu\u011fun kafas\u0131nda ve kollar\u0131nda \u015fi\u015flik ve k\u0131zar\u0131kl\u0131k olu\u015ftu. Okula \u00e7a\u011fr\u0131lan anne, hastaneye giderek darp raporu ald\u0131.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SJMDGbZcNke30ikHd5LDCQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130stanbul\u2019da bir \u00e7ocuk, okulda \u00f6\u011fretmeni taraf\u0131ndan demir \u00e7ubukla d\u00f6v\u00fcld\u00fc.\nOlay, ge\u00e7en cuma g\u00fcn\u00fc Beylikd\u00fcz\u00fc\u2019ne ba\u011fl\u0131 Kavakl\u0131 Mahallesi\u2019ndeki \u0130brahim Feridun T\u0131naztepe \u0130lkokulu\u2019nda ya\u015fand\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Dgsc2a7H2kW5dfij7QiUKQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130ddiaya g\u00f6re, 2\u2019inci s\u0131n\u0131fa giden Emirhan S., derste \u00f6\u011fretmenini kitapta bir yer g\u00f6stermek isteyip yan\u0131na \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131.\n\u00d6\u011frencinin yan\u0131na gelen \u00f6\u011fretmen, bilinmeyen bir nedenle elindeki demir sopayla \u00e7ocu\u011fu d\u00f6vd\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/NCdRT6vWeEuf4l6dS2sHtg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Okul idaresi \u00e7ocu\u011fun velisi \u00d6zlem S.\u2019yi okula \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131. Veliye ya\u015fananlar anlat\u0131ld\u0131.\n\u00d6zlem S., \u00e7ocu\u011funu hastaneye g\u00f6t\u00fcr\u00fcp darp raporu ald\u0131, ard\u0131ndan da karakola giderek \u015fikayet\u00e7i oldu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KPx1_SCqUE2HNtuV7VIFFw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00d6\u011fretmenin k\u00fc\u00e7\u00fck \u00e7ocu\u011fa demir sopayla vurdu\u011funu anlatan anne \u00d6zlem S., \u201cKolunda bir yara, k\u0131rba\u00e7 gibi vurulmu\u015f. Yanm\u0131\u015f ve \u00f6dem toplam\u0131\u015f, raporda da var. \u0130\u015flem bittikten sonra karakolda \u00e7ocuk \u015fubeye gittik. \u015eikayetimizi yapt\u0131k.\u201d diye konu\u015ftu.\nAnne \u00d6zlem S., \u00f6\u011fretmenin ya\u015fananlar\u0131n yanl\u0131\u015fl\u0131kla ya\u015fand\u0131\u011f\u0131n\u0131 \u00f6ne s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc anlatt\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0kb9RPX_Skep6alUu1cbxA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00d6zlem S., \u201cKafas\u0131na ald\u0131\u011f\u0131 darbe birazc\u0131k daha \u015fiddetli olsayd\u0131 sonu\u00e7 daha k\u00f6t\u00fc olabilirdi. Bug\u00fcn hastanedeyiz. Yar\u0131n okula gitmek zorunda, orada o \u00f6\u011fretmen nas\u0131l olacak? \u00c7ocu\u011fumun can\u0131n\u0131 nas\u0131l onlara teslim edece\u011fim.\u201d diye konu\u015ftu.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "\u00d6SYM Ba\u015fkan\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131! \u00dcniversite s\u0131nav say\u0131s\u0131 artacak",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/egitim/osym-baskani-acikladiuniversite-sinav-sayisi-artacak,-R1lfIH600OrG9QDdb0hLQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/es_bTzjkkUiNroK9qT1SIg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/POZNFROMXEi02z8tMP8cig.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"\u00d6SYM Ba\u015fkan\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131! \u00dcniversite s\u0131nav say\u0131s\u0131 artacak\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/es_bTzjkkUiNroK9qT1SIg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u00d6SYM Ba\u015fkan\u0131 Bayram Ali Ersoy, \u00fcniversite s\u0131nav\u0131n\u0131 y\u0131lda birden fazla yapmak istediklerini a\u00e7\u0131klad\u0131. Ersoy, bu kapsamda Milli E\u011fitim Bakanl\u0131\u011f\u0131 (MEB) Ve Y\u00fcksek\u00f6\u011fretim Kurulu ile \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc ifade etti.</p><p>\u00d6l\u00e7me, Se\u00e7me ve Yerle\u015ftirme Merkezi (\u00d6SYM)\u00a0\u00fcniversite s\u0131nav\u0131n\u0131 y\u0131lda birden fazla yapmak i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fma ger\u00e7ekle\u015ftiriyor.\u00a0</p><p>Habert\u00fcrk'e konu\u015fan\u00a0\u00d6SYM Ba\u015fkan\u0131 Bayram Ali Ersoy,\u00a0di\u011fer \u00fclkelerde oldu\u011fu gibi T\u00fcrkiye\u2019de de \u00fcniversite i\u00e7in s\u0131nav say\u0131s\u0131n\u0131n birden fazla yap\u0131lmas\u0131 i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc belirtti.\u00a0</p><p>\u00d6SYM Ba\u015fkan\u0131 bu kapsamda e-s\u0131nav say\u0131s\u0131n\u0131 artt\u0131rmak istediklerini b\u00f6ylece hem zaman hem de maliyet anlam\u0131nda tasarruf edeceklerini vurgulad\u0131.</p><img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/POZNFROMXEi02z8tMP8cig.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p><strong>\"DERD\u0130M\u0130Z D\u0130J\u0130TAL TABANLI SINAVA GE\u00c7MEK\"</strong></p><p>\"Bizim derdimiz bundan sonra T\u00fcrkiye\u2019de ka\u011f\u0131t tabanl\u0131 s\u0131navdan dijital tabanl\u0131 s\u0131nav\u0131 ge\u00e7mek. Yani s\u0131nav say\u0131s\u0131n\u0131 art\u0131rmak. Bunun i\u00e7in de aday say\u0131s\u0131 belli say\u0131n\u0131n alt\u0131nda olan s\u0131navlar\u0131 e-s\u0131nava do\u011fru ge\u00e7irmek istiyoruz.\" diyen Ersoy,\u00a0Milli E\u011fitim Bakanl\u0131\u011f\u0131 (MEB) Ve Y\u00fcksek\u00f6\u011fretim Kurulu ile \u00e7al\u0131\u015fma y\u00fcr\u00fctt\u00fcklerini a\u00e7\u0131klad\u0131.\u00a0  Ersoy, \"S\u0131navlar\u0131m\u0131z\u0131 e-s\u0131nav \u015feklinde yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z zamanda biz hem hocalardan zaman anlam\u0131nda hem de maliyet anlamda tasarruf edece\u011fiz. Buna ilaveten de adaylar\u0131m\u0131z s\u0131nav sonu\u00e7lar\u0131n\u0131 ilgili s\u0131nav\u0131n bitiminde birka\u00e7 saat i\u00e7erisinde \u00e7ok rahatl\u0131kla \u00f6\u011frenebilecekler.\" ifadelerini kulland\u0131.</p>"
    },
    {
        "title": "\u0130BB burs ba\u015fvurusu i\u00e7in son g\u00fcn ne zaman? \u0130BB burs ba\u015fvuru sonu\u00e7lar\u0131 ne zaman a\u00e7\u0131klanacak?",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/egitim/ibb-burs-basvurusu-icin-son-gun-ne-zaman-ibb-burs-basvuru-sonuclari-ne-zaman-aciklanacak,5dGYBhR720uwYVx48zEi0Q",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7dHbLL5IQ0-25f30Lqfu5Q.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/FblbGTjxP0GTZoLp8JQleQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fwZ5iBsfQU6lFBQY6OkIoA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/isGxLkmfJ0iX3Y1-TVqsQw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/NEKHLfod2kCMDOMVg9DCsg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"\u0130BB burs ba\u015fvurusu i\u00e7in son g\u00fcn ne zaman? \u0130BB burs ba\u015fvuru sonu\u00e7lar\u0131 ne zaman a\u00e7\u0131klanacak?\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7dHbLL5IQ0-25f30Lqfu5Q.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>100 bin \u00fcniversite \u00f6\u011frencisine 15 bin TL e\u011fitim deste\u011fi verecek olan \u0130BB, burs ba\u015fvuru s\u00fcrecini ba\u015flatt\u0131. 25 Ekim'de ba\u015flayan \u0130BB burs ba\u015fvuru s\u00fcreci bir s\u00fcre devam edecek. Peki, \u0130BB burs ba\u015fvurusu i\u00e7in son g\u00fcn ne zaman? \u0130BB burs ba\u015fvuru sonu\u00e7lar\u0131 ne zaman a\u00e7\u0131klanacak?</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/FblbGTjxP0GTZoLp8JQleQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130stanbul B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi (\u0130BB) burs ba\u015fvuru sonu\u00e7 tarihi burs ba\u015fvurusunu geride b\u0131rakan adaylar taraf\u0131ndan merak ediliyor. Burs, her biri 5 bin TL olmak \u00fczere \u00fc\u00e7 taksit halinde yatacak. Gen\u00e7 \u00dcniversiteli E\u011fitim Bursu ba\u015fvuru tarihleri 25 Eyl\u00fcl 2024 \u2013 18 Ekim 2024 olarak belirlendi. 18 Ekim tarihinde tamamlanacak olan 2024-2025 e\u011fitim y\u0131l\u0131 \u0130BB burs ba\u015fvurular\u0131 de\u011ferlendirdikten sonra online sistem \u00fczerinden ilan edilecek.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fwZ5iBsfQU6lFBQY6OkIoA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130BB burs ba\u015fvurular\u0131 \u0130stanbul Senin uygulamas\u0131 \u00fczerinden ger\u00e7ekle\u015ftiriliyor.E\u011fitim yard\u0131m\u0131 ba\u015fvurular\u0131n\u0131z\u0131 ve evrak i\u015flemlerinizi web sayfam\u0131z gencuniversiteli.ibb.istanbul veya \u0130stanbul Senin uygulamam\u0131z \u00fczerinden ger\u00e7ekle\u015ftirebilirsiniz.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/isGxLkmfJ0iX3Y1-TVqsQw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ba\u015fvurular\u0131 kabul edilen \u00f6\u011frenciler, \u0130BB Sosyal Hizmetler M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc taraf\u0131ndan SMS ile bilgilendirilecek.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/NEKHLfod2kCMDOMVg9DCsg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>2024- 2025 d\u00f6nemi burs ba\u015fvuru sonu\u00e7lar\u0131 \"https://gencuniversiteli.ibb.istanbul/\" adresi \u00fczerinden sorgulanabilecek. \u0130BB burs ba\u015fvuru sonu\u00e7 duyurusunun aral\u0131k ay\u0131 ortalar\u0131na kadar yap\u0131lmas\u0131 bekleniyor.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Erzincan'da okul \u00e7evreleri s\u00fcrekli polis g\u00f6zetiminde tutulacak",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/erzincanda-okul-cevreleri-surekli-polis-gozetiminde-tutulacak,06ImqYsC3kaWYz6qR58RrA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rKvxAy-odEmN0FuynaR-3w.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Erzincan'da okul \u00e7evreleri s\u00fcrekli polis g\u00f6zetiminde tutulacak\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rKvxAy-odEmN0FuynaR-3w.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Erzincan'da \u00f6\u011frencilerin g\u00fcvenli\u011fini art\u0131rmak amac\u0131yla \"Okul Polisi\" projesi hayata ge\u00e7irildi.</p>Kentte hayata ge\u00e7irilen proje kapsam\u0131nda pilot olarak belirlenen 27 okulun \u00e7evresinde ders saati boyunca g\u00f6rev alacak 16 polis, g\u00fcvenli\u011fi sa\u011flayacak ve \u00f6\u011frencilere rehberlik edecek.  Vali Hamza Aydo\u011fdu, valilikte bas\u0131n mensuplar\u0131na yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, projede g\u00f6revli polislerin mesailerinin ders zili ile ba\u015flayaca\u011f\u0131n\u0131 ve biti\u015f zili ile \u00f6\u011frenciler evlerine gittikten sonra s\u00fcrece\u011fini s\u00f6yledi.  Projeyi bug\u00fcn itibar\u0131yla ba\u015flatt\u0131klar\u0131n\u0131 ifade eden Aydo\u011fdu, \u015f\u00f6yle devam etti:  \"\u015eu anda pilot olarak tespit etti\u011fimiz 27 okulumuzun \u00e7evresinde 16 polisimizi bizzat Emniyet M\u00fcd\u00fcr\u00fcm\u00fcz g\u00f6revlendirdi. Bu arkada\u015flar\u0131m\u0131z\u0131n g\u00f6revi, okul \u00e7evresindeki g\u00fcvenli\u011fi almak, ayn\u0131 zamanda \u00f6\u011frencilerimize rehberlik yapmak. Bizim \u015fu anda b\u00fct\u00fcn okullar\u0131m\u0131zda kapal\u0131 kamera istemi var, bununla ilgili herhangi bir eksikli\u011fimiz yok. Ge\u00e7mi\u015f y\u0131llarda da 75 okulumuzun \u00e7evresinde zaten polislerimiz mobil olarak g\u00fcvenlik tedbirlerini al\u0131yorlard\u0131. \u2018Okul Polisi\u2019 projesinde fark \u015fu, bu arkada\u015flar\u0131m\u0131z\u0131n b\u00fct\u00fcn mesaisi okullar ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 anda ba\u015flayacak ve okul bitip zil ile \u00f6\u011frencilerimiz evine gidene kadar polislerimiz okulda olacak, g\u00fcvenli\u011fi sa\u011flayacak.\"  <strong>\"OKUL A\u0130LE B\u0130RL\u0130\u011e\u0130 \u0130LE \u0130\u015eB\u0130RL\u0130\u011e\u0130 \u0130\u00c7ER\u0130S\u0130NDE G\u00d6REVLER\u0130N\u0130 \u0130FA EDECEKLER\"</strong>  Aydo\u011fdu, en riskli olan okullar\u0131 derecelendirdiklerini belirterek, \"Bu 27 okulumuz bizim i\u00e7in birinci \u00f6ncelikli oldu. Arkada\u015flar\u0131m\u0131z orada \u00e7ocuklar\u0131m\u0131z\u0131n sabah okula sa\u011fl\u0131kl\u0131 bir \u015fekilde gelip gitmeleri i\u00e7in ayn\u0131 zamanda trafik kurallar\u0131, okul m\u00fcd\u00fcrleri ve okul aile birli\u011fi ile i\u015fbirli\u011fi i\u00e7erisinde g\u00f6revlerini ifa edecekler. Bizim buradaki en b\u00fcy\u00fck amac\u0131m\u0131z, \u00e7ocuklar\u0131m\u0131z\u0131n sa\u011fl\u0131kl\u0131 g\u00fcvenli bir \u015fekilde girip \u00e7\u0131kmalar\u0131n\u0131 sa\u011flamak.\" dedi.  \u0130l Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc \u00c7ocuk \u015eube M\u00fcd\u00fcr\u00fc Ba\u015fkomiser Rumeysa Aslan da Erzincan'da her okuldan sorumlu bir komiserin g\u00f6revlendirildi\u011fini, okul m\u00fcd\u00fcrleriyle ve \u00e7ocuklarla s\u00fcrekli ileti\u015fim halinde olduklar\u0131n\u0131 dile getirerek, \"Toplam 75 okulumuzda giri\u015f \u00e7\u0131k\u0131\u015flar\u0131 takip etmek \u00fczere, okul \u00e7evresinde \u00f6\u011frencilerimize rahats\u0131zl\u0131k veren \u015fah\u0131slar\u0131 uzakla\u015ft\u0131rmak ve etraf\u0131nda \u00e7ocuklar\u0131m\u0131za a\u00e7\u0131k dal sigara sat\u0131\u015f\u0131 yapan i\u015f yeri varsa bunlar\u0131 tespit etmek \u00fczere okul ekiplerimizle valimizin talimat\u0131yla okul polislerimizi g\u00f6revlendirdik.\" ifadelerini kulland\u0131."
    },
    {
        "title": "Muhtemel e\u011fitim s\u00fcresi 2023'te 17,9 y\u0131l oldu",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/egitim/muhtemel-egitim-suresi-2023te-17-9-yil-oldu,l4A5IsZTE0mHb93DAOcy_Q",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ozBGcy2NJUa8z89ICtWQcg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Muhtemel e\u011fitim s\u00fcresi 2023'te 17,9 y\u0131l oldu\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ozBGcy2NJUa8z89ICtWQcg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>T\u00fcrkiye'de ilkokula ba\u015flama \u00e7a\u011f\u0131ndaki bir bireyin en y\u00fcksek e\u011fitim seviyesini tamamlayana kadar ge\u00e7irmesi muhtemel s\u00fcrenin 2023'te 17,9 y\u0131l oldu\u011fu tespit edildi.</p>T\u00fcrkiye \u0130statistik Kurumu, 2023 y\u0131l\u0131na ili\u015fkin \"Muhtemel E\u011fitim S\u00fcresi\" b\u00fcltenini yay\u0131mlad\u0131.  Buna g\u00f6re, T\u00fcrkiye'de ilkokula ba\u015flama \u00e7a\u011f\u0131ndaki bir bireyin en y\u00fcksek e\u011fitim seviyesini tamamlayana kadar e\u011fitim hayat\u0131nda ge\u00e7irmesi muhtemel s\u00fcre 2023'te 17,9 y\u0131l olarak hesapland\u0131. \u0130lkokul \u00e7a\u011f\u0131ndaki bir bireyin orta\u00f6\u011fretimi tamamlayana kadar e\u011fitimde ge\u00e7irmesi muhtemel s\u00fcre 12,3 y\u0131l, okul \u00f6ncesi e\u011fitimde ise 1,6 y\u0131l olarak hesapland\u0131.  <strong>EN Y\u00dcKSEK MUHTEMEL E\u011e\u0130T\u0130M S\u00dcRES\u0130 \u0130STANBUL'DA</strong>  \u0130l d\u00fczeyinde en y\u00fcksek muhtemel e\u011fitim s\u00fcresi 20,3 y\u0131lla \u0130stanbul'da ger\u00e7ekle\u015fti. Bu ili, 19,7 y\u0131lla Karab\u00fck, 19,6 y\u0131lla Ankara, 19,1'er y\u0131lla Rize ve Erzincan izledi. Ayn\u0131 s\u00fcre\u00e7te muhtemel e\u011fitim s\u00fcresi en d\u00fc\u015f\u00fck il 14,9'ar y\u0131lla Mu\u015f ve \u015e\u0131rnak olurken bu illeri s\u0131ras\u0131yla 15,1'er y\u0131lla A\u011fr\u0131 ve \u015eanl\u0131urfa, 15,8 y\u0131lla Mardin takip etti.  Muhtemel e\u011fitim s\u00fcresinin 2019-2023 d\u00f6neminde en \u00e7ok art\u0131\u015f g\u00f6sterdi\u011fi ilk 5 il, y\u00fczde 8,3 ile G\u00fcm\u00fc\u015fhane, y\u00fczde 4,6 ile Hakkari, y\u00fczde 2,5 ile Van, y\u00fczde 2,1 ile Diyarbak\u0131r ve y\u00fczde 1,7 ile A\u011fr\u0131 oldu. Ayn\u0131 d\u00f6nemde, muhtemel e\u011fitim s\u00fcresinin en \u00e7ok d\u00fc\u015f\u00fc\u015f g\u00f6sterdi\u011fi iller y\u00fczde 10,4 ile Eski\u015fehir, y\u00fczde 10,3 ile \u00c7ank\u0131r\u0131, y\u00fczde 10 ile Yalova, y\u00fczde 9,6 ile Antalya ve y\u00fczde 8,6 ile Mu\u011fla olarak kay\u0131tlara ge\u00e7ti.  <strong>E\u011e\u0130T\u0130M S\u00dcRES\u0130 KADINLAR \u0130\u00c7\u0130N 18,4, ERKEKLER \u0130\u00c7\u0130N 17,6 YIL OLDU</strong>  \u0130lkokula ba\u015flama \u00e7a\u011f\u0131ndaki bir bireyin en y\u00fcksek e\u011fitim kademesini tamamlayana kadar e\u011fitim hayat\u0131nda ge\u00e7irmesi muhtemel s\u00fcre, 2023'te bir \u00f6nceki y\u0131la g\u00f6re toplamda y\u00fczde 1,3'l\u00fck d\u00fc\u015f\u00fc\u015f g\u00f6sterdi. 2021'den itibaren g\u00f6r\u00fclen bu d\u00fc\u015f\u00fc\u015f erkeklerde kad\u0131nlara oranla daha h\u0131zl\u0131 seyretti.  T\u00fcrkiye genelinde muhtemel e\u011fitim s\u00fcresi 2023 y\u0131l\u0131nda 2022'ye g\u00f6re erkeklerde y\u00fczde 2,8 d\u00fc\u015f\u00fc\u015fle 17,6 y\u0131l, kad\u0131nlarda ise y\u00fczde 0,3 art\u0131\u015fla 18,4 y\u0131l oldu.  Her iki cinsiyette de en y\u00fcksek muhtemel e\u011fitim s\u00fcresi de\u011feri \u0130stanbul'da ger\u00e7ekle\u015fti. \u0130stanbul'u erkeklerde Karab\u00fck, Ankara, Erzincan ve Bayburt izlerken kad\u0131nlarda s\u0131ralama Karab\u00fck, Tunceli, Ankara ve Rize \u015feklinde oldu.  Muhtemel e\u011fitim s\u00fcresinin erkeklerde en d\u00fc\u015f\u00fck oldu\u011fu il durumundaki A\u011fr\u0131'y\u0131, \u015e\u0131rnak, Mu\u015f, \u015eanl\u0131urfa ve Mardin takip ederken kad\u0131nlarda Mu\u015f, \u015eanl\u0131urfa, \u015e\u0131rnak, A\u011fr\u0131 ve Bitlis olarak s\u0131raland\u0131.  <strong>C\u0130NS\u0130YET E\u015e\u0130TL\u0130\u011e\u0130 ENDEKS\u0130 5 YILDA KADINLAR LEH\u0130NE ARTTI</strong>  Kad\u0131nlar\u0131n erkeklere oran\u0131na g\u00f6re hesaplanan cinsiyet e\u015fitli\u011fi endeksi ise 2023'te 1,05 olarak belirlendi. 2018'de 0,97 olan endeks, 2023'te 0,08 puan art\u0131\u015fla kad\u0131nlar lehine de\u011fi\u015fim g\u00f6stermeye devam etti.  Endeksin en y\u00fcksek oldu\u011fu be\u015f il 1,12'\u015fer ile Tunceli ve I\u011fd\u0131r, 1,1 ile \u00c7anakkale, 1,09'ar ile Bart\u0131n ve \u00c7ank\u0131r\u0131 olarak hesapland\u0131. Cinsiyet e\u015fitli\u011fi endeksi en d\u00fc\u015f\u00fck iller ise 0,95'er ile Bitlis, \u015eanl\u0131urfa ve Siirt, 0,96 ile Mu\u015f ve 0,98 ile Batman olarak s\u0131raland\u0131.  <strong>MUHTEMEL E\u011e\u0130T\u0130M S\u00dcRES\u0130 NED\u0130R?</strong>  Muhtemel e\u011fitim s\u00fcresi, bir ki\u015finin e\u011fitim kademesinde ge\u00e7irmesi muhtemel \u00f6rg\u00fcn e\u011fitim s\u00fcresini ifade ediyor.  Birle\u015fmi\u015f Milletler taraf\u0131ndan, T\u00fcrkiye dahil t\u00fcm \u00fclkeler i\u00e7in yay\u0131mlanan s\u00fcre, ulusal politikalara da y\u00f6n verebilecek \u015fekilde il d\u00fczeyinde resmi istatistik olarak \u00fcretiliyor."
    },
    {
        "title": "A\u00e7\u0131k\u00f6\u011fretim Fak\u00fcltesi (A\u00d6F) s\u0131navlar\u0131 ne zaman? A\u00d6F g\u00fcz d\u00f6nemi s\u0131nav takvimi",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/egitim/acikogretim-fakultesi-aof-sinavlari-ne-zaman-aof-guz-donemi-sinav-takvimi,GrfJVGHmqESkji-kmhuJDg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/V1GuXnrySESzp9cvH-D8vw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/De5xS6Eo60esxxFeG6Q-zA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"A\u00e7\u0131k\u00f6\u011fretim Fak\u00fcltesi (A\u00d6F) s\u0131navlar\u0131 ne zaman? A\u00d6F g\u00fcz d\u00f6nemi s\u0131nav takvimi\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/V1GuXnrySESzp9cvH-D8vw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Anadolu \u00dcniversitesi A\u00e7\u0131k\u00f6\u011fretim Fak\u00fcltesi'nin 2024-2025 E\u011fitim y\u0131l\u0131 i\u00e7in akademik takvimi a\u00e7\u0131kland\u0131. Takvime g\u00f6re, A\u00d6F g\u00fcz d\u00f6nemi ara s\u0131navlar\u0131 aral\u0131k ay\u0131nda ger\u00e7ekle\u015ftirilecek. Peki,\u00a0A\u00e7\u0131k\u00f6\u011fretim Fak\u00fcltesi (A\u00d6F) s\u0131navlar\u0131 ne zaman? A\u00d6F g\u00fcz d\u00f6nemi s\u0131nav takviminin ayr\u0131nt\u0131lar\u0131n\u0131 derledik.</p>Anadolu \u00dcniversitesi A\u00d6F (A\u00e7\u0131k\u00f6\u011fretim Fak\u00fcltesi) g\u00fcz d\u00f6nemi s\u0131nav haz\u0131rl\u0131klar\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcren \u00f6\u011frenciler bir yandan da takvimi inceliyor. Y\u0131l i\u00e7erisinde ger\u00e7ekle\u015ftirilecek g\u00fcz d\u00f6nemi ve bahar d\u00f6nemi s\u0131navlar\u0131n\u0131n tarihleri payla\u015f\u0131ld\u0131.\u00a0<img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/De5xS6Eo60esxxFeG6Q-zA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p><strong>A\u00d6F G\u00dcZ D\u00d6NEM\u0130 SINAV TAR\u0130HLER\u0130 NE ZAMAN?</strong>  G\u00fcz D\u00f6nemi Ara S\u0131nav\u0131 07-08 Aral\u0131k 2024  G\u00fcz D\u00f6nemi D\u00f6nem Sonu S\u0131nav\u0131 18-19 Ocak 2025</p><p><strong>A\u00d6F BAHAR D\u00d6NEM\u0130 SINAV TAR\u0130HLER\u0130 NE ZAMAN?</strong>  Bahar D\u00f6nemi Ara S\u0131nav\u0131 19-20 Nisan 2025  Bahar D\u00f6nemi D\u00f6nem Sonu S\u0131nav\u0131 24-25 May\u0131s 2025</p>"
    },
    {
        "title": "Ara tatil tarihleri 2024-2025: Kas\u0131m ara tatili ne zaman, hangi g\u00fcne denk geliyor?",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/egitim/ara-tatil-tarihleri-2024-2025-kasim-ara-tatili-ne-zaman-hangi-gune-denk-geliyor,MSSQZM67FUKsAAX7DorX8Q",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/q3x_5xranECDx9cUHR7VoA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ry8jZsbMdkKmzGB6XO3ukg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zh9el06Gkky9vio_tnqoMQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/IE4ZOcNZ-0mtDwX1bBjEGw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/WcVdfBGlKkiLo8egfprGAg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nxgYYEhqIEq6NUwHJgo2tg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Ara tatil tarihleri 2024-2025: Kas\u0131m ara tatili ne zaman, hangi g\u00fcne denk geliyor?\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/q3x_5xranECDx9cUHR7VoA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Ara tatil tarihleri, 2024-2025 e\u011fitim \u00f6\u011fretim y\u0131l\u0131n\u0131n ba\u015flamas\u0131yla birlikte milyonlarca \u00f6\u011frencinin g\u00fcndeminde yer almaya ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131. Milli E\u011fitim Bakanl\u0131\u011f\u0131 (MEB) taraf\u0131ndan yay\u0131mlanan i\u015f takvimiyle birlikte ara tatil tarihleri belli oldu. \u00d6\u011frenciler, kas\u0131m ve nisan aylar\u0131nda toplamda 2 kez ara tatil yapacak. Peki, ara tatil tarihleri ne zaman? \u0130lk ara tatil ne zaman ba\u015flayacak?</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ry8jZsbMdkKmzGB6XO3ukg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>2024-2025 ara tatil tarihleri, yo\u011fun ders ve s\u0131nav temposuyla bo\u011fu\u015fan \u00f6\u011frenciler taraf\u0131ndan ara\u015ft\u0131r\u0131l\u0131yor. \u00d6\u011frenciler her y\u0131l oldu\u011fu gibi bu y\u0131lda da kas\u0131m ve nisan aylar\u0131nda ara tatile \u00e7\u0131kacak ve okullarda e\u011fitime bir hafta ara verilecek. Peki, 2024-2025 ara tatil ne zaman ba\u015flayacak?</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zh9el06Gkky9vio_tnqoMQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Milli E\u011fitim Bakanl\u0131\u011f\u0131 (MEB) taraf\u0131ndan yay\u0131mlanan 2024-2025 y\u0131l\u0131 i\u015f takvimiyle birlikte ara tatil tarihleri belli oldu.Buna g\u00f6re; Okullarda birinci d\u00f6nem ara tatili, 11-15 Kas\u0131m 2024\u2019te yap\u0131lacak.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/IE4ZOcNZ-0mtDwX1bBjEGw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Yar\u0131y\u0131l tatili ise 20 Ocak 2025 Pazartesi ba\u015flayacak ve 31 Ocak 2025 Cuma sona erecek.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/WcVdfBGlKkiLo8egfprGAg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130kinci d\u00f6nem, 3 \u015eubat 2025 Pazartesi ba\u015flayacak ve 20 Haziran 2025 Cuma tamamlanacak.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nxgYYEhqIEq6NUwHJgo2tg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130kinci d\u00f6nem ara tatili ise 31 Mart 2025 Pazartesi ba\u015flay\u0131p, 4 Nisan 2025 Cuma sona erecek.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "DGS ek tercihler ne zaman ba\u015flayacak? (2024 \u00d6SYM DGS ek tercih k\u0131lavuzu)",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/egitim/dgs-ek-tercihler-ne-zaman-baslayacak-2024-osym-dgs-ek-tercih-kilavuzu,p0qKVQ02v0ysSusauXMzLw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0zmGv9J3FkOnYnFWMDx62A.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Qyd-gkfvSE2CIoZ9VAayvQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/NjFYa2vEoEm52Vtx21sjcQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/UieYzMRnFUOZ71FxGugkyg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"DGS ek tercihler ne zaman ba\u015flayacak? (2024 \u00d6SYM DGS ek tercih k\u0131lavuzu)\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0zmGv9J3FkOnYnFWMDx62A.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Dikey Ge\u00e7i\u015f S\u0131nav\u0131 (DGS) ek tercih i\u015flemlerinin ne zaman ba\u015flayaca\u011f\u0131, 27 Eyl\u00fcl'de \u00d6SYM taraf\u0131ndan a\u00e7\u0131klanan DGS tercih sonu\u00e7lar\u0131n\u0131n ard\u0131ndan sorgulan\u0131yor. DGS tercihlerine g\u00f6re bir programa kat\u0131lmaya hak kazanamayan adaylar, ek tercih i\u015flemleriyle \u015fans\u0131n\u0131 bir kez daha deneyecek. Peki, 2024 DGS ek tercihler ne zaman ba\u015flayacak?</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Qyd-gkfvSE2CIoZ9VAayvQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>2024 DGS ek tercih k\u0131lavuzu i\u00e7in g\u00f6zler \u00d6SYM'den gelecek olan duyuruya \u00e7evrildi. Ge\u00e7ti\u011fimiz g\u00fcnlerde a\u00e7\u0131klanan DGS yerle\u015ftirme sonu\u00e7lar\u0131n\u0131n ard\u0131ndan, herhangi bir \u00fcniversiteye yerle\u015femeyen adaylar bir kez daha tercih yapacak. DGS ek tercihleriyle birlikte adaylar istedikleri \u00fcniversitelere yerle\u015fmeye \u00e7al\u0131\u015facak. Peki, 2024 DGS ek tercihler ne zaman ba\u015flayacak?</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/NjFYa2vEoEm52Vtx21sjcQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ge\u00e7ti\u011fimiz y\u0131l DGS yerle\u015ftirme sonu\u00e7lar\u0131 11 Eyl\u00fcl tarihinde ilan edilmi\u015f, 29 Eyl\u00fcl-4 Ekim tarihleri aras\u0131nda ek yerle\u015ftirme s\u00fcreci ba\u015flat\u0131lm\u0131\u015ft\u0131.Bu nedenle 2024 y\u0131l\u0131 ek tercih takviminin ekim ay\u0131n\u0131n ortas\u0131na kadar ilan edilmesi bekleniyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/UieYzMRnFUOZ71FxGugkyg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Adaylar, tercihlerini bireysel olarak \u00d6SYM\u2019nin https://ais.osym.gov.tr adresinden T.C. kimlik numaralar\u0131 ve aday \u015fifreleriyle elektronik ortamda yapabilecek.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "KYK burs ba\u015fvurusu ne zaman ba\u015flar? KYK burs ve kredi ba\u015fvurular\u0131 i\u00e7in g\u00f6zler GSB'de",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/egitim/kyk-burs-basvurusu-ne-zaman-baslar-kyk-burs-ve-kredi-basvurulari-icin-gozler-gsbde,Rry3RunmAEmIu_1yWynEMQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kXsC-8Q7qk-GgYMKbj0r5Q.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/e9qoz2_3rEWLdsQqqx4w5g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/meiFxZKN8EeM1o1a_zXltg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/VaoKnQFdOEuEK3nlebl5Pw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZrefEj4FF02KDIcxfa3IoQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"KYK burs ba\u015fvurusu ne zaman ba\u015flar? KYK burs ve kredi ba\u015fvurular\u0131 i\u00e7in g\u00f6zler GSB'de\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kXsC-8Q7qk-GgYMKbj0r5Q.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u00dcniversite \u00f6\u011frencilerine maddi destek sa\u011flayan Kredi ve Yurtlar Kurumu'nun (KYK) 2024-2025 \u00f6\u011fretim y\u0131l\u0131 burs ba\u015fvuru tarihi merak ediliyor. \u00dcniversite \u00f6\u011frencilerinin burs deste\u011finde \u00f6ncelikli tercihi olan KYK, her y\u0131l belirlenen tarihler aras\u0131nda online ba\u015fvuru\u015far\u0131 al\u0131yor. Peki, KYK burs ba\u015fvurusu ne zaman ba\u015flar?</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/e9qoz2_3rEWLdsQqqx4w5g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>KYK (Kredi ve Yurtlar Kurumu) burs ve kredi ba\u015fvuru tarihleri i\u00e7in g\u00f6zler Gen\u00e7lik ve Spor Bakanl\u0131\u011f\u0131'ndan gelecek a\u00e7\u0131klamada. Ge\u00e7ti\u011fimiz sene 12-19 Ekim tarihleri aras\u0131nda al\u0131nan KYK burs ba\u015fvurular\u0131n\u0131n bu y\u0131lki tarihi i\u00e7in hen\u00fcz bir a\u00e7\u0131klama yap\u0131lmad\u0131. Bu y\u0131lki ba\u015fvurular\u0131n da \u00d6SYM'in yapaca\u011f\u0131 yerle\u015ftirme i\u015flemlerinin tamamlanmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan yine Ekim ay\u0131 i\u00e7inde yap\u0131lmas\u0131 bekleniyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/meiFxZKN8EeM1o1a_zXltg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Burs/kredi ba\u015fvurular\u0131 her y\u0131l yaz\u0131l\u0131 ve g\u00f6rsel bas\u0131n yoluyla kamuoyuna duyurulan tarihler aras\u0131nda e-Devlet \u00fczerinden al\u0131nmaktad\u0131r. e-Devlet \u015fifresi olmayan \u00f6\u011frencilerin PTT \u015fubelerine giderek mutlaka e-Devlet \u015fifresi almalar\u0131 veya di\u011fer e-Devlet giri\u015f y\u00f6ntemlerinden birine (internet bankac\u0131l\u0131\u011f\u0131, e-imza, mobil imza, T.C. kimlik kart\u0131) sahip olmalar\u0131 gerekmektedir.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/VaoKnQFdOEuEK3nlebl5Pw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ba\u015fvuru s\u0131ras\u0131nda \u00f6\u011frenciden ekonomik, sosyal ve e\u011fitim durumuna ili\u015fkin bilgiler talep edilmekte ve bu bilgiler kamu kurumlar\u0131ndan al\u0131nan veriler ile kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131r\u0131larak teyit edilmektedir. Yap\u0131lan de\u011ferlendirme sonucunda b\u00fct\u00e7e durumuna g\u00f6re belirlenen say\u0131da durumu mevzuata uygun \u00f6\u011frenciye burs, di\u011fer t\u00fcm \u00f6\u011frencilere ise kredi verilmektedir.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZrefEj4FF02KDIcxfa3IoQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Mevzuata g\u00f6re burs alan \u00f6\u011frenciye kredi; kredi alan \u00f6\u011frenciye ise burs \u00f6demesi yap\u0131lamaz.BURS VER\u0130LECEK K\u0130\u015e\u0130LER K\u0130MLER?\u2022 \u015eehidin bekar \u00e7ocuklar\u0131, \u00e7ocu\u011fu yok ise bekar karde\u015fleri\u2022 Gazinin kendisi veya bekar \u00e7ocuklar\u0131\u2022 Sa\u011fl\u0131k kurulu raporu ile y\u00fczde k\u0131rk ve \u00fczerinde engeli oldu\u011fu tespit edilenler\u2022 Anne ve babas\u0131n\u0131n her ikisi de vefat eden bekar ki\u015fi\u2022 Aile ve Sosyal Hizmetler Bakanl\u0131\u011f\u0131 b\u00fcnyesinde bar\u0131narak lise ve dengi \u00f6\u011frenimini tamamlayan veya 3/7/2005 tarihli ve 5395 say\u0131l\u0131 \u00c7ocuk Koruma Kanunu ile koruma alt\u0131na al\u0131nanlar\u2022 Lise ve dengi \u00f6\u011frenimlerini Dar\u00fc\u015f\u015fafaka Lisesinde tamamlayanlar\u2022 Bakanl\u0131k taraf\u0131ndan belirlenen k\u0131staslar\u0131 ta\u015f\u0131yan milli sporcular\u2022 Her \u00f6\u011fretim y\u0131l\u0131nda \u00d6l\u00e7me, Se\u00e7me ve Yerle\u015ftirme Merkezi Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131nca yap\u0131lan \u00f6\u011frenci se\u00e7me ve yerle\u015ftirme s\u0131navlar\u0131ndan alan yeterlilik s\u0131nav\u0131nda ham puan baz\u0131nda ilk y\u00fcze girenler</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "ALES/3 ba\u015fvurusu ba\u015flad\u0131 m\u0131, ne zaman ba\u015flayacak? (\u00d6SYM ALES ba\u015fvuru takvimi)",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/egitim/ales-3-basvurusu-basladi-mi-ne-zaman-baslayacak,7F34bP9XzEGaYdNOD5UZEw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ssCnp_7oIk2TKky6XEO9Uw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/2ruhoSLjn0akwTEtwT2hVQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"ALES/3 ba\u015fvurusu ba\u015flad\u0131 m\u0131, ne zaman ba\u015flayacak? (\u00d6SYM ALES ba\u015fvuru takvimi)\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ssCnp_7oIk2TKky6XEO9Uw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>2024 y\u0131l\u0131n\u0131n son ALES s\u0131nav\u0131 i\u00e7in bekleyi\u015f s\u00fcrerken s\u0131nava kat\u0131lmak isteyen adaylar ba\u015fvuru tarihlerini ara\u015ft\u0131r\u0131yor. ALES/3 ba\u015fvuru tarihleri \u00d6SYM taraf\u0131ndan duyurulmu\u015ftu. Peki, ALES/3 ba\u015fvurusu ba\u015flad\u0131 m\u0131, ne zaman ba\u015flayacak?</p>ALES/3 s\u0131nav tarihi ve ba\u015fvurular\u0131 ile ilgili ayr\u0131nt\u0131lar merak ediliyor. 2024 y\u0131l\u0131n\u0131n son ALES s\u0131nav\u0131 Kas\u0131m ay\u0131nda yap\u0131lacak. S\u0131nav haz\u0131rl\u0131klr\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcren adaylar bir yandan da ba\u015fvuru s\u00fcrecinin ayr\u0131nt\u0131lar\u0131n\u0131 merak ediyor.   <strong>ALES BA\u015eVURULARI NE ZAMAN?</strong>  2024 ALES/3 ba\u015fvurular\u0131 1-9 Ekim tarihleri aras\u0131nda yap\u0131lacak.  Ge\u00e7 ba\u015fvurular ise 16 Ekim tarihinde al\u0131nacak.<img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/2ruhoSLjn0akwTEtwT2hVQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p><strong>ALES/3 TAR\u0130H\u0130</strong></p><p>Akademik Personel ve Lisans\u00fcst\u00fc E\u011fitimi Giri\u015f S\u0131nav\u0131 2024 ALES/3 17 Kas\u0131m 2024 tarihinde uygulanacak.</p>"
    },
    {
        "title": "DGS \u00fcniversite kay\u0131t tarihleri a\u00e7\u0131kland\u0131:  DGS \u00fcniversite kay\u0131tlar\u0131 ne zaman, nas\u0131l (online m\u0131) yap\u0131lacak?",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/egitim/dgs-universite-kayit-tarihleri-aciklandi-dgs-universite-kayitlari-ne-zaman-nasil-online-mi-yapilacak,mLDHqK_qqE2S7IDx-CPivw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/msLPdPvSZU2mjC60jq51WQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3jTCLwmzYkakosD4H_J-sg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gcxBp6VXAU6_VVW_oRkChQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kGKKU3oFqkG4_lmbw1-MRA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/TfP9F0HdD06ARSWTEFxgpg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"DGS \u00fcniversite kay\u0131t tarihleri a\u00e7\u0131kland\u0131:  DGS \u00fcniversite kay\u0131tlar\u0131 ne zaman, nas\u0131l (online m\u0131) yap\u0131lacak?\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/msLPdPvSZU2mjC60jq51WQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>DGS  sonu\u00e7lar\u0131n\u0131n ilan\u0131 ard\u0131ndan \u00fcniversite kay\u0131t tarihleri a\u00e7\u0131kland\u0131. DGS sonucuna g\u00f6re bir programa kay\u0131t yapt\u0131racak olan \u00f6\u011frencilerin belirlenen tarihlerde i\u015flemlerini ger\u00e7ekle\u015ftirmesi gerekiyor. Peki, DGS \u00fcniversite kay\u0131tlar\u0131 ne zaman, nas\u0131l (online m\u0131) yap\u0131lacak?</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3jTCLwmzYkakosD4H_J-sg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00d6SYM'nin internet sitesinde yer alan duyuruya g\u00f6re, tercih ba\u015fvurular\u0131 18-24 Eyl\u00fcl'de al\u0131nan DGS yerle\u015ftirme i\u015flemleri tamamland\u0131. Yerle\u015ftirme i\u015flemleri ard\u0131ndan g\u00f6zler terch s\u00fcrecine \u00e7evrildi</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gcxBp6VXAU6_VVW_oRkChQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Y\u00fcksek\u00f6\u011fretim program\u0131n\u0131 kazanan adaylar\u0131n kay\u0131t i\u015flemleri, ilgili \u00fcniversite taraf\u0131ndan 2-7 Ekim'de yap\u0131lacak.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kGKKU3oFqkG4_lmbw1-MRA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Y\u00fcksek\u00f6\u011fretim program\u0131n\u0131 kazanan adaylar\u0131n kay\u0131t i\u015flemleri, ilgili \u00fcniversite taraf\u0131ndan 2-7 Ekim'de yap\u0131lacak.Elektronik kay\u0131t yapt\u0131rmak isteyen adaylar, Y\u00fcksek\u00f6\u011fretim Kurulu Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n e-Devlet kap\u0131s\u0131 \u00fczerinden sundu\u011fu \"\u00dcniversite E-Kay\u0131t\" uygulamas\u0131n\u0131 t\u0131klayarak, https://www.turkiye.gov.tr/yok-universite-ekayit adresi \u00fczerinden 2-7 Ekim'de elektronik kay\u0131t i\u015flemlerini ger\u00e7ekle\u015ftirebilecek.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/TfP9F0HdD06ARSWTEFxgpg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Elektronik kay\u0131t yapan adaylar\u0131n, ders kay\u0131t i\u015flemlerinde sorun ya\u015famamalar\u0131 i\u00e7in e-kay\u0131t i\u015flemlerinin ba\u015far\u0131yla ger\u00e7ekle\u015ftirildi\u011fine dair yaz\u0131y\u0131 ekranda g\u00f6rmeleri gerekiyor.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "\u00d6SYM duyurdu: HMGS soru kitap\u00e7\u0131klar\u0131 ve cevaplar\u0131 yay\u0131mland\u0131 (HMGS sorular\u0131 ve cevaplar\u0131 g\u00f6r\u00fcnt\u00fcleme sayfas)",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/egitim/osym-duyurdu-hmgs-soru-kitapciklari-ve-cevaplari-yayimlandi-hmgs-sorulari-ve-cevaplari-goruntuleme-sayfas,FDVBb4nnHkewSspNTN8fFA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ssCnp_7oIk2TKky6XEO9Uw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/sXKnWI-Pg0Co_q6zs0Yj9A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jLHJKb8e9kCoSZTLwWA30A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RM1kRBgT4ECyxgp5JAoAcQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Difs4EzQXEeaiL2uKgRuRQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"\u00d6SYM duyurdu: HMGS soru kitap\u00e7\u0131klar\u0131 ve cevaplar\u0131 yay\u0131mland\u0131 (HMGS sorular\u0131 ve cevaplar\u0131 g\u00f6r\u00fcnt\u00fcleme sayfas)\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ssCnp_7oIk2TKky6XEO9Uw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Hukuk Mesleklerine Giri\u015f S\u0131nav\u0131 (2024-HMGS) ile \u0130dari Yarg\u0131 \u00d6n S\u0131nav\u0131 (2024-\u0130Y\u00d6S), \u00d6l\u00e7me Se\u00e7me ve Yerle\u015ftirme Merkezi (\u00d6SYM) taraf\u0131ndan 29 Eyl\u00fcl 2024 tarihinde yap\u0131ld\u0131. S\u0131nava kat\u0131l\u0131m sa\u011flayan adaylar HMGS soru kitap\u00e7\u0131klar\u0131 ve cevaplar\u0131n\u0131n yay\u0131mlanmas\u0131n\u0131 bekliyordu. HMGS soru kitap\u00e7\u0131klar\u0131 ve cevaplar\u0131 yay\u0131mland\u0131.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/sXKnWI-Pg0Co_q6zs0Yj9A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Hukuk fak\u00fcltesi mezunlar\u0131 i\u00e7in hakim ve savc\u0131 yard\u0131mc\u0131l\u0131\u011f\u0131 s\u0131nav\u0131na girmek, avukatl\u0131k staj\u0131 ve noterlik staj\u0131na ba\u015flamak i\u00e7in Hukuk Mesleklerine Giri\u015f S\u0131nav\u0131nda (HMGS) ba\u015far\u0131l\u0131 olma \u015fart\u0131 aranacak. Sonu\u00e7lar \u00f6ncesinde adaylar\u00a0\u00a0HMGS soru kitap\u00e7\u0131klar\u0131 ve cevaplar ile ald\u0131klar\u0131 puan\u0131 tahmin edebiliyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jLHJKb8e9kCoSZTLwWA30A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>100 tam puan \u00fczerinden en az 70 puan alanlar ba\u015far\u0131l\u0131 say\u0131lacak.\n2024-HMGS ve \u0130Y\u00d6S\u00a0Temel Soru Kitap\u00e7\u0131klar\u0131 ve Cevap Anahtarlar\u0131</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RM1kRBgT4ECyxgp5JAoAcQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Hukuk Mesleklerine Giri\u015f S\u0131nav\u0131 (2024-HMGS) ile \u0130dari Yarg\u0131 \u00d6n S\u0131nav\u0131 (2024-\u0130Y\u00d6S) sorular\u0131 ve cevaplar\u0131 yay\u0131mland\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Difs4EzQXEeaiL2uKgRuRQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00d6SYM'den yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada; \"29 Eyl\u00fcl 2024 tarihinde uygulanan 2024 Hukuk Mesleklerine Giri\u015f S\u0131nav\u0131 (2024-HMGS) ile \u0130dari Yarg\u0131 \u00d6n S\u0131nav\u0131\u2019n\u0131n (2024-\u0130Y\u00d6S), Temel Soru Kitap\u00e7\u0131klar\u0131 ile Cevap Anahtarlar\u0131n\u0131n %10\u2019u a\u015fa\u011f\u0131daki ba\u011flant\u0131da eri\u015fime a\u00e7\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r.S\u0131nava ba\u015fvuran adaylar, 29 Eyl\u00fcl 2024 tarihinde saat 13.50'den itibaren Temel Soru Kitap\u00e7\u0131\u011f\u0131 diziliminde verilen s\u0131nav sorular\u0131n\u0131n tamam\u0131na \u00d6SYM\u2019nin https://ais.osym.gov.tr adresinden T.C. kimlik numaras\u0131 ve aday \u015fifresiyle 10 g\u00fcn s\u00fcreyle eri\u015febilecektir. Temel Soru Kitap\u00e7\u0131\u011f\u0131\u2019n\u0131n g\u00f6r\u00fcnt\u00fcleme s\u00fcreci 9 Ekim 2024 tarihinde saat 23.59\u2019da sona erecektir.Sorular, Fikir ve Sanat Eserleri Kanunu kapsam\u0131nda eser niteli\u011finde olup telif haklar\u0131 \u00d6SYM'ye aittir. \u00d6SYM'nin yaz\u0131l\u0131 izni olmadan hi\u00e7bir \u015fekilde \u00e7o\u011falt\u0131lamaz, da\u011f\u0131t\u0131lamaz ve yay\u0131mlanamaz.\" denildi.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "BESYO tercihleri ne zaman yap\u0131lacak, tercih tarihleri a\u00e7\u0131kland\u0131 m\u0131?",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/egitim/besyo-tercihleri-ne-zaman-yapilacak-tercih-tarihleri-aciklandi-mi,fraklWlNGkWQwYYYXEDxKg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/b3aPdsYMfEiohDatgYj1lQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/sTIZEKwZhUePAqQog4jBog.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"BESYO tercihleri ne zaman yap\u0131lacak, tercih tarihleri a\u00e7\u0131kland\u0131 m\u0131?\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/b3aPdsYMfEiohDatgYj1lQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Beden E\u011fitimi ve Spor Y\u00fcksekokulu (BESYO) tercih takvimi merak ediliyor. \u00d6zel Yetenek S\u0131nav\u0131 (\u00d6ZYES) ile Y\u00fcksek\u00f6\u011fretim Kurumlar\u0131 S\u0131nav\u0131 (YKS) puanlar\u0131 hesaplanarak Spor Bilimleri Fak\u00fcltesi programlar\u0131na \u00f6\u011frenci al\u0131m\u0131 yap\u0131lacak. Peki, BESYO tercihleri ne zaman yap\u0131lacak, tercih tarihleri a\u00e7\u0131kland\u0131 m\u0131?</p>\u00d6zel Yetenek S\u0131nav\u0131 (\u00d6ZYES) kapsam\u0131nda d\u00fczenlenen BESYO parkur s\u0131navlar\u0131n\u0131n tamamlanmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan g\u00f6zler tercih s\u00fcrecine \u00e7evrildi. Parkur s\u0131navlar\u0131 20-26 A\u011fustos tarihlerinde tamamlanm\u0131\u015ft\u0131.   \u00d6SYM BESYO tercihleri i\u00e7in hen\u00fcz bir tarih a\u00e7\u0131klanmas\u0131 bulunmad\u0131 ancak tercih s\u00fcrecinin ekim ay\u0131na kadar ilan edilmesi bekleniyor.<img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/sTIZEKwZhUePAqQog4jBog.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><strong>BESYO YERLE\u015eT\u0130RMELER\u0130 NASIL YAPILIR?</strong>  Merkezi yerle\u015ftirmede adaylar, y\u00fcksek\u00f6\u011fretim programlar\u0131na; puanlar\u0131, y\u00fcksek\u00f6\u011fretim programlar\u0131 ile ilgili tercihleri ve bu programlar\u0131n kontenjan ve ko\u015fullar\u0131 g\u00f6z \u00f6n\u00fcnde tutularak \u00d6SYM taraf\u0131ndan yerle\u015ftirileceklerdir.  2024 y\u0131l\u0131nda yap\u0131lacak merkezi yerle\u015ftirmede, 2024 y\u0131l\u0131 i\u00e7in hesaplanm\u0131\u015f yerle\u015ftirme puanlar\u0131 kullan\u0131lacakt\u0131r.  Adaylar Yerle\u015ftirme Puanlar\u0131na (YP) g\u00f6re en y\u00fcksek puandan ba\u015flamak \u00fczere en d\u00fc\u015f\u00fck puana do\u011fru s\u0131ralanacakt\u0131r. En y\u00fcksek YP'e sahip adaydan ba\u015flayarak ve adaylar\u0131n tercih s\u0131ras\u0131 esas al\u0131narak yerle\u015ftirme i\u015flemleri ger\u00e7ekle\u015ftirilecektir.  \u00d6\u011fretmenlik programlar\u0131 i\u00e7in TYT'de en d\u00fc\u015f\u00fck 800 bininci s\u0131rada olmak gerekmektedir (Ek puans\u0131z yerle\u015ftirme puan\u0131n\u0131n ba\u015far\u0131 s\u0131ras\u0131 dikkate al\u0131n\u0131r).  \u00d6\u011fretmenlik programlar\u0131n\u0131 tercih edecek adaylar\u0131n Mill\u00ee E\u011fitim Bakanl\u0131\u011f\u0131 \u00d6\u011fretmen Atama ve Yer De\u011fi\u015ftirme Y\u00f6netmeli\u011fini incelemelerinde yarar g\u00f6r\u00fclmektedir.  E\u015fit puanl\u0131 adaylar\u0131n yerle\u015ftirilmesinde, TYT s\u0131nav puan\u0131 y\u00fcksek olana, e\u015fitli\u011fin devam etmesi halinde OBP'si y\u00fcksek olana \u00f6ncelik verilecektir.  T\u00fcm kontenjan t\u00fcrleri i\u00e7in yerle\u015ftirmede \u00f6ncelik s\u0131ras\u0131, kad\u0131n-erkek kontenjanlar\u0131 ayr\u0131 ayr\u0131 olmak \u00fczere genel kontenjan, mill\u00ee sporcu kontenjan\u0131 \u015feklinde olacakt\u0131r.  Milli sporcu ve engelli aday kontenjanlar\u0131ndan ilk merkezi yerle\u015ftirmede bo\u015f kalan kontenjanlar, ek yerle\u015ftirme i\u015flemlerinde genel kontenjana aktar\u0131lacakt\u0131r. Ek yerle\u015ftirme i\u015flemlerinde genel kontenjanda kad\u0131n-erkek kontenjan ayr\u0131m\u0131 olmayacakt\u0131r"
    },
    {
        "title": "Hukuk Mesleklerine Giri\u015f S\u0131nav\u0131 (HMGS) sonu\u00e7lar\u0131 ne zaman a\u00e7\u0131klanacak? \u00d6SYM 2024 HMGS sonu\u00e7 tarihi",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/egitim/hukuk-mesleklerine-giris-sinavi-hmgs-sonuclari-ne-zaman-aciklanacak,qQc8m9JEzE6uuzdHYON-ZA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ssCnp_7oIk2TKky6XEO9Uw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8iSCvy_u9E-PcMYiSKXPsw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Hukuk Mesleklerine Giri\u015f S\u0131nav\u0131 (HMGS) sonu\u00e7lar\u0131 ne zaman a\u00e7\u0131klanacak? \u00d6SYM 2024 HMGS sonu\u00e7 tarihi\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ssCnp_7oIk2TKky6XEO9Uw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Hukuk Mesleklerine Giri\u015f S\u0131nav\u0131 (HMGS) sonu\u00e7 tarihi merak konusu oldu. Sonu\u00e7 tarihini \u00f6\u011frenmek isteyen adaylar, \u00d6SYM takvimini inceliyor. Peki,\u00a0Hukuk Mesleklerine Giri\u015f S\u0131nav\u0131 (HMGS) sonu\u00e7lar\u0131 ne zaman a\u00e7\u0131klanacak?</p>Hukuk Mesleklerine Giri\u015f S\u0131nav\u0131 (HMGS) ve \u0130dari Yarg\u0131 \u00d6n S\u0131nav\u0131 (\u0130Y\u00d6S) ile adaletin zaman\u0131nda tecellisi yolunda g\u00f6rev alacak hakim, savc\u0131 ve avukatlar\u0131m\u0131z\u0131n meslek \u00f6ncesinde yeterlilikleri \u00f6l\u00e7\u00fclecek.  29 Eyl\u00fcl 2024 tarihinde, ilk kez yap\u0131lan Hukuk Mesleklerine Giri\u015f S\u0131nav\u0131 (HMGS) ve \u0130dari Yarg\u0131 \u00d6n S\u0131nav\u0131 (\u0130Y\u00d6S) ile hukuk mesleklerine giri\u015fte yetkinli\u011fin art\u0131r\u0131lmas\u0131n\u0131 hedefleniyor. Hukuk Mesleklerine Giri\u015f S\u0131nav\u0131 (HMGS) sonu\u00e7lar\u0131n\u0131n 15 g\u00fcn i\u00e7erisinde ilan edilmesi bekleniyor.\u00a0<img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8iSCvy_u9E-PcMYiSKXPsw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><strong>70 PUAN ALAN BA\u015eARILI SAYILACAK</strong>  S\u0131nav tarihi itibar\u0131yla an\u0131lan b\u00f6l\u00fcmlerden mezun olanlar bu s\u0131navlara ba\u015fvurabilecek.  \u00d6SYM taraf\u0131ndan yap\u0131lacak s\u0131navlar, test \u015feklinde \u00e7oktan se\u00e7meli en az 100 sorudan olu\u015facak.  100 tam puan \u00fczerinden en az 70 puan alanlar ba\u015far\u0131l\u0131 say\u0131lacak."
    },
    {
        "title": "Okullar ne zaman kapanacak? Ara tatil ne zaman? MEB takvimiyle a\u00e7\u0131kland\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/egitim/okullar-ne-zaman-kapanacak-ara-tatil-ne-zaman-meb-takvimiyle-aciklandi,amz9zpdeoEyPpoxZ9d-wUw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7MpPi7ffBkKTTkXgYDtCLw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/u4tBD6zsTkuo4v_NWKnCwQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/QZVnQOr4JkSbmdXTUjmb8A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JmOCmWzNLkm2ypnThN9Rjw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zi_TQeQLiEqmXHMbrH59Aw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Okullar ne zaman kapanacak? Ara tatil ne zaman? MEB takvimiyle a\u00e7\u0131kland\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7MpPi7ffBkKTTkXgYDtCLw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Okullar\u0131n a\u00e7\u0131lmas\u0131yla birlikte \u00f6\u011frenciler ve \u00f6\u011fretmenler yeni bir d\u00f6neme girdi. Y\u0131l\u0131n ilk ara tatilini iple \u00e7eken \u00f6\u011frenciler, MEB (Milli E\u011fitim Bakanl\u0131\u011f\u0131 takvimini inceliyor. Peki, okullar ne zaman kapanacak? Ara tatil ne zaman, kas\u0131m ay\u0131n\u0131n ka\u00e7\u0131nda ba\u015flayacak?</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/u4tBD6zsTkuo4v_NWKnCwQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>20 milyonu a\u015fk\u0131n \u00f6\u011frenci, 9 Eyl\u00fcl Pazartesi g\u00fcn\u00fc itibar\u0131yla yeni e\u011fitim \u00f6\u011fretim y\u0131l\u0131na ad\u0131m att\u0131. \u00d6\u011frencilerin g\u00fcndeminde ise \u015fimdiden ara tatil tarihleri yer al\u0131yor.2024-2025 e\u011fitim \u00f6\u011fretim y\u0131l\u0131 ara tatil tarihleri MEB taraf\u0131ndan duyuruldu. Yo\u011fun ge\u00e7en bir d\u00f6nemin ard\u0131ndan \u00f6\u011frenciler ve \u00f6\u011fretmenler ara tatilde dinlenme f\u0131rsat\u0131 bulacak.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/QZVnQOr4JkSbmdXTUjmb8A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Birinci d\u00f6nem ara tatili, 11-15 Kas\u0131m 2024'te yap\u0131lacak.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JmOCmWzNLkm2ypnThN9Rjw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Yar\u0131y\u0131l tatili ise 20 Ocak 2025 Pazartesi ba\u015flayacak ve 31 Ocak 2025 Cuma sona erecek. \u0130kinci d\u00f6nem, 3 \u015eubat 2025 Pazartesi ba\u015flayacak ve 20 Haziran 2025 Cuma tamamlanacak.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zi_TQeQLiEqmXHMbrH59Aw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130kinci d\u00f6nem ara tatili ise 31 Mart 2025 Pazartesi ba\u015flayacak, 4 Nisan 2025 Cuma sona erecek.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Hukuk Mesleklerine Giri\u015f S\u0131nav\u0131 (HMGS) saat ka\u00e7ta ba\u015flayacak/ka\u00e7ta bitecek? (HMGS saati ve s\u00fcresi)",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/egitim/hukuk-mesleklerine-giris-sinavi-hmgs-saat-kacta-baslayacak-kacta-bitecekhmgs-saati-ve-suresi,XvzfbhVRbkyQvmAga6s63Q",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LrMUsqoBUEuPZIdukgw-uw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Hukuk Mesleklerine Giri\u015f S\u0131nav\u0131 (HMGS) saat ka\u00e7ta ba\u015flayacak/ka\u00e7ta bitecek? (HMGS saati ve s\u00fcresi)\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LrMUsqoBUEuPZIdukgw-uw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Adli ve idari yarg\u0131da hakim ve savc\u0131 yard\u0131mc\u0131l\u0131\u011f\u0131 s\u0131navlar\u0131na girmek, avukatl\u0131k staj\u0131 ve noterlik staj\u0131na ba\u015flamak i\u00e7in Hukuk Mesleklerine Giri\u015f S\u0131nav\u0131 ve \u0130dari Yarg\u0131 \u00d6n S\u0131nav\u0131nda ba\u015far\u0131l\u0131 olma \u015fart\u0131 getirilmi\u015fti. \u015eimdi Hukuk Mesleklerine Giri\u015f S\u0131nav\u0131'n\u0131n tarihi merak konusu oldu. Peki,\u00a0Hukuk Mesleklerine Giri\u015f S\u0131nav\u0131 (HMGS) saat ka\u00e7ta ba\u015flayacak/ka\u00e7ta bitecek?</p>Hukuk fak\u00fcltesi mezunlar\u0131 i\u00e7in hakim ve savc\u0131 yard\u0131mc\u0131l\u0131\u011f\u0131 s\u0131nav\u0131na girmek, avukatl\u0131k staj\u0131 ve noterlik staj\u0131na ba\u015flamak i\u00e7in Hukuk Mesleklerine Giri\u015f S\u0131nav\u0131nda ba\u015far\u0131l\u0131 olma \u015fart\u0131 aranacak. \u0130\u015fte, Hukuk Mesleklerine Giri\u015f S\u0131nav\u0131 hakk\u0131nda bilgiler...  Hukuk Mesleklerine Giri\u015f S\u0131nav\u0131 (2024-HMGS) ile \u0130dari Yarg\u0131 \u00d6n S\u0131nav\u0131 (2024-\u0130Y\u00d6S), \u00d6l\u00e7me Se\u00e7me ve Yerle\u015ftirme Merkezi (\u00d6SYM) taraf\u0131ndan 29 Eyl\u00fcl 2024 tarihinde, s\u0131nav merkezlerinde yap\u0131lacak.  S\u0131navlar, saat 10.15\u2019te ba\u015flayacak ve cevaplama s\u00fcresi 130 dakika olacak. Adaylar, saat 10.00\u2019dan sonra s\u0131nav binalar\u0131na al\u0131nmayacaklar.  <strong>SINAV YILDA \u0130K\u0130 KEZ UYGULANIYOR</strong>  Hukuk Mesleklerine Giri\u015f S\u0131nav\u0131 y\u0131lda iki defa nisan ve eyl\u00fcl aylar\u0131nda, \u0130dari Yarg\u0131 \u00d6n S\u0131nav\u0131 ise y\u0131lda bir kez eyl\u00fcl ay\u0131nda yap\u0131lacak.   Bu s\u0131navlar, 24 Ekim 2019'dan sonra ilgili y\u00fcksek\u00f6\u011fretim kurumlar\u0131na kay\u0131t yapt\u0131ranlardan 31 Mart 2024'den sonra mezun olanlar hakk\u0131nda uygulanacak.  <strong>70 PUAN ALAN BA\u015eARILI SAYILACAK</strong>  S\u0131nav tarihi itibar\u0131yla an\u0131lan b\u00f6l\u00fcmlerden mezun olanlar bu s\u0131navlara ba\u015fvurabilecek.   \u00d6SYM taraf\u0131ndan yap\u0131lacak s\u0131navlar, test \u015feklinde \u00e7oktan se\u00e7meli en az 100 sorudan olu\u015facak.   100 tam puan \u00fczerinden en az 70 puan alanlar ba\u015far\u0131l\u0131 say\u0131lacak."
    },
    {
        "title": "KYK burs ba\u015fvurusu ne zaman ba\u015flayacak? 2024 \u00fcniversite burs ve kredi ba\u015fvurular\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/egitim/kyk-burs-basvurusu-ne-zaman-baslayacak-2024-universite-burs-ve-kredi-basvurulari,Ec1jCVtsyEG1zrLOD4A5zA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kXsC-8Q7qk-GgYMKbj0r5Q.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"KYK burs ba\u015fvurusu ne zaman ba\u015flayacak? 2024 \u00fcniversite burs ve kredi ba\u015fvurular\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kXsC-8Q7qk-GgYMKbj0r5Q.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u00dcniversite \u00f6\u011frencilerine maddi destek sa\u011flayan Kredi ve Yurtlar Kurumu'nun (KYK) 2024-2025 \u00f6\u011fretim y\u0131l\u0131 burs ba\u015fvurular\u0131 i\u00e7in bekleyi\u015f devam ediyor. Bu y\u0131l bir lisans ve \u00f6n lisans program\u0131na yerle\u015fen \u00f6\u011frencilerin merakla ara\u015ft\u0131rd\u0131\u011f\u0131 KYK burs ba\u015fvurusu i\u00e7in geri say\u0131m sona ermek \u00fczere. Peki, KYK burs/kredi ba\u015fvurular\u0131 ne zaman?</p>KYK 2024 burs ve kredi ba\u015fvurular\u0131 bu y\u0131lda e-Devlet \u00fczerinden al\u0131nmaya devam edecek. Lisans ve \u00f6n lisans programlar\u0131nda \u00f6\u011frenimlerine devam eden \u00f6\u011frenciler ile ilk kez y\u00fcksek\u00f6\u011frenim programlar\u0131na kay\u0131t yapt\u0131ran \u00f6\u011frenciler, KYK burs imkanlar\u0131ndan faydalanacak. \u0130\u015fte, 2024 burs ba\u015fvuru takviminde son durum...  <strong>KYK BURS BA\u015eVURUSU NE ZAMAN?</strong>  Milyonlarca \u00f6\u011frencinin merakla bekledi\u011fi kredi ve burs ba\u015fvurular\u0131 ge\u00e7ti\u011fimiz e\u011fitim d\u00f6neminde 12-19 Ekim 2023 tarihleri aras\u0131nda al\u0131nm\u0131\u015ft\u0131.  Bu y\u0131lki ba\u015fvurular\u0131n da \u00d6SYM'in yapaca\u011f\u0131 yerle\u015ftirme i\u015flemlerinin tamamlanmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan yine Ekim ay\u0131 i\u00e7inde yap\u0131lmas\u0131 bekleniyor.  <strong>KYK BURS BA\u015eVURUSU NASIL YAPILIR?</strong>  Burs/kredi ba\u015fvurular\u0131 her y\u0131l yaz\u0131l\u0131 ve g\u00f6rsel bas\u0131n yoluyla kamuoyuna duyurulan tarihler aras\u0131nda e-Devlet \u00fczerinden al\u0131nmaktad\u0131r.  e-Devlet \u015fifresi olmayan \u00f6\u011frencilerin PTT \u015fubelerine giderek mutlaka e-devlet \u015fifresi almalar\u0131 veya di\u011fer e-devlet giri\u015f y\u00f6ntemlerinden birine (internet bankac\u0131l\u0131\u011f\u0131, e-imza, mobil imza, T.C. kimlik kart\u0131) sahip olmalar\u0131 gerekmektedir."
    },
    {
        "title": "2024 Lise KPSS sonu\u00e7lar\u0131: KPSS Orta\u00f6\u011fretim sonu\u00e7lar\u0131 ne zaman a\u00e7\u0131klanacak?",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/egitim/2024-lise-kpss-sonuclari-kpss-ortaogretim-sonuclari-ne-zaman-aciklanacak,FPaKlf_XFkKlStFkWOlZhA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/R0DiBub08UuEfj7CYjwTvA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/uWlt33gEC0eOdfRJKPUM7A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5quYl0GZX0eyvKwewZ3vqA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/C1P39B3Ut06sIDjA-IlYCQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"2024 Lise KPSS sonu\u00e7lar\u0131: KPSS Orta\u00f6\u011fretim sonu\u00e7lar\u0131 ne zaman a\u00e7\u0131klanacak?\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/R0DiBub08UuEfj7CYjwTvA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Lise mezunu vatanda\u015flara y\u00f6nelik, iki y\u0131lda bir \u00d6SYM taraf\u0131ndan taraf\u0131ndan organize edilen KPSS Orta\u00f6\u011fretim s\u0131nav\u0131n\u0131n 2024 etab\u0131 sona erdi. Y\u00fcz binlerce aday\u0131n kat\u0131l\u0131m sa\u011flad\u0131\u011f\u0131 s\u0131nav i\u00e7in \u015fimdi ise sonu\u00e7 a\u00e7\u0131klamas\u0131 bekleniyor. Peki KPSS Orta\u00f6\u011fretim sonu\u00e7lar\u0131 ne zaman a\u00e7\u0131klan\u0131r?</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/uWlt33gEC0eOdfRJKPUM7A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>2024 KPSS Orta\u00f6\u011fretim sonu\u00e7lar\u0131 ile ilgili ara\u015ft\u0131rmalar h\u0131zland\u0131. KPSS orta\u00f6\u011fretim oturumu ge\u00e7ti\u011fimiz g\u00fcnlerde ger\u00e7ekle\u015fti. S\u0131nava giren adaylar heyecanla ka\u00e7 puan alacaklar\u0131n\u0131 \u00f6\u011frenmek istiyorlar. S\u0131navda yer alan her test kendi i\u00e7inde de\u011ferlendirmeye tabi tutulacak. \u0130\u015fte, 2024 KPSS Orta\u00f6\u011fretim s\u0131nav\u0131na ili\u015fkin ayr\u0131nt\u0131lar...</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5quYl0GZX0eyvKwewZ3vqA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>T\u00fcrkiye geneli ve KKTC'nin ba\u015fkenti Lefko\u015fa'da toplam 227 s\u0131nav merkezi, 5 bin 683 bina ve 99 bin 765 salonun kullan\u0131ld\u0131\u011f\u0131 s\u0131nava 1 milyon 864 bin 867 aday ba\u015fvuru yapt\u0131.S\u0131nav sonu\u00e7lar\u0131, 4 Ekim'de a\u00e7\u0131klanacak.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/C1P39B3Ut06sIDjA-IlYCQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00d6l\u00e7me, Se\u00e7me ve Yerle\u015ftirme Merkezince (\u00d6SYM) bug\u00fcn d\u00fczenlenen 2024 Kamu Personel Se\u00e7me S\u0131nav\u0131 (KPSS) Orta\u00f6\u011fretim S\u0131nav\u0131'n\u0131n (2024-KPSS Orta\u00f6\u011fretim) temel soru kitap\u00e7\u0131\u011f\u0131yla cevap anahtar\u0131 adaylar\u0131n eri\u015fimine a\u00e7\u0131ld\u0131.\u00d6SYM'nin internet sitesinde yer alan duyuruya g\u00f6re, s\u0131nava ba\u015fvuran adaylar, temel soru kitap\u00e7\u0131\u011f\u0131 diziliminde verilen s\u0131nav sorular\u0131n\u0131n tamam\u0131na \u00d6SYM'nin https://ais.osym.gov.tr adresinden eri\u015febilecek.Temel soru kitap\u00e7\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fcnt\u00fcleme s\u00fcreci, 25 Eyl\u00fcl'de saat 23.59'da sona erdi.\u00d6te yandan, 2024-KPSS Orta\u00f6\u011fretim temel soru kitap\u00e7\u0131\u011f\u0131 ile cevap anahtar\u0131n\u0131n y\u00fczde 10'u \u00d6SYM'nin internet sitesinde yay\u0131mland\u0131.</figcaption></figure></section>"
    }
]