[
    {
        "title": "Ziraat T\u00fcrkiye Kupas\u0131'n\u0131n 2. turuna 4 ma\u00e7la devam edildi",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/sporskor/ziraat-turkiye-kupasinin-2-turuna-4-macla-devam-edildi,Cb5FmoH_NE6Kl-SFbCUqMA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/sOygLu6nlUOSvOsDzJsJ7g.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Ziraat T\u00fcrkiye Kupas\u0131'n\u0131n 2. turuna 4 ma\u00e7la devam edildi\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/sOygLu6nlUOSvOsDzJsJ7g.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Ziraat T\u00fcrkiye Kupas\u0131'n\u0131n 2. turu, bug\u00fcn 4 m\u00fcsabakayla devam etti.</p>Ziraat T\u00fcrkiye Kupas\u0131'n\u0131n 2. turuna 4 ma\u00e7la devam edildi.\u00a0 Organizasyonun 2. turunda rakiplerine \u00fcst\u00fcnl\u00fck kuran tak\u0131mlar, bir \u00fcst tura y\u00fckseldi.  Osmaniyespor FK-Diyarbekirspor kar\u015f\u0131la\u015fmas\u0131, Diyarbekirsporlu futbolcular uzatma b\u00f6l\u00fcm\u00fcnde sahadan \u00e7ekildi\u011fi i\u00e7in tamamlanamad\u0131. Ma\u00e7\u0131n 118. dakikas\u0131nda bir faul pozisyonunun ard\u0131ndan 1-0 geride olan Diyarbekirspor'un oyuncular\u0131, kul\u00fcbeden gelen talimatla sahadan \u00e7ekilerek soyunma odas\u0131na gitti. M\u00fcsabaka ile ilgili karar\u0131 T\u00fcrkiye Futbol Federasyonu verecek.  Organizasyonun 2. turu, bug\u00fcn saat 19.00'da yap\u0131lacak Erciyes 38 Futbol-Orduspor 1967 ma\u00e7\u0131yla tamamlanacak.  <strong>\u015eu ana kadar m\u00fcsabakalarda al\u0131nan sonu\u00e7lar \u015fu \u015fekilde: </strong> T\u00fcrk Metal 1963-Pazarspor: 1-3 Kemerkent Bulvarspor-\u0130neg\u00f6lspor: 0-1 B\u00fcy\u00fck\u00e7ekmece Tepecikspor-Serik Belediyespor: 0-1 U\u015fakspor-Bursaspor: 0-1"
    },
    {
        "title": "T\u00fcrkiye-Letonya \u00dcmit Milli Tak\u0131m ma\u00e7\u0131 ne zaman, saat ka\u00e7ta ve hangi kanalda?",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/sporskor/turkiye-letonya-umit-milli-takim-maci-ne-zaman-saat-kacta-ve-hangi-kanalda,yxl3wl7FKUK500fXg60S6Q",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/A7XyWGDI80GFp04Cu_3E_Q.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"T\u00fcrkiye-Letonya \u00dcmit Milli Tak\u0131m ma\u00e7\u0131 ne zaman, saat ka\u00e7ta ve hangi kanalda?\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/A7XyWGDI80GFp04Cu_3E_Q.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u00dcmit Milli Futbol Tak\u0131m\u0131, Letonya'y\u0131 konuk edecek. Toplam 6 tak\u0131m\u0131n yer ald\u0131\u011f\u0131 grupta geride kalan 8 ma\u00e7\u0131nda 3 galibiyet, 1 beraberlik ve 4 yenilgi ya\u015fayan ay-y\u0131ld\u0131zl\u0131 ekip, 10 puanla 4. s\u0131rada bulunuyor. Letonya ise 8 puanla 5. s\u0131rada yer al\u0131yor. Peki, T\u00fcrkiye-Letonya \u00dcmit Milli Tak\u0131m ma\u00e7\u0131 ne zaman, saat ka\u00e7ta ve hangi kanalda?</p>\u00dcmit Milli Futbol Tak\u0131m\u0131, 2025 Avrupa 21 Ya\u015f Alt\u0131 \u015eampiyonas\u0131 Elemeleri A Grubu'ndaki 9. ma\u00e7\u0131nda Letonya ile \u0130stanbul'da kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya gelecek. \u0130\u015fte, T\u00fcrkiye-Letonya hakk\u0131nda bilgiler...  <strong>\u00dcM\u0130T M\u0130LL\u0130 TAKIM MA\u00c7I NE ZAMAN?</strong>  T\u00fcrkiye-Letonya ma\u00e7\u0131, 11 Ekim Cuma g\u00fcn\u00fc yap\u0131lacak.  Atat\u00fcrk Olimpiyat Stad\u0131'nda saat 19.30'da ba\u015flayacak m\u00fcsabakada, Kazakistan Futbol Federasyonundan Daniyar Sakhi d\u00fcd\u00fck \u00e7alacak.  M\u00fcsabaka, A Spor'da canl\u0131 olarak ekranlara gelecek.  <strong>TURNUVA HAKKINDA</strong>  Dokuz eleme grubunda liderler ve en iyi 3 grup ikincisi direkt Slovakya'da yap\u0131lacak finallere kalacak. Di\u011fer 6 grup ikincisi ise final etab\u0131na gidecek son 3 tak\u0131m\u0131n belirlenece\u011fi play-off etab\u0131 oynayacak.  A Grubu'ndaki son 2 ma\u00e7\u0131 \u00f6ncesi ikinci s\u0131radaki \u0130rlanda Cumhuriyeti ile aras\u0131nda 7 puan fark bulunan T\u00fcrkiye, finallere kalma \u015fans\u0131n\u0131 yitirmi\u015f durumda."
    },
    {
        "title": "A Milli Kad\u0131n Futbol Tak\u0131m\u0131'n\u0131n kadrosu a\u00e7\u0131kland\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/sporskor/a-milli-kadin-futbol-takiminin-kadrosu-aciklandi,sW4dYljENU-YnD8GJNDPyw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/X2XdeQA18UW7VSMKgGxqbw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both&ampv=20240602093445370"
        ],
        "content": "<img alt=\"A Milli Kad\u0131n Futbol Tak\u0131m\u0131'n\u0131n kadrosu a\u00e7\u0131kland\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/X2XdeQA18UW7VSMKgGxqbw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both&amp;ampv=20240602093445370\" /><p>2025 UEFA Kad\u0131nlar Avrupa Futbol \u015eampiyonas\u0131'na gidebilmek i\u00e7in tarihinde ilk defa play-off oynama hakk\u0131 kazanan A Milli Kad\u0131n Futbol Tak\u0131m\u0131'n\u0131n 25 ve 29 Ekim'de Ukrayna ile oynayaca\u011f\u0131 ma\u00e7lar\u0131n geni\u015f kadrosu belli oldu.</p><p><strong>A Milli Kad\u0131n Futbol Tak\u0131m\u0131</strong>'n\u0131n kadrosu a\u00e7\u0131kland\u0131.\u00a0</p><p>T\u00fcrkiye Futbol Federasyonu (TFF) taraf\u0131ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re, 31 ki\u015filik a\u00e7\u0131klanan geni\u015f kadro, iki etapl\u0131k kamp s\u00fcrecinden ge\u00e7ecek. \u0130lk etapta Turkcell Kad\u0131n Futbol S\u00fcper Ligi'nde yer alan oyuncular, 14 Ekim'den itibaren Hasan Do\u011fan Milli Tak\u0131mlar Kamp ve E\u011fitim Tesisleri'nde toplanacak ve \u00e7al\u0131\u015fmalara ba\u015flayacak.  Galatasaray'\u0131n 17 Ekim 2024 tarihinde \u0130stanbul Olimpiyat Stad\u0131'nda Roma ile oynayaca\u011f\u0131 UEFA Kad\u0131nlar \u015eampiyonlar Ligi A Grubu 2. ma\u00e7\u0131ndan sonra Gamze Nur Yaman, Eda Karata\u015f, Ebru Top\u00e7u ve Arzu Karabulut, A Milli Tak\u0131m'a dahil olacak.  Yurt d\u0131\u015f\u0131ndan kadroya davet edilen oyuncular da FIFA takvimi \u00e7er\u00e7evesinde 21 Ekim'den itibaren kampa dahil olacak. Yap\u0131lacak \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n ard\u0131ndan 31 ki\u015filik geni\u015f kadro, 24'e d\u00fc\u015f\u00fcr\u00fclecek. UEFA Uluslar C Ligi'nde oynad\u0131\u011f\u0131 6 ma\u00e7\u0131 gol yemeden yenilgisiz kapat\u0131p B Ligi'ne y\u00fckselen ay-y\u0131ld\u0131zl\u0131lar, 1. Grup'ta oynad\u0131\u011f\u0131 ma\u00e7lar sonucunda 9 puanla 2. s\u0131rada yer alarak T\u00fcrk kad\u0131n futbol tarihinde ilk kez 2025 UEFA Kad\u0131nlar Avrupa \u015eampiyonas\u0131 Finalleri'ne gidebilmek i\u00e7in play-off oynama hakk\u0131 kazand\u0131.  Milliler, 25 Ekim Cuma g\u00fcn\u00fc saat 18.00'de Ukrayna ile Esenler Erok Stad\u0131'nda kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya gelecek. R\u00f6van\u015f m\u00fccadelesi ise 29 Ekim'de Moldova'n\u0131n Ba\u015fkenti Ki\u015finev'de bulunan Zimbru Stad\u0131'nda oynanacak. A Milli Kad\u0131n Futbol Tak\u0131m\u0131 turu ge\u00e7mesi halinde Bel\u00e7ika-Yunanistan e\u015fle\u015fmesinin galibiyle kas\u0131m ay\u0131nda play-off 2. turunda kar\u015f\u0131la\u015facak. Bu e\u015fle\u015fmenin galibi, 2025 UEFA Kad\u0131nlar Avrupa \u015eampiyonas\u0131 Finalleri'ne gidecek.</p><p><strong><span>KADRO</span></strong></p><p><strong>A Milli Kad\u0131n Futbol Tak\u0131m\u0131'n\u0131n teknik direkt\u00f6r\u00fc Necla G\u00fcng\u00f6r K\u0131ragas\u0131'n\u0131n belirledi\u011fi 31 ki\u015filik geni\u015f kadroda \u015fu oyuncular yer al\u0131yor:</strong>  Kaleciler: Selda Akg\u00f6z (Ankara B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi Fomget), Fatma \u015eahin (Fatih Vatanspor), Gamze Nur Yaman (Galatasaray), G\u00f6knur G\u00fclery\u00fcz (Fenerbah\u00e7e Petrol Ofisi)  Defans: Sejde Aylin Abrahammson (Club Brugge), Didem Karagen\u00e7, \u0130layda Civelek (Be\u015fikta\u015f United Payment), Ya\u015fam G\u00f6ksu, \u00dcmran \u00d6zev (Fenerbah\u00e7e Petrol Ofisi), G\u00fclbin H\u0131z (Ankara B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi Fomget), Fatma Sakar (Union Berlin), Dilara Deli (Sporting Club de Huelva), Eda Karata\u015f (Galatasaray), Narin Yakut (Fatih Vatanspor), Meryem K\u00fc\u00e7\u00fckbirinci, (Hakkarig\u00fcc\u00fc), B\u00fc\u015fra Kuru (Beylerbeyi)  Orta saha: Ebru Top\u00e7u, Arzu Karabulut (Galatasaray), Halle Houssein (West Ham United), Derya Arhan, Ece T\u00fcrko\u011flu, Zeynep Kerimo\u011flu (Fenerbah\u00e7e Petrol Ofisi), Meryem Cennet \u00c7al, Elif Keskin (Be\u015fikta\u015f JK United Payment), Dilan Bora (Trabzonspor), Miray Cin (Freiburg), Birg\u00fcl Sad\u0131ko\u011flu (Sporting Club de Huelva)  Forvet: Busem \u015eeker (Fenerbah\u00e7e Petrol Ofisi), Melike \u00d6zt\u00fcrk (Ankara B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi Fomget), Kader Han\u00e7ar (Fatih Vatanspor), Neslihan Demird\u00f6gen (Amed Sportif Faaliyetler)</p>"
    },
    {
        "title": "Osmaniyespor-Diyarbekirspor ma\u00e7\u0131 yar\u0131da kald\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/sporskor/osmaniyespor-diyarbekirspor-maci-yarida-kaldi,M0JThCJ31kqliN9TNt_ibA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/CgJFEJkItk-GbI3w0b2uWw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Osmaniyespor-Diyarbekirspor ma\u00e7\u0131 yar\u0131da kald\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/CgJFEJkItk-GbI3w0b2uWw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Osmaniyespor-Diyarbekirspor aras\u0131nda oynanan\u00a0ma\u00e7 konuk ekibin sahadan \u00e7ekilmesi nedeniyle yar\u0131da kald\u0131.</p><p><strong>Ziraat T\u00fcrkiye Kupas</strong>\u0131 2. tur ma\u00e7\u0131nda, TFF 3'\u00fcnc\u00fc Lig temsilcisi <strong>Osmaniyespor</strong> sahas\u0131nda TFF 2'inci Lig ekibi <strong>Diyarbekirspor</strong> ile kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya geldi. </p><p>Osmaniye 7 Ocak Stadyumu\u2019nda oynanan m\u00fcsabakan\u0131n 90 dakikas\u0131 0-0\u2019l\u0131k e\u015fitlikle sonu\u00e7land\u0131 ve ma\u00e7 uzatmalara gitti. </p><p>Uzatmalar\u0131n ikinci yar\u0131s\u0131nda, ma\u00e7\u0131n 102'nci dakikas\u0131nda Osmaniyesporlu Ali Ku\u00e7ik\u2019in att\u0131\u011f\u0131 golle Diyarbak\u0131rspor kar\u015f\u0131s\u0131nda skoru 1-0\u2019a getirdi. \u0130lk uzatma devresi bu skorla sona erdi.</p><p> </p><p><strong>HAKEM MA\u00c7I TAT\u0130L ETT\u0130</strong></p><p>\u0130kinci uzatma devresinin 118\u2019inci dakikas\u0131nda bir faul pozisyonunun ard\u0131ndan Diyarbekirsporlu oyuncular, kul\u00fcbeden gelen talimat ile sahadan \u00e7ekildi. Bu nedenle ma\u00e7\u0131n hakemi, kar\u015f\u0131la\u015fmay\u0131 tatil etti.   Kar\u015f\u0131la\u015fmay\u0131 Osmaniye Belediye Ba\u015fkan\u0131 \u0130brahim \u00c7enet, Gen\u00e7lik ve Spor \u0130l M\u00fcd\u00fcr\u00fc Yusuf \u00c7ebi, her iki tak\u0131m\u0131n ba\u015fkan ve y\u00f6neticileri ile \u00e7ok say\u0131da taraftar izledi.</p>"
    },
    {
        "title": "Amerikan Futbolu Ligi'nde L\u00fcbnan krizi: Antren\u00f6r Robert Saleh g\u00f6revden al\u0131nd\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/sporskor/amerikan-futbolu-liginde-lubnan-krizi-antrenor-robert-saleh-gorevden-alindi,TkxveNoPr06JE6nu_7JUWQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ihZyhSHNX0auKNFRsvcuHg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kA2F_XE6FECHPYmC33DBhA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/edbw2Mayo0Kr3O3wYVJSUg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/55YWLvQFSk-V2wcCmTeSbg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4PjXc62NCkOfx0WniU1fog.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Xzwo7Zm34UOr_CXjwrFjoA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Iea7Wkg5tES9zfsxrJ3mZQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Amerikan Futbolu Ligi'nde L\u00fcbnan krizi: Antren\u00f6r Robert Saleh g\u00f6revden al\u0131nd\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ihZyhSHNX0auKNFRsvcuHg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Amerikan Futbolu Ligi'nde (NFL)  m\u00fccadele eden New York Jets tak\u0131m\u0131n\u0131n ba\u015f antren\u00f6r\u00fc Robert Saleh'in L\u00fcbnan bayra\u011f\u0131 rozeti takt\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in g\u00f6revden al\u0131nd\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131 spor d\u00fcnyas\u0131nda g\u00fcndeme oturdu. Saleh'in g\u00f6revden al\u0131nmas\u0131 ve tak\u0131m binas\u0131ndan g\u00fcvenlik e\u015fli\u011finde \u00e7\u0131kar\u0131lmas\u0131 tart\u0131\u015fmalara neden oldu.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kA2F_XE6FECHPYmC33DBhA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>New York Jets'in, 6 Ekim'de oynan Minnesota Vikings ma\u00e7\u0131nda L\u00fcbnan bayra\u011f\u0131 rozeti takan\u00a0Amerikan Futbolu Ligi'nin (NFL)\u00a0 ilk M\u00fcsl\u00fcman ba\u015f antren\u00f6r\u00fc Robert Saleh'i, 2 g\u00fcn sonra g\u00f6revden ald\u0131\u011f\u0131 bildirildi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/edbw2Mayo0Kr3O3wYVJSUg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Amerikan-\u0130slam \u0130li\u015fkileri Konseyi'nden (CAIR) yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 son ma\u00e7ta L\u00fcbnan bayra\u011f\u0131 rozeti takan New York Jets'in L\u00fcbnan as\u0131ll\u0131 ABD'li ba\u015f antren\u00f6r\u00fc Saleh'in g\u00f6revden al\u0131nd\u0131\u011f\u0131 belirtilerek, bas\u0131na, antren\u00f6r\u00fcn tak\u0131m binas\u0131ndan g\u00fcvenlik e\u015fli\u011finde \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131\u011f\u0131 iddialar\u0131n\u0131n yans\u0131d\u0131\u011f\u0131 aktar\u0131ld\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/55YWLvQFSk-V2wcCmTeSbg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Saleh'in g\u00f6revden al\u0131nma nedeniyle ilgili hen\u00fcz kesin sonuca var\u0131lmamas\u0131 gerekti\u011fi ifade edilerek, tak\u0131m\u0131n bu konuda a\u00e7\u0131klama yapmas\u0131 gerekti\u011fi vurguland\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4PjXc62NCkOfx0WniU1fog.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Robert Saleh'in, New York Jets g\u00fcvenli\u011fi m\u00fcdahalesiyle binadan \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131\u011f\u0131na ili\u015fkin haberlerin, al\u0131\u015f\u0131lmad\u0131k d\u00fc\u015fmanca bir tavr\u0131n olas\u0131 nedeni konusunda endi\u015felere yol a\u00e7t\u0131\u011f\u0131\" dile getirilen a\u00e7\u0131klamada, \u015fu ifadelere yer verildi:\n\"\u00d6zellikle ba\u015f antren\u00f6r Saleh'in birka\u00e7 g\u00fcn \u00f6nce bir ma\u00e7ta L\u00fcbnan bayra\u011f\u0131 rozeti takm\u0131\u015f olmas\u0131 ve tak\u0131m\u0131n sahibi Woody Johnson'\u0131n \u0131rk\u00e7\u0131 ifadeler kullanmakla su\u00e7lanan eski bir (eski ABD Ba\u015fkan\u0131 Donald) Trump y\u00f6netimi yetkilisi olmas\u0131 g\u00f6z \u00f6n\u00fcnde bulunduruldu\u011funda endi\u015feler daha da g\u00fc\u00e7leniyor. Jets'i, ko\u00e7 Saleh'e y\u00f6nelik al\u0131\u015f\u0131lmad\u0131k derecede d\u00fc\u015fmanca muamelesi hakk\u0131nda ayr\u0131nt\u0131l\u0131 bir a\u00e7\u0131klama yapmaya davet ediyoruz.\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Xzwo7Zm34UOr_CXjwrFjoA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130srail'in L\u00fcbnan'\u0131n ba\u015fkenti Beyrut ve g\u00fcneyindeki sald\u0131r\u0131lar\u0131n\u0131n ard\u0131ndan Minnesota Vikings kar\u015f\u0131s\u0131nda oynanan son ma\u00e7ta L\u00fcbnan bayra\u011f\u0131 rozeti takan New York Jets ba\u015f antren\u00f6r\u00fc Saleh'in, tak\u0131m\u0131n merkez binas\u0131ndan \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131\u011f\u0131 iddialar\u0131, d\u00fc\u015fmanca bir tav\u0131r oldu\u011fu gerek\u00e7esiyle tart\u0131\u015fmalara yol a\u00e7t\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Iea7Wkg5tES9zfsxrJ3mZQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Baz\u0131 ABD'li bas\u0131n kurulu\u015flar\u0131nda, New York Jets'in, Saleh'i, sezona 3 ma\u011flubiyet ve 2 galibiyetle ba\u015flamas\u0131 ve tak\u0131m\u0131n y\u0131ld\u0131z oyun kurucusu Aaron Rodgers ile ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 gerginlikler nedeniyle g\u00f6revden ald\u0131\u011f\u0131 iddia edildi.\nY\u0131ld\u0131z oyun kurucu Rodgers'\u0131n ise geli\u015fmelerden habersiz oldu\u011fu kaydedildi.\nSaleh'in kariyerinin beklenmedik bir \u015fekilde sonland\u0131r\u0131lmas\u0131, sosyal medyada da geni\u015f yank\u0131 buldu.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Milli motosiklet\u00e7i Toprak Razgatl\u0131o\u011flu'nun hedefi \u015fampiyonluk",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/sporskor/milli-motosikletci-toprak-razgatlioglunun-hedefi-sampiyonluk,3ptKIoySLkOgc_Bzj20H0g",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/t9DsfQNSVUysc5OE8-zW4Q.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Milli motosiklet\u00e7i Toprak Razgatl\u0131o\u011flu'nun hedefi \u015fampiyonluk\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/t9DsfQNSVUysc5OE8-zW4Q.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Milli motosiklet\u00e7i Toprak Razgatl\u0131o\u011flu, Portekiz'de \u015fampiyonluk i\u00e7in yar\u0131\u015facak.\u00a0Razgatl\u0131o\u011flu, hafta sonu 2024 D\u00fcnya Superbike \u015eampiyonas\u0131'nda; Bahattin Sofuo\u011flu ve Can \u00d6nc\u00fc de D\u00fcnya Supersport \u015eampiyonas\u0131'nda\u00a0birincilik hedefleyecek.</p><p>Milli motosiklet\u00e7i Toprak Razgatl\u0131o\u011flu'nun d\u00fcnya \u015fampiyonlu\u011funu ilan etme olas\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131n bulundu\u011fu 2024 D\u00fcnya Superbike \u015eampiyonas\u0131'n\u0131n 11. aya\u011f\u0131 hafta sonu Portekiz'de ger\u00e7ekle\u015ftirilecek.   Milli motosiklet\u00e7iler Bahattin Sofuo\u011flu ve Can \u00d6nc\u00fc de Portekiz'de D\u00fcnya Supersport \u015eampiyonas\u0131'n\u0131n 11. aya\u011f\u0131nda yar\u0131\u015facak.  2024 D\u00fcnya Superbike \u015eampiyonas\u0131'n\u0131n ve D\u00fcnya Supersport \u015eampiyonas\u0131'n\u0131n sondan bir \u00f6nceki etab\u0131 11. aya\u011f\u0131 4.182 kilometre uzunlu\u011fa sahip Estoril Pisti'nde yar\u0131n serbest antrenmanlarla ba\u015flayacak.  Razgatl\u0131o\u011flu, BMW fabrika tak\u0131m\u0131yla (ROKiT BMW Motorrad WorldSBK) yar\u0131n Estoril'de serbest antrenmanlara kat\u0131lacak.</p><p><strong>D\u00dcNYA \u015eAMP\u0130YONLU\u011eUNU \u0130K\u0130NC\u0130 KEZ \u0130LAN EDEB\u0130L\u0130R</strong>  Ay-y\u0131ld\u0131zl\u0131 \u015fampiyon motosiklet\u00e7i, 12 Ekim Cumartesi g\u00fcn\u00fc Estoril Pisti'nde TS\u0130 16.00'da hafta sonunun 21 turluk birinci yar\u0131\u015f\u0131na \u00e7\u0131kacak, 13 Ekim Pazar g\u00fcn\u00fc de \u00f6nce TS\u0130 13.00'te Superpole'de ard\u0131ndan da TS\u0130 16.00'da hafta sonunun 21 turluk ikinci ana yar\u0131\u015f\u0131nda gaza basacak. Genel klasmanda en yak\u0131n rakibi Aruba Ducati tak\u0131m\u0131ndan Nicolo Bulega'n\u0131n 39 puan \u00f6n\u00fcnde 414 puanla \u015fampiyona liderli\u011fini s\u00fcrd\u00fcren Razgatl\u0131o\u011flu, hafta sonu Estoril'de Nicolo Bulega ile olan puan fark\u0131n\u0131 \u015fampiyonan\u0131n 12. aya\u011f\u0131 \u00f6ncesinde 63 puan ve \u00fczerine \u00e7\u0131kart\u0131rsa d\u00fcnya \u015fampiyonlu\u011funu ikinci kez ilan edecek.  <strong>SOFUO\u011eLU YEN\u0130 TAKIMIYLA \u0130LK KEZ YARI\u015eACAK</strong>  Milli motosiklet\u00e7iler Bahattin Sofuo\u011flu ve Can \u00d6nc\u00fc'n\u00fcn yer ald\u0131\u011f\u0131 D\u00fcnya Supersport \u015eampiyonas\u0131'n\u0131n 11. ayak m\u00fccadelesi de Portekiz'de Estoril Pisti'nde yap\u0131lacak.  Bahattin Sofuo\u011flu yeni tak\u0131m\u0131 Yamaha Tayland ile ilk kez Estoril Pisti'nde g\u00f6r\u00fcc\u00fcye \u00e7\u0131karken, Can \u00d6nc\u00fc ise Kawasaki Puccetti tak\u0131m\u0131yla derece m\u00fccadelesi verecek.  Estoril'deki \u015fampiyonada 12 Ekim Cumartesi g\u00fcn\u00fc TS\u0130 17.15'te birinci yar\u0131\u015flar, 13 Ekim Pazar g\u00fcn\u00fc ise saat 17.15'te de ikinci yar\u0131\u015flar ger\u00e7ekle\u015ftirilecek.</p>"
    },
    {
        "title": "T\u00fcrkiye Cimnastik Federasyonu'nda Suat \u00c7elen yeniden ba\u015fkan se\u00e7ildi",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/sporskor/turkiye-cimnastik-federasyonunda-suat-celen-yeniden-baskan-secildi,W2zP9YNB9ESmvVRR_kIAvw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/czNjP2462US08LHXwfvAkA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/QZbCDz3noESzmkGrg5Y0yw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"T\u00fcrkiye Cimnastik Federasyonu'nda Suat \u00c7elen yeniden ba\u015fkan se\u00e7ildi\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/czNjP2462US08LHXwfvAkA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>T\u00fcrkiye Cimnastik Federasyonu'nda Suat \u00c7elen yeniden ba\u015fkan se\u00e7ildi</p>T\u00fcrkiye Cimnastik Federasyonunun ola\u011fan se\u00e7imli genel kurulunda Suat \u00c7elen, yeniden ba\u015fkanl\u0131\u011fa se\u00e7ildi.  Federasyonun 6. Ola\u011fan Genel Kurul ve 5. Ola\u011fan Mali Genel Kurul Toplant\u0131s\u0131, Ankara'da yap\u0131ld\u0131.  Genel kurula, Spor Hizmetleri Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc Veli Ozan \u00c7ak\u0131r, Uluslararas\u0131 Cimnastik Federasyonu Ba\u015fkan\u0131 Morinari Watanabe, Uluslararas\u0131 Cimnastik Federasyonu Y\u00f6netim Kurulu \u00dcyesi Yusuf Al-Tabba, federasyon g\u00f6revlileri ile di\u011fer ilgililer kat\u0131ld\u0131.  Mevcut ba\u015fkan Suat \u00c7elen, 170 delegenin oy kulland\u0131\u011f\u0131 se\u00e7ime tek aday olarak girdi. Kullan\u0131lan oylar\u0131n 159'unu alan \u00c7elen, yeniden federasyon ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131na getirildi.  Divan ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131n\u0131 Abdullah Albunar'\u0131n yapt\u0131\u011f\u0131 genel kurulda, federasyonun y\u00f6netim ve denetim kurulu raporlar\u0131 da ibra edildi. Suat \u00c7elen ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131ndaki yeni y\u00f6netim kurulunda Ahmet \u00c7otuk, Cumhur \u00d6z\u00e7elik, Deniz Varol, Hakan \u00dcnal, \u0130smail G\u00f6ktekin, Mehmet G\u00fcnba\u015f, Nataliya \u0130mga, Onur \u00c7a\u011flar, Tolga At\u0131c\u0131 ve Yasemin \u00dcner yer ald\u0131.  <strong>\"HEP B\u0130RL\u0130KTE B\u00dcY\u00dcK ADIMLAR ATTIK\"</strong>  Suat \u00c7elen, genel kurulda yapt\u0131klar\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar hakk\u0131nda sunum yapt\u0131. \u0130lk aday oldu\u011funda delegelere baz\u0131 s\u00f6zler verdi\u011fini an\u0131msatan \u00c7elen, \"Bug\u00fcn gururla s\u00f6yl\u00fcyorum ki bir\u00e7ok hayal ger\u00e7e\u011fe d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fc. Sahada ter d\u00f6ken her sporcu, verdi\u011fi eme\u011fin kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131 ba\u015far\u0131larla ald\u0131. Hep birlikte b\u00fcy\u00fck ad\u0131mlar att\u0131k, imkans\u0131z g\u00f6r\u00fcnen bir\u00e7ok \u015feyi ba\u015fard\u0131k. Ancak biliyorum ki daha yapacak \u00e7ok i\u015fimiz ve ula\u015facak \u00e7ok hedefimiz var.\" diye konu\u015ftu.<img alt=\"Suat \u00c7elen\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/QZbCDz3noESzmkGrg5Y0yw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" />"
    },
    {
        "title": "Wimbledon'da 147 y\u0131ll\u0131k d\u00f6nem bitti",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/sporskor/wimbledonda-147-yillik-donem-bitti,Spf-xFMU9kCBMm0RsKQImQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/d29sAMlvK0iG7n8gnfVUEw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Wimbledon'da 147 y\u0131ll\u0131k d\u00f6nem bitti\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/d29sAMlvK0iG7n8gnfVUEw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Teniste geleneklerine ba\u011fl\u0131l\u0131yla bilinen Wimbledon, teknoloji kar\u015f\u0131s\u0131nda geri ad\u0131m att\u0131. 147 y\u0131ld\u0131r g\u00f6rev yapan \u00e7izgi hakemlerinin g\u00f6revine son veren organizasyon, yeni sezonda yapay zeka kullanaca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.</p><p>Tenisin en eski Grand Slam'i Wimbledon'da bir devir sona erdi.  147 y\u0131ll\u0131k turnuvada 1877'den beri g\u00f6rev yapan \u00e7izgi hakemleri, yerini yapay zekaya b\u0131rakt\u0131.   Ma\u00e7lardaki kost\u00fcmleriyle Wimbledon tarihinin par\u00e7alar\u0131ndan biri haline gelen hakemlere veda, geleneklerini ya\u015fatmak i\u00e7in bir\u00e7ok kural\u0131n\u0131 de\u011fi\u015ftirmeyen organizasyonun son d\u00f6nemdeki en b\u00fcy\u00fck yenili\u011fi oldu.  Di\u011fer Grand Slam'lerin aksine gece ma\u00e7lar\u0131n\u0131 oynatmayan tunuvada, sporcular da beyaz giyme zorunlulu\u011fu nedeniyle hala ba\u015fka renkte forma giyemiyor.  Kendilerine has giyim tarz\u0131yla Wimbledon'da bir k\u00fclt\u00fcr yaratan \u00e7izgi hakemlerin g\u00f6revine son verilmesi, tenisten ge\u00e7imini sa\u011flayan bir grubu da etkileyecek.</p><p><strong>300 K\u0130\u015e\u0130 \u0130\u015e\u0130N\u0130 KAYBEDECEK</strong>  Yapay zekan\u0131n devreye girmesinin ard\u0131ndan, 300 ki\u015fi i\u015fini kaybedecek.   Tenis d\u00fcnyas\u0131nda \u00e7izgi hakemlerinin sonunu getiren yapay zekan\u0131n kullan\u0131m\u0131, 2017'de ba\u015flad\u0131.   Puan\u0131 kazanacak sporcunun milimetrelerle belirlendi\u011fi pozisyonlarda karar veren teknoloji, Avustralya A\u00e7\u0131k ve Amerika A\u00e7\u0131k'ta ba\u015f hakemi y\u00f6nlendiriyor.   Wimbledon'daki de\u011fi\u015fimin ard\u0131ndan \u00e7izgi kararlar\u0131nda insan g\u00f6z\u00fcne g\u00fcvenen tek bir Grand Slam kald\u0131.  Fransa A\u00e7\u0131k'ta \u00e7izgi hakemleri yeni sezonda da g\u00f6rev yapmaya devam edecek. </p>"
    },
    {
        "title": "Galatasaray'\u0131n y\u0131ld\u0131z\u0131 Icardi'nin yeni tak\u0131m\u0131n\u0131 duyurdular",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/sporskor/galatasarayin-yildizi-icardinin-yeni-takimini-duyurdular,EkDN1fguQ0OO8tSNmDv7Dw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fmQoI0EysUODLBUYWpUQig.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8UhDGh2SNEaqxPeU3D9dLg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Vif98joWqUuEItbMXnIajw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nkvs5U045Ue-4fV-3pjlww.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/oaxnDh3nB0e4PD9zMi8XEQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/WSTjAIfk_k6SvBnkulSWDQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Galatasaray'\u0131n y\u0131ld\u0131z\u0131 Icardi'nin yeni tak\u0131m\u0131n\u0131 duyurdular\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fmQoI0EysUODLBUYWpUQig.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Arjantin bas\u0131n\u0131 Galatasaray'\u0131n y\u0131ld\u0131z\u0131 Mauro Icardi'nin yeni tak\u0131m\u0131n\u0131 yazd\u0131. River Plate'in Icardi'nin pe\u015finde ve sar\u0131 k\u0131rm\u0131z\u0131lardan ayr\u0131l\u0131\u011f\u0131 sonras\u0131 kariyerine \u00fclkesinde devam edece\u011fi aktar\u0131ld\u0131.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8UhDGh2SNEaqxPeU3D9dLg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Galatasaray'\u0131n y\u0131ld\u0131z futbolcusu Mauro Icardi i\u00e7in Arjantin bas\u0131n\u0131 transfer iddias\u0131n\u0131 yazd\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Vif98joWqUuEItbMXnIajw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Arjantin bas\u0131n\u0131, River Plate'in Icardi'nin pe\u015finde oldu\u011funu \u00f6ne s\u00fcrd\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nkvs5U045Ue-4fV-3pjlww.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>River Plate yetkililerin hen\u00fcz somut bir ad\u0131m atmad\u0131\u011f\u0131 belirtilirken haberde \"Icardi'nin ad\u0131 giderek daha y\u00fcksek sesle yank\u0131lan\u0131yor.\" ifadeleri yer ald\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/oaxnDh3nB0e4PD9zMi8XEQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bu sezon performans\u0131yla ele\u015ftiri oklar\u0131n\u0131n hedefi olan Icardi'nin River Plate transferinin \u00f6n\u00fcndeki en b\u00fcy\u00fck engel ise y\u00fcksek piyasa de\u011feri ve maa\u015f\u0131 olarak g\u00f6steriliyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/WSTjAIfk_k6SvBnkulSWDQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bu sezon 10 ma\u00e7a \u00e7\u0131kan Arjantinli golc\u00fc 3 gol ve 2 asist yapt\u0131.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Rekorlara imza atan Rafael Nadal kariyerini noktalad\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/sporskor/rekorlara-imza-atan-rafael-nadalkariyerini-noktaladi,TW_5eUjc3UOBwE5NZwsOqw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Ho1od5ZbiEqod_6Tgczw5g.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Rekorlara imza atan Rafael Nadal kariyerini noktalad\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Ho1od5ZbiEqod_6Tgczw5g.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Kariyerinde bir\u00e7ok rekor bulunan \u0130spanyol sporcu Rafael Nadal, tenisi b\u0131rakt\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.</p><p>Spor hayat\u0131 boyunca bir\u00e7ok rekora imza atan \u0130spanyol raket\u00a0<strong>Rafael Nadal,</strong> tenise veda etti. </p><p>Kariyerinde 22 grand slam \u015fampiyonlu\u011fu bulunan 38 ya\u015f\u0131ndaki Nadal, sosyal medya hesab\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda kariyerini noktalad\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurdu.\u00a0</p><p><span><strong>NADAL'IN V\u0130DEOLU PAYLA\u015eIMI</strong></span></p><p><span><strong>KAR\u0130YER\u0130</strong></span></p><p>Kariyerinin 30. grand slam finalinde 22. kez korttan mutlu ayr\u0131lan Nadal, Fransa A\u00e7\u0131k'ta oynad\u0131\u011f\u0131 14 finali de kazanmay\u0131 ba\u015fard\u0131.  2005'te, 19 ya\u015f\u0131ndayken \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 ilk Roland Garros finalinde Mariano Puerta'y\u0131 ma\u011flup eden Nadal, 2006, 2007, 2008, 2011'de Roger Federer, 2010'da Robin S\u00f6derling, 2012, 2014, 2020'de Novak Djokovic, 2013'te David Ferrer, 2017'de Stanislas Wawrinka, 2018, 2019'da Dominic Thiem, 2022'de ise Casper Ruud'u yendi.</p><p>\u0130spanyol raket, Fransa A\u00e7\u0131k'ta oynad\u0131\u011f\u0131\u00a0115 ma\u00e7\u0131n 112'sini\u00a0kazand\u0131.  Nadal, turnuvadaki ilk yenilgisini,\u00a02009'da\u00a04. turda \u0130sve\u00e7li S\u00f6derling, ikincisini\u00a02015'te\u00a0\u00e7eyrek finalde Djokovic, \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fcs\u00fcn\u00fc de\u00a02021'de yar\u0131 finalde yine Djokovic kar\u015f\u0131s\u0131nda ya\u015fad\u0131.</p><p><strong>30'UNDAN SONRA 8 GRAND SLAM KAZANDI</strong> \u00a0 M\u00fcller-Weiss sendromu denilen bir ayak rahats\u0131zl\u0131\u011f\u0131 bulunan ve 2022 Roland Garros boyunca sol aya\u011f\u0131ndaki sinirlere yap\u0131lan enjeksiyonlar sayesinde korta \u00e7\u0131kabildi\u011fini a\u00e7\u0131klayan Nadal, y\u0131llara meydan okuyor.  Kariyerinde ilk kez bir sezona, y\u0131l\u0131n ilk iki grand slam turnuvas\u0131n\u0131 (Avustralya A\u00e7\u0131k, Fransa A\u00e7\u0131k) kazanarak ba\u015flayan 36 ya\u015f\u0131ndaki Nadal, 30'undan sonra kazand\u0131\u011f\u0131 b\u00fcy\u00fck turnuva say\u0131s\u0131n\u0131\u00a08'e\u00a0\u00e7\u0131kard\u0131.</p>"
    },
    {
        "title": "Sivasspor\u2019da Rey Manaj idmanlara ba\u015flad\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/sporskor/sivassporda-rey-manaj-idmanlara-basladi,EYpm6EnGE0imyJ7koDh95Q",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/9Q4pE4x7JkCikgPURA-zkQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Sivasspor\u2019da Rey Manaj idmanlara ba\u015flad\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/9Q4pE4x7JkCikgPURA-zkQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Hatayspor haz\u0131rl\u0131klar\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcren Sivasspor\u2019da Rey Manaj idmanlara ba\u015flad\u0131.</p><p>Trendyol S\u00fcper Lig 2024-25 sezonunun 9. hafta ma\u00e7\u0131nda sahas\u0131nda Hatayspor ile kar\u015f\u0131la\u015facak Sivasspor, ma\u00e7\u0131n haz\u0131rl\u0131klar\u0131na bug\u00fcn yapt\u0131\u011f\u0131 antrenmanla ba\u015flarken, sakatl\u0131\u011f\u0131 d\u00fczelen Rey Manaj da idman\u0131n bir b\u00f6l\u00fcm\u00fcnde yer ald\u0131. </p><p>Ger\u00e7ekle\u015ftirilen antrenman \u0131s\u0131nma hareketleri ile ba\u015flad\u0131. Ard\u0131ndan dar alan pas \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 yapan Yi\u011fidolar, yar\u0131m saha \u00e7ift kale ma\u00e7la idman\u0131 tamamlad\u0131.Manaj da antrenman\u0131n bir b\u00f6l\u00fcm\u00fcnde tak\u0131mla birlikte \u00e7al\u0131\u015ft\u0131.  Sivasspor ile Hatayspor 20 Ekim Pazar g\u00fcn\u00fc saat 13.30'da Sivas 4 Eyl\u00fcl Stad\u0131'nda kar\u015f\u0131la\u015facak.</p>"
    },
    {
        "title": "T\u00fcrkiye-Karada\u011f milli ma\u00e7\u0131 ne zaman, saat ka\u00e7ta ve hangi kanalda? (A Milli Tak\u0131m'\u0131n ma\u00e7\u0131 nerede oynanacak?)",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/sporskor/turkiye-karadag-milli-maci-ne-zaman-saat-kacta-ve-hangi-kanalda-a-milli-takimin-maci-nerede-oynanacak,H8dAE6UA-keD0i7UwDVz_Q",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8m6x3weW6UapIr56A7AghQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kNmp4uUfzkWWrsVKHJaI-g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/toDa-8ADhEKeTUZNL802vA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/M_fdT8b2Y0eYFBM7KmsS6A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vDo7zm_EQU2wGr007wHOug.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/AQg-4sXj5E6czJzxDYrXww.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/T5OEOG-Nckqt8vsc85pZgw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"T\u00fcrkiye-Karada\u011f milli ma\u00e7\u0131 ne zaman, saat ka\u00e7ta ve hangi kanalda? (A Milli Tak\u0131m'\u0131n ma\u00e7\u0131 nerede oynanacak?)\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8m6x3weW6UapIr56A7AghQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>T\u00fcrkiye, UEFA Uluslar Ligi'nde Karada\u011f'\u0131 konuk edecek. Samsun Yeni 19 May\u0131s Stadyumu\u2019nda oynanacak kar\u015f\u0131la\u015fmaya futbolseverler yo\u011fun ilgi g\u00f6sterirken g\u00f6zler m\u00fccadeleye \u00e7evrildi. Milli tak\u0131mda g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc k\u0131rm\u0131z\u0131 kart nedeniyle \u0130zlanda ma\u00e7\u0131nda forma giyemeyen Bar\u0131\u015f Alper Y\u0131lmaz, Karada\u011f'a kar\u015f\u0131 tak\u0131mdaki yerini alabilecek. Peki T\u00fcrkiye-Karada\u011f ma\u00e7\u0131 ne zaman, saat ka\u00e7ta ve hangi kanalda? \u0130\u015fte, t\u00fcm ayr\u0131nt\u0131lar...</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kNmp4uUfzkWWrsVKHJaI-g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>A Milli Futbol Tak\u0131m\u0131, UEFA Uluslar Ligi'nde 11 Ekim Cuma g\u00fcn\u00fc Karada\u011f'\u0131 konuk edecek. Samsun Yeni 19 May\u0131s Stad\u0131'ndaki kar\u015f\u0131la\u015fma saat 21.45'te ba\u015flayacak.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/toDa-8ADhEKeTUZNL802vA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>T\u00fcrkiye-Karada\u011f aras\u0131nda oynanacak m\u00fccadelenin yay\u0131nc\u0131 kurulu\u015fu belli oldu. M\u00fccadele TV8 ve Exxen ekranlar\u0131ndan izleyiciyle bulu\u015facak.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/M_fdT8b2Y0eYFBM7KmsS6A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kar\u015f\u0131la\u015fmada \u0130talya Futbol Federasyonundan Daniele Chiffi d\u00fcd\u00fck \u00e7alacak. Chiffi'nin yard\u0131mc\u0131l\u0131klar\u0131n\u0131 ayn\u0131 \u00fclkeden Alessio Berti ve Luigi Rossi yapacak. M\u00fccadelenin d\u00f6rd\u00fcnc\u00fc hakemi ise Matteo Marchetti olacak.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vDo7zm_EQU2wGr007wHOug.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Milli tak\u0131mda, Galler kar\u015f\u0131la\u015fmas\u0131nda g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc k\u0131rm\u0131z\u0131 kart nedeniyle \u0130zlanda ma\u00e7\u0131nda forma giyemeyen Bar\u0131\u015f Alper Y\u0131lmaz, Karada\u011f'a kar\u015f\u0131 tak\u0131mdaki yerini alabilecek.Ay-y\u0131ld\u0131zl\u0131 ekipte, Mert G\u00fcnok ve \u0130smail Y\u00fcksek sakatl\u0131klar\u0131 nedeniyle aday kadrodan \u00e7\u0131kar\u0131l\u0131rken, kaleci Berke \u00d6zer aday kadroya dahil edildi.A Milli Tak\u0131m'\u0131n aday kadrosunda Cenk \u00d6zkacar, \u00c7a\u011flar S\u00f6y\u00fcnc\u00fc, Do\u011fan Alemdar ve Ozan Kabak sakatl\u0131klar\u0131 sebebiyle yer almad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/AQg-4sXj5E6czJzxDYrXww.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>A Milli Tak\u0131m'\u0131n Karada\u011f ma\u00e7\u0131 kadrosunda \u015fu futbolcular bulunuyor:\nKaleci: Altay Bay\u0131nd\u0131r (Manchester United), U\u011furcan \u00c7ak\u0131r (Trabzonspor), Muhammed \u015eengezer (RAMS Ba\u015fak\u015fehir), Berke \u00d6zer (ikas Ey\u00fcpspor)Defans: Abd\u00fclkerim Bardakc\u0131 (Galatasaray), Emirhan Top\u00e7u (Be\u015fikta\u015f), Eren Elmal\u0131 (Trabzonspor), Ferdi Kad\u0131o\u011flu (Brighton  Hove Albion), Merih Demiral (Al-Ahli), Mert M\u00fcld\u00fcr, Samet Akayd\u0131n (Fenerbah\u00e7e), Zeki \u00c7elik (Roma)Orta saha: Atakan Karazor (Stuttgart), Hakan \u00c7alhano\u011flu (Inter), Kaan Ayhan (Galatasaray), Okay Yoku\u015flu (Trabzonspor), Orkun K\u00f6k\u00e7\u00fc (Benfica)Forvet: Ahmed Kutucu (ikas Ey\u00fcpspor), Arda G\u00fcler (Real Madrid), Bar\u0131\u015f Alper Y\u0131lmaz, Yunus Akg\u00fcn (Galatasaray), Bertu\u011f Y\u0131ld\u0131r\u0131m (Getafe), \u0130rfan Can Kahveci (Fenerbah\u00e7e), Kenan Y\u0131ld\u0131z (Juventus), Kerem Akt\u00fcrko\u011flu (Benfica), Semih K\u0131l\u0131\u00e7soy (Be\u015fikta\u015f)</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/T5OEOG-Nckqt8vsc85pZgw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Ligin ba\u015flamas\u0131na bir g\u00fcn kala futbolcular\u0131n lisanslar\u0131 \u00e7al\u0131nd\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/sporskor/ligin-baslamasina-bir-gun-kalafutbolcularin-lisanslari-calindi,ohwo6-rJlUCmA_1M7DPFKw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/uUXE02sngEW0gqO8tI0IKQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Ligin ba\u015flamas\u0131na bir g\u00fcn kala futbolcular\u0131n lisanslar\u0131 \u00e7al\u0131nd\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/uUXE02sngEW0gqO8tI0IKQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Hatay'da amat\u00f6r ligde m\u00fccadele eden Mesa Spor'da 20 futbolcunun lisans\u0131 ligin ba\u015flamas\u0131na 1 g\u00fcn kala 2 h\u0131rs\u0131z taraf\u0131ndan \u00e7al\u0131nd\u0131. Kas\u0131tl\u0131 olarak yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fclen olayda 120 lisans i\u00e7erisinden\u00a0A tak\u0131m oyuncular\u0131n\u0131n lisanlar\u0131n\u0131n \u00e7al\u0131nmas\u0131ysa kul\u00fcp y\u00f6neticilerini hayrete d\u00fc\u015f\u00fcrd\u00fc.</p><p>Hatay 1. Amat\u00f6r K\u00fcme'de m\u00fccadele eden Mesa Spor, ilk ma\u00e7\u0131na 10 Ekim Per\u015fembe g\u00fcn\u00fc saat 16.00'da \u0130skenderun il\u00e7esi temsilcisi Azganl\u0131kspor kar\u015f\u0131s\u0131nda \u00e7\u0131kacakt\u0131. </p><p>Ligin ilk m\u00fcsabakas\u0131 olacak olan ma\u00e7a 1 g\u00fcn kalaysa kul\u00fcb\u00fcn y\u00f6netiminin bulundu\u011fu ofisten 120 lisans i\u00e7erisinden\u00a0A tak\u0131m oyuncusu 20 oyuncunun lisans\u0131 \u00e7al\u0131nd\u0131. </p><p>Durumu polis ekiplerine bildiren kul\u00fcp y\u00f6netiminin ihbar\u0131 \u00fczerine polis ekipleri olay yerinde \u00e7al\u0131\u015fma yapt\u0131. \u00d6te yandan, binan\u0131n giri\u015f k\u0131sm\u0131nda bulunan kameradaysa 2 ki\u015finin gece saatlerinde binaya giri\u015f ve \u00e7\u0131k\u0131\u015f yapt\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fcld\u00fc. M\u00fcsabakaya 1 g\u00fcn kala ya\u015fanan olay sonras\u0131 kul\u00fcp y\u00f6netimi yap\u0131lan\u0131n kas\u0131tl\u0131 oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcnerek durumu TFF'ye bildirdi. Ma\u00e7\u0131n oynan\u0131p oynanmayaca\u011f\u0131ysa ma\u00e7 saatinde belli olacak.  <strong>\"DOLAPTAN SADECE A TAKIMIN L\u0130SANSLARINI \u00c7ALIP KAYIPLARA KARI\u015eIYORLAR\u201d</strong>  Payas Mesa Spor kul\u00fcb\u00fc y\u00f6neticisi Hakan Ayd\u0131n, \u201c\u0130ki ki\u015fi kul\u00fcp odam\u0131za gelip, direkt A tak\u0131m lisanslar\u0131n\u0131 dolab\u0131n i\u00e7inden \u00e7ald\u0131lar. Per\u015fembe g\u00fcn\u00fc resmi ma\u00e7lar\u0131n\u0131n oldu\u011funu ve kas\u0131tl\u0131 \u015fekilde yap\u0131lm\u0131\u015f olayla \u015foka u\u011frad\u0131k. Kimli\u011fi belirsiz \u015fah\u0131slar lisanslar\u0131n yerini elleriyle koymu\u015f gibi buluyor; 120 tane sporcunun lisans\u0131n\u0131n bulundu\u011fu dolaptan sadece A tak\u0131m\u0131n lisanslar\u0131n\u0131 \u00e7al\u0131p kay\u0131plara kar\u0131\u015f\u0131yorlar. Olay\u0131n kesinlikle kas\u0131tl\u0131 olarak ger\u00e7ekle\u015fti\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyoruz.\" dedi.  Ma\u00e7a \u00e7\u0131kma taraftar\u0131 olduklar\u0131n\u0131 ve bunun i\u00e7in m\u00fccadele edeceklerini belirten Ayd\u0131n, \u201cYar\u0131\u015fmalar ve gerekli konu hakk\u0131nda TFF'ye b\u00fct\u00fcn bilgileri verdik, onlar da bize yard\u0131mc\u0131 oldular in\u015fallah yar\u0131nki ma\u00e7a \u00e7\u0131kabiliriz. Bir ertelenme s\u00f6z konusu da olabilir.\"</p>"
    },
    {
        "title": "Basketbol S\u00fcper Ligi'nde 2. hafta ba\u015fl\u0131yor",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/sporskor/basketbol-super-liginde-2-haftabasliyor,W9wxRpBY_EGFuWWwh9M7TA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/WYO2xq0rfEGwtN5G-PDyrA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Basketbol S\u00fcper Ligi'nde 2. hafta ba\u015fl\u0131yor\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/WYO2xq0rfEGwtN5G-PDyrA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>T\u00fcrkiye Sigorta Basketbol S\u00fcper Ligi'nde 2. hafta yar\u0131n ba\u015flayacak.</p>T\u00fcrkiye Sigorta Basketbol S\u00fcper Ligi'nin 2. haftas\u0131, yar\u0131n oynanacak 2 m\u00fcsabakayla ba\u015fl\u0131yor.\u00a0  <strong>T\u00fcrkiye Basketbol Federasyonu'ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re, Basketbol S\u00fcper Ligi'nde 2. hafta ma\u00e7lar\u0131n\u0131n program\u0131 \u015f\u00f6yle:</strong>  <strong>Yar\u0131n:</strong>  18.00 Kar\u015f\u0131yaka-Yukatel Merkezefendi Belediyesi Basket (Mustafa Kemal Atat\u00fcrk Kar\u015f\u0131yaka)  20.30 Be\u015fikta\u015f Fibabanka-Bah\u00e7e\u015fehir Koleji (BJK Fibabanka)  12 Ekim Cumartesi:  15.30 Onvo B\u00fcy\u00fck\u00e7ekmece Basketbol-T\u00fcrk Telekom (Gazanfer Bilge)  18.00 Yalovaspor Basketbol-Fenerbah\u00e7e Beko (90. Y\u0131l)  20.30 Bursaspor Basketbol-Anadolu Efes (TOFA\u015e)  <strong>13 Ekim Pazar:</strong>  15.30 Galatasaray-TOFA\u015e (Basketbol Geli\u015fim Merkezi)  18.00 Mersinspor-Alia\u011fa Petkimspor (Servet Tazeg\u00fcl)  <strong>14 Ekim Pazartesi:</strong>  19.00 Dar\u00fc\u015f\u015fafaka Lassa-Manisa Basket (Ayhan \u015eahenk)"
    },
    {
        "title": "A Milli Futbol Tak\u0131m\u0131, Karada\u011f'\u0131 konuk edecek: Bar\u0131\u015f Alper d\u00f6n\u00fcyor",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/sporskor/a-milli-futbol-takimi-karadagi-konuk-edecekbaris-alper-donuyor,Zu2DKyf50ku1XZ2dK3fKKQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lCL6dY4P2EK3VTuMiCBP4Q.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zk7cz5BO5USr3JS1ZkaFhw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/EwTie1lv70SMaOlnefu6Ew.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mtmHbWv-qk6iAVfxVhSHZQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZZuke4fH60C0eCpYncqkwQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/UK5J8gWrPkGPQUzdcwQZew.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"A Milli Futbol Tak\u0131m\u0131, Karada\u011f'\u0131 konuk edecek: Bar\u0131\u015f Alper d\u00f6n\u00fcyor\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lCL6dY4P2EK3VTuMiCBP4Q.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>A Milli Futbol Tak\u0131m\u0131, UEFA Uluslar Ligi'nde yar\u0131n Karada\u011f'\u0131 konuk edecek. Samsun Yeni 19 May\u0131s Stad\u0131'ndaki kar\u015f\u0131la\u015fma saat 21.45'te ba\u015flayacak. Milli tak\u0131mda, Galler kar\u015f\u0131la\u015fmas\u0131nda g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc k\u0131rm\u0131z\u0131 kart nedeniyle \u0130zlanda ma\u00e7\u0131nda forma giyemeyen Bar\u0131\u015f Alper Y\u0131lmaz, Karada\u011f'a kar\u015f\u0131 tak\u0131mdaki yerini alabilecek.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zk7cz5BO5USr3JS1ZkaFhw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>A Milli Futbol Tak\u0131m\u0131, UEFA Uluslar B Ligi 4. Grup'taki \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc ma\u00e7\u0131nda yar\u0131n Samsun'da Karada\u011f ile kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya gelecek.Samsun Yeni 19 May\u0131s Stad\u0131'nda oynanacak m\u00fccadele, saat 21.45'te ba\u015flayacak.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/EwTie1lv70SMaOlnefu6Ew.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kar\u015f\u0131la\u015fmada \u0130talya Futbol Federasyonundan Daniele Chiffi d\u00fcd\u00fck \u00e7alacak. Chiffi'nin yard\u0131mc\u0131l\u0131klar\u0131n\u0131 ayn\u0131 \u00fclkeden Alessio Berti ve Luigi Rossi yapacak. M\u00fccadelenin d\u00f6rd\u00fcnc\u00fc hakemi ise Matteo Marchetti olacak.\nT\u00fcrkiye, grupta oynad\u0131\u011f\u0131 ilk ma\u00e7ta deplasmanda Galler ile 0-0 berabere kal\u0131rken, \u0130zmir'de \u0130zlanda'y\u0131 3-1 ma\u011flup etti. Karada\u011f ise ilk ma\u00e7\u0131nda deplasmanda \u0130zlanda'ya 2-0, sahas\u0131nda da Galler'e 2-1 ma\u011flup oldu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mtmHbWv-qk6iAVfxVhSHZQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fc ma\u00e7lar \u00f6ncesinde T\u00fcrkiye 4 puanla ayn\u0131 puana sahip Galler'in averajla \u00f6n\u00fcnde lider durumda bulunuyor. Grupta 3 puanl\u0131 \u0130zlanda 3. s\u0131rada, puan\u0131 bulunmayan Karada\u011f ise son s\u0131rada yer al\u0131yor.D\u00f6rd\u00fcnc\u00fc grupta ayn\u0131 g\u00fcn \u0130zlanda ile Galler kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya gelecek.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZZuke4fH60C0eCpYncqkwQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Milli tak\u0131mda, Galler kar\u015f\u0131la\u015fmas\u0131nda g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc k\u0131rm\u0131z\u0131 kart nedeniyle \u0130zlanda ma\u00e7\u0131nda forma giyemeyen Bar\u0131\u015f Alper Y\u0131lmaz, Karada\u011f'a kar\u015f\u0131 tak\u0131mdaki yerini alabilecek.Ay-y\u0131ld\u0131zl\u0131 ekipte, Mert G\u00fcnok ve \u0130smail Y\u00fcksek sakatl\u0131klar\u0131 nedeniyle aday kadrodan \u00e7\u0131kar\u0131l\u0131rken, kaleci Berke \u00d6zer aday kadroya dahil edildi.A Milli Tak\u0131m'\u0131n aday kadrosunda Cenk \u00d6zkacar, \u00c7a\u011flar S\u00f6y\u00fcnc\u00fc, Do\u011fan Alemdar ve Ozan Kabak sakatl\u0131klar\u0131 sebebiyle yer almad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/UK5J8gWrPkGPQUzdcwQZew.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>A Milli Tak\u0131m'\u0131n Karada\u011f ma\u00e7\u0131 kadrosunda \u015fu futbolcular bulunuyor:Kaleci: Altay Bay\u0131nd\u0131r (Manchester United), U\u011furcan \u00c7ak\u0131r (Trabzonspor), Muhammed \u015eengezer (RAMS Ba\u015fak\u015fehir), Berke \u00d6zer (ikas Ey\u00fcpspor)Defans: Abd\u00fclkerim Bardakc\u0131 (Galatasaray), Emirhan Top\u00e7u (Be\u015fikta\u015f), Eren Elmal\u0131 (Trabzonspor), Ferdi Kad\u0131o\u011flu (Brighton  Hove Albion), Merih Demiral (Al-Ahli), Mert M\u00fcld\u00fcr, Samet Akayd\u0131n (Fenerbah\u00e7e), Zeki \u00c7elik (Roma)Orta saha: Atakan Karazor (Stuttgart), Hakan \u00c7alhano\u011flu (Inter), Kaan Ayhan (Galatasaray), Okay Yoku\u015flu (Trabzonspor), Orkun K\u00f6k\u00e7\u00fc (Benfica)Forvet: Ahmed Kutucu (ikas Ey\u00fcpspor), Arda G\u00fcler (Real Madrid), Bar\u0131\u015f Alper Y\u0131lmaz, Yunus Akg\u00fcn (Galatasaray), Bertu\u011f Y\u0131ld\u0131r\u0131m (Getafe), \u0130rfan Can Kahveci (Fenerbah\u00e7e), Kenan Y\u0131ld\u0131z (Juventus), Kerem Akt\u00fcrko\u011flu (Benfica), Semih K\u0131l\u0131\u00e7soy (Be\u015fikta\u015f)</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Alia\u011fa Petkimspor, Basketbol \u015eampiyonlar Ligi'nde kay\u0131ps\u0131z ilerliyor",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/sporskor/aliaga-petkimspor-basketbol-sampiyonlar-liginde-kayipsiz-ilerliyor,A2FiSg7tZUmdtaOPBdMlgQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/9lDi5sSgL0KzLisJSo4rvA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Alia\u011fa Petkimspor, Basketbol \u015eampiyonlar Ligi'nde kay\u0131ps\u0131z ilerliyor\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/9lDi5sSgL0KzLisJSo4rvA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Alia\u011fa Petkimspor, Basketbol \u015eampiyonlar Ligi'nde kay\u0131ps\u0131z devam ediyor.\u00a0B Grubu ikinci ma\u00e7\u0131nda Filou Oostende'yi 77-74 ma\u011flup eden Alia\u011fa Petkimspor'un ba\u015fantren\u00f6r\u00fc Burak G\u00f6ren, \"Kazand\u0131\u011f\u0131m\u0131z i\u00e7in \u00e7ok mutluyum, bizim ad\u0131m\u0131za \u00e7ok b\u00fcy\u00fck bir ad\u0131m.\"\u00a0ifadelerini kulland\u0131.</p><p><strong>Alia\u011fa Petkimspor,</strong> Basketbol \u015eampiyonlar Ligi'nde kay\u0131ps\u0131z ilerliyor.   <strong>Basketbol \u015eampiyonlar Ligi B Grubu</strong> ikinci ma\u00e7\u0131nda Filou Oostende'yi 77-74 ma\u011flup eden Alia\u011fa Petkimspor'un ba\u015fantren\u00f6r\u00fc Burak G\u00f6ren, \"Kazand\u0131\u011f\u0131m\u0131z i\u00e7in \u00e7ok mutluyum, bizim ad\u0131m\u0131za \u00e7ok b\u00fcy\u00fck bir ad\u0131m.\" dedi.  G\u00f6ren, yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, Filou Oostende kar\u015f\u0131la\u015fmas\u0131n\u0131n evlerinde oynad\u0131klar\u0131 ilk \u015eampiyonlar Ligi ma\u00e7\u0131 oldu\u011funu s\u00f6yledi.  Kar\u015f\u0131la\u015fman\u0131n son b\u00f6l\u00fcm\u00fcnde 6 say\u0131 geriye d\u00fc\u015fmelerine ra\u011fmen tekrar toparland\u0131klar\u0131n\u0131 anlatan G\u00f6ren, \u015funlar\u0131 kaydetti:  \"Rakibimiz \u00e7ok d\u00fczenli bir basketbol oynuyor, bu kadar disiplinli bir tak\u0131m\u0131 yenmek \u00e7ok kolay de\u011fil. Ger\u00e7ekten baz\u0131 noktalarda bizi \u00e7ok zorlad\u0131lar. \u00d6zellikle savunma taraf\u0131nda \u00e7ok iyilerdi. \u0130ki taraf\u0131n da kazanabilece\u011fi zor bir ma\u00e7t\u0131. M\u00fcsabaka i\u00e7inde skor 11 kez e\u015fitlendi ve 12 defa el de\u011fi\u015ftirdi. Kazand\u0131\u011f\u0131m\u0131z i\u00e7in \u00e7ok mutluyum, bizim ad\u0131m\u0131za \u00e7ok b\u00fcy\u00fck bir ad\u0131m. \u00c7ok yeni, ad\u0131m ad\u0131m b\u00fcy\u00fcyen ve hedefleri olan bir kul\u00fcb\u00fcz. Bu ba\u015far\u0131lar\u0131 yakalayabilmek \u00e7ok \u00f6nemli. Seyircimiz b\u00fcy\u00fck destek sa\u011flad\u0131. \u0130n\u015fallah bundan sonra da hem T\u00fcrkiye Ligi'nde hem \u015eampiyonlar Ligi'nde ayn\u0131 seviyede ilerleyebiliriz.\"</p><p><strong>3. MA\u00c7A \u0130SPANYA'DA \u00c7IKACAK</strong>  Alia\u011fa Petkimspor, B Grubu'nda kendisi gibi 2 ma\u00e7\u0131n\u0131 kay\u0131ps\u0131z ge\u00e7en son \u015fampiyon Unicaja'n\u0131n ard\u0131ndan averajla 2. s\u0131rada bulunuyor. </p><p>\u0130zmir temsilcisi, grubun 3. ma\u00e7\u0131nda 23 Ekim \u00c7ar\u015famba g\u00fcn\u00fc \u0130spanya'da Unicaja'ya konuk olacak. </p>"
    },
    {
        "title": "Be\u015fikta\u015f'ta Semih tart\u0131\u015fmas\u0131 | Bronckhorst: Taraftar endi\u015fe etmesin",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/sporskor/besiktasta-semih-tartismasi-bronckhorst-taraftar-endise-etmesin,08FJoSS1_UysioDEaiHXnQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/v_EE1MwBUkCfVJlVyFB2Gw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Be\u015fikta\u015f'ta Semih tart\u0131\u015fmas\u0131 | Bronckhorst: Taraftar endi\u015fe etmesin\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/v_EE1MwBUkCfVJlVyFB2Gw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Giovanni van Bronckhorst, Semih K\u0131l\u0131\u00e7soy'a daha fazla s\u00fcre vermeyi planl\u0131yor. Milli futbolcunun son d\u00f6nemde yedek kalmas\u0131 hakk\u0131nda konu\u015fan Be\u015fikta\u015f Teknik Direkt\u00f6r\u00fc Bronckhorst, \"Taraftar\u0131m\u0131z bu konuda endi\u015fe etmesin.\" dedi.</p><p>Be\u015fikta\u015f Teknik Direkt\u00f6r\u00fc <strong>Giovanni van Bronckhorst,</strong> siyah beyazl\u0131 taraftarlar\u0131n son d\u00f6nemde s\u0131k\u00e7a sordu\u011fu \"<strong>Semih K\u0131l\u0131\u00e7soy</strong> ilk 11'e ne zaman d\u00f6necek?\" sorusunu yan\u0131tlad\u0131.  Bein Sports'a konu\u015fan Hollandal\u0131 \u00e7al\u0131\u015ft\u0131r\u0131c\u0131, gen\u00e7 y\u0131ld\u0131z\u0131n alaca\u011f\u0131 s\u00fcrenin geli\u015fimi i\u00e7in sezon i\u00e7erisinde artaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.</p><p><strong>\"DAHA \u0130Y\u0130 OLMASI GEREKEN NOKTALAR VAR\"</strong>  Bronckhorst, \"Semih ile \u00e7ok iyi bir ili\u015fkim var. Her oyuncum gibi onu da geli\u015ftirmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131yorum. Hen\u00fcz gen\u00e7 bir oyuncu. Daha iyi olmas\u0131 gereken noktalar var. Sezon i\u00e7erisinde daha iyi bir futbolcu haline gelecek.\" ifadelerini kulland\u0131. </p><p>\"Hangi konularda geli\u015fmesi gerekti\u011fini Semih'e s\u00f6yledim.\" diyen Bronckhorst, s\u00f6zlerini \u015f\u00f6yle s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc: </p><p>\"Ki\u015fisel bir konu oldu\u011fu i\u00e7in daha fazla ayr\u0131nt\u0131 vermeyece\u011fim. Taraftar\u0131m\u0131z da bu konuda endi\u015fe etmesin. Daha fazla s\u00fcre alaca\u011f\u0131ndan emin olsunlar.\" </p>"
    },
    {
        "title": "Be\u015fikta\u015f ma\u00e7\u0131nda y\u0131ld\u0131zla\u015fan Santos s\u00f6zle\u015fmeyi kapt\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/sporskor/besiktas-macinda-yildizlasansantos-sozlesmeyi-kapti,YHDFtILJREKwULxZIBPmMw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/s-zV_8sF5Ea_YujBAan12w.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Be\u015fikta\u015f ma\u00e7\u0131nda y\u0131ld\u0131zla\u015fan Santos s\u00f6zle\u015fmeyi kapt\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/s-zV_8sF5Ea_YujBAan12w.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Be\u015fikta\u015f'la oynad\u0131klar\u0131 Avrupa ma\u00e7\u0131nda y\u0131ld\u0131zla\u015fan\u00a0Eintracht Frankfurt kalecisi Kaua Santos tak\u0131m\u0131yla yeni s\u00f6zle\u015fmeye imza att\u0131.</p><p>UEFA Avrupa Ligi'nde Be\u015fikta\u015f kar\u015f\u0131la\u015fmas\u0131nda yapt\u0131\u011f\u0131 kurtar\u0131\u015flarla ma\u00e7a damga vuran Eintracht Frankfurt kalecisi<strong> Kaua Santos</strong> yeni s\u00f6zle\u015fmeyi kapt\u0131. </p><p>21 ya\u015f\u0131ndaki file bek\u00e7isi Alman ekibiyle 2030 y\u0131l\u0131na kadar s\u00f6zle\u015fme imzalad\u0131.</p><p>Brezilyal\u0131 kaleci, Be\u015fikta\u015f ma\u00e7\u0131ndaki performans\u0131yla g\u00fcndeme gelmi\u015fti.  Santos, siyah beyazl\u0131lar\u0131n \u00e7ekti\u011fi 11 isabetli \u015futta 10 kurtar\u0131\u015fa imza atm\u0131\u015ft\u0131.</p><p><strong>PENALTIYI DA KURTARMI\u015eTI</strong>  Gen\u00e7 file bek\u00e7isi, Be\u015fikta\u015fl\u0131 Ciro Immobile'ye penalt\u0131 vuru\u015funda ge\u00e7it vermemi\u015fti.  Ge\u00e7ti\u011fimiz sezon Flamengo'dan transfer edilen Kaua Santos bu sezon 6 ma\u00e7ta forma giydi</p>"
    },
    {
        "title": "Panathinaikos'un y\u0131ld\u0131z futbolcusu George Baldock y\u00fczme havuzunda \u00f6l\u00fc bulundu (George Baldock kimdir?)",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/sporskor/panathinaikosun-yildiz-futbolcusu-george-baldock-yuzme-havuzunda-olu-bulundu-george-baldock-kimdir,yXmpBbdaZkGbGoPa2PvlTQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/FT20s7ekq0KyJE8oWgjMDw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Panathinaikos'un y\u0131ld\u0131z futbolcusu George Baldock y\u00fczme havuzunda \u00f6l\u00fc bulundu (George Baldock kimdir?)\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/FT20s7ekq0KyJE8oWgjMDw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Panathinaikos formas\u0131 giyen George Baldock'dan ac\u0131 haber geldi. Yunan savunma oyuncusu Baldock, Atina'n\u0131n g\u00fcneyindeki Glyfada'daki evinin y\u00fczme havuzunda \u00f6l\u00fc bulundu.</p><p>Eski Sheffield United oyuncusu, \u0130ngiltere do\u011fumlu Yunan futbolcu George Baldock, 31 ya\u015f\u0131nda hayat\u0131n\u0131 kaybetti. Baldock'un \u00f6l\u00fcm nedeni hen\u00fcz belirlenmese de polis olayla ilgili soru\u015fturma ba\u015flat\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurdu.  \u0130ngiliz ve Yunan k\u00f6kenleri bulunan Baldock, Yunanistan milli tak\u0131m\u0131nda 12 kez forma giymi\u015fti. Panathinaikos'a may\u0131s ay\u0131nda, \u0130ngiliz tak\u0131m\u0131 Sheffield United'dan transfer olmu\u015ftu. Ayn\u0131 zamanda \u0130ngiltere'de MK Dons ve Oxford United tak\u0131mlar\u0131nda forma giymi\u015fti.</p><p><strong>GEORGE BALDOCK K\u0130MD\u0130R?</strong></p><p>George Baldock 9 Mart 1993'te d\u00fcnyaya geldi. Sa\u011f bek veya sa\u011f kanat bek olarak oynayan profesyonel futbolcu.  \u0130ngiltere'de do\u011fup b\u00fcy\u00fcm\u00fc\u015ft\u00fcr ancak Yunan as\u0131ll\u0131 oldu\u011fu i\u00e7in Yunanistan vatanda\u015f\u0131d\u0131r.   Panathinaikos'ta forma giyen George Baldock Yunanistan milli tak\u0131m\u0131nda da forma giymi\u015ftir</p>"
    },
    {
        "title": "\"Avrupa'y\u0131 sarsacak Osimhem plan\u0131\" (10 Ekim 2024 spor man\u015fetleri)",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/sporskor/avrupayi-sarsacak-osimhem-plani-10-ekim-2024-spor-mansetleri,wUx_WZHP80Gz98xbcjD1Iw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7pgdQijci0GqNbxpcdTleQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DBzKj4BmpEuEW4HJPWYkbw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/A2SMTY18cUaFXKxOwGkTqg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/o2JEXKghAkG_sb2gI7fBpA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OLDOS-0ol0S1uT07T4Z3gg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/VYWCuBPnBke9-hBOaGMj9Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/86Asnu7y0UeiX8p2ZwEe8A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DHpmzODzsU2XUSfNEtLJKw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/roXjllFV50SUhY5jVGXJvw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/VszUlgWwYE-LRrZrKrXFzw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/h1jK8t1PK0W6meTBO77W6g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tRfbBBYKLE22sf8fAY7p6A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/TIqRP3p4Pka3hSflX2SdRg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/memTPlMbfkCZTiOipTYu0g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nqv_iaPtgUWvWRmftIjZrA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/drR-iZfHVkCd0PAJ8sisRQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZAimZSBXEkmgYcnPPa-S0g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/dvYdWNXIdUun88Z_QeNkaA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/i0Cb2Ym_90yADf2luPzo5g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7pgdQijci0GqNbxpcdTleQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>G\u00fcn\u00fcn spor man\u015fetlerinde, spor g\u00fcndemiyle alakal\u0131 en yeni geli\u015fmeler ve transfer haberleri belli oldu. 10 Ekim 2024 tarihli gazetelerin spor sayfalar\u0131na, Be\u015fikta\u015f, Fenerbah\u00e7e, Galatasaray ve Trabzonspor'un transfer haberlerine, 1 dakikada g\u00f6z at\u0131n.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DBzKj4BmpEuEW4HJPWYkbw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/A2SMTY18cUaFXKxOwGkTqg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/o2JEXKghAkG_sb2gI7fBpA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OLDOS-0ol0S1uT07T4Z3gg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/VYWCuBPnBke9-hBOaGMj9Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/86Asnu7y0UeiX8p2ZwEe8A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DHpmzODzsU2XUSfNEtLJKw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/roXjllFV50SUhY5jVGXJvw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/VszUlgWwYE-LRrZrKrXFzw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/h1jK8t1PK0W6meTBO77W6g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tRfbBBYKLE22sf8fAY7p6A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/TIqRP3p4Pka3hSflX2SdRg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/memTPlMbfkCZTiOipTYu0g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nqv_iaPtgUWvWRmftIjZrA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/drR-iZfHVkCd0PAJ8sisRQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZAimZSBXEkmgYcnPPa-S0g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/dvYdWNXIdUun88Z_QeNkaA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/i0Cb2Ym_90yADf2luPzo5g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Ziraat T\u00fcrkiye Kupas\u0131'nda Ankara Demirspor tur atlad\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/sporskor/ziraat-turkiye-kupasinda-ankara-demirspor-tur-atladi,4IAyKNs21k-vVqm6HyjM5Q",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/c4KDYDaQ1EmMAoFecBsPlg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Ziraat T\u00fcrkiye Kupas\u0131'nda Ankara Demirspor tur atlad\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/c4KDYDaQ1EmMAoFecBsPlg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Ziraat T\u00fcrkiye Kupas\u0131 2. Tur kar\u015f\u0131la\u015fmas\u0131nda Ankara Demirspor, konuk etti\u011fi Maz\u0131da\u011f Fosfat Spor\u2019u ma\u011flup ederek tur atlad\u0131.</p>Ziraat T\u00fcrkiye Kupas\u0131 2. Tur kar\u015f\u0131la\u015fmas\u0131nda TFF 2. Lig ekiplerinden Ankara Demirspor, konuk etti\u011fi 3. Lig ekiplerinden Maz\u0131da\u011f Fosfat Spor\u2019u, normal s\u00fcresi 1-1 biten ma\u00e7ta penalt\u0131 at\u0131\u015flar\u0131 sonunda ma\u011flup ederek tur atlad\u0131.<p><strong>MA\u00c7TAN NOTLAR</strong></p><p>Hakemler: Yakup \u00d6zhan, Burak Sami \u015ead, \u00c7a\u011fr\u0131 Y\u0131ld\u0131r\u0131m Ankara Demirspor: Deniz K\u00f6k, Murat Karadeniz, Batuhan Sayar, \u0130smail Can Fidan, O\u011fuzhan Y\u0131lmaz, Batuhan Karada\u015f, Erdem Olga\u00e7, \u00d6mer Talha Nergiz, Kerem Hakan Vapurluo\u011flu, Ali Efe \u00c7\u00f6rdek Yedekler: Alper Ad\u0131yaman, Erkul K\u00fc\u00e7\u00fck, Vedat Kutay Bozkurt, Mehmet Aslanbo\u011fa, Egemen U\u011furlu, Tolunay Artu\u00e7, Atakan Dama Teknik Direkt\u00f6r: Abdul Fettah Kald\u0131r\u0131m Maz\u0131da\u011f Fosfat Spor: Bilal Karata\u015f, Erdem Reis, H\u00fcseyin Turun\u00e7, Onur \u015eirin, Bar\u0131\u015f Baran, Mehmet Ersava\u015f, Melik Ahmet \u0130pek, Mehmet Ali Bakar, Mutlu Aksu Do\u011fan, Yunus Emre Mest, Sergen \u015eakirler Yedekler: Ali R\u0131za K\u0131rm\u0131z\u0131ta\u015f, Deniz Keskin, Mahsum Kara, \u00d6mer Y\u0131lmaz, \u0130smail Din\u00e7er, Mert \u00d6zy\u0131ld\u0131r\u0131m, Mehmet Ali Tekta\u015f, H\u00fcseyin Eray Harmanc\u0131, Emrah \u015eenol, \u0130brahim Halil Kaya Teknik Direkt\u00f6r: \u0130smail Serbest Goller: Ali Efe \u00c7\u00f6rdek (dk. 19) (Ankara Demirspor), Mehmet Ali Bakar (dk. 41) (Maz\u0131da\u011f Fosfor Spor)</p>"
    },
    {
        "title": "U19 Milli Tak\u0131m\u0131, Cebelitar\u0131k'\u0131 7-0 ma\u011flup etti",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/spor/u19-milli-takimi-cebelitariki-7-0-maglup-etti,yMfucPi3EkuD08TcIwOYtg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/PK06mLn6wUqU8nNiRaS4Zw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"U19 Milli Tak\u0131m\u0131, Cebelitar\u0131k'\u0131 7-0 ma\u011flup etti\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/PK06mLn6wUqU8nNiRaS4Zw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>U19 Milli Tak\u0131m\u0131, UEFA Avrupa U19 \u015eampiyonas\u0131 Eleme Turu ilk ma\u00e7\u0131nda Cebelitar\u0131k'\u0131 7-0 ma\u011flup etti.</p><p><strong>U19 Milli Tak\u0131m\u0131,</strong> Polonya'da bulunan Miejski Stadyumu'nda Cebelitar\u0131k ile kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131. Ay-y\u0131ld\u0131zl\u0131lar; Recep Yal\u0131n Dilek ve G\u00f6kdeniz G\u00fcrp\u00fcz'\u00fcn iki\u015fer, Yusuf Ak\u00e7i\u00e7ek, \u0130sak Vural ve Arda Usluo\u011flu'nun da birer gol\u00fcyle rakibini 7-0 ma\u011flup etmeyi ba\u015fard\u0131. </p><p>Milliler, grubundaki bir sonraki ma\u00e7\u0131n\u0131 12 Ekim Cumartesi g\u00fcn\u00fc Malta ile oynayacak. </p><p><strong>NOTLAR</strong></p><p>Hakemler: Milos Gigovic, Amer Macic, Maciej Kosarzecki, Mateusz Piszczelok T\u00fcrkiye: Onuralp \u00c7evikkan, Berkay Karaca, Yusuf Ak\u00e7i\u00e7ek, Taylan Utku Ayd\u0131n, Recep Yal\u0131n Dilek (Arda Usluo\u011flu dk. 60), G\u00f6kdeniz G\u00fcrp\u00fcz (Kerem Kayaaras\u0131 dk. 77), Hamza G\u00fcreler (Bedirhan \u00c7etin dk. 60), \u0130sak Vural (Veis Y\u0131ld\u0131z dk. 46), Emirhan Arkutcu, Efe Akman (Burak \u0130ngen\u00e7 dk. 46), Do\u011fanay Avc\u0131 Cebelitar\u0131k: Michael Charvetto, Joachim Ostheider (Adam Achhoud dk. 55), Jay Coombes, Tayler Carrington, Javan Peacock, Amos Federico (Kai Mauro dk. 55), Javier Martinez (Lee Chipolina dk. 66), Leon Mason (Aston Hancock dk. 66), Anthony Avellano, Kaleem Smith (Kayden Gonzalez dk. 79), Tristan Holden Goller: Yusuf Ak\u00e7i\u00e7ek (dk. 14), Recep Yal\u0131n Dilek (dk. 24 ve 48), \u0130sak Vural (dk. 37), G\u00f6kdeniz G\u00fcrp\u00fcz (dk. 46 ve 55), Arda Usluo\u011flu (dk. 69)</p>"
    },
    {
        "title": "Fenerbah\u00e7e Osayi ve \u0130rfan Can'la masaya oturuyor",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/sporskor/fenerbahceosayi-ve-irfan-canla-masaya-oturuyor,N9tBKHBDNkCCRy4B8zWQ8Q",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/74z2-m2bYE-Mu1zBC2P1qw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Fenerbah\u00e7e Osayi ve \u0130rfan Can'la masaya oturuyor\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/74z2-m2bYE-Mu1zBC2P1qw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Fenerbah\u00e7e'de i\u00e7 transfer \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 ba\u015flad\u0131. Sar\u0131-lacivertliler, s\u00f6zle\u015fmesinin sonuna yakla\u015fan isimlerle masaya oturacak.</p><p>Fenerbah\u00e7e'de y\u00f6netim, milli ara d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcnde \u0130rfan Can Kahveci ve Bright Osayi-Samuel'in temsilcileriyle g\u00f6r\u00fc\u015fecek.</p><p>Fenerbah\u00e7e \u0130rfan Can'\u0131 2020-2021 sezonunda Ba\u015fak\u015fehir'den 7 milyon euro kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131nda kadrosuna katm\u0131\u015ft\u0131.</p><p><strong>140 MA\u00c7TA 30 GOL, 28 AS\u0130ST</strong> </p><p>Milli futbolcu, sar\u0131-lacivertli formayla \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 140 ma\u00e7ta 30 gol, 28 asistlik performans sergiledi.</p><p>500 bin euro bonservisle Queens Park Rangers'tan transfer edilen Osayi-Samuel ise 145 ma\u00e7ta forma giyerken, tak\u0131m\u0131na 7 gol, 14 asistlik katk\u0131 sa\u011flad\u0131.</p><p>Fenerbah\u00e7e'de Dusan Tadic ve Edin Dzeko'nun s\u00f6zle\u015fmeleri de haziran ay\u0131nda sona erecek.</p>"
    },
    {
        "title": "J\u00fcrgen Klopp'un yeni g\u00f6revi belli oldu",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/sporskor/jurgen-kloppun-yeni-gorevi-belli-oldu,RJwzjcMPnki2MiaFD5w7AQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xfGJNR8l2kK8Ld2gfOu4GQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/o0w1vFYpk0y2lkR-lgr9Zg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gClmYOZmFE6c4FF5pmgzWQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qv52f3-dwUWTaAESwHS2Rw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nrSF_eTz4UOvTKSsD38TQw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/30QJ3DRC5EyMbko73c3-Tw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"J\u00fcrgen Klopp'un yeni g\u00f6revi belli oldu\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xfGJNR8l2kK8Ld2gfOu4GQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Son olarak Liverpool'da \u00e7al\u0131\u015fan J\u00fcrgen Klopp, Red Bull'un global futbol direkt\u00f6r\u00fc oldu. Klopp yeni g\u00f6revine 1 Ocak 2025 tarihinde ba\u015flayacak.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/o0w1vFYpk0y2lkR-lgr9Zg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Son olarak \u0130ngiltere Premier Lig ekibi Liverpool'un teknik direkt\u00f6rl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc yapan J\u00fcrgen Klopp, Red Bull'un global futbol direkt\u00f6rl\u00fc\u011f\u00fcne getirildi.Red Bull'dan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, Klopp'un yeni g\u00f6revine 1 Ocak 2025 tarihinde ba\u015flayaca\u011f\u0131 belirtildi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gClmYOZmFE6c4FF5pmgzWQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Alman futbol adam\u0131n\u0131n, Red Bull'un sahibi oldu\u011fu RB Leipzig (Almanya), Red Bull Salzburg (Avusturya), New York Red Bulls (ABD) ve Red Bull Bragantino (Brezilya) tak\u0131mlar\u0131na oyun felsefesi, transfer stratejisi ve sportif direkt\u00f6rl\u00fck ile antren\u00f6rl\u00fck geli\u015fimi konular\u0131nda dan\u0131\u015fmanl\u0131k yapaca\u011f\u0131 aktar\u0131ld\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qv52f3-dwUWTaAESwHS2Rw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Klopp, yeni g\u00f6revi dolay\u0131s\u0131yla yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, \"Yakla\u015f\u0131k 25 y\u0131l saha kenar\u0131nda g\u00f6rev yapt\u0131ktan sonra b\u00f6yle bir projede yer almaktan daha fazla heyecan duyamazd\u0131m. G\u00f6revim de\u011fi\u015fmi\u015f olabilir ama futbola ve futbolu bu hale getirenlere duydu\u011fum tutku hala ayn\u0131. Elimizdeki inan\u0131lmaz futbol yeteneklerini geli\u015ftirmek ve desteklemek istiyorum.\" ifadelerini kulland\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nrSF_eTz4UOvTKSsD38TQw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Klopp, 2015-2024 y\u0131llar\u0131nda g\u00f6rev yapt\u0131\u011f\u0131 Liverpool ile 2 kez \u0130ngiltere Lig Kupas\u0131, birer defa da UEFA \u015eampiyonlar Ligi, \u0130ngiltere Premier Lig, \u0130ngiltere Federasyon Kupas\u0131, Community Shield, UEFA S\u00fcper Kupa ve FIFA Kul\u00fcpler D\u00fcnya Kupas\u0131 zaferleri ya\u015fad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/30QJ3DRC5EyMbko73c3-Tw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Teknik direkt\u00f6rl\u00fck kariyerine 2001'de ba\u015flayan 57 ya\u015f\u0131ndaki \u00e7al\u0131\u015ft\u0131r\u0131c\u0131, \u00fclkesinin Mainz ve Borussia Dortmund tak\u0131mlar\u0131nda da g\u00f6rev yapt\u0131. Klopp, Borussia Dortmund ile 2 kez lig \u015fampiyonlu\u011fu da elde etti.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "\u00c7a\u011flar S\u00f6y\u00fcnc\u00fc'n\u00fcn d\u00f6n\u00fc\u015f tarihi belli oldu",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/sporskor/caglar-soyuncunun-donus-tarihi-belli-oldu,qmQd8H8ICk-q6fCTlMybiw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Zw0YwTsIBUyqDY6Yrn7O2g.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"\u00c7a\u011flar S\u00f6y\u00fcnc\u00fc'n\u00fcn d\u00f6n\u00fc\u015f tarihi belli oldu\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Zw0YwTsIBUyqDY6Yrn7O2g.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Sakatl\u0131\u011f\u0131 bulunan \u00c7a\u011flar S\u00f6y\u00fcnc\u00fc, Fenerbah\u00e7e'nin 20 Ekim'de oynayaca\u011f\u0131 Samsunspor ma\u00e7\u0131nda kadroda olacak.</p><p><strong>Fenerbah\u00e7e</strong>'de teknik direkt\u00f6r Jose Mourinho'nun g\u00fcvendi\u011fi isimlerden biri olan <strong>\u00c7a\u011flar S\u00f6y\u00fcnc\u00fc</strong>'n\u00fcn d\u00f6n\u00fc\u015f tarihi netle\u015fti.   Fanatik'te yer alan habere g\u00f6re; Sar\u0131 lacivertlilerin milli stoperinin tedavisi tamamland\u0131.  Bireysel idmanlara ba\u015flayan S\u00f6y\u00fcnc\u00fc'n\u00fcn en ge\u00e7 \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki hafta tak\u0131mla \u00e7al\u0131\u015fmalara ba\u015flamas\u0131 bekleniyor.</p><p><strong>20 EK\u0130M'DE KADRODA OLAB\u0130L\u0130R</strong>  Milli stoper sakatl\u0131\u011f\u0131n\u0131n n\u00fcksetmemesi durumunda, Fenerbah\u00e7e'nin 20 Ekim'de oynayaca\u011f\u0131 Samsunspor ma\u00e7\u0131nda kadroda olacak.  Fenerbah\u00e7e'nin Antalyaspor ile oynad\u0131\u011f\u0131 kar\u015f\u0131la\u015fmada sakatlanan S\u00f6y\u00fcnc\u00fc'n\u00fcn adalesinde kanama ve \u00f6dem tespit edilmi\u015fti.</p>"
    },
    {
        "title": "Hakan \u00c7alhano\u011flu rekor bonservisle transfer olabilir",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/sporskor/hakan-calhanoglu-rekor-bonservisle-transfer-olabilir,vlGb3KeoZUmf_upSA9t3Lw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lfQSIC1dJ0KR8hzGDwhM6Q.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OEz_aafg1EKOZ-n8jZXO2g.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Hakan \u00c7alhano\u011flu rekor bonservisle transfer olabilir\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lfQSIC1dJ0KR8hzGDwhM6Q.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Kariyerine \u0130talya'da devam eden milli y\u0131ld\u0131z Hakan \u00c7alhano\u011flu rekor bonservisle bir transfer ger\u00e7ekle\u015ftirebiir.</p><p>Inter formas\u0131 giyen <strong>Hakan \u00c7alhano\u011flu</strong> i\u00e7in \u0130talyan bas\u0131n\u0131nda transfer iddias\u0131 yer ald\u0131.   Sezon ba\u015f\u0131nda \u00c7alhano\u011flu'nu isteyen Bayern M\u00fcnih'in milli futbolcu i\u00e7in bir kez daha\u00a0hamle yapacak.\u00a0</p><p><strong>50 M\u0130LYON EURO</strong>  Inter'in sahiplerinin tak\u0131m\u0131 gen\u00e7le\u015ftirmek istedi\u011fi ve 30 ya\u015f\u0131na gelen \u00c7alhano\u011flu'nun iyi bir teklif kar\u015f\u0131s\u0131nda g\u00f6nderilebilece\u011fi vurguland\u0131. Inter'in 50 milyon euroluk teklif gelmesi halinde transfere ikna olabilece\u011fi ifade edildi.  \u00c7alhano\u011flu transferinin s\u00f6z konusu rakama ger\u00e7ekle\u015fmesi durumunda \"Transferine en y\u00fcksek bonservis \u00f6denen T\u00fcrk futbolcu\" olarak tarihe ge\u00e7ecek. Bu rekor daha \u00f6nce Arda Turan'a aitti.</p><img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OEz_aafg1EKOZ-n8jZXO2g.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" />"
    },
    {
        "title": "T\u00fcrk Telekom, Avrupa Kupas\u0131'nda doludizgin",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/sporskor/turk-telekom-avrupa-kupasinda-doludizgin,m2F_sIfRqE6hgJHJADYw4g",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/T8K44Tn3L0S9keozfqJ_-A.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"T\u00fcrk Telekom, Avrupa Kupas\u0131'nda doludizgin\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/T8K44Tn3L0S9keozfqJ_-A.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>T\u00fcrk Telekom Erkek Basketbol Tak\u0131m\u0131, BKT Avrupa Kupas\u0131'nda sezona etkili bir ba\u015flang\u0131\u00e7 yapt\u0131.Ba\u015fkent ekibi, kupada yer ald\u0131\u011f\u0131 B Grubu'nda \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 3 kar\u015f\u0131la\u015fmadan da galibiyetle ayr\u0131lma ba\u015far\u0131s\u0131 g\u00f6sterdi.</p><p>T\u00fcrk Telekom, Avrupa Kupas\u0131'nda doludizgin devam ediiyor.\u00a0  Sezona ba\u015fantren\u00f6r Erdem Can y\u00f6netiminde ba\u015flayan ba\u015fkent temsilcisi, gruptaki ilk ma\u00e7\u0131nda Litvanya ekibi Lietkabelis ile kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131. </p><p> Rakibini 72-66 yenerek sezon ba\u015flang\u0131c\u0131nda hata yapmayan T\u00fcrk Telekom, ikinci m\u00fcsabakas\u0131nda Yunan temsilcisi Aris Midea'ya konuk oldu. Aris Midea'y\u0131 68-63'le ge\u00e7en ba\u015fkent ekibi, \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc ma\u00e7\u0131nda Slovenya temsilcisi Cedevita Olimpija ile deplasmanda kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya geldi. Bu rakibini de 78-70 ma\u011flup ederek sezona 3'te 3 yaparak ba\u015flayan T\u00fcrk Telekom, grupta averajla ikinci s\u0131rada yer ald\u0131.  <strong>ERDEM CAN, KUL\u00dcP TAR\u0130H\u0130NDE \u0130LKE \u0130MZA ATMI\u015eTI</strong>  1991 y\u0131l\u0131nda basketbol \u015fubesi kurulan ve bir d\u00f6nem PTT ad\u0131yla da parkelerde yer alan T\u00fcrk Telekom, Avrupa'daki en b\u00fcy\u00fck ba\u015far\u0131s\u0131n\u0131 2022-2023 sezonunda ya\u015fad\u0131.  Daha \u00f6nce Kora\u00e7 Kupas\u0131, FIBA Avrupa Kupas\u0131 ve FIBA \u015eampiyonlar Ligi'nde \u00e7eyrek final oynayan T\u00fcrk Telekom, iki sezon \u00f6nce Erdem Can y\u00f6netiminde tarihinde ilk kez Avrupa'da final oynad\u0131.  Erdem Can'\u0131n Anadolu Efes'e gitmesiyle T\u00fcrk Telekom'da ge\u00e7en sezon Nenad Canak ve Sel\u00e7uk Ernak g\u00f6rev yapt\u0131. Bu antren\u00f6rlerle istedi\u011fi ba\u015far\u0131lara ula\u015famayan ba\u015fkent ekibinde sezon ba\u015f\u0131nda Erdem Can, tekrar g\u00f6reve getirildi.  <strong>BASKETBOL S\u00dcPER L\u0130G\u0130'NDE 19 SAYIDAN GER\u0130 D\u00d6ND\u00dc</strong>  T\u00fcrkiye Sigorta Basketbol S\u00fcper Ligi'nde 2024-2025 sezonunun ilk haftas\u0131nda Galatasaray'\u0131 konuk eden T\u00fcrk Telekom, m\u00fccadelenin ilk yar\u0131s\u0131nda 19 say\u0131 geriye d\u00fc\u015ft\u00fc.  T\u00fcrk Telekom, ABD'li forvet Javon Bess'in ma\u00e7\u0131n bitimine 17.3 saniye kala att\u0131\u011f\u0131 zor \u015futla \u00f6ne ge\u00e7erek salondan 72-70 galip ayr\u0131ld\u0131.</p>"
    },
    {
        "title": "THY Avrupa Ligi'nde T\u00fcrk derbisi: Anadolu Efes-Fenerbah\u00e7e",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/sporskor/thy-avrupa-liginde-turk-derbisi-anadolu-efes-fenerbahce,9t_Cywx5NU2AbKhzAsuivg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3MuS_8yPxEyUZU2_tRH_TA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"THY Avrupa Ligi'nde T\u00fcrk derbisi: Anadolu Efes-Fenerbah\u00e7e\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3MuS_8yPxEyUZU2_tRH_TA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Basketbol THY Avrupa Ligi'nin ikinci haftas\u0131nda Anadolu Efes, yar\u0131n Fenerbah\u00e7e Beko'yu konuk edecek. M\u00fccadele\u00a0Basketbol Geli\u015fim Merkezi'nde oynanacak.</p><p><strong>THY Avrupa Ligi</strong>'nin ikinci haftas\u0131, T\u00fcrk derbisine sahne olacak  Basketbol THY Avrupa Ligi'nin ikinci haftas\u0131nda<strong> Anadolu Efes</strong>, yar\u0131n <strong>Fenerbah\u00e7e Beko</strong>'yu konuk edecek.   Basketbol Geli\u015fim Merkezi'nin ev sahipli\u011finde oynanacak derbi, saat 20.30'da ba\u015flayacak.  \u0130ki tak\u0131m da Avrupa Ligi'ndeki ilk ma\u00e7lar\u0131ndan galibiyetle ayr\u0131ld\u0131. Anadolu Efes, deplasmanda \u0130talya ekibi Virtus Segafredo Bologna'y\u0131 76-67, Fenerbah\u00e7e Beko ise sahas\u0131nda Yunanistan temsilcisi Olympiakos'u 82-71 yendi.  <strong>AVRUPA L\u0130G\u0130'NDE 23. RANDEVU</strong>  Organizasyonda 2 kez \u015fampiyonlu\u011fa ula\u015fan Anadolu Efes ile bir defa kupay\u0131 m\u00fczesine g\u00f6t\u00fcren Fenerbah\u00e7e Beko, Avrupa Ligi tarihinde 23. kez rakip olacak.  \u0130ki tak\u0131m aras\u0131nda oynanan 22 kar\u015f\u0131la\u015fman\u0131n 8'ini lacivert-beyazl\u0131lar, 14'\u00fcn\u00fc ise sar\u0131-lacivertli ekip kazand\u0131.  <strong>SON RANDEVU CUMHURBA\u015eKANLI\u011eI KUPASI'NDA</strong>  Anadolu Efes ile Fenerbah\u00e7e Beko, son olarak 29 Eyl\u00fcl'deki Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 Kupas\u0131'nda kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131.  Lacivert-beyazl\u0131lar, Basketbol Geli\u015fim Merkezi'nin a\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131n\u0131n yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 m\u00fcsabakada rakibini 83-82 yenerek kupan\u0131n sahibi oldu.</p><p><em>Kar\u015f\u0131la\u015fma S Sport'tan yay\u0131nlanacak.\u00a0</em></p>"
    },
    {
        "title": "UEFA'dan T\u00fcrk hakemlere g\u00f6rev",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/sporskor/uefadan-turk-hakemlere-gorev,vnDG8PKVUkmhhlZKjN8TKw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hJ_Gz_DJq0u8UDbqhBLCsA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"UEFA'dan T\u00fcrk hakemlere g\u00f6rev\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hJ_Gz_DJq0u8UDbqhBLCsA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>UEFA, FIFA kokartl\u0131 hakemler Kadir Sa\u011flam'a UEFA 19 Ya\u015f Alt\u0131 Haz\u0131rl\u0131k \u015eampiyonas\u0131'nda; Zorbay K\u00fc\u00e7\u00fck'e ise UEFA 17 Ya\u015f Alt\u0131 Haz\u0131rl\u0131k \u015eampiyonas\u0131'nda g\u00f6rev verdi.</p><strong>UEFA</strong>, T\u00fcrk hakemlere g\u00f6rev verdi.\u00a0  T\u00fcrkiye Futbol Federasyonu'ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, \"FIFA kokartl\u0131 hakemimiz Kadir Sa\u011flam, 9-15 Ekim 2024 tarihleri aras\u0131nda Romanya'da d\u00fczenlenecek olan ve Romanya, Almanya, \u0130spanya ile Norve\u00e7'in kat\u0131laca\u011f\u0131 UEFA 19 Ya\u015f Alt\u0131 Haz\u0131rl\u0131k \u015eampiyonas\u0131 1. Grup m\u00fcsabakalar\u0131nda g\u00f6rev alacak. M\u00fcsabakalarda, FIFA kokartl\u0131 yard\u0131mc\u0131 hakemimiz Murat Tu\u011fberk Curbay da yard\u0131mc\u0131 hakem olarak g\u00f6rev yapacak.\" denildi.  <strong>Zorbay K\u00fc\u00e7\u00fck i\u00e7in \u015fu ifadelere yer verildi: </strong>  FIFA kokartl\u0131 hakemimiz Zorbay K\u00fc\u00e7\u00fck, 9-15 Ekim 2024 tarihleri aras\u0131nda Arnavutluk'ta d\u00fczenlenecek olan ve Arnavutluk, H\u0131rvatistan, Hollanda ile Faroe Adalar\u0131'n\u0131n kat\u0131laca\u011f\u0131 UEFA 17 Ya\u015f Alt\u0131 Haz\u0131rl\u0131k \u015eampiyonas\u0131 3. Grup m\u00fcsabakalar\u0131nda g\u00f6rev alacak. M\u00fcsabakalarda, FIFA kokartl\u0131 yard\u0131mc\u0131 hakemimiz Furkan \u00dcr\u00fcn de yard\u0131mc\u0131 hakem olarak g\u00f6rev yapacak\" ifadelerine yer verdi."
    },
    {
        "title": "Galatasaray'dan Bar\u0131\u015f Alper Y\u0131lmaz'a zam: 7 kat\u0131na imza atabilir!",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/sporskor/galatasaraydan-baris-alper-yilmaza-zam-7-katina-imza-atabilir,wLgsHbRjIUCB55Fw7S765A",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nL8O3TqmVEK_twscUxN54g.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/UeI69pU6kE-wGpCNtxf_GA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/cfPHhuTthkCz2HTAUETVDg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/P8hp0nv_QkqJTGmJNhAWXw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/TapLnbUQCkeSClc9EutG_A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/9OO_xJi76kuMv5UnEl6eXQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Galatasaray'dan Bar\u0131\u015f Alper Y\u0131lmaz'a zam: 7 kat\u0131na imza atabilir!\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nL8O3TqmVEK_twscUxN54g.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>S\u00fcper Lig'de milli araya lider giren Galatasaray, milli y\u0131ld\u0131z Bar\u0131\u015f Alper Y\u0131lmaz ile masaya oturacak. Y\u0131lmaz'\u0131n y\u0131ll\u0131k 10 milyon lira kazand\u0131\u011f\u0131 s\u00f6zle\u015fmesine 7 kat zam yap\u0131lmas\u0131 bekleniyor.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/UeI69pU6kE-wGpCNtxf_GA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Galatasaray, Bar\u0131\u015f Alper Y\u0131lmaz ile masaya oturmaya haz\u0131rlan\u0131yor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/cfPHhuTthkCz2HTAUETVDg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Fanatik'te yer alan habere g\u00f6re; Milli futbolcunun y\u0131ll\u0131k 10 milyon lira kazand\u0131\u011f\u0131 s\u00f6zle\u015fmesine 7 kat zam yap\u0131lacak.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/P8hp0nv_QkqJTGmJNhAWXw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Haberde Y\u0131lmaz'\u0131n 2027'ye kadar olan s\u00f6zle\u015fme s\u00fcresinin de\u011fi\u015fmeyece\u011fi, maa\u015f\u0131n\u0131n ise 70 milyon lira band\u0131na \u00e7ekilece\u011fi belirtildi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/TapLnbUQCkeSClc9EutG_A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Y\u0131lmaz'\u0131n k\u0131sa s\u00fcre i\u00e7erisinde resmen iyile\u015ftirilmi\u015f yeni s\u00f6zle\u015fmeye imza atmas\u0131 bekleniyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/9OO_xJi76kuMv5UnEl6eXQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bu sezon Galatasaray formas\u0131yla 13 ma\u00e7a \u00e7\u0131kan 24 ya\u015f\u0131ndaki futbolcu bu kar\u015f\u0131la\u015fmalarda 4 gol ve 1 asistlik katk\u0131 yapm\u0131\u015ft\u0131.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Fenerbah\u00e7e'nin 230 milyon liral\u0131k transferi Mourinho'nun g\u00f6z\u00fcne giremedi: Sadece 22 dakika!",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/sporskor/fenerbahcenin-230-milyon-liralik-transferi-mourinhonun-gozune-giremedi-sadece-22-dakika,MieDPdHCFkW7MFnQzL2UyA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/E6ITqyaEqkuuXzqOltEiNA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7unoQyD3G0GuoJ_UalqkwA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qshOMRXEz0qI69RMXmfCPQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4vNGSPLL20i-9ybUazkkQg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/2jCn4IOtFUCSLM7HS2kCLg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LHw8O7ZaJEyPCcCceFpL1Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Fenerbah\u00e7e'nin 230 milyon liral\u0131k transferi Mourinho'nun g\u00f6z\u00fcne giremedi: Sadece 22 dakika!\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/E6ITqyaEqkuuXzqOltEiNA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Fenerbah\u00e7e'nin 230 milyon liral\u0131k transferi O\u011fuz Ayd\u0131n, teknik direkt\u00f6r Jose Mourinho'nun g\u00f6z\u00fcne giremedi. O\u011fuz Ayd\u0131n, sadece 22 dakika s\u00fcre buldu. Fenerbah\u00e7e'de Ayd\u0131n'\u0131n transfer d\u00f6neminde g\u00f6nderilmesi g\u00fcndemde.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7unoQyD3G0GuoJ_UalqkwA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Fenerbah\u00e7e'nin sezon ba\u015f\u0131nda Alanyaspor'dan 6 milyon euroya (Yakla\u015f\u0131k 230 milyon TL) kadrosuna katt\u0131\u011f\u0131 O\u011fuz Ayd\u0131n, forma \u015fans\u0131 bulam\u0131yor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qshOMRXEz0qI69RMXmfCPQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Mourinho'nun g\u00f6z\u00fcne giremedi\u011fi belirtilen futbolcunun Fenerbah\u00e7e'deki ak\u0131beti netlik kazan\u0131yor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4vNGSPLL20i-9ybUazkkQg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ge\u00e7en sezon performans\u0131yla lige damga vuran milli futbolcu Ayd\u0131n, sadece 22 dakika s\u00fcre buldu. Ayd\u0131n bu 22 dakikay\u0131 toplam \u00fc\u00e7 ma\u00e7ta ald\u0131. Milli futbolcu kar\u015f\u0131la\u015fmalarda gol ya da asist katk\u0131s\u0131 vermedi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/2jCn4IOtFUCSLM7HS2kCLg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>S\u00f6zc\u00fc'de yer alan habere g\u00f6re; 23 ya\u015f\u0131ndaki futbolcunun kiral\u0131k g\u00f6nderilmesi muhtemel.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LHw8O7ZaJEyPCcCceFpL1Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Sol kanat rotasyonunda Maximin ve Kostic'in gerisinde kalan Ayd\u0131n, Fenerbah\u00e7e'nin UEFA Avrupa Ligi kadrosunda da yer alm\u0131yor.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Galatasaray Kad\u0131n Futbol Tak\u0131m\u0131, Devler Ligi\u2019ne ma\u011flubiyetle ba\u015flad\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/sporskor/galatasaray-kadin-futbol-takimi-devler-ligine-maglubiyetle-basladi,6MxUZxLir0a3k7_qyjjEKA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/QWwrf0VrO0ijmdW5-IzV9w.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Galatasaray Kad\u0131n Futbol Tak\u0131m\u0131, Devler Ligi\u2019ne ma\u011flubiyetle ba\u015flad\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/QWwrf0VrO0ijmdW5-IzV9w.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Galatasaray Petrol Ofisi, UEFA Kad\u0131nlar \u015eampiyonlar Ligi ilk haftas\u0131nda deplasmanda kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131\u011f\u0131 Lyon\u2019a 3-0\u2019l\u0131k skorla ma\u011flup oldu.</p>Tarihinde ilk kez UEFA Kad\u0131nlar \u015eampiyonlar Ligi'nde m\u00fccadele etmeye hak kazanan Galatasaray Kad\u0131n Futbol Tak\u0131m\u0131, A Grubu ilk haftas\u0131nda deplasmanda Fransa ekibi Lyon ile kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya geldi. Sar\u0131-k\u0131rm\u0131z\u0131l\u0131lar m\u00fccadeleye; Gamze Yaman, Berna Yeni\u00e7eri, Eda Karata\u015f, Oluwatosin Demehin, Benan Alt\u0131nta\u015f, Kristina Bakarandze, Ebru Top\u00e7u, Ecem Esen, Arzu Karabulut, Maria Usme, Andrea Staskova 11'i ile ba\u015flad\u0131.M\u00fccadelenin 34. dakikas\u0131nda Kadidiatou Diani kaydetti\u011fi golle \u00f6ne ge\u00e7en Fransa temsilcisi, 45. dakikada Vanessa Gilles\u2019in att\u0131\u011f\u0131 golle fark\u0131 2\u2019ye \u00e7\u0131kard\u0131 ve m\u00fcsabakan\u0131n ilk yar\u0131s\u0131 bu skorla tamamland\u0131. Kar\u015f\u0131la\u015fman\u0131n 77. dakikas\u0131nda Kadidiatou Diani kendisinin 2. tak\u0131m\u0131n\u0131n ise 3. gol\u00fcn\u00fc atarak, fark\u0131 3\u2019e \u00e7\u0131kard\u0131. S\u00f6z konusu gol ayn\u0131 zamanda ma\u00e7\u0131n skorunu belirledi. Bu sonu\u00e7la Galatasaray, Devler Ligi'nde \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 ilk ma\u00e7ta sahadan ma\u011flubiyetle ayr\u0131ld\u0131.Sar\u0131-k\u0131rm\u0131z\u0131l\u0131lar, UEFA Kad\u0131nlar \u015eampiyonlar Ligi A Grubu ikinci hafta ma\u00e7\u0131nda 17 Ekim Per\u015fembe g\u00fcn\u00fc saat 19.45\u2019te \u0130talyan ekibi Roma\u2019y\u0131 a\u011f\u0131rlayacak. A Grubu\u2019nda oynanacak di\u011fer m\u00fcsabakada Lyon, ayn\u0131 g\u00fcn TS\u0130 22.00\u2019de Wolfsburg\u2019a konuk olacak."
    },
    {
        "title": "BKT Avrupa Kupas\u0131 | Be\u015fikta\u015f, \u0130srail ekibi Hapoel Shlomo'ya ma\u011flup oldu",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/sporskor/bkt-avrupa-kupasi-besiktas-israil-ekibi-hapoel-shlomoya-maglup-oldu,L4nEYA9cyUCNMWtbCgnkqQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/WAvpq2Dh3U6Qe46Y7ALSMQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"BKT Avrupa Kupas\u0131 | Be\u015fikta\u015f, \u0130srail ekibi Hapoel Shlomo'ya ma\u011flup oldu\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/WAvpq2Dh3U6Qe46Y7ALSMQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Be\u015fikta\u015f, BKT Avrupa Kupas\u0131 ma\u00e7\u0131nda \u0130srail ekibi Hapoel Shlomo'ya 101-87 ma\u011flup oldu.</p><p><strong><em>Be\u015fikta\u015f</em></strong> Fibabanka, S\u0131rbistan'da oynad\u0131\u011f\u0131 Basketbol BKT Avrupa Kupas\u0131 A Grubu 3. hafta i\u00e7 saha ma\u00e7\u0131nda \u0130srail ekibi <strong>Hapoel Shlomo</strong>'ya 101-87\u00a0yenildi.\u00a0</p><p>M\u00fccadele g\u00fcvenlik gerek\u00e7esiyle \u0130stanbul'dan S\u0131rbistan'a al\u0131nm\u0131\u015ft\u0131.\u00a0  <strong>MA\u00c7TAN NOTLAR</strong>  <em>Salon: Aleksandar Nikolic</em>  <em>Hakemler: Alberto Baena (\u0130spanya), Kristaps Konstantinovs (Letonya), Thomas Bissuel (Fransa)</em>  <em>Be\u015fikta\u015f Fibabanka: Needham 17, Allman 11, Martin 10, Morgan 5, Kerem Konan 9, Berk U\u011furlu 4, Yi\u011fit Arslan 5, Sleva 14, Terry 12</em>  <em>Hapoel Shlomo: Timor 15, Beverley 16, Wainright 8, Foster 16, Motley 24, Angola, Yaacov 6, Ginat 11, Caboclo 4, Ragland 1</em>  <em>1. Periyot: 22-24</em> <em>Devre: 41-54</em> <em>3. Periyot: 62-81</em> <em>Be\u015f faulle \u00e7\u0131kan: 39.31 Motley (Hapoel Shlomo), 39.04 Sleva, 34.24 Morgan, 33.14 Terry, 25.53 Berk U\u011furlu (Be\u015fikta\u015f Fibabanka)</em></p>"
    },
    {
        "title": "Portekizli hakem Pereira TFF'de g\u00f6reve ba\u015flad\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/sporskor/portekizli-hakem-pereira-tffde-goreve-basladi,1rK06xWCIEmIWMPPi3e9Xw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Hfs3XMaXckWjjD94F4W6Ew.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RIuwcOgPVUeqmunCoccOxg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Portekizli hakem Pereira TFF'de g\u00f6reve ba\u015flad\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Hfs3XMaXckWjjD94F4W6Ew.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>TFF, Hakem Geli\u015fim Direkt\u00f6r\u00fc Vitor Melo Pereira'n\u0131n g\u00f6revine ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.</p><p>T\u00fcrkiye Futbol Federasyonu (TFF), Hakem Geli\u015fim Direkt\u00f6r\u00fc <strong>Vitor Melo Pereira</strong>'n\u0131n g\u00f6revine ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurdu.  Federasyondan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re Pereira, Merkez Hakem Kurulu (MHK) Ba\u015fkan\u0131 Ferhat G\u00fcndo\u011fdu ile birlikte TFF Ba\u015fkan\u0131 \u0130brahim Ethem Hac\u0131osmano\u011flu'nu makam\u0131nda ziyaret etti.</p><p><strong>2 SENEL\u0130K S\u00d6ZLE\u015eME</strong>  Riva Hasan Do\u011fan Milli Tak\u0131mlar Kamp ve E\u011fitim Tesisleri'nde ger\u00e7ekle\u015fen g\u00f6r\u00fc\u015fmede TFF Y\u00f6netim Kurulu Dan\u0131\u015fman\u0131 Serdar Y\u0131ld\u0131z da yer ald\u0131.  Federasyon, uzun y\u0131llar boyunca elit seviyede FIFA hakemli\u011fi yapm\u0131\u015f olan Portekizli Vitor Melo Pereira'yla 2 senelik s\u00f6zle\u015fme imzalad\u0131\u011f\u0131n\u0131 da belirtti.</p><img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RIuwcOgPVUeqmunCoccOxg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" />"
    },
    {
        "title": "\"Fener'in Goretzka a\u015fk\u0131\" (9 Ekim 2024 spor man\u015fetleri)",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/sporskor/fenerin-goretzka-aski-9-ekim-2024-spor-mansetleri,0p2duimNnE6gP2g6Gs-7Bg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ukf-JC4UWEqDeEwFM4GxuQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gL_tLsb-Fkaml764iiZM4Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hyCHSe64mESncn8lIRgrhQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fIRgdEtb8kKr_djXuNz5Wg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OdED_rf3NUyUG3TmissXTA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/k9hEriepNEacYbCmHdb7Jg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tDkXhKAmNkuYGnr_o7KTOA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/H3bJpATLfUeBEEpAdZ5P4w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OnwZGA0y3ka-CwtzrqKKVQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RfcZzQQHTUWa5DcRfSeYrQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mqDdPf50vEuPwsZgGBVuyQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rCWf-KuCd0KLOz1x0K24xQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1QTAZNRZL0GUmsP0fBCyfQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Z-TIVlRCdE2e6hbx-fiXAQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/CM_la0EY1UCmW5d2QXwyHg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/IA_GbuhusUS4D0EtoayU9w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3WgXqB_AskW-yf0zsoawYQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ukf-JC4UWEqDeEwFM4GxuQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>G\u00fcn\u00fcn spor man\u015fetlerinde, spor g\u00fcndemiyle alakal\u0131 en yeni geli\u015fmeler ve transfer haberleri belli oldu. 9 Ekim 2024 tarihli gazetelerin spor sayfalar\u0131na, Be\u015fikta\u015f, Fenerbah\u00e7e, Galatasaray ve Trabzonspor'un transfer haberlerine, 1 dakikada g\u00f6z at\u0131n.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gL_tLsb-Fkaml764iiZM4Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hyCHSe64mESncn8lIRgrhQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fIRgdEtb8kKr_djXuNz5Wg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OdED_rf3NUyUG3TmissXTA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/k9hEriepNEacYbCmHdb7Jg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tDkXhKAmNkuYGnr_o7KTOA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/H3bJpATLfUeBEEpAdZ5P4w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OnwZGA0y3ka-CwtzrqKKVQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RfcZzQQHTUWa5DcRfSeYrQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mqDdPf50vEuPwsZgGBVuyQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rCWf-KuCd0KLOz1x0K24xQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1QTAZNRZL0GUmsP0fBCyfQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Z-TIVlRCdE2e6hbx-fiXAQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/CM_la0EY1UCmW5d2QXwyHg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/IA_GbuhusUS4D0EtoayU9w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3WgXqB_AskW-yf0zsoawYQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure></section>"
    },
    {
        "title": "S\u00fcper Lig'den 7 kul\u00fcp, PFDK'ye sevk edildi",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/sporskor/super-ligden-7-kulup-pfdkye-sevk-edildi,b8ILULUtu0eKvaMjcrQC8w",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SkNIJRVVSkOz2Wfwqid9qA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"S\u00fcper Lig'den 7 kul\u00fcp, PFDK'ye sevk edildi\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SkNIJRVVSkOz2Wfwqid9qA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>T\u00fcrkiye Futbol Federasyonu (TFF) Hukuk M\u00fc\u015favirli\u011fi, Trendyol S\u00fcper Lig'den 7 kul\u00fcb\u00fc Profesyonel Futbol Disiplin Kuruluna (PFDK) sevk etti.</p>TFF'den yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, Trendyol S\u00fcper Lig'in 8. haftas\u0131nda oynanan ma\u00e7larda ya\u015fanan \u00e7e\u015fitli disiplin ihlalleri nedeniyle \u00c7aykur Rizespor, Ataka\u015f Hatayspor, Trabzonspor, Adana Demirspor, Galatasaray, Gaziantep FK ve Be\u015fikta\u015f'\u0131n PFDK'ye sevk edildi\u011fi aktar\u0131ld\u0131.  \u00d6te yandan T\u00dcMOSAN Konyaspor'un antren\u00f6r\u00fc Ali \u00c7amdal\u0131, Gaziantep FK'nin ba\u015fkan\u0131 Memik Y\u0131lmaz ile teknik direkt\u00f6r\u00fc Sel\u00e7uk \u0130nan ve Be\u015fikta\u015f'\u0131n antren\u00f6r\u00fc Serdar Topraktepe'nin de \u00e7e\u015fitli ihlaller sebebiyle disipline g\u00f6nderildi\u011fi belirtildi.  Ayr\u0131ca Trendyol 1. Lig ekiplerinden MKE Ankarag\u00fcc\u00fc, Sakaryaspor ve Amed Sportif Faaliyetler'in de PFDK'ye sevkine karar verildi."
    },
    {
        "title": "Milli kaleci U\u011furcan \u00c7ak\u0131r: Kimin oynad\u0131\u011f\u0131n\u0131n \u00e7ok bir \u00f6nemi yok",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/sporskor/milli-kaleci-ugurcan-cakirkimin-oynadiginin-cok-bir-onemi-yok,wroNwS4YikuvR5U9uKW0MA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0CA1BheS-EyLXfr9KTcbNQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Milli kaleci U\u011furcan \u00c7ak\u0131r: Kimin oynad\u0131\u011f\u0131n\u0131n \u00e7ok bir \u00f6nemi yok\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0CA1BheS-EyLXfr9KTcbNQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>A Milli Futbol Tak\u0131m\u0131\u2019n\u0131n ve Trabzonspor\u2019un kalecisi U\u011furcan \u00c7ak\u0131r, \"Milli tak\u0131mda kimin oynad\u0131\u011f\u0131n\u0131n \u00e7ok bir \u00f6nemi yok. Kime forma geliyorsa elinden geleni yapmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor. Sezona iyi ba\u015flad\u0131\u011f\u0131m\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum. Hocam \u015fans verirse elimden geleni yapmaya \u00e7al\u0131\u015faca\u011f\u0131m. Milli tak\u0131m\u0131m\u0131z\u0131 en iyi \u015fekilde temsil edece\u011fiz.\" dedi.</p><p>A Milli Futbol Tak\u0131m\u0131, UEFA Uluslar B Ligi 4\u2019\u00fcnc\u00fc Grup\u2019ta 11 Ekim Cuma g\u00fcn\u00fc Samsun\u2019da Karada\u011f ile 14 Ekim Pazartesi g\u00fcn\u00fc ise deplasmanda \u0130zlanda ile kar\u015f\u0131la\u015facak. </p><p>Milliler, haz\u0131rl\u0131klar\u0131na TFF Hasan Do\u011fan Milli Tak\u0131mlar Kamp ve E\u011fitim Tesisleri\u2019nde yapt\u0131\u011f\u0131 antrenmanlarla devam ediyor. Ay-y\u0131ld\u0131zl\u0131larda kaleci <strong>U\u011furcan \u00c7ak\u0131r,</strong> antrenman \u00f6ncesinde bas\u0131n mensuplar\u0131n\u0131n sorular\u0131n\u0131 yan\u0131tlad\u0131.  <strong>\"BURADA OLMAK HER ZAMAN G\u00dcZEL\"</strong>  Antrenmanlara d\u00fcn ba\u015flad\u0131klar\u0131n\u0131 belirten milli file bek\u00e7isi, \"Burada olmak her zaman g\u00fczel. G\u00fczel bir ortam var. Samimi bir ortam var. Buran\u0131n tad\u0131n\u0131 \u00e7\u0131kartmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yoruz. Hocam\u0131z\u0131n antrenmanlar\u0131na uyum sa\u011flamaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yoruz. Mert a\u011fabey k\u00fc\u00e7\u00fck bir sakatl\u0131\u011f\u0131 dolay\u0131s\u0131yla kadrodan \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131. Ona da buradan ge\u00e7mi\u015f olsun demek istiyorum. Berke aram\u0131za kat\u0131ld\u0131. \u00c7al\u0131\u015fmaya devam edece\u011fiz.\" ifadelerini kulland\u0131.  <strong>\"\u0130Y\u0130 KALEC\u0130LER\u0130M\u0130Z VAR\"</strong>  A Milli Tak\u0131m'da her mevkide rekabet oldu\u011funun alt\u0131n\u0131 \u00e7izen 28 ya\u015f\u0131ndaki kaleci, \"Buraya gelen her oyuncu buray\u0131 hak ederek buraya geliyor. Kaleci mevkisinde de iyi kalecilerimiz var. Milli tak\u0131mda kimin oynad\u0131\u011f\u0131n\u0131n \u00e7ok bir \u00f6nemi yok. Kime forma geliyorsa elinden geleni yapmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor. Sezona iyi ba\u015flad\u0131\u011f\u0131m\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum. Hocam \u015fans verirse elimden geleni yapmaya \u00e7al\u0131\u015faca\u011f\u0131m. Milli tak\u0131m\u0131m\u0131z\u0131 en iyi \u015fekilde temsil edece\u011fiz.\" diye konu\u015ftu.  <strong>\"D\u00dcNYANIN EN B\u00dcY\u00dcK TAKIMLARINDA OYNAYAN OYUNCULARIMIZ VAR\"</strong>  Milli kaleci, konu\u015fmas\u0131na \u015f\u00f6yle devam etti:  \"D\u00fcnyan\u0131n en b\u00fcy\u00fck tak\u0131mlar\u0131nda oynayan oyuncular\u0131m\u0131z var. Hem gen\u00e7 hem tak\u0131ma liderlik yapan iyi oyuncular\u0131m\u0131z var. Hakan a\u011fabey gibi d\u00fcnya \u00e7ap\u0131nda futbolcumuz var. Arda, Kenan ve Kerem gibi \u00e7ok yetenekli oyuncular\u0131m\u0131z var. Arkada\u015fl\u0131k ortam\u0131 gayet iyi. Hocam\u0131zla uyumumuz iyi. Almanya\u2019da bunun sinyalini vermi\u015ftik. Hocan\u0131n istediklerini yapmaya \u00e7al\u0131\u015fan bir grup var.\"  Milli kaleci, bu sezon \u00f6zelinde iyi kaleci performanslar\u0131 g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc aktararak, \"Muhammed \u015eengezer, Berke \u00d6zer ve Altay Bay\u0131nd\u0131r. Keza Okan Ko\u00e7uk\u2019ta iyi bir performans sergiliyor. Kayserispor\u2019da Bilal\u2019de iyi bir performans sergiliyor\" ifadeleriyle s\u00f6zlerini noktalad\u0131.</p>"
    },
    {
        "title": "Milli sporcu \u015eahika Erc\u00fcmen T\u00fcrkiye rekoru k\u0131rd\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/sporskor/milli-sporcu-sahika-ercumen-turkiye-rekoru-kirdi,4SNdZB5HmEWE224WJ07VHQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fkWy-v35CUqimjoJIbzVXg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Milli sporcu \u015eahika Erc\u00fcmen T\u00fcrkiye rekoru k\u0131rd\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fkWy-v35CUqimjoJIbzVXg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Milli sporcu \u015eahika Erc\u00fcmen, Yunanistan'da d\u00fczenlenen Serbest Dal\u0131\u015f D\u00fcnya \u015eampiyonas\u0131\u2019nda Paletsiz \u0130p Destekli kategoride 82 metreye dal\u0131\u015f yaparak T\u00fcrkiye rekoruna imza att\u0131.</p><p>Yunanistan'\u0131n Kalamata \u015fehrinde d\u00fczenlenen Serbest Dal\u0131\u015f D\u00fcnya \u015eampiyonas\u0131, 40 \u00fclke ve 140 sporcunun kat\u0131m\u0131yla devam ediyor.  Milli sporcu <strong>\u015eahika Erc\u00fcmen</strong>, \u015fampiyonada paletsiz ip destekli kategorisinde 82 metreye 3 dakika 10 saniyede dal\u0131\u015f yaparak T\u00fcrkiye rekoru k\u0131rd\u0131.</p><p><strong>\"81 METREYLE BU KATEGOR\u0130DE REKORU EL\u0130NDE BULUNDURUYORDU\"</strong>  Daha \u00f6nce de 81 metre ile bu kategorideki rekoru elinde bulunduran Erc\u00fcmen, yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, bu \u015fampiyonan\u0131n y\u0131l\u0131n son organizasyonu oldu\u011funu hat\u0131rlatt\u0131.  Yorgun ve sa\u011fl\u0131k sorunlar\u0131 olmas\u0131na ra\u011fmen rekorunu yeniledi\u011fi i\u00e7in mutlu oldu\u011funu ifade eden Erc\u00fcmen, kendisini destekleyenlere te\u015fekk\u00fcr etti.  T\u00fcrkiye\u2019de son g\u00fcnlerde ya\u015fanan kad\u0131n cinayetlerinin kendisini de derinden etkiledi\u011fini dile getiren Erc\u00fcmen, bu dal\u0131\u015f\u0131n\u0131 kad\u0131n cinayetlerinin sonlanmas\u0131na ithaf etmek istedi\u011fini kaydetti.  \u015eampiyona, 12 Ekim'de Cumartesi g\u00fcn\u00fc madalya t\u00f6reniyle tamamlanacak.</p>"
    },
    {
        "title": "Milli futbolcu Ahmed Kutucu: \u0130n\u015fallah orada ilk galibiyetimizi elde ederiz",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/sporskor/milli-futbolcu-ahmed-kutucu-insallah-orada-ilk-galibiyetimizi-elde-ederiz,sudB8-eF7EKUw7OrzQzNQA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wAtFg_yCc023lYTHbj7i2g.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Milli futbolcu Ahmed Kutucu: \u0130n\u015fallah orada ilk galibiyetimizi elde ederiz\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wAtFg_yCc023lYTHbj7i2g.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Milli futbolcu Ahmed Kutucu, Karada\u011f ve \u0130zlanda ma\u00e7lar\u0131 \u00f6ncesi de\u011ferlendirmede bulundu. Kutucu, \"Grubumuzda lider olarak devam etmek istiyoruz. Zor ma\u00e7lar olacak, \u0130zlanda'da hi\u00e7 galibiyetimiz yok, in\u015fallah orada ilk galibiyetimizi elde ederiz.\" ifadelerini kulland\u0131.</p><p>UEFA Uluslar B Ligi 4. Grup'ta 11 Ekim'de Samsun'da Karada\u011f ve 14 Ekim'de deplasmanda \u0130zlanda ile kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya gelecek A Milli Futbol Tak\u0131m\u0131'n\u0131n h\u00fccum oyuncular\u0131ndan Ahmed Kutucu, grup liderli\u011fini s\u00fcrd\u00fcrmek istediklerini s\u00f6yledi. </p><p>TFF Hasan Do\u011fan Milli Tak\u0131mlar Kamp ve E\u011fitim Tesisleri'nde bas\u0131n mensuplar\u0131na a\u00e7\u0131klamalarda bulunan Kutucu, \"D\u00f6rt y\u0131l sonra yeniden burada oldu\u011fum i\u00e7in \u00e7ok mutluyum. Burada olmak her zaman \u00f6zel bir duygu. Bunun i\u00e7in Montella hoca ve t\u00fcm ekibine te\u015fekk\u00fcr ediyorum. \u0130n\u015fallah g\u00fczel bir kamp olur ve 2 galibiyetle kamp\u0131 bitiririz. Her ma\u00e7 zor, in\u015fallah 2 galibiyetle bu ma\u00e7lar\u0131 bitiririz. Grubumuzda lider olarak devam etmek istiyoruz. Zor ma\u00e7lar olacak, \u0130zlanda'da hi\u00e7 galibiyetimiz yok, in\u015fallah orada ilk galibiyetimizi elde ederiz.\" ifadelerini kulland\u0131.</p><p><strong>\"ARDA HOCA B\u0130ZE \u00c7OK \u015eEY KATTI\"</strong>  Kutucu, \"Ey\u00fcpspor'un ve kendi performans\u0131n\u0131 nas\u0131l de\u011ferlendirirsin? Milli tak\u0131ma davet edildikten sonra Arda hoca ile neler konu\u015ftun?\" sorusuna \u015fu yan\u0131t\u0131 verdi:  \"Ge\u00e7en sezon \u015fampiyon olduk. Arda hoca bize \u00e7ok \u015fey katt\u0131. Benim de oyuncu olarak her g\u00fcn geli\u015fmemi sa\u011fl\u0131yor. Ona \u00e7ok te\u015fek\u00fcr ederim. \u0130yi bir tak\u0131m\u0131z, daha da iyi olmak istiyoruz. \u0130n\u015fallah g\u00fczel bir sezon ge\u00e7iririz. Aday kadroya \u00e7a\u011f\u0131r\u0131l\u0131nca hepimiz \u00e7ok mutlu olduk. Hocalar da \u00e7ok mutlu oldu. Bana g\u00fcveniyorlar, ben de burada en iyimi vermeye \u00e7al\u0131\u015faca\u011f\u0131m. Arda hocan\u0131n \u00f6nemli bir kariyeri var, her g\u00fcn de geli\u015fiyor. \u00c7ok iyi bir hoca. Bana yard\u0131mc\u0131 olmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor. Ben de onu mahcup etmek istemiyorum.\"  Ahmed Kutucu, milli tak\u0131m\u0131n \u00e7ok iyi bir forvet hatt\u0131 oldu\u011funu, kendisinin de buna katk\u0131 vermek istedi\u011fini s\u00f6zlerine ekledi.</p>"
    },
    {
        "title": "Alanyaspor'dan Fenerbah\u00e7e ve Galatasaray ma\u00e7lar\u0131 i\u00e7in hakem tepkisi",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/sporskor/alanyaspordan-fenerbahce-ve-galatasaray-maclari-icin-hakem-tepkisi,n7t9oDzPgkuq1dNApqOuXw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/TXrEyoqs4k6EGpTn60TSVg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Alanyaspor'dan Fenerbah\u00e7e ve Galatasaray ma\u00e7lar\u0131 i\u00e7in hakem tepkisi\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/TXrEyoqs4k6EGpTn60TSVg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Alanyaspor, S\u00fcper Lig'de oynad\u0131klar\u0131 Fenerbah\u00e7e ve Galatasaray ma\u00e7lar\u0131n\u0131n hakemi Mehmet T\u00fcrkmen ve VAR hakemine tepki g\u00f6sterdi. Akdeniz ekibi a\u00e7\u0131klaman\u0131n bir k\u0131sm\u0131nda, \" Bu hakemlerin, bu k\u0131rm\u0131z\u0131 kartlar\u0131 g\u00f6sterecek cesaretleri niye yok, onu analiz etmek gerekiyor. S\u00fcrekli MHK\u2019ler de\u011fi\u015fiyor, TFF y\u00f6netimleri de\u011fi\u015fiyor. Kal\u0131c\u0131 \u00e7\u00f6z\u00fcmler yerine \u00f6zellikle b\u00fcy\u00fck tak\u0131mlar\u0131n gaz\u0131n\u0131 alacak \u00e7\u00f6z\u00fcmler \u00fcretiliyor.\" ifadeleri yer ald\u0131.</p><p>S\u00fcper Lig ekibi Alanyaspor, Fenerbah\u00e7e ve Galatasaray ma\u00e7lar\u0131n\u0131 y\u00f6neten hakem Mehmet T\u00fcrkmen ve VAR hakemlerine tepki g\u00f6sterdi.\u00a0</p><p><strong>\"KIRMIZI KART G\u00d6STERECEK CESARETLER\u0130 N\u0130YE YOK?\"</strong></p><p>Akdeniz ekibinden yap\u0131lan a\u00e7\u0131klaman\u0131n bir k\u0131sm\u0131nda, \"Maalesef bundan 5 hafta \u00f6nce Fenerbah\u00e7e \u2013 Corendon Alanyaspor ma\u00e7\u0131nda Jayden Oosterwolde'yi oyundan atamayan, son b\u00f6l\u00fcmde net bir penalt\u0131m\u0131z\u0131 vermeyen hakem Mehmet T\u00fcrkmen, Galatasaray \u2013 Corendon Alanyaspor ma\u00e7\u0131nda hen\u00fcz ilk dakikalarda rakip oyuncuya net k\u0131rm\u0131z\u0131 kart\u0131 \u00e7\u0131karamam\u0131\u015ft\u0131r.\u00a0Bu hakemlerin, bu k\u0131rm\u0131z\u0131 kartlar\u0131 g\u00f6sterecek cesaretleri niye yok, onu analiz etmek gerekiyor. S\u00fcrekli MHK\u2019ler de\u011fi\u015fiyor, TFF y\u00f6netimleri de\u011fi\u015fiyor. Kal\u0131c\u0131 \u00e7\u00f6z\u00fcmler yerine \u00f6zellikle b\u00fcy\u00fck tak\u0131mlar\u0131n gaz\u0131n\u0131 alacak \u00e7\u00f6z\u00fcmler \u00fcretiliyor ve sadece zaman kazan\u0131l\u0131yor.\" ifadeleri yer ald\u0131.</p><p><strong>Alanyaspor'dan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klama \u015fu \u015fekilde:</strong></p><p>\"Futbolda sayg\u0131, sevgi ve birliktelik iklimine ne kadar ihtiya\u00e7 varsa, ADALET\u2019e hepsinden daha fazla ihtiya\u00e7 var.  Maalesef bundan 5 hafta \u00f6nce Fenerbah\u00e7e \u2013 Corendon Alanyaspor ma\u00e7\u0131nda Jayden Oosterwolde'yi oyundan atamayan, son b\u00f6l\u00fcmde net bir penalt\u0131m\u0131z\u0131 vermeyen hakem Mehmet T\u00fcrkmen, Galatasaray \u2013 Corendon Alanyaspor ma\u00e7\u0131nda hen\u00fcz ilk dakikalarda rakip oyuncuya net k\u0131rm\u0131z\u0131 kart\u0131 \u00e7\u0131karamam\u0131\u015ft\u0131r. O dakikada pozisyonu daha net bir \u015fekilde g\u00f6rmesi gereken VAR hakemi de bu adaletsizli\u011fe maalesef seyirci kalm\u0131\u015ft\u0131r. Yard\u0131mc\u0131 hakem de \u00f6n\u00fcndeki pozisyonu g\u00f6rmezden gelmi\u015ftir.  T\u00fcrkiye'de hakem yokmu\u015f gibi \u0130stanbul tak\u0131mlar\u0131n\u0131n ma\u00e7lar\u0131na \u0130stanbul'dan hakem atamak da nas\u0131l bir anlay\u0131\u015ft\u0131r, onu da anlamak m\u00fcmk\u00fcn de\u011fil! Ama as\u0131l sorun ve g\u00f6r\u00fclmesi gereken resim;\u00a0Futbol\u00a0ve hakemlerin s\u00fcrekli bu noktaya nas\u0131l getirildi\u011fidir. Ona bakmak laz\u0131m. Bu hakemlerin, bu k\u0131rm\u0131z\u0131 kartlar\u0131 g\u00f6sterecek cesaretleri niye yok, onu analiz etmek gerekiyor. S\u00fcrekli MHK\u2019ler de\u011fi\u015fiyor, TFF y\u00f6netimleri de\u011fi\u015fiyor. Kal\u0131c\u0131 \u00e7\u00f6z\u00fcmler yerine \u00f6zellikle b\u00fcy\u00fck tak\u0131mlar\u0131n gaz\u0131n\u0131 alacak \u00e7\u00f6z\u00fcmler \u00fcretiliyor ve sadece zaman kazan\u0131l\u0131yor.  Her g\u00fcn hakemlerle ilgili bir karar alarak, d\u00fcd\u00fck ast\u0131r\u0131larak, FIFA kokart\u0131n\u0131 birinden s\u00f6k\u00fcp di\u011ferine takarak bu i\u015flerin \u00e7\u00f6z\u00fclmeyece\u011fi g\u00fcn gibi ortada iken, maalesef bu yanl\u0131\u015f yoldan bir t\u00fcrl\u00fc d\u00f6n\u00fclm\u00fcyor.  4 b\u00fcy\u00fck kul\u00fcb\u00fcn ma\u00e7\u0131na hakemler \u2018Acaba onlar\u0131n aleyhine penalt\u0131 verirsek, k\u0131rm\u0131z\u0131 kart g\u00f6sterirsek bana bir \u015fey olur mu?\u2019 diye \u00e7\u0131k\u0131yor. \u00c7\u00fcnk\u00fc federasyonlar ve MHK'ler maalesef hata yapan hakemlere orant\u0131s\u0131z g\u00fc\u00e7 uyguluyorlar. Maksad\u0131n\u0131 a\u015fan cezalar veriyorlar. Hatta hakemliklerini dahi bitirebiliyorlar. B\u00f6yle bir ortamda \u00f6zellikle b\u00fcy\u00fck tak\u0131mlar\u0131n ma\u00e7lar\u0131nda hakemlerin adaletli ma\u00e7 y\u00f6netmesi zorla\u015f\u0131yor.  Federasyonlar ve MHK'ler hakemlerin d\u00fczelmesini istiyorsa \u00f6nce hakemlerin arkas\u0131nda durmal\u0131, klasmanlar\u0131 ile s\u00fcrekli oynamamal\u0131, tam tersi orant\u0131l\u0131 cezalar ve yapt\u0131r\u0131mlar uygulamal\u0131. E\u011fitimlerini artt\u0131rmal\u0131, liyakatli hale getirmeli, onlara endi\u015fe de\u011fil, g\u00fcven verecek uygulamalar yapmal\u0131.  Buradan hakemlere tavsiyemiz, her \u015feye ra\u011fmen korkmay\u0131n, adaletten \u015fa\u015fmay\u0131n, b\u00fcy\u00fck k\u00fc\u00e7\u00fck tak\u0131m ayr\u0131m\u0131 yapmadan \u00e7\u0131k\u0131n aslanlar gibi her stadyumunda adalet da\u011f\u0131tarak ma\u00e7\u0131n\u0131z\u0131 y\u00f6netin, do\u011fruyu uygulay\u0131n, kalbinizde ve beyninizde sadece Allah korkusu olsun.  Hata da yapacaks\u0131n\u0131z. Hatas\u0131z insan olmad\u0131\u011f\u0131 gibi hakem de olmaz. Ama sadece hata yap\u0131n, l\u00fctfen yanl\u0131\u015f yapmay\u0131n.\"</p>"
    },
    {
        "title": "69 ya\u015f\u0131nda gen\u00e7lere ta\u015f \u00e7\u0131kart\u0131yor",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/porsuk-cayinin-kenarinda-spor-yapan-69-yasindaki-adam-genclere-tas-cikartiyor,9OsZjSTmmE-yuAVgSzTUaA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Rqz7cOWksk-IAyabOFaCQw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/sLXxvOEVfkGEZx7dI5PrsQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"69 ya\u015f\u0131nda gen\u00e7lere ta\u015f \u00e7\u0131kart\u0131yor\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Rqz7cOWksk-IAyabOFaCQw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>69 ya\u015f\u0131ndaki emekli Tuncer \u00dc\u00e7el, haftan\u0131n 3 g\u00fcn\u00fc Porsuk \u00c7ay\u0131'n\u0131n kenar\u0131nda egzersiz yaparak gen\u00e7lere ta\u015f \u00e7\u0131kar\u0131yor.</p><p>19 ya\u015f\u0131ndan beri d\u00fczenli spor yapan Tuncer \u00dc\u00e7el, haftan\u0131n 3 g\u00fcn\u00fc antrenman i\u00e7in d\u0131\u015far\u0131ya \u00e7\u0131karak 10 kilometre ko\u015fup \u00e7e\u015fitli egzersizler yap\u0131yor.</p><p>Porsuk \u00c7ay\u0131'n\u0131n kenar\u0131nda \u00e7imene ve topra\u011fa temas eden \u00dc\u00e7el, g\u00f6renlerin takdirini topluyor. Yapt\u0131\u011f\u0131 egzersizler sayesinde hi\u00e7bir sa\u011fl\u0131k s\u0131k\u0131nt\u0131s\u0131 ya\u015famad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yleyen \u00dc\u00e7el, sporu herkese tavsiye ediyor.</p><img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/sLXxvOEVfkGEZx7dI5PrsQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><strong>''HER SPORU YAPTIM''</strong>  Onlarca y\u0131ld\u0131r spor yapmay\u0131 s\u00fcrd\u00fcren Tuncer \u00dc\u00e7el, \u201cEski milli basketbolcuyum. Her sporu yapt\u0131m. Futbol oynad\u0131m, basketbol, voleybol ve hentbol oynad\u0131m. Yapmad\u0131\u011f\u0131m bir \u015fey kalmad\u0131 yani. Haftada 3 g\u00fcn \u00e7\u0131k\u0131yorum, 8-10 kilometre ko\u015fuyorum. Sonras\u0131nda yar\u0131m saat egzersiz yap\u0131yorum. \u00d6zellikle \u00e7imene temas ediyorum, elektri\u011fimi topra\u011fa at\u0131yorum. Hayat\u0131m \u00e7ok rahat, hi\u00e7bir s\u0131k\u0131nt\u0131m ve derdim yok. Ak\u015famlar\u0131 da e\u015fimle birlikte \u00e7\u0131k\u0131p y\u00fcr\u00fcyorum. 19 ya\u015f\u0131mdan beri spor yap\u0131yorum. Benim ikiz karde\u015fim vard\u0131, i\u00e7ki ve sigara \u00e7ok i\u00e7erdi. Mesela o 67 ya\u015f\u0131nda \u00f6ld\u00fc. Sporun faydas\u0131 \u00e7ok, herkese tavsiye ederim. Spor insan\u0131 mutlu eder, elektri\u011fi ve siniri atar\u201d dedi."
    },
    {
        "title": "TBF Ba\u015fkan\u0131 yeniden Hidayet T\u00fcrko\u011flu",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/sporskor/tbf-baskani-yeniden-hidayet-turkoglu,a7wGFUyoCkSbhyVLokB11A",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/X68Q87FNkUmUp7Iui1EbRw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/32ZloU4HjEK79_xyuh1IYA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"TBF Ba\u015fkan\u0131 yeniden Hidayet T\u00fcrko\u011flu\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/X68Q87FNkUmUp7Iui1EbRw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>T\u00fcrkiye Basketbol Federasyonu Ola\u011fan Genel Kurulu'nda Hidayet T\u00fcrko\u011flu, yeniden ba\u015fkanl\u0131\u011fa se\u00e7ildi.</p><p>T\u00fcrkiye Basketbol Federasyonu'nun ola\u011fan genel kurulu, Ankara'da ger\u00e7ekle\u015fti.\u00a0Genel kurulda ba\u015fkanl\u0131k i\u00e7in <strong>Hidayet T\u00fcrko\u011flu</strong> ve <strong>Efe Aydan</strong> yar\u0131\u015ft\u0131.</p><p>\u00a0T\u00fcrko\u011flu, kullan\u0131lan 165 oyun 133'\u00fcn\u00fc alarak yeniden ba\u015fkanl\u0131\u011fa se\u00e7ildi. Efe Aydan ise 29 oy ald\u0131, 3 oy ge\u00e7ersiz say\u0131ld\u0131.</p><p>26 Ekim 2016'dan bu yana g\u00f6revini s\u00fcrd\u00fcren T\u00fcrko\u011flu, girdi\u011fi \u00fcst \u00fcste 3. se\u00e7imi de kazand\u0131.</p><p><strong>\"HER ZAMAN HERKESE SAM\u0130M\u0130 OLDUK\"</strong> </p><p>Se\u00e7imden sonra te\u015fekk\u00fcr konu\u015fmas\u0131 yapan T\u00fcrko\u011flu, \"Camiam\u0131za \u00e7ok te\u015fekk\u00fcr ediyorum. Ke\u015fke basketbol camias\u0131 olarak daha ileti\u015fime a\u00e7\u0131k olsak. \u00c7\u00fcnk\u00fc yanl\u0131\u015f bilgilerle ileti\u015fim kurarak camiam\u0131z\u0131 bu y\u00f6nde rahats\u0131z etmemeliyiz. Hep samimi, d\u00fcr\u00fcst ve \u015feffaf olduk. Hatalar\u0131m\u0131z mutlaka olmu\u015ftur ama her zaman herkese samimi olduk, bir telefon uzakta olduk. Beni ve ekibimi tekrar se\u00e7en camiam\u0131za \u015f\u00fckranlar\u0131m\u0131z\u0131 sunuyorum.\" ifadelerini kulland\u0131.</p><img alt=\"Efe Aydan\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/32ZloU4HjEK79_xyuh1IYA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><strong>Y\u00d6NET\u0130M L\u0130STES\u0130</strong>  <strong>Hidayet T\u00fcrko\u011flu'nun y\u00f6netim kurulu asil listesinde \u015fu isimler yer al\u0131yor:</strong>  H\u0130DAYET T\u00dcRKO\u011eLU: 19 Mart 1979 \u0130stanbul do\u011fumlu olan Hidayet T\u00fcrko\u011flu, Bayrampa\u015fa \u0130lk\u00f6\u011fretim Okulu ve \u00d6zel \u00c7avu\u015fo\u011flu Koleji'nde okudu. Aktif basketbol hayat\u0131nda T\u00fcrkiye'de Efes Pilsen formas\u0131 giyen T\u00fcrko\u011flu, 2000 y\u0131l\u0131nda NBA draft\u0131nda 1. tur 16. s\u0131radan Sacramento Kings taraf\u0131ndan se\u00e7ildi. NBA kariyeri boyunca Sacramento Kings (2000-2003), San Antonio Spurs (2003-2004), Orlando Magic (2004-2009 ve 2010-2014), Toronto Raptors (2009-2010), Phoenix Suns (2010) ve LA Clippers (2014-2015) tak\u0131mlar\u0131n\u0131n kadrolar\u0131nda yer ald\u0131. T\u00fcrko\u011flu, 2008 y\u0131l\u0131nda Orlando Magic\u2019de sergiledi\u011fi performans sonras\u0131nda NBA\u2019de 'Sezonun En \u00c7ok Geli\u015fme Kaydeden Oyuncusu' \u00f6d\u00fcl\u00fcn\u00fcn sahibi oldu. 1998-2014 y\u0131llar\u0131 aras\u0131nda 309 kez milli formay\u0131 giyen T\u00fcrko\u011flu, 2001 Avrupa Basketbol \u015eampiyonas\u0131'nda ve 2010 FIBA D\u00fcnya Basketbol \u015eampiyonas\u0131'nda g\u00fcm\u00fc\u015f madalya kazanan kadrolarda yer ald\u0131. Hidayet T\u00fcrko\u011flu; 24 Mart 2014\u2019de A Milli Basketbol Tak\u0131m\u0131'n\u0131 b\u0131rakma karar\u0131n\u0131 al\u0131rken, 13 Kas\u0131m 2015'te de basketbolu b\u0131rakt\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. Oyunculuk kariyerini noktalad\u0131ktan sonra, 16 Kas\u0131m 2015 - 7 Haziran 2016 tarihlerinde T\u00fcrkiye Basketbol Federasyonu'nun CEO'su olarak g\u00f6rev yapt\u0131. 26 Ekim 2016'da T\u00fcrkiye Basketbol Federasyonu Ba\u015fkan\u0131 se\u00e7ildi ve 5 y\u0131l s\u00fcren g\u00f6revinin ard\u0131ndan, 4 Kas\u0131m 2021'de yap\u0131lan ola\u011fan genel kurulda yeniden ba\u015fkan olarak se\u00e7ildi. T\u00fcrko\u011flu ayr\u0131ca; Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 Spordan Sorumlu Ba\u015fdan\u0131\u015fmanl\u0131\u011f\u0131 g\u00f6revini y\u00fcr\u00fctmektedir. Evli ve iki \u00e7ocuk babas\u0131 olan Hidayet T\u00fcrko\u011flu, Bo\u015fnak\u00e7a ve \u0130ngilizce bilmektedir.  B\u0130LGE DONUK: T\u00fcrkiye Milli Olimpiyat Komitesi Fair Play Komisyonu Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131l\u0131\u011f\u0131 g\u00f6revini s\u00fcrd\u00fcrmektedir. Gen\u00e7lik ve Spor Bakanl\u0131\u011f\u0131 Bilim kurulunda yer almaktad\u0131r.  HARUN ERDENAY: 27 May\u0131s 1968 y\u0131l\u0131nda Ankara\u2019da do\u011fan Harun Erdenay, aktif basketbol kariyerinde 3 kez T\u00fcrkiye say\u0131 kral\u0131 oldu. 189 kez A milli formay\u0131 giyen Erdenay; \u0130T\u00dc, Pa\u015fabah\u00e7e, Fenerbah\u00e7e, \u00dclkerspor, Mersin B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyespor formalar\u0131 giydi. A Milli Tak\u0131m Menajerli\u011fi de yapan Erdenay, 30 Mart 2015-26 Ekim 2016 tarihlerinde TBF Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 yapt\u0131.  H\u00dcSEY\u0130N BE\u015eOK: 2 A\u011fustos 1975 \u0130zmir do\u011fumlu olan H\u00fcseyin Be\u015fok, aktif basketbol kariyerinde P\u0131nar Kar\u015f\u0131yaka, Efes Pilsen, Galatasaray, T\u00fcrk Telekom, Alia\u011fa Petkim, Be\u015fikta\u015f, Hacettepe \u00dcniversitesi ve T\u00fcrk Telekom, Maccabi (\u0130srail), Sunse Sibenik (H\u0131rvatistan), ASVEL (Fransa), Unics Kazan (Rusya), Le Mans (Fransa) ve Prokom Trefl Sopot (Polonya) formalar\u0131 giydi. Polonya, \u0130srail ve Fransa liglerinde \u015fampiyon olan tek T\u00fcrk oyuncu olma \u00fcnvan\u0131n\u0131 elinde bulunduran H\u00fcseyin Be\u015fok, A Milli Erkek Basketbol Tak\u0131m\u0131'n\u0131n da \u00f6nemli isimlerinden biri oldu. Bir \u00f6nceki d\u00f6nemde de TBF Y\u00f6netim Kurulu'nda asba\u015fkan olarak g\u00f6rev yapan Be\u015fok, yine Hidayet T\u00fcrko\u011flu'nun y\u00f6netiminde yer ald\u0131.  H\u00dcSEY\u0130N \u00c7A\u011eATAY \u00d6ZDO\u011eRU: \u00d6zdo\u011fru, Esas Holding\u2019in gayrimenkul, \u00f6zel sermaye, giri\u015fim sermayesi, sosyal yat\u0131r\u0131m ve varl\u0131k y\u00f6netimi dahil b\u00fct\u00fcn i\u015f kollar\u0131ndan sorumlu CEO'sudur ve t\u00fcm\u00fcn\u00fcn yat\u0131r\u0131m komitelerinde yer almaktad\u0131r. \u00d6zdo\u011fru ayr\u0131ca T\u00dcS\u0130AD K\u00fcresel Ekonomik \u0130li\u015fkiler Yuvarlak Masa Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 g\u00f6revini s\u00fcrd\u00fcrmektedir.  MEHMET FAT\u0130H \u00d6ZT\u00dcRK: \u0130lk ve orta \u00f6\u011frenimini Ankara'da tamamlayan Mehmet Fatih \u00d6zt\u00fcrk, Bursa Uluda\u011f \u00dcniversitesi \u0130\u015fletme Fak\u00fcltesi mezunudur. Mehmet Fatih \u00d6zt\u00fcrk; Ankara\u2019da turizm acentesi ve etkinlik hizmetleri veren bir kurumun kurucu orta\u011f\u0131 olarak i\u015f hayat\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcrmektedir. \u00d6zt\u00fcrk, bir \u00f6nceki d\u00f6nemde de T\u00fcrko\u011flu'nun y\u00f6netiminde asba\u015fkan olarak yer al\u0131yordu.  MUSTAFA SARIMERMER: 30 A\u011fustos 1980 y\u0131l\u0131nda \u0130stanbul\u2019da do\u011fan Mustafa Sar\u0131mermer lisans e\u011fitimini \u0130stanbul Bilgi \u00dcniversitesi Uluslararas\u0131 \u0130li\u015fkiler B\u00f6l\u00fcm\u00fc\u2019nde, y\u00fcksek lisans e\u011fitimini ise Y\u0131ld\u0131z Teknik \u00dcniversitesi \u0130\u015fletme Y\u00f6netimi B\u00f6l\u00fcm\u00fc\u2019nde tamamlad\u0131. Sar\u0131mermer; el ve makine hal\u0131s\u0131 \u00fcretimi yapan firmalar ile in\u015faat ve gayrimenkul geli\u015ftirme yapan \u015firketlerin yan\u0131 s\u0131ra al\u0131\u015fveri\u015f merkezi y\u00f6netimi sekt\u00f6rlerinde de faaliyet g\u00f6steren \u015firketlerinde g\u00f6rev yapmaktad\u0131r. 2016-2021 y\u0131llar\u0131 aras\u0131nda T\u00fcrkiye Ok\u00e7uluk Federasyonunda Y\u00f6netim Kurulu \u00dcyesi olan Sar\u0131mermer, D\u00fcnya Etnospor Konfederasyonu ve T\u00fcrkiye Futgolf Gen\u00e7lik ve Spor Derne\u011fi Y\u00f6netim Kurulu \u00dcyesi olarak da g\u00f6rev yapmaktad\u0131r. Sar\u0131mermer, T\u00fcrko\u011flu'nun bir \u00f6nceki y\u00f6netiminde de yer al\u0131yordu.  RIZA SEL\u0130M DEM\u0130R: Eski basketbolcu, Galatasaray'da forma giydi. Demir, tekstil ve organizasyon sekt\u00f6r\u00fcnde faaliyet g\u00f6steriyor.  SERDAR KARAG\u00d6Z: 24 May\u0131s 1981'de Sakarya'da do\u011fdu. \u0130stanbul Bilgi \u00dcniversitesi Siyaset Bilimi b\u00f6l\u00fcm\u00fcnden mezun oldu, ayn\u0131 \u00fcniversitede \u0130nsan Haklar\u0131 Hukuku alan\u0131nda y\u00fcksek lisans yapt\u0131. ABD'de New School \u00dcniversitesi'nde Medya \u00c7al\u0131\u015fmalar\u0131 \u00fczerine ikinci y\u00fcksek lisans\u0131n\u0131 tamamlad\u0131. Kariyerine 2004 y\u0131l\u0131nda ADAM Stratejik Ara\u015ft\u0131rma Merkezi'nde ba\u015flad\u0131. 2008'de Turkuvaz Medya Grubu'na kat\u0131ld\u0131, ard\u0131ndan 2010'da New York Times'ta \u00e7al\u0131\u015ft\u0131. 2011-2013 y\u0131llar\u0131nda A Haber'in Birle\u015fmi\u015f Milletler Diplomasi Muhabiri oldu. T\u00fcrkiye'ye d\u00f6nd\u00fckten sonra Sabah Gazetesi'nde D\u0131\u015f Haberler M\u00fcd\u00fcr\u00fc olarak g\u00f6rev ald\u0131 ve Daily Sabah Gazetesi'nin kurucu Genel Yay\u0131n Y\u00f6netmeni oldu. 2018'de TRT Uluslararas\u0131 Haber Kanallar\u0131 Genel Yay\u0131n Y\u00f6netmenli\u011fi'ne getirilen Karag\u00f6z, 2020'de TRT Genel M\u00fcd\u00fcr Yard\u0131mc\u0131s\u0131 oldu. Karag\u00f6z, 7 Nisan 2021 tarihinden bu yana T\u00fcrkiye\u2019nin k\u00fcresel haber ajans\u0131 Anadolu Ajans\u0131n\u0131n Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan\u0131 ve Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc olarak kariyerine devam etmektedir. Basketbolun yan\u0131 s\u0131ra kayak, binicilik ve k\u00fcrek sporlar\u0131yla ilgilenmekte olup iyi derecede \u0130ngilizce bilmektedir.   TOLGA EGEMEN: Tolga Egemen, Dome Group\u2019ta \u00dcst D\u00fczey Y\u00f6netici (CEO) olarak \u00e7al\u0131\u015fmaktad\u0131r. Beymen Group Y\u00f6netim Kurulu \u00fcyesi olan Tolga Egemen, FIBA (Uluslararas\u0131 Basketbol Dernekleri Federasyonu) Finans Komitesi \u00dcyesi, \u00d6\u011fretmenler Akademisi Vakf\u0131 Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131, Dar\u00fc\u015f\u015fafaka Derne\u011fi Dan\u0131\u015fmanlar Kurulu \u00dcyesi ve SALT (\u00c7a\u011fda\u015f Sanat ve Ara\u015ft\u0131rma Merkezi) Y\u00f6netim Kurulu \u00dcyesi'dir.  YILMAZ ARG\u00dcDEN: Y\u0131lmaz Arg\u00fcden T\u00fcrk y\u00f6netim dan\u0131\u015fmanl\u0131\u011f\u0131 \u015firketi ARGE Dan\u0131\u015fmanl\u0131k\u2019\u0131n Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan\u0131 olarak g\u00f6rev yapmaktad\u0131r. Kariyeri boyunca \u00e7e\u015fitli \u00fclkelerde 50\u2019yi a\u015fk\u0131n \u015firketin y\u00f6netim kurullar\u0131nda g\u00f6rev alan Arg\u00fcden, Adnan Kahveci'nin daveti ile \u00f6nce \u00d6zelle\u015ftirme Program\u0131\u2019n\u0131n sorumlulu\u011funu y\u00fcr\u00fctt\u00fc, daha sonra ekonomi konusunda Ba\u015fbakan Ba\u015fdan\u0131\u015fman\u0131 olarak g\u00f6rev yapt\u0131. UN Global Compact Ulusal A\u011flar D\u00fcnya Ba\u015fkan\u0131 se\u00e7ilen Arg\u00fcden, Y\u00f6netim Kurulunda g\u00f6rev ald\u0131. Stratejik Liderlik, \u00dcst\u00fcn Vatanda\u015fl\u0131k, Se\u00e7kin Kariyer gibi bir\u00e7ok \u00f6d\u00fcl sahibi olan Arg\u00fcden, ya\u015fam kalitesini y\u00fckseltme \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 nedeniyle D\u00fcnya Ekonomik Forumu taraf\u0131ndan Gelece\u011fin 100 Global Lideri aras\u0131na se\u00e7ildi. Arg\u00fcden bir \u00f6nceki d\u00f6nemde de T\u00fcrko\u011flu'nun y\u00f6netim listesinde yer al\u0131yordu.  Hidayet T\u00fcrko\u011flu'nun y\u00f6netim kurulu yedek listesinde ise Emre Ball\u0131, G\u00fcl\u015fah Akkaya, Onur Atakay, Efe O\u011fuz, Bahar \u00c7a\u011flar \u00d6kten, Ahmet Arif Turhan, \u0130rfan Co\u015fkun, Kerem Tun\u00e7eri, Alper Ar\u0131ko\u011flu ve Ali T\u00fcrkmen yer ald\u0131."
    },
    {
        "title": "Be\u015fikta\u015f'ta Paulista 2-3 hafta forma giyemeyecek",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/sporskor/besiktastapaulista2-3-hafta-forma-giyemeyecek,NUuyPCTlrkWumvkvuLo6FA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0L77olbqGEaMeooBT-Ma4w.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Be\u015fikta\u015f'ta Paulista 2-3 hafta forma giyemeyecek\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0L77olbqGEaMeooBT-Ma4w.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Be\u015fikta\u015f'ta Gabriel Paulista'n\u0131n tedavisine ba\u015fland\u0131. Brezilyal\u0131 stoperin milli ma\u00e7 aras\u0131 sonras\u0131nda yeti\u015ftirilmesi hedefleniyor.</p><p>Be\u015fikta\u015f'ta Gabriel Paulista\u00a01-1 biten Gaziantep - Be\u015fikta\u015f ma\u00e7\u0131nda sakatlanm\u0131\u015ft\u0131.   Brezilyal\u0131 futbolcunun sol uyluk \u00fcst arka adalesinde gerilme ve k\u0131smi y\u0131rt\u0131k tespit edildi.</p><p><strong>SAHALARDAN UZAK KALACAK</strong>   Tedavisinin yakla\u015f\u0131k 2-3 hafta s\u00fcrmesi bekleniyor.   Be\u015fikta\u015f milli ma\u00e7 aras\u0131ndan sonra S\u00fcper Lig'de Konyaspor'u 20 Ekim'de a\u011f\u0131rlayacak, 24 Ekim'de UEFA Avrupa Ligi'nde Lyon'a konuk olacak.   Sezon ba\u015f\u0131nda Atletico Madrid'den transfer edilen tecr\u00fcbeli stoper bu sezon 12 ma\u00e7ta da ilk 11'de g\u00f6rev yapt\u0131.  </p>"
    },
    {
        "title": "Dursun \u00d6zbek'ten Acun Il\u0131cal\u0131'ya yan\u0131t",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/sporskor/dursun-ozbekten-acun-ilicaliya-yanit,LrEJwxYCLkuiDTFO6ajJzw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/i9gYS3jMr02UMZji0Gj6zQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Dursun \u00d6zbek'ten Acun Il\u0131cal\u0131'ya yan\u0131t\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/i9gYS3jMr02UMZji0Gj6zQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Galatasaray Ba\u015fkan\u0131 Dursun \u00d6zbek, Fenerbah\u00e7e Asba\u015fkan\u0131 Acun Il\u0131cal\u0131'n\u0131n a\u00e7\u0131klamalar\u0131na yan\u0131t verdi. Ba\u015fkan \u00d6zbek, \"\u00dclkemizin birlik ve beraberli\u011fe en ihtiya\u00e7 duydu\u011fu zamanlarda karde\u015fi karde\u015fe d\u00fc\u015fman etmeye, toplumu germeye, kaos yaratmaya \u00e7al\u0131\u015fan, buradan kendine \u00e7\u0131kar sa\u011flamay\u0131 uman bu zihniyetin bundan \u00f6nce de kar\u015f\u0131s\u0131nda olduk, yine kar\u015f\u0131s\u0131nda olaca\u011f\u0131z.\" ifadelerini kulland\u0131.</p>Galatasaray Ba\u015fkan\u0131 Dursun \u00d6zbek, Acun Il\u0131cal\u0131'n\u0131n yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamalara yan\u0131t verdi.  Ba\u015fkan \u00d6zbek taraf\u0131ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, \"\u00dclkemizin birlik ve beraberli\u011fe en ihtiya\u00e7 duydu\u011fu zamanlarda karde\u015fi karde\u015fe d\u00fc\u015fman etmeye, toplumu germeye, kaos yaratmaya \u00e7al\u0131\u015fan, buradan kendine \u00e7\u0131kar sa\u011flamay\u0131 uman bu zihniyetin bundan \u00f6nce de kar\u015f\u0131s\u0131nda olduk, yine kar\u015f\u0131s\u0131nda olaca\u011f\u0131z.\" ifadeleri kullan\u0131ld\u0131.  <strong>Galatasaray Ba\u015fkan\u0131 Dursun \u00d6zbek'in yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamas\u0131 \u015fu \u015fekilde:</strong>  \"D\u00fcn, T\u00fcrkiye Futbol Federasyonu Ba\u015fkan\u0131 Say\u0131n \u0130brahim Hac\u0131osmano\u011flu'nun davetiyle Be\u015fikta\u015f, Fenerbah\u00e7e ve Trabzonspor kul\u00fcplerinin ba\u015fkanlar\u0131yla bir araya geldik. Bu g\u00f6r\u00fc\u015fmede t\u00fcm ba\u015fkanlar olarak bir karde\u015flik iklimi olu\u015fturmak ad\u0131na bundan sonra yapaca\u011f\u0131m\u0131z a\u00e7\u0131klamalarda daha dikkatli olaca\u011f\u0131m\u0131za dair bir karar ald\u0131k.  Karar\u0131m\u0131zdan daha 24 saat ge\u00e7meden bu toplant\u0131da bulunan kul\u00fcplerden birinin y\u00f6neticisi bir televizyon program\u0131nda yine ayn\u0131 alg\u0131larla kul\u00fcb\u00fcm\u00fcz\u00fc hedef g\u00f6stermeye \u00e7al\u0131\u015fan a\u00e7\u0131klamalar yapt\u0131. Bu samimiyetsizli\u011fe ra\u011fmen biz, verdi\u011fimiz s\u00f6z\u00fcn arkas\u0131nda durmaya devam ediyoruz.  \u00dclkemizin birlik ve beraberli\u011fe en ihtiya\u00e7 duydu\u011fu zamanlarda karde\u015fi karde\u015fe d\u00fc\u015fman etmeye, toplumu germeye, kaos yaratmaya \u00e7al\u0131\u015fan, buradan kendine \u00e7\u0131kar sa\u011flamay\u0131 uman bu zihniyetin bundan \u00f6nce de kar\u015f\u0131s\u0131nda olduk, yine kar\u015f\u0131s\u0131nda olaca\u011f\u0131z.\""
    },
    {
        "title": "Milli Tak\u0131m'da Atakan Karazor tart\u0131\u015fmas\u0131: Tecav\u00fcz davas\u0131 devam eden futbolcu kadroya \u00e7a\u011fr\u0131ld\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/sporskor/milli-takimda-atakan-karazor-tartismasi-tecavuz-davasi-devam-eden-futbolcu-kadroya-cagrildi,JM06EI5vyE2QNVtrQlIcqg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vyrWyWWjvkKuacDVaksi1A.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mSlAtms_l02qP5fHYov8Ig.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DNwLeKfjhk2ytn7mVfEQKA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/a74ObM9t90KH9o0pep8owA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Milli Tak\u0131m'da Atakan Karazor tart\u0131\u015fmas\u0131: Tecav\u00fcz davas\u0131 devam eden futbolcu kadroya \u00e7a\u011fr\u0131ld\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vyrWyWWjvkKuacDVaksi1A.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>A Milli Tak\u0131m'a ilk kez \u00e7a\u011fr\u0131lan Atakan Karazor, devam eden cinsel sald\u0131r\u0131 davas\u0131 nedeniyle tart\u0131\u015fmalar\u0131n oda\u011f\u0131nda. Konuyla ilgili a\u00e7\u0131klama yapan T\u00fcrkiye Futbol Federasyonu Ba\u015fkan Vekili Ceyhun Kazanc\u0131, \"Masum oldu\u011funa inan\u0131yoruz\" diye konu\u015ftu.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mSlAtms_l02qP5fHYov8Ig.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Cinsel sald\u0131r\u0131 davas\u0131 devam eden Atakan Karazor'un A Milli Tak\u0131m'a \u00e7a\u011fr\u0131lmas\u0131 tart\u0131\u015fma yaratt\u0131.\nT\u00fcrkiye Futbol Federasyon'u Ba\u015fkan Vekili Ceyhun Kazanc\u0131, 27 ya\u015f\u0131ndaki orta sahan\u0131n ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 s\u00fcreci anlatt\u0131.\nKariyerini Almanya'da s\u00fcrd\u00fcren futbolcunun davas\u0131n\u0131 takip ettiklerini belirten Kazanc\u0131, Atakan Karazor'un masum oldu\u011funa ikna olduklar\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DNwLeKfjhk2ytn7mVfEQKA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ceyhun Kazanc\u0131 konuyla ilgili, \"Hukukta tabi masumiyet karinesi diye bir \u015fey var. Su\u00e7u kan\u0131tlanana kadar tabii ki masum zaten Almanya'da \u015fu anda Stuttgart'ta. Onu da s\u00f6ylemem laz\u0131m. Tabii daha fazla bilgi veremiyoruz dava devam etti\u011fi i\u00e7in. Psikolojik \u015fiddete de kar\u015f\u0131y\u0131z. Yar\u0131n \u00f6b\u00fcr g\u00fcn allah korusun.. Masum oldu\u011funa inan\u0131yoruz.\" diye konu\u015ftu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/a74ObM9t90KH9o0pep8owA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Dava, 2022 yaz\u0131nda \u0130spanya'daki \u0130biza Adas\u0131'nda ya\u015fanan bir olayla ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131.\nAtakan Karazor, arkada\u015f\u0131yla beraber 18 ya\u015f\u0131nda bir kad\u0131na tecav\u00fcz etti\u011fi iddias\u0131yla tutukland\u0131.\n6 hafta g\u00f6zalt\u0131nda kald\u0131ktan sonra 50 bin euro kefaletle serbest kalan 27 ya\u015f\u0131ndaki futbolcunun davas\u0131 \u0130spanya'da devam ediyor.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Rakibine\u00a0\"Jackie Chan\" diye seslenen futbolcuya ceza",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/sporskor/rakibinejackie-chan-diye-seslenen-futbolcuya-ceza,A__NzB6OoU2dIePyoa1J4w",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ESz-mCqGLkKX4r88MsKlAA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/t68qArS0YUebGiTThRNNjQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Rakibine\u00a0\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ESz-mCqGLkKX4r88MsKlAA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Futbolcu\u00a0Marco Curto\u00a0 G\u00fcney Koreli rakibine ma\u00e7ta\u00a0\"Jackie Chan\" diye seslendi\u011fi i\u00e7in FIFA'dan ceza ald\u0131.</p><p>FIFA'dan\u00a0<strong>Jackie Chan</strong> cezas\u0131 geldi.\u00a0  \u0130talyan futbolcu <strong>Marco Curto,</strong> ye\u015fil sahalarda e\u015fine az rastlanan bir ceza ald\u0131. </p><p>FIFA, G\u00fcney Koreli rakibine ma\u00e7ta \"Jackie Chan\" diyen stopere, \u0131rk\u00e7\u0131l\u0131k yapt\u0131\u011f\u0131 gerek\u00e7esiyle ceza verdi.</p><img alt=\"Marco Curto\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/t68qArS0YUebGiTThRNNjQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p><strong>10 MA\u00c7 MEN</strong>  Olay, Como ile Wolverhampton'\u0131n ge\u00e7en yaz yapt\u0131\u011f\u0131 haz\u0131rl\u0131k ma\u00e7\u0131nda ya\u015fanm\u0131\u015ft\u0131. </p><p>Bir pozisyonun ard\u0131ndan G\u00fcney Koreli Hwang Hee Chan'a \"Jackie Chan\" diye seslenen Curto, FIFA taraf\u0131ndan su\u00e7lu bulundu.  Futbolun patronu FIFA, \u0130talyan savunmaca\u0131ya \u0131rk\u00e7\u0131 s\u00f6ylemde bulundu\u011fu i\u00e7in 10 ma\u00e7 men cezas\u0131 verdi.</p>"
    },
    {
        "title": "T\u00fcrkiye-Karada\u011f ma\u00e7\u0131n\u0131n hakemi belli oldu",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/sporskor/turkiye-karadag-macinin-hakemi-belli-oldu,DeTd3qTmzEmKNI-kD__cKA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KkkKLntoHk29_llkR5w_sA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"T\u00fcrkiye-Karada\u011f ma\u00e7\u0131n\u0131n hakemi belli oldu\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KkkKLntoHk29_llkR5w_sA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>T\u00fcrkiye-Karada\u011f ma\u00e7\u0131n\u0131 \u0130talyan hakem Daniele Chiffi y\u00f6netecek.</p><p>A Milli Futbol Tak\u0131m\u0131'n\u0131n UEFA Uluslar B Ligi 4. Grup'ta 11 Ekim Cuma g\u00fcn\u00fc Karada\u011f ile oynayaca\u011f\u0131 kar\u015f\u0131la\u015fmada, \u0130talya Futbol Federasyonundan hakem<strong> Daniele Chiffi</strong> g\u00f6rev yapacak.\u00a0</p><p><strong>YARDIMCILARI DA \u0130TALYA'DAN</strong> </p><p>UEFA'dan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re, Samsun Yeni 19 May\u0131s Stad\u0131'nda oynanacak ve saat 21.45'te ba\u015flayacak m\u00fcsabakay\u0131 \u0130talya Futbol Federasyonu'ndan Daniele Chiffi y\u00f6netecek.  Chiffi'nin yard\u0131mc\u0131l\u0131klar\u0131n\u0131 ayn\u0131 \u00fclkeden Alessio Berti ve Luigi Rossi yapacak. </p><p>Kar\u015f\u0131la\u015fman\u0131n d\u00f6rd\u00fcnc\u00fc hakemi ise Matteo Marchetti olacak.</p>"
    },
    {
        "title": "\u0130ki futbolcu A Milli Tak\u0131m kadrosundan \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/sporskor/iki-futbolcu-a-milli-takim-kadrosundan-cikarildi,-O_AR0VncUiC467ETYjFEQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/L3oopqQ-LEiXCwahzSlRbA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"\u0130ki futbolcu A Milli Tak\u0131m kadrosundan \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/L3oopqQ-LEiXCwahzSlRbA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>A Milli Tak\u0131m'da sakatl\u0131klar\u0131 bulunan\u00a0\u0130smail Y\u00fcksek ve Mert G\u00fcnok kadrodan \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131. Kaleci G\u00fcnok yerine\u00a0Berke \u00d6zer milli tak\u0131ma \u00e7a\u011fr\u0131ld\u0131.</p><p>T\u00fcrkiye Futbol Federasyonu'nda A Milli Tak\u0131m kadrosundan de\u011fi\u015fiklik yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurdu.\u00a0</p><p>Kaleci G\u00fcnok yerine<strong> Berke \u00d6zer</strong> milli tak\u0131ma\u00a0davet edildi.\u00a0</p><p><strong>TFF'den konu hakk\u0131nda yap\u0131lan a\u00e7\u0131klama \u015f\u00f6yle:</strong></p><p><em>\"UEFA Uluslar Ligi'nde Karada\u011f ve \u0130zlanda ile oynayaca\u011f\u0131 kar\u015f\u0131la\u015fmalar i\u00e7in d\u00fcn \u0130stanbul'da kampa giren A Mill\u00ee Tak\u0131m\u0131m\u0131zda yap\u0131lan sa\u011fl\u0131k kontrollerinin ard\u0131ndan, \u0130smail Y\u00fcksek ve Mert G\u00fcnok'un sakatl\u0131klar\u0131n\u0131n m\u00fcsabakalar s\u00fcrecinde tam olarak iyile\u015fmeyece\u011fi tespit edildi. Aday kadrodan \u00e7\u0131kar\u0131lan iki futbolcu, tedavilerine kul\u00fcplerinde devam edecek.</em>  <em>Bu geli\u015fme \u00fczerine, ikas Ey\u00fcpspor'dan kaleci Berke \u00d6zer, A Mill\u00ee Tak\u0131m aday kadrosuna davet edildi.\"</em></p>"
    },
    {
        "title": "Dar\u00fc\u015f\u015fafaka'da\u00a0Silas Melson\u00a0sezonu kapatt\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/sporskor/darussafakadasilas-melsonsezonu-kapatti,j1A3BYcqEECT41CfYCwUtQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zltX8p2sxUunrnx_1Sl9Og.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Dar\u00fc\u015f\u015fafaka'da\u00a0Silas Melson\u00a0sezonu kapatt\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zltX8p2sxUunrnx_1Sl9Og.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Dar\u00fc\u015f\u015fafaka Lassa, Silas Melson'un sezonu kapatt\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurdu.</p><p>T\u00fcrkiye Sigorta Basketbol S\u00fcper Ligi ekiplerinden Dar\u00fc\u015f\u015fafaka Lassa, <strong>Silas Melson'</strong>un sezonu kapatt\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.  Kul\u00fcpten yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, 28 ya\u015f\u0131ndaki oyun kurucunun ligin ilk haftas\u0131ndaki Alia\u011fa Petkimspor m\u00fcsabakas\u0131nda sakatland\u0131\u011f\u0131 belirtildi.</p><p><strong>SEZON BA\u015eINDA TRANSFER OLMU\u015eTU</strong>   Ma\u00e7 sonras\u0131nda yap\u0131lan kontroller sonucunda Silas'\u0131n a\u015fil tendonunda bir y\u0131rt\u0131k tespit edildi\u011fi ve sporcunun sezonu kapatt\u0131\u011f\u0131 duyuruldu.  Ge\u00e7en sezonu Almanya'n\u0131n MHP Riesen Ludwigsburg tak\u0131m\u0131nda ge\u00e7iren ABD'li basketbolcu, sezon ba\u015f\u0131nda Dar\u00fc\u015f\u015fafaka Lassa'ya transfer olmu\u015ftu. </p>"
    },
    {
        "title": "Maliye'den d\u00fc\u015f\u00fck vergi \u00f6deyen sporculara \"k\u0131rm\u0131z\u0131 kart\"",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/ntvpara/maliyeden-dusuk-vergi-odeyen-sporculara-kirmizi-kart,6470P-vIxU-dXZZOWaO57A",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/REw7fiENCUONYijzwW8aJg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Maliye'den d\u00fc\u015f\u00fck vergi \u00f6deyen sporculara \" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/REw7fiENCUONYijzwW8aJg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Maliye, y\u00fcksek gelir elde edip d\u00fc\u015f\u00fck vergi \u00f6deyen sporcular\u0131 radar\u0131na ald\u0131. Bu kapsamda farkl\u0131\u00a0bran\u015flarda bin 900 sporcunun geliri incelendi. Son 3 y\u0131lda yakla\u015f\u0131k 5 milyar liral\u0131k kay\u0131t d\u0131\u015f\u0131 gelir tespit edildi. Vergiden ka\u00e7an sporcular\u0131n izaha \u00e7a\u011fr\u0131laca\u011f\u0131 bildirildi.</p>Hazine ve Maliye Bakanl\u0131\u011f\u0131, y\u00fcksek gelir elde eden ancak gelirini beyan d\u0131\u015f\u0131 b\u0131rakan sporcular\u0131 yak\u0131n takibe al\u0131rken farkl\u0131 spor dallar\u0131nda 1900 ki\u015finin \u00fccretini inceledi ve son 3 y\u0131lda yakla\u015f\u0131k 5 milyar liral\u0131k kay\u0131t d\u0131\u015f\u0131 gelir saptad\u0131.  Bakanl\u0131ktan edindi\u011fi bilgilere g\u00f6re, Gelir \u0130daresi Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131, kay\u0131t d\u0131\u015f\u0131 ekonomiyle m\u00fccadele \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 kapsam\u0131na farkl\u0131 sekt\u00f6r ve meslek kollar\u0131na ili\u015fkin denetimlerini s\u00fcrd\u00fcr\u00fcyor.  Ba\u015fkanl\u0131k, beyan d\u0131\u015f\u0131 b\u0131rak\u0131lan y\u00fcksek tutarl\u0131 sporcu \u00fccretlerine ili\u015fkin \u00e7al\u0131\u015fma ba\u015flatt\u0131.  Sporcular\u0131n ald\u0131\u011f\u0131 y\u00fcksek \u00fccretlere ili\u015fkin beyanda bulunup bulunmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 kontrol eden Gelir \u0130daresi, 2021, 2022 ve 2023 y\u0131llar\u0131nda futbol, basketbol ve voleybol bran\u015flar\u0131nda oynayan profesyonel sporculara kul\u00fcplerce \u00f6denen \u00fccretlerden baz\u0131lar\u0131n\u0131n beyan d\u0131\u015f\u0131 b\u0131rak\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 tespit etti.  <strong>5 M\u0130LYAR L\u0130RA GEL\u0130R BEYAN DI\u015eI</strong>  Gelir Vergisi Kanunu uyar\u0131nca kul\u00fcpler sporculara \u00f6dedi\u011fi \u00fccretlerden vergi kesintisi yap\u0131yor. Sporcular\u0131n elde etti\u011fi \u00fccret geliri, gelir vergisi tarifesinin 4'\u00fcnc\u00fc dilimini a\u015ft\u0131\u011f\u0131 takdirde bu meslektekilerin beyanname vermesi ve artan oranl\u0131 hesaplanan vergi \u00f6demesi gerekiyor.  Y\u00fcr\u00fct\u00fclen \u00e7al\u0131\u015fmada, 1900 sporcu analiz edildi. Gelir \u0130daresi Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 verileri, kul\u00fcplerin beyanlar\u0131, s\u00f6zle\u015fme bilgileri, ulusal ve uluslararas\u0131 bas\u0131nda yer alan haberler ve kul\u00fcpler taraf\u0131ndan Kamuyu Ayd\u0131nlatma Platformuna yap\u0131lan transfer bilgileriyle \u00e7apraz kontrole tabi tutuldu.  \u00c7al\u0131\u015fma sonucu 2021-2023 y\u0131llar\u0131nda elde edilen \u00fccret gelirlerinde b\u00fcy\u00fck vergi kay\u0131plar\u0131 saptand\u0131.  Aralar\u0131nda milyon dolarl\u0131k kontratlara sahip y\u0131ld\u0131z isimlerin de oldu\u011fu 400 sporcunun, son 3 y\u0131lda yakla\u015f\u0131k 5 milyar lira \u00fccret gelirini beyan d\u0131\u015f\u0131 b\u0131rakt\u0131\u011f\u0131 ve 100 sporcunun da beyanname vermesine ra\u011fmen \u00fccret gelirini bildirmedi\u011fi belirlendi.  <strong>SPORCULAR \u0130ZAHA DAVET ED\u0130LECEK</strong>  Hazine ve Maliye Bakan\u0131 Mehmet \u015eim\u015fek de Gelir \u0130daresi Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131'n\u0131n s\u00f6z konusu sporcular\u0131 izaha davet edece\u011fini ve beyan d\u0131\u015f\u0131 b\u0131rak\u0131lan kazan\u00e7lar\u0131n\u0131 beyan etmelerini isteyece\u011fini s\u00f6yledi. \u015eim\u015fek, \"\u0130zaha davet kapsam\u0131nda gerekli y\u00fck\u00fcml\u00fcl\u00fckleri yerine getirmeyen sporculardan \u00f6denmeyen vergi cezal\u0131 \u015fekilde talep edilecek.\" dedi.  Vergide adalet ve verimlilik ilkesi \u00e7er\u00e7evesinde kay\u0131t d\u0131\u015f\u0131 ekonomiyle m\u00fccadeleye y\u00f6nelik denetimlerinin s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc vurgulayan \u015eim\u015fek, \u015funlar\u0131 kaydetti:  \"Maliye olarak '\u00e7ok kazanan ancak d\u00fc\u015f\u00fck gelir beyan edenlerin' kap\u0131s\u0131n\u0131 \u00e7almay\u0131 s\u00fcrd\u00fcr\u00fcyoruz. Y\u00fcksek gelir elde eden ve gelirini gizleyenlere y\u00f6nelik denetim \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131m\u0131z devam edecek. Kay\u0131t d\u0131\u015f\u0131 olandan vergi almak i\u00e7in ne gerekiyorsa yapaca\u011f\u0131z.\""
    },
    {
        "title": "Hull City kamp i\u00e7in T\u00fcrkiye'de: Alanyaspor ile kar\u015f\u0131la\u015facaklar",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/sporskor/hull-city-kamp-icin-turkiyedealanyaspor-ile-karsilasacaklar,fd0COwyin0WUCZoKomuS2Q",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-hEiZ5UaME2SNcQbxhAk5A.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/CGBQFwLJ_ESHsN8klZgzBA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/985_gEfjn0S1iNZkwV9e2Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3EHchiKe9UiqtyMwcBYjhA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SJIDfqBxWEiimFQSb3gx8g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OjPl-cm6n0GS10Xh86pcKw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/NWOYdlchWEmln6JG3uUK3g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/9xGY6YWnKEKbfF89NtcltQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/puwWThahHEeYMnJiYYlwlA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/S0dXt0UvaUuqUbZ9CE1jBg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7W-hyl4CrEqsbmSSdbBAMQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/2N3IxKKYtUa0DRLSXAGcRw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7JMqVGdN_U6YsIuP9hqMCw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-bCDhYxnMEGAhhwfNbSZmw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Hull City kamp i\u00e7in T\u00fcrkiye'de: Alanyaspor ile kar\u015f\u0131la\u015facaklar\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-hEiZ5UaME2SNcQbxhAk5A.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Fenerbah\u00e7e Asba\u015fkan\u0131 Acun Il\u0131cal\u0131'n\u0131n sahibi oldu\u011fu \u0130ngiltere Championship ekiplerinden Hull City, kamp yapmak i\u00e7in T\u00fcrkiye'ye geldi. Hull City, S\u00fcper Lig ekibi Alanyaspor ile haz\u0131rl\u0131k ma\u00e7\u0131 yapacak.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/CGBQFwLJ_ESHsN8klZgzBA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Hull City kamp i\u00e7in T\u00fcrkiye'ye geldi.\u00a0Acun Il\u0131cal\u0131'n\u0131n sahibi oldu\u011fu tak\u0131m, haz\u0131rl\u0131k kamp\u0131 ve Alanyaspor ile dostluk ma\u00e7\u0131 yapmak \u00fczere \u00f6zel u\u00e7akla Antalya Havaliman\u0131'na indi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/985_gEfjn0S1iNZkwV9e2Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Hull City kafilesi, konaklayaca\u011f\u0131 otele gitmek \u00fczere otob\u00fcsle havaliman\u0131ndan ayr\u0131ld\u0131.Hull City Ba\u015fkan\u0131 Il\u0131cal\u0131, ba\u015fkan vekili Tan Kesler, tak\u0131m\u0131n teknik direkt\u00f6r\u00fc Tim Walter ve oyuncular\u0131n kat\u0131l\u0131m\u0131yla Belek Turizm Merkezi'ndeki bir otelde, 10 Ekim'de saat 17.00'de dostluk ma\u00e7\u0131 \u00f6ncesi bas\u0131n toplant\u0131s\u0131 d\u00fczenlenecek.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3EHchiKe9UiqtyMwcBYjhA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ma\u00e7, 11 Ekim Cuma g\u00fcn\u00fc yap\u0131lacak, kamp da ma\u00e7tan bir g\u00fcn sonra tamamlanacak.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SJIDfqBxWEiimFQSb3gx8g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OjPl-cm6n0GS10Xh86pcKw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/NWOYdlchWEmln6JG3uUK3g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/9xGY6YWnKEKbfF89NtcltQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/puwWThahHEeYMnJiYYlwlA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/S0dXt0UvaUuqUbZ9CE1jBg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7W-hyl4CrEqsbmSSdbBAMQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/2N3IxKKYtUa0DRLSXAGcRw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7JMqVGdN_U6YsIuP9hqMCw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-bCDhYxnMEGAhhwfNbSZmw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure></section>"
    },
    {
        "title": "A Milli Futbol Tak\u0131m\u0131'nda Karada\u011f ma\u00e7\u0131n\u0131n haz\u0131rl\u0131klar\u0131na ba\u015flad\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/sporskor/a-milli-futbol-takiminda-karadag-macinin-hazirliklarina-basladi,R9St6VrWIEeayeHfVzK__w",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3qwwvlIodEeZrupEmwqUpQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/V4_NTvPzB0-RSO59JiIs9Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/2tAMRJ_p7k2W2IjMJ7rKwA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Nvlje730ikmwGGCrXmmbBA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/bdW0FuF2k0aZ-ptMscb3og.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/d4i8u9-S_kaS5F1x8ZD95A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/9sWrTGDmzEOkIYFXsM0Fmg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/79Eg04evDkq4hBNuS1w_OQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zsbksoTIfUOskl2gbViRSw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-iycgvcftE-XHzRGEycYKQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jy6hjMS4IEOL-hhKr7ilyw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-9m9TlWzgkSrv0jESfPhuw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JNTr1keTUkuOkVeMyop4Lw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"A Milli Futbol Tak\u0131m\u0131'nda Karada\u011f ma\u00e7\u0131n\u0131n haz\u0131rl\u0131klar\u0131na ba\u015flad\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3qwwvlIodEeZrupEmwqUpQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>UEFA Uluslar B Ligi 4. Grup'taki \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc ma\u00e7\u0131nda 11 Ekim Cuma g\u00fcn\u00fc Samsun'da Karada\u011f ile kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya gelecek A Milli Futbol Tak\u0131m\u0131, haz\u0131rl\u0131klar\u0131na ba\u015flad\u0131.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/V4_NTvPzB0-RSO59JiIs9Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>A Milli Futbol Tak\u0131m\u0131'nda Karada\u011f ma\u00e7\u0131n\u0131n haz\u0131rl\u0131klar\u0131na ba\u015flad\u0131.\u00a0\nTFF Hasan Do\u011fan Milli Tak\u0131mlar Kamp ve E\u011fitim Tesisleri'nde teknik direkt\u00f6r Vincenzo Montella y\u00f6netimindeki antrenman\u0131n ilk 15 dakikas\u0131 bas\u0131na a\u00e7\u0131k ger\u00e7ekle\u015ftirildi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/2tAMRJ_p7k2W2IjMJ7rKwA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130dmanda, seyahat program\u0131 nedeniyle tak\u0131ma daha sonra kat\u0131lacak Orkun K\u00f6k\u00e7\u00fc, Kerem Akt\u00fcrko\u011flu, Zeki \u00c7elik ve Okay Yoku\u015flu yer almad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Nvlje730ikmwGGCrXmmbBA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Merih Demiral ise tedbir ama\u00e7l\u0131 idmana kat\u0131lmad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/bdW0FuF2k0aZ-ptMscb3og.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Aday kadroya ilk kez davet edilen Atakan Karazor, A Milli Tak\u0131m ile ilk kez antrenmana \u00e7\u0131kt\u0131.\n\u0130dman \u00f6ncesinde A Milli Tak\u0131m kamp\u0131na ilk kez kat\u0131lan Atakan Karazor ile Emirhan Top\u00e7u'ya tak\u0131m arkada\u015flar\u0131 \"Ho\u015f geldin\" kar\u015f\u0131lamas\u0131 yapt\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/d4i8u9-S_kaS5F1x8ZD95A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Is\u0131nma hareketleri ve ko\u015fu \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131yla ba\u015flayan idman pas \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131yla s\u00fcrd\u00fc.\nAntrenman\u0131n bas\u0131na kapal\u0131 b\u00f6l\u00fcm\u00fcnde ise Karada\u011f kar\u015f\u0131la\u015fmas\u0131n\u0131n taktik \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131n\u0131n ger\u00e7ekle\u015ftirildi\u011fi belirtildi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/9sWrTGDmzEOkIYFXsM0Fmg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Milli tak\u0131m\u0131n \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131n\u0131 T\u00fcrkiye Futbol Federasyonu (TFF) Ba\u015fkan\u0131 \u0130brahim Hac\u0131osmano\u011flu, Ba\u015fkan Vekili Ceyhun Kazanc\u0131 ve TFF Y\u00f6netim Kurulu \u00fcyeleri takip etti.\nAy-y\u0131ld\u0131zl\u0131 ekip bug\u00fcn ak\u015fam ger\u00e7ekle\u015ftirece\u011fi antrenmanla Karada\u011f kar\u015f\u0131la\u015fmas\u0131n\u0131n haz\u0131rl\u0131klar\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcrecek.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/79Eg04evDkq4hBNuS1w_OQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zsbksoTIfUOskl2gbViRSw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-iycgvcftE-XHzRGEycYKQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jy6hjMS4IEOL-hhKr7ilyw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-9m9TlWzgkSrv0jESfPhuw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JNTr1keTUkuOkVeMyop4Lw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure></section>"
    },
    {
        "title": "THY Avrupa Ligi'nde 2. hafta heyecan\u0131 ba\u015fl\u0131yor",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/sporskor/thy-avrupa-liginde-2-hafta-heyecani-basliyor,rq4BcfICjUCbZHtXdRZMiQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/WYO2xq0rfEGwtN5G-PDyrA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gmeO8i1QJU6xyUhYsfbpEg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"THY Avrupa Ligi'nde 2. hafta heyecan\u0131 ba\u015fl\u0131yor\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/WYO2xq0rfEGwtN5G-PDyrA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Basketbolda Avrupa'n\u0131n kul\u00fcpler baz\u0131ndaki 1 numaral\u0131 organizasyonu THY Avrupa Ligi'nin 2. haftas\u0131 yar\u0131n ba\u015flayacak.</p><p><strong>THY Avrupa Ligi</strong>'nde 2. hafta heyecan\u0131 ba\u015fl\u0131yor.\u00a0  Haftan\u0131n \u00f6ne \u00e7\u0131kan ma\u00e7\u0131nda Anadolu Efes ile Fenerbah\u00e7e Beko, T\u00fcrk derbisinde kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya gelecek. Bu kar\u015f\u0131la\u015fma bu sezon ayn\u0131 \u00fclkeden iki tak\u0131m\u0131n m\u00fccadele edece\u011fi ilk ma\u00e7 olacak. \u0130lk hafta ma\u00e7lar\u0131n\u0131 kazanan iki T\u00fcrk tak\u0131m\u0131n\u0131n ma\u00e7\u0131 10 Ekim Per\u015fembe g\u00fcn\u00fc Basketbol Geli\u015fim Merkezi'nde saat 20.30'da oynanacak.  Haftan\u0131n dikkati \u00e7eken di\u011fer bir kar\u015f\u0131la\u015fmas\u0131 ise \u0130spanyol temsilcisi Real Madrid'le S\u0131rp ekibi Partizan aras\u0131nda yap\u0131lacak. \u0130ki sezon \u00f6nce oynad\u0131klar\u0131 play-off serisi hala ak\u0131llarda olan iki tak\u0131m\u0131n m\u00fccadelesi 10 Ekim Per\u015fembe g\u00fcn\u00fc Madrid'de TS\u0130 21.45'te ba\u015flayacak. Hem Real Madrid hem de Partizan bu sezon oynad\u0131klar\u0131 ilk ma\u00e7lar\u0131 kaybetmi\u015fti. Son \u015fampiyon Ergin Ataman'\u0131n \u00e7al\u0131\u015ft\u0131rd\u0131\u011f\u0131 Panathinaikos AKTOR ise ilk ma\u00e7\u0131nda Real Madrid'i yenen Bayern M\u00fcnih'i 10 Ekim'de sahas\u0131nda konuk edecek.  <strong>THY Avrupa Ligi'nde 2. haftan\u0131n program\u0131 \u015f\u00f6yle:</strong>  9 Ekim \u00c7ar\u015famba: 20.00 Monaco-Maccabi Playtika (Salle Gaston Medecin) 21.00 K\u0131z\u0131l\u0131y\u0131ld\u0131z-Baskonia (Belgrad Arena)  10 Ekim Per\u015fembe: 20.30 Anadolu Efes-Fenerbah\u00e7e Beko (Basketbol Geli\u015fim Merkezi) 21.00 LDLC ASVEL-Virtus Segafredo Bologna (Astroballe) 21.15 Panathinaikos AKTOR-Bayern M\u00fcnih (OAKA) 21.45 Real Madrid-Partizan (Wizink Center)  11 Ekim Cuma: 21.15 Olympiakos-Zalgiris (Bar\u0131\u015f ve Dostluk) 21.30 Barcelona-Alba Berlin (Palau Blaugrana) 21.30 EA7 Emporio Armani Milan-Paris Basketbol (Unipol Forum)  <span><strong>PUAN DURUMU</strong></span></p><img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gmeO8i1QJU6xyUhYsfbpEg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" />"
    },
    {
        "title": "\u00d6ZYES tercih sonu\u00e7lar\u0131 ne zaman a\u00e7\u0131klanacak? BESYO yerle\u015ftirme sonu\u00e7lar\u0131 i\u00e7in g\u00f6zler \u00d6SYM'de",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/egitim/ozyes-tercih-sonuclari-ne-zaman-aciklanacak-besyo-yerlestirme-sonuclari-icin-gozler-osymde,6JTiZ3i2S0eoiZLxFOul5w",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3Dpp0fz1mEG8nSVZdx_gyw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/AsX7lCUvOUWkEM_MkA7c-w.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/U1Kha7VFJkO6CHQkI09huw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"\u00d6ZYES tercih sonu\u00e7lar\u0131 ne zaman a\u00e7\u0131klanacak? BESYO yerle\u015ftirme sonu\u00e7lar\u0131 i\u00e7in g\u00f6zler \u00d6SYM'de\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3Dpp0fz1mEG8nSVZdx_gyw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Beden E\u011fitimi ve Spor Y\u00fcksekokulu (BESYO) tercih takvimi ge\u00e7ti\u011fimiz g\u00fcnlerde belli oldu. Tercih s\u00fcreci ard\u0131ndan g\u00f6zler BESYO tercih sonu\u00e7lar\u0131na \u00e7evrildi. \u00d6zel Yetenek S\u0131nav\u0131 (\u00d6ZYES) ile Y\u00fcksek\u00f6\u011fretim Kurumlar\u0131 S\u0131nav\u0131 (YKS) puanlar\u0131 hesaplanarak Beden E\u011fitimi ve Spor Y\u00fcksekokullar\u0131na \u00f6\u011frenci al\u0131m\u0131 yap\u0131lacak. Peki, \u00d6ZYES tercih sonu\u00e7lar\u0131 ne zaman a\u00e7\u0131klanacak?</p>\u00d6SYM taraf\u0131ndan \u00fcniversitelerin \u00d6zel Yetenek S\u0131nav\u0131 (\u00d6ZYES) kapsam\u0131nda spor programlar\u0131na al\u0131nacak \u00f6\u011frencilerin se\u00e7imi amac\u0131yla d\u00fczenlenen 2024 YKS Kapsam\u0131nda Spor Bilimleri \u0130\u00e7in \u00d6zel Yetenek S\u0131nav\u0131 (\u00d6ZYES) tercih i\u015flemleri, 2-7 Ekim 2024 tarihleri aras\u0131nda al\u0131nd\u0131. Ba\u015fvuru s\u00fcreci ard\u0131ndan BESYO yerle\u015ftirme sonu\u00e7lar\u0131 i\u00e7in g\u00f6zler \u00d6SYM'de.<img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/AsX7lCUvOUWkEM_MkA7c-w.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><strong>\u00d6ZYES TERC\u0130H SONUCU NE ZAMAN A\u00c7IKLANIR?</strong>  2024 \u00d6ZYES tercih sonu\u00e7lar\u0131 hen\u00fcz a\u00e7\u0131klanmad\u0131. \u00d6SYM BESYO tercih sonu\u00e7lar\u0131 i\u00e7in hen\u00fcz bir a\u00e7\u0131klamada bulunmad\u0131. \u00d6ZYES tercih sonu\u00e7lar\u0131n\u0131n en ge\u00e7 iki hafta i\u00e7inde a\u00e7\u0131klanmas\u0131 bekleniyor.<img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/U1Kha7VFJkO6CHQkI09huw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><strong>BESYO YERLE\u015eT\u0130RMELER\u0130 NASIL YAPILIR?</strong>  Merkezi yerle\u015ftirmede adaylar, y\u00fcksek\u00f6\u011fretim programlar\u0131na; puanlar\u0131, y\u00fcksek\u00f6\u011fretim programlar\u0131 ile ilgili tercihleri ve bu programlar\u0131n kontenjan ve ko\u015fullar\u0131 g\u00f6z \u00f6n\u00fcnde tutularak \u00d6SYM taraf\u0131ndan yerle\u015ftirileceklerdir.  2024 y\u0131l\u0131nda yap\u0131lacak merkezi yerle\u015ftirmede, 2024 y\u0131l\u0131 i\u00e7in hesaplanm\u0131\u015f yerle\u015ftirme puanlar\u0131 kullan\u0131lacakt\u0131r.  Adaylar Yerle\u015ftirme Puanlar\u0131na (YP) g\u00f6re en y\u00fcksek puandan ba\u015flamak \u00fczere en d\u00fc\u015f\u00fck puana do\u011fru s\u0131ralanacakt\u0131r. En y\u00fcksek YP'e sahip adaydan ba\u015flayarak ve adaylar\u0131n tercih s\u0131ras\u0131 esas al\u0131narak yerle\u015ftirme i\u015flemleri ger\u00e7ekle\u015ftirilecektir.  \u00d6\u011fretmenlik programlar\u0131 i\u00e7in TYT'de en d\u00fc\u015f\u00fck 800 bininci s\u0131rada olmak gerekmektedir (Ek puans\u0131z yerle\u015ftirme puan\u0131n\u0131n ba\u015far\u0131 s\u0131ras\u0131 dikkate al\u0131n\u0131r).  \u00d6\u011fretmenlik programlar\u0131n\u0131 tercih edecek adaylar\u0131n Mill\u00ee E\u011fitim Bakanl\u0131\u011f\u0131 \u00d6\u011fretmen Atama ve Yer De\u011fi\u015ftirme Y\u00f6netmeli\u011fini incelemelerinde yarar g\u00f6r\u00fclmektedir.  E\u015fit puanl\u0131 adaylar\u0131n yerle\u015ftirilmesinde, TYT s\u0131nav puan\u0131 y\u00fcksek olana, e\u015fitli\u011fin devam etmesi halinde OBP'si y\u00fcksek olana \u00f6ncelik verilecektir.  T\u00fcm kontenjan t\u00fcrleri i\u00e7in yerle\u015ftirmede \u00f6ncelik s\u0131ras\u0131, kad\u0131n-erkek kontenjanlar\u0131 ayr\u0131 ayr\u0131 olmak \u00fczere genel kontenjan, mill\u00ee sporcu kontenjan\u0131 \u015feklinde olacakt\u0131r.  Milli sporcu ve engelli aday kontenjanlar\u0131ndan ilk merkezi yerle\u015ftirmede bo\u015f kalan kontenjanlar, ek yerle\u015ftirme i\u015flemlerinde genel kontenjana aktar\u0131lacakt\u0131r. Ek yerle\u015ftirme i\u015flemlerinde genel kontenjanda kad\u0131n-erkek kontenjan ayr\u0131m\u0131 olmayacak."
    },
    {
        "title": "\"Fener'e s\u00fcrpriz golc\u00fc\" (8 Ekim 2024 spor man\u015fetleri)",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/sporskor/fenere-surpriz-golcu-8-ekim-2024-spor-mansetleri,ESMg1cM7-kO74Y3iUBYKpQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xsK4_KWw4kSFtCmQ6QnyaQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SZ0iiW85J0GDEOa7jsTwQQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/czJoYVcalUCIPhUlvToj_Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/9FYPfY0vOEyawYTyn2oH2A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Fk1rL72B80q-XPNy9yolZg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SoKsY8QAXE-zQVVKMFHs2g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/eFqUTPuy10OwvVHI82mJvw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tukXX6vAj0mHgkieinh8qQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mhp_zo4qLUeIwO64qoSjqQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zS_SxB4cNkKKRrH8MyvtOg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/BystRip9X0OeSWRU2Osy-g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/oSO9gmVrvEanffzOqacyjg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rLcWDrzQikKN-GMkrBfXjg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4ygd3GqGV0ukDBTyICOWUg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/c6KNuhkHUUewx4DoeXNhJw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Kc0eEohIUEqYXwetLvaXIg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jPbkGC483U6VepUF1wsrvw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KIaGpqIAPkqFO2n2jB0KtA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/69oBFLr8MUujpq2J9GqQBg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ID9Prvv2oUeJThGTLzFskA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xsK4_KWw4kSFtCmQ6QnyaQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>G\u00fcn\u00fcn spor man\u015fetlerinde, spor g\u00fcndemiyle alakal\u0131 en yeni geli\u015fmeler ve transfer haberleri belli oldu. 8 Ekim 2024 tarihli gazetelerin spor sayfalar\u0131na, Be\u015fikta\u015f, Fenerbah\u00e7e, Galatasaray ve Trabzonspor'un transfer haberlerine, 1 dakikada g\u00f6z at\u0131n.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SZ0iiW85J0GDEOa7jsTwQQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/czJoYVcalUCIPhUlvToj_Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/9FYPfY0vOEyawYTyn2oH2A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Fk1rL72B80q-XPNy9yolZg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SoKsY8QAXE-zQVVKMFHs2g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/eFqUTPuy10OwvVHI82mJvw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tukXX6vAj0mHgkieinh8qQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mhp_zo4qLUeIwO64qoSjqQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zS_SxB4cNkKKRrH8MyvtOg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/BystRip9X0OeSWRU2Osy-g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/oSO9gmVrvEanffzOqacyjg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rLcWDrzQikKN-GMkrBfXjg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4ygd3GqGV0ukDBTyICOWUg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/c6KNuhkHUUewx4DoeXNhJw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Kc0eEohIUEqYXwetLvaXIg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jPbkGC483U6VepUF1wsrvw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KIaGpqIAPkqFO2n2jB0KtA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/69oBFLr8MUujpq2J9GqQBg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ID9Prvv2oUeJThGTLzFskA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure></section>"
    },
    {
        "title": "8. haftan\u0131n VAR kay\u0131tlar\u0131 a\u00e7\u0131kland\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/sporskor/8-haftanin-var-kayitlari-aciklandi,kjno2c0khEyDghK6Py9TxA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lby_Lwmpa0-K7eaM1YCzng.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Zd-O6odm80CP8TWCKloAZQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/uS89kslntUi1opwMcFXfxA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4KpDPK8CRkW4gvzd1BcQlA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lZ08ZqIdZ0OV9PqymIddjA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/X65PhxXaKE6c0qGOEFU6eQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"8. haftan\u0131n VAR kay\u0131tlar\u0131 a\u00e7\u0131kland\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lby_Lwmpa0-K7eaM1YCzng.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>T\u00fcrkiye Futbol Federasyonu (TFF), Trendyol S\u00fcper Lig'in 8. haftas\u0131nda oynanan kar\u015f\u0131la\u015fmalar\u0131n VAR kay\u0131tlar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Zd-O6odm80CP8TWCKloAZQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>TFF, S\u00fcper Lig'in 8. haftas\u0131nda oynanan 3 kar\u015f\u0131la\u015fman\u0131n Video Yard\u0131mc\u0131 Hakem (VAR)\u00a0kay\u0131tlar\u0131n\u0131\u00a0ses ve g\u00f6r\u00fcnt\u00fcl\u00fc olarak payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/uS89kslntUi1opwMcFXfxA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Gaziantep FK - Be\u015fikta\u015f m\u00fccadelesinin 26. dakikas\u0131nda, konuk ekibin ata\u011f\u0131nda Immobile ceza sahas\u0131 i\u00e7erisinde yerde kald\u0131. Hakem Muhammet Ali Meto\u011flu, potansiyel penalt\u0131 i\u00e7in kenara geldi.\u00a0VAR'\u0131n tavsiyesi \u00fczerine kalecinin temas\u0131 oldu\u011funu belirledi ve sahaya d\u00f6nerek penalt\u0131 karar\u0131 verdi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4KpDPK8CRkW4gvzd1BcQlA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>VAR: Ali hocam. Potansiyel bir penalt\u0131 i\u00e7in sana sahada inceleme \u00f6neriyorum. Ali hocam ilk g\u00f6r\u00fcnt\u00fcde sana kalecinin topla oynamad\u0131\u011f\u0131n\u0131, topla 17 numaral\u0131 oyuncunun oynad\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6sterece\u011fim.\nMuhammet Ali Meto\u011flu: Bir dakika. Tamam, evet.\nVAR: \u015eu anda kaleci topla oynam\u0131yor.\nMuhammet Ali Meto\u011flu: Evet, 17 numara. Tamam, g\u00f6rd\u00fcm.\nVAR: \u015eimdi di\u011fer bir a\u00e7\u0131dan da kalecinin oyuncuya olan etkisini g\u00f6steriyorum.\nMuhammet Ali Meto\u011flu: Tamam. Penalt\u0131 veriyorum, kart g\u00f6steriyorum.\nVAR: Do\u011frudur.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lZ08ZqIdZ0OV9PqymIddjA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ba\u015fak\u015fehir- Kayserispor ma\u00e7\u0131n\u0131n 46. dakikas\u0131nda hakem Yasin Kol, elle oynama gerek\u00e7esiyle penalt\u0131 noktas\u0131n\u0131 g\u00f6sterdi. VAR uyar\u0131s\u0131yla pozisyonu izleyen hakem, elle oynama olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 tespit ederek penalt\u0131y\u0131 iptal etti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/X65PhxXaKE6c0qGOEFU6eQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kas\u0131mpa\u015fa - Bodrum FK m\u00fcsabakas\u0131n\u0131n 34. dakikas\u0131nda Mamadou Fall'\u0131n att\u0131\u011f\u0131 gol sonras\u0131 hakem Diren\u00e7 Tonuso\u011flu VAR uyar\u0131s\u0131yla kenara geldi. Pozisyonu izleyen Tonusluo\u011flu, golden \u00f6nce hava topu m\u00fccadelesinde Kevin Rodrigues'in Seferi'ye faul yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirleyerek sahaya d\u00f6nd\u00fc ve gol\u00fc iptal etti.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Ajax-Galatasaray ma\u00e7\u0131 ne zaman? GS'nin Avrupa Ligi ma\u00e7 tarihleri",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/sporskor/ajax-galatasaray-maci-ne-zaman-gsnin-avrupa-ligi-mac-tarihleri,Y0qGGMz9XEWChXIynS99CA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/pgFRRcJLEEaGI_pHPaXGbA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jL8lTIwB6EOo4O90aPjYBQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yfSjqiq4WU6K3X_zfvnCyw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7RXzwKLnrUmNEvuerDwNOw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OPAwF_NbRUuiFTglUbWTmQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Ajax-Galatasaray ma\u00e7\u0131 ne zaman? GS'nin Avrupa Ligi ma\u00e7 tarihleri\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/pgFRRcJLEEaGI_pHPaXGbA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Galatasaray, UEFA Avrupa Ligi'nin ilk haftas\u0131nda konuk etti\u011fi Yunanistan temsilcisi PAOK'u 3-1 yenerek organizasyona 3 puanla ba\u015flad\u0131. UEFA Avrupa Ligi'nin ikinci haftas\u0131nda ise deplasmanda Letonya temsilcisi RFS ile 2-2 berabere kald\u0131. Futbolseverler \u015fimdi Hollanda'n\u0131n k\u00f6kl\u00fc ekibi Ajax ile Galatasaray aras\u0131nda oynanacak ma\u00e7\u0131n tarihine odakland\u0131. Peki, Ajax-Galatasaray ma\u00e7\u0131 ne zaman?</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jL8lTIwB6EOo4O90aPjYBQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>UEFA Avrupa Ligi'nin ilk haftas\u0131nda Yunanistan'\u0131n PAOK tak\u0131m\u0131n\u0131 konuk eden Galatasaray, \"Kupa 2\"deki ba\u015far\u0131l\u0131 performans\u0131yla \u00f6n plana \u00e7\u0131k\u0131yor. Sar\u0131-k\u0131rm\u0131z\u0131l\u0131 ekip ikinci ma\u00e7\u0131nda ise berabere kalm\u0131\u015ft\u0131. Format de\u011fi\u015fikli\u011fine gidilen organizasyonda 36 tak\u0131m m\u00fccadele edecek ve 8 ma\u00e7 sonunda ilk 8'e giren ekipler, son 16 turuna y\u00fckselecek. Galatasaray-Ajax ma\u00e7\u0131 ise 8. hafta Hollanda'da yap\u0131lacak. \u0130\u015fte, Ajax-Galatasaray ma\u00e7\u0131 tarihi...</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yfSjqiq4WU6K3X_zfvnCyw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Galatasaray-Ajax ma\u00e7\u0131, 30 Ocak 2025 tarihinde yap\u0131lacak.M\u00fcsabakan\u0131n, TRT 1 ekranlar\u0131ndan canl\u0131 ve \u015fifresiz yay\u0131nlanmas\u0131 bekleniyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7RXzwKLnrUmNEvuerDwNOw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Galatasaray'\u0131n lig a\u015famas\u0131ndaki rakipleri Tottenham (\u0130ngiltere), Ajax (Hollanda) (D), PAOK (Yunanistan), AZ Alkmaar (Hollanda) (D), Dinamo Kiev (Ukrayna), Malm\u00f6 (\u0130sve\u00e7) (D), Elfsborg (\u0130sve\u00e7) ve RFS (Letonya) (D) oldu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OPAwF_NbRUuiFTglUbWTmQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130lk ma\u00e7lar\u0131n 25-26 Eyl\u00fcl'de oynand\u0131\u011f\u0131 Avrupa Ligi'nde 2024-2025 sezonu, 21 May\u0131s 2025'te \u0130spanya'n\u0131n Bilbao kentindeki San Mames Stad\u0131'nda yap\u0131lacak final kar\u015f\u0131la\u015fmas\u0131yla sona erecek.Ligde ma\u00e7 takvimi \u015f\u00f6yle:1. ma\u00e7lar: 25-26 Eyl\u00fcl2. ma\u00e7lar: 3 Ekim3. ma\u00e7lar: 24 Ekim4. ma\u00e7lar: 7 Kas\u0131m5. ma\u00e7lar: 28 Kas\u0131m6. ma\u00e7lar: 12 Aral\u0131k7. ma\u00e7lar: 23 Ocak 20258. ma\u00e7lar: 30 Ocak 2025Play-off turu: 13 ve 20 \u015eubat 2025Son 16 turu: 6 ve 13 Mart 2025\u00c7eyrek finaller: 10 ve 17 Nisan 2025Yar\u0131 finaller: 1 ve 8 May\u0131s 2025Final: 21 May\u0131s 2025</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Hollandal\u0131 efsane futbolcu Johan Neeskens hayat\u0131n\u0131 kaybetti",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/sporskor/hollandali-efsane-futbolcu-johan-neeskens-hayatini-kaybetti,Qqk8XlDPu06OsIrfkGkh2w",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/cvbolPwEd0WsKWMG4r6OsA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Hollandal\u0131 efsane futbolcu Johan Neeskens hayat\u0131n\u0131 kaybetti\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/cvbolPwEd0WsKWMG4r6OsA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Hollanda Futbol Federasyonu, efsane futbolcu Johan Neeskens'in 73 ya\u015f\u0131nda hayat\u0131n\u0131 kaybetti\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131.</p><p>Barcelona ve Ajax efsanesi Johan Neeskens 73 ya\u015f\u0131nda hayat\u0131n\u0131 kaybetti.</p><p>Neeskens 1974 ve 1978 FIFA D\u00fcnya Kupalar\u0131n\u0131 ikinci s\u0131rada tamamlayan Hollanda milli tak\u0131m\u0131n\u0131n \u00f6nemli bir oyuncusuydu ve s\u0131k s\u0131k eski tak\u0131m arkada\u015f\u0131 Johan Cruyff'a benzetiliyordu.</p><p>Ajax'ta \u00fc\u00e7 kez Avrupa Kupas\u0131'n\u0131 ve iki kez de yerel ligi kazanmalar\u0131na yard\u0131mc\u0131 oldu.</p><p>Neeskens ayr\u0131ca \u0130spanyol devi Barcelona'da be\u015f sezon ge\u00e7irdi ve\u00a0Katalan ekibiyle Copa del Rey ve Avrupa Kupa Galipleri Kupas\u0131'n\u0131 kazand\u0131.</p><p><strong>Hollanda Futbol Federasyonu'ndan Pazartesi g\u00fcn\u00fc yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada \u015fu ifadelere yer verildi: </strong></p><p>\"Hollanda Futbol Federasyonu, Johan Neeskens'in beklenmedik \u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fc \u00f6\u011frenmekten derin \u00fcz\u00fcnt\u00fc duymu\u015ftur. Johan en b\u00fcy\u00fcklerimizden biriydi. E\u015fi Marlis'e, \u00e7ocuklar\u0131 Christian, Tamara, Bianca ve Armand'a, torunlar\u0131 Djoy ve Lov\u00e9e'ye, akrabalar\u0131na ve dostlar\u0131na bu b\u00fcy\u00fck kay\u0131p kar\u015f\u0131s\u0131nda g\u00fc\u00e7 diliyoruz. Huzur i\u00e7inde yat, Johan.</p><p>Ad\u0131 sonsuza dek Ajax ve Barcelona gibi kul\u00fcplerle elde etti\u011fi Avrupa ba\u015far\u0131lar\u0131 ve Hollanda milli tak\u0131m\u0131yla \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 iki D\u00fcnya Kupas\u0131 finaliyle birlikte an\u0131lacak. Karakteristik \u00e7al\u0131mlar\u0131, muhte\u015fem i\u00e7g\u00f6r\u00fcleri ve ikonik penalt\u0131lar\u0131yla \u00fclkemiz i\u00e7in oynayan en \u00f6nemli ve en sevilen oyunculardan biri olarak kalacak.\"</p>"
    },
    {
        "title": "Ziraat T\u00fcrkiye Kupas\u0131'nda bu hafta hangi ma\u00e7lar var? \u0130\u015fte 2. eleme turu program\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/sporskor/ziraat-turkiye-kupasinda-bu-hafta-hangi-maclar-var-iste-2-eleme-turu-programi,U9POW4wqYkKeW872U6vrOA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/sOygLu6nlUOSvOsDzJsJ7g.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Ziraat T\u00fcrkiye Kupas\u0131'nda bu hafta hangi ma\u00e7lar var? \u0130\u015fte 2. eleme turu program\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/sOygLu6nlUOSvOsDzJsJ7g.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Ziraat T\u00fcrkiye Kupas\u0131'nda 2. eleme turu, 8 Ekim'de oynanacak 3 m\u00fcsabakayla ba\u015flayacak. Futbolseverler de bu hafta hangi ma\u00e7lar\u0131n oldu\u011funa ve ma\u00e7 tarihlerine odakland\u0131. Peki, Ziraat T\u00fcrkiye Kupas\u0131'nda bu hafta hangi ma\u00e7lar var?</p>Ziraat T\u00fcrkiye Kupas\u0131'nda 2. eleme turu heyecan\u0131 ba\u015fl\u0131yor. T\u00fcrkiye Futbol Federasyonundan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re, organizasyonun 2. eleme turundaki ma\u00e7 program\u0131 \u015f\u00f6yle:  <strong>8 Ekim Sal\u0131:</strong>  13.00 Kilis Belediyespor-Bal\u0131kesirspor (Kilis 7 Aral\u0131k)  15.00 Zonguldak K\u00f6m\u00fcrspor-K\u0131r\u0131kkale Futbol (Karaelmas Kemal K\u00f6ksal)  19.00 Fethiyespor-D\u00fczce Cam D\u00fczcespor (Fethiye \u0130l\u00e7e)  <strong>9 Ekim \u00c7ar\u015famba:</strong>  13.00 Ad\u0131yaman FK-Afyonspor (Kahta \u0130l\u00e7e)  14.00 Kahramanmara\u015fspor-\u00c7orluspor 1947 (Bat\u0131park Adem \u015eahan Sentetik \u00c7im Sahas\u0131)  14.00 Kolibri A\u011fr\u0131 1970-Arnavutk\u00f6y Belediyespor (Vali L\u00fctf\u00fc Ye\u011feno\u011flu)  14.00 Mu\u011flaspor-Sar\u0131yer (Stat a\u00e7\u0131klanmad\u0131)  14.00 Ni\u011fde Belediyespor-Motolux 68 Aksarayspor (Ni\u011fde \u00d6mer Halisdemir \u00dcniversitesi)  14.00 23 Elaz\u0131\u011f FK-Polatl\u0131 1926 (Do\u011fukent)  14.00 Bitlis \u00d6zg\u00fclderespor-Onuksports Kelkit H\u00fcrriyetspor (Bitlis 8 A\u011fustos)  14.00 Karab\u00fck \u0130dmanyurdu-Bursa Nil\u00fcfer FK (Dr. Necmettin \u015eeyho\u011flu)  14.00 Tuzlaspor-Tire 2021 FK (Stat a\u00e7\u0131klanmad\u0131)  14.00 Etimesgut Belediyespor-\u015e\u0131rnak Petrolspor (Stat a\u00e7\u0131klanmad\u0131)  14.00 Fatsa Belediyespor-Silifke Belediyespor (Fatsa \u0130l\u00e7e)  14.00 Smart Holding \u00c7ayelispor-Ye\u015fil Yalova FK (\u00c7ayeli \u0130l\u00e7e)  14.00 Amasyaspor FK-Bucak Belediye O\u011fuzhanspor (12 Haziran \u015eehir)  14.00 Nazillispor-Somaspor (Nazilli \u0130l\u00e7e)  14.00 Yozgat Belediyesi Bozokspor-K\u0131rklarelispor Futbol (Stat a\u00e7\u0131klanmad\u0131)  14.00 Ankara Demirspor-Eti G\u00fcbre Maz\u0131da\u011f\u0131 Fosfatspor (Stat a\u00e7\u0131klanmad\u0131)  14.00 Artvin Hopaspor-Belediye Derincespor (Arhavi \u0130l\u00e7e)  14.00 Beykoz \u0130shakl\u0131 Spor Faaliyetleri-Mardin 1969 (Alemda\u011f)  14.00 K\u00fc\u00e7\u00fck\u00e7ekmece Sinopspor-Alt\u0131nordu (Stat a\u00e7\u0131klanmad\u0131)  14.00 Bayburt \u00d6zel \u0130darespor-Bergama Sportif Faaliyetler (Bayburt Gen\u00e7 Osman)  14.00 Ergene Velime\u015fespor-\u00c7ankayaspor (Mustafa Kemal Atat\u00fcrk)  15.00 Altay-Karaman FK (Alsancak Mustafa Denizli)  19.00 Giresunspor-Viran\u015fehir Belediyespor (\u00c7otanak)  <strong>10 Ekim Per\u015fembe:</strong>  13.00 Osmaniyespor FK-Diyarbekirspor (7 Ocak)  14.00 T\u00fcrk Metal 1963-Pazarspor (Stat a\u00e7\u0131klanmad\u0131)  14.00 Bulvarspor-\u0130neg\u00f6lspor (Bulvar Mimar Kubilay K\u00f6se)  14.00 B\u00fcy\u00fck\u00e7ekmece Tepecikspor-Serik Belediyespor (Tepecik \u015eenol G\u00fcne\u015f)  15.00 U\u015fakspor-Bursaspor (U\u015fak 1 Eyl\u00fcl)  19.00 Erciyes 38-Orduspor 1967 (RHG ENERT\u00dcRK Enerji)"
    },
    {
        "title": "CAS'tan resmi a\u00e7\u0131klama: Paul Pogba'n\u0131n men cezas\u0131na indirim",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/sporskor/castan-resmi-aciklama-paul-pogbanin-men-cezasina-indirim,_VBgnYW19UG62t1LasF2qw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nmhfQ8lDh0CGLRQV4Hp53A.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"CAS'tan resmi a\u00e7\u0131klama: Paul Pogba'n\u0131n men cezas\u0131na indirim\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nmhfQ8lDh0CGLRQV4Hp53A.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Uluslararas\u0131 Spor Tahkim Mahkemesi (CAS), Paul Pogba'n\u0131n 4 y\u0131ll\u0131k men cezas\u0131n\u0131n 18 aya d\u00fc\u015f\u00fcr\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc resmi olarak duyurdu.</p><p>CAS, Juventus\u00a0formas\u0131 giyen\u00a0Paul Pogba'n\u0131n men cezas\u0131yla ilgili karar\u0131n\u0131 verdi.</p><p><strong>\u0130T\u0130RAZ KISMEN KABUL ED\u0130LD\u0130\u00a0</strong>  CAS'tan yap\u0131lan resmi a\u00e7\u0131klamada, Paul Pogba'n\u0131n 4 y\u0131ll\u0131k doping cezas\u0131na yapt\u0131\u011f\u0131 itiraz\u0131n k\u0131smen kabul edildi\u011fi ve Frans\u0131z oyuncunun cezas\u0131n\u0131n 18 aya d\u00fc\u015f\u00fcr\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc kaydedildi.\u00a0</p><p><strong>POGBA NE ZAMAN D\u00d6NECEK?</strong></p><p>Doping testlerinden ge\u00e7emeyen Paul Pogba, 11 Eyl\u00fcl 2023'ten bu yana forma giyemiyor.</p><p>31 ya\u015f\u0131ndaki futbolcu, bu ceza indiriminin ard\u0131ndan 11 Mart 2025'te yeniden sahalara d\u00f6nebilecek.\u00a0</p>"
    },
    {
        "title": "Lyon Teknik Direkt\u00f6r\u00fcnden Zaha yorumu: \"Futbolcu olarak de\u011ferlendirmek zor\"",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/sporskor/lyon-teknik-direktorunden-zaha-yorumu-futbolcu-olarak-degerlendirmek-zor,UpyVxKVE3UaVYkfLzlr69g",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jYHSE2ddf02z8imaRy-UUA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Lyon Teknik Direkt\u00f6r\u00fcnden Zaha yorumu: \" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jYHSE2ddf02z8imaRy-UUA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Lyon Teknik Direkt\u00f6r\u00fc Pierre Sage, Galatasaray'dan kiralanan ve sahadaki tav\u0131rar\u0131ndan dolay\u0131 yedek kul\u00fcbesine \u00e7ekilen Wilfried Zaha i\u00e7in, \"Oynamayan veya az oynayanlara \u00e7ok net bir mesaj\u0131m var. Onlar\u0131 bir futbolcu olarak de\u011ferlendirmemin zor oldu\u011funu kendilerine s\u00f6yledim\" diye konu\u015ftu.</p><p>Galatasaray'dan Lyon'a kiral\u0131k olarak giden Wilfried Zaha i\u00e7in teknik direkt\u00f6r Pierre Sage'den a\u00e7\u0131klama geldi.\u00a0</p><p>Nantes m\u00fccadelesinde kadroya al\u0131nmayan Fildi\u015fi Sahilli futbolcu ile Gift Orban hakk\u0131nda konu\u015fan Sage, a\u00e7\u0131klamalar\u0131nda net mesaj verdi.</p><p><strong>\"ONLARI FUTBOLCU OLARAK DE\u011eERLEND\u0130RMEM ZOR\"</strong></p><p>Sage, Zaha ve Orban i\u00e7in \"Oynamayan veya az oynayanlara \u00e7ok net bir mesaj\u0131m var. Onlar\u0131 bir futbolcu olarak de\u011ferlendirmemin zor oldu\u011funu kendilerine s\u00f6yledim\" ifadelerini kulland\u0131.</p><p>45 ya\u015f\u0131ndaki teknik adam, iki futbolcudan saha i\u00e7inde ve saha d\u0131\u015f\u0131nda profesyonellik a\u00e7\u0131s\u0131ndan daha fazlas\u0131n\u0131 bekledi\u011fini belirtti.</p><p><strong>\"SORUNUN K\u00d6KEN\u0130 BURADA\"</strong></p><p>Sage, \"Ma\u00e7 g\u00fcn\u00fc daha az oynayan oyuncular i\u00e7in ya paralel bir antrenman seans\u0131 ya da ma\u00e7\u0131n sonunda telafi \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 \u00f6neriliyor. Sorunun k\u00f6keni de biraz burada yat\u0131yor.\" ifadelerini kulland\u0131.</p><p><strong>\"TALEP ETT\u0130\u011e\u0130M BA\u011eLILIK D\u00dcZEY\u0130NE ULA\u015eAMADILAR\"</strong></p><p>Zaha ve Orban'\u0131n, tak\u0131m arkada\u015flar\u0131n\u0131n g\u00f6sterdi\u011fi \u00e7abaya ula\u015famad\u0131\u011f\u0131n\u0131 aktaran Sage, \"Profesyonelli\u011finiz gereken seviyede de\u011filse tak\u0131mda tekrar yer almak i\u00e7in biraz daha zamana ihtiyac\u0131n\u0131z var \u00e7\u00fcnk\u00fc benim talep etti\u011fim ba\u011fl\u0131l\u0131k d\u00fczeyine hen\u00fcz ula\u015famad\u0131klar\u0131n\u0131 g\u00f6r\u00fcyorum. \u00d6ncelikle bu seviyede bir uyum sa\u011flamalar\u0131 gerekiyor.\" dedi.</p><p><strong>NE OLMU\u015eTU?</strong></p><p>Wilfried Zaha, Touluse ma\u00e7\u0131na ilk 11'de ba\u015flarken, performans\u0131 ve tav\u0131rlar\u0131yla tepki \u00e7ekmi\u015fti. </p><p>Zaha, hafta i\u00e7i UEFA Avrupa Ligi'nde Rangers ile oynanan m\u00fccadelede yedek kalm\u0131\u015ft\u0131.</p>"
    },
    {
        "title": "Liverpool, gol yemeden kazanmaya devam ediyor: Avrupa'n\u0131n 5 b\u00fcy\u00fck liginde son durum",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/sporskor/liverpool-gol-yemeden-kazanmaya-devam-ediyor-avrupanin-5-buyuk-liginde-son-durum,wKV_DFnIuUyj_6gC_Wcg4g",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lYf05N9bsUOnJVtWAE6r7w.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/UqGmPTUitkKmKDHoERjhKQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/uFJ6SEko8ECiz7EZAoaTEg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qNmYv2O8_0-d_STVR891Qg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nX9I5grcukO4jmfny2E0rQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nyP-Gf-r-EKOAC_uw9UYvw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Liverpool, gol yemeden kazanmaya devam ediyor: Avrupa'n\u0131n 5 b\u00fcy\u00fck liginde son durum\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lYf05N9bsUOnJVtWAE6r7w.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Avrupa'n\u0131n 5 b\u00fcy\u00fck futbol \u00fclkesi aras\u0131nda yer alan Almanya (Bundesliga), Fransa (Ligue 1), \u0130ngiltere (Premier Lig), \u0130spanya (LaLiga) ve \u0130talya'daki (Serie A) ma\u00e7lara hafta sonu devam edildi.\n\n\n\u0130ngiltere'de Liverpool, \u0130spanya'da Barcelona, Almanya'da Bayern M\u00fcnih, \u0130talya'da Napoli ve Fransa'da Monaco, puan tablosunun zirvesinde yer ald\u0131.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/UqGmPTUitkKmKDHoERjhKQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Premier Lig'de Liverpool, deplasmanda Crystal Palace'\u0131 Diogo Jota'n\u0131n gol\u00fcyle 1-0 yendi.\nTeknik direkt\u00f6r Arne Slot y\u00f6netiminde sezona iyi ba\u015flayan Liverpool, ilk 7 haftadaki 5 ma\u00e7\u0131n\u0131 gol yemeden kazand\u0131.\nSon \u015fampiyon Manchester City, sahas\u0131nda Fulham'\u0131 3-2 ma\u011flup ederek iki hafta sonra galip geldi.\nYoluna nama\u011flup devam eden Arsenal, evinde Southampton'\u0131 3-1'lik skorla ge\u00e7ti.\nMilli futbolcu Ferdi Kad\u0131o\u011flu'nun ilk yar\u0131da forma giydi\u011fi Brighton ise sahas\u0131nda Tottenham'\u0131 2-0 geriden gelerek 3-2 ma\u011flup etti.\nPremier Lig'in 7. haftas\u0131nda 18 puanl\u0131 Liverpool, liderlikte yer ald\u0131. Liverpool'un ard\u0131ndan 17'\u015fer puanl\u0131 Manchester City ve Arsenal s\u0131raland\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/uFJ6SEko8ECiz7EZAoaTEg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>LaLiga'da lider Barcelona, Robert Lewandowski'nin \"hat-trick\" yapt\u0131\u011f\u0131 Alaves deplasman\u0131nda 3-0 kazand\u0131.\nLigin nama\u011flup tak\u0131mlar\u0131ndan Real Madrid, sahas\u0131nda Villarreal'i 2-0 yendi. Madrid ekibinde milli futbolcu Arda G\u00fcler, 79. dakikada oyuna dahil oldu.\nAtletico Madrid ise Real Sociedad deplasman\u0131ndan 1-1'lik beraberlikle d\u00f6nd\u00fc.\nMilli futbolcu Bertu\u011f Y\u0131ld\u0131r\u0131m, Osasuna ile oynanan ve 1-1 berabere biten ma\u00e7ta Getafe formas\u0131yla ilk gol\u00fcn\u00fc kaydetti.\nLaLiga'da 9. hafta geride kal\u0131rken Barcelona, 24 puanla zirvedeki yerini korudu. Ligde Real Madrid 21, Atletico Madrid ve Villarreal 17'\u015fer puanla Barcelona'y\u0131 izledi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qNmYv2O8_0-d_STVR891Qg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bundesliga'da Bayern M\u00fcnih, deplasmanda Eintracht Frankfurt ile 3-3 berabere kald\u0131.\nBayern M\u00fcnih'te Kim Min-jae, Dayot Upamecano ve Michael Olise fileleri havaland\u0131rd\u0131. Omar Marmoush (2) ve Hugo Ekitike'nin gollerine engel olamayan M\u00fcnih ekibi, son iki haftay\u0131 beraberlikle kapatt\u0131.\nZirve yar\u0131\u015f\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcren Leipzig, Heidenheim'a konuk oldu\u011fu ma\u00e7\u0131 1-0 kazand\u0131.\nNuri \u015eahin'in \u00e7al\u0131\u015ft\u0131rd\u0131\u011f\u0131 Borussia Dortmund ise Union Berlin deplasman\u0131nda 2-1 yenilerek ikinci ma\u011flubiyetini ya\u015fad\u0131.\nLigde 6. haftan\u0131n ard\u0131ndan Bayern M\u00fcnih, 14 puan ve averajla Leipzig'in \u00f6n\u00fcnde liderli\u011fini s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc. Eintracht Frankfurt, 13 puanla iki tak\u0131m\u0131 takibe devam etti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nX9I5grcukO4jmfny2E0rQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Serie A'da Napoli, sahas\u0131nda Como'yu Scott McTominay, Romelu Lukaku ve David Neres'in att\u0131\u011f\u0131 gollerle 3-1 yenerek zirvedeki yerini korudu.\nMilli futbolcu Hakan \u00c7alhano\u011flu'nun 90 dakika g\u00f6rev yapt\u0131\u011f\u0131 m\u00fccadelede Inter, evinde Torino'yu 3-2'lik skorla ge\u00e7ti.\nZirve takip\u00e7ilerinden Juventus, sahas\u0131nda Cagliari ile 1-1 berabere kald\u0131. Juventus'ta milli futbolcu Kenan Y\u0131ld\u0131z, 77. dakikada oyuna girdi.\nMilli futbolcu Zeki \u00c7elik'in 86 dakika forma giydi\u011fi m\u00fccadelede Roma, Monza deplasman\u0131ndan 1-1'lik beraberlikle ayr\u0131ld\u0131.\nLigin 7. haftas\u0131nda Napoli, 16 puanla zirvede yer ald\u0131. Napoli'yi Inter 14, Juventus, Lazio ve Udinese 13'er puanla izledi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nyP-Gf-r-EKOAC_uw9UYvw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ligue 1'in 7. haftas\u0131nda Monaco, Rennes deplasman\u0131nda Thilo Kehrer ve Folarin Balogun'un golleriyle 2-1 galip geldi ve Paris Saint-Germain'in (PSG) puan kaybetti\u011fi haftada zirveye yerle\u015fti.\nPSG, Nice'e konuk oldu\u011fu m\u00fcsabakada 1-1'lik beraberli\u011fe raz\u0131 oldu ve sezonun ikinci puan kayb\u0131n\u0131 ya\u015fad\u0131.\nZirve takip\u00e7ilerinden Olimpik Marsilya, sahas\u0131nda Angers ile 1-1 berabere kald\u0131. Sezona iyi ba\u015flayan tak\u0131mlardan Reims ise evinde Montpellier'yi 4-2 yendi.\nMonaco'nun 19 puanla liderlikte yer ald\u0131\u011f\u0131 ligde PSG\u00a0\u00a017, Marsilya ve Reims 14'er puan toplad\u0131.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Toprak Razgatl\u0131o\u011flu, Portekiz'de d\u00fcnya \u015fampiyonlu\u011funu ilan edebilir",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/sporskor/toprak-razgatlioglu-portekizde-dunya-sampiyonlugunu-ilan-edebilir,WgnnSHmuuka1VJlKFBDgOA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/t9DsfQNSVUysc5OE8-zW4Q.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Toprak Razgatl\u0131o\u011flu, Portekiz'de d\u00fcnya \u015fampiyonlu\u011funu ilan edebilir\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/t9DsfQNSVUysc5OE8-zW4Q.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Bu sezon Superbike yar\u0131\u015flar\u0131nda toplam 21 kez podyuma \u00e7\u0131kan Toprak Razgatl\u0131o\u011flu, 15 kez birincilik, 4 kez ikincilik, 2 kez de \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fcl\u00fck sevinci ya\u015fad\u0131.\u015eampiyon motosiklet\u00e7i, D\u00fcnya Superbike \u015eampiyonas\u0131 kariyerinde 216 kez yar\u0131\u015fa kat\u0131ld\u0131, 136 kez podyuma \u00e7\u0131kma ba\u015far\u0131s\u0131n\u0131 g\u00f6sterdi.\u00a0Yar\u0131\u015fseverler taraf\u0131ndan \"El Turco\" lakab\u0131yla an\u0131lan Toprak, bu sezon \u00fcst \u00fcste 13 yar\u0131\u015f kazanarak bu alandaki rekorun da sahibi oldu</p><p>Milli motosiklet\u00e7i Toprak Razgatl\u0131o\u011flu, hafta sonu Portekiz'de d\u00fczenlenecek 2024 D\u00fcnya Superbike \u015eampiyonas\u0131'n\u0131n 11. aya\u011f\u0131nda ikinci d\u00fcnya \u015fampiyonlu\u011funu, sezonun bitimine bir hafta kala ilan edebilir.  2024 D\u00fcnya Superbike \u015eampiyonas\u0131'n\u0131n sondan bir \u00f6nceki etab\u0131 11. aya\u011f\u0131 4.182 kilometre uzunlu\u011fa sahip Estoril Pisti'nde 11-13 Ekim tarihlerinde ger\u00e7ekle\u015ftirilecek.  D\u00fcnya genelinde yar\u0131\u015fseverler taraf\u0131ndan \"El Turco\" lakab\u0131yla an\u0131lan Toprak Razgatl\u0131o\u011flu, hem kendi yar\u0131\u015f kariyeri hem de \u015fampiyona tarihine ait rekorlar\u0131 geli\u015ftirmeye devam ediyor.  Kariyerinde toplam 54 kez damal\u0131 bayra\u011f\u0131 birinci s\u0131rada g\u00f6rerek \u0130stiklal Mar\u015f\u0131'n\u0131 d\u00fcnyaya dinleten ay-y\u0131ld\u0131zl\u0131 \u015fampiyon motosiklet\u00e7i, bu sezon Superbike yar\u0131\u015flar\u0131nda toplam 21 kez podyuma \u00e7\u0131kt\u0131. Toprak, 15 kez birincilik, 4 kez ikincilik, 2 kez de \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fcl\u00fck kazand\u0131.  1996 do\u011fumlu sporcu, D\u00fcnya Superbike \u015eampiyonas\u0131 kariyerinde 216 yar\u0131\u015fta m\u00fccadele ederken, 136 kez \u00f6d\u00fcl k\u00fcrs\u00fcs\u00fcne \u00e7\u0131kma sevinci ya\u015fad\u0131.  Toprak, bu sezon \u015fampiyonada \u00fcst \u00fcste 13'\u00fcnc\u00fc kez podyumun birinci basama\u011f\u0131na \u00e7\u0131karak, bu alanda \u0130ngiliz rakibi Jonathan Rea ve \u0130spanyol Alvaro Bautista'ya ait rekoru geli\u015ftirdi. Bu sezon \u015fampiyonan\u0131n \u00fcst \u00fcste kazanma rekorunu da geli\u015ftiren Toprak, pe\u015f pe\u015fe 13 birincilikle tarihi bir ba\u015far\u0131 yakalad\u0131.  Milli sporcu bu sezon \u0130talya, \u0130ngiltere, \u00c7ekya ve Portekiz yar\u0131\u015flar\u0131nda \u00fcst \u00fcste 3'er kez galibiyete ula\u015fan ilk motosiklet yar\u0131\u015f\u00e7\u0131s\u0131 unvan\u0131n\u0131n da sahibi oldu.  Yamaha tak\u0131m\u0131yla 2021 y\u0131l\u0131nda D\u00fcnya Superbike \u015fampiyonlu\u011funa ula\u015fan Toprak, bu sezon BMW fabrika tak\u0131m\u0131yla (ROKiT BMW Motorrad WorldSBK) \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 24 yar\u0131\u015fta toplam 21 kez podyuma \u00e7\u0131kma ba\u015far\u0131s\u0131 ya\u015fad\u0131. Ba\u015far\u0131l\u0131 sporcu hafta sonu \u015fampiyonan\u0131n 11. aya\u011f\u0131 Portekiz etab\u0131nda ikinci d\u00fcnya \u015fampiyonlu\u011funu ilan etmeye \u00e7ok yak\u0131n. </p><p><strong>TOPRAK, GENEL KLASMANDA EN YAKIN RAK\u0130B\u0130N\u0130N 39 PUAN \u00d6N\u00dcNDE 414 PUANLA L\u0130DER</strong>  \u015eu anda genel klasmanda en yak\u0131n rakibi Aruba Ducati tak\u0131m\u0131ndan Nicolo Bulega'n\u0131n 39 puan \u00f6n\u00fcnde 414 puanla \u015fampiyona liderli\u011fini s\u00fcrd\u00fcren Toprak, organizasyonun 8. aya\u011f\u0131nda Fransa'daki yar\u0131\u015f \u00f6ncesinde serbest antrenman seans\u0131nda yapt\u0131\u011f\u0131 kaza nedeniyle bu yar\u0131\u015flarla 20-22 Eyl\u00fcl tarihlerinde \u0130talya'da yap\u0131lan 9. ayak m\u00fccadelesine kat\u0131lamad\u0131.  Milli motosiklet\u00e7i Toprak, sakatl\u0131k nedeniyle verdi\u011fi aran\u0131n ard\u0131ndan D\u00fcnya Superbike \u015eampiyonas\u0131'n\u0131n \u0130spanya'n\u0131n MotorLand Aragon Pisti'nde, 27-29 Eyl\u00fcl'de d\u00fczenlenen 10. ayak yar\u0131\u015flar\u0131nda pistlere geri d\u00f6nd\u00fc. Toprak, Aragon'da 3 yar\u0131\u015fta da 2'ncilik derecesiyle pilotlar klasman\u0131nda liderli\u011fini puan fark\u0131n\u0131 art\u0131rarak s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc.  Toprak, Fransa ve \u0130talya'daki yar\u0131\u015flara kat\u0131lamamas\u0131na kar\u015f\u0131n \u015fampiyonada genel klasmanda 414 puanla birinci s\u0131rada yer al\u0131rken en yak\u0131n rakibi Aruba Ducati tak\u0131m\u0131ndan Nicolo Bulega ise 375 puanla ikinci, Ducati'nin \u0130spanyol pilotu Alvaro Bautista ise 333 puanla \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc s\u0131rada yer al\u0131yor.  D\u00fcnya Superbike \u015eampiyonas\u0131'nda ana yar\u0131\u015flarda birinci olan sporcu 25 puan, ikinci 20, \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc de 16 puan kazan\u0131rken, s\u00fcperpole de ise birinci 12, ikinci 9, \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc sporcu 7 puan topluyor.  Ay-y\u0131ld\u0131zl\u0131 motosiklet\u00e7i hafta sonu Estoril'de Nicolo Bulega ile puan fark\u0131n\u0131 63 puan ve \u00fczerine \u00e7\u0131kart\u0131rsa d\u00fcnya \u015fampiyonlu\u011funu ikinci kez ilan edecek.</p><p><strong>BMW \u0130LK KEZ \u015eAMP\u0130YONLU\u011eA KO\u015eUYOR</strong>  1988 y\u0131l\u0131nda kurulan D\u00fcnya Superbike \u015eampiyonas\u0131'nda Yamaha tak\u0131m\u0131yla 2021 sezonunda birinci D\u00fcnya Superbike \u015fampiyonlu\u011funu kazanan Toprak, 2024 D\u00fcnya Superbike sezonu i\u00e7in BMW ile anla\u015ft\u0131. Yamaha'dan sonra motosikletseverler taraf\u0131ndan BMW ile ne yapaca\u011f\u0131 sezon ba\u015f\u0131nda b\u00fcy\u00fck merak konusu olan Toprak, 2 kez \u015fampiyonluk mutlulu\u011fu ya\u015famaya haz\u0131rlan\u0131rken tak\u0131m\u0131 BMW de ilk kez \u015fampiyonluk ipini g\u00f6\u011f\u00fcsleyecek.  D\u00fcnya Superbike \u015eampiyonas\u0131'nda 11. etap yar\u0131\u015flar\u0131 11-13 Ekim tarihlerinde Estoril'de (Portekiz) ve 12. ve son etap yar\u0131\u015flar\u0131 da 18-20 Ekim tarihlerinde Jerez'de (\u0130spanya) ger\u00e7ekle\u015ftirilecek.</p>"
    },
    {
        "title": "Sakaryaspor, en az puan toplad\u0131\u011f\u0131 lig ba\u015flang\u0131\u00e7lar\u0131ndan birini yapt\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/sporskor/sakaryaspor-en-az-puan-topladigi-lig-baslangiclarindan-birini-yapti,TvkcpZuuFEmZkpzRXoeURg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Qf9KjPajt0i3ymGxF_lA_w.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Sakaryaspor, en az puan toplad\u0131\u011f\u0131 lig ba\u015flang\u0131\u00e7lar\u0131ndan birini yapt\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Qf9KjPajt0i3ymGxF_lA_w.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Trendyol 1. Lig'de 8 ma\u00e7ta 1 galibiyet, 4 beraberlik, 3 ma\u011flubiyet sonucunda 7 puanla 18. s\u0131rada yer alan Sakaryaspor, 2011-2012'den sonraki \"en k\u00f6t\u00fc\" ilk 8 haftay\u0131 geride b\u0131rakt\u0131</p><p>Trendyol 1. Lig ekiplerinden Sakaryaspor, ilk 8 haftada ald\u0131\u011f\u0131 sonu\u00e7larla 2011-2012'den sonra en az puan toplad\u0131\u011f\u0131 sezon ba\u015flang\u0131c\u0131n\u0131 yapt\u0131.</p><p>Ge\u00e7en sezon play-off finalinde Bodrum FK'ye 3-1 yenilerek S\u00fcper Lig'in kap\u0131s\u0131ndan d\u00f6nen Sakarya temsilcisi, kadro yap\u0131lanmas\u0131na giderek oyuncu grubunun tamam\u0131na yak\u0131n\u0131n\u0131 de\u011fi\u015ftirdi.  \u0130dari ve ekonomik sorunlar\u0131n yan\u0131 s\u0131ra zemin bak\u0131m\u0131 nedeniyle i\u00e7 saha ma\u00e7lar\u0131n\u0131 evinde oynayamayan ye\u015fil-siyahl\u0131 tak\u0131m, lige istedi\u011fi gibi ba\u015flayamad\u0131.  Sezona Ankara Ke\u00e7i\u00f6reng\u00fcc\u00fc ile 1-1 berabere kalarak ba\u015flayan Sakarya ekibi, sonraki haftalarda Manisa FK ile 2-2, Amed Sportif Faaliyetler ile 0-0 ve Ahlatc\u0131 \u00c7orum FK ile 1-1 e\u015fitlikle sahadan ayr\u0131ld\u0131.  Ligin 5. haftas\u0131nda \u015eanl\u0131urfaspor'u 2-0 yenerek ilk galibiyetini elde eden Sakaryaspor, daha sonra MKE Ankarag\u00fcc\u00fc'ne 2-1, Central Hospital \u00dcmraniyespor'a 3-1 ve Fatih Karag\u00fcmr\u00fck'e 4-0 ma\u011flup olarak \u00fcst \u00fcste 3 yenilgi ya\u015fad\u0131.  Sakarya temsilcisi, 1 galibiyet, 4 beraberlik ve 3 ma\u011flubiyet sonucunda toplad\u0131\u011f\u0131 7 puanla 8. haftay\u0131 18. s\u0131rada kapatt\u0131. Rakip fileleri 8 kez havaland\u0131ran ye\u015fil-siyahl\u0131 tak\u0131m, kalesinde 13 gol g\u00f6rd\u00fc.  Sakarya ekibi, bu sonu\u00e7larla 2011-2012 sezonundan sonra en az puan toplad\u0131\u011f\u0131 ilk 8 haftay\u0131 geride b\u0131rakt\u0131.  Sakarya temsilcisi, m\u00fccadele etti\u011fi ligde ilk 8 haftalar ele al\u0131nd\u0131\u011f\u0131nda 2001-2002'de 7, 2002-2003 ve 2005-2006'da 17, 2003-2004'te 10, 2007-2008'de 19, 2008-2009'da 8, 2011-2012'de 4, 2022-2023'te 12, 2023-2024'te 9 puan toplam\u0131\u015ft\u0131.</p>"
    },
    {
        "title": "Galatasaray Petrol Ofisi, Lyon'a konuk oluyor",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/sporskor/galatasaray-petrol-ofisi-lyona-konuk-oluyor,YYEgyXexQkewtOUan1Z8bA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JGGGSj7Qx0y2moGjfsdYvQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Galatasaray Petrol Ofisi, Lyon'a konuk oluyor\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JGGGSj7Qx0y2moGjfsdYvQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Galatasaray Petrol Ofisi, UEFA Kad\u0131nlar \u015eampiyonlar Ligi kar\u015f\u0131la\u015fmas\u0131nda Olimpik Lyon\u00a0ile deplasmanda m\u00fccadele edecek</p>Galatasaray Petrol Ofisi, UEFA Kad\u0131nlar \u015eampiyonlar Ligi A Grubu'ndaki ilk ma\u00e7\u0131nda Fransa'n\u0131n Olimpik Lyon tak\u0131m\u0131na konuk olacak.  OL Stad\u0131'nda oynanacak ve TS\u0130 19.45'te ba\u015flayacak m\u00fcsabakay\u0131 Polonyal\u0131 hakem Michalina Diakow y\u00f6netecek.  Sar\u0131-k\u0131rm\u0131z\u0131l\u0131lar\u0131n grubunda Olimpik Lyon'un yan\u0131 s\u0131ra Wolfsburg ve Roma da bulunuyor."
    },
    {
        "title": "Bodrum FK\u2019n\u0131n 6 oyuncusu milli tak\u0131mlara davet edildi",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/sporskor/bodrum-fknin-6-oyuncusu-milli-takimlara-davet-edildi,leSMjhJLZUmv8UaBOOiRwg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/2EADcghbSUWAbzSJArPnTQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Bodrum FK\u2019n\u0131n 6 oyuncusu milli tak\u0131mlara davet edildi\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/2EADcghbSUWAbzSJArPnTQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>S\u00fcper Lig'in yeni ekibi Bodrum FK'da 6 oyuncu milli tak\u0131mlar\u0131ndan davet ald\u0131.</p><p>Trendyol S\u00fcpr\u00a0Lig ekibi Bodrum Futbol Kul\u00fcb\u00fc'n\u00fcn oyuncular\u0131ndan Arlind Ajeti, Fredy Alfredo, George Pu\u015fca\u015f, Taulant Seferi, Yusuf Sertkaya ve Zdravko Dimitrov \u00fclkelerinin milli tak\u0131mlar\u0131nda forma giymek \u00fczere davet ald\u0131. </p><p>Ye\u015fil-beyazl\u0131 formay\u0131 giyen Ajeti ve Seferi Arnavutluk Milli Tak\u0131m\u0131'na, Yusuf U20 Milli Tak\u0131m'a, Pu\u015fca\u015f Romanya Milli Tak\u0131m\u0131'na, Dimitrov Bulgaristan Milli Tak\u0131m\u0131'na, Fredy ise Angola Milli Tak\u0131m\u0131'na \u00e7a\u011fr\u0131ld\u0131.</p><p> Bodrum FK ligin 8\u2019inci haftas\u0131nda deplasmanda Kas\u0131mpa\u015fa ile gols\u00fcz berabere kal\u0131p milli araya girmi\u015fti.</p>"
    },
    {
        "title": "Arkas Spor filede Efeler Ligi'nden \u00e7ekiliyor",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/sporskor/arkas-spor-filede-efeler-liginden-cekiliyor,hgTo9K5SP0OezH7Z3SoRIg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/I_mTe0NtGUOINsrReH15gQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-si5ET3FMkm6JbvTKWaedw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Arkas Spor filede Efeler Ligi'nden \u00e7ekiliyor\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/I_mTe0NtGUOINsrReH15gQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Arkas Spor, s\u00fcrpriz bir kararla gelecek sezondan itibaren Efeler Ligi\u2019ne kat\u0131lmayaca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.</p><p>\u0130zmir'den\u00a0\u00e7\u0131kan T\u00fcrk voleybolunun efsane kul\u00fcb\u00fc Arkas Spor, gelecek sezondan itibaren Efeler Ligi'ne kat\u0131lmama karar\u0131 ald\u0131. </p><p>2003 y\u0131l\u0131ndan beri Efeler Ligi'nde Arkas ad\u0131yla m\u00fccadele ederek erkek voleybolunda \u00fclkemize ilkleri ya\u015fatan kul\u00fcp olan, bu sezona da Balkan Kupas\u0131 ve \u015eampiyonlar Kupas\u0131'n\u0131 kazanarak ba\u015flayan \u0130zmir temsilcisinin karar\u0131 \u015fok etkisi yaratt\u0131.</p><p> M\u00fczesinde 4 Efeler Ligi, 3 Kupa Voley, 1 Challenge Cup \u015fampiyonlu\u011fu da bulunan, Kar\u015f\u0131yaka \u00d6rnekk\u00f6y'deki tesislerinde senelerdir bir\u00e7ok milli sporcu yeti\u015ftiren Arkas Spor'da y\u00f6netim, kul\u00fcb\u00fcn gelecek sezondan itibaren yoluna 1'inci Lig'de devam ederek, yeti\u015ftirici kimli\u011fine d\u00f6nece\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131.  Arkas Spor'un a\u00e7\u0131klamas\u0131nda, \"Arkas Spor Kul\u00fcb\u00fc olarak her zaman T\u00fcrk voleybolunun geli\u015fimine katk\u0131da bulunmay\u0131 ve gen\u00e7 yeteneklerin geli\u015fmesine destek olmay\u0131 en b\u00fcy\u00fck misyonlar\u0131m\u0131zdan biri olarak g\u00f6rd\u00fck. Bug\u00fcn sizlerle kul\u00fcb\u00fcm\u00fcz\u00fcn gelece\u011fine dair \u00f6nemli karar\u0131 payla\u015fmak istiyoruz. 2025-2026 sezonu itibar\u0131yla Arkas Spor Kul\u00fcb\u00fc, Efeler Ligi'ndeki m\u00fccadelesine ara verip, 1. Lig'de yoluna devam etme karar\u0131 alm\u0131\u015ft\u0131r. Bu karar tamamen, 'Altyap\u0131ya ve gen\u00e7 yeteneklere odaklanma' hedefimiz do\u011frultusunda al\u0131nm\u0131\u015f olup, kul\u00fcb\u00fcm\u00fcz\u00fcn spor okullar\u0131n\u0131 geni\u015fletme ve geli\u015ftirme amac\u0131yla daha fazla kayna\u011f\u0131 bu alana aktarma iste\u011fiyle \u015fekillenmi\u015ftir\" denildi.  Arkas a\u00e7\u0131klamas\u0131nda, \"Amac\u0131m\u0131z sadece saha ba\u015far\u0131s\u0131 elde etmek de\u011fil, ayn\u0131 zamanda T\u00fcrk sporuna uzun vadeli de\u011fer katacak yeni nesiller yeti\u015ftirmek ve spor k\u00fclt\u00fcr\u00fcn\u00fc daha geni\u015f bir tabana yaymakt\u0131r. Spor okullar\u0131na yapaca\u011f\u0131m\u0131z yat\u0131r\u0131mlarla daha fazla genci bu g\u00fczel bran\u015fla tan\u0131\u015ft\u0131rmay\u0131 ve onlar\u0131n geli\u015fimini desteklemeyi hedefliyoruz. Bu s\u00fcre\u00e7te bizlere inanan ve destek veren t\u00fcm payda\u015flar\u0131m\u0131za, sporcular\u0131m\u0131za ve teknik ekibimize te\u015fekk\u00fcr ediyoruz. Yolculu\u011fumuz yeni bir a\u015famaya ge\u00e7iyor ve bu s\u00fcre\u00e7te yine birlikte ba\u015far\u0131lama imza ataca\u011f\u0131m\u0131za inan\u0131yoruz\" ifadeleri kullan\u0131ld\u0131. </p><img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-si5ET3FMkm6JbvTKWaedw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><strong>\u0130LKLER\u0130 BA\u015eARDI</strong>  \u0130zmir'in Levanten ailelerinden, T\u00fcrkiye'nin en b\u00fcy\u00fck deniz ve karayolu ta\u015f\u0131mac\u0131l\u0131k \u015firketlerinden Arkas'\u0131n deste\u011fiyle voleybolda 2003 y\u0131l\u0131ndan beri Efeler Ligi'nde m\u00fccadele eden Arkas Spor, tarihi ilkleri ger\u00e7ekle\u015ftirdi. Efeler Ligi'nde 2006, 2007, 2013 ve 2015 y\u0131llar\u0131nda \u015fampiyon olarak bunu ba\u015faran ilk \u0130zmir tak\u0131m\u0131 olan Arkas, 2009 y\u0131l\u0131nda Challenge Cup'\u0131 kazaranak \u00fclkemize erkekler voleybolunda Avrupa kupas\u0131 getiren ilk kul\u00fcp \u00fcnvan\u0131n\u0131 ald\u0131.  \u015eampiyonlar Ligi'nde 2012'de Final Four oynay\u0131p yine bir ilki ger\u00e7ekle\u015ftiren \u0130zmir ekibi, 2009, 2011, 2022 y\u0131llar\u0131nda Kupa Voley'i (T\u00fcrkiye Kupas\u0131), bu sezon ba\u015f\u0131nda ise ilk kez Balkan Kupas\u0131 ve \u015eampiyonlar Kupas\u0131'n\u0131 (S\u00fcper Kupa) kazand\u0131. Arkas Spor'un kad\u0131n voleybol tak\u0131m\u0131 daha \u00f6nce 1'inci Lig'den \u00e7ekilmi\u015fti."
    },
    {
        "title": "Mustafa Hekimo\u011flu, \u00dcmit Milli Tak\u0131m aday kadrosundan \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/sporskor/mustafa-hekimoglu-umit-milli-takim-aday-kadrosundan-cikarildi,6AQgN30og0qHYFQDYrHndg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/XGHxxZDJ4EqIs0o_FppmFQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Mustafa Hekimo\u011flu, \u00dcmit Milli Tak\u0131m aday kadrosundan \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/XGHxxZDJ4EqIs0o_FppmFQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>T\u00fcrkiye Futbol Federasyonu'ndan (TFF) yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re, Ba\u015far \u00d6nal hastal\u0131\u011f\u0131, Mustafa Erhan Hekimo\u011flu ise sakatl\u0131\u011f\u0131 sebebiyle \u00dcmit Milli Tak\u0131m\u0131n Letonya ve Norve\u00e7 ile oynanacak ma\u00e7lar\u0131n\u0131n aday kadrosundan \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131.</p><p>TFF, U21 Avrupa \u015eampiyonas\u0131 elemelerinde Letonya ve Norve\u00e7 ile oynanacak m\u00fccadeleler \u00f6ncesinde \u00dcmit Milli Tak\u0131m\u0131n aday kadrosunda de\u011fi\u015fiklik yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.</p><p>A\u00e7\u0131klamada Be\u015fikta\u015f formas\u0131 giyen Mustafa Erhan Hekimo\u011flu'nun sakatl\u0131\u011f\u0131 ve Nijmegen'de forma giyen Ba\u015far \u00d6nal'\u0131n hastal\u0131\u011f\u0131 sebebiyle aday kadrosundan \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131\u011f\u0131 belirtildi.</p><p>\u00d6te yandan kadrodan \u00e7\u0131kar\u0131lan oyuncular yerine Trabzonspor'da forma giyen Engin Poyraz Efre Y\u0131ld\u0131r\u0131m ve Ba\u015fak\u015fehir'de oynayan \u00d6mer Faruk Beyaz'\u0131n kadroya dahil edildi\u011fi kaydedildi.\u00a0</p><p><strong>TFF'den yap\u0131lan a\u00e7\u0131klama \u015fu \u015fekilde:</strong></p><p>\"\u00dcmit Mill\u00ee Tak\u0131m\u0131m\u0131z\u0131n 2025 UEFA Avrupa U21 \u015eampiyonas\u0131 elemelerinde Letonya ve Norve\u00e7 ile oynayaca\u011f\u0131 ma\u00e7lar\u0131n aday kadrosundan Ba\u015far \u00d6nal hastal\u0131\u011f\u0131, Mustafa Hekimo\u011flu sakatl\u0131\u011f\u0131 nedeniyle \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131.  U20 Mill\u00ee Tak\u0131m\u0131m\u0131z\u0131n Portekiz ve Polonya ma\u00e7lar\u0131 aday kadrosundan Trabzonspor A.\u015e. formas\u0131 giyen Engin Poyraz Efe Y\u0131ld\u0131r\u0131m ve RAMS Ba\u015fak\u015fehir FK formas\u0131 giyen \u00d6mer Faruk Beyaz, \u00dcmit Milli Tak\u0131m\u0131m\u0131z\u0131n Letonya ve Norve\u00e7 ma\u00e7lar\u0131 aday kadrosuna d\u00e2hil edildi.\" </p>"
    },
    {
        "title": "Ismail Jakobs'tan Galatasaray'a k\u00f6t\u00fc haber: \"Sahalardan uzak kalabilir\"",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/sporskor/ismail-jakobstan-galatasaraya-kotu-habersahalardan-uzak-kalabilir,BVnBda-FN0erYmQ07l7azA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xEmAhwBun0y9gvhvJHKIMA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Ismail Jakobs'tan Galatasaray'a k\u00f6t\u00fc haber: \" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xEmAhwBun0y9gvhvJHKIMA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Galatasaray'a Monaco'dan transfer olan Ismail Jakobs'tan k\u00f6t\u00fc haber geldi. Alanyaspor kar\u015f\u0131s\u0131nda 90 dakika sahada kalan Senegalli futbolcunun dizinden ameliyat olmas\u0131 gerekti\u011fi ve birka\u00e7 hafta sahalardan uzak kalaca\u011f\u0131 \u00f6ne s\u00fcr\u00fcld\u00fc.</p><p>Galatasaray'a sezon ba\u015f\u0131nda transfer olan Ismail Jakobs, k\u0131sa s\u00fcrede sar\u0131-k\u0131rm\u0131z\u0131l\u0131lara uyum sa\u011flam\u0131\u015ft\u0131.</p><p>Alanyaspor m\u00fccadelesinde d\u00fcn ak\u015fam sahaya ilk 11'de \u00e7\u0131kan Jakobs'tan Galatasaray'a k\u00f6t\u00fc haber geldi.</p><p><strong>Joueurs SN'nin haberine g\u00f6re</strong>, Senegalli futbolcunun dizinde oynamas\u0131na engel olmayan ancak ameliyat gerektiren bir problem oldu\u011fu ve hafta i\u00e7inde ameliyat olaca\u011f\u0131 aktar\u0131ld\u0131.</p><p>Jakobs'un ge\u00e7irece\u011fi operasyonun ard\u0131ndan birka\u00e7 haftal\u0131k tedavi s\u00fcrecine girece\u011fini ve mu s\u00fcre\u00e7 zarf\u0131nda formas\u0131ndan uzak kalaca\u011f\u0131 kaydedildi.\u00a0</p><p>Sar\u0131-k\u0131rm\u0131z\u0131l\u0131 formayla bu sezon 6 resmi ma\u00e7a \u00e7\u0131kan Jakobs, 1 asistlik skor katk\u0131s\u0131 sa\u011flad\u0131.\u00a0</p><p><strong>SENEGAL FUTBOL FEDERASYONU'NDAN A\u00c7IKLAMA</strong></p><p>Senegal Futbol Federasyonu ise Galatasaray kul\u00fcp doktorundan Jakobs'un sakatl\u0131\u011f\u0131yla ilgili bilgi ald\u0131klar\u0131n\u0131 ancak\u00a0Alanyaspor kar\u015f\u0131s\u0131nda ilk 11 ba\u015flamas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan milli tak\u0131ma bu sabah geri d\u00f6nd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc a\u00e7\u0131klad\u0131.</p><p>Senegal Futbol Federasyonundan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, \"\u0130smail Jakobs'un kul\u00fcb\u00fc Galatasaray taraf\u0131ndan pazar g\u00fcn\u00fc lig ma\u00e7\u0131na \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve ma\u00e7\u0131n tamam\u0131nda oynad\u0131\u011f\u0131n\u0131 takip etti. Bu durum kar\u015f\u0131s\u0131nda Senegal Futbol Federasyonu, milli tak\u0131ma \u00e7a\u011fr\u0131lma onurunu ya\u015fayabilmesi i\u00e7in derhal oyuncunun milli tak\u0131ma g\u00f6nderilmesini talep etti. B\u00f6ylece Jakobs, \u0130stanbul'dan ayr\u0131ld\u0131 ve pazartesi sabah\u0131 milli tak\u0131ma geri d\u00f6nd\u00fc. Abdou Aziz Ndiaye, \u0130smail Jakobs'un varl\u0131\u011f\u0131na ra\u011fmen kadroda kalmaya devam edecek.\" ifadeleri yer ald\u0131.</p>"
    },
    {
        "title": "Trabzonspor\u2019un en skoreri Simon Banza",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/sporskor/trabzonsporun-en-skoreri-simon-banza,ke3TBRXxbEq2gBugwdMLlg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/BZsVsnUbgkGQBm-LfWIGdg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Trabzonspor\u2019un en skoreri Simon Banza\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/BZsVsnUbgkGQBm-LfWIGdg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Trendyol S\u00fcper\u00a0Lig\u2019de 8\u2019inci hafta geride kal\u0131rken Trabzonspor, 7 ma\u00e7ta 9 puan toplayarak 10\u2019uncu s\u0131rada yer ald\u0131. Sezona beklentilerin alt\u0131nda ba\u015flayan ve milli araya moralsiz giren bordo-mavililerde en skorer oyuncu ise 3 golle yeni transfer Simon Banza oldu.</p><p>S\u00fcper Lig\u2019de sezona Abdullah Avc\u0131 y\u00f6netiminde \u015fampiyonluk hedefiyle ba\u015flayan ancak 2\u2019nci haftada tecr\u00fcbeli hocayla yollar\u0131n\u0131 ay\u0131rd\u0131ktan sonra \u015eenol G\u00fcne\u015f ile anla\u015fan Trabzonspor, milli araya moralsiz girdi.</p><p> Yaz transfer sezonunda \u015fampiyonluk hedefi i\u00e7in olduk\u00e7a iddial\u0131 bir kadro yap\u0131lanmas\u0131na giden bordo-mavililerde gelinen s\u00fcre\u00e7te ortaya konan futbol ve al\u0131nan sonu\u00e7lar, beklentilerin alt\u0131nda kald\u0131.</p><p> Karadeniz ekibi, oynad\u0131\u011f\u0131 7 ma\u00e7tan sadece 1 galibiyet elde ederken 6 ma\u00e7tan da beraberlikle ayr\u0131larak 9 puan toplad\u0131.  Trabzonspor, 1 galibiyet ve 6 beraberlik elde etti\u011fi 7 ma\u00e7ta rakip filelere 7 gol g\u00f6nderirken kalesinde ise 6 gol g\u00f6rd\u00fc.</p><p>Trabzonspor\u2019da kaydedilen 7 gol\u00fcn 2\u2019si kafayla (Okay Yoku\u015flu Be\u015fikta\u015f\u2019a, Simon Banza Hatayspor\u2019a); 5\u2019i ayakla (Umut Bozok, Simon Banza 2, Visca, Denswil) at\u0131ld\u0131. </p><p>Bordo-mavililer, geride kalan haftalarda 1 penalt\u0131 kazan\u0131rken Konyaspor kar\u015f\u0131s\u0131nda bu penalt\u0131y\u0131 Simon Banza gole \u00e7evirmi\u015fti.</p><p><strong>SADECE 1 GAL\u0130B\u0130YET</strong>  Trabzonspor ilk yar\u0131s\u0131n\u0131 \u00f6nde tamamlad\u0131\u011f\u0131 Konyaspor ma\u00e7\u0131ndan galip ayr\u0131l\u0131rken, ilk yar\u0131s\u0131n\u0131 2-0 geride tamamlad\u0131\u011f\u0131 Kayserispor ma\u00e7\u0131ndan da son dakikalarda buldu\u011fu 2 golle beraberlikle ayr\u0131ld\u0131.  Bordo-mavililer oynad\u0131\u011f\u0131 7 ma\u00e7\u0131n 3\u2019\u00fcnde (Sivasspor, Ey\u00fcpspor, Gaziantep FK) gol kaydedemedi. Oynad\u0131\u011f\u0131 4 deplasman ma\u00e7\u0131ndan da sahadan berabere ayr\u0131lan Trabzonspor sadece Hatayspor deplasman\u0131nda gol atma ba\u015far\u0131s\u0131 (1-1) g\u00f6sterdi. Karadeniz ekibi, att\u0131\u011f\u0131 7 gol\u00fcn 6\u2019s\u0131n\u0131 i\u00e7 sahada kaydetti.  <strong>EN SKORER BANZA</strong>  Trabzonspor\u2019da yeni transfer Simon Banza, 3 golle en skorer oyuncu olurken, Stefano Denswil, Okay Yoku\u015flu, Edin Visca ile Umut Bozok ise tak\u0131mlar\u0131na 1\u2019er gol katk\u0131s\u0131nda bulundu. Karadeniz ekibinde Denis Dragus, Enis Bardhi ile Anthony Nwakaeme 1\u2019er asist yapan isimler oldu. \u00d6te yandan Trabzonspor\u2019un bu sezon 7 ma\u00e7ta 2 \u015futu direkten d\u00f6nd\u00fc.  <strong>L\u0130DER \u0130LE PUAN FARKI 13\u2019E \u00c7IKTI</strong>  Trabzonspor bu sezon ligde g\u00f6sterdi\u011fi performansla zirvenin uza\u011f\u0131nda kal\u0131rken, son haftalarda ald\u0131\u011f\u0131 sonu\u00e7larla da zirve ile puan fark\u0131n\u0131 13\u2019e \u00e7\u0131kard\u0131. Bordo-mavililer ge\u00e7ti\u011fimiz sezon ayn\u0131 s\u00fcre\u00e7te 4 galibiyet 3 beraberlik ve 12 puan ile 5\u2019inci s\u0131rada yer alm\u0131\u015ft\u0131.  <strong>TAKIMA 3 G\u00dcN \u0130Z\u0130N</strong>  Bu arada Trabzonspor\u2019da teknik direkt\u00f6r \u015eenol G\u00fcne\u015f, Hatayspor ile oynanan ma\u00e7\u0131n ard\u0131ndan tak\u0131ma 3 g\u00fcn izin verdi. Bordo mavililer, milli ara sonras\u0131 sahas\u0131nda oynayaca\u011f\u0131 Ba\u015fak\u015fehir FK ma\u00e7\u0131n\u0131n haz\u0131rl\u0131klar\u0131na 9 Ekim\u2019de ba\u015flayacak.</p>"
    },
    {
        "title": "G\u00f6ztepe h\u00fccumda g\u00f6z doldurdu",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/sporskor/goztepe-hucumda-goz-doldurdu,pU1TsoBOAkWg3r8roEm6Jw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/pr2GoNTW5ESA6mvbc-319w.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"G\u00f6ztepe h\u00fccumda g\u00f6z doldurdu\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/pr2GoNTW5ESA6mvbc-319w.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>S\u00fcper Lig'e sezon ba\u015f\u0131nda y\u00fckselen G\u00f6ztepe, h\u00fccumda etkili bir g\u00f6r\u00fcnt\u00fc \u00e7izdi. Son 3 ma\u00e7ta 9 gol atan \u0130zmir temsilcisi, 8 ma\u00e7ta 14 gol kaydederken, kalesinde ise 9 gol g\u00f6rd\u00fc.</p><p>Trendyol S\u00fcper\u00a0Lig'de milli ara \u00f6ncesi Sivasspor'u evinde 3-2 yenerek 12 puanla 6'nc\u0131 s\u0131raya ad\u0131n\u0131 yazd\u0131ran G\u00f6ztepe, h\u00fccumda \u00e7ok etkili bir g\u00f6r\u00fcnt\u00fc ortaya koydu. </p><p>\u00d6zellikle son 3 kar\u015f\u0131la\u015fmada toplam 9 gol atan G\u00f6ztepe, forvetleriyle rakip savunmalara zor anlar ya\u015fatt\u0131. </p><p>Kayserispor engelini 3-0 a\u015f\u0131p, Samsunspor'a 4-3 ma\u011flup olan \u0130zmir ekibi, Sivasspor a\u011flar\u0131na da 3 gol b\u0131rakarak taraftar\u0131na gol resitali sundu.  Sar\u0131-k\u0131rm\u0131z\u0131l\u0131larda bu s\u00fcre\u00e7te Brezilyal\u0131 golc\u00fcler Romulo ve Juan 2 kez a\u011flar\u0131 sarsarken, Fildi\u015fi Sahilli forvet Datro Fofana da Sivasspor m\u00fcsabakas\u0131nda siftah yapt\u0131. </p><p>Romulo \u00f6nceki hafta Samsunspor a\u011flar\u0131n\u0131 \u015f\u0131k bir golle sarsarken; Sivasspor kar\u015f\u0131la\u015fmas\u0131nda ise tak\u0131m\u0131n\u0131 1-0 \u00f6ne ge\u00e7iren gol\u00fc kaydetti.</p><p> Juan ise \u00f6nce Kayserispor ma\u00e7\u0131nda gol atarak ilk kez sevin\u00e7 ya\u015farken, gen\u00e7 golc\u00fc Samsun deplasman\u0131n\u0131 da bo\u015f ge\u00e7medi. G\u00f6ztepe'nin sezon ba\u015f\u0131nda \u0130ngiliz devi Chelsea'den kiralad\u0131\u011f\u0131 Fofana da trib\u00fcnleri mest etti.  <strong>FOFANA BA\u015eROL OYNADI</strong>  Performans\u0131 merakla beklenen Datro Fofana, Sivasspor ma\u00e7\u0131nda 73'\u00fcnc\u00fc dakikada Juan yerine oyuna dahil oldu. Kar\u015f\u0131la\u015fma 2-2 devam ederken 90+4'\u00fcnc\u00fc dakikada Romulo'nun pas\u0131yla ceza sahas\u0131na sokulan Fofana g\u00fczel bir gol atarak kritik galibiyetin ba\u015f mimarlar\u0131ndan oldu.  Teknik direkt\u00f6r Stanimir Stoilov, ofansif olarak \u00e7ok iyi olduklar\u0131n\u0131 s\u00f6yledi. Her ma\u00e7 3 gol bulduklar\u0131na de\u011finen Bulgar \u00e7al\u0131\u015ft\u0131r\u0131c\u0131, \"Daha fazla atmal\u0131y\u0131z. Bunun i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015faca\u011f\u0131z. Defansta ise istedi\u011fimiz seviyede</p>"
    },
    {
        "title": "Akhisarspor dibi g\u00f6rd\u00fc",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/sporskor/akhisarspor-dibi-gordu,aeMTU4I-Lk6TPtiAu0-Yng",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wyb8b33NQUm4C93v9NOeyQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Akhisarspor dibi g\u00f6rd\u00fc\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wyb8b33NQUm4C93v9NOeyQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>M\u00fczesinde 2017-2018 sezonu Ziraat T\u00fcrkiye Kupas\u0131 ve 2018 y\u0131l\u0131 S\u00fcper Kupas\u0131'n\u0131 bar\u0131nd\u0131ran Akhisarspor, sadece 6 sezon sonra B\u00f6lgesel Amat\u00f6r Lig'e (BAL) kadar d\u00fc\u015ft\u00fc.Manisa ekibi, BAL'daki ilk m\u00fccadelesinde deplasmanda 9-0 gibi farkl\u0131 bir ma\u011flubiyet ya\u015fad\u0131.</p><p>2017-2018 sezonunda Ziraat T\u00fcrkiye Kupas\u0131 finalinde Fenerbah\u00e7e'yi 3-2 ma\u011flup ederek kupay\u0131 m\u00fczesine g\u00f6t\u00fcren, ayn\u0131 sene S\u00fcper Kupa'da Galatasaray'\u0131 penalt\u0131larla yenerek sezonu iki kupayla kapatan Manisa temsilcisi Akhisarspor, 6 sezon i\u00e7inde B\u00f6lgesel Amat\u00f6r Lig'e (BAL) kadar d\u00fc\u015ft\u00fc. </p><p>En b\u00fcy\u00fc\u011f\u00fc 19 ya\u015f\u0131nda olan ve \u00e7o\u011fu lise \u00f6\u011frencisi \u00e7ocuklardan olu\u015fan Akhisarspor, kalecisi olmad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in sa\u011f bek oyuncusunun kaleye ge\u00e7mesiyle yedeksiz \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 Eti Maden Etispor kar\u015f\u0131la\u015fmas\u0131ndan 9-0 ma\u011flup ayr\u0131ld\u0131. </p><p>D\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fc mali \u00e7\u0131kmazlar\u0131n ard\u0131ndan Akhisarspor'un geldi\u011fi nokta hem il\u00e7ede hem de T\u00fcrk futbolunda g\u00fcndem oldu. </p><p>2018-2019 sezonuna S\u00fcper Kupa zaferi ile ba\u015flayan Akhisarspor, Avrupa Ligi oynad\u0131\u011f\u0131 sezonu k\u00fcme d\u00fc\u015ferek noktalarken, ge\u00e7ti\u011fimiz sezon da TFF 3. Lig'den, B\u00f6lgesel Amat\u00f6r Lig'e d\u00fc\u015fm\u00fc\u015ft\u00fc.</p>"
    },
    {
        "title": "T\u00fcrkiye Basketbol Federasyonunda ola\u011fan genel kurul yar\u0131n yap\u0131lacak",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/sporskor/turkiye-basketbol-federasyonunda-olagan-genel-kurul-yarin-yapilacak,Dm_VOe-Ho0e0GRHpbF314g",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/WYO2xq0rfEGwtN5G-PDyrA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"T\u00fcrkiye Basketbol Federasyonunda ola\u011fan genel kurul yar\u0131n yap\u0131lacak\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/WYO2xq0rfEGwtN5G-PDyrA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>T\u00fcrkiye Basketbol Federasyonu (TBF) Ola\u011fan Genel Kurulu'nda mevcut TBF Ba\u015fkan\u0131 Hidayet T\u00fcrko\u011flu ile Efe Aydan yar\u0131n ba\u015fkanl\u0131k i\u00e7in yar\u0131\u015facak.</p>TBF Ola\u011fan Genel Kurulu, yar\u0131n ger\u00e7ekle\u015ftirilecek.  Ankara Crown Plaza Otel'de d\u00fczenlenecek genel kurulda, mevcut TBF Ba\u015fkan\u0131 Hidayet T\u00fcrko\u011flu ile Efe Aydan ba\u015fkanl\u0131k i\u00e7in yar\u0131\u015facak.  Genel kurul saat 11.00'de ba\u015flayacak."
    },
    {
        "title": "Be\u015fikta\u015f'\u0131n gizli anahtar\u0131 Semih K\u0131l\u0131\u00e7soy: Yedek soyundu\u011fu ma\u00e7larda fark ortaya \u00e7\u0131kt\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/sporskor/besiktasin-gizli-anahtari-semih-kilicsoy-yedek-soyundugu-maclarda-fark-ortaya-cikti,wL8bIC4EPUm4T05imSWwTQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/v_EE1MwBUkCfVJlVyFB2Gw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/sPBXpNdY-UCTYTHtnu_0Bg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/TbZYNIg9ZEaJYOEGYape_g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Lh2ezkenD0W8qY3a29hVFQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Be\u015fikta\u015f'\u0131n gizli anahtar\u0131 Semih K\u0131l\u0131\u00e7soy: Yedek soyundu\u011fu ma\u00e7larda fark ortaya \u00e7\u0131kt\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/v_EE1MwBUkCfVJlVyFB2Gw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Be\u015fikta\u015f'ta son 7 ma\u00e7a yedek soyunan Semih K\u0131l\u0131\u00e7soy'un sahada oldu\u011fu s\u00fcre boyunca etraf\u0131ndaki oyuncular\u0131n da skor katk\u0131lar\u0131n\u0131 etkiledi\u011fi ortaya \u00e7\u0131kt\u0131. Milli futbolcunun sahada oldu\u011fu s\u00fcre boyunca Immobile 8 gol kaydederken, Rafa Silva ise 4 gole do\u011frudan katk\u0131 verdi.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/sPBXpNdY-UCTYTHtnu_0Bg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Be\u015fikta\u015f, Trendyol S\u00fcper Lig'in 8. haftas\u0131nda Gaziantep FK ile 1-1 berabere kald\u0131.\nSiyah-beyazl\u0131larda yedek soyunan ve s\u00fcre bulamayan Semih K\u0131l\u0131\u00e7soy'un ilgin\u00e7 istatisti\u011fi ise dikkat \u00e7ekti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/TbZYNIg9ZEaJYOEGYape_g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Be\u015fikta\u015f'\u0131n golc\u00fcs\u00fc Ciro Immobile, att\u0131\u011f\u0131 11 gol\u00fcn 8'ini Semih K\u0131l\u0131\u00e7soy sahadayken kaydetti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Lh2ezkenD0W8qY3a29hVFQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00d6te yandan Rafa Silva'n\u0131n ise skor katk\u0131s\u0131 yapt\u0131\u011f\u0131 4 ma\u00e7\u0131n 3'\u00fcnde yine Semih K\u0131l\u0131\u00e7soy sahada yer al\u0131yordu.\nPortekizli y\u0131ld\u0131z, son 7 ma\u00e7t\u0131r skor katk\u0131s\u0131 veremezken, Semih K\u0131l\u0131\u00e7soy ise Be\u015fikta\u015f formas\u0131yla son 7 ma\u00e7a yedek olarak ba\u015flad\u0131.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Alt\u0131nordu, bir kazan\u0131yor bir berabere kal\u0131yor",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/sporskor/altinordu-bir-kazaniyor-bir-berabere-kaliyor,xJIX1VmDYUiI9ugrrHnBQg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/iOQF_hxfxkaRoAAKhcQbFg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Alt\u0131nordu, bir kazan\u0131yor bir berabere kal\u0131yor\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/iOQF_hxfxkaRoAAKhcQbFg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Alt\u0131nordu, bu sezon TFF 2. Lig Beyaz Grup\u2019ta oynad\u0131\u011f\u0131 ilk 6 haftada 3 galibiyet 3 beraberlik elde etti.</p><p>TFF 2. Lig Beyaz Grup\u2019ta yeni sezona bir \u00fcst lig hedefiyle ba\u015flayan Alt\u0131nordu, ilk 6 hafta itibariyle ilgin\u00e7 bir istatisti\u011fe imza att\u0131.</p><p> Lige \u0130neg\u00f6lspor galibiyetiyle ba\u015flayan Alt\u0131nordu, daha sonra ise 2. hafta kar\u015f\u0131la\u015fmas\u0131nda Kepezspor\u2019la berabere kald\u0131. </p><p>Bu beraberli\u011fin ard\u0131ndan Isparta 32 Spor\u2019u ma\u011flup eden k\u0131rm\u0131z\u0131-lacivertliler, daha sonra da K\u0131rklarelispor ile berabere kald\u0131.</p><p> 5. hafta m\u00fccadelesinde de 24 Erszincanspor\u2019u hatas\u0131z ge\u00e7en \u0130zmir ekibi, son olarak da hafta sonu oynanan ma\u00e7ta Sincan Belediyesi Ankaraspor\u2019la berabere kald\u0131. B\u00f6ylece Olcay \u015eahan y\u00f6netimindeki Alt\u0131nordu, kazand\u0131\u011f\u0131 ma\u00e7lar\u0131n ard\u0131ndan berabere kalarak bir t\u00fcrl\u00fc galibiyet serisi yapmay\u0131 ba\u015faramad\u0131. </p><p><strong>ALTINORDU, BU SEZON \u0130K\u0130NC\u0130 KEZ SKOR \u00dcRETEMED\u0130</strong></p><p>Olcay \u015eahan y\u00f6netimindeki Alt\u0131nordu, bu sezon kazand\u0131\u011f\u0131 ma\u00e7lar\u0131n 3\u2019\u00fcnde toplam 6 gol \u00fcretmeyi ba\u015far\u0131rken, berbere kald\u0131\u011f\u0131 3 ma\u00e7\u0131n da sadece birisinde 2 gol kaydetti. </p><p>Kalan iki ma\u00e7ta ise skor \u00fcretmeyen k\u0131rm\u0131z\u0131-lacivertliler, rakipleriyle gols\u00fcz berabere kald\u0131.</p><p> Bu s\u00fcre\u00e7te skoru koruyan fakat \u00f6ne ge\u00e7meyi ba\u015farmayan Alt\u0131nordu\u2019da Olcay \u015eahan\u2019\u0131n bu duruma \u00e7\u00f6z\u00fcm bulmak i\u00e7in yard\u0131mc\u0131lar\u0131yla toplant\u0131 yapaca\u011f\u0131 ve bu konuyu masaya yat\u0131raca\u011f\u0131 bildirildi. </p><p>\u0130zmir ekibi, gelecek hafta sonu oynanacak ma\u00e7ta Kastamonuspor\u2019u konuk edecek. </p><p>Alt\u0131nordu, lideri devirerek \u00f6nemli bir galibiyete ima atmay\u0131 hedefliyor.</p>"
    },
    {
        "title": "Be\u015fikta\u015f Fibabanka, Hapoel Shlomo ile Belgrad'da kar\u015f\u0131la\u015facak",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/sporskor/besiktas-fibabanka-hapoel-shlomo-ile-belgradda-karsilasacak,tG5RMUi0YEmuv9uhgFIbEA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/sdzlOlAkIkSNGUeRpL54qA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Be\u015fikta\u015f Fibabanka, Hapoel Shlomo ile Belgrad'da kar\u015f\u0131la\u015facak\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/sdzlOlAkIkSNGUeRpL54qA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Be\u015fikta\u015f Fibabanka, BKT Avrupa Kupas\u0131'nda yar\u0131n Hapoel Shlomo ile Belgrad'da kar\u015f\u0131la\u015facak</p>Basketbol BKT Avrupa Kupas\u0131 A Grubu 3. haftas\u0131nda Be\u015fikta\u015f Fibabanka, yar\u0131n \u0130srail'in Hapoel Shlomo Tel Aviv tak\u0131m\u0131yla kar\u015f\u0131la\u015facak.  S\u0131rbistan'\u0131n ba\u015fkenti Belgrad'daki Aleksandar Nikolic Salonu'nda siyah-beyazl\u0131lar\u0131n ev sahipli\u011finde yap\u0131lacak m\u00fccadele, TS\u0130 21.00'de ba\u015flayacak.  Turnuvada birer galibiyet ve ma\u011flubiyeti bulunan iki tak\u0131mdan Be\u015fikta\u015f Fibabanka 7'nci, Hapoel Shlomo Tel Aviv ise 5'inci s\u0131rada yer al\u0131yor.  Be\u015fikta\u015f Fibabanka-Hapoel Shlomo Tel Aviv kar\u015f\u0131la\u015fmas\u0131n\u0131n, T\u00fcrk ve \u0130srail h\u00fck\u00fcmetlerinin tavsiyeleri do\u011frultusunda \u0130stanbul yerine Belgrad'da oynanmas\u0131na karar verilmi\u015fti."
    },
    {
        "title": "Ziraat T\u00fcrkiye Kupas\u0131'nda 2. eleme turu heyecan\u0131 ba\u015fl\u0131yor",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/sporskor/ziraat-turkiye-kupasinda-2-eleme-turu-heyecani-basliyor,HNkKs0kqL0WYkwYtZriGDw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/sOygLu6nlUOSvOsDzJsJ7g.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Ziraat T\u00fcrkiye Kupas\u0131'nda 2. eleme turu heyecan\u0131 ba\u015fl\u0131yor\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/sOygLu6nlUOSvOsDzJsJ7g.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Ziraat T\u00fcrkiye Kupas\u0131 2. eleme turlar\u0131 yar\u0131n oynanacak 3 kar\u015f\u0131la\u015fmayla ba\u015fl\u0131yor.</p>Ziraat T\u00fcrkiye Kupas\u0131'nda 2. eleme turu, yar\u0131n oynanacak 3 m\u00fcsabakayla ba\u015flayacak.  T\u00fcrkiye Futbol Federasyonundan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re, organizasyonun 2. eleme turundaki ma\u00e7 program\u0131 \u015f\u00f6yle:  <strong>8 Ekim Sal\u0131:</strong>  13.00 Kilis Belediyespor-Bal\u0131kesirspor (Kilis 7 Aral\u0131k)  15.00 Zonguldak K\u00f6m\u00fcrspor-K\u0131r\u0131kkale Futbol (Karaelmas Kemal K\u00f6ksal)  19.00 Fethiyespor-D\u00fczce Cam D\u00fczcespor (Fethiye \u0130l\u00e7e)  <strong>9 Ekim \u00c7ar\u015famba:</strong>  13.00 Ad\u0131yaman FK-Afyonspor (Kahta \u0130l\u00e7e)  14.00 Kahramanmara\u015fspor-\u00c7orluspor 1947 (Bat\u0131park Adem \u015eahan Sentetik \u00c7im Sahas\u0131)  14.00 Kolibri A\u011fr\u0131 1970-Arnavutk\u00f6y Belediyespor (Vali L\u00fctf\u00fc Ye\u011feno\u011flu)  14.00 Mu\u011flaspor-Sar\u0131yer (Stat a\u00e7\u0131klanmad\u0131)  14.00 Ni\u011fde Belediyespor-Motolux 68 Aksarayspor (Ni\u011fde \u00d6mer Halisdemir \u00dcniversitesi)  14.00 23 Elaz\u0131\u011f FK-Polatl\u0131 1926 (Do\u011fukent)  14.00 Bitlis \u00d6zg\u00fclderespor-Onuksports Kelkit H\u00fcrriyetspor (Bitlis 8 A\u011fustos)  14.00 Karab\u00fck \u0130dmanyurdu-Bursa Nil\u00fcfer FK (Dr. Necmettin \u015eeyho\u011flu)  14.00 Tuzlaspor-Tire 2021 FK (Stat a\u00e7\u0131klanmad\u0131)  14.00 Etimesgut Belediyespor-\u015e\u0131rnak Petrolspor (Stat a\u00e7\u0131klanmad\u0131)  14.00 Fatsa Belediyespor-Silifke Belediyespor (Fatsa \u0130l\u00e7e)  14.00 Smart Holding \u00c7ayelispor-Ye\u015fil Yalova FK (\u00c7ayeli \u0130l\u00e7e)  14.00 Amasyaspor FK-Bucak Belediye O\u011fuzhanspor (12 Haziran \u015eehir)  14.00 Nazillispor-Somaspor (Nazilli \u0130l\u00e7e)  14.00 Yozgat Belediyesi Bozokspor-K\u0131rklarelispor Futbol (Stat a\u00e7\u0131klanmad\u0131)  14.00 Ankara Demirspor-Eti G\u00fcbre Maz\u0131da\u011f\u0131 Fosfatspor (Stat a\u00e7\u0131klanmad\u0131)  14.00 Artvin Hopaspor-Belediye Derincespor (Arhavi \u0130l\u00e7e)  14.00 Beykoz \u0130shakl\u0131 Spor Faaliyetleri-Mardin 1969 (Alemda\u011f)  14.00 K\u00fc\u00e7\u00fck\u00e7ekmece Sinopspor-Alt\u0131nordu (Stat a\u00e7\u0131klanmad\u0131)  14.00 Bayburt \u00d6zel \u0130darespor-Bergama Sportif Faaliyetler (Bayburt Gen\u00e7 Osman)  14.00 Ergene Velime\u015fespor-\u00c7ankayaspor (Mustafa Kemal Atat\u00fcrk)  15.00 Altay-Karaman FK (Alsancak Mustafa Denizli)  19.00 Giresunspor-Viran\u015fehir Belediyespor (\u00c7otanak)  10 Ekim Per\u015fembe:  13.00 Osmaniyespor FK-Diyarbekirspor (7 Ocak)  14.00 T\u00fcrk Metal 1963-Pazarspor (Stat a\u00e7\u0131klanmad\u0131)  14.00 Bulvarspor-\u0130neg\u00f6lspor (Bulvar Mimar Kubilay K\u00f6se)  14.00 B\u00fcy\u00fck\u00e7ekmece Tepecikspor-Serik Belediyespor (Tepecik \u015eenol G\u00fcne\u015f)  15.00 U\u015fakspor-Bursaspor (U\u015fak 1 Eyl\u00fcl)  19.00 Erciyes 38-Orduspor 1967 (RHG ENERT\u00dcRK Enerji)"
    },
    {
        "title": "LeBron James o\u011flu Bronny ile birlikte NBA tarihine ge\u00e7ti",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/sporskor/lebron-james-oglu-bronny-ile-birlikte-nba-tarihine-gecti,gNWb7xQRd0CUhi6cYxfKCA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8lDKdtKYSkinnIQvwB5CIQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ayEh040q7kmy9UFKTo7UxQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/eNpqB2JElEa30xx2roDEmg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KG9mbOSYXkGjDSKWxbEKzg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ek0DBBJC4Uix1tJmtpd3GA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"LeBron James o\u011flu Bronny ile birlikte NBA tarihine ge\u00e7ti\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8lDKdtKYSkinnIQvwB5CIQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>NBA y\u0131ld\u0131z\u0131 LeBron James ve o\u011flu Bronny James, Los Angeles Lakers formas\u0131yla Phoenix Suns'a kar\u015f\u0131 m\u00fccadele etti. \u0130kili, NBA tarihinde tak\u0131m\u0131 i\u00e7in bir ma\u00e7ta birlikte forma giyen ilk baba-o\u011ful ikilisi oldu.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ayEh040q7kmy9UFKTo7UxQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>LeBron James ve Bronny James, Los Angeles Lakers formas\u0131yla Phoenix Suns'a kar\u015f\u0131 oynayarak NBA tarihine ge\u00e7tiler.\n\u0130kili, Pazar gecesi Kaliforniya'daki Acrisure Arena'da oynanan sezon \u00f6ncesi kar\u015f\u0131la\u015fmas\u0131nda ayn\u0131 NBA tak\u0131m\u0131 i\u00e7in bir ma\u00e7ta birlikte forma giyen ilk baba-o\u011ful ikilisi oldu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/eNpqB2JElEa30xx2roDEmg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Aral\u0131k ay\u0131nda 40 ya\u015f\u0131na basacak olan LeBron, Cumartesi g\u00fcn\u00fc Minnesota Timberwolves kar\u015f\u0131s\u0131nda al\u0131nan 124-107'lik yenilginin ard\u0131ndan ikinci sezon \u00f6ncesi ma\u00e7\u0131nda Lakers formas\u0131yla sahaya \u00e7\u0131karken, Haziran ay\u0131nda Lakers taraf\u0131ndan USC'den 55. s\u0131rada se\u00e7ilen \u00e7aylak Bronny de 20. ya\u015f g\u00fcn\u00fc vesilesiyle babas\u0131yla tarihi an\u0131 payla\u015fmak \u00fczere ikinci \u00e7eyre\u011fin ba\u015f\u0131nda oyuna girdi.LeBron James, Suns'a 118-114 yenildikleri ma\u00e7ta 16 dakika sahada kalarak 19 say\u0131, be\u015f ribaunt ve d\u00f6rt asistle oynarken, Bronny ise 13 dakika sahada kalarak iki ribaunt alabildi ve skor \u00fcretemedi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KG9mbOSYXkGjDSKWxbEKzg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>NBA ikonu, ligin t\u00fcm zamanlar\u0131n en skorer oyuncusu ve 22. sezonuna girecek olan 20 kez All-Star se\u00e7ilen LeBron ma\u00e7\u0131n ard\u0131ndan, \"Vay can\u0131na, bu ger\u00e7ek\u00fcst\u00fc bir \u015feydi. \u0130kimiz i\u00e7in ve \u00f6zellikle de ailemiz i\u00e7in olduk\u00e7a g\u00fczel. Bu kesinlikle asla unutamayaca\u011f\u0131m bir an. Bir baba i\u00e7in bu her \u015fey demek. B\u00fcy\u00fcrken b\u00f6yle bir \u015feye sahip olmayan biri i\u00e7in, \u00e7ocuklar\u0131n\u0131z \u00fczerinde b\u00f6yle bir etkiye sahip olabilmek ve o\u011flunuz \u00fczerinde b\u00f6yle bir etkiye sahip olabilmek, o\u011flunuzla birlikte anlar ya\u015fayabilmek ve en \u00f6nemlisi, o\u011flunuzla birlikte \u00e7al\u0131\u015fabilmek bu bir baban\u0131n umabilece\u011fi veya isteyebilece\u011fi en b\u00fcy\u00fck \u015feylerden biridir.\" diye konu\u015ftu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ek0DBBJC4Uix1tJmtpd3GA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Samsunspor tarihinin en iyi sezon ba\u015flang\u0131c\u0131n\u0131 yapt\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/sporskor/samsunspor-tarihinin-en-iyi-sezon-baslangicini-yapti,CQycVrACp0GyJ5YyLS87DQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/FKFBJ8Wa7UCxirjmuW9tow.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Samsunspor tarihinin en iyi sezon ba\u015flang\u0131c\u0131n\u0131 yapt\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/FKFBJ8Wa7UCxirjmuW9tow.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Samsunspor, 59 y\u0131ll\u0131k tarihinde ilk kez ligin ilk 8 ma\u00e7\u0131nda 6 galibiyet alma ba\u015far\u0131s\u0131 g\u00f6sterdi.</p><p>Tredyol S\u00fcper Lig ekiplerinden Samsunspor, 59 y\u0131ll\u0131k tarihinde ilk kez ligin ilk 8 haftas\u0131nda 6 galibiyetle 18 puan toplad\u0131.  Samsunspor, profesyonel liglere ilk kez 1965-66 sezonunda ad\u0131m att\u0131.</p><p> 1969-70 sezonunda bug\u00fcnk\u00fc ad\u0131 S\u00fcper Lig olan 1 Lig'de ilk sezonunu ge\u00e7iren Karadeniz ekibi, sezonu 6. s\u0131rada tamamlayarak ve bu ligde yer alan Karadeniz b\u00f6lgesinin ilk tak\u0131m\u0131 oldu.  Be\u015f sezon boyunca bu ligde m\u00fccadele ettikten sonra ise 1974-75 sezonunda ligde d\u00fc\u015fen Samsun ekibinin ini\u015fli \u00e7\u0131k\u0131\u015fl\u0131 d\u00f6nemleri ba\u015flad\u0131.</p><p> S\u00fcper Lig'de 59 y\u0131ll\u0131k tarihinde 19 sezon m\u00fccadele etme \u015fans\u0131 bulan Samsunspor, lige en iyi ba\u015flang\u0131c\u0131n\u0131 1987-1988 sezonda yapt\u0131. Ligin ilk 8 haftas\u0131na 5 galibiyet, 2 beraberlik ve 1 ma\u011flubiyet alarak 17 puan\u0131 hanesine yazd\u0131ran k\u0131rm\u0131z\u0131-beyazl\u0131lar, 36 y\u0131l sonra rekorunu k\u0131rd\u0131.  <strong>ALMAN TEKN\u0130K D\u0130REKT\u00d6R RE\u0130S, 2,25 PUAN ORTALAMASI YAKALADI</strong></p><p>Ge\u00e7en sezon ilk 8 hafta sonunda hanesine sadece 1 puan yazd\u0131ran Samsun ekibi, sezona Alman teknik direkt\u00f6r Thomas Reis ile anla\u015farak ba\u015flad\u0131.  FIFA'n\u0131n 2 d\u00f6nem yasa\u011f\u0131 nedeniyle transferden yoksun \u015fekilde sezona ba\u015flayan k\u0131rm\u0131z\u0131-beyazl\u0131lar, Reis y\u00f6netiminde \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 ilk resmi ma\u00e7ta Be\u015fikta\u015f'a 2-0 ma\u011flup oldu.  Pe\u015f pe\u015fe oynad\u0131\u011f\u0131 2 deplasmanda Gaziantep FK'y\u0131 1-0 ve Ataka\u015f Hatayspor'u 3-0 yenen Samsun ekibi, sahas\u0131nda T\u00dcMOSAN Konyaspor'a 1-0 yenilerek ikinci ma\u011flubiyetini ald\u0131. Daha sonra seri galibiyetler almaya ba\u015flayan Samsun ekibi, RAMS Ba\u015fak\u015fehinr'i 2-0, \u00c7aykur Rizespor'u 1-0, G\u00f6ztepe'yi 4-3 ve son olarak da Adana Demirspor'u 3-1 yenmeyi ba\u015fard\u0131.  Alman Teknik Direkt\u00f6r Thomas Reis y\u00f6netiminde hanesine ilk 8 ma\u00e7 sonucunda 18 puan yazd\u0131ran Samsunspor, tarihinin en iyi ba\u015flang\u0131c\u0131n\u0131 yapt\u0131. Alman teknik adam ise 2,25 puan ortalamas\u0131 ile ba\u015far\u0131 yakalad\u0131.  <strong>GOL Y\u00dcK\u00dcN\u00dc NTCHAM \u00c7EKT\u0130</strong>  Karadeniz ekibi, oynad\u0131\u011f\u0131 8 ma\u00e7ta kalesinde 7 gol g\u00f6r\u00fcrken, 14 kez rakip fileleri havaland\u0131rd\u0131. Ba\u015far\u0131l\u0131 oyuncu Olivier Ntcham, 4 golle tak\u0131m\u0131n en fazla gol atan futbolcusu oldu.  Samsun ekibinde Marius Mouandilmadji 3, Arbnor Muja ise 2 kez gol sevinci ya\u015fad\u0131. Karadeniz ekibinde, Van Drongelen, K\u0131ngsley Schinler, Landry Dimata, Soner Aydo\u011fru, Carlo Holse birer gol atma ba\u015far\u0131s\u0131n\u0131 g\u00f6sterdi.</p>"
    },
    {
        "title": "Profesyonel liglerde tek gol yemeyen tak\u0131m Bursaspor",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/sporskor/profesyonel-liglerde-tek-gol-yemeyen-takim-bursaspor,lKg_Lnyw8k-p9VgyNKW4Hw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/G1FDoaWjqkW_xW1gTu_-iw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Profesyonel liglerde tek gol yemeyen tak\u0131m Bursaspor\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/G1FDoaWjqkW_xW1gTu_-iw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Bursaspor, profesyonel liglerde kalesini gole kapatan tek tak\u0131m olarak dikkat \u00e7ekiyor.</p><p>Trendyol S\u00fcper Lig ve 1. Lig'de 8'nci, Nesine 2. Lig'de 6'nc\u0131 ve 3. Lig'de 5'inci hafta kar\u015f\u0131la\u015fmalar\u0131 tamamland\u0131.</p><p>Bu kar\u015f\u0131la\u015fmalar\u0131n ard\u0131ndan liglerin tamam\u0131na bak\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda kalesini gole kapatan tek tak\u0131m 3. Lig 1. Grup'ta m\u00fccadele eden Bursaspor oldu.  Ye\u015fil-beyazl\u0131lar, geride kalan 5 ma\u00e7ta hi\u00e7 gol yemedi, rakip fileleri ise 9 kez havaland\u0131rd\u0131. 4 galibiyet ve 1 beraberlik alan Bursa temsilcisi, liderlik yar\u0131\u015f\u0131nda averajla 3. s\u0131rada yer ald\u0131.  S\u00fcper Lig'de tarih yazarak \u015fampiyon olan ve ge\u00e7irdi\u011fi s\u0131k\u0131nt\u0131l\u0131 d\u00f6nemlerin ard\u0131ndan 3. ligde \u015fampiyonluk m\u00fccadelesi veren Bursa temsilcisi, bu sezon i\u00e7 sahadaki iki kar\u015f\u0131la\u015fmas\u0131n\u0131 40 binin \u00fczerinde seyircinin \u00f6n\u00fcnde oynayarak futbolseverler ilgisini \u00e7ekti. </p><p><strong>EN \u00c7OK GOL ATAN TAKIM GALATASARAY</strong>  Liglerde 24 kez rakip fileleri havaland\u0131ran Galatasaray, en skorer tak\u0131m olarak zirvede yer ald\u0131.  S\u00fcper Lig'de hi\u00e7 ma\u011flup olmadan 7 galibiyet ve 1 beraberlik alan sar\u0131-k\u0131rm\u0131z\u0131l\u0131lar, 22 puanla lider konumda bulunuyor.  <strong>18 TAKIM GAL\u0130B\u0130YETLE TANI\u015eAMADI</strong>  Kar\u015f\u0131la\u015fmalar\u0131n ard\u0131ndan 18 tak\u0131m hen\u00fcz galibiyet elde edemedi.  S\u00fcper Lig ekiplerinden Bellona Kayserispor, Ataka\u015f Hatayspor ve Adana Demirspor, 1.Lig ekibi Yeni Malatyaspor, 2. Lig ekiplerinden Karak\u00f6pr\u00fc Belediyespor, Sincan Belediyesi Ankaraspor, Afysonspor, Belediye Derincespor ve Diyarbekirspor, 3. Lig ekiplerinden ise K\u0131r\u015fehir FK, 23 Elaz\u0131\u011f FK, Ergene Velime\u015fe, Ku\u015fadas\u0131spor, Tire 2021 FK, Viran\u015fehir Belediyespor, Alanya 1221 FK, Ni\u011fde Belediyespor ve 7 Eyl\u00fcl Turgutlu 1984 bu tak\u0131mlar\u0131n aras\u0131nda yer ald\u0131. <strong></strong></p><p><strong>TEK GOL ATAMAYAN TAKIM 23 ELAZI\u011e FK</strong>  3. Lig 1. Grup'ta m\u00fccadele eden 23 Elaz\u0131\u011f FK, profesyonel liglerde gol atamayan tek tak\u0131m oldu.  Oynad\u0131\u011f\u0131 5 ma\u00e7ta 3 beraberlik ve 2 ma\u011flubiyet alan Elaz\u0131\u011f temsilcisi, kalesinde de 3 gol yiyerek 2 puan toplayabildi ve 13. s\u0131rada yer ald\u0131.  <strong>EN \u00c7OK GOL\u00dc YEN\u0130 MALATYASPOR KALES\u0130NDE G\u00d6RD\u00dc</strong>  1. Lig ekiplerinden Yeni Malatyaspor, kalesinde en fazla gol g\u00f6ren tak\u0131m oldu.  Malatya ekibi, rakip fileleri 4 kez havaland\u0131r\u0131rken, kendi kalesinde ise 25 gole engel olamad\u0131. Oynad\u0131\u011f\u0131 8 ma\u00e7ta hi\u00e7 puan alamayan Yeni Malatyaspor, son s\u0131rada yer al\u0131yor.</p>"
    },
    {
        "title": "Fenerbah\u00e7e'de Osayi belirsizli\u011fi: Avrupa'dan 2 talip",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/sporskor/fenerbahcede-osayi-belirsizligi-avrupadan-2-talip,3gGhpdxYGUSUamAXHswd4g",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Pyj8hv7nMUi5jA3PzbdfEg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Fenerbah\u00e7e'de Osayi belirsizli\u011fi: Avrupa'dan 2 talip\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Pyj8hv7nMUi5jA3PzbdfEg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Fenerbah\u00e7e'yle olan s\u00f6zle\u015fmesinde son y\u0131la giren ve hen\u00fcz anla\u015fma sa\u011flayamayan Bright Osayi-Samuel'in Avrupa'dan talipleri art\u0131yor. Son olarak Norwich City ve Lens'in Nijeryal\u0131 sa\u011f bek i\u00e7in devreye girdi\u011fi \u00f6ne s\u00fcr\u00fcld\u00fc.</p><p>Fenerbah\u00e7e'de s\u00f6zle\u015fmesinin son y\u0131l\u0131na giren Bright Osayi-Samuel, sar\u0131-lacivertlilerle yapt\u0131\u011f\u0131 yeni kontrat g\u00f6r\u00fc\u015fmelerinden hen\u00fcz sonu\u00e7 alamad\u0131.</p><p>Fenerbah\u00e7e'nin Nijeryal\u0131 sa\u011f beki b\u0131rakmak istemedi\u011fi aktar\u0131l\u0131rken, Avrupa'dan 2 kul\u00fcb\u00fcn Osayi i\u00e7in devreye girdi\u011fi \u00f6ne s\u00fcr\u00fcld\u00fc.</p><p><strong>Sabah'\u0131n haberine g\u00f6re,</strong> Norwich City ve Lens'in Osayi i\u00e7in teklif yapma haz\u0131rl\u0131\u011f\u0131nda oldu\u011fu kaydedildi.\u00a0</p><p>Her iki kul\u00fcb\u00fcnde Osayi-Samuel'i ara transfer d\u00f6neminde ikna edip, sezon sonunda bedelsiz olarak kadrosuna katmak istedi\u011fi vurguland\u0131.</p><p><strong>S\u00d6ZLE\u015eME DETAYLARI\u00a0</strong></p><p>\u00d6te yandan Nijeryal\u0131 oyuncunun y\u0131ll\u0131\u011f\u0131 2.5 milyon eurodan 4 senelik bir s\u00f6zle\u015fme talebi oldu\u011fu belirtildi.\u00a0</p><p>Sar\u0131-lacivertlilerin ise Osayi'ye 2 milyon eurodan fazla maa\u015f \u00f6demek istemedi\u011fi aktar\u0131ld\u0131.</p><p>Ayak bile\u011findeki sakatl\u0131ktan dolay\u0131 ligde son 5 ma\u00e7\u0131 ka\u00e7\u0131ran Osayi, bu sezon 6 resmi ma\u00e7ta 1 asistlik skor katk\u0131s\u0131 verdi.\u00a0</p>"
    },
    {
        "title": "Fenerbah\u00e7e'den Lacazette ata\u011f\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/sporskor/fenerbahceden-lacazette-atagi,x65rpnsLWUCFyq_cXLbGbQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ttsSCrYl8UiWiUsHBFYulw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Fenerbah\u00e7e'den Lacazette ata\u011f\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ttsSCrYl8UiWiUsHBFYulw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Yeni transferlerinden bekledi\u011fi verimi alamayan Fenerbah\u00e7e, Lyon ile sezon sonunda s\u00f6zle\u015fmesi bitecek olan Alexandre Lacazette'le g\u00f6r\u00fc\u015fme yapaca\u011f\u0131 \u00f6ne s\u00fcr\u00fcld\u00fc.</p><p>Cenk Tosun ve Youssef En-Nesyri transferlerinden istedi\u011fi verimi alamayan Fenerbah\u00e7e'nin ara transfer d\u00f6neminde takviye yapmay\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fc aktar\u0131ld\u0131.</p><p>Fotoma\u00e7'\u0131n haberine g\u00f6re, Edin Dzeko'nun da ya\u015f\u0131n\u0131 g\u00f6z \u00f6n\u00fcnde bulunduran sar\u0131-lacivertlilere Lyon ile s\u00f6zle\u015fmesi sezon sonunda sona erecek olan Alexandre Lacazette'in \u00f6nerildi\u011fi iddia edildi.\u00a0</p><p><strong>SICAK BAKIYOR</strong></p><p>Lyon'dan ayr\u0131laca\u011f\u0131 belirtilen 33 ya\u015f\u0131ndaki santrforun, ara transfer d\u00f6neminde bonservis bedelsiz olarak Fenerbah\u00e7e'ye transfer olabilece\u011fi iletildi.\u00a0</p><p>G\u00fcrc\u00fc golc\u00fc Georges Mikautadze'nin arkas\u0131nda kalan Lacazette, son ma\u00e7ta kadroya al\u0131nmad\u0131.</p><p>\u00d6te yandan Teknik Direkt\u00f6r Pierre Sage'in Gift Orban'a daha fazla \u015fans vermek i\u00e7in Lacazette'in ayr\u0131lmas\u0131na s\u0131cak bakt\u0131\u011f\u0131 \u00f6\u011frenildi.</p><p>Fenerbah\u00e7e y\u00f6netiminin bu konudaki son karar\u0131 Jose Mourinho'ya b\u0131rakaca\u011f\u0131 kaydedildi.\u00a0</p>"
    },
    {
        "title": "Gaziantep FK, evinde Be\u015fikta\u015f'a ge\u00e7it vermiyor",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/sporskor/gaziantep-fk-evinde-besiktasa-gecit-vermiyor,MTHh1rKhxEGtHwrGqtqMyA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/bf7cl5jFqUq3lrbJ-Qk8HQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Gaziantep FK, evinde Be\u015fikta\u015f'a ge\u00e7it vermiyor\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/bf7cl5jFqUq3lrbJ-Qk8HQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Be\u015fikta\u015f,\u00a0deplasmanda Gaziantep'in bile\u011fini b\u00fckemiyor.\u00a0Siyah-beyazl\u0131 ekibi 6 kez konuk eden Gaziantep temsilcisi, bu ma\u00e7lardan 3'\u00fcn\u00fc kazand\u0131, 3'\u00fcnde ise e\u015fitli\u011fi bozamad\u0131.</p>Trendyol S\u00fcper Lig'in 8. haftas\u0131nda d\u00fcn evinde Be\u015fikta\u015f ile 1-1 berabere kalan Gaziantep FK, i\u00e7 sahada rakibiyle yapt\u0131\u011f\u0131 6 ma\u00e7ta siyah-beyazl\u0131lar\u0131n galibiyete uzanmas\u0131na izin vermedi.  Sezona deplasmanda Sipay Bodrum FK'yi 1-0 yenerek ba\u015flayan Gaziantep ekibi, daha sonra Samsunspor'a 1-0, Galatasaray'a 3-1, Net Global Sivasspor ve ikas Ey\u00fcpspor'a 3-2 yenildi, Trabzonspor ile evinde 0-0 berabere kald\u0131. K\u0131rm\u0131z\u0131-siyahl\u0131lar, bir haftay\u0131 da bay ge\u00e7ti.  Gaziantep temsilcisi, d\u00fcn evinde Be\u015fikta\u015f kar\u015f\u0131s\u0131nda 90+5. dakikada Maxim'in aya\u011f\u0131ndan buldu\u011fu golle kar\u015f\u0131la\u015fmadan 1-1 beraberlikle ayr\u0131ld\u0131.  <strong>BE\u015e\u0130KTA\u015e'A GAZ\u0130ANTEP DEPLASMANI YARAMIYOR</strong>  S\u00fcper Lig'de 6. sezonunu ge\u00e7iren G\u00fcneydo\u011fu temsilcisi, Be\u015fikta\u015f ile i\u00e7 sahada oynad\u0131\u011f\u0131 t\u00fcm ma\u00e7lardan puan almay\u0131 ba\u015fard\u0131.  K\u0131rm\u0131z\u0131-siyahl\u0131 ekip, Be\u015fikta\u015f'\u0131 i\u00e7 sahada 6 kez a\u011f\u0131rlad\u0131. Bu kar\u015f\u0131la\u015fmalar\u0131n 3'\u00fcn\u00fc Gaziantep FK kazand\u0131, 3 kar\u015f\u0131la\u015fma ise beraberlikle sonu\u00e7land\u0131.  Ligde toplad\u0131\u011f\u0131 5 puanla 16. s\u0131rada bulunan Gaziantep FK, rakip fileleri 7 kez havaland\u0131rd\u0131, kalesinde ise 11 gole engel olamad"
    },
    {
        "title": "Bucaspor 1928, i\u00e7 sahada kaybetmiyor",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/sporskor/bucaspor-1928-ic-sahada-kaybetmiyor,0nfhQp7d9EmjAcFOluZzkg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Wvx9fi-JS0iy83Iv7Byugw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Bucaspor 1928, i\u00e7 sahada kaybetmiyor\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Wvx9fi-JS0iy83Iv7Byugw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Bucaspor 1928, bu sezon TFF 2. Lig K\u0131rm\u0131z\u0131 Grup\u2019ta oynad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7 saha ma\u00e7lar\u0131nda 2 galibiyet 1 beraberlik elde ederek taraftar\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcnde yenilgi y\u00fcz\u00fc g\u00f6rmedi.</p><p>TFF 2. Lig K\u0131rm\u0131z\u0131 Grup ekiplerinden Bucaspor 1928, 6. hafta m\u00fccadelesinde Giresunspor\u2019u 2-1 ma\u011flup etti. </p><p>\u0130\u00e7 sahada bu sezon 3 ma\u00e7a \u00e7\u0131kan sar\u0131-lacivertliler, 2 galibiyet 1 beraberlik elde ederek taraftar\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcnde yenilgi y\u00fcz\u00fc g\u00f6rmedi.</p><p>Bucaspor 1928 Teknik Direkt\u00f6r\u00fc U\u011fur Balc\u0131o\u011flu da hem Giresunspor kar\u015f\u0131la\u015fmas\u0131na dair hem de i\u00e7 sahadaki performans\u0131 de\u011ferlendirdi. \u00d6ncelikle Giresunspor m\u00fccadelesinin zor ge\u00e7ece\u011fini tahmin ettiklerini dile getiren Balc\u0131o\u011flu, \u201cGen\u00e7 ve devaml\u0131 ko\u015fan tempolu bir tak\u0131m. Bu durumu kolayla\u015ft\u0131rmam\u0131z i\u00e7in \u00f6nde bask\u0131 yap\u0131p h\u0131zl\u0131 bir gol bulmamam\u0131z gerekiyordu. Ama ilk yar\u0131 y\u00fcksek tempomuza ra\u011fmen gol\u00fc bulamad\u0131k. Bu y\u00fczden biraz stres yapt\u0131k. Bizler de devre aras\u0131nda gol\u00fcn gelece\u011fini oyun disiplininden kopmamam\u0131z gerekti\u011fini oyuncular\u0131m\u0131za belirttik. Hepsini performanslar\u0131ndan dolay\u0131 kutluyorum. \u00c7ok farkl\u0131 bir galibiyet olabilirdi ama bu d\u00f6nemde galip gelmekte \u00f6nemliydi. Devre aras\u0131na kadar toplayabilece\u011fimiz kadar puan toplamay\u0131 hedefliyoruz\u201d diye konu\u015ftu.</p><p>\u0130\u00e7 sahadaki oyunlar\u0131na da de\u011finen Balc\u0131o\u011flu, s\u00f6zlerini \u015f\u00f6yle noktalad\u0131: \u201cTaraftar\u0131m\u0131zla birlikte i\u00e7 sahada g\u00fc\u00e7l\u00fc bir ortam olu\u015fturuyoruz. Bizim i\u00e7in itici g\u00fc\u00e7 oluyorlar. Onlar bize destek verdi\u011fi s\u00fcrece evimizde \u00e7ok g\u00fc\u00e7l\u00fc bir tak\u0131m her zaman g\u00f6recekler. Bizi desteklemeye devam etsinler bizlerde sahada onlar\u0131n istedi\u011fi Bucaspor 1928\u2019i izletmeye \u00e7al\u0131\u015fmaya devam edece\u011fiz.\u201d</p>"
    },
    {
        "title": "Riva'da kritik zirve: TFF Ba\u015fkan\u0131 Hac\u0131osmano\u011flu'nun \"d\u00f6rt b\u00fcy\u00fckler\" toplant\u0131s\u0131 sona erdi",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/sporskor/rivada-kritik-zirve-tff-baskani-haciosmanoglunun-dort-buyukler-toplantisi-sona-erdi,qoWy2jUmPUSRimxXIrtkiw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/UL-A2Vd4I0-tMfkguc9cyA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Riva'da kritik zirve: TFF Ba\u015fkan\u0131 Hac\u0131osmano\u011flu'nun \" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/UL-A2Vd4I0-tMfkguc9cyA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>T\u00fcrkiye Futbol Federasyonu (TFF) Ba\u015fkan\u0131 \u0130brahim Hac\u0131osmano\u011flu, Galatasaray, Be\u015fikta\u015f, Fenerbah\u00e7e ve Trabzonspor Kul\u00fcb\u00fc ba\u015fkanlar\u0131yla Riva'da toplant\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftirdi. Ba\u015fkan Hac\u0131osmano\u011flu, toplant\u0131n\u0131n ard\u0131ndan a\u00e7\u0131klamalarda bulundu.</p><p>T\u00fcrkiye Futbol Federasyonu (TFF) Ba\u015fkan\u0131 \u0130brahim\u00a0Hac\u0131osmano\u011flu, T\u00fcrk futbolunun marka de\u011feri i\u00e7in beraberlik \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131nda bulundu.  Hac\u0131osmano\u011flu, TFF'nin Riva'daki tesislerinde S\u00fcper Lig Kul\u00fcpler Birli\u011fi ve Fenerbah\u00e7e Kul\u00fcb\u00fc Ba\u015fkan\u0131 Ali Ko\u00e7, Galatasaray Kul\u00fcb\u00fc Ba\u015fkan\u0131 Dursun \u00d6zbek, Trabzonspor Kul\u00fcb\u00fc Ba\u015fkan\u0131 Ertu\u011frul Do\u011fan, Be\u015fikta\u015f Kul\u00fcb\u00fc Ba\u015fkan\u0131 Hasan Arat'la bir araya geldi.  Yakla\u015f\u0131k 2 saat s\u00fcren toplant\u0131n\u0131n ard\u0131ndan 4 b\u00fcy\u00fck kul\u00fcb\u00fcn ba\u015fkan\u0131yla bas\u0131n mensuplar\u0131n\u0131n kar\u015f\u0131s\u0131na ge\u00e7en\u00a0Hac\u0131osmano\u011flu, \u00fclke futbolunun marka de\u011ferini lay\u0131k oldu\u011fu yere ta\u015f\u0131ma g\u00f6revlerinin bulundu\u011funu s\u00f6yledi.</p><p><strong>\"ANADOLU KUL\u00dcPLER\u0130 B\u0130Z\u0130M \u0130\u00c7\u0130N \u00d6NEML\u0130\"</strong>  \u015eimdilik 4 kul\u00fcple bulu\u015ftuklar\u0131n\u0131, bunu Anadolu'ya da yayacaklar\u0131n\u0131 vurgulayan\u00a0Hac\u0131osmano\u011flu, \"T\u00fcrk futbolunun marka de\u011ferini lay\u0131k oldu\u011fu yere ta\u015f\u0131mak hepimizin sorumlulu\u011fumda. Ba\u015fkanlar\u0131m\u0131z da bu bilinci bize daha \u00e7ok ta\u015f\u0131yor. Anadolu kul\u00fcplerimiz bizim i\u00e7in \u00f6nemli. Dar kapsamda yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z bu toplant\u0131y\u0131 bundan sonra Anadolu kul\u00fcplerini de dahil edece\u011fiz, zaten sistemin i\u00e7indeler \u00f6yle yapaca\u011f\u0131z.\" diye konu\u015ftu.  <strong>T\u00fcrk futbolunun \u00f6nemli sorunlar\u0131 kar\u015f\u0131s\u0131nda hep beraber olduklar\u0131n\u0131 aktaran\u00a0Hac\u0131osmano\u011flu, \u015f\u00f6yle devam etti:</strong>  \"Sorunlar\u0131m\u0131z\u0131 beraber isti\u015fare halinde a\u015fabilece\u011fimizi ve marka de\u011ferimizi lay\u0131k oldu\u011fu yere ta\u015f\u0131man\u0131n hepimizin sorumlulu\u011fu oldu\u011funu biliyoruz. Bu bilin\u00e7 hepimizde var. Marka de\u011ferini ta\u015f\u0131rsak, T\u00fcrk futbolunun ciddi sorunlar\u0131 var onlar\u0131, hep beraber \u00e7\u00f6zeriz. Futbolda karde\u015flik iklimini daha da ileriye ta\u015f\u0131mak hepimizin asli g\u00f6revi. \u00c7ok g\u00fczel bir toplant\u0131 ge\u00e7ti. Bunu s\u00fcrekli hale getirece\u011fiz.\"  Bir sonraki toplant\u0131n\u0131n Be\u015fikta\u015f'\u0131n ev sahipli\u011finde yap\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 ve daha sonra Anadolu'da da ger\u00e7ekle\u015ftirilece\u011fini dile getiren TFF Ba\u015fkan\u0131, s\u00f6zlerini \u015f\u00f6yle tamamlad\u0131:</p><p><strong>\"MA\u00c7LAR B\u0130TT\u0130KTEN SONRA ORTA\u011eIZ\"</strong>  \"Biz sahada rakibiz evet. Bu bilin\u00e7 de\u011ferli ba\u015fkanlar\u0131m\u0131zda da var. Sahada rakip olaca\u011f\u0131z ma\u00e7lar bittikten sonra orta\u011f\u0131z. Marka de\u011ferini koruyup, gen\u00e7lere, topluma \u00f6rnek olacak \u015fekilde hem de lay\u0131k oldu\u011fu maddi-manevi yere ta\u015f\u0131mak yine de\u011ferli ba\u015fkanlar\u0131 ve g\u00fczide Anadolu kul\u00fcpleri ba\u015fkanlar\u0131m\u0131zla el ele verip ula\u015faca\u011f\u0131m\u0131z bir sonu\u00e7. De\u011ferli ba\u015fkanlara tekrar te\u015fekk\u00fcr ediyorum. Bu karde\u015flik iklimini T\u00fcrk futbolunun ve toplumunun her safhas\u0131na yaymak g\u00f6revimiz. Cenab\u0131allah bize bu 2 saatlik toplant\u0131 sonunda bunun i\u015faretlerini verdi. Ba\u015faraca\u011f\u0131m\u0131za inan\u0131yoruz.\"</p>"
    },
    {
        "title": "Men cezas\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcr\u00fclm\u00fc\u015ft\u00fc: Paul Pogba serbest kalabilir",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/sporskor/men-cezasi-dusurulmustu-paul-pogba-serbest-kalabilir,PK7B4rqgEE6AizXAvg99Ng",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZaI9wxmn2UC59you8roByQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Men cezas\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcr\u00fclm\u00fc\u015ft\u00fc: Paul Pogba serbest kalabilir\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZaI9wxmn2UC59you8roByQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Futboldan 4 y\u0131l men edilen ve cezas\u0131 18 aya d\u00fc\u015f\u00fcr\u00fclen Paul Pogba'n\u0131n Juventus ile s\u00f6zle\u015fme feshi g\u00f6r\u00fc\u015fmelerinde bulundu\u011fu \u00f6ne s\u00fcr\u00fcld\u00fc. Taraflar\u0131n anla\u015fmas\u0131 durumunda Frans\u0131z oyuncu, serbest futbolcu stat\u00fcs\u00fcnde olacak.</p><p> </p><p>Ge\u00e7ti\u011fimiz \u015eubat ay\u0131nda yap\u0131lan doping testlerinin ard\u0131ndan Paul Pogba'n\u0131n de\u011ferlerinde y\u00fcksek seviyede testosteron tespit edilmi\u015fti.</p><p>CAS ise Pogba'ya 4 y\u0131l futboldan men cezas\u0131 vermi\u015f ancak bu cezay\u0131 ge\u00e7ti\u011fimiz g\u00fcnlerde 18 aya d\u00fc\u015f\u00fcrm\u00fc\u015ft\u00fc.</p><p>Bu karar\u0131n ard\u0131ndan Paul Pogba, Mart 2025'ten itibaren sahalara d\u00f6nebilecek.</p><p><strong>S\u00d6ZLE\u015eME FESH\u0130 G\u00d6R\u00dc\u015e\u00dcL\u00dcYOR</strong></p><p>Juventus ile 2026'ya kadar s\u00f6zle\u015fmesi bulunan Frans\u0131z oyuncuyla s\u00f6zle\u015fme feshi g\u00f6r\u00fc\u015fmeleri yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 kaydedildi.\u00a0</p><p>Taraflar ortak bir noktada bulu\u015fabilirse,\u00a0Paul Pogba\u00a0Torino ekibinden ayr\u0131lacak.</p><p><strong>YALNIZCA\u00a012 MA\u00c7A \u00c7IKTI</strong></p><p>Juventus formas\u0131yla son 2 sezonda yaln\u0131zca\u00a012 ma\u00e7a \u00e7\u0131kan Pogba, bu m\u00fccadelelerde gol veya asist katk\u0131s\u0131 sa\u011flayamad\u0131.\u00a0</p>"
    },
    {
        "title": "U16 Milli Tak\u0131m\u0131, T\u00fcrk Devletleri Turnuvas\u0131'nda \u015fampiyon oldu",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/sporskor/u16-milli-takimi-turk-devletleri-turnuvasinda-sampiyon-oldu,nCSDSJ2bdE-QjAibvpaqkQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/pr0LNczC_kCsDQXNVXbi9Q.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"U16 Milli Tak\u0131m\u0131, T\u00fcrk Devletleri Turnuvas\u0131'nda \u015fampiyon oldu\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/pr0LNczC_kCsDQXNVXbi9Q.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>U16 Milli Tak\u0131m, T\u00fcrk Devletleri Futbol Turnuvas\u0131 finalinde penalt\u0131 at\u0131\u015flar\u0131 sonucu \u00d6zbekistan'\u0131 4-3 ma\u011flup ederek \u015fampiyon oldu.</p><p> U16 Milli Tak\u0131m\u0131, T\u00fcrk Devletleri U16 Futbol Turnuvas\u0131 finalinde \u00d6zbekistan'\u0131 normal s\u00fcresi 2-2 e\u015fitlikle biten ma\u00e7\u0131n ard\u0131ndan yap\u0131lan penalt\u0131 at\u0131\u015flar\u0131 sonucu 4-3 ma\u011flup etti.</p><p>Erzurum'da Y\u00fcksek \u0130rtifa Kamp Merkezi'nde oynanan m\u00fccadelede Mill\u00ee Tak\u0131m\u0131m\u0131z\u0131n gollerini 82 ile 90.dakikalarda Ada Y\u00fczge\u00e7 atarken, \u00d6zbekistan'\u0131n gollerini 14.dakikada Kurbonov Bilol ve 42.dakikada Sadirjonov Sukhrob kaydetti. </p><p>\u00d6zbekistan'da 78.dakikada Aliyev Asilbek ve 85.dakikada Abdualiyev Asadbek ikinci sar\u0131 kartlardan k\u0131rm\u0131z\u0131 kart g\u00f6rerek oyun d\u0131\u015f\u0131 kald\u0131lar.</p><p>Turnuvan\u0131n \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fcl\u00fck ma\u00e7\u0131nda misafir \u00fclke olarak turnuvada bulunan G\u00fcrcistan, T\u00fcrkmenistan'\u0131 4-0 yenerken, be\u015fincilik ma\u00e7\u0131nda 0-0 biten kar\u015f\u0131la\u015fman\u0131n sonunda yap\u0131lan penalt\u0131 at\u0131\u015flar\u0131 sonucu K\u0131rg\u0131zistan, Azerbaycan'\u0131 4-2 ma\u011flup etti.</p><p>T\u00fcrkiye, T\u00fcrk Devletleri U16 Futbol Turnuvas\u0131'n\u0131 \u015fampiyon olarak tamamlarken, \u00d6zbekistan ikinci, G\u00fcrcistan \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc, T\u00fcrkmenistan d\u00f6rd\u00fcnc\u00fc, K\u0131rg\u0131zistan be\u015finci ve Azerbaycan alt\u0131nc\u0131 olarak tamamlad\u0131.</p>"
    },
    {
        "title": "\"Daha \u00e7ok savunmac\u0131 daha iyi defans de\u011fildir\" | Spor yazarlar\u0131ndan Be\u015fikta\u015f yorumu",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/sporskor/daha-cok-savunmaci-daha-iyi-defans-degildir-spor-yazarlarindan-besiktas-yorumu,1OO09w4UGU-xl2fDRycClQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/TJlr5wEebU-PCU2BZJqIew.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/uuUm2VcRZkyi_ewy1fwlsw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rU1XYcvLIkO1dLckZusrjw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hpBphNkx0kagi-3K_heTJg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-vEwcziArkilCkMgABX9Bw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xt0b4ss6UUeqalQS0_nHMA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/TJlr5wEebU-PCU2BZJqIew.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Be\u015fikta\u015f, Trendyol S\u00fcper Lig'in 8. haftas\u0131nda deplasmanda Gaziantep ile 1-1 berabere kald\u0131. Spor yazarlar\u0131 kar\u015f\u0131la\u015fman\u0131n ard\u0131ndan de\u011ferlendirmelerde bulundu.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/uuUm2VcRZkyi_ewy1fwlsw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130lk 45 dakika, Trabzonspor ma\u00e7\u0131n\u0131n 11\u2019e 10 oynanan ikinci yar\u0131s\u0131na benzer nitelikteydi. Savunma \u00e7izgisini geriye \u00e7eken bir rakip, birbirine yak\u0131n iki hatt\u0131 yarmakta zorluk \u00e7eken bir Be\u015fikta\u015f. Bu noktada Ndour\u2019lu sahaya yay\u0131l\u0131\u015f\u0131n yaratt\u0131\u011f\u0131 zaaflardan da bahsetmek gerek.\nHollandal\u0131 teknik adam\u0131n Tayyip Talha ve Zaynutdinov hamleleri, son dakikalarda tak\u0131m\u0131n\u0131n iyice geriye yaslanmas\u0131n\u0131 ve \u00f6nde top tutamas\u0131n\u0131n sa\u011flad\u0131. \u00c7ok savunma oyuncusuyla daha iyi savunma yap\u0131l\u0131r diye bir \u015fey yok. Nitekim son dakikada Maxim, bu dersi 2 puan\u0131 da Be\u015fikta\u015f\u2019\u0131n hanesinden al\u0131p tak\u0131m\u0131na beraberli\u011fe getirerek vermi\u015f oldu.\nEngin Kehale | H\u00dcRR\u0130YET</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rU1XYcvLIkO1dLckZusrjw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Oyunun ve topun kontrol\u00fcn\u00fc tamamen eline alan siyah beyazl\u0131lar ilk yar\u0131da \u00e7ok net f\u0131rsatlar yakalad\u0131. Ancak gol VAR uyar\u0131s\u0131yla penalt\u0131dan geldi. Be\u015fikta\u015f\u2019\u0131n buldu\u011fu alanlarla yakalad\u0131\u011f\u0131 pozisyonlar\u0131 de\u011ferlendirememi\u015f olmas\u0131 d\u00fcnk\u00fc beraberli\u011fin temel sebebi.\n\u0130kinci neden ise Giovanni Van Bronckhorst\u2019un oyuncu de\u011fi\u015fiklikleri ile oyunun kontrol\u00fcn\u00fc Gaziantep\u2019e vermesiydi. Topu \u00f6n alanda tutamayan Be\u015fikta\u015f, son b\u00f6l\u00fcmde bask\u0131 yedi ve gol adeta \u201cgeliyorum\u201d diye hayk\u0131rd\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hpBphNkx0kagi-3K_heTJg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\"Her iki tak\u0131m i\u00e7inde ilk 30 dakika zevksiz, isteksiz ve a\u011f\u0131r bir g\u00f6r\u00fcnt\u00fc i\u00e7erisindeyken Be\u015fikta\u015f penalt\u0131 kazand\u0131. Ge\u00e7ti\u011fimiz ma\u00e7 ka\u00e7\u0131rd\u0131\u011f\u0131 penalt\u0131y\u0131 adeta telafi eden \u0130mmobile bunu gole \u00e7evirdi ve tak\u0131m\u0131n\u0131 1-0 \u00f6ne ge\u00e7irdi. Hemen akabinde Gedson yar\u0131 sahadan ald\u0131\u011f\u0131 topu yine harika bir \u015fekilde rakip ceza sahas\u0131 i\u00e7erisine ta\u015f\u0131d\u0131 ve son vuru\u015fu yapan Mu\u00e7i'nin \u015futu \u00fcst direkten d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kt\u0131. Pozisyon d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcnde Gaziantep'in bir gol\u00fcde ofsayttan iptal edildi. \u0130lk yar\u0131n\u0131n benzeri bir futbol ikinci yar\u0131da da devam etti. Her iki tak\u0131mda hi\u00e7bir \u015fekilde gol yollar\u0131nda etkili olamad\u0131. Be\u015fikta\u015f biraz daha oyuna tesir etmesi i\u00e7in Immobile ve Joao Mario'yu \u00e7\u0131kararak yerine Mustafa Hekimo\u011flu ve Rashica'y\u0131 ald\u0131. Gaziantep uzatmalarda gol\u00fc de buldu ve ma\u00e7\u0131nda objektif bakarsak hakk\u0131 beraberlikti. Bence Be\u015fikta\u015f bu ma\u00e7la derin bir yara ald\u0131. Be\u015fikta\u015f'ta son oynad\u0131\u011f\u0131 iki Avrupa ma\u00e7\u0131n\u0131n yorgunlu\u011fu mu vard\u0131 anlamad\u0131m ama bu sezonun en silik futbolunu ortaya koydular. Umar\u0131m milli aray\u0131 iyi de\u011ferlendirip iyice dinlenir Konya ma\u00e7\u0131yla beraber \u00f6zledi\u011fimiz performans\u0131na kavu\u015fur. \u00c7\u00fcnk\u00fc bir ma\u00e7 sonra Galatasaray derbisi\"\nSinan Vardar | FOTOMA\u00c7</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-vEwcziArkilCkMgABX9Bw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Sezon ba\u015f\u0131ndaki co\u015fkulu h\u00fccum futbolundan yine uzakta bir g\u00f6r\u00fcnt\u00fc ortaya koyan Kara Kartal, Immobile\u2019yle \u00f6ne ge\u00e7se de uzatma dakikalar\u0131nda Maxim\u2019in say\u0131s\u0131yla y\u0131k\u0131ld\u0131. Frankfurt ma\u00e7\u0131n\u0131n ard\u0131ndan, \u201cEn iyi performans\u0131 vermedi\u011fimizi d\u00fc\u015f\u00fcnen varsa tekrar bu stada gelmesin\u201d s\u00f6zleriyle \u015fok etkisi yaratan teknik direkt\u00f6r Van Bronckhorst, Gaziantep\u2019de birbiri ard\u0131na \u015foklar ya\u015fatmaya devam etti. Hollandal\u0131 teknik adam, \u00f6nce; Mu\u00e7i, Mario ve Silva olarak olu\u015fturdu\u011fu orta saha \u00fc\u00e7l\u00fcs\u00fcyle \u015fa\u015f\u0131rtt\u0131. Tak\u0131m\u0131n h\u00fccum efektifli\u011fi, bu \u00fc\u00e7l\u00fcyle beklentilerin alt\u0131nda kald\u0131. Ard\u0131ndan Ciro Immobile\u2019nin penalt\u0131 kulland\u0131\u011f\u0131 s\u0131rada g\u00f6zlerini kapatan Bronckhorst, ilgin\u00e7 bir g\u00f6r\u00fcnt\u00fcye imza att\u0131.\nB\u0130R DAK\u0130KAYI DA MI HAK ETMED\u0130?\nGen\u00e7 hoca, 67\u2019da Immobile\u2019yi oyundan al\u0131p yerine Mustafa Erhan Hekimo\u011flu\u2019nu alarak tart\u0131\u015fmal\u0131 kararlar\u0131na bir yenisini daha ekledi. Bronckhorst\u2019un, h\u00fccum efektifli\u011findeki eksi\u011fe ra\u011fmen d\u00fcnk\u00fc m\u00fccadelede Semih K\u0131l\u0131\u00e7soy\u2019a 1 dakika bile s\u00fcre vermemesi \u015fa\u015f\u0131rtt\u0131. Skor \u00fcretme konusunda b\u00fcy\u00fck d\u00fc\u015f\u00fc\u015f ya\u015fayan Be\u015fikta\u015f\u2019\u0131n, Semih K\u0131l\u0131\u00e7soy\u2019u kazanmas\u0131 \u015fart.\nG\u00f6kmen \u00d6zcan | FANAT\u0130K</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xt0b4ss6UUeqalQS0_nHMA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\"Gaziantep\u2019te ise Okereke kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya d\u00fcnyalar\u0131 ka\u00e7\u0131rd\u0131. Zaten 18. dakikada Gabriel Paulista\u2019n\u0131n m\u00fckemmel son adam m\u00fcdahalesi olmasa Be\u015fikta\u015f gol\u00fc maalesef yerdi. Lakin Gabriel o pozisyonda sakatlan\u0131nca Gaziantep daha da fazla savunma arkas\u0131na att\u0131\u011f\u0131 toplarla pozisyon buldu. Be\u015fikta\u015f ise Frankfurt kar\u015f\u0131s\u0131nda sergiledi\u011fi oyun kalitesinin yar\u0131s\u0131n\u0131 bile sergilemeden gol\u00fc bulmay\u0131 ba\u015fard\u0131. Gol tamamen Rafa Silva ve Immobile\u2019nin tecr\u00fcbeyle harmanlad\u0131klar\u0131 dar alan yetenekleri sayesinde kazan\u0131lan penalt\u0131dan geldi. Gedson\u2019un s\u00fcper oynad\u0131\u011f\u0131 ilk yar\u0131da her ma\u00e7 y\u00fckselen performans\u0131yla Portekiz Milli Tak\u0131m\u0131 kadrosuna g\u00f6z k\u0131rpan \u00e7ift y\u00f6nl\u00fc orta saha, golden hemen sonra g\u00fc\u00e7l\u00fc driplingleriyle \u00e7ok ba\u015far\u0131l\u0131 bir ge\u00e7i\u015fin mimar\u0131 oldu. O pozisyonda Immobile\u2019nin tek pas\u0131nda Mu\u00e7i biraz dikkatli olsayd\u0131 skorun 2-0 olmas\u0131 i\u00e7ten bile de\u011fildi ve ma\u00e7\u0131n kalan\u0131 Be\u015fikta\u015f i\u00e7in daha kolay ge\u00e7ebilirdi. Oyuncu de\u011fi\u015fiklikleri sonras\u0131 kalite iyice d\u00fc\u015ft\u00fc, Be\u015fikta\u015f bulduklar\u0131n\u0131 y\u00fcksek enflasyondaki bozuk para gibi harcarken, kredi kart\u0131 borcu misali bir s\u00fcr\u00fc pozisyon verip sonunda gol\u00fc yedi.\"\nAli Ece |\u00a0FANAT\u0130K</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "\"Milli ara \u00f6ncesi a\u011fr\u0131 kesici\" Spor yazarlar\u0131 Galatasaray'\u0131 de\u011ferlendirdi",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/sporskor/milli-ara-oncesi-agri-kesici-spor-yazarlari-galatasarayi-degerlendirdi,06VAh0JuxU2kcCBnFU7-Mg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kVjbSM_Tr02GZxPVKioEZw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kSU8THUZVk65G2d36npdfg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6zZsm6XGREevqqbx8AxmWA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ifwywygHbEmKh-3RiyCpiA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/TxNOa9YIqkKSEtd9hael5Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kVjbSM_Tr02GZxPVKioEZw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Galatasaray, Trendyol S\u00fcper Lig'in 8. haftas\u0131nda Alanyaspor'u 1-0 ma\u011flup etti. Spor yazarlar\u0131 kar\u015f\u0131la\u015fmayla ilgili de\u011ferlendirmelerde bulundu.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kSU8THUZVk65G2d36npdfg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\"Galatasaray oyununun temposunu, b\u00fcy\u00fck oranda elinde tuttu\u011fu bir 90 dakika oynad\u0131. Bazen y\u00fcksek tempoya \u00e7\u0131karken genelde ise \u00f6zellikle 1-0'dan sonra tempoyu \u00e7ok d\u00fc\u015f\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc anlar da oldu. Bunda oyuncular\u0131n yorgun g\u00f6r\u00fcnt\u00fcs\u00fc, a\u015f\u0131r\u0131 s\u0131k\u0131\u015f\u0131k fikst\u00fcr ve milli araya girilecek olmas\u0131n\u0131n da pay\u0131 var. Galatasaray'\u0131n milli aran\u0131n ard\u0131ndan daha g\u00fc\u00e7l\u00fc bir oyunla daha ciddi ve daha agresif olarak geri d\u00f6nece\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum.\u00a0 Bu 3 puan Galatasaray i\u00e7in milli ara \u00f6ncesi a\u011fr\u0131 kesici g\u00f6revi g\u00f6rd\u00fc.\nSARA VE YUNUS FARK YARATTI\nGabriel Sara i\u00e7in daha \u00f6nce Kad\u0131k\u00f6y'de derbi e\u015fik ma\u00e7\u0131yd\u0131 demi\u015ftim, o e\u015fi\u011fi harika ge\u00e7ti ve art\u0131k izleyenleri al\u0131\u015ft\u0131rd\u0131\u011f\u0131 bir oyunu var. Tak\u0131m arkada\u015flar\u0131na poziyon yaratma ve kilit paslar\u0131 Galatasaray'\u0131n oyununa seviye atlat\u0131yor. Yunus Akg\u00fcn de art\u0131k ben bu tak\u0131m\u0131n ilk 11 oyuncusuyum der gibi oynamaya devam ediyor. Roland Sallai, ritim bulunca ilk 11'e girecektir diye d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcl\u00fcyordu. Yunus bu formunu genele yayarsa Okan Buruk formay\u0131 ondan zor al\u0131r.\"\nBurak \u00d6zdemir | FANAT\u0130K</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6zZsm6XGREevqqbx8AxmWA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\"Garip ama izleyenler i\u00e7in ilk yar\u0131 sonucundan \u00e7ok Galatasaray'\u0131n ikinci devre nas\u0131l bir oyun oynayaca\u011f\u0131 merak konusuydu. \u0130kinci yar\u0131 da yine d\u00fc\u015ft\u00fc Galatasaray. Yunus'un iyi futbolu ve gol\u00fcne Sara, Davinson ve Jakobs e\u015flik ettiler. Milli arada Okan Buruk teknik kadrosunu g\u00f6zden ge\u00e7irmeli. Futbolla ilgilenen y\u00f6neticilerden destek alamad\u0131\u011f\u0131 ortada. \u00c7\u00fcnk\u00fc fikst\u00fcr\u00fcn devam\u0131nda bu kafa kar\u0131\u015f\u0131kl\u0131\u011f\u0131 bu yorgun bedenlerle yol yoku\u015f olur. Son \u00e7eyrekte tak\u0131m\u0131 ayakta tutan ve travmatik iki sonuca ra\u011fmen deste\u011fini esirgemeyen Galatasaray taraftar\u0131 sahan\u0131n en iyisiydi.\"\nB\u00fclent Timurlenk | SABAH</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ifwywygHbEmKh-3RiyCpiA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\"D\u00fcnk\u00fc ma\u00e7ta \u00f6ncelikle 3 puan \u00f6nemliydi, o al\u0131nd\u0131. H\u00fccumda lokomotif g\u00f6revi sahan\u0131n en ba\u015far\u0131l\u0131 isimlerinden Yunus'tayd\u0131. Mertens ve Bar\u0131\u015f'taki fiziki d\u00fc\u015f\u00fc\u015f devam ediyor. \u0130cardi ise sahada adeta yoktu. Galatasaray'\u0131n 10 ki\u015fi oynamas\u0131n\u0131, Yunus'un iki ki\u015filik performans\u0131 \u00f6nledi. Okan Buruk'un kar\u015f\u0131s\u0131ndaki en b\u00fcy\u00fck engel \u0130cardi'ye tan\u0131d\u0131\u011f\u0131 s\u0131n\u0131rs\u0131z dokunulmazl\u0131kt\u0131r.\"\n\u00d6mer \u00dcr\u00fcnd\u00fcl | SABAH</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/TxNOa9YIqkKSEtd9hael5Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\"Galatasaray birka\u00e7 haftad\u0131r \u00f6ne ge\u00e7ti\u011fi ma\u00e7lar\u0131 kazanam\u0131yordu. Bu \u00e7ok rahats\u0131z edici, kafalarda soru i\u015fareti getirici bir tabloydu. D\u00fcn ak\u015fam bu ger\u00e7ekle\u015fmedi. Asl\u0131nda bakt\u0131\u011f\u0131m\u0131z vakit ilk yar\u0131da Galatasaray iyi oynad\u0131. Yunus art arda iyi ma\u00e7lar \u00e7\u0131kart\u0131yor. \u0130lk yar\u0131da da kendisine at\u0131lan m\u00fckemmel pas\u0131 iyi de\u011ferlendirip kalecinin \u00fczerinden a\u015f\u0131rtarak tak\u0131m\u0131n\u0131 \u00f6ne ge\u00e7irdi. Galatasaray'da tuhaf \u015feyler oluyor. \u0130kinci devre b\u00fcy\u00fck oranda oyundan kopuyorlar. Her ne kadar Alanya'n\u0131n g\u00fcc\u00fc fazla olmasa da Galatasaray'\u0131n \u00fczerine fazla gelemeseler de \u00f6zellikle ikinci 45 dakikalar taraftar i\u00e7in can s\u0131k\u0131c\u0131. D\u00fcn gece uzatma dakikalar\u0131nda Alanyal\u0131 oyuncu kendisine \u00e7\u0131kart\u0131lan topa iyi vursa kalenin \u00fczerinden atmasa farkl\u0131 olabilirdi. Galatasaray \u00f6zellikle Fenerbah\u00e7e galibiyetinden sonra temposu ve alan daraltmas\u0131nda problemler ya\u015f\u0131yor. Sanki derbi galibiyetiyle \u00e7ok \u015fey ba\u015far\u0131ld\u0131 ve oyuncular ruhen tatile \u00e7\u0131kt\u0131. Sonu\u00e7ta; Galatasaray i\u00e7in rahatlama ma\u00e7\u0131yd\u0131 ama 90+5'te Jelert'i oyuna almak 10 milyon Euro'nun bo\u015fa at\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131n g\u00f6stergesidir. Gelelim hakeme; Mehmet T\u00fcrkmen ilk yar\u0131da Mertens'i mutlak atmal\u0131yd\u0131. Rakibin y\u00fcz\u00fcne bilerek, isteyerek dirse\u011fi vurdu. Hadi T\u00fcrkmen g\u00f6rmedi, VAR'da oturan hakem ne yapar? Neden uyarmaz? B\u00f6yle bir hata t\u00fcm do\u011frular\u0131, ortadan kald\u0131r\u0131veriyor.\"\nAhmet \u00c7akar | SABAH</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Osimhen, sahalara d\u00f6n\u00fc\u015f tarihini a\u00e7\u0131klad\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/sporskor/osimhen-sahalara-donus-tarihini-acikladi,5gs0dPfyrkGa5MNk8lNa8Q",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7pgdQijci0GqNbxpcdTleQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Osimhen, sahalara d\u00f6n\u00fc\u015f tarihini a\u00e7\u0131klad\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7pgdQijci0GqNbxpcdTleQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Galatasaray'da sakatl\u0131\u011f\u0131 bulunan ve Alanyaspor m\u00fccadelesini trib\u00fcnden takip eden Victor Osimhen, galibiyetin ard\u0131ndan sahalara d\u00f6n\u00fc\u015f tarihini a\u00e7\u0131klad\u0131.</p><p>Galatasaray'\u0131n y\u0131ld\u0131z oyuncusu Victor Osimhen, S\u00fcper Lig'de oynanan Kas\u0131mpa\u015fa m\u00fccadelesine sakatl\u0131\u011f\u0131 dolay\u0131s\u0131yla devam edememi\u015fti.</p><p>Ligin 8. haftas\u0131nda Alanyaspor'u 1-0 ma\u011flup eden sar\u0131-k\u0131rm\u0131z\u0131l\u0131lar\u0131 trib\u00fcnden takip ederek yaln\u0131z b\u0131rakmayan Nijeryal\u0131 golc\u00fc, ma\u00e7\u0131n ard\u0131ndan sahalara d\u00f6n\u00fc\u015f tarihini verdi.</p><p>Sahalara ne zaman d\u00f6nece\u011fi sorulan Osimhen, milli aran\u0131n ard\u0131ndan d\u00f6n\u00fc\u015f yapaca\u011f\u0131n\u0131 belirtti.</p><p>Galatasaray, milli aran\u0131n ard\u0131ndan 19 Ekim Cumartesi g\u00fcn\u00fc Antalyaspor'a konuk olacak.</p>"
    },
    {
        "title": "\"Kartal Antep'te gazi\" (7 Ekim 2024 spor man\u015fetleri)",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/sporskor/kartal-antepte-gazi-7-ekim-2024-spor-mansetleri,4IIYLGqtu0OB5CF9oaQfxQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RR1gYxXcOE2lA_OFFs8egA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4yUYtfc6tkKsgg6erJ0xgQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LzdTi4-ewEqKNffgZod8_w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rutZ9yDaREuNloUFpt95jw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Vjwy5nu_-EaegG3vpQfhjw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/INzICrEAYU-u6QDkN5U9Nw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mRes_DYaRUulWtUTkOToYw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RfVyfXQQCkWJCl0FvxLz4A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Hep6cnHe90yChrtBuf17uw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hF2F3wsb9UykjQG8V68Wbw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZVT6_JC9zkSubov8T-ZnwA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/O4hLQWy0wEKCxHA5Mkw5Zg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0YMju0WQ9UagBnZzBVPKYg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/9OIG7m6Ss0uQ3k3IE5dj2A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/btLwROLnLkeNgBzo7D-t6Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kdICfw3Gv0OLU0he82km5Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/I5NWcU2MYkyNyLk5XWKArw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jaXmf1JSq0CZAqdNYzszBA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/86FjZDqJokS5a5OyEwTddQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ONHrZtKx9ECwStVryYymSQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/aqglQJ0Eo0mnOpuGxhsZvg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/AqOxT7w2gUiVvTcxLq2Tbg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/CVLpx9QEZEqykn9E9KawJQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RR1gYxXcOE2lA_OFFs8egA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>G\u00fcn\u00fcn spor man\u015fetlerinde, spor g\u00fcndemiyle alakal\u0131 en yeni geli\u015fmeler ve transfer haberleri belli oldu. 7 Ekim 2024 tarihli gazetelerin spor sayfalar\u0131na, Be\u015fikta\u015f, Fenerbah\u00e7e, Galatasaray ve Trabzonspor'un transfer haberlerine, 1 dakikada g\u00f6z at\u0131n.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4yUYtfc6tkKsgg6erJ0xgQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LzdTi4-ewEqKNffgZod8_w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rutZ9yDaREuNloUFpt95jw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Vjwy5nu_-EaegG3vpQfhjw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/INzICrEAYU-u6QDkN5U9Nw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mRes_DYaRUulWtUTkOToYw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RfVyfXQQCkWJCl0FvxLz4A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Hep6cnHe90yChrtBuf17uw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hF2F3wsb9UykjQG8V68Wbw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZVT6_JC9zkSubov8T-ZnwA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/O4hLQWy0wEKCxHA5Mkw5Zg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0YMju0WQ9UagBnZzBVPKYg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/9OIG7m6Ss0uQ3k3IE5dj2A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/btLwROLnLkeNgBzo7D-t6Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kdICfw3Gv0OLU0he82km5Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/I5NWcU2MYkyNyLk5XWKArw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jaXmf1JSq0CZAqdNYzszBA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/86FjZDqJokS5a5OyEwTddQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ONHrZtKx9ECwStVryYymSQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/aqglQJ0Eo0mnOpuGxhsZvg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/AqOxT7w2gUiVvTcxLq2Tbg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/CVLpx9QEZEqykn9E9KawJQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Giovanni van Bronckhorst: Fiziksel ve mental yorgunluk olu\u015ftu",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/sporskor/giovanni-van-bronckhorstfiziksel-ve-mental-yorgunluk-olustu,mBFi63P6R0Op7wp2VPEzAw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/MORXGiMr-UehQBQRS8cRbQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZtNI8B5JrEiVM1gszUXqUA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Giovanni van Bronckhorst: Fiziksel ve mental yorgunluk olu\u015ftu\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/MORXGiMr-UehQBQRS8cRbQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Be\u015fikta\u015f Teknik Direkt\u00f6r\u00fc Giovanni van Bronckhorst, 1-1 berabere kald\u0131klar\u0131\u00a0Gaziantep FK ma\u00e7\u0131n\u0131n ard\u0131ndan konu\u015ftu. 2 puan kaybetmelerini fiziksel ve mental yorgunlu\u011fa ba\u011flayan Hollandal\u0131 \u00e7al\u0131\u015ft\u0131r\u0131c\u0131 \"Rakibe \u00e7ok f\u0131rsat verdik. Fiziksel ve mental yorgunluk olu\u015ftu. Do\u011fru kararlar\u0131 veremedik oyunu kontrol etme anlam\u0131nda. Sonunda gol yedik. \u00c7ok \u00fczg\u00fcn\u00fcz.\" ifadelerini kulland\u0131.</p><p>Trendyol S\u00fcper Lig'in 8. haftas\u0131nda <strong>Gaziantep FK</strong> ile <strong>Be\u015fikta\u015f</strong> aras\u0131nda oynanan ma\u00e7 1-1 e\u015fitlikle sona erdi.</p><p>Kar\u015f\u0131la\u015fman\u0131n ard\u0131ndan Be\u015fikta\u015f Teknik Direkt\u00f6r\u00fc\u00a0Giovanni van Bronckhorst a\u00e7\u0131klamalarda bulundu. </p><p>Giovanni van Bronckhorst, \"Bug\u00fcn sava\u015ft\u0131k, iste\u011fimiz galip gelmekti. Rakip i\u00e7in do\u011fru yere d\u00fc\u015fen top gol oldu. Toparlanaca\u011f\u0131z, t\u00fcm seviyelerde m\u00fccadele etmek istiyoruz, sava\u015fa\u011f\u0131z.\" ifadelerini kulland\u0131.\u00a0</p><p><strong>\"F\u0130Z\u0130KSEL VE MENTAL YORGUNLUK OLU\u015eTU\"</strong> </p><p>\"Zor bir ma\u00e7 olacakt\u0131 zaten. M\u00fccadele edilmesi gereken bir ma\u00e7 olacakt\u0131.\" diyen\u00a0Giovanni van Bronckhorst s\u00f6zlerini \u015f\u00f6yle s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc: \"1-0'\u0131 bulduk Ciro'nun penalt\u0131s\u0131yla. Sonra iki tarafl\u0131 bir oyun oldu. Do\u011fru ge\u00e7i\u015flerle 2. gol\u00fc bulamad\u0131k. Rakibe \u00e7ok f\u0131rsat verdik. Fiziksel ve mental yorgunluk olu\u015ftu. Do\u011fru kararlar\u0131 veremedik oyunu kontrol etme anlam\u0131nda. Sonunda gol yedik. \u00c7ok \u00fczg\u00fcn\u00fcz. Devam edece\u011fiz. 2 puan kaybettik. Bir sonraki Konyaspor ma\u00e7\u0131yla ligin di\u011fer b\u00f6l\u00fcm\u00fcne ba\u015flayaca\u011f\u0131z.\"</p><img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZtNI8B5JrEiVM1gszUXqUA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" />"
    },
    {
        "title": "S\u00fcper Lig'de 8. hafta sonras\u0131 g\u00f6r\u00fcn\u00fcm (Puan durumu ve 9. haftan\u0131n ma\u00e7lar\u0131)",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/sporskor/super-ligde-8-hafta-sonrasi-gorunum-puan-durumu-ve-9-haftanin-maclari,6ir0YAem90y-rGB7oI_3mA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/T6B09_Q_tUqEzcA-LU7dYA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZtNI8B5JrEiVM1gszUXqUA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"S\u00fcper Lig'de 8. hafta sonras\u0131 g\u00f6r\u00fcn\u00fcm (Puan durumu ve 9. haftan\u0131n ma\u00e7lar\u0131)\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/T6B09_Q_tUqEzcA-LU7dYA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>S\u00fcper Lig'de 8. hafta ma\u00e7lar\u0131 tamamland\u0131. Milli ara \u00f6ncesi\u00a0alatasaray, 22 puanla zirvede yer ald\u0131. \u0130\u015fte g\u00fcncel puan durumu, sonu\u00e7lar ve 9. haftan\u0131n ma\u00e7lar\u0131...</p>Trendyol S\u00fcper Lig'de 8. hafta ma\u00e7lar\u0131 tamamland\u0131.  Haftan\u0131n kapan\u0131\u015f g\u00fcn\u00fcnde lider Galatasaray, Corendon Alanyaspor'u 1-0 ma\u011flup etti. Be\u015fikta\u015f ise deplasmanda Gaziantep FK ile 1-1 berabere kald\u0131.  Puan\u0131n\u0131 22'ye y\u00fckselten Galatasaray zirvedeki yerini korudu. Ligde bu hafta oynanan kar\u015f\u0131la\u015fmalar\u0131n 4'\u00fcn\u00fc ev sahibi tak\u0131mlar, 1'ini de konuk ekip kazand\u0131. D\u00f6rt m\u00fccadele ise beraberlikle sonu\u00e7land\u0131.  S\u00fcper Lig'in 8. haftas\u0131nda oynanan ma\u00e7larda 22 gol at\u0131ld\u0131.  <strong>SONU\u00c7LAR</strong>  Trendyol S\u00fcper Lig'in 8. haftas\u0131nda oynanan kar\u015f\u0131la\u015fmalarda al\u0131nan sonu\u00e7lar \u015f\u00f6yle:  \u00c7aykur Rizespor-Antalyaspor: 2-1 Kas\u0131mpa\u015fa-Sipay Bodrum FK: 0-0 G\u00f6ztepe-Net Global Sivasspor: 3-2 RAMS Ba\u015fak\u015fehir-Bellona Kayserispor: 1-1 Ataka\u015f Hatayspor-Trabzonspor: 1-1 T\u00dcMOSAN Konyaspor-ikas Ey\u00fcpspor: 2-1 Adana Demirspor-Samsunspor: 1-3 Gaziantep FK-Be\u015fikta\u015f: 1-1 Galatasaray-Corendon Alanyaspor: 1-0 NOT: Fenerbah\u00e7e haftay\u0131 bay ge\u00e7ti.  <strong>9. HAFTA PROGRAMI</strong>  S\u00fcper Lig'de 9. hafta ma\u00e7lar\u0131n\u0131n program\u0131 \u015f\u00f6yle:  19 Ekim Cumartesi:  13.30 Bellona Kayserispor-Gaziantep FK (RHG EnerT\u00fcrk Enerji) 16.00 Trabzonspor-RAMS Ba\u015fak\u015fehir (Papara Park) 19.00 ikas Ey\u00fcpspor-G\u00f6ztepe (Recep Tayyip Erdo\u011fan) 19.00 Antalyaspor-Galatasaray (Corendon Airlines Park Antalya)  20 Ekim Pazar: 13.30 Net Global Sivasspor-Ataka\u015f Hatayspor (BG Grup 4 Eyl\u00fcl) 16.00 Be\u015fikta\u015f-T\u00dcMOSAN Konyaspor (T\u00fcpra\u015f) 19.00 Corendon Alanyaspor-Kas\u0131mpa\u015fa (Gain Park) 19.00 Samsunspor-Fenerbah\u00e7e (Samsun Yeni 19 May\u0131s)  21 Ekim Pazartesi: 20.00 Sipay Bodrum FK-\u00c7aykur Rizespor (Bodrum \u0130l\u00e7e) NOT: Adana Demirspor haftay\u0131 bay ge\u00e7ecek.<img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZtNI8B5JrEiVM1gszUXqUA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" />"
    },
    {
        "title": "Adana Demirspor'un yeni ba\u015fkan\u0131 Bedirhan Durak oldu",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/sporskor/adana-demirsporun-yeni-baskani-bedirhan-durak-oldu,EVh6MsGPwkib2WwbXQyP0w",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3pwm1e0J5EmFNn9xS1x7bg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Adana Demirspor'un yeni ba\u015fkan\u0131 Bedirhan Durak oldu\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3pwm1e0J5EmFNn9xS1x7bg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Adana Demirspor Kul\u00fcb\u00fc Ba\u015fkan\u0131 Murat Sancak, g\u00f6revi Bedirhan Durak'a devretti\u011fini bildirdi.</p>Adana Demirspor'un yeni ba\u015fkan\u0131 Bedirhan Durak oldu.\u00a0  Murat Sancak, kul\u00fcb\u00fcn sosyal medya hesab\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, ba\u015fkanl\u0131k g\u00f6revine Bedirhan Durak'\u0131n getirildi\u011fini belirtildi.  Veda karar\u0131n\u0131 tak\u0131mlar\u0131n\u0131n bug\u00fcn oynad\u0131\u011f\u0131 ma\u00e7tan \u00f6nce verdi\u011fini aktaran Sancak, \u015funlar\u0131 kaydetti:  \"Bundan sonraki s\u00fcre\u00e7te Murat Sancak olarak d\u00fcn, bug\u00fcn ve yar\u0131na ili\u015fkin olup biten t\u00fcm olaylar\u0131, \u00e7etele\u015ferek oyunda olan, kullan\u0131lan ve Adana Demirspor'u t\u00fcketmek \u00fczere yap\u0131lmak istenen t\u00fcm ger\u00e7ekleri en yak\u0131n zamanda sizlere aktaraca\u011f\u0131m. Adana Demirspor'umuz deyim yerindeyse kan emici bir tak\u0131m isimler taraf\u0131ndan bu hale getirilmi\u015f olup, bu isimleri tek tek, t\u00fcm yapt\u0131klar\u0131 ile g\u00f6zler \u00f6n\u00fcne sererek, camiam\u0131z ba\u015fta olmak \u00fczere kamuoyuna a\u00e7\u0131klamak boynumun borcudur. \u015eu an ger\u00e7ek Adana Demirspor taraftarlar\u0131na, mavi-lacivert renklere g\u00f6n\u00fcl vermi\u015f t\u00fcm birlikte y\u00fcr\u00fcm\u00fc\u015f oldu\u011fum dostlar\u0131ma 'Kusura bakmay\u0131n ve hakk\u0131n\u0131z\u0131 helal edin.' diyorum. Benim hakk\u0131m var ise hepinize helaldir. Bu kadar maddi menfaatleri i\u00e7in ruhunu satm\u0131\u015f olan ki\u015filerle yola devam etmem m\u00fcmk\u00fcn de\u011fildi.\""
    },
    {
        "title": "Okan Buruk:\u00a0Son iki ma\u00e7\u0131n \u00fczerimizde bask\u0131s\u0131 vard\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/sporskor/okan-burukson-iki-macin-uzerimizde-baskisi-vardi,djju4RhCU027UMHopcNedA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/dU6Yq_xVcEmDevstx7AanQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZtNI8B5JrEiVM1gszUXqUA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Okan Buruk:\u00a0Son iki ma\u00e7\u0131n \u00fczerimizde bask\u0131s\u0131 vard\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/dU6Yq_xVcEmDevstx7AanQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Galatasaray Teknik Direkt\u00f6r\u00fc Okan Buruk, Alanyaspor galibiyeti sonras\u0131 yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, \"Son iki ma\u00e7\u0131n \u00fczerimizde bask\u0131s\u0131 vard\u0131. \u0130kinci gol\u00fc bulup rahatlayabilirdik. Liderdik lider devam ediyoruz.\" ifadelerini kulland\u0131.</p><p>Trendyol S\u00fcper Lig'in 8. haftas\u0131nda konuk etti\u011fi Corendon Alanyaspor'u 1-0 yenen Galatasaray liderli\u011fini s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc.</p><p><strong>Galatasaray Teknik Direkt\u00f6r\u00fc Okan Buruk</strong> ma\u00e7\u0131n ard\u0131ndan a\u00e7\u0131klamalarda bulundu.\u00a0</p><p>Son iki ma\u00e7\u0131na \u00f6nde ba\u015flayan ancak daha sonra berabere bitiren ma\u00e7lara at\u0131fta bulunan Buruk, \"Rakibimizin topa sahip olan bir tak\u0131m oldu\u011funu biliyorduk. Hepimizin faul olarak g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc ama hakemin faul vermedi\u011fi pozisyonu rakibin net pozisyonu olarak sayabiliriz. Son iki ma\u00e7\u0131n \u00fczerimizde bask\u0131s\u0131 vard\u0131.\" dedi.\u00a0</p><p><strong>\"HERKES OYUNCULARI ROBOT G\u0130B\u0130 G\u00d6R\u00dcYOR\"</strong> </p><p>\"\u0130kinci gol\u00fc bulup rahatlayabilirdik\" diyen Buruk, \"Liderdik lider devam ediyoruz. Herkes oyuncular\u0131 robot gibi g\u00f6r\u00fcyor. Oyunculara \u00e7ok fazla \u00fcst \u00fcste ma\u00e7larla y\u00fckleniyoruz. \u015eimdi de milli tak\u0131ma gidecekler, yedi ma\u00e7l\u0131k bir seri. Kazanarak bitirdik. Bizi destekleyen herkese te\u015fekk\u00fcr ederiz\" ifadelerini kulland\u0131.\u00a0 </p><p><span><strong>G\u00dcNCEL PUAN DURUMU</strong></span></p><img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZtNI8B5JrEiVM1gszUXqUA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" />"
    },
    {
        "title": "Galatasaray milli araya nama\u011flup giriyor",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/sporskor/galatasaray-milli-araya-namaglup-giriyor,cXycS8wmkUCiLgzW7TIdHA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/IjbEIQkR7U65qzXAM5_SnA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/YV6mhiLGJEy7IaXX7DGngA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/IAi9FnQjCEKFomaXQ4JQ8A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/CGmXlK5k6E6UN3JTpFx_Cw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RqERJE0T00Cw348PcUmChw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/893Rp0YD-UaAtshSwD4hIQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/AxQgtksNG02h_vMNaCoh_A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/U5aSMnwtZkC2znA7X51n9g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/l7NZ6EN-ski93f0zI73ZDQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RGMlu3sFH0y5ygQutaKSbA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jECHwA2XXU6IV1Biko9A7g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/NAC1Gv9KdUqhFUyymuuOow.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/AifViVDC6ES5J4btopNasA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/FwIrbvrXPkOL8d2Reoq_Kg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Q8ZxgE424EK3HG-13kSEkA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/oJ8kiwevsUqUQyfWhqpU4Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/B7q3oqeCPEW1LjFAsYRR9Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/WuDsOs0y2ES0lHkjx7c71g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4FgGHGwbBEKouqveQLgx3Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wQtUsT8VTE2ogCwoVJW2UQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xPoQAuteNECYK434qkSaPw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/po-R1WUNKkumEpnKGS4z2w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/F73QAT2Ho0KtUbsCKeJ0dg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/npbrNMZW70iFcc4a-NRX2w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ILIO55ilkkKF3gfXytSNNg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/aZihPKQK6UeNd7MH-0a0sw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_61RDpjfg02YZXNTc9izmw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/sYZDTBN2o0mBjl5azKKqrA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/XMSH8Z2UHEevdB-D1CNBFA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/EhbFl-G0bE6ycCyhwH2MVg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZonzWFFCl0CiudOs7biliA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/IZuIVzKrckCfe24JO28ikQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fMa4z7QKLEeokI8JenZ8MA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ABzszfNfsEihXyekYnd5lw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_QAYOofUA0uCt4Qluu9fqw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hbdgoIQsDEOenVw2PRaq6A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/uGhqX0eGzUiB2O1F0dViOw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SPwTJbIaIU-OWJNXIh82Xg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Galatasaray milli araya nama\u011flup giriyor\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/IjbEIQkR7U65qzXAM5_SnA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>S\u00fcper Lig'de lider Galatasaray Alanyaspor'u konuk etti. M\u00fccadelede 1-0 Galatasaray \u00fcst\u00fcnl\u00fc\u011f\u00fcyle sona erdi. Bu skorla puan\u0131n\u0131 22 yapan sar\u0131 k\u0131rm\u0131z\u0131l\u0131lar milli araya nama\u011flup giriyor. \u0130\u015fte ayr\u0131nt\u0131lar ve ma\u00e7tan \u00f6ne \u00e7\u0131kanlar...</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/YV6mhiLGJEy7IaXX7DGngA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Milli ma\u00e7 aras\u0131 \u00f6ncesi S\u00fcper Lig'de Galatasaray, Corendon Alanyaspor'u\u00a0a\u011f\u0131rlad\u0131.\u00a0Galatasaray-Corendon Alanyaspor ma\u00e7\u0131n\u0131 Mehmet T\u00fcrkmen y\u00f6netti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/IAi9FnQjCEKFomaXQ4JQ8A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>1' Ma\u00e7 ba\u015flad\u0131\n16'\u00a0Mertens'in ceza sahas\u0131 d\u0131\u015f\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 vuru\u015fu kaleci kurtard\u0131.\n24'\u00a0Yunus'un ceza sahas\u0131 k\u00f6\u015fesinden sert \u015futunu kaleci g\u00fc\u00e7l\u00fckle kornere\u00a0\u00e7eldi\n28' Galatasaray Yunus'un gol\u00fcyle \u00f6ne ge\u00e7ti: 1-0\n45+1 \u0130lk yar\u0131 sona erdi\n\u0130K\u0130NC\u0130 DEVRE\n69' Galatatasaray'da ilk sar\u0131 kart\u0131 Kaan Ayhan'a \u00e7\u0131kt\u0131\n81'\u00a0Mauro Icardi yerini Michy Batshuayi'ye b\u0131rakt\u0131. Kerem Demirbay da Yunus Akg\u00fcn'\u00fcn yerine oyuna dahil oldu.\n90+2\u00a0Serdar Dursun bo\u015f kaleye net pozisyondan yararlanamad\u0131\n90+2\u00a0Muslera faul itirazlar\u0131 sonucu sar\u0131 kart g\u00f6rd\u00fc\n90+5 M\u00fccadele sona erdi</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/CGmXlK5k6E6UN3JTpFx_Cw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Okan Buruk, UEFA Avrupa Ligi'nin ikinci haftas\u0131nda deplasmanda Letonya temsilcisi RFS ile 2-2 berabere kald\u0131klar\u0131 ma\u00e7\u0131n ilk 11'inden sadece 1 oyuncuyu de\u011fi\u015ftirdi.\nBuruk, kaleci G\u00fcnay G\u00fcven\u00e7'i yede\u011fe \u00e7ekerken cezas\u0131 nedeniyle RFS m\u00fcsabakas\u0131nda g\u00f6rev yapamayan Muslera'y\u0131 11'de oynatt\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RqERJE0T00Cw348PcUmChw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Galatasaray'\u0131n Nijeryal\u0131 y\u0131ld\u0131z\u0131 Victor Osimhen, m\u00fcsabakay\u0131 statta izledi.Sakatl\u0131\u011f\u0131 nedeniyle kar\u015f\u0131la\u015fmada forma giyemeyen Osimhen, Alanyaspor ma\u00e7\u0131n\u0131 locadan takip etti.Kar\u015f\u0131la\u015fma \u00f6ncesi kad\u0131n ve \u00e7ocu\u011fa y\u00f6nelik \u015fiddete tepki g\u00f6sterildi.Sar\u0131-k\u0131rm\u0131z\u0131l\u0131 taraftarlar, \u0130stanbul'da Ay\u015fenur Halil ile \u0130kbal Uzuner'in \u00f6ld\u00fcr\u00fclmesine tepki g\u00f6stererek, \"Kad\u0131na ve \u00e7ocu\u011fa dokunma\" pankart\u0131 a\u00e7t\u0131.Taraftarlar, zaman zaman tezah\u00fcratlarla da \u015fiddet olaylar\u0131n\u0131 k\u0131nad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/893Rp0YD-UaAtshSwD4hIQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Lider Galatasaray'da tedavisi s\u00fcren Victor Osimhen d\u0131\u015f\u0131nda eksik yoktu.\u00a0Teknik direkt\u00f6r Fatih Tekke'nin ekibinde tek eksik stoper Furkan Bay\u0131r'd\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/AxQgtksNG02h_vMNaCoh_A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Galatasaray'\u0131n 6 ma\u00e7l\u0131k galibiyet serisi 3-3 biten Kas\u0131mpa\u015fa ma\u00e7\u0131yla sona ermi\u015fti. Sezonun ilk be\u015f ma\u00e7\u0131nda galibiyet alamayan Alanyaspor ise son 2 rakibini yenmi\u015fti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/U5aSMnwtZkC2znA7X51n9g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Galatasaray: Muslera, Kaan, Davinson, Abd\u00fclkerim, Jakobs, Torreira, Mertens, Sara, Bar\u0131\u015f, Yunus, IcardiCorendon Alanyaspor:\u00a0Ertu\u011frul, Lima, Aliti, Efecan, Cordova, Coelho, Augusto, Balkovec, Makouta, Yusuf, Hadergjonaj</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/l7NZ6EN-ski93f0zI73ZDQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RGMlu3sFH0y5ygQutaKSbA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jECHwA2XXU6IV1Biko9A7g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/NAC1Gv9KdUqhFUyymuuOow.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/AifViVDC6ES5J4btopNasA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/FwIrbvrXPkOL8d2Reoq_Kg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Q8ZxgE424EK3HG-13kSEkA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/oJ8kiwevsUqUQyfWhqpU4Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/B7q3oqeCPEW1LjFAsYRR9Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/WuDsOs0y2ES0lHkjx7c71g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4FgGHGwbBEKouqveQLgx3Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wQtUsT8VTE2ogCwoVJW2UQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xPoQAuteNECYK434qkSaPw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/po-R1WUNKkumEpnKGS4z2w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/F73QAT2Ho0KtUbsCKeJ0dg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/npbrNMZW70iFcc4a-NRX2w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ILIO55ilkkKF3gfXytSNNg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/aZihPKQK6UeNd7MH-0a0sw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_61RDpjfg02YZXNTc9izmw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/sYZDTBN2o0mBjl5azKKqrA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/XMSH8Z2UHEevdB-D1CNBFA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/EhbFl-G0bE6ycCyhwH2MVg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZonzWFFCl0CiudOs7biliA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/IZuIVzKrckCfe24JO28ikQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fMa4z7QKLEeokI8JenZ8MA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ABzszfNfsEihXyekYnd5lw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_QAYOofUA0uCt4Qluu9fqw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hbdgoIQsDEOenVw2PRaq6A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/uGhqX0eGzUiB2O1F0dViOw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SPwTJbIaIU-OWJNXIh82Xg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Be\u015fikta\u015f, galibiyeti uzatmalarda ka\u00e7\u0131rd\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/sporskor/besiktas-galibiyeti-uzatmalarda-kacirdi,1iBZchLz4EeAyMcXi_YOgQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qUr0vO8kykaRHYJIkFedag.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/XvxWNeVjfEezLrT5VZWK-A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/TlrrunUPkEu6-f_EPPS9BQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nqyUdC9QA0SpWrACk5FnXQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Sk4a3PMEP0WrrW03Y58n2Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gFgmNYmqxke9mWCWcYhT6Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/PI1q_343eE6ps7A9L1k_8w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5JzXIJiIqkORJut60nv0yw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/YdZkOvBwx0uThfxAjBYDkQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/QB5X_yZt0UKHfIH4CJyMig.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/PZbX4OS0WUeVPj2vkvFYDw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/o6KrnBTOREyxlaLHNvbcag.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/HRBbjPrkBUCl88aTYwlKCA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4ncyapdt7kmVuB8yus481A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OMn60RNO5kaMgxQIj6SynA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_cntHRkVgkuzuefkUZV_Ig.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rJXKs_kxvE6n6nDXDIRBHw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fc9-IGgZsUiR6vLk_aUQew.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/bKkdVPoJi0Kt2F4ELPkSPg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/V85CGoWm602IYMoIEc5DVQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/XddGydBIMkCSHY5FfZC3DQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Cs3O461TSEOs2kCK-49mFA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Kqoai3kkyEC6k2K6L4ItKw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/9io41YG3SkiKXhlgZPMKHw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Be\u015fikta\u015f, galibiyeti uzatmalarda ka\u00e7\u0131rd\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qUr0vO8kykaRHYJIkFedag.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Milli ma\u00e7 aras\u0131 \u00f6ncesi S\u00fcper Lig'de zirve takibi yapan Be\u015fikta\u015f, Gaziantep deplasman\u0131na \u00e7\u0131kt\u0131. M\u00fccadeleyi \u00f6nde g\u00f6t\u00fcren Be\u015fikta\u015f, 90+5'te yedi\u011fi golle sahadan beraberlikle ayr\u0131larak deplasmanda 1 puana raz\u0131 oldu. \u0130\u015fte ayr\u0131nt\u0131lar ve ma\u00e7tan \u00f6ne \u00e7\u0131kan dakikalar...</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/XvxWNeVjfEezLrT5VZWK-A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>S\u00fcper Lig'de bu ma\u00e7tan \u00f6nce oynad\u0131\u011f\u0131 6 ma\u00e7\u0131n be\u015fini kazanan yaln\u0131zca Trabzonspor'a konuk oldu\u011fu ma\u00e7tan 1 puanla ayr\u0131lan Be\u015fikta\u015f, Gaziantep deplasman\u0131na \u00e7\u0131kt\u0131.Gaziantep-Be\u015fikta\u015f ma\u00e7\u0131n\u0131 Muhammet Ali Meto\u011flu\u00a0y\u00f6netti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/TlrrunUPkEu6-f_EPPS9BQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>1' Ma\u00e7 ba\u015flad\u0131\n20'\u00a0Gabriel Paulista\u00a0sakatland\u0131.\u00a0Yerine Emirhan Top\u00e7u\u00a0oyuna dahil oldu\n29' Be\u015fikta\u015f, VAR incelemesinin ard\u0131ndan penalt\u0131 kazand\u0131\n31'\u00a0Immobile'nin penalt\u0131dan att\u0131\u011f\u0131 golle Be\u015fikta\u015f \u00f6ne ge\u00e7ti: 1-0\n41' Ev sahibi ekibin Sorescu ile buldu\u011fu gol ofsayt gerek\u00e7esiyle VAR incelemesinin ard\u0131ndan iptal edildi\n45+8 \u0130lk yar\u0131 sona erdi\n\u0130K\u0130NC\u0130 DEVRE\n56' Be\u015fikta\u015f'ta\u00a0Emirhan sar\u0131 kart g\u00f6rd\u00fc\n67'\u00a0Be\u015fikta\u015f'ta Immobile yerine Mustafa Erhan, Joao Mario yerine Rashica oyuna girdi\n90+5 Maxim'in gol\u00fcyle Gaziantep skoru 1-1'e getirdi\n90+6 Ma\u00e7 sona erdi</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nqyUdC9QA0SpWrACk5FnXQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Be\u015fikta\u015f'ta teknik direkt\u00f6r Giovanni Van Bronckhorst, son oynad\u0131klar\u0131 ma\u00e7\u0131n ilk 11'ine g\u00f6re 2 de\u011fi\u015fiklik yapt\u0131.\nBe\u015fikta\u015f'\u0131n UEFA Avrupa Ligi ikinci haftas\u0131nda Eintracht Frankfurt'a 3-1 ma\u011flup oldu\u011fu m\u00fccadelede ilk 11'de ba\u015flayan oyunculardan Ersin Destano\u011flu sakatl\u0131\u011f\u0131 nedeniyle kadroda yer almad\u0131, Milot Rashica ise ma\u00e7a yedek ba\u015flad\u0131. Hollandal\u0131 teknik adam, bu isimlerin yerine Mert G\u00fcnok ve Joao Mario'yu ilk 11'de g\u00f6revlendirdi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Sk4a3PMEP0WrrW03Y58n2Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Gaziantep FK Teknik Direkt\u00f6r\u00fc Sel\u00e7uk \u0130nan, son oynanan ikas Ey\u00fcpspor ma\u00e7\u0131na g\u00f6re ilk 11'de 3 de\u011fi\u015fikli\u011fe gitti.\nSel\u00e7uk \u0130nan, bir \u00f6nceki ma\u00e7a g\u00f6re \u00d6m\u00fcrcan Artan, Arda K\u0131z\u0131lda\u011f ve Furkan Soyalp'e ilk 11'de yer vermedi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gFgmNYmqxke9mWCWcYhT6Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Uzun s\u00fcreli sakatl\u0131\u011f\u0131 bulunan Necip Uysal'\u0131n yan\u0131 s\u0131ra Al Musrati ile sakatl\u0131\u011f\u0131 bulunan Ersin Destano\u011flu Gaziantep'e g\u00f6t\u00fcr\u00fclmedi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/PI1q_343eE6ps7A9L1k_8w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ev sahibi Gaziantep'te sakatl\u0131klar\u0131 s\u00fcren Godfrey Stephen ile Eren Erdo\u011fan bu ma\u00e7ta da yoktu.\u00a0Sezona Bodrum'u yenerek ba\u015flayan Sel\u00e7uk \u0130nan'\u0131n ekibi devam\u0131ndaki be\u015f ma\u00e7ta yaln\u0131zca 1 puan alabildimi\u015fti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5JzXIJiIqkORJut60nv0yw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Gaziantep FK:\u00a0Dioudis, Emre Ta\u015fdemir, Saborit, Viana, Ndiaye, Kozlowski, Maxim, Lungoyi, Sorescu, OkerekeBe\u015fikta\u015f: Mert, Svensson, Paulista, Uduokhai, Masuaku, Ndour, Gedson, Muci, Rafa, Mario, Immobile</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/YdZkOvBwx0uThfxAjBYDkQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/QB5X_yZt0UKHfIH4CJyMig.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/PZbX4OS0WUeVPj2vkvFYDw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/o6KrnBTOREyxlaLHNvbcag.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/HRBbjPrkBUCl88aTYwlKCA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4ncyapdt7kmVuB8yus481A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OMn60RNO5kaMgxQIj6SynA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_cntHRkVgkuzuefkUZV_Ig.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rJXKs_kxvE6n6nDXDIRBHw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fc9-IGgZsUiR6vLk_aUQew.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/bKkdVPoJi0Kt2F4ELPkSPg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/V85CGoWm602IYMoIEc5DVQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/XddGydBIMkCSHY5FfZC3DQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Cs3O461TSEOs2kCK-49mFA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Kqoai3kkyEC6k2K6L4ItKw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/9io41YG3SkiKXhlgZPMKHw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Giovanni Van Bronckhorst'tan 2 de\u011fi\u015fiklik: Rashica yede\u011fe \u00e7ekildi",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/sporskor/giovanni-van-bronckhorsttan-2-degisiklikrashica-yedege-cekildi,DB-3DjVPgkK6ZSwCGw1-FQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/UxZ-x5mlcEqDlYiuK80Bwg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Giovanni Van Bronckhorst'tan 2 de\u011fi\u015fiklik: Rashica yede\u011fe \u00e7ekildi\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/UxZ-x5mlcEqDlYiuK80Bwg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Trendyol S\u00fcper Lig'in 8. haftas\u0131nda Gaziantep FK'ye konuk olan\u00a0Be\u015fikta\u015f'ta teknik direkt\u00f6r Giovanni Van Bronckhorst, son oynad\u0131klar\u0131 ma\u00e7\u0131n ilk 11'ine g\u00f6re 2 de\u011fi\u015fiklik yapt\u0131.</p><p><strong>Be\u015fikta\u015f,</strong> Gaziantep B\u00fcy\u00fck\u015fehir Stad\u0131'nda oynanan Gaziantep FK\u00a0ma\u00e7\u0131na Mert G\u00fcnok, Masuaku, Felix Uduokhai, Paulista, Jonas Svensson, Cher Ndour, Gedson Fernandes, Ernest Mu\u00e7i, Rafa Silva, Joao Mario, Immobile 11'iyle ba\u015flad\u0131.  Be\u015fikta\u015f'\u0131n yedek kul\u00fcbesinde G\u00f6ktu\u011f Baytekin, Emirhan Top\u00e7u, Tayyip Talha Sanu\u00e7, Onur Bulut, Jean Onana, Milot Rashica, Bakhtiyor Zaynutdinov, Salih U\u00e7an, Mustafa Hekimo\u011flu ve Semih K\u0131l\u0131\u00e7soy yer ald\u0131.</p><p><strong>VAN BRONCKHORST'TAN 2 DE\u011e\u0130\u015e\u0130KL\u0130K</strong>  Be\u015fikta\u015f'\u0131n UEFA Avrupa Ligi ikinci haftas\u0131nda Eintracht Frankfurt'a 3-1 ma\u011flup oldu\u011fu m\u00fccadelede ilk 11'de ba\u015flayan oyunculardan Ersin Destano\u011flu sakatl\u0131\u011f\u0131 nedeniyle kadroda yer almad\u0131, Milot Rashica ise ma\u00e7a yedek ba\u015flad\u0131. </p><p>Hollandal\u0131 teknik adam, bu isimlerin yerine Mert G\u00fcnok ve Joao Mario'yu ilk 11'de g\u00f6revlendirdi.</p>"
    },
    {
        "title": "Okan Buruk'tan\u00a0tek de\u011fi\u015fiklik",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/sporskor/okan-buruktantek-degisiklik,wyTDJNI0M02tLX25HqBEuw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/drGxlFe_6kKr8DSa32qIUw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Okan Buruk'tan\u00a0tek de\u011fi\u015fiklik\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/drGxlFe_6kKr8DSa32qIUw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Trendyol S\u00fcper Lig'in 8. haftas\u0131nda Corendon Alanyaspor'u konuk eden\u00a0Galatasaray'da teknik direkt\u00f6r Okan Buruk, son ma\u00e7\u0131n ilk 11'inde tek de\u011fi\u015fiklik yapt\u0131.</p><p>S\u00fcper Lig'in geride kalan b\u00f6l\u00fcm\u00fcnde 6 galibiyet ve 1 beraberlik alarak toplad\u0131\u011f\u0131 19 puanla liderlik koltu\u011funda oturan <strong>Galatasaray</strong>, RAMS Park'ta Akdeniz temsilcis Alanya'y\u0131 konuk etti.  Galatasaray, kar\u015f\u0131la\u015fmaya Fernando Muslera, Kaan Ayhan, Davinson Sanchez, Abd\u00fclkerim Bardakc\u0131, Ismail Jakobs, Lucas Torreira, Gabriel Sara, Bar\u0131\u015f Alper Y\u0131lmaz, Dries Mertens, Yunus Akg\u00fcn ve Mauro Icardi ile ba\u015flad\u0131.  Sar\u0131-k\u0131rm\u0131z\u0131l\u0131 tak\u0131m\u0131n yedek kul\u00fcbesinde G\u00fcnay G\u00fcven\u00e7, Ey\u00fcp Ayd\u0131n, Roland Sallai, Kerem Demirbay, Berkan Kutlu, Elias Jelert, Victor Nelsson, Yusuf Demir, Michy Batshuayi ve Metehan Baltac\u0131 yer ald\u0131.</p><p><strong>TEK DE\u011e\u0130\u015e\u0130KL\u0130K</strong>  Buruk, UEFA Avrupa Ligi'nin ikinci haftas\u0131nda deplasmanda Letonya temsilcisi RFS ile 2-2 berabere kald\u0131klar\u0131 ma\u00e7\u0131n ilk 11'inden sadece 1 oyuncuyu de\u011fi\u015ftirdi. </p><p>Buruk, kaleci G\u00fcnay G\u00fcven\u00e7'i yede\u011fe \u00e7ekerken cezas\u0131 nedeniyle RFS m\u00fcsabakas\u0131nda g\u00f6rev yapamayan Muslera'y\u0131 11'de oynatt\u0131.</p>"
    },
    {
        "title": "MotoGP Japonya Grand Prix'sini Francesco Bagnaia kazand\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/sporskor/motogp-japonya-grand-prixsini-francesco-bagnaia-kazandi,PIsjz6LfW0agui2laXReHg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rhC5NZg5LkqqGJt-hrcraA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"MotoGP Japonya Grand Prix'sini Francesco Bagnaia kazand\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rhC5NZg5LkqqGJt-hrcraA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>MotoGP D\u00fcnya \u015eampiyonas\u0131'n\u0131n 16. aya\u011f\u0131 Japonya Grand Prix'sinde Ducati Lenovo tak\u0131m\u0131n\u0131n \u0130talyan pilotu Francesco Bagnaia, birinci oldu.</p>Motosiklet yar\u0131\u015flar\u0131n\u0131n en \u00f6nemli organizasyonunda sezonun 16. m\u00fccadelesi, Japonya'da Mobility Resort Motegi Pisti'nde 24 tur \u00fczerinden yap\u0131ld\u0131.  Yar\u0131\u015f\u0131 kazanan \u0130talyan pilot Bagnaia, d\u00fcnya \u015fampiyonas\u0131n\u0131n bitimine 4 yar\u0131\u015f kala pilotlar klasman\u0131 lideri Jorge Martin ile aras\u0131ndaki fark\u0131 10 puana d\u00fc\u015f\u00fcrd\u00fc.  Pilotlar klasman\u0131nda zirvede yer alan Prima Pramac tak\u0131m\u0131n\u0131n \u0130spanyol pilotu Jorge Martin, liderin 1.189 saniye gerisinde ikinci, Gresini tak\u0131m\u0131n\u0131n \u0130spanyol motosiklet\u00e7isi Marc Marquez ise liderin 3.822 saniye gerisinde \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc s\u0131rada bitirdi.  Sezonun 17. yar\u0131\u015f\u0131 Avustralya Grand Prix'si 20 Ekim'de d\u00fczenlenecek.  <strong>Pilotlar klasman\u0131n\u0131n ilk 5 s\u0131ras\u0131ndaki isimler \u015f\u00f6yle:</strong>  1. Jorge Martin (\u0130spanya): 392 puan  2. Francesco Bagnaia (\u0130talya): 382  3. Enea Bastianini (\u0130talya): 313  4. Marc Marquez (\u0130spanya): 311  5. Brad Binder (G\u00fcney Afrika): 183"
    }
]