[
    {
        "title": "TMSF'den indirimli l\u00fcks ara\u00e7 ihalesi",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/ntvpara/tmsfden-indirimli-luks-arac-ihalesi,_6Ux8QFt30ODKmSPmPcTeQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gHziglpJTUq7ffyvnstGSA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"TMSF'den indirimli l\u00fcks ara\u00e7 ihalesi\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gHziglpJTUq7ffyvnstGSA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>TMSF'nin l\u00fcks ara\u00e7 ihalesi 7 Kas\u0131m'da d\u00fczenlenecek. \u0130halede Bentley, Mercedes, Porsche gibi l\u00fcks markal\u0131 otomobiller sat\u0131\u015fa \u00e7\u0131kar\u0131lacak. Daha \u00f6nce sat\u0131lmayan ara\u00e7lar i\u00e7in de indirim yap\u0131lacak.</p>Tasarruf Mevduat\u0131 Sigorta Fonu (TMSF), aralar\u0131nda Bentley, Mercedes, Porsche gibi l\u00fcks markalar\u0131n da bulundu\u011fu otomobillerin sat\u0131\u015f\u0131 i\u00e7in 7 Kas\u0131m'da ihale ger\u00e7ekle\u015ftirecek.  TMSF'den yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re, yeni muhammen bedellerle ara\u00e7 sat\u0131\u015f ihalesi d\u00fczenlenecek.   TMSF, daha \u00f6nceki ihalelerde sat\u0131lmayan ara\u00e7lar\u0131 farkl\u0131 oranlarda indirim yaparak yeniden sat\u0131\u015fa \u00e7\u0131kard\u0131.  Aralar\u0131nda Bentley, Mercedes, Porsche gibi l\u00fcks markalar\u0131n da bulundu\u011fu otomobiller, 7 Kas\u0131m'da TMSF'nin Esentepe'de bulunan binas\u0131nda d\u00fczenlenecek ihale ile sat\u0131lacak.  <strong>DOLANDIRICILARA KAR\u015eI UYARI</strong>  TMSF l\u00fcks ara\u00e7lar\u0131 ucuza ayarlayabilece\u011fini iddia eden doland\u0131r\u0131c\u0131lara kar\u015f\u0131 vatanda\u015flar\u0131 uyarm\u0131\u015ft\u0131.  S\u00f6z konusu bas\u0131n a\u00e7\u0131klamas\u0131nda, \"kamuoyunda '\u00e7antac\u0131, arac\u0131, komisyoncu' gibi isimlerle tan\u0131mlanan k\u00f6t\u00fc niyetli ki\u015filere kar\u015f\u0131 dikkatli olunmas\u0131 gerekti\u011fi, duyurusu yap\u0131lmadan, \u00e7ok d\u00fc\u015f\u00fck bedellere ara\u00e7 al\u0131nmas\u0131n\u0131n m\u00fcmk\u00fcn olmad\u0131\u011f\u0131 vurgulanm\u0131\u015ft\u0131.  TMSF'nin resmi internet sitesinde, l\u00fcks ara\u00e7 ihalesinden ba\u015fka ara\u00e7 sat\u0131\u015f ihale duyurular\u0131n\u0131n da yer ald\u0131\u011f\u0131 belirtildi."
    },
    {
        "title": "Volkswagen'den 7 koltuklu SUV: Yeni Tayron 2025 ba\u015f\u0131nda T\u00fcrkiye'de",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/otomobil/volkswagenden-7-koltuklu-suv-yeni-tayron-2025-basinda-turkiyede,DmE_xXyhmU-k_pqkWPVjWA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nHU2Qm4nQU278nL0xybbGw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yrzLbpvG5E2f6c6274KOMw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KVZYzrCUek2bSQu6kD2i8A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wxzDB86bXE-USBj9X3gFag.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/AuY_mmryz0mgMUd-pY_o3A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/9c4Njx8muEa0NaSKbKHGcg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/CuMy7b51E0KPn8UVQXyFgw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/oYlA2bJBRker6zAlzGkIXA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3cDbG1KG1UyEb04kFs9p3g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_wp_f9784kOeCNpApeqlUQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0ca6Q4fs5UKPIU2zjX5NrQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SOd5Lqiy8Ui9PrVZvsHwZw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/NeroqmIE6UeWsS4xhAAwgg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yKNkCrbSwE6TgEGcSkYA6w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RGCTJ0BDsECS1hWJ29OLcQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Volkswagen'den 7 koltuklu SUV: Yeni Tayron 2025 ba\u015f\u0131nda T\u00fcrkiye'de\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nHU2Qm4nQU278nL0xybbGw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Volkswagen, Touareg\u2019ten sonra Avrupa\u2019da sat\u0131\u015fa sundu\u011fu en b\u00fcy\u00fck ikinci SUV modeli olan Tayron\u2019u tan\u0131tt\u0131. Yeni Tayron\u2019un, 2025 y\u0131l\u0131n\u0131n ilk \u00e7eyre\u011finde T\u00fcrkiye\u2019de sat\u0131\u015fa sunulmas\u0131 planlan\u0131yor.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yrzLbpvG5E2f6c6274KOMw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Volkswagen, Yeni Tayron modelini tan\u0131tt\u0131. Be\u015f veya iste\u011fe ba\u011fl\u0131 olarak yedi koltuk se\u00e7ene\u011fi sunan model, markan\u0131n Touareg ile Tiguan modeli aras\u0131nda konumland\u0131r\u0131l\u0131yor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KVZYzrCUek2bSQu6kD2i8A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Avrupa'da 7 motor se\u00e7ene\u011fi ile gelecek olan Tayron\u2019un yeni nesil iki plug-in hibrit versiyonu da 100 km'nin \u00fczerinde elektrikli menzile ve toplamda 850 km'ye kadar ula\u015fan menzile sahip olacak.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wxzDB86bXE-USBj9X3gFag.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Avrupa\u2019da 10 Ekim\u2019de \u00f6n sat\u0131\u015fa a\u00e7\u0131lacak olan Yeni Tayron'un 2025 y\u0131l\u0131 ilk \u00e7eyre\u011finde T\u00fcrkiye\u2019de sat\u0131\u015fa sunulmas\u0131 planlan\u0131yor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/AuY_mmryz0mgMUd-pY_o3A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Yakla\u015f\u0131k 4,8 metre uzunlu\u011fundaki Tayron'da\u00a0LED farlar ve standart ayd\u0131nlatmal\u0131 Volkswagen logosu markan\u0131n imzas\u0131n\u0131 olu\u015fturuyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/9c4Njx8muEa0NaSKbKHGcg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Tayron, Life donan\u0131m seviyesinden ba\u015flayarak Elegance ve R-Line \u00fcst donan\u0131mlar\u0131yla da m\u00fc\u015fteriyle bulu\u015fuyor.\nBilgi-e\u011flence sistemi, 12,9 in\u00e7 ekrana sahip. Kablosuz App-Connect (Apple CarPlay ve Android Auto deste\u011fi), dijital g\u00f6stergeler, LED farlar standart olarak sunuluyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/CuMy7b51E0KPn8UVQXyFgw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Tayron'un Life versiyonunda yer alan standart s\u00fcr\u00fcc\u00fc destek sistemleri aras\u0131nda, adaptif h\u0131z sabitleyici (ACC), \u015ferit de\u011fi\u015ftirme asistan\u0131 \u201cSide Assist\u201d, \u015ferit takip asistan\u0131 \u201cLane Assist\u201d ve yayalar ile bisikletli alg\u0131layabilen \u00f6n b\u00f6lge asistan\u0131 \u201cFront Assist\u201d sistemleri yer al\u0131yor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/oYlA2bJBRker6zAlzGkIXA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Opsiyonel olarak \u00f6ne \u00e7\u0131kan \u00f6zellikler aras\u0131nda adaptif \u015fasi kontrol\u00fc \u201cDCC Pro\u201d,\u00a0yar\u0131 otonom s\u00fcr\u00fc\u015f asistan\u0131 \"Travel Assist\" ve\u00a0ak\u0131ll\u0131 ayd\u0131nlatma fonksiyonlar\u0131na sahip IQ.LIGHT HD Matrix farlar yer al\u0131yor.\nAyr\u0131ca, ChatGPT entegrasyonuna sahip IDA sesli komut asistan\u0131 da opsiyonel olarak al\u0131nabiliyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3cDbG1KG1UyEb04kFs9p3g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Volkswagen, Tayron\u2019un mild hibrit eTSI motorlu t\u00fcm versiyonlar\u0131n\u0131 pazara sunduktan sonra, iki plug-in hibrit (eHybrid), iki turbo\u015farjl\u0131 benzinli motor (TSI) ve iki turbo\u015farjl\u0131 dizel motor (TDI) versiyonlar\u0131 da gelecek.\nT\u00fcm motorlar, otomatik \u00e7ift kavramal\u0131 \u015fanz\u0131man (DSG) ile donat\u0131l\u0131yor.\u00a0Giri\u015f seviyesindeki 150 PS (110 kW) g\u00fcc\u00fcndeki eTSI motor 48 V teknolojili mild hibrit bar\u0131nd\u0131r\u0131yor.\n\u0130ki yenilik\u00e7i plug-in hibrit model, s\u0131ras\u0131yla 204 PS (150 kW) ve 272 PS (200 kW) kombine g\u00fc\u00e7 sunuyor.\u00a019.7 kWh net batarya kapasitesi sayesinde her iki Tayron eHybrid modeli de 100 km\u2019nin \u00fczerinde elektrikli menzil sa\u011flayabiliyor.\nTayron\u2019un bataryalar\u0131, AC wallbox veya AC \u015farj istasyonlar\u0131nda 11 kW\u2019a kadar, DC h\u0131zl\u0131 \u015farj istasyonlar\u0131nda ise 50 kW\u2019a kadar \u015farj edilebiliyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_wp_f9784kOeCNpApeqlUQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>193 PS (142 kW) g\u00fcc\u00fcndeki en b\u00fcy\u00fck TDI motor, standart olarak 4MOTION d\u00f6rt tekerlekten \u00e7eki\u015f sistemi ile birlikte sunuluyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0ca6Q4fs5UKPIU2zjX5NrQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SOd5Lqiy8Ui9PrVZvsHwZw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/NeroqmIE6UeWsS4xhAAwgg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yKNkCrbSwE6TgEGcSkYA6w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RGCTJ0BDsECS1hWJ29OLcQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Seyir halindeyken alev alan otomobil kullan\u0131lamaz hale geldi",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/seyir-halindeyken-alev-alan-otomobil-kullanilamaz-hale-geldi,0lEHJkVQd0ekiZWX9E4Z-w",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Nor7iK56-0OUWTBh9QL4gA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Seyir halindeyken alev alan otomobil kullan\u0131lamaz hale geldi\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Nor7iK56-0OUWTBh9QL4gA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Nev\u015fehir merkeze ba\u011fl\u0131 G\u00f6reme beldesinde seyir halindeyken motor b\u00f6l\u00fcm\u00fcnden alev alan otomobil, kullan\u0131lamaz hale geldi.</p><p>G\u00f6reme-U\u00e7hisar yolunda saat 10.30 s\u0131ralar\u0131nda Cuma E. idaresindeki 50 ADT 819 plakal\u0131 otomobil, seyir halindeyken motor k\u0131sm\u0131nda alev ald\u0131. Yang\u0131n\u0131 fark eden s\u00fcr\u00fcc\u00fc, otomobili durdurarak ara\u00e7tan indi. </p><p>K\u0131sa s\u00fcrede b\u00fcy\u00fcyen alevler, otomobili kaplad\u0131. \u00c7evredekilerin ihbar\u0131 \u00fczerine, olay yerine itfaiye ve jandarma ekipleri sevk edildi. Yang\u0131n, ekiplerin yakla\u015f\u0131k 15 dakikal\u0131k \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 sonucu s\u00f6nd\u00fcr\u00fcld\u00fc, otomobil kullan\u0131lamaz hale geldi </p>"
    },
    {
        "title": "Togg'dan \u015eanl\u0131urfa'da yanan T10X'le ilgili a\u00e7\u0131klama",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/otomobil/toggdan-sanliurfada-yanan-t10xle-ilgili-aciklama,SI7l9-vodEyUWLycKzeRAw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/eqB9OCCjj0mPSC6sOTrodw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ePxHDvFIak2M7fdzhSWLbw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Togg'dan \u015eanl\u0131urfa'da yanan T10X'le ilgili a\u00e7\u0131klama\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/eqB9OCCjj0mPSC6sOTrodw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u015eanl\u0131urfa'n\u0131n Viran\u015fehir il\u00e7esinde park halinde yanan T10X'le ilgili Togg'dan a\u00e7\u0131klama yap\u0131ld\u0131. Togg'un\u00a0Gemlik Kamp\u00fcs\u00fc'ne getirilen ara\u00e7ta, ilk yap\u0131lan incelemeye g\u00f6re yang\u0131n\u0131n bataryadan kaynaklanmad\u0131\u011f\u0131 belirtildi.</p><p>Sosyal medyada payla\u015f\u0131lan g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerde \u015eanl\u0131urfa'n\u0131n Viran\u015fehir il\u00e7esinde park halinde \u015farjda olan bir Togg T10X, heniz belirlenemeyen bir nedenle alev ald\u0131. \u0130tfaiye ekiplerinin m\u00fccahalesiyle ara\u00e7 s\u00f6nd\u00fcr\u00fclse de kullan\u0131lmaz hale geldi.\u00a0</p><p>Konuyla ilgili T\u00fcrkiye'nin Otomobili Giri\u015fim Grubu'ndan a\u00e7\u0131klama yap\u0131ld\u0131.\u00a0 </p><p>Sosyal medya \u00fczerinden yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, yang\u0131n\u0131n bataryadan kaynaklanmad\u0131\u011f\u0131 ve detayl\u0131 incelemenin ba\u015flat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 belirtildi.\u00a0</p><p>Togg'un a\u00e7\u0131klamas\u0131 \u015f\u00f6yle:  \"\u015eanl\u0131urfa'n\u0131n Viran\u015fehir il\u00e7esinde 4 Ekim Cuma g\u00fcn\u00fc, kullan\u0131c\u0131m\u0131z\u0131n \u00f6zel m\u00fclk\u00fcnde park halindeki T10X'de yang\u0131n meydana gelmi\u015ftir. K\u0131sa s\u00fcrede kontrol alt\u0131na al\u0131nan yang\u0131nda herhangi bir yaralanma veya can kayb\u0131 ya\u015fanmam\u0131\u015ft\u0131r.  Kullan\u0131c\u0131m\u0131zla hemen itribata ge\u00e7ilip, ara\u00e7 uzman ekiplerimizce incelenmek \u00fczere Togg Gemlik Kamp\u00fcs\u00fcm\u00fcze getirilmi\u015ftir. Yap\u0131lan ilk incelemede yang\u0131n\u0131n bataryadan kaynaklanmad\u0131\u011f\u0131 tespit edilmi\u015ftir. Konuyla ilgili detayl\u0131 teknik inceleme ba\u015flat\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. Kamuoyunun bilgisine sunar\u0131z\"</p><img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ePxHDvFIak2M7fdzhSWLbw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" />"
    },
    {
        "title": "Motosiklet otomobile \u00e7arpt\u0131: 2 yaral\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/motosiklet-otomobile-carpti-2-yarali,JEe6uE4aYE-6TpTMlVvk_w",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/YBFf4BvQ4kOCLKtKrql7aQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Motosiklet otomobile \u00e7arpt\u0131: 2 yaral\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/YBFf4BvQ4kOCLKtKrql7aQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Konya'n\u0131n Kulu il\u00e7esinde motosikletin otomobile \u00e7arpmas\u0131 sonucu 2 ki\u015fi yaraland\u0131.</p><p>Kaza, saat 14.30 s\u0131ralar\u0131nda Konya Ankara Kara yolu Olof Palma Bulvar\u0131 \u0130l\u00e7e Tar\u0131m ve Orman M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc \u00f6n\u00fcnde meydana geldi. </p><p>Edinilen bilgiye g\u00f6re, \u0130l\u00e7e Tar\u0131m ve Orman M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcnden \u00e7\u0131kan Y.B. idaresindeki 42 GB 848 plakal\u0131 otomobile yaya yolu \u00fczerinden ters istikamete seyir halinde olan B.Y.B. idaresindeki 42 AOG 564 plakal\u0131 motosiklet \u00e7arpt\u0131. Kazada motosiklet s\u00fcr\u00fcc\u00fcs\u00fc ile arka koltukta oturan F.B. yola savrularak yaraland\u0131.   \u0130hbar \u00fczerine olay yerine sa\u011fl\u0131k ve polis ekipleri sevk edildi. Yaral\u0131lar, sa\u011fl\u0131k ekiplerinin ilk m\u00fcdahalesinin ard\u0131ndan ambulansla Kulu B\u00f6lge Devlet Hastanesine kald\u0131r\u0131larak tedavi alt\u0131na al\u0131nd\u0131. Polis ekiplerinin olay yerindeki incelemelerinin ard\u0131ndan motosiklet otoparka kald\u0131r\u0131l\u0131rken, kazayla ilgili tahkikat ba\u015flat\u0131ld\u0131. </p>"
    },
    {
        "title": "Otomobil takla att\u0131: 4 yaral\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/otomobil-takla-atti-4-yarali,MtZ1LNUet0GSa9jKCAz04Q",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/acR_kgjMUkGxu_-DNb0M8Q.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Otomobil takla att\u0131: 4 yaral\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/acR_kgjMUkGxu_-DNb0M8Q.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Samsun'da takla atarak yolda ters d\u00f6nen otomobilde bulunan 4 ki\u015fi yaraland\u0131.</p><p>Kaza, Canik il\u00e7esindeki 200 Evler mevkisindeki \u00e7evre yolunda saat 09.00 s\u0131ralar\u0131nda meydana geldi. Edinilen bilgiye g\u00f6re, 08 AAK 696 plakal\u0131 Ford Focus marka/model otomobille seyir halinde olan C\u00fcneyd Karakol, ya\u011fmur nedeniyle kayganla\u015fan yolda direksiyon hakimiyetini kaybederek ref\u00fcje \u00e7\u0131kt\u0131.</p><p> Bir s\u00fcre ref\u00fcjde giden otomobil bariyerlere \u00e7arpt\u0131ktan sonra yola savrularak ters d\u00f6nd\u00fc. Ara\u00e7ta yolcu olarak bulunan 4 ki\u015fi hafif yaraland\u0131. Yaral\u0131lar, olay mahalline gelen sa\u011fl\u0131k ekipleri taraf\u0131ndan \u00f6zel bir hastaneye kald\u0131r\u0131ld\u0131.  Ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 kazay\u0131 anlatan \u015fof\u00f6r Karakol, \u201cAra\u00e7 ya\u011fmurdan dolay\u0131 kaymaya ba\u015flay\u0131nca ba\u015fka ara\u00e7lara vurmamak i\u00e7in ref\u00fcje \u00e7\u0131kt\u0131m. Ben kazada yaralanmad\u0131m. Ara\u00e7takilerin de durumu iyi ancak tedbir ama\u00e7l\u0131 hastanelere g\u00f6nderdik\u201d dedi.  Kaza yapan ara\u00e7tan yola d\u00f6k\u00fclen ya\u011f ve yak\u0131t ise Samsun B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi \u0130tfaiye Dairesi Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 ekipleri taraf\u0131ndan temizlendi. Kazayla ilgili inceleme ba\u015flat\u0131ld\u0131. </p>"
    },
    {
        "title": "Bugatti, tarihini ortaya d\u00f6k\u00fcyor: G\u00fcn y\u00fcz\u00fc g\u00f6rmeyen konseptler sergilenecek",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/otomobil/bugatti-tarihini-ortaya-dokuyor-gun-yuzu-gormeyen-konseptler-sergilenecek,cswmrxt9pUm1PnkiqHcu2A",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/AdjVGmO3DkuhXvVzqlJ8IQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/cnCalArQbUaLZlgRPFCRpA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KnBn7j52oUKieFZ0qJa3mg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8UZHpQKmHEiw6Ckq9WAiQQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/TV4rl4WyzUWOZ3sah8x3dA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/l_AEhZNJbkiuF1QxpXoYYw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/PXPXYvJqbkWYq5VeBD5D7A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/PcJLCGgWzkuk7z0bkdyL5A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1g_pQM0swEOOaOQk7o23qw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Bugatti, tarihini ortaya d\u00f6k\u00fcyor: G\u00fcn y\u00fcz\u00fc g\u00f6rmeyen konseptler sergilenecek\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/AdjVGmO3DkuhXvVzqlJ8IQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Bugatti, markan\u0131n tarihini anlatan materyalleri ve g\u00f6rselleri ar\u015fivden \u00e7\u0131kar\u0131yor. Markan\u0131n zaman i\u00e7indeki evrimi Ulusal Otomobil M\u00fczesi Loh Koleksiyonu taraf\u0131ndan sergilenecek.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/cnCalArQbUaLZlgRPFCRpA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>120 y\u0131la yak\u0131n tarihi boyunca otomotiv sekt\u00f6r\u00fcne damgas\u0131n\u0131 vurmu\u015f Bugatti,\u00a0ikonik modellerin tasar\u0131m s\u00fcre\u00e7leri de dahil olmak \u00fczere ar\u015fivi a\u00e7t\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KnBn7j52oUKieFZ0qJa3mg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ulusal Otomobil M\u00fczesi Loh Koleksiyonu taraf\u0131ndan d\u00fczenlenen \"Bugatti tasar\u0131m\u0131n\u0131n evrimine\" adanm\u0131\u015f sergi kapsam\u0131nda, Chiron modelinin \u00f6n tasar\u0131m s\u00fcrecine ait g\u00f6rseller de g\u00fcn y\u00fcz\u00fcne \u00e7\u0131kt\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8UZHpQKmHEiw6Ckq9WAiQQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Walter Da Silva'n\u0131n, tarihin en ba\u015far\u0131l\u0131 yar\u0131\u015f otomobillerinden biri kabul edilen Bugatti T35'ten esinlendi\u011fi konsepti de sergide yer alacak.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/TV4rl4WyzUWOZ3sah8x3dA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/l_AEhZNJbkiuF1QxpXoYYw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/PXPXYvJqbkWYq5VeBD5D7A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/PcJLCGgWzkuk7z0bkdyL5A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1g_pQM0swEOOaOQk7o23qw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Almanya'da otomobil sat\u0131\u015flar\u0131 6 ayda y\u00fczde 4,7 d\u00fc\u015ft\u00fc",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/otomobil/almanyada-otomobil-satislari-6-ayda-yuzde-4-7-dustu,2brp8CZTVEKQWeIVj2oAQA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fpybr9VSb0-LVG8HNIMKfw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Almanya'da otomobil sat\u0131\u015flar\u0131 6 ayda y\u00fczde 4,7 d\u00fc\u015ft\u00fc\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fpybr9VSb0-LVG8HNIMKfw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Alman otomotiv end\u00fcstrisinin sat\u0131\u015flar\u0131 y\u0131l\u0131n ilk yar\u0131s\u0131nda y\u0131ll\u0131k y\u00fczde 4,7 d\u00fc\u015ferek 269,5 milyar avroya geriledi.</p>Almanya Federal \u0130statistik Ofisi (Destatis), \u00fclke otomotiv sekt\u00f6r\u00fcn\u00fcn y\u0131l\u0131n ilk yar\u0131s\u0131na ili\u015fkin sat\u0131\u015f ve ihracat verilerini a\u00e7\u0131klad\u0131.  Buna g\u00f6re, Alman otomotiv end\u00fcstrisinin sat\u0131\u015flar\u0131 y\u0131l\u0131n ilk yar\u0131s\u0131nda ge\u00e7en y\u0131l\u0131n ayn\u0131 d\u00f6nemine g\u00f6re y\u00fczde 4,7 azalarak, 269,5 milyar euroya d\u00fc\u015ft\u00fc.  S\u00f6z konusu end\u00fcstri, 2023 ocak-haziran d\u00f6neminde artan fiyatlar\u0131n da etkisiyle 282,6 milyar euroluk rekor bir nominal sat\u0131\u015f kaydetmi\u015fti.  Bu arada, Alman otomotiv end\u00fcstrisi, 2024'\u00fcn ilk yar\u0131s\u0131ndaki d\u00fc\u015f\u00fc\u015fe ra\u011fmen, Almanya'daki toplam sanayi \u00fcr\u00fcnleri sat\u0131\u015flar\u0131n\u0131n d\u00f6rtte birini (y\u00fczde 25,2) ger\u00e7ekle\u015ftirerek en y\u00fcksek sat\u0131\u015fa sahip sekt\u00f6r olmaya devam etti.  Destatis a\u00e7\u0131klamas\u0131nda, otomotiv end\u00fcstrisindeki gelir d\u00fc\u015f\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcn t\u00fcm imalat sekt\u00f6rlerinde kendini g\u00f6sterdi\u011fi belirtildi.  Buna g\u00f6re, s\u00f6z konusu d\u00f6nemde karoser ve treyler gelirleri y\u00fczde 11,6, \u015fanz\u0131man veya tampon gibi ara\u00e7 par\u00e7a ve aksesuarlar\u0131 gelirleri y\u00fczde 5,4, motorlu ta\u015f\u0131t ve motorlu ta\u015f\u0131t motoru \u00fcretimi gelirleri ise y\u00fczde 4,3 azald\u0131.  <strong>SATI\u015eLARIN Y\u00dcZDE 70'\u0130N\u0130 \u0130HRACAT OLU\u015eTURUYOR</strong>  Y\u0131l\u0131n ilk yar\u0131s\u0131nda Alman otomotiv end\u00fcstrisinin toplam sat\u0131\u015flar\u0131n\u0131n yakla\u015f\u0131k y\u00fczde 70'ini (190 milyar euro) ihracat olu\u015fturdu. Bu oran son 15 y\u0131l\u0131n en y\u00fcksek oran\u0131 olarak kay\u0131tlara ge\u00e7ti.  Almanya ocak-haziran d\u00f6neminde 1,7 milyon adet otomobil ihra\u00e7 ederek 68,4 milyar euro gelir elde etti. Adet olarak ise 2023\u2019\u00fcn ayn\u0131 d\u00f6nemine g\u00f6re y\u00fczde 0,3 d\u00fc\u015f\u00fc\u015f g\u00f6r\u00fcld\u00fc.  Y\u0131l\u0131n ilk yar\u0131s\u0131nda Almanya'dan ihra\u00e7 edilen yeni otomobillerin neredeyse d\u00f6rtte biri (y\u00fczde 22,7) tamamen elektrikli otomobil oldu.  Ge\u00e7en y\u0131l\u0131n ayn\u0131 d\u00f6nemine y\u00fczde 2,5 daha az elektrikli otomobil ihra\u00e7 edilirken, 2022'nin ilk yar\u0131s\u0131na k\u0131yasla y\u00fczde 113,9 daha fazla elektrikli otomobil ihra\u00e7 edildi.  <strong>EN B\u00dcY\u00dcK \u0130K\u0130NC\u0130 \u0130ST\u0130HDAM</strong>  Destatis, Haziran 2024 itibar\u0131yla Alman otomotiv sekt\u00f6r\u00fcnde tedarik\u00e7iler hari\u00e7 yakla\u015f\u0131k 773 bin ki\u015fi istihdam edildi\u011fini de a\u00e7\u0131klad\u0131. Sekt\u00f6r\u00fcn istihdam\u0131 2023\u2019ye g\u00f6re y\u00fczde 0,8 azald\u0131. Alman otomotiv sekt\u00f6r\u00fcnde son 15 y\u0131l i\u00e7inde en y\u00fcksek \u00e7al\u0131\u015fan say\u0131s\u0131 yakla\u015f\u0131k 834 bin ile 2019'un ilk yar\u0131s\u0131n\u0131n sonunda ger\u00e7ekle\u015fmi\u015fti.  Verilere g\u00f6re, Haziran 2024 itibar\u0131yla Alman sanayisinde \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n yakla\u015f\u0131k y\u00fczde 14'\u00fc otomotiv sekt\u00f6r\u00fcnde \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor. Bu da otomotiv sekt\u00f6r\u00fcn\u00fc, 952 bin \u00e7al\u0131\u015fan\u0131 olan makine m\u00fchendisli\u011finden sonra i\u015f g\u00fcc\u00fc a\u00e7\u0131s\u0131ndan en b\u00fcy\u00fck ikinci sanayi sekt\u00f6r\u00fc yapt\u0131.  <strong>\u00c7\u0130N REKABET\u0130</strong>  Bu arada, Alman otomobil \u00fcreticileri, enflasyonist bask\u0131lar, y\u00fcksek enerji ve i\u015f g\u00fcc\u00fc maliyetleri, Avrupa'daki yava\u015f ekonomik b\u00fcy\u00fcme ve \u00c7inli otomobil \u00fcreticilerinin yan\u0131 s\u0131ra Tesla'n\u0131n rekabetiyle kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya bulunuyor.  \u00dclkenin \u00f6nde gelen otomobil \u00fcreticilerinden Volkswagen'in, 2 Eyl\u00fcl'de tasarruf ve maliyet azaltma \u00f6nlemlerinin par\u00e7as\u0131 olarak ilk defa Almanya'da fabrika kapatabilece\u011fi konusunda uyar\u0131da bulunmas\u0131, sekt\u00f6rde ya\u015fanan s\u0131k\u0131nt\u0131lar\u0131 g\u00f6zler \u00f6n\u00fcne sermi\u015fti.  Son y\u0131llarda Avrupa \u00fclkelerinde sat\u0131lan elektrikli otomobillerde \u00c7in \u00fcreticilerinin pay\u0131 h\u0131zla y\u00fckseliyor. \u00c7in'de \u00fcretilen d\u00fc\u015f\u00fck fiyatl\u0131 ve s\u00fcbvanse edilmi\u015f elektrikli otomobillerin sat\u0131\u015flar\u0131 rakiplerini geride b\u0131rak\u0131yor.  \u00c7in'de, BYD, SAIC ve Geely gibi markalar ile Tesla ve farkl\u0131 Avrupa \u015firketlerin ara\u00e7lar\u0131n\u0131n \u00fcretimi yap\u0131l\u0131yor.  Bu arada, Alman sanayisinin gittik\u00e7e zay\u0131flamas\u0131, \u00c7inli \u015firketlerin teknolojik olarak aray\u0131 kapatmas\u0131 ve hatta Uzak Do\u011fulu \u015firketlerin yenilenebilir enerji ve otomotiv de Almanlar\u0131 geride b\u0131rakmas\u0131 Almanya'da \"\u00c7in \u015eoku\" olarak tart\u0131\u015f\u0131l\u0131yor."
    },
    {
        "title": "Kayseri'de drift atan s\u00fcr\u00fcc\u00fcye 32 bin TL ceza",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/kayseride-drift-atan-surucuye-32-bin-tl-ceza,qz09k8YUNk-gws_OmxcV2g",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/oVUzQSG6q0OtOlTocw4xnA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Kayseri'de drift atan s\u00fcr\u00fcc\u00fcye 32 bin TL ceza\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/oVUzQSG6q0OtOlTocw4xnA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Kayseri'de otomobili ile drift atan s\u00fcr\u00fcc\u00fcye 32 bin 923 TL idari para ceza uyguland\u0131.</p><p>Kayseri \u0130l Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc Trafik Denetleme \u015eube M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ekipleri, Yeni Sanayi B\u00f6lgesi'nde otomobil ile drift atan s\u00fcr\u00fcc\u00fcn\u00fcn g\u00f6r\u00fcnt\u00fcleri sonras\u0131 \u00e7al\u0131\u015fma ba\u015flatt\u0131. </p><p>Tespit edilen s\u00fcr\u00fcc\u00fcye drift cezas\u0131 uyguland\u0131. S\u00fcr\u00fcc\u00fcye 32 bin 923 TL idari para cezas\u0131 kesilirken, ayr\u0131ca ehliyetine ay s\u00fcreyle el konuldu.</p>"
    },
    {
        "title": "T\u00fcrkiye otomotiv end\u00fcstrisi en y\u00fcksek eyl\u00fcl ihracat\u0131na ula\u015ft\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/otomobil/turkiye-otomotiv-endustrisi-en-yuksek-eylul-ihracatina-ulasti,4Zg1vyV3OUKBpbXq26ymWA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xhmLKpOa3EihLxV8k7yQ8Q.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"T\u00fcrkiye otomotiv end\u00fcstrisi en y\u00fcksek eyl\u00fcl ihracat\u0131na ula\u015ft\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xhmLKpOa3EihLxV8k7yQ8Q.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>T\u00fcrk otomotiv end\u00fcstrisinin ge\u00e7en ay yapt\u0131\u011f\u0131 3,4 milyar dolarl\u0131k d\u0131\u015f sat\u0131m, en y\u00fcksek eyl\u00fcl ihracat\u0131 olarak kay\u0131tlara ge\u00e7ti.</p><p>Uluda\u011f Otomotiv End\u00fcstrisi \u0130hracat\u00e7\u0131lar\u0131 Birli\u011finden (O\u0130B) yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re, T\u00fcrkiye otomotiv sekt\u00f6r\u00fcn\u00fcn eyl\u00fcl ay\u0131 ihracat\u0131 ge\u00e7en y\u0131l\u0131n ayn\u0131 d\u00f6nemine g\u00f6re y\u00fczde 21 artarak 3 milyar 407 milyon dolar oldu.  T\u00fcrkiye'nin ihracat\u0131ndaki liderli\u011fini koruyan end\u00fcstrinin toplam d\u0131\u015f sat\u0131mdan ald\u0131\u011f\u0131 pay y\u00fczde 17,7 olarak kay\u0131tlara ge\u00e7ti. Sekt\u00f6r\u00fcn 9 ayl\u0131k ihracat\u0131 ise y\u00fczde 5,3 art\u0131\u015fla 26 milyar 934 milyon dolara ula\u015ft\u0131.  Ge\u00e7en ay sekt\u00f6r\u00fcn alt \u00fcr\u00fcn gruplar\u0131ndan tedarik end\u00fcstrisinde 1 milyar 355 milyon dolar, binek otomobilde 1 milyar 87 milyon dolar, e\u015fya ta\u015f\u0131maya mahsus motorlu ta\u015f\u0131tlarda 450 milyon dolar, \u00e7ekicilerde 249 milyon dolar ve otob\u00fcs-minib\u00fcs-midib\u00fcs grubunda ise 199 milyon dolarl\u0131k d\u0131\u015f sat\u0131m yap\u0131ld\u0131.  Tedarik end\u00fcstrisinde en fazla ihracat yap\u0131lan Almanya'ya d\u0131\u015f sat\u0131m y\u00fczde 9, Fransa'ya y\u00fczde 33, ABD'ye y\u00fczde 31, Romanya'ya y\u00fczde 64, \u0130spanya'ya y\u00fczde 13, \u00c7ekya'ya y\u00fczde 108 artt\u0131.  Binek otomobillerde Birle\u015fik Krall\u0131k'a y\u00fczde 85, Fransa'ya y\u00fczde 18, \u0130talya'ya y\u00fczde 37, Polonya'ya y\u00fczde 143, Almanya'ya y\u00fczde 62, Slovenya'ya y\u00fczde 156 ve \u0130spanya'ya y\u00fczde 54 ihracat art\u0131\u015f\u0131 ya\u015fand\u0131.  E\u015fya ta\u015f\u0131maya mahsus motorlu ta\u015f\u0131tlarda ise Birle\u015fik Krall\u0131k'a y\u00fczde 27, Slovenya'ya y\u00fczde 74, \u0130talya'ya y\u00fczde 38, Almanya'ya y\u00fczde 54, \u0130spanya'ya y\u00fczde 148 art\u0131\u015f, Fransa'ya y\u00fczde 35, Avustralya'ya y\u00fczde 41, Hollanda'ya y\u00fczde 83 d\u00fc\u015f\u00fc\u015f kaydedildi.  \u00c7ekiciler \u00fcr\u00fcn grubunda ise Birle\u015fik Krall\u0131k, Bel\u00e7ika ve Slovenya'ya d\u00f6rt haneye ula\u015fan ihracat art\u0131\u015flar\u0131 g\u00f6r\u00fcld\u00fc.</p><p><strong>AB \u00dcLKELER\u0130NE \u0130HRACAT Y\u00dcZDE 19 ARTTI</strong>  Eyl\u00fclde toplam ihracattan y\u00fczde 67,4 pay alan AB \u00fclkelerine yap\u0131lan otomotiv ihracat\u0131 y\u00fczde 19 art\u0131\u015fla 2 milyar 281 milyon dolar oldu.   Sekt\u00f6r\u00fcn ge\u00e7en ay en fazla ihracat yapt\u0131\u011f\u0131 \u00fclke olan Birle\u015fik Krall\u0131k'a d\u0131\u015f sat\u0131m y\u00fczde 70 art\u0131\u015fla 438 milyon dolara y\u00fckseldi. Sekt\u00f6r temsilcileri ikinci s\u0131radaki Almanya'ya 425 milyon dolar ve \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc Fransa'ya 346 milyon dolarl\u0131k ihracat yapt\u0131.  Eyl\u00fclde Polonya'ya y\u00fczde 59, Slovenya'ya y\u00fczde 106, \u0130spanya'ya y\u00fczde 24, Bel\u00e7ika'ya y\u00fczde 34, ABD'ye y\u00fczde 40, Romanya'ya y\u00fczde 37, Fas'a y\u00fczde 45 ve \u00c7ekya'ya y\u00fczde 54 ihracat art\u0131\u015f\u0131 ya\u015fand\u0131, Bulgaristan'a y\u00fczde 38 ve \u0130sve\u00e7\u2019e y\u00fczde 35 ihracat d\u00fc\u015f\u00fc\u015f\u00fc kaydedildi.  A\u00e7\u0131klamada g\u00f6r\u00fc\u015flerine yer verilen O\u0130B Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan\u0131 Baran \u00c7elik, eyl\u00fclde ayl\u0131k bazda en y\u00fcksek ihracat rakam\u0131na ula\u015ft\u0131klar\u0131n\u0131 belirterek, \"Ge\u00e7en ay binek otomobillerde y\u00fczde 40, \u00e7ekicilerde y\u00fczde 30 ihracat art\u0131\u015f\u0131 oldu. Birle\u015fik Krall\u0131k y\u00fczde 70 ihracat art\u0131\u015f\u0131yla ayl\u0131k bazda ihracatta ilk s\u0131raya yerle\u015fti. Slovenya\u2019ya y\u00fczde 106, Polonya\u2019ya y\u00fczde 59 ihracat art\u0131\u015f\u0131 oldu.\" ifadesini kulland\u0131. </p>"
    },
    {
        "title": "K\u0131\u015f lastikleri ne zaman tak\u0131l\u0131r? (2025 k\u0131\u015f lasti\u011fi uygulamas\u0131)",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/kis-lastikleri-ne-zaman-takilir-2025-kis-lastigi-uygulamasi,tMJ4028mCEud6AAwzDbU7g",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ttQou0Es_UStD8aBDUg_6A.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/w6qzP8m_CUOFBcpP9vL6mA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"K\u0131\u015f lastikleri ne zaman tak\u0131l\u0131r? (2025 k\u0131\u015f lasti\u011fi uygulamas\u0131)\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ttQou0Es_UStD8aBDUg_6A.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>K\u0131\u015f lastiklerinin ne zaman tak\u0131laca\u011f\u0131, \u015fehirleraras\u0131 yolculuk yapan ve yolcu ta\u015f\u0131yan \u015fof\u00f6rler taraf\u0131ndan merak edilmeye ba\u015flad\u0131. Ticari ara\u00e7lar i\u00e7in zorunlu k\u0131l\u0131nan k\u0131\u015f lastiklerinin tak\u0131laca\u011f\u0131 tarih belli oldu. Peki, k\u0131\u015f lastikleri ne zaman tak\u0131lacak?</p>K\u0131\u015f last\u011fi uygulamas\u0131 i\u00e7in tarih ara\u015ft\u0131rmalar\u0131 ba\u015flad\u0131. K\u0131\u015f aylar\u0131n\u0131n yakla\u015fmas\u0131yla birlikte, k\u0131\u015f lastiklerinin ne zaman tak\u0131laca\u011f\u0131, binlerce s\u00fcr\u00fcc\u00fc taraf\u0131ndan merak ediliyor. Havalar\u0131n so\u011fumaya ba\u015flamas\u0131yla birlikte don ya\u015fanmas\u0131 ve ara\u00e7 lastiklerinin kaymamas\u0131 i\u00e7in k\u0131\u015f lastikleri tak\u0131l\u0131yor. Peki, k\u0131\u015f lastikleri ne zaman tak\u0131l\u0131r?   <strong>KI\u015e LAST\u0130\u011e\u0130 NE ZAMAN TAKILIR?</strong>  \u015eehirleraras\u0131 y\u00fck ve yolcu ta\u015f\u0131yan ticari ara\u00e7lar i\u00e7in k\u0131\u015f lasti\u011fi takma zorunlulu\u011fu her y\u0131l 1 Aral\u0131k'ta ba\u015flamaktad\u0131r.  Buna g\u00f6re, yolcu ve e\u015fya ta\u015f\u0131malar\u0131nda kullan\u0131lan ara\u00e7lar her y\u0131l 1 Aral\u0131k ile 1 Nisan tarihlerinde zorunlu olarak k\u0131\u015f lasti\u011fi kullanmaktad\u0131r.<img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/w6qzP8m_CUOFBcpP9vL6mA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><strong>KI\u015e LAST\u0130\u011e\u0130 UYGULAMASI HANG\u0130 ARA\u00c7LAR \u0130\u00c7\u0130N ZORUNLU?</strong>  Y\u00fck ve yolcu ta\u015f\u0131mac\u0131l\u0131\u011f\u0131 yapanlar d\u0131\u015f\u0131ndaki hususi ara\u00e7lar i\u00e7in uygulama zorunlu de\u011fil ancak can ve mal g\u00fcvenli\u011fiyle sorunsuz seyahat i\u00e7in k\u0131\u015f \u015fartlar\u0131nda t\u00fcm ara\u00e7larda k\u0131\u015f lasti\u011fi kullan\u0131lmas\u0131 \u00f6nem ta\u015f\u0131yor.  Bu uygulamayla k\u0131\u015f \u015fartlar\u0131na g\u00f6re \u00f6nlemini almayan, k\u0131\u015f lasti\u011fi olmayan ara\u00e7lar\u0131n yolu kapatmas\u0131 ve insanlar\u0131n ma\u011fduriyete u\u011framas\u0131 \u00f6nlenmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131l\u0131yor.  K\u0131\u015f lastikleri, 7 derecenin alt\u0131ndaki s\u0131cakl\u0131klarda, \u0131slak, karl\u0131 ve \u00e7amurlu zeminlerde yaz lastiklerine oranla daha iyi yol tutu\u015fu ve y\u00fcksek g\u00fcvenlik sa\u011fl\u0131yor."
    },
    {
        "title": "Oto ustalar\u0131ndan ara\u00e7 sahiplerine uyar\u0131: Kazalar\u0131n ard\u0131ndan vekalet isteyen ki\u015filere dikkat!",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/otomobil/oto-ustalarindan-arac-sahiplerine-uyari-kazalarin-ardindan-vekalet-isteyen-kisilere-dikkat,0mtsvI4Ds0qNtsVaGKO03A",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1k-cs5YQQ0K6C4NUmbkg5A.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Oto ustalar\u0131ndan ara\u00e7 sahiplerine uyar\u0131: Kazalar\u0131n ard\u0131ndan vekalet isteyen ki\u015filere dikkat!\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1k-cs5YQQ0K6C4NUmbkg5A.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Orta Karadeniz Oto Servisleri Derne\u011fi (OKSED) Ba\u015fkan\u0131 Fatih \u00d6zkan, kaza sonras\u0131 farkl\u0131 numaralardan s\u00fcr\u00fcc\u00fclerin arand\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirterek, \"Trafik kazas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan vekalet isteyen ki\u015filere dikkat edin. Vekaleti sadece g\u00fcvendi\u011finiz avukata verin.\" uyar\u0131s\u0131nda bulundu.</p><p>Kazalarda tutulan tramer raporunun sisteme i\u015flenmesiyle beraber baz\u0131 avukat veya kendini avukat olarak tan\u0131tan ki\u015filer, trafik kazalar\u0131na kar\u0131\u015fan s\u00fcr\u00fcc\u00fcleri aray\u0131p vekalet istiyor. </p><p>Kazan\u0131n \u015fokunda olan s\u00fcr\u00fcc\u00fclerden baz\u0131lar\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnmeden vekalet ve beraberinde \u00fccret verebiliyor. Bu durumda arayan ki\u015filer ikna ederek ald\u0131klar\u0131 vekaletlerle, haks\u0131z kazan\u00e7lar elde ediyorlar. Baz\u0131 kaza yapan s\u00fcr\u00fcc\u00fcler ise kaza yapt\u0131ktan sonra gittikleri oto servileri su\u00e7layarak, \"Neden benim numaram\u0131 farkl\u0131 \u015firketlere verdiniz?\" diyerek oto servislere tepki g\u00f6steriyor.  <strong>\"OTO SERV\u0130SLER\u0130 BU KONUDA \u00c7OK SIKINTILI B\u0130R DURUMDA\"</strong> </p><p>Ara\u00e7 sahiplerinin servisi hedef ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yleyen Ba\u015fkan \u00d6zkan, \"2 ara\u00e7 kullan\u0131c\u0131s\u0131 kaza yapt\u0131\u011f\u0131nda, kusurlu olan ki\u015finin ve hakl\u0131 olan ki\u015finin tramer sistemine raporu d\u00fc\u015ft\u00fckten sonra avukatl\u0131k \u015firketleri ar\u0131yor.</p><p> Hasar onar\u0131m merkezi ad\u0131 alt\u0131nda ara\u00e7 kullananlar aran\u0131yor. Hakl\u0131 olmayan ara\u00e7 s\u00fcr\u00fcc\u00fclerine bile 'Siz hakl\u0131s\u0131n\u0131z.' diyerek vekalet istiyorlar.</p><p> Vekalet vermek istemezse hakarete varan ifadeler kullan\u0131labiliyor. Vekaleti sadece g\u00fcvendikleri avukata versinler. Bu konuda ara\u00e7 sahipleri 'Niye benim telefon numaram\u0131 farkl\u0131 \u015firketler verdiniz?' diyerek bizi ele\u015ftiriyorlar. Oto servisleri de bu konuda \u00e7ok s\u0131k\u0131nt\u0131l\u0131 bir durumda.\" diye konu\u015ftu.</p><p>Ba\u015fkan \u00d6zkan, \"Ben geldim size \u00e7arpt\u0131m. T\u00fcrkiye'de tutulan, polissiz, anla\u015fmal\u0131 tutana\u011f\u0131m\u0131z var. Bu tutanak ile siz hak sahibi olarak servise gideceksiniz. Kendinizi hakl\u0131 hissediyorsunuz. Servise gitti\u011finizde eksper \u00e7a\u011f\u0131r\u0131l\u0131yor. Eksper geldikten sonra tramer sistemine i\u015fleniyor. Tramer sistemine i\u015flendikten sonra macera ba\u015fl\u0131yor. </p><p>Burada m\u00fc\u015fteriler zor bir s\u00fcre\u00e7 bekliyor. Kesinlikle dernek olarak m\u00fc\u015fterilerin \u00e7ok uyan\u0131k olmalar\u0131n\u0131 tavsiye ediyoruz. Kaza kusurlu \u00e7\u0131kan bile aranarak \u2018siz hakl\u0131s\u0131n\u0131z deniliyor' Vekalet vermek istemedik\u00e7e \u0131srar ediliyor.\" dedi.</p>"
    },
    {
        "title": "Ta\u015f\u0131t kredi faizleri d\u00fc\u015fecek mi? Bankalardan ilk sinyal geldi",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/ntvpara/tasit-kredisi-faizleri-dusecek-mi-bankalardan-ilk-sinyal-geldi,V59p0alKpUWQ1eTcjfirOQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/iSdt5noPnkmGZvkJSR_NVg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8egCIWB-4UySTQ01xKGt0Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lucffTufxki6-nDB3gyeWQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/PbTgEnPWm0aXkZ-Mr2J17A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/reaDB6EgTkSspllK171kDw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/pVIvLQlG-kqToYV0BHI-jQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1nAv5mXOTkCwa9J_Dzx0BQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/91ac2r4Zv0STC3LW8YBSNw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Ta\u015f\u0131t kredi faizleri d\u00fc\u015fecek mi? Bankalardan ilk sinyal geldi\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/iSdt5noPnkmGZvkJSR_NVg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Otomobil alma plan\u0131 yapanlar uzun s\u00fcredir kredi faizlerinde indirim bekliyor. S\u0131k\u0131 para politikas\u0131 ile artan faizler, ara\u00e7 sat\u0131\u015flar\u0131n\u0131 s\u0131n\u0131rland\u0131rd\u0131. Otomobil pazar\u0131 y\u00fczde 15'e yak\u0131n darald\u0131. Bu arada bankalardan ara\u00e7 piyasas\u0131n\u0131 umutland\u0131ran bir tahmin geldi. \u0130\u015fte ta\u015f\u0131t kredilerinde son durum...Ta\u015f\u0131t kredisi faizleri ne kadar? Ta\u015f\u0131t kredisi al\u0131n\u0131r m\u0131? Ta\u015f\u0131t kredisi geri \u00f6demesi ne kadar?</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8egCIWB-4UySTQ01xKGt0Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Merkez Bankas\u0131'n\u0131n uzun s\u00fcredir uygulad\u0131\u011f\u0131 s\u0131k\u0131 para politikas\u0131 kredi faizlerinde ciddi y\u00fckseli\u015fe yol a\u00e7t\u0131. Artan maliyetler ve y\u00fcksek faizler, ta\u015f\u0131t kredilerine olan talebi s\u0131n\u0131rlad\u0131. Otomobil pazar\u0131 ocak-eyl\u00fcl d\u00f6neminde y\u00fczde y\u00fczde 15'e yak\u0131n d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lucffTufxki6-nDB3gyeWQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Son d\u00f6nemde pazardaki daralma nedeniyle otomobil \u015firketleri pe\u015f pe\u015fe kampanyalar a\u00e7\u0131klad\u0131. Buna ra\u011fmen talep ciddi s\u0131n\u0131rl\u0131 kald\u0131. Y\u00fcksek faizler ve kredilerdeki s\u0131n\u0131rlamalar vatanda\u015f\u0131n ara\u00e7 al\u0131m plan\u0131n\u0131 ertelemesine yol a\u00e7t\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/PbTgEnPWm0aXkZ-Mr2J17A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Merkez Bankas\u0131, banka kredi e\u011filim anketinin \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc \u00e7eyrek sonu\u00e7lar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. Buna g\u00f6re bankalar, ta\u015f\u0131t kredilerinde uygulanan s\u0131k\u0131la\u015fma seyrinin sonuna gelindi\u011fini belirtti. B\u00f6ylece bankalar, y\u0131l\u0131n son \u00e7eyre\u011finde ta\u015f\u0131t kredi faizleri i\u00e7in d\u00fc\u015f\u00fc\u015f\u00fcn sinyalini verdi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/reaDB6EgTkSspllK171kDw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>TCMB verilerine g\u00f6re ta\u015f\u0131t kredilerindeki a\u015fa\u011f\u0131 y\u00f6nl\u00fc e\u011filim eyl\u00fcl ay\u0131nda devam etti. 27 Eyl\u00fcl itibar\u0131yla ortalama ta\u015f\u0131t kredi faizi y\u00fczde 42,67'ye geriledi. Bu rakam temmuz ay\u0131nda y\u00fczde 55,36 ile zirveyi g\u00f6rm\u00fc\u015ft\u00fc. Son 3 ayda yakla\u015f\u0131k 13 puanl\u0131k gerileme kaydedildi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/pVIvLQlG-kqToYV0BHI-jQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bankalara bak\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda ta\u015f\u0131t kredisi faiz oranlar\u0131 y\u00fczde 4 ile y\u00fczde 6 aral\u0131\u011f\u0131nda de\u011fi\u015fiyor. Baz\u0131 bankalarda y\u0131ll\u0131k maliyet oranlar\u0131 ise y\u00fczde 158'e kadar ula\u015fabiliyor.400 bin lira ta\u015f\u0131t kredisi ise \u015fu \u015fekilde hesaplan\u0131yor:Faiz oran\u0131: Y\u00fczde 4Vade: 48Ayl\u0131k taksit: 24 bin 757 TLToplam geri \u00f6deme: 893 bin 263 TLY\u0131ll\u0131k maliyet oran\u0131: Y\u00fczde 84,29</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1nAv5mXOTkCwa9J_Dzx0BQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Faiz oran\u0131: Y\u00fczde 5Vade: 48Ayl\u0131k taksit: 13 bin 781 TLToplam geri \u00f6deme: 662 bin 502 TLY\u0131ll\u0131k maliyet oran\u0131: Y\u00fczde 115,41</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/91ac2r4Zv0STC3LW8YBSNw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Faiz oran\u0131: Y\u00fczde 6,2Vade: 48Ayl\u0131k taksit: 16 bin 544 TLToplam geri \u00f6deme: 795 bin 127 TLY\u0131ll\u0131k maliyet oran\u0131: Y\u00fczde 155,12</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "BYD'nin Manisa fabrikas\u0131 i\u00e7in \u00c7ED s\u00fcreci ba\u015flad\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/otomobil/bydnin-manisa-fabrikasi-icin-ced-sureci-basladi,3qEthJQsFUaS4KKbQ2sAPg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rnc3UPNnNEqO0HDYdPrNxA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"BYD'nin Manisa fabrikas\u0131 i\u00e7in \u00c7ED s\u00fcreci ba\u015flad\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rnc3UPNnNEqO0HDYdPrNxA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Otomotiv \u015firketi BYD'nin, Manisa'da kurmay\u0131 planlad\u0131\u011f\u0131 fabrika i\u00e7in \u00c7ED s\u00fcreci ba\u015flat\u0131ld\u0131. Fabrika in\u015faat\u0131n\u0131n 2025 y\u0131l\u0131nda ba\u015flamas\u0131 planlan\u0131rken, \u00fcretime 2026'da ba\u015flanacak. Farikada toplam 12 bin ki\u015fi \u00e7al\u0131\u015facak.</p>T\u00fcrkiye'de yakla\u015f\u0131k 1 milyar dolarl\u0131k yat\u0131r\u0131m karar\u0131 alan d\u00fcnyan\u0131n \u00f6nde gelen otomotiv firmas\u0131 BYD'nin, Manisa\u2019da in\u015fa edece\u011fi fabrika i\u00e7in \u00c7evresel Etki De\u011ferlendirmesi (\u00c7ED) s\u00fcreci ba\u015flat\u0131ld\u0131.  BYD'nin Binek Ara\u00e7 \u00dcretim Tesisi Projesi'ne ili\u015fkin \u00c7ED ba\u015fvuru dosyas\u0131 \u00c7evre, \u015eehircilik ve \u0130klim De\u011fi\u015fikli\u011fi Bakanl\u0131\u011f\u0131na sunuldu. B\u00f6ylece, projeye ili\u015fkin \u00c7ED s\u00fcreci ba\u015flat\u0131ld\u0131.  S\u00fcre\u00e7 tamamlanana kadar, her t\u00fcrl\u00fc bilgi ve projeye ili\u015fkin g\u00f6r\u00fc\u015f, soru ve \u00f6neriler, Manisa \u00c7evre, \u015eehircilik ve \u0130klim De\u011fi\u015fikli\u011fi \u0130l M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc veya \u00c7evre, \u015eehircilik ve \u0130klim De\u011fi\u015fikli\u011fi Bakanl\u0131\u011f\u0131'na g\u00f6nderilebilecek.  <strong>200 B\u0130N KAPAS\u0130TEL\u0130 OTOMOB\u0130L \u00dcRET\u0130M\u0130</strong>  \u00c7ED ba\u015fvuru dosyas\u0131nda yer alan bilgilere g\u00f6re, farbika Manisa'n\u0131n Yunus Emre il\u00e7esindeki Manisa Organize Sanayi B\u00f6lgesi i\u00e7erisinde arsa tahsisi yap\u0131lan organize sanayi alan\u0131nda in\u015fa edilecek.  Fabrikada 200 bin kapasiteli \u015farj edilebilir hibrit ve elektrikli otomobil \u00fcretimi yap\u0131lacak.  Proje alan\u0131 olarak se\u00e7ilen alanda pres, g\u00f6vde kaynak, boyahane, montaj hatlar\u0131ndan olu\u015fan ana \u00fcretim a\u015famalar\u0131n\u0131n yan\u0131 s\u0131ra \u015fasi, iskelet (frame), motor \u00fcretimi (montaj\u0131), elektrikli ara\u00e7 bataryas\u0131 montaj, ara\u00e7 tamponu, fren balatas\u0131, ara\u00e7 koltu\u011fu ve ara\u00e7 klimas\u0131 gibi par\u00e7alar\u0131n \u00fcretimine y\u00f6nelik de fabrikalar kurulacak.  <strong>12 B\u0130N K\u0130\u015e\u0130 \u00c7ALI\u015eACAK</strong>  Proje alan\u0131nda, \u00fcretilen ara\u00e7lar\u0131n test ve deneme s\u00fcr\u00fc\u015flerinin yap\u0131lmas\u0131 i\u00e7in test parkuru ve s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilir mobilite teknolojilerine y\u00f6nelik AR-GE binas\u0131 da yer alacak.  Planlanan projenin in\u015faat a\u015famas\u0131nda ortalama 2 bin 500 ki\u015fi, i\u015fletme a\u015famas\u0131nda ise 3 vardiya halinde toplamda 12 bin ki\u015fi \u00e7al\u0131\u015facak.  <strong>\u0130N\u015eAAT 2025'TE BA\u015eLAYACAK</strong>  At\u0131k y\u00f6netimi \u00e7er\u00e7evesinde, BYD'nin fabrikas\u0131nda at\u0131k olu\u015fumunu en aza indirmek amac\u0131yla kayna\u011f\u0131nda azaltma stratejileri uygulanacak.  Projenin in\u015faat a\u015famas\u0131n\u0131n, gerekli izin ve onay a\u015famalar\u0131 tamamland\u0131ktan sonra 2025'te ba\u015flamas\u0131 ve ayn\u0131 y\u0131l\u0131n sonu veya 2026 y\u0131l\u0131 ilk \u00e7eyre\u011finde tamamlanmas\u0131 planlan\u0131yor.  2025'in son \u00e7eyre\u011finde makine ekipmanlar\u0131n kurulumuna ba\u015flanmas\u0131, 2026 y\u0131l\u0131 ilk \u00e7eyre\u011fine kadar tamamlanmas\u0131 ile \u00fcretime ba\u015flanmas\u0131 bekleniyor."
    },
    {
        "title": "Hastane yolunda yaz\u0131lan radar cezas\u0131n\u0131 iptal ettirdi",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/hastane-yolunda-yazilan-radar-cezasini-iptal-ettirdi,R4VnnXhZmUy2ES_c2ckgCQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/d1PrDEZnl0aoPwZi7k59CQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Hastane yolunda yaz\u0131lan radar cezas\u0131n\u0131 iptal ettirdi\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/d1PrDEZnl0aoPwZi7k59CQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Antalya'da \u00e7al\u0131\u015f\u0131rken parma\u011f\u0131 kopan i\u015f arkada\u015f\u0131n\u0131 hastaneye yeti\u015ftirmek i\u00e7in h\u0131z yapan s\u00fcr\u00fcc\u00fcye kesilen 6 bin 439 liral\u0131k radar cezas\u0131 mahkeme karar\u0131yla iptal edildi.</p><p>Konyaalt\u0131 il\u00e7esinde bulunan Antalya Serbest B\u00f6lge'deki yat firmas\u0131nda \u00e7al\u0131\u015fan S\u00fcleyman K, mesai s\u0131ras\u0131nda i\u015f makinas\u0131na parma\u011f\u0131n\u0131 kapt\u0131rmas\u0131 sonucu yaraland\u0131.  Bunun \u00fczerine S\u00fcleyman K'yi hastaneye yeti\u015ftirmeye \u00e7al\u0131\u015fan i\u015f arkada\u015f\u0131n\u0131n kulland\u0131\u011f\u0131 \u015firket arac\u0131 yolda radara yakaland\u0131. \u015eirket arac\u0131na Trafik Denetleme \u015eube M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ekibi taraf\u0131ndan h\u0131z s\u0131n\u0131r\u0131 y\u00fczde 50'den fazla a\u015f\u0131ld\u0131\u011f\u0131 gerek\u00e7esiyle 6 bin 439 lira trafik cezas\u0131 kesildi.  Cezan\u0131n tebli\u011f edilmesi \u00fczerine \u015firket avukat\u0131 arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla idari yapt\u0131r\u0131m\u0131n kald\u0131r\u0131lmas\u0131 istemiyle Antalya 3. Sulh Ceza Hakimli\u011fi'ne ba\u015fvuruda bulunuldu.  Ba\u015fvuru dilek\u00e7esinde s\u00f6z konusu h\u0131z\u0131n kas\u0131tl\u0131 olarak yap\u0131lmad\u0131\u011f\u0131, \u00e7al\u0131\u015fan\u0131n i\u015f kazas\u0131 ge\u00e7irmesi sebebiyle yaraland\u0131\u011f\u0131 ve acil hastaneye yeti\u015ftirilmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131ld\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in h\u0131z s\u0131n\u0131r\u0131n\u0131n ihlal edilmek zorunda kal\u0131nd\u0131\u011f\u0131 vurguland\u0131. \u0130tiraz dilek\u00e7esine i\u015f\u00e7inin yaraland\u0131\u011f\u0131n\u0131 ortaya koyan hastane belgeleri de eklendi.  \u0130tiraz\u0131 de\u011ferlendiren hakimlik, \u00e7al\u0131\u015fan\u0131n i\u015f kazas\u0131 ge\u00e7iren S\u00fcleyman K'yi hastaneye yeti\u015ftirmeye \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131, trafik g\u00fcvenli\u011fini tehlikeye atmad\u0131\u011f\u0131, ge\u00e7i\u015f \u00fcst\u00fcnl\u00fc\u011f\u00fc kapsam\u0131nda oldu\u011fu gerek\u00e7esiyle idari yapt\u0131r\u0131m\u0131n kald\u0131r\u0131lmas\u0131na karar verdi.  \u015eirket avukat\u0131 Mustafa Alper Oral, m\u00fcvekkil \u015firkete \u00e7al\u0131\u015fan i\u015f\u00e7inin testereyi kullan\u0131rken parma\u011f\u0131n\u0131 kesti\u011fini ve aciliyet durumundan arkada\u015f\u0131 taraf\u0131ndan \u015firket arac\u0131yla hastaneye g\u00f6t\u00fcr\u00fclmek \u00fczere yola \u00e7\u0131k\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.</p><p><strong>\"6 B\u0130N 439 L\u0130RALIK TRAF\u0130K CEZASI \u0130PTAL OLDU\"</strong>  Yaral\u0131n\u0131n Akdeniz \u00dcniversitesi T\u0131p Fak\u00fcltesi Hastanesi'ne g\u00f6t\u00fcr\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc s\u0131rada radar cezas\u0131 uyguland\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten Oral, \u015funlar\u0131 dile getirdi:  \"Ceza tutana\u011f\u0131n\u0131 inceledik ve o tarihte bu radar cezas\u0131n\u0131n i\u015f\u00e7inin hastaneye yeti\u015ftirildi\u011fi s\u0131rada kesildi\u011fini \u00f6\u011frendik. Yaral\u0131n\u0131n hastanede tedavi g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc, aciliyet durumunu ortaya koyan belgelerle mahkemeye ba\u015fvurduk.</p><p>Mahkeme s\u00fcr\u00fcc\u00fcn\u00fcn, i\u015f\u00e7inin a\u011f\u0131rl\u0131\u011f\u0131n\u0131 bilemeyecek kadar endi\u015fe i\u00e7erisinde oldu\u011funu, ya\u015fam hakk\u0131na a\u011f\u0131rl\u0131k verdi\u011fine ve ge\u00e7i\u015f \u00fcst\u00fcnl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc \u00f6n planda tuttu\u011funa h\u00fckmetti. Bu durum nedeniyle radar cezas\u0131n\u0131n uygulanmamas\u0131na karar verdi.</p><p>Kesilen 6 bin 439 liral\u0131k trafik cezas\u0131 iptal olmu\u015f oldu. Bu kesin karar oluyor ve emsal niteli\u011fi ta\u015f\u0131yor. Karar, T\u00fcrkiye'nin herhangi bir yerinde b\u00f6yle bir durumun ya\u015fanmas\u0131 durumunda radar cezas\u0131n\u0131n uygulanmayaca\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6steriyor ve gerekli itirazlar\u0131n da yap\u0131lmas\u0131 gerekiyor.\"  Oral, \u00e7al\u0131\u015fan\u0131n hastaneye zaman\u0131nda yeti\u015ftirilmesi sayesinde parma\u011f\u0131n\u0131n yerine dikildi\u011fini ve tedavisinin devam etti\u011fini belirtti.</p>"
    },
    {
        "title": "AB \u00fclkelerinden \u00c7in'e ek vergi getirilmesine destek",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/ntvpara/ab-ulkelerinden-cine-ek-vergi-getirilmesine-destek,VqbEUgy0Jk-A2KeLVVDYjQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lveZ38GiJEixJytyTCzAAA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"AB \u00fclkelerinden \u00c7in'e ek vergi getirilmesine destek\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lveZ38GiJEixJytyTCzAAA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Avrupa Birli\u011fi (AB) \u00fcyesi \u00fclkeler, \u00c7in yap\u0131m\u0131 elektrikli otomobillere y\u00fczde 45'e varan oranda ilave g\u00fcmr\u00fck vergisi uygulanmas\u0131 teklifine destek verdi.</p>AB Komisyonu, \u00c7in'den ithal edilen elektrikli otomobillere ek g\u00fcmr\u00fck vergisi uygulanmas\u0131na ili\u015fkin teklifin \u00fcye \u00fclkelerden gerekli \u00f6l\u00e7\u00fcde destek ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurdu.  A\u00e7\u0131klamada, \"AB Komisyonu'nun \u00c7in'den yap\u0131lan elektrikli otomobil ithalat\u0131na nihai kar\u015f\u0131t vergiler koyma \u00f6nerisinin kabul\u00fc AB \u00fclkelerinden gerekli deste\u011fi ald\u0131.\" ifadesi kullan\u0131ld\u0131.  Bunun, komisyonun s\u00fcbvansiyon kar\u015f\u0131t\u0131 soru\u015fturmas\u0131n\u0131n tamamlanmas\u0131nda \u00f6nemli bir ad\u0131m oldu\u011funa i\u015faret edilen a\u00e7\u0131klamada, AB ve \u00c7in'in D\u00fcnya Ticaret \u00d6rg\u00fct\u00fc (DT\u00d6) kurallar\u0131yla uyumlu olan alternatif \u00e7\u00f6z\u00fcmler \u00fczerinde \u00e7al\u0131\u015fmay\u0131 s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc kaydedildi.  A\u00e7\u0131klamada, soru\u015fturmadaki kesin bulgular\u0131 i\u00e7eren uygulama y\u00f6netmeli\u011finin ise en ge\u00e7 30 Ekim 2024'e kadar AB Resmi Gazetesi'nde yay\u0131mlanaca\u011f\u0131 belirtildi.  Komisyonun teklifi, AB n\u00fcfusunun y\u00fczde 65'ini temsil eden 15 \u00fcye \u00fclkenin nitelikli \u00e7o\u011funlu\u011funun kar\u015f\u0131 oy kullanmas\u0131 durumunda \u00f6nlenebiliyor.  Ba\u015fta Fransa ve \u0130talya'n\u0131n destekledi\u011fi ek vergi uygulamas\u0131na, Almanya ve Macaristan kar\u015f\u0131 \u00e7\u0131k\u0131yor.  Son y\u0131llarda Avrupa \u00fclkelerinde sat\u0131lan elektrikli otomobillerde \u00c7in \u00fcreticilerinin pay\u0131 h\u0131zla y\u00fckseliyordu. \u00c7in'de \u00fcretilen d\u00fc\u015f\u00fck fiyatl\u0131 ve s\u00fcbvanse edilmi\u015f elektrikli otomobillerin sat\u0131\u015flar\u0131 rakiplerini geride b\u0131rak\u0131yordu.  AB Komisyonu, temmuzda \u00c7in'de \u00fcretilen elektrikli otomobillerin Birlik \u00fcyesi \u00fclkelere ithalat\u0131nda ge\u00e7ici ilave vergi uygulamaya ba\u015flanaca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131. Karar \u00f6ncesinde AB, \u00c7in'den ithal edilen elektrikli ara\u00e7lara y\u00fczde 10 vergi uyguluyordu.  Son uygulama ile Tesla'n\u0131n \u00c7in'de \u00fcretilen modellerine y\u00fczde 7,8, BYD'ye y\u00fczde 17, Geely\u2019e y\u00fczde 18,8, soru\u015fturmada i\u015fbirli\u011fi yapan ancak listelenmeyen \u00fcreticilere y\u00fczde 20,7, SAIC ve i\u015fbirli\u011fi yapmayan di\u011fer \u015firketlere ise y\u00fczde 35,3 oran\u0131nda ek vergi gelmesi bekleniyor.  Son vergi oranlar\u0131 y\u00fcr\u00fcrl\u00fckteki y\u00fczde 10'un \u00fczerine ilave edilmesi \u00f6ng\u00f6r\u00fcl\u00fcyor.  Y\u00fczde 45\u2019i bulan vergilerin kas\u0131m ay\u0131 ba\u015f\u0131nda tahsil edilmeye ba\u015flanmas\u0131 bekleniyor."
    },
    {
        "title": "Norve\u00e7'te elektrikli ara\u00e7 say\u0131s\u0131 benzinli ara\u00e7lar\u0131n say\u0131s\u0131n\u0131 ge\u00e7ti",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/otomobil/norvecte-elektrikli-arac-sayisi-benzinli-araclarin-sayisini-gecti,vv3x8JTlHUSxhwBWUkcuUw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/e2V2W_mhZUmQGHFuBqwrjw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Norve\u00e7'te elektrikli ara\u00e7 say\u0131s\u0131 benzinli ara\u00e7lar\u0131n say\u0131s\u0131n\u0131 ge\u00e7ti\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/e2V2W_mhZUmQGHFuBqwrjw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Avrupa'n\u0131n petrol ve do\u011falgaz zengini Norve\u00e7'te, elektrikli ara\u00e7 say\u0131s\u0131 benzinli ara\u00e7 say\u0131s\u0131n\u0131 ge\u00e7ti.</p>Norve\u00e7 Karayolu Trafik Bilgi Konseyi'nin a\u00e7\u0131klad\u0131\u011f\u0131 verilere g\u00f6re, \u00fclkede 2,8 milyon kay\u0131tl\u0131 binek otomobilden 754 bin 303'\u00fc elektrikli, 753 bin 905'i ise benzinli olarak kay\u0131tlara ge\u00e7ti.  Norve\u00e7, g\u00fcnl\u00fck 4 milyon varil e\u015fde\u011feri petrol \u00fcretimi ile Avrupa'n\u0131n en b\u00fcy\u00fck petrol ve do\u011falgaz \u00fcreticisi konumunda bulunuyor.  \u00dclke 2030'da karbon n\u00f6tr olmay\u0131 hedeflerken, bu y\u0131l rekor d\u00fczeyde petrol ve do\u011falgaz yat\u0131r\u0131m\u0131 yap\u0131lan Norve\u00e7'te 2025'te de bu alandaki yat\u0131r\u0131mlar\u0131n g\u00fc\u00e7l\u00fc seyretmesi bekleniyor.  Buna ra\u011fmen, Norve\u00e7'te elektrikli ara\u00e7lara ilgi olduk\u00e7a y\u00fcksek seviyede bulunuyor. Ayr\u0131ca, Norve\u00e7 yollar\u0131nda 2030'a kadar 3,1 milyon elektrikli ara\u00e7 olaca\u011f\u0131 tahmin ediliyor.  <strong>ELEKTR\u0130KL\u0130 ARA\u00c7 SATIN ALIMLARINDA VERG\u0130 KOLAYLIKLARI SA\u011eLANIYOR</strong>  \u00dclkede elektrikli ara\u00e7 sat\u0131n al\u0131mlar\u0131nda vergi kolayl\u0131klar\u0131 sa\u011flan\u0131rken, elektrikli ara\u00e7 sahipleri bir \u00e7ok yerde \u00fccretsiz \u015farj imkan\u0131 buluyor.  \u00dclkede sat\u0131lan 10 ara\u00e7tan 9'u elektrikli olurken, elektrikli ara\u00e7 kullan\u0131m\u0131 her alanda te\u015fvik ediliyor.  B\u00f6ylelikle, Avrupa'n\u0131n petrol ve do\u011falgaz zengini Norve\u00e7'te, elektrikli ara\u00e7 say\u0131s\u0131 benzinli ara\u00e7 say\u0131s\u0131n\u0131 ge\u00e7ti."
    },
    {
        "title": "TOGG'un yeni Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan\u0131 Fuat Tosyal\u0131 oldu",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/otomobil/toggun-yeni-yonetim-kurulu-baskani-fuat-tosyali-oldu,4kU_jNYZcUqwOMj6f5aciw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Puy2AEGKO0aOyYAc5ZgHZQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"TOGG'un yeni Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan\u0131 Fuat Tosyal\u0131 oldu\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Puy2AEGKO0aOyYAc5ZgHZQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>T\u00fcrkiye'nin Otomobili Giri\u015fim Grubu (TOGG) Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131na TOGG Y\u00f6netim Kurulu \u00dcyesi Fuat Tosyal\u0131 se\u00e7ildi.</p><p>T\u00fcrkiye'nin Otomobili Giri\u015fim Grubu Sanayi ve Ticaret A\u015e'nin y\u00f6netim kurulu toplant\u0131s\u0131nda, Togg Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 g\u00f6revine Fuat Tosyal\u0131 se\u00e7ildi.  Togg'dan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re, 2023 y\u0131l\u0131na ait Ola\u011fan Genel Kurul Toplant\u0131s\u0131, 24 Eyl\u00fcl'de \u015firketin Gebze Bili\u015fim Vadisi'ndeki genel merkezinde t\u00fcm hissedarlar\u0131n kat\u0131l\u0131m\u0131yla ger\u00e7ekle\u015fti.  Genel Kurul toplant\u0131s\u0131 sonunda, \u015firketin y\u00f6netim kurulu \u00fcyeliklerinde bayrak de\u011fi\u015fimleri ya\u015fand\u0131. T\u00fcrkiye'nin Otomobili Giri\u015fim Grubu Sanayi ve Ticaret A\u015e'nin Y\u00f6netim Kurulu'nda TOBB'u temsilen yer alan Rifat Hisarc\u0131kl\u0131o\u011flu, bu g\u00f6revini T\u00fcrkiye Odalar ve Borsalar Birli\u011fi Y\u00f6netim Kurulu \u00dcyesi Hakan \u00dclken'e, Anadolu Grubu temsilcisi Tuncay \u00d6zilhan da y\u00f6netim kurulundaki temsil g\u00f6revini Anadolu Grubu Y\u00f6netim Kurulu \u00dcyesi Talip Altu\u011f Aksoy'a, Zorlu Grubunu temsilen Togg Y\u00f6netim Kurulu'nda bulunan Zorlu Holding CEO'su Bekir Cem K\u00f6ksal ise g\u00f6revini Zorlu Holding Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan Vekili Olgun Zorlu'ya devretti.  Genel Kurul sonunda T\u00fcrkiye'nin Otomobili Giri\u015fim Grubu Sanayi ve Ticaret A\u015e'nin Y\u00f6netim Kurulu'ndaki isimler Fuat Tosyal\u0131, Ahmet Nazif Zorlu, Kamilhan S\u00fcleyman Yaz\u0131c\u0131, Talip Altu\u011f Aksoy, Ali Taha Ko\u00e7, \u015eerif Yavuz Tosyal\u0131, \u015eenol Kazanc\u0131, Olgun Zorlu, Hakan \u00dclken'den olu\u015ftu.  Yeni Togg Y\u00f6netim Kurulu'nun bug\u00fcn ger\u00e7ekle\u015fen ilk toplant\u0131s\u0131nda ise g\u00f6rev da\u011f\u0131l\u0131m\u0131 yap\u0131ld\u0131. Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131'na Tosyal\u0131, Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131l\u0131\u011f\u0131'na Ahmet Nazif Zorlu se\u00e7ildi.  <strong>\"YEN\u0130 Y\u00d6NET\u0130M KURULUMUZA BA\u015eARILAR D\u0130L\u0130YORUM\"</strong> </p><p>A\u00e7\u0131klamada g\u00f6r\u00fc\u015flerine yer verilen Tosyal\u0131, \u015fu de\u011ferlendirmelerde bulundu:  \"Kurulu\u015fundan itibaren Togg'a b\u00fcy\u00fck katk\u0131 veren, fedakarl\u0131kla \u00e7al\u0131\u015fan k\u0131ymetli ortaklar\u0131m\u0131z Rifat Hisarc\u0131kl\u0131o\u011flu ve Tuncay \u00d6zilhan'a, \u015firketimize ve \u00fclkemize katt\u0131klar\u0131 de\u011ferler i\u00e7in m\u00fcte\u015fekkiriz. Togg'la hedefimiz \u00fclkemizde ula\u015ft\u0131\u011f\u0131m\u0131z ba\u015far\u0131y\u0131 2025'te ba\u015flayacak olan ihracat\u0131m\u0131zla, k\u00fcresel pazarlarda da yakalamak, yola \u00e7\u0131karken hedefledi\u011fimiz \u015fekilde k\u00fcresel bir teknoloji markas\u0131 haline gelmektir. Yeni y\u00f6netim kurulumuza bu hedefimize ula\u015fma \u00e7abam\u0131zda ba\u015far\u0131lar diliyorum.\"  Togg Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131'n\u0131 Tosyal\u0131'ya devreden Hisarc\u0131kl\u0131o\u011flu da \u015funlar\u0131 kaydetti:  \"Cumhurba\u015fkan\u0131m\u0131z Recep Tayyip Erdo\u011fan'a ve milletimize 24 May\u0131s 2017 tarihinde TOBB'un 73. Ola\u011fan Genel Kurulu'nda verdi\u011fimiz s\u00f6z\u00fc yerine getirmenin g\u00f6n\u00fcl rahatl\u0131\u011f\u0131yla g\u00f6revimi orta\u011f\u0131m\u0131z Fuat Tosyal\u0131'ya devrediyorum. Togg'un bu t\u00fcr projeler i\u00e7in olduk\u00e7a h\u0131zl\u0131 say\u0131lacak bir s\u00fcre i\u00e7inde hem \u00fclkemizde hem de d\u00fcnyada bilenen, tan\u0131nan ve takdir edilen bir marka haline gelmesinden gurur duyuyorum. Y\u00f6netim Kurulu'ndaki arkada\u015flar\u0131ma ve Togg \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131na ba\u015far\u0131lar\u0131n\u0131n devam\u0131n\u0131 diliyor, her zaman yanlar\u0131nda oldu\u011fumu bilmelerini istiyorum.\"  <strong>FUAT TOSYALI K\u0130MD\u0130R?</strong></p><p>Tosyal\u0131 Holdingin kurucusu ve Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan\u0131 olan Fuat Tosyal\u0131, 1961 y\u0131l\u0131nda Hatay'da do\u011fdu.  Tosyal\u0131, Babas\u0131 Hac\u0131 \u015eerif Tosyal\u0131'n\u0131n soba-boru ve kazan-kova imalat\u0131yla ba\u015flatt\u0131\u011f\u0131 i\u015fi 1970'Ii y\u0131llarda devralarak aktif ticaret hayat\u0131na at\u0131ld\u0131 ve 1988'de Tosyal\u0131 Metal Ticaret \u015firketini kurdu.  1993 y\u0131l\u0131nda Tosyal\u0131 Demir \u00c7elik Sanayi A\u015e'yi kurarak 1994 y\u0131l\u0131nda ilk olarak in\u015faat demiri \u00fcretimiyle sanayicili\u011fe ad\u0131m atan Tosyal\u0131, k\u0131sa zamanda \u00e7elik \u00fcretiminde bir\u00e7ok segmentte farkl\u0131 \u015firketleriyle \u00fcretim yapar hale geldi.  Tosyal\u0131, 1996'da Tosyal\u0131 D\u0131\u015f Ticaret A\u015e'yi kurarak ilk ihracat\u0131n\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftirirken 1998'de t\u00fcm \u015firketlerini Tosyal\u0131 Holding \u00e7at\u0131s\u0131 alt\u0131nda toplad\u0131.  2006 y\u0131l\u0131nda T\u00fcrkiye'nin en \u00e7ok ihracat yapan ilk 100 \u015firketinden biri olan ve 2010'da T\u00fcrkiye'de ilk \u00f6zel sekt\u00f6r yass\u0131 \u00e7elik \u00fcretimini yapan Tosyal\u0131 Holding Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan\u0131 Fuat Tosyal\u0131, oda\u011f\u0131n\u0131 d\u00fcnya devleriyle ortak yat\u0131r\u0131mlara ve k\u00fcresel pazarlara \u00e7evirdi. 2011'de T\u00fcrkiye'nin yurt d\u0131\u015f\u0131ndaki en b\u00fcy\u00fck s\u0131nai yat\u0131r\u0131m\u0131 olan Tosyal\u0131 Algerie'nin temellerini atan Tosyal\u0131, Senegal, Angola, Libya-Bingazi, \u0130spanya ve K\u00f6rfez \u00fclkelerine yat\u0131r\u0131mlarda bulunarak Tosyal\u0131 Grubunu global bir demir \u00e7elik devine d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcrd\u00fc.  Grup, Japon devi Toyo Kohan ile Tosyal\u0131 Toyo'yu, ABD'li Harsco ile Tosyal\u0131 Harsco'yu devreye ald\u0131.  Tosyal\u0131 ayn\u0131 zamanda T\u00fcrkiye'nin en k\u00f6kl\u00fc ticari ve askeri ara\u00e7 \u00fcreticilerinden BMC Otomotiv Sanayi ve Ticaret A\u015e'nin Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131n\u0131 da 2021 y\u0131l\u0131ndan beri s\u00fcrd\u00fcr\u00fcyor.  Fuat Tosyal\u0131, T\u00fcrkiye \u00c7elik \u00dcreticileri Derne\u011fi (T\u00c7\u00dcD) ile Akdeniz Demir ve Demir D\u0131\u015f\u0131 Metaller \u0130hracat\u00e7\u0131lar\u0131 Birli\u011finin Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131, D\u0131\u015f Ekonomik \u0130li\u015fkiler Kurulu (DE\u0130K) Afrika \u0130\u015f Konseyleri Koordinat\u00f6r Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131, T\u00fcrkiye Varl\u0131k Fonu ile T\u00fcrkiye Vergi Konseyinin Y\u00f6netim Kurulu \u00dcyeli\u011fi g\u00f6revlerini de y\u00fcr\u00fct\u00fcyor. </p>"
    },
    {
        "title": "Elektrikli ara\u00e7lar\u0131n pay\u0131 artmaya devam ediyor: Togg sat\u0131\u015flar\u0131 yeniden y\u00fckseldi",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/otomobil/elektrikli-araclarin-payi-artmaya-devam-ediyor-togg-satislari-yeniden-yukseldi,3Fevx9lK9kmCjXU7qU1w5Q",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/eqB9OCCjj0mPSC6sOTrodw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Elektrikli ara\u00e7lar\u0131n pay\u0131 artmaya devam ediyor: Togg sat\u0131\u015flar\u0131 yeniden y\u00fckseldi\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/eqB9OCCjj0mPSC6sOTrodw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Eyl\u00fcl ay\u0131nda\u00a0otomobil ve hafif ticari ara\u00e7 pazar\u0131\u00a087 bin 740 adet oldu. Elektrikli otomobillerin sat\u0131\u015flar\u0131 artmaya devam ederek pazar pay\u0131 y\u00fczde 9'a \u00e7\u0131kt\u0131 ve dizele yakla\u015ft\u0131.</p><p>Otomotiv Distrib\u00fct\u00f6rleri ve Mobilite Derne\u011fi (ODMD) Eyl\u00fcl ay\u0131 verilerini a\u00e7\u0131klad\u0131. Buna g\u00f6re,\u00a02024 y\u0131l\u0131 Ocak-Eyl\u00fcl d\u00f6neminde otomobil ve hafif ticari ara\u00e7 pazar\u0131 y\u00fczde 0,9 oran\u0131nda azald\u0131.\u00a0Eyl\u00fcl ay\u0131na kadar\u00a0849 bin 892 adet sat\u0131\u015f ger\u00e7ekle\u015fti.\u00a0</p><p>Eyl\u00fcl ay\u0131 otomobil ve hafif ticari ara\u00e7 pazar\u0131 ise 2023 y\u0131l\u0131 Eyl\u00fcl ay\u0131na g\u00f6re y\u00fczde 9,4 azalarak 87 bin 740 adet oldu.</p><p>Eyl\u00fcl ay\u0131nda elektrikli otomobillerin sat\u0131\u015f\u0131 ve pazardaki pay\u0131 artmaya devam etti. Ocak-Eyl\u00fcl d\u00f6neminde elektrikli ara\u00e7lar 60 bin 838 adetlik sat\u0131\u015fla y\u00fczde 9 pay ald\u0131. Y\u00fczde 10,6 paya sahip olan dizelin pazar pay\u0131n\u0131 ge\u00e7meye olduk\u00e7a yakla\u015ft\u0131.\u00a0</p><p>2023 y\u0131l\u0131 ayn\u0131 d\u00f6neminde 39 bin 051 adet elektrikli ara\u00e7 sat\u0131\u015f\u0131 ger\u00e7ekle\u015fmi\u015fti.\u00a0</p><p><strong>TOGG'UN SATI\u015eLARI YEN\u0130DEN Y\u00dcKSELD\u0130</strong></p><p>Yerli otomobil Togg'un T10X modeli A\u011fustos ay\u0131nda 601 adet sat\u0131\u015f ger\u00e7ekle\u015ftirmi\u015fti. Eyl\u00fcl ay\u0131nda ise yeniden b\u00fcy\u00fck y\u00fckseli\u015f yakalayarak 2 bin 200 adede ula\u015ft\u0131. Yine 2 bin 475 adetlik sat\u0131\u015fla y\u00fckseli\u015f ya\u015fayan Tesla'n\u0131n ard\u0131ndan en \u00e7ok sat\u0131lan ikinci elektrikli otomobil oldu. </p><p>Ocak-Eyl\u00fcl d\u00f6neminde bakt\u0131\u011f\u0131m\u0131zda ise Togg 17 bin 049 adet, Tesla ise 7 bin 027 adet sat\u0131\u015f ger\u00e7ekle\u015ftirmi\u015f.\u00a0</p>"
    },
    {
        "title": "TOGG Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131na Fuat Tosyal\u0131 se\u00e7ildi",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/togg-yonetim-kurulu-baskanligina-fuat-tosyali-secildi,WCVgRnNhXU6yn69muzfLEA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_X0vxeFPIEy9DoP7xDn8tg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"TOGG Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131na Fuat Tosyal\u0131 se\u00e7ildi\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_X0vxeFPIEy9DoP7xDn8tg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>T\u00fcrkiye'nin Otomobili Giri\u015fim Grubu (TOGG) Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131na TOGG Y\u00f6netim Kurulu \u00dcyesi Fuat Tosyal\u0131 se\u00e7ildi.</p>2018 y\u0131l\u0131ndan beri T\u00fcrkiye Odalar ve Borsalar Birli\u011fi (TOBB) Ba\u015fkan\u0131 Rifat Hisarc\u0131kl\u0131o\u011flu taraf\u0131ndan y\u00fcr\u00fct\u00fclen TOGG'un yeni Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan\u0131 Tosyal\u0131 oldu.  Anadolu Grubu, BMC, Turkcell, Zorlu Holding ve TOBB ortakl\u0131\u011f\u0131yla kurulan TOGG'un Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 se\u00e7ilen Tosyal\u0131, 2021 y\u0131l\u0131ndan beri BMC Otomotiv Sanayi ve Ticaret A\u015e'nin de Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131n\u0131 \u00fcstleniyor.  <strong>FUAT TOSYALI K\u0130MD\u0130R?</strong>  Tosyal\u0131 Holdingin kurucusu ve Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan\u0131 olan Fuat Tosyal\u0131, 1961 y\u0131l\u0131nda Hatay'da do\u011fdu.  Tosyal\u0131, Babas\u0131 Hac\u0131 \u015eerif Tosyal\u0131'n\u0131n soba-boru ve kazan-kova imalat\u0131yla ba\u015flatt\u0131\u011f\u0131 i\u015fi 1970'Ii y\u0131llarda devralarak aktif ticaret hayat\u0131na at\u0131ld\u0131 ve 1988'de Tosyal\u0131 Metal Ticaret \u015firketini kurdu.  1993 y\u0131l\u0131nda Tosyal\u0131 Demir \u00c7elik Sanayi A\u015e'yi kurarak 1994 y\u0131l\u0131nda ilk olarak in\u015faat demiri \u00fcretimiyle sanayicili\u011fe ad\u0131m atan Tosyal\u0131, k\u0131sa zamanda \u00e7elik \u00fcretiminde bir\u00e7ok segmentte farkl\u0131 \u015firketleriyle \u00fcretim yapar hale geldi.  Tosyal\u0131, 1996'da Tosyal\u0131 D\u0131\u015f Ticaret A\u015e'yi kurarak ilk ihracat\u0131n\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftirirken 1998'de t\u00fcm \u015firketlerini Tosyal\u0131 Holding \u00e7at\u0131s\u0131 alt\u0131nda toplad\u0131.  2006 y\u0131l\u0131nda T\u00fcrkiye'nin en \u00e7ok ihracat yapan ilk 100 \u015firketinden biri olan ve 2010'da T\u00fcrkiye'de ilk \u00f6zel sekt\u00f6r yass\u0131 \u00e7elik \u00fcretimini yapan Tosyal\u0131 Holding Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan\u0131 Fuat Tosyal\u0131, oda\u011f\u0131n\u0131 d\u00fcnya devleriyle ortak yat\u0131r\u0131mlara ve k\u00fcresel pazarlara \u00e7evirdi. 2011'de T\u00fcrkiye'nin yurt d\u0131\u015f\u0131ndaki en b\u00fcy\u00fck s\u0131nai yat\u0131r\u0131m\u0131 olan Tosyal\u0131 Algerie'nin temellerini atan Tosyal\u0131, Senegal, Angola, Libya-Bingazi, \u0130spanya ve K\u00f6rfez \u00fclkelerine yat\u0131r\u0131mlarda bulunarak Tosyal\u0131 Grubunu global bir demir \u00e7elik devine d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcrd\u00fc.  Grup, Japon devi Toyo Kohan ile Tosyal\u0131 Toyo'yu, ABD'li Harsco ile Tosyal\u0131 Harsco'yu devreye ald\u0131.  Tosyal\u0131 ayn\u0131 zamanda T\u00fcrkiye'nin en k\u00f6kl\u00fc ticari ve askeri ara\u00e7 \u00fcreticilerinden BMC Otomotiv Sanayi ve Ticaret A\u015e'nin Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131n\u0131 da 2021 y\u0131l\u0131ndan beri s\u00fcrd\u00fcr\u00fcyor.  Fuat Tosyal\u0131, T\u00fcrkiye \u00c7elik \u00dcreticileri Derne\u011fi (T\u00c7\u00dcD) ile Akdeniz Demir ve Demir D\u0131\u015f\u0131 Metaller \u0130hracat\u00e7\u0131lar\u0131 Birli\u011finin Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131, D\u0131\u015f Ekonomik \u0130li\u015fkiler Kurulu (DE\u0130K) Afrika \u0130\u015f Konseyleri Koordinat\u00f6r Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131, T\u00fcrkiye Varl\u0131k Fonu ile T\u00fcrkiye Vergi Konseyinin Y\u00f6netim Kurulu \u00dcyeli\u011fi g\u00f6revlerini de y\u00fcr\u00fct\u00fcyor."
    },
    {
        "title": "Togg T10F ilk kez g\u00f6r\u00fcc\u00fcye \u00e7\u0131kt\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/otomobil/togg-t10f-ilk-kez-gorucuye-cikti,KDqhoBRNCEWxvxMG30kGKA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yRSmjnQjJka_X-d3XKq2oQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0Wwc5KXuOUSqZX64u6naCg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KUyP0YzCG0ete2Ut-_fGuQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gkcU2yJRh0eNJHo-_TaQaQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/avYcnlBBj0WaSOxLYNq1ug.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/292VDf3b6USparQuE6MMGw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/TKLqistYpEyyHeqp8gNFXg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Togg T10F ilk kez g\u00f6r\u00fcc\u00fcye \u00e7\u0131kt\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yRSmjnQjJka_X-d3XKq2oQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Togg, C ara\u00e7 segmentindeki ilk ak\u0131ll\u0131 mobilite cihaz\u0131 T10X'in ard\u0131ndan, yine ayn\u0131 s\u0131n\u0131fta geli\u015ftirilen ikinci cihaz\u0131 T10F ilk kez Teknofest'te g\u00f6r\u00fcc\u00fcye \u00e7\u0131kt\u0131.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0Wwc5KXuOUSqZX64u6naCg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>T10X'in ard\u0131ndan, yine ayn\u0131 s\u0131n\u0131fta geli\u015ftirilen ikinci cihaz\u0131 T10F ilk kez Adana'da d\u00fczenlenen Teknofest'te ziyaret\u00e7ilerin be\u011fenisine sunuldu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KUyP0YzCG0ete2Ut-_fGuQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>T10F, RWD (standart menzil arkadan iti\u015f), RWD (uzun menzil arkadan iti\u015f) ve \u00e7ift motorlu olmak \u00fczere \u00fc\u00e7 farkl\u0131 teknik ve iki farkl\u0131 donan\u0131m \u00f6zelli\u011fiyle pazara \u00e7\u0131kacak.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gkcU2yJRh0eNJHo-_TaQaQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Vatanda\u015flar taraf\u0131ndan yo\u011fun ilgi g\u00f6ren Togg T10F modelinin 2025 y\u0131l\u0131 i\u00e7erisinde \u00f6nce T\u00fcrkiye'de sonra Avrupa pazar\u0131nda kullan\u0131c\u0131larla bulu\u015fmas\u0131 bekleniyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/avYcnlBBj0WaSOxLYNq1ug.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Sanayi ve Teknoloji Bakan\u0131 Mehmet Fatih Kac\u0131r, gelecek y\u0131l Togg'un ilk sedan modeli olan T10F'nin piyasaya sunulaca\u011f\u0131n\u0131 belirterek, \"T10F ile birlikte asl\u0131nda \u00e7ok farkl\u0131 bir hedef kitleye Togg art\u0131k sesleniyor olacak, biraz daha spor ama ayn\u0131 zamanda bir sedan ara\u00e7tan beklentileri de kar\u015f\u0131layacak \u015fekilde tasarland\u0131. Yine T10F, mevcut SUV modelden 80 kilometre daha fazla menzile sahip olacak.\" demi\u015fti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/292VDf3b6USparQuE6MMGw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/TKLqistYpEyyHeqp8gNFXg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Otomotiv pazar\u0131 eyl\u00fclde darald\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/otomobil/otomotiv-pazari-eylulde-daraldi,IWJlJR1W70u_x8RhH0AVIA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nOOYTrKDt0yJYz103I9W9w.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Otomotiv pazar\u0131 eyl\u00fclde darald\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nOOYTrKDt0yJYz103I9W9w.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Otomobil ve hafif ticari ara\u00e7 pazar\u0131 eyl\u00fclde y\u00fczde 11,6 darald\u0131. Eyl\u00fcl ay\u0131nda toplam 85 bin 540 adet ara\u00e7 sat\u0131\u015f\u0131 ger\u00e7ekle\u015fti.</p>T\u00fcrkiye otomobil ve hafif ticari ara\u00e7 pazar\u0131, ocak-eyl\u00fcl d\u00f6neminde bir \u00f6nceki y\u0131l\u0131n ayn\u0131 d\u00f6nemine g\u00f6re y\u00fczde 1,2 azalarak 847 bin 692 adet olarak ger\u00e7ekle\u015fti.  Otomotiv Distrib\u00fct\u00f6rleri ve Mobilite Derne\u011fi'nin (ODMD), Ocak-Eyl\u00fcl 2024 verilerine g\u00f6re, otomobil sat\u0131\u015flar\u0131, ocak-eyl\u00fcl d\u00f6neminde ge\u00e7en y\u0131la g\u00f6re y\u00fczde 0,9 artarak 673 bin 73, hafif ticari ara\u00e7 pazar\u0131 ise y\u00fczde 8,4 azalarak 174 bin 619 adet oldu.  Otomobil ve hafif ticari ara\u00e7 pazar\u0131 eyl\u00fclde y\u00fczde 11,6, otomobil pazar\u0131 y\u00fczde 14,61 azal\u0131rken, hafif ticari ara\u00e7 pazar\u0131 ise y\u00fczde 1,6 artt\u0131.  Eyl\u00fcl ay\u0131 otomobil ve hafif ticari ara\u00e7 pazar\u0131 ge\u00e7en y\u0131l\u0131n ayn\u0131 d\u00f6nemine g\u00f6re y\u00fczde 11,6 azalarak 85 bin 540 adet oldu.  Bu y\u0131l\u0131n eyl\u00fcl ay\u0131nda otomobil sat\u0131\u015flar\u0131 bir \u00f6nceki y\u0131l\u0131n ayn\u0131 ay\u0131na g\u00f6re y\u00fczde 14,61 azalarak 67 bin 434 olurken, hafif ticari ara\u00e7 pazar\u0131 y\u00fczde 1,6 artarak 18 bin 106'ya y\u00fckseldi.  Otomobil ve hafif ticari ara\u00e7 pazar\u0131 10 y\u0131ll\u0131k eyl\u00fcl ay\u0131 ortalama sat\u0131\u015flara g\u00f6re y\u00fczde 33,4 artt\u0131."
    },
    {
        "title": "Eyl\u00fcl ay\u0131nda otomotiv pazar\u0131 darald\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/yazarlar/murat-sahin/eylul-ayinda-otomotiv-pazari-daraldi,AgZZ3jEH6UCa_mWXSQh8TA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mxjm7tfnFk-hi7PiD-j1kQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Eyl\u00fcl ay\u0131nda otomotiv pazar\u0131 darald\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mxjm7tfnFk-hi7PiD-j1kQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Otomobil ve hafif ticari pazar\u0131\u00a0Ocak-Eyl\u00fcl d\u00f6neminde darald\u0131.</p>"
    },
    {
        "title": "T\u00fcrkiye'ye yeni otomotiv yat\u0131r\u0131m\u0131: G\u00f6r\u00fc\u015fmeler son a\u015famada",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/otomobil/turkiyeye-yeni-yatirim-son-asamada-bakan-kacirdan-aciklama,diEm-ioDkUeFcwsABPP70A",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-N01Jz7kX0qqN6xEAHyjaQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"T\u00fcrkiye'ye yeni otomotiv yat\u0131r\u0131m\u0131: G\u00f6r\u00fc\u015fmeler son a\u015famada\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-N01Jz7kX0qqN6xEAHyjaQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Sanayi ve Teknoloji Bakan\u0131 Fatih Kac\u0131r, Chery'nin yat\u0131r\u0131m i\u00e7in son a\u015famaya geldi\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131. Kac\u0131r, BYD'nin de 2026'da \u00fcretime ba\u015flayaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.</p>Sanayi ve Teknoloji Bakan\u0131 Mehmet Fatih Kac\u0131r, Anadolu Ajans\u0131 Edit\u00f6r Masas\u0131'nda teknoloji ve sanayideki geli\u015fmelere ili\u015fkin de\u011ferlendirmelerde bulundu.  Bakan Kac\u0131r, Chery'nin otomobil yat\u0131r\u0131m\u0131 i\u00e7in s\u0131k\u0131 diyalog halinde olduklar\u0131n\u0131, yat\u0131r\u0131m i\u00e7in son basamaklara geldiklerini s\u00f6yledi. Ba\u015fka markalarla da T\u00fcrkiye'nin potansiyelini payla\u015fmaya devam edeceklerini belirtti.  Bakan Kac\u0131r'\u0131n a\u00e7\u0131klamalar\u0131ndan \u00f6ne \u00e7\u0131kanlar:  Bayraktar TB3 ve insans\u0131z sava\u015f u\u00e7aklar\u0131m\u0131zdan ANKA-3 halka a\u00e7\u0131k ilk u\u00e7u\u015f g\u00f6sterisini TEKNOFEST Adana'da yapacaklar.  \u0130lk TEKNOFEST'imizde 14 teknoloji yar\u0131\u015fmas\u0131 d\u00fczenlemi\u015ftik. Bu y\u0131l\u0131n TEKNOFEST'inde 790 bin tak\u0131mda 1 milyon 650 bin gencimiz projeleriyle yar\u0131\u015f\u0131yorlar.  \u0130srail sald\u0131r\u0131lar\u0131 etik ve ahlaki de\u011ferler \u00fczerine y\u00fckselmeyen teknolojinin insanl\u0131k i\u00e7in ancak felaket olaca\u011f\u0131na dair tarihte ya\u015fad\u0131\u011f\u0131m\u0131z bir \u00f6rnektir.  \u00d6n\u00fcm\u00fczdeki d\u00f6nemlerde Meclis g\u00fcndemindeki ilk i\u015flerden biri Siber G\u00fcvenlik Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131'na ili\u015fkin yasama \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 olacak.  End\u00fcstriyel \u00fcr\u00fcnlerdeki siber g\u00fcvenlik ihtiya\u00e7lar\u0131n\u0131n kar\u015f\u0131lanmas\u0131na d\u00f6n\u00fck tedbirlerimizi art\u0131r\u0131yoruz. Cihazlar\u0131n kontrol\u00fc ve denetimi i\u00e7in yeni ad\u0131mlar ataca\u011f\u0131z.  (BYD'nin yat\u0131r\u0131m\u0131) 2026'da \u00fcretim ba\u015flayacak, imzalar at\u0131ld\u0131. Manisa OSB'de yer tahsis s\u00fcreci tamamland\u0131. Fabrika in\u015faat\u0131na ili\u015fkin izin ba\u015fvurular\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftirildi"
    },
    {
        "title": "\u00c7inli otomobil devi Chery, T\u00fcrkiye'ye yat\u0131r\u0131m yolunda",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/otomobil/cinli-otomobil-devi-chery-turkiyeye-yatirim-yolunda,0fQcutBeO0eNLr6RDGj1JQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/oy29LpwwvU6HU8e9BgjBQA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"\u00c7inli otomobil devi Chery, T\u00fcrkiye'ye yat\u0131r\u0131m yolunda\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/oy29LpwwvU6HU8e9BgjBQA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u00c7inli otomobil devlerinin T\u00fcrkiye'ye ilgisi s\u00fcr\u00fcyor. BYD'nin ard\u0131ndan Chery de yat\u0131r\u0131m i\u00e7in T\u00fcrkiye'ye y\u00f6neldi. Chery ile g\u00f6r\u00fc\u015fmelerin son a\u015famada oldu\u011fu belirtildi. Chery'nin Ba\u015fkan\u0131 Guibing, hafta sonu Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan ile g\u00f6r\u00fc\u015fm\u00fc\u015ft\u00fc.</p>Bir T\u00fcrk yetkili, Chery'nin T\u00fcrkiye'de yat\u0131r\u0131m yapmas\u0131 konusundaki g\u00f6r\u00fc\u015fmelerde son a\u015famalara gelindi\u011fini s\u00f6yledi.  Ad\u0131n\u0131n a\u00e7\u0131klanmas\u0131n\u0131 istemeyen yetkili, Reuters'a yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada ara\u00e7 fabrikas\u0131 kurmak i\u00e7in g\u00f6r\u00fc\u015fmeler y\u00fcr\u00fcten Chery'nin ne \u00f6l\u00e7ekte veya hangi \u00fcr\u00fcnleri \u00fcretmek i\u00e7in yat\u0131r\u0131m yapaca\u011f\u0131 konusunda bilgi vermedi.  Hali haz\u0131rda 2 milyon ticari ve binek ara\u00e7 \u00fcretim kapasitesiyle Avrupa'n\u0131n ba\u015fl\u0131ca ta\u015f\u0131t \u00fcreticilerinden birisi olan T\u00fcrkiye, yurt d\u0131\u015f\u0131nda \u00fcretim tesisi kurma aray\u0131\u015f\u0131nda olan \u00c7inli otomobil \u00fcreticileriyle bir s\u00fcredir g\u00f6r\u00fc\u015fmeler y\u00fcr\u00fct\u00fcyor.  \u00c7inli otomotiv \u00fcreticisi BYD, T\u00fcrkiye'de bir milyar dolar yat\u0131r\u0131m ile y\u0131ll\u0131k 150 bin ara\u00e7 kapasiteli ara\u00e7 fabrikas\u0131 kuraca\u011f\u0131n\u0131 temmuz ay\u0131nda a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131.  Son olarak Chery International'\u0131n Ba\u015fkan\u0131 Zhang Guibing hafta sonunda Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan ve Sanayi Bakan\u0131 Fatih Kac\u0131r ile g\u00f6r\u00fc\u015fm\u00fc\u015ft\u00fc."
    },
    {
        "title": "Otomobil okul kap\u0131s\u0131n\u0131 k\u0131r\u0131p i\u00e7eri girdi: 3 yaral\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/otomobil-okul-kapisini-kirip-iceri-girdi-3-yarali,CR-fg48KHku0dpsEHNbOLQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/aXcLYAS72UWzdMGE5GBCsQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Otomobil okul kap\u0131s\u0131n\u0131 k\u0131r\u0131p i\u00e7eri girdi: 3 yaral\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/aXcLYAS72UWzdMGE5GBCsQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u0130zmir'de kontrolden \u00e7\u0131kan otomobil,\u00a0bir okulun bah\u00e7e kap\u0131s\u0131n\u0131 k\u0131rarak i\u00e7eri girdi. O s\u0131rada kap\u0131n\u0131n d\u0131\u015f\u0131nda bulunan 1'i \u00e7ocuk 3 ki\u015fi arac\u0131n \u00e7arpmas\u0131 ile yaraland\u0131.</p><p>\u0130zmir'in Narl\u0131dere il\u00e7esinde\u00a0S.\u00c7.A. isimli kad\u0131n s\u00fcr\u00fcc\u00fcn\u00fcn kulland\u0131\u011f\u0131 otomobil, s\u00fcr\u00fcc\u00fcn\u00fcn direksiyon hakimiyetini kaybetmesi sonucu \u00c7atalkaya Mahallesi'ndeki bir \u00f6zel okulun kap\u0131s\u0131n\u0131 k\u0131rarak i\u00e7eri girdi. Bu s\u0131rada kap\u0131n\u0131n d\u0131\u015f\u0131nda bulunan K.A.A. (6), H.Y. (41) ve G.G.\u015e. (40), arac\u0131n \u00e7arpmas\u0131 sonucu yaraland\u0131.</p><p>\u00c7evredekilerin ihbar\u0131 \u00fczerine adrese polis ve sa\u011fl\u0131k ekipleri sevk edildi. Yaral\u0131lar ambulansla \u00e7evre hastanelere kald\u0131r\u0131l\u0131rken, s\u00fcr\u00fcc\u00fc polis ekiplerince g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131. </p><strong>KAZA ANI KAMERADA</strong>  \u00d6te yandan meydana gelen kazan\u0131n g\u00fcvenlik kameras\u0131 g\u00f6r\u00fcnt\u00fcs\u00fc ortaya \u00e7\u0131kt\u0131. Kad\u0131n s\u00fcr\u00fcc\u00fc idaresindeki otomobilin, kap\u0131ya do\u011fru manevra yapt\u0131\u011f\u0131 esnada bir anda h\u0131zland\u0131\u011f\u0131, kap\u0131 \u00f6n\u00fcnde bulunan kalabal\u0131\u011f\u0131n aras\u0131na dald\u0131\u011f\u0131 anlar kamera g\u00f6r\u00fcnt\u00fcs\u00fcnde yer ald\u0131.  K\u0131r\u0131lan kap\u0131 okul g\u00f6revlilerince onar\u0131l\u0131rken, yaral\u0131lar\u0131n hayati tehlikesinin olmad\u0131\u011f\u0131 kazayla ilgili soru\u015fturma ba\u015flat\u0131ld\u0131."
    },
    {
        "title": "Kontrolden \u00e7\u0131kan otomobil, okul kap\u0131s\u0131n\u0131 k\u0131r\u0131p i\u00e7eri girdi",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/video/turkiye/kontrolden-cikan-otomobil-okul-kapisini-kirip-iceri-girdi,tskw8xtnw0iL2H07pcmvWg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/9sdpoeiWGk2ZvBat85Ffqw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Kontrolden \u00e7\u0131kan otomobil, okul kap\u0131s\u0131n\u0131 k\u0131r\u0131p i\u00e7eri girdi\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/9sdpoeiWGk2ZvBat85Ffqw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u0130zmir'in\u00a0Narl\u0131dere il\u00e7esinde, s\u00fcr\u00fcc\u00fcs\u00fcn\u00fcn direksiyon hakimiyetini kaybetti\u011fi otomobil, bir okulun bah\u00e7e kap\u0131s\u0131n\u0131 k\u0131rarak i\u00e7eri girdi. Kazada okul \u00f6n\u00fcnde bulunan 1 \u00e7ocuk ile 2 veli yaraland\u0131.</p>"
    },
    {
        "title": "K\u0131\u015f lasti\u011fi uygulamas\u0131 ne zaman ba\u015fl\u0131yor? Hangi ara\u00e7lar k\u0131\u015f lasti\u011fi takmak zorunda? (2024-2025 k\u0131\u015f lasti\u011fi takma tarihleri)",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/kis-lastigi-uygulamasi-ne-zaman-basliyor-hangi-araclar-kis-lastigi-takmak-zorunda-2024-2025-kis-lastigi-takma-tarihleri,6zqvteIsDkadLxHELmmKcg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gXxgRZkSqki32lLyOuY5pQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-j9KWz_H9UC2I0y4hpRxoA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"K\u0131\u015f lasti\u011fi uygulamas\u0131 ne zaman ba\u015fl\u0131yor? Hangi ara\u00e7lar k\u0131\u015f lasti\u011fi takmak zorunda? (2024-2025 k\u0131\u015f lasti\u011fi takma tarihleri)\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gXxgRZkSqki32lLyOuY5pQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>K\u0131\u015f lasti\u011fi uygulamas\u0131 i\u00e7in tarih ara\u015ft\u0131rmalar\u0131 ba\u015flad\u0131. Her y\u0131l ticari ara\u00e7lar i\u00e7in k\u0131\u015f aylar\u0131nda zorunlu tutulan k\u0131\u015f lastikleri, bu y\u0131l da uygulanmaya devam edecek. Peki, k\u0131\u015f lasti\u011fi uygulamas\u0131 ne zaman ba\u015fl\u0131yor? Hangi ara\u00e7lar k\u0131\u015f lasti\u011fi takmak zorunda?</p>Yaz aylar\u0131n\u0131n sona ermesi ve sonbahara ge\u00e7i\u015fle birlikte k\u0131\u015f lasti\u011fi uygulamas\u0131n\u0131n ba\u015flayaca\u011f\u0131 tarih ara\u015ft\u0131r\u0131l\u0131yor. Kanunen baz\u0131 ara\u00e7lar her y\u0131l oldu\u011fu gibi bu y\u0131l da k\u0131\u015f lasti\u011fi takmak zorunda kalacak. Peki, K\u0131\u015f lasti\u011fi uygulamas\u0131 ne zaman ba\u015fl\u0131yor? Hangi ara\u00e7lar k\u0131\u015f lasti\u011fi takmak zorunda?  <strong>KI\u015e LAST\u0130\u011e\u0130 UYGULAMASI NE ZAMAN BA\u015eLAYACAK?</strong>  Ticari ara\u00e7larda k\u0131\u015f lasti\u011fi zorunlulu\u011fu her y\u0131l 1 Aral\u0131k - 1 Nisan aras\u0131nda uygulanmaktad\u0131r.  <strong>KURALA UYMAYANLARA CEZA KES\u0130LECEK</strong>  Ara\u00e7lar\u0131n denetimi, Bakanl\u0131\u011f\u0131n yetkilendirdi\u011fi personelin yan\u0131 s\u0131ra Emniyet Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc, Jandarma Genel Komutanl\u0131\u011f\u0131, Ticaret Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n s\u0131n\u0131r kap\u0131lar\u0131ndaki birimleri ve belediyelerin denetim birimleri taraf\u0131ndan yap\u0131l\u0131yor.   Kurala uymayan ara\u00e7 s\u00fcr\u00fcc\u00fclerine idari para cezas\u0131 kesiliyor.<img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-j9KWz_H9UC2I0y4hpRxoA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><strong>HANG\u0130 ARA\u00c7LAR TAKMAK ZORUNDA?</strong>  Ula\u015ft\u0131rma ve Altyap\u0131 Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n d\u00fczenlemeleri kapsam\u0131nda 1 Aral\u0131k ile 1 Nisan tarihleri aras\u0131nda t\u00fcm ticari ara\u00e7larda k\u0131\u015f lasti\u011fi kullan\u0131m\u0131 zorunlulu\u011fu bulunuyor.  \u00d6zel otomobiller i\u00e7in ise yasal zorunluluk olmasa da k\u0131\u015f lasti\u011fi kullan\u0131m\u0131 \u00f6neriliyor."
    },
    {
        "title": "Bakan Kac\u0131r, Togg'un yeni modeli T10F'yi test etti: 80 kilometre daha fazla menzile sahip olacak",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/otomobil/bakan-kacir-toggun-yeni-modeli-t10fyi-test-etti-80-kilometre-daha-fazla-menzile-sahip-olacak,0AMyYYfnY0u2Rh18KDbVnQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qzyeEYtpH0SQ7sjbXJRdUQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/62GLc1m70UqbT63JBBINtQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mpXBByqdh0GSNMKtxL5t_A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/d0RTrDOyp0WnN5Blz0j0Eg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6qJnOAm7WU-Ruget5X9bVQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/N91r-4M_nEmz3NKae9p6TA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tR3TiXprdkKjwy0yL8jXpw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/c8Trq2U00U-hUlosaTcokA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OgRlwi_ooU6TdQaTugVV5Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Bakan Kac\u0131r, Togg'un yeni modeli T10F'yi test etti: 80 kilometre daha fazla menzile sahip olacak\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qzyeEYtpH0SQ7sjbXJRdUQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Sanayi ve Teknoloji Bakan\u0131 Mehmet Fatih Kac\u0131r, gelecek y\u0131l Togg'un ilk sedan modeli olan T10F'nin piyasaya sunulaca\u011f\u0131n\u0131 belirterek, \"T10F ile birlikte asl\u0131nda \u00e7ok farkl\u0131 bir hedef kitleye Togg art\u0131k sesleniyor olacak, biraz daha spor ama ayn\u0131 zamanda bir sedan ara\u00e7tan beklentileri de kar\u015f\u0131layacak \u015fekilde tasarland\u0131. Yine T10F, mevcut SUV modelden 80 kilometre daha fazla menzile sahip olacak.\" ifadelerini kulland\u0131.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/62GLc1m70UqbT63JBBINtQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bakan Kac\u0131r, Bursa'n\u0131n Gemlik il\u00e7esinde yer alan T\u00fcrkiye'nin Otomobili Giri\u015fim Grubu'nun (TOGG) teknoloji kamp\u00fcs\u00fcn\u00fc ziyaret etti.\n\u015eirket yetkililerinden faaliyetlerine ili\u015fkin bilgi alan Kac\u0131r, g\u00fcvenlikten dayan\u0131ma test s\u00fcre\u00e7leri ba\u015flat\u0131lan Togg'un ilk sedan modeli olan T10F ile test s\u00fcr\u00fc\u015f\u00fc ger\u00e7ekle\u015ftirdi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mpXBByqdh0GSNMKtxL5t_A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kac\u0131r, burada yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, Togg'un hem AR-GE hem de \u00fcretim faaliyetlerinin doludizgin devam etti\u011fini bildirerek, \"Malumunuz eyl\u00fcl ay\u0131ndan itibaren T\u00fcrkiye'de k\u00fcresel g\u00fcvenlik reg\u00fclasyonlar\u0131na uyum s\u00fcrecini ba\u015flatm\u0131\u015f olduk.\nGenel G\u00fcvenlik Reg\u00fclasyonlar\u0131 (GSR) 2 d\u00fczenlemeleri eyl\u00fcl ay\u0131ndan itibaren T\u00fcrkiye'de zorunlu hale geldi. Togg da tabii bu yeni d\u00fczenlemeye en h\u0131zl\u0131 \u015fekilde uyum sa\u011flad\u0131. Ben de az \u00f6nce Togg'un \u00f6zellikle otonom s\u00fcr\u00fc\u015f kabiliyetlerine ili\u015fkin bir deneyim ger\u00e7ekle\u015ftirmenin mutlulu\u011funu ya\u015fad\u0131m.\" ifadelerini kulland\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/d0RTrDOyp0WnN5Blz0j0Eg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Gelecek y\u0131l Togg'un yeni modeli T10F'in piyasaya sunulaca\u011f\u0131n\u0131 aktaran Kac\u0131r, \u015f\u00f6yle devam etti:\n\"T10F ile birlikte asl\u0131nda \u00e7ok farkl\u0131 bir hedef kitleye de Togg art\u0131k sesleniyor olacak, bu model biraz daha spor ama ayn\u0131 zamanda bir sedan ara\u00e7tan beklentileri de kar\u015f\u0131layacak \u015fekilde tasarland\u0131.\nYine T10F, mevcut SUV modelden 80 kilometre daha fazla menzile sahip olacak. Bu da elektrikli ara\u00e7 kullan\u0131c\u0131lar\u0131n\u0131n \u00e7ok\u00e7a memnun olaca\u011f\u0131 bir unsur asl\u0131nda. Malumunuz biz hem Togg'un hem de di\u011fer elektrikli ara\u00e7lar\u0131n T\u00fcrkiye'de yayg\u0131nla\u015fmas\u0131n\u0131 \u00e7ok \u00f6nemsiyoruz.\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6qJnOAm7WU-Ruget5X9bVQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kac\u0131r, desteklerle elektrikli ara\u00e7lara ili\u015fkin \u015farj istasyonlar\u0131n\u0131n \u00fclkenin t\u00fcm \u015fehirlerinde yayg\u0131nla\u015fmas\u0131n\u0131 sa\u011flad\u0131klar\u0131na i\u015faret ederek, halihaz\u0131rda t\u00fcm \u015fehirlerde 23 bin halka a\u00e7\u0131k \u015farj noktas\u0131 oldu\u011funu ve bunlar\u0131n 8 bininin h\u0131zl\u0131 \u015farj imkan\u0131 sundu\u011funu bildirdi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/N91r-4M_nEmz3NKae9p6TA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Gelecek d\u00f6nemde desteklerle \u00f6zel sekt\u00f6r\u00fcn \u015farj istasyonu yat\u0131r\u0131mlar\u0131n\u0131 daha da b\u00fcy\u00fcteceklerine dikkati \u00e7eken Kac\u0131r, \u015funlar\u0131 kaydetti:\n\"T\u00fcrkiye, halihaz\u0131rda Avrupa'da elektrikli ara\u00e7 ba\u015f\u0131na d\u00fc\u015fen halka a\u00e7\u0131k \u015farj istasyonu noktas\u0131 a\u00e7\u0131s\u0131ndan lider \u00fclkelerden biridir. Bu liderlik rol\u00fcm\u00fcz\u00fc daha da g\u00fc\u00e7lendirece\u011fiz ve in\u015fallah Togg, hem AR-GE, inovasyon alan\u0131nda hem \u00fcretim yetkinlikleriyle T\u00fcrkiye'nin gururu, iftihar kayna\u011f\u0131m\u0131z olmaya devam edecek.\nBiz de her daim Togg'un yan\u0131nda olmay\u0131, desteklemeyi s\u00fcrd\u00fcrece\u011fiz. Burada muhte\u015fem, gencecik ve deneyimli bir ekip var. Dolay\u0131s\u0131yla bu ekibin al\u0131n teriyle, ak\u0131l teriyle T\u00fcrkiye'nin gelece\u011fi i\u00e7in y\u00fcr\u00fctt\u00fckleri bu \u00e7al\u0131\u015fmalarda biz de her daim yanlar\u0131nda olaca\u011f\u0131z.\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tR3TiXprdkKjwy0yL8jXpw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/c8Trq2U00U-hUlosaTcokA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OgRlwi_ooU6TdQaTugVV5Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Sakarya'dan otomotiv ihracat\u0131ndan 3,5 milyar dolar gelir",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/otomobil/sakaryadan-otomotiv-ihracatindan-3-5-milyar-dolar-gelir,GDTO2lVuj0-SZxXbHr-ccg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fpybr9VSb0-LVG8HNIMKfw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Sakarya'dan otomotiv ihracat\u0131ndan 3,5 milyar dolar gelir\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fpybr9VSb0-LVG8HNIMKfw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Sakarya'da y\u0131l\u0131n 8 ay\u0131nda \u00fcretilen 172 bin 914 arac\u0131n y\u00fczde 75,2'ine denk gelen 130 bin 25'i ihra\u00e7 edildi.</p>Ocak-a\u011fustos d\u00f6neminde 4 milyar 18 milyon 739 bin dolar d\u0131\u015f sat\u0131m ger\u00e7ekle\u015ftiren Sakarya, ihracatta \u0130stanbul, Kocaeli, Bursa, \u0130zmir, Ankara ve Gaziantep'in ard\u0131ndan 7'nci s\u0131rada yer ald\u0131.  Sakarya'n\u0131n y\u0131l\u0131n 8 ay\u0131ndaki d\u0131\u015f sat\u0131m\u0131n\u0131n y\u00fczde 87,8'ini otomotiv olu\u015fturdu. D\u00fcnyaya otomobil, midib\u00fcs, otob\u00fcs, k\u00fc\u00e7\u00fck kamyon, kamyonet ve trakt\u00f6r gibi ara\u00e7lar ihra\u00e7 eden Sakarya, s\u00f6z konusu d\u00f6nemde \u00fclke ekonomisine 3 milyar 530 milyon 162 bin dolar d\u00f6viz girdisi sa\u011flad\u0131.  Otomotiv Sanayii Derne\u011fi verilerine g\u00f6re, T\u00fcrkiye'de y\u0131l\u0131n 8 ay\u0131nda \u00fcretilen 909 bin 292 ta\u015f\u0131t\u0131n 649 bin 971'i yurt d\u0131\u015f\u0131na g\u00f6nderildi.  Sakarya ise \u00fcretti\u011fi 172 bin 914 arac\u0131n y\u00fczde 75,2'ine denk gelen 130 bin 25'ini ihra\u00e7 etti. Buna g\u00f6re T\u00fcrkiye'nin ta\u015f\u0131t \u00fcretiminin y\u00fczde 19'unu, ihracat\u0131n\u0131n ise y\u00fczde 20'sini tek ba\u015f\u0131na kar\u015f\u0131layan Sakarya, sekt\u00f6rde \u00f6nc\u00fc iller aras\u0131nda yer almay\u0131 s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc.  <strong>G\u00dcNDE 709 ARA\u00c7 BANTTAN \u0130ND\u0130</strong>  Toyota, Otokar ve T\u00fcrkTrakt\u00f6r gibi \u00fcreticilerin faaliyet g\u00f6sterdi\u011fi Sakarya'da, 8 ayda 139 bin 218 otomobil, 1386 midib\u00fcs, 1075 otob\u00fcs, 718 k\u00fc\u00e7\u00fck kamyon, 86 kamyonet, 30 bin 431 trakt\u00f6r olmak \u00fczere toplam 172 bin 914 ara\u00e7 \u00fcretildi. B\u00f6ylece kentte g\u00fcnde 709 ara\u00e7 banttan indirildi.  \u00dcretim ve ihracatta Toyota birinci, T\u00fcrkTrakt\u00f6r ikinci, Otokar ise \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc s\u0131rada yer ald\u0131.  Ocak-a\u011fustos d\u00f6neminde 139 bin 218 otomobil \u00fcreten Toyota, bunun 118 bin 555'ini yurt d\u0131\u015f\u0131na g\u00f6nderdi.  Ayn\u0131 d\u00f6nemde otob\u00fcs, midib\u00fcs, kamyonet ve k\u00fc\u00e7\u00fck kamyondan olu\u015fan 3 bin 265 arac\u0131 \u00fcreten Otokar, bunlar\u0131n 1490'\u0131n\u0131 ihra\u00e7 etti. T\u00fcrkTrakt\u00f6r ise \u00fcretti\u011fi 30 bin 431 trakt\u00f6r\u00fcn 9 bin 980'ini yurt d\u0131\u015f\u0131na satt\u0131."
    },
    {
        "title": "D\u00fcnyan\u0131n en h\u0131zl\u0131 bataryas\u0131: 5 dakikada 200 kilometre menzil",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/yazarlar/murat-sahin/dunyanin-en-hizli-bataryasi-5-dakikada-200-kilometre-menzil,HIeBCcRROUekhdjvSfY5kg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mxjm7tfnFk-hi7PiD-j1kQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"D\u00fcnyan\u0131n en h\u0131zl\u0131 bataryas\u0131: 5 dakikada 200 kilometre menzil\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mxjm7tfnFk-hi7PiD-j1kQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Tan\u0131tt\u0131\u011f\u0131 batarya teknolojileri ile dikkat \u00e7eken \u00c7inli CATL ve otomobil \u00fcreticisi SAIC-GM ortakl\u0131\u011f\u0131yla geli\u015ftirilen d\u00fcnyan\u0131n en h\u0131zl\u0131 \u015farj olabilen bataryas\u0131 tan\u0131t\u0131ld\u0131.</p>"
    },
    {
        "title": "\u00dc\u00e7 otomobil devi 150 bin arac\u0131 geri \u00e7a\u011f\u0131r\u0131yor",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/ntvpara/uc-otomobil-devi-150-bin-araci-geri-cagiriyor,k2TligFYzEaDo2IlDOauug",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fpybr9VSb0-LVG8HNIMKfw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"\u00dc\u00e7 otomobil devi 150 bin arac\u0131 geri \u00e7a\u011f\u0131r\u0131yor\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fpybr9VSb0-LVG8HNIMKfw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>ABD'de Mazda, Toyota ve Mercedes-Benz, 150 binden fazla arac\u0131 geri \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131.</p>ABD'de Mazda'n\u0131n 77 binden, Toyota'n\u0131n 42 binden ve Mercedes-Benz'in 27 binden fazla arac\u0131n\u0131 geri \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131\u011f\u0131 bildirildi.  ABD Ulusal Karayolu Trafik G\u00fcvenli\u011fi \u0130daresi'nin (NHTSA) a\u00e7\u0131klamas\u0131nda, Mazda'n\u0131n \u00fclkede 77 bin 670 spor arac\u0131n\u0131, bir kazada \u00f6n hava yast\u0131klar\u0131n\u0131n a\u015f\u0131r\u0131 g\u00fc\u00e7le a\u00e7\u0131lmas\u0131na neden olabilecek yaz\u0131l\u0131m hatas\u0131 nedeniyle geri \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131\u011f\u0131 belirtildi.  NHTSA'n\u0131n ba\u015fka bir a\u00e7\u0131klamas\u0131nda, belirli Toyota Corolla Cross Hybrid model ara\u00e7lar\u0131n fren sistemindeki bir soruna i\u015faret edildi.  Bu nedenle 42 bin 199 otomobilin geri \u00e7a\u011f\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131 ifade edilen a\u00e7\u0131klamada, Toyota bayilerinin \u00fccretsiz olarak sorunun kayna\u011f\u0131 olan yaz\u0131l\u0131m\u0131 g\u00fcncelleyece\u011fi bildirildi.  Di\u011fer bir a\u00e7\u0131klamada da Mercedes-Benz'in de 27 bin 190 arac\u0131n\u0131 geri \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131\u011f\u0131 belirtilerek, motor kontrol \u00fcnitesi yaz\u0131l\u0131m\u0131n\u0131n, motorun a\u015f\u0131r\u0131 \u0131s\u0131nmas\u0131na veya durmas\u0131na neden olabilece\u011fi kaydedildi.  A\u00e7\u0131klamada, s\u00f6z konusu yaz\u0131l\u0131m\u0131n\u0131n bayiler taraf\u0131ndan \u00fccretsiz olarak g\u00fcncellenece\u011fi aktar\u0131ld\u0131."
    },
    {
        "title": "Sinop\u2019ta yama\u00e7tan kopan kaya otomobilin \u00fczerine d\u00fc\u015ft\u00fc",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/sinopta-yamactan-kopan-kaya-otomobilin-uzerine-dustu,o6X38Fbt9UWakiIGhgCxIw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Qoagpb9YhEmUxKdkxU0TOQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Sinop\u2019ta yama\u00e7tan kopan kaya otomobilin \u00fczerine d\u00fc\u015ft\u00fc\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Qoagpb9YhEmUxKdkxU0TOQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Sinop'un Ayanc\u0131k il\u00e7esinde yama\u00e7tan kopan kaya par\u00e7as\u0131, park halindeki otomobilin \u00fczerine d\u00fc\u015ferek hasara neden oldu. Otomobilde kimsenin olmamas\u0131 faciay\u0131 \u00f6nledi.</p>\u0130l\u00e7e merkezi Yal\u0131 Mahallesi Gazhane Caddesi\u2019nde yama\u00e7tan kopan kaya par\u00e7as\u0131 park halindeki otomobilin \u00fczerine d\u00fc\u015ft\u00fc. Olay yerine, sa\u011fl\u0131k, itfaiye ve emniyet ekipleri sevk edildi. Yap\u0131lan incelemede otomobilde kimsenin bulunmad\u0131\u011f\u0131 tespit edildi.  D\u00fc\u015fen kaya par\u00e7as\u0131n\u0131n hasara neden oldu\u011fu otomobil, \u00e7ekiciyle olay yerinden kald\u0131r\u0131l\u0131rken, belediye ekipleri de olay yerinde temizlik \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftirdi."
    },
    {
        "title": "1 milyon 180 bin liraya s\u0131f\u0131r otomobil ald\u0131! Hayat\u0131n\u0131n \u015fokunu ya\u015fad\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/1-milyon-180-bin-liraya-sifir-otomobil-aldi-hayatinin-sokunu-yasadi,muK_Tr42S060paKIoKYRPQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LwocY822GU-oCaxlVnR-8Q.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/veHjnAAeSUeD44I8fkM-Cg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"1 milyon 180 bin liraya s\u0131f\u0131r otomobil ald\u0131! Hayat\u0131n\u0131n \u015fokunu ya\u015fad\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LwocY822GU-oCaxlVnR-8Q.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Erzurum'da g\u00fcvenlik g\u00f6revlisi olarak \u00e7al\u0131\u015fan Muhammed \u00dclg\u00fcr (40) hayallerinde olan arac\u0131 bayiden 1 milyon 180 bin lira \u00f6deyerek sat\u0131n ald\u0131. Ald\u0131\u011f\u0131 s\u0131f\u0131r ara\u00e7ta kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131\u011f\u0131 kusur ve sonras\u0131nda ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 olaylar adeta kendisini \u015fok etti.</p><p>Erzurum'da bir ara\u00e7 bayisinden 14 Eyl\u00fcl 2024'de s\u0131f\u0131r arac\u0131n\u0131 teslim alan Muhammed \u00dclg\u00fcr, ara\u00e7 kap\u0131lar\u0131n\u0131n d\u0131\u015fa do\u011fru \u00e7\u0131k\u0131k oldu\u011funu fark etti. Durumu \u00f6nce Erzurum'daki yetkili bayiye bildiren Muhammed \u00dclg\u00fcr, arac\u0131n serviste yap\u0131lmas\u0131 teklifi ile kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131.</p><p>Servis yetkililerinin arac\u0131n kap\u0131lar\u0131n\u0131 tamamen s\u00f6kerek m\u00fcdahale edece\u011fini s\u00f6ylemesi \u00fczerine ise Muhammed \u00dclg\u00fcr bunu kabul edemeyece\u011fini s\u00f6yledi.</p><p>Sat\u0131n ald\u0131\u011f\u0131 s\u0131f\u0131r arac\u0131n\u0131n orijinalli\u011finin bozulmas\u0131n\u0131 istemeyen Muhammed \u00dclg\u00fcr, firmadan de\u011fi\u015fim talep etti. Distrib\u00fct\u00f6r yetkilisinden de olumsuz cevap alan ara\u00e7 sahibi, bu kez solu\u011fu T\u00fcketici Mahkemesi'nde almak zorunda kald\u0131. </p><img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/veHjnAAeSUeD44I8fkM-Cg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p><strong>\"ADL\u0130 MERC\u0130LERE M\u00dcRACAAT ED\u0130N\" CEVABI ALDI</strong></p><p>Arac\u0131n kap\u0131lar\u0131n\u0131n tam kapanmam\u0131\u015f gibi durdu\u011funu ve 2-3 milimlik farkla tam yerine oturmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade eden Muhammed \u00dclg\u00fcr, \u201cServiste yo\u011funluk var denilerek arac\u0131 alarak gitmek zorunda kald\u0131m.</p><p>Tekrar geldi\u011fimde ise kaporta ustas\u0131 bana kap\u0131lar\u0131n tamamen s\u00f6k\u00fclerek ayar yap\u0131lmas\u0131 gerekti\u011fini s\u00f6yledi. Ben de s\u0131f\u0131r ara\u00e7 ald\u0131\u011f\u0131m i\u00e7in bunun do\u011fru bir \u00e7\u00f6z\u00fcm olmayaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledim.</p><p>\u0130leride ekspere g\u00f6t\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fcmde, arac\u0131 satmak istedi\u011fimde bu i\u015flem g\u00f6r\u00fcnecek. Arac\u0131n fiyat\u0131 d\u00fc\u015fecek. Benim bir hatam yok iken neden zarar edeyim. Her \u015fey ortada. Arac\u0131m\u0131n yenisiyle de\u011fi\u015ftirilmesini talep ettim. Yetkililer ile telefonda g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fcm.</p><p>\u00d6nce hakl\u0131 buldular, sonra da hakk\u0131m\u0131 adli mercilere arayabilece\u011fimi s\u00f6ylediler. Arac\u0131 yenisiyle de\u011fi\u015ftiremeyeceklerini dile getirdiler.</p><p>Her \u015fey bir yana onlardan en k\u00fc\u00e7\u00fck bir s\u0131cak ilgi g\u00f6rmemek beni fazlas\u0131yla \u00fczd\u00fc.\" \u015feklinde konu\u015ftu.</p>"
    },
    {
        "title": "\u00c7in'den Kanada'ya \"ayr\u0131mc\u0131l\u0131k\" soru\u015fturmas\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/otomobil/cinden-kanadaya-ayrimcilik-sorusturmasi,zOMiFctM0kmHMTANaO7lRw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/bR2aCKiHDUqrQ5jiJmBBQQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"\u00c7in'den Kanada'ya \" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/bR2aCKiHDUqrQ5jiJmBBQQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Pekin y\u00f6netimi, Kanada'n\u0131n\u00a0\u00c7in'den ithal elektrikli ara\u00e7lar ile \u00e7elik ve al\u00fcminyum \u00fcr\u00fcnlerine getirdi\u011fi ek g\u00fcmr\u00fck tarifelerine kar\u015f\u0131 \"ayr\u0131mc\u0131l\u0131k\" soru\u015fturmas\u0131 ba\u015flat\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirdi.</p>\u00c7in\u00a0Ticaret Bakanl\u0131\u011f\u0131'ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, soru\u015fturmada tarife art\u0131\u015flar\u0131n\u0131n yan\u0131nda\u00a0\u00c7in\u00a0\u00fcr\u00fcnlerinin devlet s\u00fcbvansiyonlar\u0131 ve te\u015fvik programlar\u0131ndan se\u00e7ici olarak d\u0131\u015flanmas\u0131n\u0131n da ele al\u0131naca\u011f\u0131 belirtildi.  Soru\u015fturma s\u00fcrecinin genelde 3 ay s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc ancak \u00f6zel ko\u015fullarda uzayabilece\u011fi aktar\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, Kanada'n\u0131n 30 g\u00fcn i\u00e7inde h\u00fck\u00fcmetler aras\u0131 m\u00fczakere talebinde bulunabilece\u011fi kaydedildi.  \u00c7in, ilk kez g\u00fcmr\u00fck tarifelerinin art\u0131r\u0131lmas\u0131 nedeniyle bir \u00fclke hakk\u0131nda \"ayr\u0131mc\u0131l\u0131k\" gerek\u00e7esiyle soru\u015fturma ba\u015flat\u0131yor. Daha \u00f6nce ABD,\u00a0\u00c7in'den ithal ayn\u0131 \u00fcr\u00fcnlere ayn\u0131 oranlarda ilave g\u00fcmr\u00fck tarifeleri a\u00e7\u0131klam\u0131\u015f, Avrupa Birli\u011fi (AB) de\u00a0\u00c7in'den ithal elektrikli ara\u00e7lar hakk\u0131nda y\u00fcr\u00fctt\u00fc\u011f\u00fc s\u00fcbvansiyon soru\u015fturmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan g\u00fcmr\u00fck tarifelerinde art\u0131\u015flara karar vermi\u015fti.  \u00c7in'in D\u0131\u015f Ticaret Yasas\u0131'n\u0131n 7. maddesi, herhangi bir \u00fclke veya b\u00f6lgenin \"ayr\u0131mc\u0131 temeldeki\" yasak, k\u0131s\u0131tlama ve uygulamalar\u0131na \"kar\u015f\u0131-tedbirlerle\" yan\u0131t verilmesine olanak tan\u0131yor.  Kanada'da Ba\u015fbakan Justin Trudeau ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131ndaki h\u00fck\u00fcmet, 26 A\u011fustos'ta,\u00a0\u00c7in'den ithal elektrikli ara\u00e7lara 1 Ekim'den itibaren y\u00fczde 100, al\u00fcminyum ile \u00e7elik \u00fcr\u00fcnlerine ise 15 Ekim'den itibaren y\u00fczde 25 g\u00fcmr\u00fck tarifesi uygulayaca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131.  \u00c7in, tarife art\u0131\u015flar\u0131 ve di\u011fer k\u0131s\u0131tlay\u0131c\u0131 tedbirlerin D\u00fcnya Ticaret \u00d6rg\u00fct\u00fc (DT\u00d6) kurallar\u0131na ayk\u0131r\u0131 oldu\u011fu savunarak 6 Eyl\u00fcl'de Kanada aleyhine \u015fikayet ba\u015fvurusunda bulunmu\u015ftu."
    },
    {
        "title": "Volkswagen'in elektrikli ticari arac\u0131 ID.Buzz T\u00fcrkiye'de: Fiyat\u0131 belli oldu",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/otomobil/volkswagenin-elektrikli-ticari-araci-id-buzz-turkiyede-fiyati-belli-oldu,pT0PoRdiX0qoJqPzAblQTQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rf_bzlp22kuVPy7Ft61d7w.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/W1UUl2B0TUC1Vgpo1UuWnQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5Z9THo4-uEe_RS_6hDDVFA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gXsFAGBEF0mylpE8fWwUzw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xQRVt8TH-UWnajgs6KfD1w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wXFK9SDtBEavVOyO_rYISw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zrHr_FRkC0OQvpTGjEdMnw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_9oPtszUGUmbKYPo66WBeQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KVJYZM82x0yqN1lj0WuzrQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/A8E2FRVvckWNojDhivbAnw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/uf5JViQPFk6Wz9bIhBPP6A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/PGYpYhd5K0SBDe64P375iA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kVIoRjBcXkCy-t3wJ3Gx9A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hbTrWMOvp0-MgRtXleZlig.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/sUDphVHK3k6xXildIxFb9A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/CcFfI_gIJk6kURpeR2exmQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/43zo5rI7EU-4OnVlzeiF9w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/oJz11jz1GUKLo02sabNTrg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/HFFhE2rvIUek7sFnNR2KQA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4eu9HtSi2EmQKCc3bRpr3g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/UGbROZuAl0uPgyKj9i48og.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xHWk8VGU-EmMxO0H96rpCg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Volkswagen'in elektrikli ticari arac\u0131 ID.Buzz T\u00fcrkiye'de: Fiyat\u0131 belli oldu\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rf_bzlp22kuVPy7Ft61d7w.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Volkswagen Ticari Ara\u00e7, tamamen elektrikli ilk modeli ID.Buzz\u2019\u0131 sat\u0131\u015fa sundu. Efsane model T1\u2019in DNA's\u0131n\u0131 elektrikli olarak g\u00fcn\u00fcm\u00fcze ta\u015f\u0131yan ara\u00e7, ilk olarak iki versiyonla sat\u0131lacak.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/W1UUl2B0TUC1Vgpo1UuWnQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Volkswagen\u00a0Ticari Ara\u00e7, tamamen elektrikli ilk modeli ID.Buzz\u2019\u0131 T\u00fcrkiye'de sat\u0131\u015fa sundu.\n1 Ekim\u2019den itibaren ID.Buzz Cargo (2+1) Standart \u015easi 286 PS (84kWh) modeli 1.950.000 TL ve ID.Buzz Pro (4+1) Standart \u015easi 286 PS (84kWh) modeli ise 3.600.000 TL'ye sat\u0131n al\u0131nabilecek.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5Z9THo4-uEe_RS_6hDDVFA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>ID.Buzz\u2019\u0131n,\u00a0Volkswagen\u00a0ID ailesinin T\u00fcrkiye\u2019de sat\u0131\u015fa sunulan ilk modeli oldu\u011funu belirten\u00a0Volkswagen\u00a0Ticari Ara\u00e7 Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc Tolga Seny\u00fccel, \"ID.Buzz,\u00a0Volkswagen\u00a0Grubu\u2019nun tamamen elektrikli ara\u00e7 platformunda (MEB-mod\u00fcler elektrikli ara\u00e7 platformu) \u00fcretiliyor. \u0130\u00e7ten yanmal\u0131 ara\u00e7 platformundan d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm yap\u0131lm\u0131\u015f bir ara\u00e7 de\u011fil, bu bak\u0131mdan m\u00fc\u015fteri beklentilerini tamamen kar\u015f\u0131layaca\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyoruz.\u201d dedi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gXsFAGBEF0mylpE8fWwUzw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Tolga Seny\u00fccel, \"Bu y\u0131l i\u00e7in kotalar\u0131m\u0131z s\u0131n\u0131rl\u0131 da olsa, 2025 y\u0131l\u0131nda pazara sunmay\u0131 planlad\u0131\u011f\u0131m\u0131z di\u011fer ID.Buzz modelleriyle birlikte, sat\u0131\u015flar\u0131m\u0131z\u0131n i\u00e7inde elektrikli ara\u00e7 sat\u0131\u015flar\u0131n\u0131n y\u00fczde 10 pay almas\u0131n\u0131 hedefliyoruz.\u201d \u015feklinde bilgi verdi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xQRVt8TH-UWnajgs6KfD1w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>ID.Buzz, Volkswagen'in 1950\u2019lerde pazara sundu\u011fu ikonik modeli T1, yani Bulli\u2019den ilham al\u0131yor.\u00a0\nID.Buzz model serisine \u00f6zel bir ba\u015fka tasar\u0131m unsuru ise, karizmatik LED farlar\u0131n aras\u0131ndaki \u00f6n panelle belirginle\u015fen ve g\u00fcl\u00fcmseyen bir y\u00fcz\u00fc and\u0131ran ikonik \u00f6n k\u0131sm\u0131. ID.Buzz t\u0131pk\u0131 orijinal Bulli\u2019de oldu\u011fu gibi arkadan iti\u015f \u00f6zelli\u011fine sahip.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wXFK9SDtBEavVOyO_rYISw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Karbon ayak izi s\u0131f\u0131ra indirgenen\u00a0ID.Buzz\u2019\u0131n her iki versiyonu da, s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilirlik \u00f6zelliklerine sahip.\u00a0Arac\u0131n i\u00e7 mekan\u0131nda, geri d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcr\u00fclm\u00fc\u015f malzemeler kullan\u0131l\u0131rken, ayn\u0131 zamanda ara\u00e7ta ger\u00e7ek deri kullan\u0131lm\u0131yor.\nID.Buzz\u00a0Volkswagen\u00a0Ticari Ara\u00e7 taraf\u0131ndan Hannover'de,\u00a0Volkswagen\u00a0Grubu'nun Mod\u00fcler Elektrikli Ara\u00e7 (MEB) platformunda geli\u015ftiriliyor. Tamamen elektrikli otomobiller i\u00e7in geli\u015ftirilen d\u00fcnyan\u0131n ilk \u00f6l\u00e7eklenebilir seri \u00fcretim platformu olan MEB, farkl\u0131 modeller ve segmentler i\u00e7in temel olu\u015fturuyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zrHr_FRkC0OQvpTGjEdMnw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>ID.Buzz\u2019da 12,9\" m\u00fcltimedya ve direksiyonun arkas\u0131nda konumland\u0131r\u0131lm\u0131\u015f 5,3 in\u00e7lik dijital g\u00f6sterge paneli bu\u015funuyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_9oPtszUGUmbKYPo66WBeQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Yar\u0131 otonom s\u00fcr\u00fc\u015f asistan\u0131 \"Travel Assist\"\u00a0 opsiyonel olarak sunuluyor. Travel Assist, \u00f6ndeki ara\u00e7la g\u00fcvenli s\u00fcr\u00fc\u015f mesafesini korurken arac\u0131 kolayca \u015feritte tutmay\u0131 sa\u011fl\u0131yor.\u00a0\nFront Assist - \u00f6n b\u00f6lge asistan\u0131 - ve Lane Assist - \u015ferit takip asistan\u0131 ve acil durum asistan\u0131 \"Emergency Assist\" ise standart olarak sunuluyor.\u00a0\n\u00a0k\u00f6r nokta alg\u0131lama ile \u015ferit de\u011fi\u015ftirme asistan\u0131 \"Side Assist\" ve arka trafik uyar\u0131 sistemi \"Rear Traffic Alert\" ID.Buzz Pro\u2019da standart olarak sunuluyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KVJYZM82x0yqN1lj0WuzrQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>ID.Buzz ve ID.Buzz Cargo modellerinde toplam 84 kWh (net: 79 kWh) enerji sa\u011flayan y\u00fcksek voltajl\u0131 lityum iyon batarya bulunuyor. Batarya, arka aksa entegre edilmi\u015f olan 210 kW'l\u0131k elektrik motorunu besliyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/A8E2FRVvckWNojDhivbAnw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>WLTP standartlar\u0131na g\u00f6re ID.Buzz\u2019\u0131n menzili 460 km'ye kadar \u00e7\u0131k\u0131yor.\u00a0Maksimum h\u0131z ise elektronik olarak 160 km/sa ile s\u0131n\u0131rland\u0131r\u0131lm\u0131\u015f. Arac\u0131n 0\u2019dan 100'e h\u0131zlanmas\u0131 ise, Pro modelinde 7.6 saniye, Cargo modelinde ise 10.2 saniye olarak ger\u00e7ekle\u015fiyor.\nArac\u0131n elektrikli motoru 560 Nm'lik maksimum tork \u00fcretiyor. ID.Buzz'\u0131n d\u00f6n\u00fc\u015f dairesi \u00e7ap\u0131 ise\u00a0 yakla\u015f\u0131k 11 metre.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/uf5JViQPFk6Wz9bIhBPP6A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Lityum iyon batarya, 11 kW alternatif ak\u0131mla (AC) \u015farj edilebildi\u011fi gibi, bir CCS konekt\u00f6r\u00fc arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla DC h\u0131zl\u0131 \u015farj istasyonunda 185 kW'a kadar artan bir g\u00fc\u00e7te \u015farj edilebiliyor. Bu \u015fekilde \u015farj edildi\u011finde, bataryan\u0131n \u015farj seviyesi yakla\u015f\u0131k 26 dakikada y\u00fczde 10'dan y\u00fczde 80'e y\u00fckseliyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/PGYpYhd5K0SBDe64P375iA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>5 ki\u015filik ID.Buzz Pro\u2019da 1.121 litrelik bagaj alan\u0131 ikinci koltuk s\u0131ras\u0131 yat\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda 2.205 litreye kadar \u00e7\u0131kabiliyor. ID.Buzz Cargo ise, m\u00fc\u015fterinin tercihine g\u00f6re \u00f6nde \u015fof\u00f6r yan\u0131nda tekli veya ikili koltuk se\u00e7ene\u011fi ile sunuluyor. Ayn\u0131 zamanda 3,9 m3'l\u00fck kargo alan\u0131n\u0131 ay\u0131ran sabit bir caml\u0131 b\u00f6lme de bulunuyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kVIoRjBcXkCy-t3wJ3Gx9A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Elektrokromatik panoramik \u201cSmart Glass\u201d ak\u0131ll\u0131 cam tavan, katmanl\u0131 cam yap\u0131s\u0131 ve de\u011fi\u015ftirilebilir s\u0131v\u0131 kristal film \u00f6zelli\u011fi sayesinde \u015feffaf veya opak hale getirilebiliyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hbTrWMOvp0-MgRtXleZlig.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Arkada kullan\u0131lan \u00fc\u00e7l\u00fc arka koltuk grubunda koltuk s\u0131rtl\u0131klar\u0131 \u00f6ne do\u011fru katlanabiliyor. Ekstra diz mesafesi veya ilave bagaj alan\u0131 olu\u015fturulmas\u0131 i\u00e7in, arka koltuk grubunun iki par\u00e7as\u0131n\u0131 uzunlamas\u0131na 150 mm hareket ettirmek de m\u00fcmk\u00fcn. ID.Buzz\u2019da easy open/close \u00f6zellikli elektrikli sa\u011f ve sol kayar kap\u0131lar standart olarak sunuluyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/sUDphVHK3k6xXildIxFb9A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/CcFfI_gIJk6kURpeR2exmQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/43zo5rI7EU-4OnVlzeiF9w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/oJz11jz1GUKLo02sabNTrg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/HFFhE2rvIUek7sFnNR2KQA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4eu9HtSi2EmQKCc3bRpr3g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/UGbROZuAl0uPgyKj9i48og.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xHWk8VGU-EmMxO0H96rpCg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure></section>"
    },
    {
        "title": "\u0130kinci el otomobil sat\u0131\u015f\u0131nda yeni d\u00f6nem ba\u015flad\u0131: 10 soruda G\u00fcvenli \u00d6deme Sistemi",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/otomobil/ikinci-el-otomobil-satisinda-yeni-donem-basladi-10-soruda-guvenli-odeme-sistemi,zicJxuyWaUWAx2iD62X05Q",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gHziglpJTUq7ffyvnstGSA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jKZE5HFumky7obJsShpeJw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ls38PkprqEGHwoCzF0Vw0A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tsNN2lP9QEC53SYQ68HAAA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1n4KEQylh0yBqO0doy758Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tdhDtHN1tUuYKW1VqgjjTQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ff1Wi0JMKk6SIdTMOSK0Cw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nzO7jU4o6UC4jwZ6zI9w8A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tsE88LMj1UydjzJXU2t10w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/46iQMQ-7iE2BCP_U6rH-8A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hifwXQb-lUCD6SVN7s5H9w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/on_GjiN5mE2rS_Eq10i4hw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/G6LA7r_Vt0OKrfQNQkEeBA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jy9glqkXfE6ZLbHS-T-AyA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/QVLmNgBkDkG4MZKd7TB0FA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/dwUsB4lkJka7950FQTEQSA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qr3uqLU_7UmAroVWPiDyjQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"\u0130kinci el otomobil sat\u0131\u015f\u0131nda yeni d\u00f6nem ba\u015flad\u0131: 10 soruda G\u00fcvenli \u00d6deme Sistemi\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gHziglpJTUq7ffyvnstGSA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Otomobil sat\u0131\u015flar\u0131n\u0131 daha g\u00fcvenli hale getirmek i\u00e7in geli\u015ftirilen sistem herkes i\u00e7in zorunlu hale geldi. Sistemle ikinci el ara\u00e7 al\u0131\u015fveri\u015finde nakit ta\u015f\u0131ma riski, sahte para kullan\u0131lmas\u0131, sat\u0131\u015f bedelinin \u00f6denmemesi gibi riskler ortadan kalkacak. \nUygulamayla sat\u0131\u015flarda ya\u015fanabilecek doland\u0131r\u0131c\u0131l\u0131\u011f\u0131n \u00f6n\u00fcne ge\u00e7ilmesi hedefleniyor.\n\u0130\u015fte G\u00fcvenli \u00d6deme Sistemi'nin ayr\u0131nt\u0131lar\u0131...</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jKZE5HFumky7obJsShpeJw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130kinci el ara\u00e7 sat\u0131\u015f\u0131nda\u00a0 G\u00fcvenli \u00d6deme Sistemi, Ticaret Bakanl\u0131\u011f\u0131 ve T\u00fcrkiye Noterler Birli\u011fi i\u015f birli\u011fiyle hayata ge\u00e7irildi.\u00a0\nG\u00fcvenli \u00d6deme Sistemi,\u00a0bug\u00fcnden\u00a0itibaren al\u0131c\u0131lar\u0131 da kapsayacak \u015fekilde herkes i\u00e7in zorunlu hale geldi. B\u00f6ylece ikinci el ara\u00e7 piyasas\u0131nda al\u0131c\u0131yla sat\u0131c\u0131 aras\u0131nda \u00f6deme a\u00e7\u0131s\u0131ndan ya\u015fanan ihtilaflar\u0131n ortadan kald\u0131r\u0131lmas\u0131 hedefleniyor.\nS\u00f6z konusu sisteme ili\u015fkin merak edilen 10 soru ve 10 cevap \u015f\u00f6yle:</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ls38PkprqEGHwoCzF0Vw0A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130kinci el ara\u00e7 al\u0131\u015fveri\u015fini daha g\u00fcvenli hale getirmek amac\u0131yla geli\u015ftirilen \u00f6deme sistemidir.\nHABER\u0130N V\u0130DEOSUNA G\u0130T</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tsNN2lP9QEC53SYQ68HAAA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Sistemin kullan\u0131m\u0131 bug\u00fcne kadar ikinci el motorlu kara ta\u015f\u0131t\u0131 ticareti faaliyetinde bulunan i\u015fletmelerin (oto galerilerin) sat\u0131\u015flar\u0131nda zorunlu iken\u00a0bug\u00fcnden itibaren\u00a0herkes i\u00e7in zorunlu hale geldi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1n4KEQylh0yBqO0doy758Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Uygulamada, \u00f6nce sat\u0131c\u0131 g\u00fcvenli \u00f6deme s\u00fcrecini ba\u015flatacak, sonra al\u0131c\u0131 notere gitmeden \u00f6nce referans numaras\u0131 ile paray\u0131 arac\u0131 kurulu\u015fa yat\u0131racak. Sat\u0131\u015f\u0131n onaylanmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan g\u00fcvenli hesapta bekleyen para an\u0131nda sat\u0131c\u0131n\u0131n hesab\u0131na ge\u00e7ecek.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tdhDtHN1tUuYKW1VqgjjTQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Sistemle nakit ta\u015f\u0131ma, sahte para ve sat\u0131\u015f bedelinin \u00f6denmemesi gibi risklerin ortadan kald\u0131r\u0131lmas\u0131 hedefleniyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ff1Wi0JMKk6SIdTMOSK0Cw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>S\u00f6z konusu sistemle ikinci el ara\u00e7 piyasas\u0131nda g\u00fcven ortam\u0131n\u0131n olu\u015fmas\u0131 bekleniyor. Uygulama, t\u00fcketici ma\u011fduriyetlerini \u00f6nleyerek, \u00f6deme a\u00e7\u0131s\u0131ndan al\u0131c\u0131 ve sat\u0131c\u0131 aras\u0131ndaki ihtilaflar\u0131 ortadan kald\u0131racak.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nzO7jU4o6UC4jwZ6zI9w8A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Sistemin i\u015fleyi\u015f ve denetimine ili\u015fkin \u00e7al\u0131\u015fmalar Ticaret Bakanl\u0131\u011f\u0131nca y\u00fcr\u00fct\u00fclecek.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tsE88LMj1UydjzJXU2t10w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>T\u00fcrkiye Noterler Birli\u011fi ile protokol imzalayan banka, elektronik para veya \u00f6deme kurulu\u015flar\u0131n\u0131n hepsi sisteme dahil edilecek.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/46iQMQ-7iE2BCP_U6rH-8A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Banka taraf\u0131ndan her bir i\u015flem kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131nda sat\u0131c\u0131ya aktar\u0131lacak ara\u00e7 sat\u0131\u015f bedelinden mahsup edilmek suretiyle 105 lira al\u0131nacak. S\u00f6z konusu \u00fccretin 52,5 liras\u0131 i\u015flem kat\u0131l\u0131m pay\u0131 olarak T\u00fcrkiye Noterler Birli\u011fine aktar\u0131lacak.\nSistemde taksitle ya da kredi kart\u0131 ile \u00f6deme gibi se\u00e7enekler bulunmuyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hifwXQb-lUCD6SVN7s5H9w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Sat\u0131\u015f i\u015fleminden cay\u0131lmas\u0131 halinde sistem \u00fczerinden yap\u0131lan ba\u015fvuru\u00a0iptal edilebilecek ve al\u0131c\u0131 taraf\u0131ndan yat\u0131r\u0131lan tutar ilgili banka, elektronik para veya \u00f6deme kurulu\u015fu taraf\u0131ndan iade edilecek.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/on_GjiN5mE2rS_Eq10i4hw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ba\u015fvuru olu\u015ftuktan sonra bilgilerde d\u00fczenleme yap\u0131lamayacak. Bunun i\u00e7in mevcut ba\u015fvurunun iptal edilmesi ve yeni bir i\u015flemin ba\u015flat\u0131lmas\u0131 gerekecek.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/G6LA7r_Vt0OKrfQNQkEeBA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jy9glqkXfE6ZLbHS-T-AyA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/QVLmNgBkDkG4MZKd7TB0FA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/dwUsB4lkJka7950FQTEQSA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qr3uqLU_7UmAroVWPiDyjQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure></section>"
    },
    {
        "title": "G\u00fcvenli \u00d6deme Sistemi ile internet ve kapora doland\u0131r\u0131c\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcne ge\u00e7ilecek",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/otomobil/guvenli-odeme-sistemi-ile-internet-ve-kapora-dolandiriciliginin-onune-gecilecek,3ECvfeZLe0ib_MYlEcLP4A",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JDk5pMmYyU-Gv5se4U58bg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"G\u00fcvenli \u00d6deme Sistemi ile internet ve kapora doland\u0131r\u0131c\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcne ge\u00e7ilecek\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JDk5pMmYyU-Gv5se4U58bg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Motorlu Ara\u00e7 Sat\u0131c\u0131lar\u0131 Federasyonu (MASFED) Ba\u015fkan\u0131 Ayd\u0131n Erko\u00e7, yar\u0131n herkes i\u00e7in zorunlu olacak G\u00fcvenli \u00d6deme Sistemi'nin \u015fah\u0131slar a\u00e7\u0131s\u0131ndan iyi bir uygulama oldu\u011funu belirterek, \"Uygulamayla \u00f6zellikle internet doland\u0131r\u0131c\u0131l\u0131\u011f\u0131yla kapora h\u0131rs\u0131zl\u0131\u011f\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcne ge\u00e7ilecek.\" dedi.</p>Ticaret Bakanl\u0131\u011f\u0131 ile T\u00fcrkiye Noterler Birli\u011fi i\u015fbirli\u011fiyle ikinci el ara\u00e7 al\u0131\u015fveri\u015fini daha g\u00fcvenli hale getirmek amac\u0131yla geli\u015ftirilen G\u00fcvenli \u00d6deme Sistemi, yar\u0131n al\u0131c\u0131lar\u0131 da kapsayacak \u015fekilde herkes i\u00e7in zorunlu hale geliyor.  Sistemle nakit ta\u015f\u0131ma, sahte para ve sat\u0131\u015f bedelinin \u00f6denmemesi gibi risklerin ortadan kald\u0131r\u0131lmas\u0131 ama\u00e7lan\u0131rken ikinci el ara\u00e7 piyasas\u0131nda g\u00fcven ortam\u0131n\u0131n olu\u015fmas\u0131 \u00f6ng\u00f6r\u00fcl\u00fcyor.  Bu kapsamda sistemde, \u00f6nce sat\u0131c\u0131 g\u00fcvenli \u00f6deme s\u00fcrecini ba\u015flatacak, sonra al\u0131c\u0131 notere gitmeden \u00f6nce referans numaras\u0131yla paray\u0131 arac\u0131 kurulu\u015fa yat\u0131racak. Sat\u0131\u015f\u0131n onaylanmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan g\u00fcvenli hesapta bekleyen para an\u0131nda sat\u0131c\u0131n\u0131n hesab\u0131na ge\u00e7ecek.  <strong>\"UYGULAMA \u015eAHISLAR ARASI \u00c7IKMI\u015e GARANT\u0130L\u0130 SATI\u015e \u0130\u015eLEM\u0130\"</strong>  MASFED Ba\u015fkan\u0131 Erko\u00e7, sistemin motorlu ara\u00e7 sat\u0131c\u0131lar\u0131 y\u00f6n\u00fcnden de\u011fil, \u015fah\u0131slar a\u00e7\u0131s\u0131ndan iyi bir uygulama oldu\u011funu s\u00f6yledi. Erko\u00e7, \"Uygulamayla \u00f6zellikle internet doland\u0131r\u0131c\u0131l\u0131\u011f\u0131yla kapora h\u0131rs\u0131zl\u0131\u011f\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcne ge\u00e7ilecek. Sistem, arac\u0131 satan\u0131n sat\u0131\u015f\u0131n\u0131 vermemesi, alan ki\u015finin de bedelini \u00f6dememesi sebebiyle hayata ge\u00e7irildi. \u0130nternet sitelerinde bunlarla ilgili yolsuzluklar yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in \u015fah\u0131slar aras\u0131 \u00e7\u0131km\u0131\u015f garantili sat\u0131\u015f i\u015flemi diyebiliriz.\" ifadelerini kulland\u0131.  Erko\u00e7, sistemde \u015fah\u0131slarla ilgili hi\u00e7bir sorunun olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirterek, \u015f\u00f6yle konu\u015ftu:  \"Motorlu ara\u00e7 sat\u0131c\u0131lar\u0131yla, esnaf\u0131m\u0131zla, t\u00fcccar\u0131m\u0131zla ilgili s\u0131k\u0131nt\u0131lar\u0131m\u0131z var. Krediye ula\u015f\u0131mda s\u0131k\u0131nt\u0131lar ya\u015fan\u0131yor. \u00d6rnek veriyorum, sizin 1 milyon liral\u0131k ara\u00e7 alma d\u00fc\u015f\u00fcnceniz var, 500 bin liral\u0131k da bir arac\u0131n\u0131z var, bu arac\u0131n\u0131z\u0131 takas olarak veriyorsunuz, 200-300 bin lira da nakit \u00f6d\u00fcyorsunuz. 'Geri kalan\u0131 da kredi kart\u0131ndan \u00e7ekin ya da senet yap\u0131n' diyorsunuz. Bunu nas\u0131l bankaya bloke olarak g\u00f6stereceksiniz? Burada tezata d\u00fc\u015f\u00fcyoruz. Di\u011fer taraftan da her t\u00fcrl\u00fc y\u00fck\u00fcml\u00fcl\u00fc\u011f\u00fc yerine getirmi\u015f, mesleki yeterlilik s\u0131nav\u0131na girmi\u015f, gerekli a\u015famalar\u0131 ge\u00e7mi\u015f ve yetki belgesi alm\u0131\u015f motorlu ara\u00e7 sat\u0131c\u0131lar\u0131na g\u00fcvensizlik oluyor.\"  <strong>\"DEVLET\u0130N KAYBI HER YIL M\u0130N\u0130MUM 25 M\u0130LYAR L\u0130RA\"</strong>  T\u00fcrkiye'de 70 bin motorlu ara\u00e7 sat\u0131c\u0131s\u0131 oldu\u011fu bilgisini veren Erko\u00e7, \"G\u00fcvenli \u00d6deme Sistemi, yetki belgesi olan motorlu ara\u00e7 sat\u0131c\u0131lar\u0131 i\u00e7in iste\u011fe ba\u011fl\u0131, \u015fah\u0131slar a\u00e7\u0131s\u0131ndan zorunlu olsun.\" talebinde bulundu.  Sekt\u00f6r olarak, t\u00fcketicinin ve esnaf\u0131n ma\u011fdur olmas\u0131n\u0131, devletin de vergi kayb\u0131 ya\u015famas\u0131n\u0131 istemediklerini vurgulayan Erko\u00e7, \u015funlar\u0131 kaydetti:  \"T\u00fcrkiye'de her 5 ki\u015finin en az 1'i ara\u00e7 al\u0131p sat\u0131yor. Bunu ikinci, \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc meslek olarak yap\u0131yor. Bu d\u00fczenlemelerle bunun \u00f6n\u00fcne ge\u00e7ilecek. Y\u0131lda yakla\u015f\u0131k 9 milyon ara\u00e7 el de\u011fi\u015ftiriyor. Bu 9 milyon arac\u0131n 5 milyonu kay\u0131ts\u0131z insanlar taraf\u0131ndan al\u0131n\u0131p sat\u0131l\u0131yor. Devletin bu i\u015ften kayb\u0131 her y\u0131l minimum 25 milyar lira.\""
    },
    {
        "title": "\u0130kinci elde g\u00fcvenli \u00f6deme d\u00f6nemi yar\u0131n ba\u015fl\u0131yor",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/ntvpara/ikinci-elde-guvenli-odeme-donemi-yarin-basliyor,go9046rjR0SHyrEnIdeKZg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DL9BJ9A1TkGMa0mZI2pkhA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/U2VhgIwm2UyNVKWa5urHwQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4Q-vWA36wUSpT83WXTkXqA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qSYtIeUmTk6Qb89ICVTWvw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-_SRXA5ToUG935kKZhDnQQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/TTxLfFnZA06Sa_JSV5aeMA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jomXpLXTWkaPbaqM8t_6zg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nOfikyGq-0u8x94N36xRuA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"\u0130kinci elde g\u00fcvenli \u00f6deme d\u00f6nemi yar\u0131n ba\u015fl\u0131yor\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DL9BJ9A1TkGMa0mZI2pkhA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u0130kinci el ara\u00e7 sat\u0131\u015f\u0131nda g\u00fcvenli \u00f6deme sistemi yar\u0131ndan itibaren herkes i\u00e7in zorunlu olacak. Uygulamayla sat\u0131\u015flarda ya\u015fanabilecek doland\u0131r\u0131c\u0131l\u0131\u011f\u0131n \u00f6n\u00fcne ge\u00e7ilmesi hedefleniyor. Haber: Sibel Can</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/U2VhgIwm2UyNVKWa5urHwQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130kinci el ara\u00e7 sat\u0131\u015f\u0131nda\u00a0 G\u00fcvenli \u00d6deme Sistemi, Ticaret Bakanl\u0131\u011f\u0131 ve T\u00fcrkiye Noterler Birli\u011fi i\u015f birli\u011fiyle hayata ge\u00e7iriliyor.\nHABER\u0130N V\u0130DEOSUNA G\u0130T</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4Q-vWA36wUSpT83WXTkXqA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Yaln\u0131zca firmalar de\u011fil bireysel sat\u0131\u015flarda da bu sistemin kullan\u0131lmas\u0131 zorunlu olacak.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qSYtIeUmTk6Qb89ICVTWvw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bu sistem ile birlikte sahte para ve sat\u0131\u015f bedelinin \u00f6denmemesi gibi risklerin \u00f6n\u00fcne ge\u00e7ilmesi planlan\u0131yor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-_SRXA5ToUG935kKZhDnQQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00d6nce sat\u0131c\u0131, sisteme girip kay\u0131t yapt\u0131rarak g\u00fcvenli \u00f6deme s\u00fcrecini ba\u015flatacak.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/TTxLfFnZA06Sa_JSV5aeMA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Al\u0131c\u0131 notere gitmeden referans numaras\u0131yla paray\u0131 arac\u0131 kurulu\u015fa yat\u0131racak.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jomXpLXTWkaPbaqM8t_6zg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Sat\u0131\u015f\u0131n onaylanmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan hesapta bekleyen para sat\u0131c\u0131n\u0131n hesab\u0131na ge\u00e7ecek.\nBu i\u015flem i\u00e7in hem sat\u0131c\u0131dan hem al\u0131c\u0131dan 105'er lira kesilecek.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nOfikyGq-0u8x94N36xRuA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Sistemde taksitle ya da kredi kart\u0131 ile \u00f6deme gibi se\u00e7enekler bulunmuyor.\nSekt\u00f6r temsilcileri bu nedenle sistemin bireyler i\u00e7in zorunlu yetki belgesi olan oto galericileri i\u00e7in ise iste\u011fe ba\u011fl\u0131 olmas\u0131 gerekti\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyor.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "\u0130kinci el ara\u00e7 sat\u0131\u015f\u0131nda yeni d\u00f6nem: Sistem nas\u0131l i\u015fleyecek?",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/video/otomobil/ikinci-el-arac-satisinda-yeni-donem-sistem-nasil-isleyecek,hqvyngLLqkOa2Rj9B2xalA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/9HQ_VAd_gk6vMZL0epOsjQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"\u0130kinci el ara\u00e7 sat\u0131\u015f\u0131nda yeni d\u00f6nem: Sistem nas\u0131l i\u015fleyecek?\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/9HQ_VAd_gk6vMZL0epOsjQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u0130kinci el ara\u00e7 sat\u0131\u015f\u0131nda g\u00fcvenli \u00f6deme sistemi yar\u0131ndan itibaren herkes i\u00e7in zorunlu olacak. Uygulamayla sat\u0131\u015flarda ya\u015fanabilecek doland\u0131r\u0131c\u0131l\u0131\u011f\u0131n \u00f6n\u00fcne ge\u00e7ilmesi hedefleniyor. Peki sistem nas\u0131l i\u015fleyecek? \u0130\u015fte ayr\u0131nt\u0131lar... (Haber: Sibel Can Kamera: \u0130brahim Ate\u015fo\u011flu)</p>"
    },
    {
        "title": "Tesla'n\u0131n robotaksi modelinin tan\u0131t\u0131m tarihi belli oldu: Davetiyeler payla\u015f\u0131ld\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/otomobil/teslanin-robotaksi-modelinin-tanitim-tarihi-belli-oldu-davetiyeler-paylasildi,0CgX-KVAH0a9fIL6kI1xBg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hRjeuZlUJkaj6c-Jtkosig.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Tesla'n\u0131n robotaksi modelinin tan\u0131t\u0131m tarihi belli oldu: Davetiyeler payla\u015f\u0131ld\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hRjeuZlUJkaj6c-Jtkosig.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Tesla'n\u0131n uzun zamand\u0131r merakla beklenen robotaksi etkinli\u011finin tarihi belli oldu. Resmi tan\u0131t\u0131m i\u00e7in haz\u0131rlanan davetiyeler g\u00f6nderilmeye ba\u015flad\u0131.</p><p>Daha \u00f6nce 8 A\u011fustos tarihinde tan\u0131t\u0131lmas\u0131 beklenen ama\u00a0Elon Musk taraf\u0131ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamayla ertelenen robotaksi etkinli\u011finin yeni tarihi kesinle\u015fti.\u00a0</p><p>Musk ertelenen etkinlik i\u00e7in, \"\u00d6n tarafta \u00f6nemli bir tasar\u0131m de\u011fi\u015fikli\u011fi yap\u0131ld\u0131 ve elde etti\u011fimiz ek s\u00fcre bize birka\u00e7 \u015fey daha g\u00f6sterme imkan\u0131 verecek.\u201d demi\u015fti.\u00a0</p><p>10 Ekim tarihinde resmi olarak yap\u0131lacak tan\u0131t\u0131m i\u00e7in \u201cWe, Robot\u201d yaz\u0131l\u0131 davetiyeler da\u011f\u0131t\u0131lmaya ba\u015flad\u0131.\u00a0</p><p>\u00d6zel bir uygulamayla \u00e7a\u011f\u0131r\u0131lacak ara\u00e7, yolculuk, rota hatta klima ayarlar\u0131 gibi kontroller bu uygulama \u00fczerinden takip edilecek. Uygulamada maksimum 4 ki\u015fiyi ta\u015f\u0131yacak Model Y ya da Model 3 tarz\u0131 bir ara\u00e7 beklense de Robotaksi\u2019nin nas\u0131l g\u00f6r\u00fcnece\u011fi hen\u00fcz bilinmiyor.\u00a0</p>"
    },
    {
        "title": "Change \u00e7etesine operasyon: 11 \u015f\u00fcpheli adliyede",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/change-cetesine-operasyon-11-supheli-adliyede,G3QjNTA19Uqn9z4w4YItgA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fOJtjHXlQ0ijbiIQmhOCYQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/MeA0TIcxtU614gF7LBDkjg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Change \u00e7etesine operasyon: 11 \u015f\u00fcpheli adliyede\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fOJtjHXlQ0ijbiIQmhOCYQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Zonguldak merkezli 24 ilde \u00e7ald\u0131klar\u0131 otomobillerin \u015fasi numaralar\u0131n\u0131 de\u011fi\u015ftirip satan \u00e7eteye y\u00f6nelik operasyon yap\u0131ld\u0131. Operasyonda 11 \u00e7ete \u00fcyesi g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131. G\u00f6zalt\u0131na al\u0131nan \u015f\u00fcpheliler, adliyeye sevk edildi.</p>Zonguldak merkezli 24 ilde, change oto \u00e7etesine y\u00f6nelik operasyon yap\u0131ld\u0131.  \u0130l Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc Asayi\u015f \u015eube M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc Oto H\u0131rs\u0131zl\u0131\u011f\u0131 B\u00fcrosu ekipleri, ara\u00e7lar\u0131 change yapan \u00e7eteye y\u00f6nelik \u00e7al\u0131\u015fma yapt\u0131.  Bu kapsamda Zonguldak merkezli 24 ilde operasyon d\u00fczenlendi. 11 \u015f\u00fcpheli g\u00f6zalt\u0131na al\u0131n\u0131rken, \u015fasi numaras\u0131 de\u011fi\u015ftirilip sat\u0131lan 26 araca el konuldu.<img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/MeA0TIcxtU614gF7LBDkjg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" />Bu ara\u00e7lardan baz\u0131lar\u0131n\u0131n 6 \u015eubat 2023'teki depremlerde hasar g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc anla\u015f\u0131ld\u0131. Piyasa de\u011feri 20 milyon TL\u2019ye yak\u0131n olan ara\u00e7lar\u0131n aras\u0131nda, \u00e7al\u0131nt\u0131 ve g\u00fcmr\u00fck ka\u00e7a\u011f\u0131 olanlar da bulunuyor.  Zonguldak'a getirip, emniyetteki i\u015flemleri tamamlanan 11 \u015f\u00fcpheli, adliyeye sevk edildi."
    },
    {
        "title": "\u0130kinci el otoda canlanma sinyali",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/otomobil/ikinci-el-otoda-canlanma-sinyali,CjUHCIzn_UWqj7qQlSIuzQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ARWiT_Oihk-RIjY_EGd8Dg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"\u0130kinci el otoda canlanma sinyali\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ARWiT_Oihk-RIjY_EGd8Dg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Bu y\u0131l\u0131 durgun ge\u00e7iren ikinci el otomobil piyasas\u0131nda canlanma sinyali var. Sat\u0131\u015flar temmuz ve a\u011fustos aylar\u0131nda artt\u0131. Sekt\u00f6r yetkilileri, bunun fiyata yans\u0131yabilece\u011fini s\u00f6yl\u00fcyor.</p>\u0130kinci el otomobil sat\u0131\u015flar\u0131 canlanmaya ba\u015flad\u0131. Piyasa yakla\u015f\u0131k 10 ay durgun seyretti. Bu s\u00fcre\u00e7te sat\u0131\u015flar azal\u0131rken, fiyatlar d\u00fc\u015ft\u00fc. Son aylarda ise hareketlenme ya\u015fan\u0131yor.  T\u00fcrkiye \u0130statistik Kurumu (T\u00dc\u0130K) verilerine g\u00f6re, sat\u0131\u015flar temmuzda y\u0131ll\u0131k y\u00fczde 9,6, a\u011fustosta y\u00fczde 11 artt\u0131.  Sekt\u00f6r temsilcileri, ikinci eldeki talebin y\u0131l sonuna kadar diri olaca\u011f\u0131n\u0131 tahmin ettiklerini belirtti.  Ge\u00e7en y\u0131l ikinci elde fiyatlar s\u0131f\u0131r otomobiller ile yar\u0131\u015f\u0131yordu. Bu durum yeniden tersine d\u00f6nd\u00fc.  \u0130kinci el ara\u00e7 fiyatlar\u0131 gerilerken, s\u0131f\u0131r ara\u00e7 fiyatlar\u0131 y\u00fckseldi.  Uzmanlara g\u00f6re otomobilin yat\u0131r\u0131m arac\u0131 olmaktan \u00e7\u0131kmas\u0131 bunda etkili oldu.  Yeni ara\u00e7lar i\u00e7in yap\u0131lan kampanyalar da ikinci ele talebi azald\u0131.  Sekt\u00f6r temsilcilerine g\u00f6re ikinci el fiyatlar\u0131n ge\u00e7en seneye g\u00f6re uygun durumda iken bundan sonra s\u0131f\u0131r araba fiyatlar\u0131na korele bir \u015fekilde fiyatlar artacak."
    },
    {
        "title": "Motosiklet sat\u0131\u015flar\u0131nda yaz rekoru",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/otomobil/motosiklet-satislarinda-yaz-rekoru,trPXc1vA30uF3SZlIcdxLA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/shJvsDe7w0W0SbjHV_KVgw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Motosiklet sat\u0131\u015flar\u0131nda yaz rekoru\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/shJvsDe7w0W0SbjHV_KVgw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>T\u00fcrkiye'de yaz aylar\u0131nda sat\u0131lan motosiklet say\u0131s\u0131 son 10 y\u0131lda yakla\u015f\u0131k 6 kat\u0131na \u00e7\u0131karak 345 bin 235'e ula\u015ft\u0131. Yollardaki motosiklet say\u0131s\u0131 da a\u011fustos ay\u0131 itibar\u0131yla yakla\u015f\u0131k 6 milyon oldu.</p>T\u00fcrkiye'de haziran-a\u011fustos d\u00f6nemini kapsayan yaz aylar\u0131nda trafi\u011fe kayd\u0131 yap\u0131lan motosiklet say\u0131s\u0131 345 bin 235 ile rekor k\u0131rarken, trafikteki motosiklet say\u0131s\u0131 da a\u011fustos itibar\u0131yla 6 milyona yakla\u015ft\u0131.  T\u00fcrkiye \u0130statistik Kurumu (T\u00dc\u0130K) verilerine g\u00f6re, \u00fclkedeki motosiklet sat\u0131\u015flar\u0131 yaz aylar\u0131nda en \u00fcst seviyeye \u00e7\u0131kt\u0131.  Kay\u0131tlar\u0131n tutuldu\u011fu tarihsel veriler incelendi\u011finde, bu y\u0131l\u0131n haziran, temmuz ve a\u011fustos d\u00f6nemini kapsayan yaz aylar\u0131nda trafi\u011fe kayd\u0131 yap\u0131lan motosiklet say\u0131s\u0131 rekor k\u0131rd\u0131.  Buna g\u00f6re, 2015'in yaz aylar\u0131nda 60 bin 382 motosikletin trafi\u011fe kayd\u0131 yap\u0131l\u0131rken, bu say\u0131 dalgal\u0131 seyir izleyerek 2021'de 89 bin 299'a ula\u015ft\u0131.  Motosiklet sat\u0131\u015flar\u0131 2022'nin yaz aylar\u0131nda ivme kazanarak 120 bin 662'ye \u00e7\u0131karken, 2023'te 300 bin 338'e, 2024'te ise 345 bin 235'e ula\u015ft\u0131. B\u00f6ylece, son 10 y\u0131l\u0131n yaz aylar\u0131nda trafi\u011fe kayd\u0131 yap\u0131lan motosiklet say\u0131s\u0131n\u0131n yakla\u015f\u0131k 6 kat\u0131na \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fcld\u00fc.  <strong>MOTOS\u0130KLET SAYISI 6 M\u0130LYON YAKLA\u015eTI</strong>  \u00dclkede artan kurye hizmetleri ile kullan\u0131c\u0131s\u0131na zaman ve yak\u0131ttan sa\u011flad\u0131\u011f\u0131 tasarrufun etkisiyle kullan\u0131m\u0131 yayg\u0131nla\u015fan motosiklet sat\u0131\u015flar\u0131, baz\u0131 aylarda otomobil sat\u0131\u015flar\u0131n\u0131n da \u00fczerinde seyretti. \u00dclkedeki motorlu kara ta\u015f\u0131t\u0131 say\u0131s\u0131 a\u011fustos itibar\u0131yla 30 milyon 469 bin 319'a ula\u015f\u0131rken, bunlar\u0131n 15 milyon 301 bin 404'\u00fcn\u00fc otomobil, 5 milyon 878 bin 271'ini ise motosikletler olu\u015fturdu.  Son 10 y\u0131l\u0131n verilerine g\u00f6re, 2015'te 165 bin 127 motosikletin trafi\u011fe kayd\u0131 yap\u0131ld\u0131. Takip eden y\u0131llarda dalgal\u0131 seyir izleyerek y\u00fckselen motosiklet sat\u0131\u015flar\u0131 2019'da 154 bin 627'ye \u00e7\u0131kt\u0131. Kovid-19 salg\u0131n\u0131 ile y\u00fckseli\u015f trendine giren motosiklet sat\u0131\u015flar\u0131 2020'de 208 bin 466'ya, 2021'de 255 bin 961'e, 2022'de 415 bin 544'e, 2023'te 957 bin 292'ye ula\u015ft\u0131.  Bu y\u0131l\u0131n 8 ay\u0131nda ise 811 bin 144 motosikletin trafi\u011fe kayd\u0131 yap\u0131ld\u0131."
    },
    {
        "title": "Batarya devi Northvolt 1600 \u00e7al\u0131\u015fan\u0131n\u0131 i\u015ften \u00e7\u0131kar\u0131yor",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/ntvpara/batarya-devi-northvolt1600-calisanini-isten-cikariyor,AnkqhioBh0ufBF5ToqKZ9Q",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RpXURWwSSEmxx9bOLHPAmQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Batarya devi Northvolt 1600 \u00e7al\u0131\u015fan\u0131n\u0131 i\u015ften \u00e7\u0131kar\u0131yor\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RpXURWwSSEmxx9bOLHPAmQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u0130sve\u00e7li elektrikli otomobil batarya \u00fcreticisi Northvolt, 1600 \u00e7al\u0131\u015fan\u0131n\u0131n i\u015ften \u00e7\u0131kar\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 duyurdu.</p><p>\u015eirket \u0130sve\u00e7'teki faaliyetlerinin kapsam\u0131n\u0131 revize etmesine ili\u015fkin a\u00e7\u0131klama yapt\u0131.  Bu kapsamda, stratejik de\u011ferlendirmenin bir par\u00e7as\u0131 olarak at\u0131lan ilk ad\u0131mlar\u0131n ard\u0131ndan, zorlu makroekonomik ko\u015fullar kar\u015f\u0131s\u0131nda\u00a0Northvolt'un fabrikas\u0131ndaki 16 gigavatsaat \u00fcretim kapasitesinin art\u0131r\u0131lmas\u0131 i\u00e7in baz\u0131 \u00f6nlemlerin al\u0131naca\u011f\u0131 aktar\u0131ld\u0131.  Bu \u00f6nlemlerin \u00fclkedeki 1600\u00a0Northvolt\u00a0\u00e7al\u0131\u015fan\u0131n\u0131n i\u015ften \u00e7\u0131kar\u0131lmas\u0131yla sonu\u00e7lanmas\u0131n\u0131n beklendi\u011fi belirtilen a\u00e7\u0131klamada, t\u00fcm i\u015ften \u00e7\u0131karmalar\u0131n devam eden sendika m\u00fczakerelerine tabi oldu\u011fu kaydedildi. S\u00f6z konusu \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n 1000'i \u00fclkenin kuzeyindeki Skelleftea'da bulunan\u00a0Northvolt\u00a0fabrikas\u0131nda g\u00f6rev yap\u0131yor.  Northvolt\u00a0\u00dcst Y\u00f6neticisi (CEO) ve Kurucu Orta\u011f\u0131 Peter Carlsson, \u015funlar\u0131 kaydetti:  \"Elektrifikasyon i\u00e7in genel ivme g\u00fc\u00e7l\u00fc kalmaya devam ederken, otomotiv pazar\u0131ndaki ve daha geni\u015f end\u00fcstriyel iklimdeki ters r\u00fczgarlara yan\u0131t olarak do\u011fru zamanda do\u011fru ad\u0131mlar\u0131 att\u0131\u011f\u0131m\u0131zdan emin olmam\u0131z gerekiyor. T\u00fcm enerji ve yat\u0131r\u0131mlar\u0131m\u0131zla ana i\u015fimize odaklanmam\u0131z gerekiyor.\u00a0</p><p>Northvolt\u00a0Ett'teki \u00fcretim art\u0131\u015f\u0131n\u0131n ba\u015far\u0131l\u0131 olmas\u0131, m\u00fc\u015fterilerimize hizmet vermek ve s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilir ticari faaliyetler sa\u011flamak a\u00e7\u0131s\u0131ndan kritik \u00f6nem ta\u015f\u0131yor. Bug\u00fcn ald\u0131\u011f\u0131m\u0131z kararlar ne kadar zor olursa olsun\u00a0Northvolt'un gelece\u011fi i\u00e7in gerekli.\"</p>"
    },
    {
        "title": "\u0130kinci elde yeni d\u00f6nem: 10 soruda G\u00fcvenli \u00d6deme Sistemi",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/otomobil/ikinci-elde-yeni-donem-10-soruda-guvenli-odeme-sistemi,4uAZ1iUpNEWHqeO5rx_ZKA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gHziglpJTUq7ffyvnstGSA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KHEiZWnUNUabsV44ECbM-g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/TK1YZSfv0Ue_pj3-1hLk5Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KmDMrngOYEeVEbp_jTm1xw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fjsdtdGhVUyXKDY6qntycw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/izmIZXPw1k2sakQ7kC7EMg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LMvjSAGeI0WlNnuhpiBsLw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/50fnB1hNbk6PjDiJ0jP8iA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/piTRFBa1wEKYqEA_D5RmBw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KnYXVibokEyz3xWf4p_4Sg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Q6uJdGNlpEiBeINb5d_luA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KnVFVGc72ECWa1Idpe4QBQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Z142MiCa40elgBHR9GQIUA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/oPmRi9EKh0-A8iByuNAYAw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"\u0130kinci elde yeni d\u00f6nem: 10 soruda G\u00fcvenli \u00d6deme Sistemi\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gHziglpJTUq7ffyvnstGSA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Otomobil sat\u0131\u015flar\u0131n\u0131 daha g\u00fcvenli hale getirmek i\u00e7in geli\u015ftirilen sistem 27 Eyl\u00fcl'den itibaren herkes i\u00e7in zorunlu olacak. Sistemle ikinci el ara\u00e7 al\u0131\u015fveri\u015finde nakit ta\u015f\u0131ma riski, sahte para kullan\u0131lmas\u0131, sat\u0131\u015f bedelinin \u00f6denmemesi gibi riskler ortadan kalkacak. \u0130\u015fte G\u00fcvenli \u00d6deme Sistemi'nin ayr\u0131nt\u0131lar\u0131...</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KHEiZWnUNUabsV44ECbM-g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ticaret Bakanl\u0131\u011f\u0131 ile T\u00fcrkiye Noterler Birli\u011fi i\u015fbirli\u011fiyle uygulamaya al\u0131nan G\u00fcvenli \u00d6deme Sistemi, ikinci el otomobil sat\u0131\u015flar\u0131nda olu\u015fan t\u00fcketici ma\u011fduriyetlerinin \u00f6n\u00fcne ge\u00e7ecek.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/TK1YZSfv0Ue_pj3-1hLk5Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>G\u00fcvenli \u00d6deme Sistemi, 27 Eyl\u00fcl'den itibaren al\u0131c\u0131lar\u0131 da kapsayacak \u015fekilde herkes i\u00e7in zorunlu hale gelecek. B\u00f6ylece ikinci el ara\u00e7 piyasas\u0131nda al\u0131c\u0131yla sat\u0131c\u0131 aras\u0131nda \u00f6deme a\u00e7\u0131s\u0131ndan ya\u015fanan ihtilaflar\u0131n ortadan kald\u0131r\u0131lmas\u0131 hedefleniyor.\nS\u00f6z konusu sisteme ili\u015fkin merak edilen 10 soru ve 10 cevap \u015f\u00f6yle:</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KmDMrngOYEeVEbp_jTm1xw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130kinci el ara\u00e7 al\u0131\u015fveri\u015fini daha g\u00fcvenli hale getirmek amac\u0131yla geli\u015ftirilen \u00f6deme sistemidir.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fjsdtdGhVUyXKDY6qntycw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Sistemin kullan\u0131m\u0131 bug\u00fcne kadar ikinci el motorlu kara ta\u015f\u0131t\u0131 ticareti faaliyetinde bulunan i\u015fletmelerin (oto galerilerin) sat\u0131\u015flar\u0131nda zorunlu iken 27 Eyl\u00fcl'den itibaren herkes i\u00e7in zorunlu hale gelecek.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/izmIZXPw1k2sakQ7kC7EMg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Uygulamada, \u00f6nce sat\u0131c\u0131 g\u00fcvenli \u00f6deme s\u00fcrecini ba\u015flatacak, sonra al\u0131c\u0131 notere gitmeden \u00f6nce referans numaras\u0131 ile paray\u0131 arac\u0131 kurulu\u015fa yat\u0131racak. Sat\u0131\u015f\u0131n onaylanmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan g\u00fcvenli hesapta bekleyen para an\u0131nda sat\u0131c\u0131n\u0131n hesab\u0131na ge\u00e7ecek.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LMvjSAGeI0WlNnuhpiBsLw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Sistemle nakit ta\u015f\u0131ma, sahte para ve sat\u0131\u015f bedelinin \u00f6denmemesi gibi risklerin ortadan kald\u0131r\u0131lmas\u0131 hedefleniyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/50fnB1hNbk6PjDiJ0jP8iA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>S\u00f6z konusu sistemle ikinci el ara\u00e7 piyasas\u0131nda g\u00fcven ortam\u0131n\u0131n olu\u015fmas\u0131 bekleniyor. Uygulama, t\u00fcketici ma\u011fduriyetlerini \u00f6nleyerek, \u00f6deme a\u00e7\u0131s\u0131ndan al\u0131c\u0131 ve sat\u0131c\u0131 aras\u0131ndaki ihtilaflar\u0131 ortadan kald\u0131racak.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/piTRFBa1wEKYqEA_D5RmBw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KnYXVibokEyz3xWf4p_4Sg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Sistemin i\u015fleyi\u015f ve denetimine ili\u015fkin \u00e7al\u0131\u015fmalar Ticaret Bakanl\u0131\u011f\u0131nca y\u00fcr\u00fct\u00fclecek.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Q6uJdGNlpEiBeINb5d_luA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>T\u00fcrkiye Noterler Birli\u011fi ile protokol imzalayan banka, elektronik para veya \u00f6deme kurulu\u015flar\u0131n\u0131n hepsi sisteme dahil edilecek.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KnVFVGc72ECWa1Idpe4QBQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Banka taraf\u0131ndan her bir i\u015flem kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131nda sat\u0131c\u0131ya aktar\u0131lacak ara\u00e7 sat\u0131\u015f bedelinden mahsup edilmek suretiyle 105 lira al\u0131nacak. S\u00f6z konusu \u00fccretin 52,5 liras\u0131 i\u015flem kat\u0131l\u0131m pay\u0131 olarak T\u00fcrkiye Noterler Birli\u011fine aktar\u0131lacak.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Z142MiCa40elgBHR9GQIUA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Sat\u0131\u015f i\u015fleminden cay\u0131lmas\u0131 halinde sistem \u00fczerinden yap\u0131lan ba\u015fvuru\u00a0iptal edilebilecek ve al\u0131c\u0131 taraf\u0131ndan yat\u0131r\u0131lan tutar ilgili banka, elektronik para veya \u00f6deme kurulu\u015fu taraf\u0131ndan iade edilecek.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/oPmRi9EKh0-A8iByuNAYAw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ba\u015fvuru olu\u015ftuktan sonra bilgilerde d\u00fczenleme yap\u0131lamayacak. Bunun i\u00e7in mevcut ba\u015fvurunun iptal edilmesi ve yeni bir i\u015flemin ba\u015flat\u0131lmas\u0131 gerekecek.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "OSD Ba\u015fkan\u0131 Eroldu'dan tebli\u011f a\u00e7\u0131klamas\u0131: Rekabet\u00e7ili\u011fin g\u00f6zetilmesi ve ekonomimiz a\u00e7\u0131s\u0131ndan olumlu",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/otomobil/osd-baskani-eroldudan-teblig-aciklamasi-rekabetciligin-gozetilmesi-ve-ekonomimiz-acisindan-olumlu,KrhUL_6lF0mTrxFatqchxw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7IUzOiTfCUGE-UCfDca9Uw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"OSD Ba\u015fkan\u0131 Eroldu'dan tebli\u011f a\u00e7\u0131klamas\u0131: Rekabet\u00e7ili\u011fin g\u00f6zetilmesi ve ekonomimiz a\u00e7\u0131s\u0131ndan olumlu\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7IUzOiTfCUGE-UCfDca9Uw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Otomotiv Sanayii Derne\u011fi (OSD) Ba\u015fkan\u0131 Cengiz Eroldu, baz\u0131 elektrikli ara\u00e7lar\u0131n ithalinde, kapsam\u0131 geni\u015fletilen tebli\u011fi t\u00fcketicinin korunmas\u0131, hizmet kalitesinin sa\u011flanmas\u0131, otomotiv sanayiinin rekabet\u00e7ili\u011finin g\u00f6zetilmesi ve ekonomi a\u00e7\u0131s\u0131ndan olumlu de\u011ferlendirdiklerini s\u00f6yledi.</p>Ticaret Bakanl\u0131\u011f\u0131 taraf\u0131ndan haz\u0131rlanan Baz\u0131 Elektrikli Ara\u00e7lar\u0131n \u0130thaline \u0130li\u015fkin Tebli\u011f'de De\u011fi\u015fiklik Yap\u0131lmas\u0131na Dair Tebli\u011f, \u00f6nceki g\u00fcnlerde Resmi Gazete'de yay\u0131mland\u0131.  OSD Ba\u015fkan\u0131 Cengiz Eroldu, konuya ili\u015fkin yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, 31 Aral\u0131k 2023 tarihinde Resmi Gazete\u2019de yay\u0131mlanarak 1 Ocak 2024\u2019de y\u00fcr\u00fcrl\u00fc\u011fe giren \u201cBaz\u0131 Elektrikli Ara\u00e7lar\u0131n \u0130thaline \u0130li\u015fkin Tebli\u011f\u201d ile Avrupa Birli\u011fi (AB) ve T\u00fcrkiye aras\u0131nda Serbest Ticaret Anla\u015fmas\u0131 olmayan \u00fclkelerden ithal edilen elektrikli otomobillere ithalat a\u015famas\u0131nda \u201c\u0130zin Belgesi\u201d al\u0131nmas\u0131 zorunlulu\u011fu getirildi\u011fini hat\u0131rlatt\u0131.\u0130zin belgesi i\u00e7in gerekliliklere de\u011finen Eroldu, \"\u0130zin belgesi d\u00fczenlenebilmesi i\u00e7in 7 co\u011frafi b\u00f6lgede en az 20 yetkili servis istasyonunun ithalat\u00e7\u0131n\u0131n kendisi taraf\u0131ndan kurulmu\u015f olmas\u0131n\u0131n belgelendirilmesi, elektrikli ara\u00e7 bak\u0131m onar\u0131m\u0131ndan sorumlu ki\u015filerin yeterlilik belgesine sahip olmas\u0131, ithalat\u00e7\u0131 firman\u0131n T\u00fcrkiye\u2019de en az 40 personele sahip \u00e7a\u011fr\u0131 merkezi kurmas\u0131 gibi zorunluluklar getirilmi\u015fti.\" ifadelerini kulland\u0131.  Eroldu, yeni tebli\u011f ile kapsama giren ara\u00e7 grubunun geni\u015fletildi\u011fini belirterek, daha \u00f6nce sadece elektrikli otomobilleri kapsayan d\u00fczenlemeye, haricen \u015farj edilebilen hibrit otomobillerin yan\u0131 s\u0131ra elektrikli ve haricen \u015farj edilebilen hibrit e\u015fya ta\u015f\u0131maya mahsus ticari ara\u00e7lar\u0131n da dahil edildi\u011fine dikkati \u00e7ekti.  \u00d6zellikle son y\u0131llarda \u00fclkelerin rekabet\u00e7iliklerini korumak ve yerel t\u00fcketicinin g\u00fcvenli\u011fini tahsis etmek \u00fczere d\u00fcnya genelinde bir\u00e7ok tedbirin devreye al\u0131nd\u0131\u011f\u0131 g\u00f6zlemlediklerini dile getiren Eroldu, \u015funlar\u0131 kaydetti:  \"Ticaret Bakanl\u0131\u011f\u0131m\u0131z taraf\u0131ndan yay\u0131mlanarak 1 Ocak 2024\u2019te y\u00fcr\u00fcrl\u00fc\u011fe giren ve kapsam\u0131 geni\u015fletilen tebli\u011fi, \u00fclkemiz t\u00fcketicisinin korunmas\u0131, hizmet kalitesinin sa\u011flanmas\u0131, otomotiv sanayiinin rekabet\u00e7ili\u011finin g\u00f6zetilmesi ve ekonomimiz a\u00e7\u0131s\u0131ndan olumlu de\u011ferlendiriyoruz. Otomobil pazar\u0131nda ge\u00e7mi\u015fte y\u00fczde 40\u2019a ula\u015fm\u0131\u015f olan yerli ara\u00e7 pay\u0131n\u0131n y\u00fczde 25\u2019e kadar geriledi\u011fi g\u00fcn\u00fcm\u00fczde, bu d\u00fczenleme otomobil pazar\u0131nda yerli ara\u00e7 pay\u0131n\u0131n korunmas\u0131/geli\u015ftirilmesi a\u00e7\u0131s\u0131ndan da olumlu etki yaratacakt\u0131r.\"  Eroldu, T\u00fcrkiye'nin ticari ara\u00e7 \u00fcretiminde d\u00fcnya \u00e7ap\u0131nda \u00f6nemli oyuncular aras\u0131nda yer ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirdi.  S\u00f6z konusu \u00fcretimde T\u00fcrkiye'nin Avrupa Birli\u011fi \u00fclkeleri aras\u0131nda bu sene birinci s\u0131radan ikinci s\u0131raya geriledi\u011fini ve d\u00fcnyada 9. s\u0131rada yer ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 an\u0131msatan Eroldu, \u015fu bilgileri payla\u015ft\u0131:  \"Ticari ara\u00e7lar\u0131n adetsel ihracat\u0131m\u0131z i\u00e7indeki pay\u0131 y\u00fczde 35, ticari ara\u00e7 pazar\u0131ndaki yerli ara\u00e7 pay\u0131 ise yakla\u015f\u0131k y\u00fczde 40 seviyesinde. Son d\u00f6nemde otomotiv d\u0131\u015f ticaret dengesindeki otomobil grubu kaynakl\u0131 bozulman\u0131n, ticari ara\u00e7 \u00fcretimimizin pozitif etkisi ile desteklendi\u011fi \u00f6nemli bir ger\u00e7ek. T\u00fcm bu nedenlerle, Ticaret Bakanl\u0131\u011f\u0131m\u0131z taraf\u0131ndan yay\u0131mlanan tebli\u011f kapsam\u0131na e\u015fya ta\u015f\u0131maya mahsus ticari ara\u00e7lar\u0131n da uygulamaya eklenmi\u015f olmas\u0131n\u0131 \u00fclkemiz ekonomisi a\u00e7\u0131s\u0131ndan \u00f6nemli g\u00f6r\u00fcyoruz. Ayr\u0131ca e\u015fya ta\u015f\u0131maya mahsus ticari ara\u00e7lar\u0131n yan\u0131 s\u0131ra \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki d\u00f6nemde yolcu ta\u015f\u0131maya mahsus ticari ara\u00e7lar\u0131n da d\u00fczenleme kapsam\u0131na al\u0131nmas\u0131n\u0131n de\u011ferlendirilmesini \u00f6nemli buluyoruz.\""
    },
    {
        "title": "K\u0131\u015fl\u0131k lastik ne zaman tak\u0131l\u0131r? 2024 k\u0131\u015f lasti\u011fi takma tarihi",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/kislik-lastik-ne-zaman-takilir-2024-kis-lastigi-takma-tarihi,k2dkN7lTfUWPqYhtTRlF3Q",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7R_j_GEEjEKyDtNmCwA4ZQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"K\u0131\u015fl\u0131k lastik ne zaman tak\u0131l\u0131r? 2024 k\u0131\u015f lasti\u011fi takma tarihi\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7R_j_GEEjEKyDtNmCwA4ZQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>2024 k\u0131\u015f lasti\u011fi uygulamas\u0131n\u0131n ne zaman ba\u015flayaca\u011f\u0131, binlerce s\u00fcr\u00fcc\u00fc taraf\u0131ndan ara\u015ft\u0131r\u0131lmaya ba\u015flad\u0131. Havalar\u0131n so\u011fumaya ba\u015flamas\u0131yla birlikte don ya\u015fanmas\u0131 ve ara\u00e7 lastiklerinin kaymamas\u0131 i\u00e7in k\u0131\u015f lastikleri tak\u0131l\u0131yor. Peki, k\u0131\u015f lasti\u011fi ne zaman tak\u0131l\u0131r?</p>K\u0131\u015f lasti\u011fi uygulamas\u0131n\u0131n ne zaman ba\u015flayaca\u011f\u0131, k\u0131\u015f aylar\u0131na k\u0131sa bir zaman kala ara\u00e7 sahibi vatanda\u015flar taraf\u0131ndan merak ediliyor. Her y\u0131l belirli tarihlerde zorunlu olarak ara\u00e7lara tak\u0131lan k\u0131\u015f lastiklerinin hangi ara\u00e7lar i\u00e7in zorunlu oldu\u011fu ara\u015ft\u0131r\u0131l\u0131yor.   <strong>KI\u015e LAST\u0130\u011e\u0130 NE ZAMAN TAKILIR?</strong>  \u015eehirleraras\u0131 y\u00fck ve yolcu ta\u015f\u0131yan ticari ara\u00e7lar i\u00e7in k\u0131\u015f lasti\u011fi takma zorunlulu\u011fu her y\u0131l 1 Aral\u0131k'ta ba\u015flamaktad\u0131r.  Buna g\u00f6re, yolcu ve e\u015fya ta\u015f\u0131malar\u0131nda kullan\u0131lan ara\u00e7lar her y\u0131l 1 Aral\u0131k ile 1 Nisan tarihlerinde zorunlu olarak k\u0131\u015f lasti\u011fi kullanmaktad\u0131r.  <strong>KI\u015e LAST\u0130\u011e\u0130 UYGULAMASI HANG\u0130 ARA\u00c7LAR \u0130\u00c7\u0130N ZORUNLU?</strong>  Y\u00fck ve yolcu ta\u015f\u0131mac\u0131l\u0131\u011f\u0131 yapanlar d\u0131\u015f\u0131ndaki hususi ara\u00e7lar i\u00e7in uygulama zorunlu de\u011fil ancak can ve mal g\u00fcvenli\u011fiyle sorunsuz seyahat i\u00e7in k\u0131\u015f \u015fartlar\u0131nda t\u00fcm ara\u00e7larda k\u0131\u015f lasti\u011fi kullan\u0131lmas\u0131 \u00f6nem ta\u015f\u0131yor.  Bu uygulamayla k\u0131\u015f \u015fartlar\u0131na g\u00f6re \u00f6nlemini almayan, k\u0131\u015f lasti\u011fi olmayan ara\u00e7lar\u0131n yolu kapatmas\u0131 ve insanlar\u0131n ma\u011fduriyete u\u011framas\u0131 \u00f6nlenmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131l\u0131yor.  K\u0131\u015f lastikleri, 7 derecenin alt\u0131ndaki s\u0131cakl\u0131klarda, \u0131slak, karl\u0131 ve \u00e7amurlu zeminlerde yaz lastiklerine oranla daha iyi yol tutu\u015fu ve y\u00fcksek g\u00fcvenlik sa\u011fl\u0131yor."
    },
    {
        "title": "Formula 1'de kazanan Lando Norris!",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/sporskor/formula-1de-kazanan-lando-norris,yonlfx8Q-U2fNwoBODyxOg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4RhvVNQp4kS6KlEWaPhekA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1h2vYzKamEuzxFex7pce2A.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Formula 1'de kazanan Lando Norris!\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4RhvVNQp4kS6KlEWaPhekA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Formula 1'de Lando Norris'ten sezonun 3. galibiyeti geldi.</p>Formula 1 D\u00fcnya \u015eampiyonas\u0131'nda sezonunun 18. yar\u0131\u015f\u0131na Singapur ev sahipli\u011fi yapt\u0131.  Singapur Grand Prix'sini yar\u0131\u015fa pole pozisyonundan ba\u015flayan Lando Norris, kazand\u0131.   \u015eampiyona lideri Max Verstappen ikinci, bir di\u011fer McLaren pilotu Oscar Piastri \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc oldu.  F1'de bu sezon d\u00fczenlenen yar\u0131\u015flarda Max Verstappen yedi kez ilk s\u0131rada yer al\u0131rken Lewis Hamilton, Charles Leclerc ve Oscar Piastri iki\u015fer, George Russell ve Carlos Sainz birer kez podyumun zirvesine \u00e7\u0131km\u0131\u015ft\u0131.<img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1h2vYzKamEuzxFex7pce2A.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" />"
    },
    {
        "title": "Ulusal Ta\u015f\u0131t Tan\u0131ma Sistemi Uygulama Genel Tebli\u011finde de\u011fi\u015fiklik",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/ntvpara/ulusal-tasit-tanima-sistemi-uygulama-genel-tebliginde-degisiklik,hWiwKedzCUSglyW9Opkc_g",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7gd32Yhym0u98-Kc0trQ6w.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Ulusal Ta\u015f\u0131t Tan\u0131ma Sistemi Uygulama Genel Tebli\u011finde de\u011fi\u015fiklik\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7gd32Yhym0u98-Kc0trQ6w.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Ulusal Ta\u015f\u0131t Tan\u0131ma Sistemi Uygulama Genel Tebli\u011finde de\u011fi\u015fiklik yap\u0131lmas\u0131na ili\u015fkin tebli\u011f Resmi Gazete'de yay\u0131mland\u0131. Kapsam geni\u015fletilirken,\u00a01 Temmuz 2025 tarihinden itibaren trafi\u011fe kay\u0131t olacak ara\u00e7lara da TTB takt\u0131rma zorunlulu\u011fu getirildi.</p><p>Hazine ve Maliye Bakanl\u0131\u011f\u0131nca yap\u0131lan d\u00fczenlemeyle 1 Temmuz 2025'ten itibaren sat\u0131lacak s\u0131f\u0131r ta\u015f\u0131tlar Ulusal Ta\u015f\u0131t Tan\u0131ma Sistemi kapsam\u0131na al\u0131nd\u0131.</p><p> Ulusal Ta\u015f\u0131t\u00a0Tan\u0131ma\u00a0Sistemi Uygulama Genel Tebli\u011fi'nde De\u011fi\u015fiklik Yap\u0131lmas\u0131na Dair Tebli\u011f'i Resmi Gazete'de yay\u0131mlanarak y\u00fcr\u00fcrl\u00fc\u011fe girdi.  Tebli\u011f, akaryak\u0131t piyasas\u0131nda rekabet e\u015fitli\u011finin sa\u011flanmas\u0131 ve kay\u0131t d\u0131\u015f\u0131 ekonomiyle etkin m\u00fccadele edilmesi amac\u0131yla, akaryak\u0131t istasyonlar\u0131nda UTTS kurulmas\u0131 ile akaryak\u0131t sat\u0131\u015flar\u0131nda plaka bilgisinin s\u00f6z konusu sistem kullan\u0131larak yeni nesil akaryak\u0131t pompa \u00f6deme kaydedici cihazlara otomatik g\u00f6nderilmesine ili\u015fkin esaslar\u0131 d\u00fczenliyor.  S\u00f6z konusu sistem kapsam\u0131nda ta\u015f\u0131tlara, depo giri\u015fine monte edilebilen ve ta\u015f\u0131ta ait plaka bilgisi, m\u00fckellefe ili\u015fkin bilgiler gibi hususlar\u0131 haf\u0131zas\u0131nda muhafaza eden, bu bilgilerin akaryak\u0131t al\u0131m\u0131 s\u0131ras\u0131nda Ta\u015f\u0131t\u00a0Tan\u0131ma\u00a0Okuyucu cihaz\u0131 (TTO) vas\u0131tas\u0131yla pompa \u00fcnitelerinin ba\u011fl\u0131 oldu\u011fu yeni nesil pompa \u00f6deme kaydedici cihazlara otomatik olarak iletilmesine imkan sa\u011flayan Ta\u015f\u0131t\u00a0Tan\u0131ma\u00a0Birimi (TTB) tak\u0131lmas\u0131 \u00f6ng\u00f6r\u00fcl\u00fcyor. Sistemle, TTB'lerdeki bu bilgiler, yeni yeni nesil pompa \u00f6deme kaydedici cihazlara akaryak\u0131t pompa tabancalar\u0131na tak\u0131lacak TTO'lar arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla otomatik aktar\u0131lacak ve b\u00f6ylece plaka bilgilerinin elle girilmesine gerek olmayacak.  S\u00f6z konusu sistem, vergi m\u00fckellefleri taraf\u0131ndan kiralama yoluyla edinilen veya i\u015fletmeye dahil olan ve i\u015fte kullan\u0131lan ta\u015f\u0131tlar a\u00e7\u0131s\u0131ndan 1 Ocak 2025'ten itibaren ba\u015flayacak.  Bakanl\u0131ktan edinilen bilgilere g\u00f6re, tebli\u011f de\u011fi\u015fikli\u011fiyle, s\u00f6z konusu sisteme dahil olacak ara\u00e7lar\u0131n kapsam\u0131 geni\u015fletildi. Vergi m\u00fckellefleri taraf\u0131ndan kullan\u0131lan ta\u015f\u0131tlara ilave olarak s\u0131f\u0131r ta\u015f\u0131tlar ve \u00f6zel ta\u015f\u0131t\u00a0tan\u0131ma\u00a0sistemi kullanan ta\u015f\u0131tlar da UTTS kapsam\u0131na dahil edilecek.  Buna g\u00f6re, 1 Temmuz 2025'ten itibaren sat\u0131lacak s\u0131f\u0131r ta\u015f\u0131tlara UTTS dahil olma ve bu sistem kapsam\u0131nda TTB tak\u0131lmas\u0131 zorunlulu\u011fu getirildi. Ayr\u0131ca \u00f6zel ta\u015f\u0131t\u00a0tan\u0131ma\u00a0sistemlerini kullanan ta\u015f\u0131tlar da 30 Haziran 2025'e kadar TTB tak\u0131lmas\u0131 zorunlulu\u011fu kapsam\u0131na al\u0131nd\u0131.  Tebli\u011fle, genel b\u00fct\u00e7eye dahil daireler, \u00f6zel b\u00fct\u00e7eli idareler ve bunlara ba\u011fl\u0131 sabit ve d\u00f6ner sermayeli m\u00fcesseseler, il \u00f6zel idareleri, belediyeler ve bunlar\u0131n ba\u011fl\u0131 kurulu\u015flar\u0131 ile mahalli idare birliklerine ait ta\u015f\u0131tlara TTB tak\u0131lmas\u0131 gerekmeyecek.  Yabanc\u0131 devletlerin T\u00fcrkiye'deki diplomatik temsilcilikleri, konsolosluklar\u0131 ve uluslararas\u0131 anla\u015fmalarla vergi muafiyeti tan\u0131nan uluslararas\u0131 kurulu\u015flar ve bunlar\u0131n diplomatik haklara sahip mensuplar\u0131 ile ev sahibi h\u00fck\u00fcmet anla\u015fmalar\u0131 veya \u00fclkenin taraf oldu\u011fu di\u011fer anla\u015fmalar \u00e7er\u00e7evesinde T\u00fcrkiye'deki uluslararas\u0131 kurulu\u015flar ve bunlar\u0131n y\u00f6netici kadrolar\u0131nda g\u00f6rev yapan T\u00fcrkiye Cumhuriyeti vatanda\u015f\u0131 olmayan mensuplar\u0131na ait ta\u015f\u0131tlar i\u00e7in de TTB zorunlulu\u011fu olmayacak.  <strong>- Y\u0131l sonuna kadar TTB tak\u0131lmal\u0131</strong>  Vergi m\u00fckelleflerinin ta\u015f\u0131tlar\u0131na 31 Aral\u0131k 2024'e kadar TTB takt\u0131rmas\u0131 gerekecek.  Ayr\u0131ca akaryak\u0131t istasyonlar\u0131ndaki en az bir pompa \u00fcnitesinin tabanca aparatlar\u0131 \u00fczerine de 31 Aral\u0131k 2024'e kadar TTO takt\u0131r\u0131lmas\u0131 zorunlu olacak.  UTTS kapsam\u0131nda d\u00fczenlenmeyen belgeler, Vergi Usul Kanunu kapsam\u0131nda hi\u00e7 d\u00fczenlenmemi\u015f say\u0131laca\u011f\u0131ndan, vergi m\u00fckellefleri UTTS kapsam\u0131nda d\u00fczenlenmeyen belgeleri akaryak\u0131t giderlerinin belgelendirmesinde kullanamayacak.</p>"
    },
    {
        "title": "Ara\u00e7 sahipleri dikkat! Trafik sigortas\u0131 kaskoyu ge\u00e7ti: Fiyatlar neden art\u0131yor?",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/otomobil/arac-sahipleri-dikkat-trafik-sigortasi-kaskoyu-gecti-fiyatlar-cep-yakiyor,XR_0DKWYIEyV4lWsbrcyBA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ofjAxa439Um2eP6EnVcyJQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/l0LfYNgSlEqVFO6uMB37-A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Ei2uOO1i9kGhrtUxFt53dw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yCMq0UhkNUSmLv_RGXvyBg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3zNe_YFGa0ahpvY8GoCHYQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Z4BHB0nl9U-e4Tk4PTsPAw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Ara\u00e7 sahipleri dikkat! Trafik sigortas\u0131 kaskoyu ge\u00e7ti: Fiyatlar neden art\u0131yor?\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ofjAxa439Um2eP6EnVcyJQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Zorunlu trafik sigortas\u0131n\u0131 yenilemek isteyen ara\u00e7 sahipleri s\u00fcrpriz ya\u015fad\u0131. Normal ko\u015fullarda kasko ile trafik sigortas\u0131 aras\u0131nda iki \u00fc\u00e7 kat fark oluyordu. Son d\u00f6nemlerde durum tersine d\u00f6nd\u00fc. Trafik sigortas\u0131, kasko ile neredeyse ayn\u0131 fiyata geldi, baz\u0131 tekliflerde ise daha y\u00fcksek durumda...</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/l0LfYNgSlEqVFO6uMB37-A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Trafik kazalar\u0131nda kaskonun maliyeti daha y\u00fcksek olmas\u0131na ra\u011fmen son d\u00f6nemlerde trafik sigortas\u0131 fiyatlar\u0131 cep yak\u0131yor.NTV yay\u0131n\u0131na kat\u0131lan TOBB T\u00fcrkiye Sigorta Acenteler \u0130cra Komitesi Ba\u015fkan\u0131 Levent Korkut, \"Sigortac\u0131l\u0131kta al\u0131nan paran\u0131n b\u00fcy\u00fck bir b\u00f6l\u00fcm\u00fc hasar olarak geri d\u00f6n\u00fcyor. Dolay\u0131s\u0131yla fiyat belirlenmesi daha \u00f6nce meydana gelen hasarlarla \u00f6l\u00e7\u00fctleniyor.\" dedi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Ei2uOO1i9kGhrtUxFt53dw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Fiyatlardaki art\u0131\u015f\u0131 de\u011ferlendiren Korkut, \"Asgari \u00fccret art\u0131nca i\u015f\u00e7ilik \u00fccretleri art\u0131yor, enflasyon ile kura ba\u011fl\u0131 y\u00fckselmeler yedek par\u00e7a fiyat\u0131n\u0131 y\u00fckseltiyor. En \u00f6nemli konu kamuda meydana gelen yasal sonu\u00e7lar, \u00f6zellikle bedeni ve yaralanmal\u0131 kazalar sekt\u00f6re \u00e7ok ciddi maliyet unsuru olu\u015fturuyor. AYM'nin yapm\u0131\u015f oldu\u011fu uygulaman\u0131n iptal karar\u0131 sekt\u00f6rdeki hasar prim \u00f6ng\u00f6r\u00fcs\u00fcn\u00fc bozuyor. Uzun y\u0131llar s\u00fcren dava dosyalar\u0131nda maliyetler b\u00fcy\u00fcyor.\" ifadelerini kulland\u0131.\nAnayasa Mahkemesi (AYM), Anayasa'ya ayk\u0131r\u0131 buldu\u011fu gerek\u00e7esiyle ara\u00e7 sat\u0131\u015f\u0131n\u0131n ard\u0131ndan zorunlu mali sorumluluk sigortas\u0131n\u0131n 15 g\u00fcn boyunca devam etmesine ili\u015fkin d\u00fczenlemeyi iptal etmi\u015fti.\u00a0\nAYM'den trafik sigortalar\u0131yla ilgili \u00f6nemli karar</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yCMq0UhkNUSmLv_RGXvyBg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Korkut, \"Sekt\u00f6r\u00fcn 2023 y\u0131l\u0131nda zorunlu trafik sigortas\u0131ndan meydana gelen zarar\u0131 13 milyar dolar iken, haziran sonu itibar\u0131yla 10 milyar dolar konu\u015fuluyor. Bu gidi\u015fle 2024 sonu itibar\u0131yla hemen hemen 20 milyar dolar gibi bir zarar\u0131 kucaklayacak sigorta \u015firketleri. Tabii ki bu fiyatlara yans\u0131yor.\" \u015feklinde konu\u015ftu.Sekt\u00f6r temsilcileri, fiyatlar\u0131n d\u00fczelmesi i\u00e7in tarifelerin serbest hale gelmesi gerekti\u011fini belirtiyor. B\u00f6ylece \u015firketlerin maliyetlere uygun poli\u00e7eler sunabilece\u011fi ifade ediliyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3zNe_YFGa0ahpvY8GoCHYQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kasko fiyatlar\u0131nda art\u0131\u015f beklemedi\u011fini dile getiren Korkut, enflasyon ve d\u00f6viz etkisiyle fiyatlar\u0131n y\u00fckselebilece\u011fi ifade etti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Z4BHB0nl9U-e4Tk4PTsPAw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130stanbul'da kasko fiyatlar\u0131 ortalama bir hususi otomobilde 10-12 bin lira civar\u0131nda seyrediyor.Ortalama trafik sigortas\u0131 fiyatlar\u0131 ise baz\u0131 tekliflerde 13-14 bin liray\u0131 buluyor.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Formula 1'de s\u0131radaki durak Singapur",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/sporskor/formula-1de-siradaki-durak-singapur,nbMU0vpstUWHOhNUcJqVJA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rGidyF2XB0WRgdALRSXHSQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Formula 1'de s\u0131radaki durak Singapur\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rGidyF2XB0WRgdALRSXHSQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Formula 1 D\u00fcnya \u015eampiyonas\u0131'nda heyecan, sezonun 18. yar\u0131\u015f\u0131 Singapur Grand Prix'siyle devam edecek.</p>Singapur'daki 4,94 kilometrelik Marina Bay Caddesi Pisti'ndeki yar\u0131\u015f, 62 tur \u00fczerinden d\u00fczenlenecek. S\u0131ralama turlar\u0131, yar\u0131n TS\u0130 16.00, yar\u0131\u015f ise 22 Eyl\u00fcl Pazar g\u00fcn\u00fc TS\u0130 15.00'te ba\u015flayacak.  F1'de bu sezon d\u00fczenlenen yar\u0131\u015flarda Max Verstappen 7 kez ilk s\u0131rada yer al\u0131rken Lewis Hamilton, Lando Norris, Charles Leclerc ve Oscar Piastri iki\u015fer, George Russell ve Carlos Sainz birer kez podyumun zirvesine \u00e7\u0131kt\u0131.  Pilotlar ve tak\u0131mlar klasman\u0131n\u0131n ilk 5 s\u0131ras\u0131 \u015f\u00f6yle:  <strong>Pilotlar</strong>  1. Max Verstappen (Hollanda): 313 2. Lando Norris (B\u00fcy\u00fck Britanya): 254 3. Charles Leclerc (Monako): 235 4. Oscar Piastri (Avustralya): 222 5. Carlos Sainz (\u0130spanya): 184  <strong>Tak\u0131mlar</strong>  1. McLaren: 476 2. Red Bull: 456 3. Ferrari: 425 4. Mercedes: 309 5. Aston Martin: 82"
    },
    {
        "title": "Elektrikli ara\u00e7 ithalat\u0131na d\u00fczenleme: \u015earj edilebilir hibrit ara\u00e7lara (PHEV) 7 b\u00f6lgede 20 servis \u015fart\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/otomobil/elektrikli-arac-ithalatina-duzenleme-sarj-edilebilir-hibrit-araclara-phev-7-bolgede-20-servis-sarti,7raAkOOk-0CVoqMdp-FsPA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qM-LF4fM-kG-_7M0am0Lkw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/FRIBPblzOEu0i2JnMZwXqw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Elektrikli ara\u00e7 ithalat\u0131na d\u00fczenleme: \u015earj edilebilir hibrit ara\u00e7lara (PHEV) 7 b\u00f6lgede 20 servis \u015fart\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qM-LF4fM-kG-_7M0am0Lkw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Resmi Gazete\u2019de yay\u0131mlanan tebli\u011fe g\u00f6re ge\u00e7ti\u011fimiz y\u0131l elektrikli ara\u00e7 ithalat\u0131na ili\u015fkin yap\u0131lan d\u00fczenlemenin kapsam\u0131 geni\u015fletildi. Buna g\u00f6re art\u0131k, 7 b\u00f6lgede 20 servis a\u00e7ma \u015fart\u0131 \u015farj edilebilir hibrit otomobilleri de kaps\u0131yor.</p><p>Elektrikli ara\u00e7lar\u0131n ithalat\u0131na ili\u015fkin tebli\u011fde de\u011fi\u015fiklik Resmi Gazete'de yay\u0131mland\u0131.\u00a0Baz\u0131 Elektrikli Ara\u00e7lar\u0131n \u0130thaline \u0130li\u015fkin Tebli\u011f,\u00a0\u201cBaz\u0131 Elektrikli ve Haricen \u015earj Edilebilir Hibrit Ara\u00e7lar\u0131n \u0130thaline \u0130li\u015fkin Tebli\u011f\" olarak de\u011fi\u015ftirildi.\u00a0</p><p>D\u00fczenlemeye g\u00f6re ge\u00e7ti\u011fimiz y\u0131l\u0131n sonunda elektrikli ara\u00e7lar\u0131n ithalat\u0131 i\u00e7in getirilen yetkili servis zorunlulu\u011fu \u015farj edilebilir hibrit ara\u00e7lar i\u00e7in de getirildi.\u00a0</p><p>Bu kapsamda izin belgesi d\u00fczenlenebilmesi i\u00e7in; ithali yap\u0131lacak ara\u00e7lar\u0131n sat\u0131\u015f sonras\u0131 montaj, bak\u0131m ve onar\u0131m\u0131 i\u00e7in 7 co\u011frafi b\u00f6lgede en az 20 yetkili servis istasyonunun ithalat\u00e7\u0131n\u0131n kendisi taraf\u0131ndan kurulmu\u015f oldu\u011funun T\u00fcrk Standartlar\u0131 Enstit\u00fcs\u00fc (TSE) taraf\u0131ndan belgelendirilmesi gerekecek. </p><p>Elektrikli veya haricen \u015farj edilebilir hibrit ara\u00e7 bak\u0131m ve onar\u0131m\u0131ndan sorumlu olacak ki\u015filerin TSE veya Mesleki Yeterlilik Kurumu taraf\u0131ndan m\u00fcnhas\u0131ran elektrikli veya haricen \u015farj edilebilir hibrit ara\u00e7 bak\u0131m ve onar\u0131m\u0131na ili\u015fkin bir yeterlilik belgesine sahip olmas\u0131 istenecek.\u00a0</p><p>Tip onay\u0131na tabi olmayan elektrikli veya haricen \u015farj edilebilir hibrit ara\u00e7lar\u0131n ithalat\u0131nda TSE taraf\u0131ndan d\u00fczenlenen muafiyet/kapsam d\u0131\u015f\u0131 yaz\u0131s\u0131 g\u00fcmr\u00fck idarelerince aranacak.\u00a0</p><p>Tebli\u011f 30 g\u00fcn sonra y\u00fcr\u00fcrl\u00fc\u011fe girecek.\u00a0</p><img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/FRIBPblzOEu0i2JnMZwXqw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" />"
    },
    {
        "title": "Otomobille \u00e7arp\u0131\u015fan bisikletli \u00e7ocu\u011fun di\u015fi arac\u0131n \u00fczerinde kald\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/otomobille-carpisan-bisikletli-cocugun-disi-aracin-uzerinde-kaldi,BogiR6qbOUiEdG_wujpH2Q",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/g7ZUHvkJj0Wz0O7EKLCIlw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Otomobille \u00e7arp\u0131\u015fan bisikletli \u00e7ocu\u011fun di\u015fi arac\u0131n \u00fczerinde kald\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/g7ZUHvkJj0Wz0O7EKLCIlw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Zonguldak'\u0131n Ere\u011fli il\u00e7esinde otomobille \u00e7arp\u0131\u015fan bisikletli \u00e7ocuk yaraland\u0131, \u00e7ocu\u011fun k\u0131r\u0131lan di\u015fi otomobilin \u00fczerinde kald\u0131.</p>Ere\u011fli il\u00e7esine ba\u011fl\u0131 Ba\u011fl\u0131k Mahallesinde arkada\u015flar\u0131yla bisiklet s\u00fcren E.E. (15), ara sokaktan ana yola \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 s\u0131rada kar\u015f\u0131 y\u00f6nden gelen Duygu E. (37) y\u00f6netimindeki 67 AAD 970 plakal\u0131 otomobille \u00e7arp\u0131\u015ft\u0131. Yaralanan \u00e7o\u00e7uk Ere\u011fli Devlet Hastanesi'ne kald\u0131rd\u0131. E.E.'nin k\u0131r\u0131lan di\u015fi ise otomobilin \u00fczerinde kald\u0131.   Otomobil s\u00fcr\u00fcc\u00fcs\u00fc Duygu E. ifadesi al\u0131nmak \u00fczere polis merkezine g\u00f6t\u00fcr\u00fcld\u00fc. Kazayla ilgili inceleme ba\u015flat\u0131l\u0131rken, \u00e7ocu\u011fun sa\u011fl\u0131k durumunun iyi oldu\u011fu \u00f6\u011frenildi."
    },
    {
        "title": "Tarihi de\u011fi\u015fim: Norve\u00e7'te elektrikli otomobil say\u0131s\u0131 benzinliyi geride b\u0131rakt\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/dunya/tarihi-degisim-norvecte-elektrikli-otomobil-sayisi-benzinliyi-geride-birakti,iASq1yz7cEih2tizjgq2ww",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/J0-AJRsC10yZoEt8JWo3jA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Tarihi de\u011fi\u015fim: Norve\u00e7'te elektrikli otomobil say\u0131s\u0131 benzinliyi geride b\u0131rakt\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/J0-AJRsC10yZoEt8JWo3jA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u0130skandinav \u00fclkesi Norve\u00e7'te kay\u0131tl\u0131 2,8 milyon \u00f6zel otomobilin 754 bin 303'\u00fcn\u00fcn tam elektrikli oldu\u011fu a\u00e7\u0131kland\u0131.\u00a0Norve\u00e7 Yol Federasyonu, \"Bu tarihi bir olay. 10 y\u0131l \u00f6nce \u00e7ok az ki\u015finin g\u00f6rebilece\u011fi bir d\u00f6n\u00fcm noktas\u0131\" dedi.</p>Norve\u00e7'te tamamen elektrikli ara\u00e7lar\u0131n say\u0131s\u0131 benzinli ara\u00e7lar\u0131 geride b\u0131rakt\u0131.  Norve\u00e7 Yol Federasyonu (OFV) taraf\u0131ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, 16 Eyl\u00fcl itibar\u0131yla \u00fclkede kay\u0131tl\u0131 2,8 milyon \u00f6zel otomobilin 754 bin 303'\u00fcn\u00fcn tam elektrikli, 753 bin 905'inin benzinli oldu\u011fu belirtildi.  \u00dclkede dizel ara\u00e7lar\u0131n say\u0131s\u0131n\u0131n da d\u00fc\u015fmeye devam etti\u011finin ifade edildi\u011fi a\u00e7\u0131klamada, \"Tarihi de\u011fi\u015fim: Norve\u00e7 yollar\u0131nda art\u0131k benzinli ara\u00e7lardan daha fazla elektrikli ara\u00e7 var.\" denildi.  OFV Direkt\u00f6r\u00fc Oyvind Solberg Thorsen, konuya ili\u015fkin de\u011ferlendirmesinde \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi: \"Bu tarihi bir olay. 10 y\u0131l \u00f6nce \u00e7ok az ki\u015finin g\u00f6rebilece\u011fi bir d\u00f6n\u00fcm noktas\u0131.\"  Norve\u00e7'te \u00f6zel otomobillerin elektrifikasyonunun y\u00fcksek bir h\u0131zda devam etti\u011fini ve \u00fclkenin d\u00fcnyada elektrikli ara\u00e7lar\u0131n hakim oldu\u011fu bir binek ara\u00e7 filosuna sahip ilk \u00fclke olma yolunda h\u0131zl\u0131 ad\u0131mlarla ilerledi\u011fini ifade eden Thorsen, \u015funlar\u0131 ekledi:  \"Ancak oraya varmam\u0131z biraz zaman alacak \u00e7\u00fcnk\u00fc, \u00fclkede hala dizel motorlu 1 milyon kay\u0131tl\u0131 binek ara\u00e7 var. \u015eu anda binek ara\u00e7 filosunun de\u011fi\u015fim h\u0131z\u0131na bakt\u0131\u011f\u0131m\u0131zda, 2026'da dizel ara\u00e7lardan daha fazla elektrikli araca sahip olaca\u011f\u0131m\u0131z\u0131 s\u00f6yleyebiliriz.\u201d"
    },
    {
        "title": "\u0130kinci elde g\u00fcvenli \u00f6deme d\u00f6nemi ba\u015fl\u0131yor (G\u00fcvenli \u00d6deme Sistemi nedir?, G\u00fcvenli \u00d6deme Sistemi nas\u0131l \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor?)",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/otomobil/ikinci-elde-guvenli-odeme-donemi-basliyor-guvenli-odeme-sistemi-nedir-guvenli-odeme-sistemi-nasil-calisiyor,gN2jL_HZskCB3PRROwWbjw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/BkxAQAgl9ESt6bi5WfetYQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gAuLHXj79UmT0H9m7pe9UQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1MO5M5-OL0yfEbHUpP6ZHg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_70imxTJDE6TL8-a0lhQvQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/g3W1eN1PxEa03dA3hkAGqg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/AFCxEa_d5UaTnmLRKEAruQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Nux38ttUs0WMLFd9MG-gaQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wKzJzuPQrkWz1d6ZoePRqQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/YgaK0abiYEC7T23NeEEOmg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DXz2nTqs4UuMkyv7ZBtx2A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KhRGWlUGj0WnTB27cnAWZA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"\u0130kinci elde g\u00fcvenli \u00f6deme d\u00f6nemi ba\u015fl\u0131yor (G\u00fcvenli \u00d6deme Sistemi nedir?, G\u00fcvenli \u00d6deme Sistemi nas\u0131l \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor?)\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/BkxAQAgl9ESt6bi5WfetYQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u0130kinci el ara\u00e7 al\u0131\u015fveri\u015finde yeni d\u00f6nem ba\u015fl\u0131yor. Ara\u00e7 sat\u0131\u015flar\u0131nda G\u00fcvenli \u00d6deme Sistemi, 27 Eyl\u00fcl'den itibaren t\u00fcm vatanda\u015flara zorunlu olacak. Sistemle \u00f6nce sat\u0131c\u0131 g\u00fcvenli \u00f6deme s\u00fcrecini ba\u015flatacak. Sat\u0131\u015f\u0131n onaylanmas\u0131 ile para sat\u0131c\u0131n\u0131n hesab\u0131na ge\u00e7ecek.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gAuLHXj79UmT0H9m7pe9UQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ticaret Bakanl\u0131\u011f\u0131'n\u0131n ikinci el ara\u00e7 al\u0131\u015fveri\u015fini \u00e7ok daha g\u00fcvenli hale getirmek amac\u0131yla geli\u015ftirdi\u011fi G\u00fcvenli \u00d6deme Sistemi, 27 Eyl\u00fcl'den itibaren zorunlu hale gelecek.Bakanl\u0131\u011f\u0131n sosyal medya hesab\u0131ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, uygulamaya ili\u015fkin bilgi verildi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1MO5M5-OL0yfEbHUpP6ZHg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Payla\u015f\u0131mda, \"\u0130kinci el ara\u00e7 al\u0131\u015fveri\u015fini \u00e7ok daha g\u00fcvenli hale getirecek, doland\u0131r\u0131c\u0131l\u0131k vakalar\u0131n\u0131 t\u00fcm\u00fcyle ortadan kald\u0131racak yeni sisteme ge\u00e7iyoruz. Ticaret Bakanl\u0131\u011f\u0131m\u0131z ve T\u00fcrkiye Noterler Birli\u011fi i\u015fbirli\u011fiyle hayata ge\u00e7irilen G\u00fcvenli \u00d6deme Sistemi 27 Eyl\u00fcl itibar\u0131yla zorunlu hale gelecek.\" ifadeleri kullan\u0131ld\u0131.Sistemin nas\u0131l uygulanaca\u011f\u0131 da video ile aktar\u0131ld\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_70imxTJDE6TL8-a0lhQvQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Buna g\u00f6re, doland\u0131r\u0131c\u0131l\u0131k vakalar\u0131n\u0131n tarih olmas\u0131n\u0131 sa\u011flayacak sistemle \u00f6nce sat\u0131c\u0131 g\u00fcvenli \u00f6deme s\u00fcrecini ba\u015flatacak, sonra al\u0131c\u0131 notere gitmeden \u00f6nce referans numaras\u0131 ile paray\u0131 arac\u0131 kurulu\u015fa yat\u0131racak. Sat\u0131\u015f\u0131n onaylanmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan g\u00fcvenli hesapta bekleyen para an\u0131nda sat\u0131c\u0131n\u0131n hesab\u0131na ge\u00e7ecek. B\u00f6ylece ara\u00e7 al\u0131m sat\u0131m i\u015flemleri g\u00fcvence alt\u0131na al\u0131nm\u0131\u015f olacak.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/g3W1eN1PxEa03dA3hkAGqg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Sistemin kullan\u0131m\u0131 bug\u00fcne kadar ikinci el motorlu kara ta\u015f\u0131t\u0131 ticareti faaliyetinde bulunan i\u015fletmelerin (oto galerilerin) sat\u0131\u015flar\u0131nda zorunluydu. 27 Eyl\u00fcl'den itibaren t\u00fcm ara\u00e7 sat\u0131\u015flarda kullan\u0131lacak.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/AFCxEa_d5UaTnmLRKEAruQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ta\u015f\u0131t sat\u0131\u015flar\u0131nda, ta\u015f\u0131t sat\u0131\u015f bedelinin tamam\u0131n\u0131n ya da bir k\u0131sm\u0131n\u0131n nakit, havale veya EFT gibi y\u00f6ntemlerle \u00f6denmesi durumunda sat\u0131\u015f bedeli ile ta\u015f\u0131t m\u00fclkiyetinin e\u015f anl\u0131 el de\u011fi\u015ftirmesini sa\u011flayan sistemde, para transferinin \"arac\u0131 kurulu\u015f\" olarak faaliyet g\u00f6sterecek olan bankalar, elektronik para kurulu\u015flar\u0131 ve \u00f6deme kurulu\u015flar\u0131 taraf\u0131ndan yap\u0131lmas\u0131 gerekiyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Nux38ttUs0WMLFd9MG-gaQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bu kapsamda, sat\u0131\u015f i\u00e7in notere gidildi\u011finde \u00f6ncelikle sat\u0131\u015fa engel bir durum olup olmad\u0131\u011f\u0131 sorgulanacak.Sat\u0131\u015fa engeli olmayan ta\u015f\u0131t i\u00e7in G\u00fcvenli \u00d6deme Sistemi kayd\u0131 bulunup bulunmad\u0131\u011f\u0131 kontrol edilecek. Sistem kayd\u0131 varsa para aktar\u0131m\u0131n\u0131n ger\u00e7ekle\u015fip ger\u00e7ekle\u015fmedi\u011fi kontrol edilecek.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wKzJzuPQrkWz1d6ZoePRqQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Para aktar\u0131m\u0131 yap\u0131lmad\u0131ysa tescil ger\u00e7ekle\u015fmeden \u00f6nce para aktar\u0131m\u0131n\u0131n ger\u00e7ekle\u015fmesi beklenecek. Para aktar\u0131m\u0131 do\u011fruland\u0131\u011f\u0131nda para hesapta bloke edilecek ve sat\u0131\u015f s\u00f6zle\u015fmesi tamamlanacak. Para aktar\u0131m\u0131 ile e\u015f anl\u0131 olarak ta\u015f\u0131t tescili yap\u0131lacak. Para aktar\u0131m\u0131 do\u011frulanamaz ise sat\u0131\u015f i\u015flemi kesilecek.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/YgaK0abiYEC7T23NeEEOmg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>G\u00fcvenli \u00d6deme Sistemi ile ta\u015f\u0131t al\u0131m sat\u0131m\u0131nda g\u00fcven tesis edilmesi, doland\u0131r\u0131c\u0131l\u0131k, sahtecilik ve \u00e7al\u0131nma risklerinin bertaraf edilmesi, para transferlerinin h\u0131zl\u0131 ve kolay bi\u00e7imde yap\u0131lmas\u0131 ve kay\u0131t alt\u0131na al\u0131nmas\u0131 sa\u011flanacak.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DXz2nTqs4UuMkyv7ZBtx2A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Taraflar a\u00e7\u0131s\u0131ndan modern, g\u00fcvenli ve teknolojik bir altyap\u0131 ile zaman, i\u015f g\u00fcc\u00fc ve maliyet avantaj\u0131 yarat\u0131lmas\u0131, ayn\u0131 zamanda i\u015flemlerin kay\u0131t alt\u0131na al\u0131nmas\u0131 ve kamu otoritelerine g\u00fcvenilir verilerin sa\u011flanmas\u0131 suretiyle kay\u0131t d\u0131\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131n azalt\u0131lmas\u0131na da katk\u0131 sunulmas\u0131 bekleniyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KhRGWlUGj0WnTB27cnAWZA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Nakit \u00f6demelerde ka\u011f\u0131t ya da madeni para ta\u015f\u0131ma ve sayma zorlu\u011fu, devir esnas\u0131nda sahte para kullan\u0131lmas\u0131 ihtimali gibi durumlar ile devir sonras\u0131 sat\u0131\u015f bedelinin \u00f6denmemesi riskleri s\u0131kl\u0131kla kar\u015f\u0131la\u015f\u0131lan durumlar\u0131n ba\u015f\u0131nda geliyordu. D\u00fczenleme ile vatanda\u015flar\u0131n ta\u015f\u0131t al\u0131m sat\u0131m\u0131nda kar\u015f\u0131la\u015fabilece\u011fi bu gibi zorluklar ile doland\u0131r\u0131c\u0131l\u0131k faaliyetlerinin \u00f6n\u00fcne ge\u00e7ilmesi hedeflendi.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Yeni Volkswagen Transporter resmen tan\u0131t\u0131ld\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/otomobil/yeni-volkswagen-transporter-resmen-tanitildi,zY87ZfjTc0ib9a5CYfQjtA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/45I3U0k6Ek2ZaQ63cLay0g.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/HS0lPe5TWU-t-V36pL8Scw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Y6xR0KNxZ0C10WMwMxEHIg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0AcZkIiYok2fnFUb4rmIHQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/FA0d0Nd16EmidTt_omx6LA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/AAa_EhnFCkaL7DsfSL12pA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/IO1OIwz1k0K8quc0hWlxLg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zutWoIkZ6UylqLEiak5ZPA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JQUgqxfR3USvEt0k65JcgA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Yeni Volkswagen Transporter resmen tan\u0131t\u0131ld\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/45I3U0k6Ek2ZaQ63cLay0g.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Volkswagen Ticari Ara\u00e7, Hannover'de d\u00fczenlenen IAA Transportation 2024 fuar\u0131nda yeni modellerini sergiledi. Bu modeller aras\u0131nda tamamen yeniden geli\u015ftirilen ve d\u00fcnya pr\u00f6miyeri yap\u0131lan Yeni Transporter da vard\u0131.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/HS0lPe5TWU-t-V36pL8Scw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Volkswagen\u00a0Ticari Ara\u00e7,\u00a0Hannover\u2019de d\u00fczenlenen IAA Transportation 2024\u2019te, merakla beklenen Yeni Transporter\u2019\u0131n d\u00fcnya pr\u00f6miyerini ger\u00e7ekle\u015ftirdi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Y6xR0KNxZ0C10WMwMxEHIg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Yeni Transporter'da y\u00fckleme hacmi y\u00fczde 10'dan fazla artarak 5,8 m3'e ula\u015ft\u0131. Maksimum ta\u015f\u0131ma kapasitesi ise 1,33 tona ula\u015fm\u0131\u015f durumda.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0AcZkIiYok2fnFUb4rmIHQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Yeni Transporter\u2019da yedi farkl\u0131 motor se\u00e7ene\u011fi sunuluyor. \u00dc\u00e7 turbo\u015farjl\u0131 dizel (TDI), bir plug-in hibrit tahrik (eHybrid) ve \u00fc\u00e7 elektrikli (e-Transporter ve e-Caravelle) motor se\u00e7ene\u011fi yer al\u0131yor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/FA0d0Nd16EmidTt_omx6LA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>TDI motorlar 81 kW (110 PS), 110 kW (150 PS) ve 125 kW (170 PS) g\u00fc\u00e7 \u00fcretiyor.\n125 kW TDI versiyon 8 ileri otomatik \u015fanz\u0131manla sunulurken, 110 kW TDI i\u00e7in 6 ileri manuel \u015fanz\u0131mana alternatif olarak iste\u011fe ba\u011fl\u0131 otomatik \u015fanz\u0131man da mevcut.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/AAa_EhnFCkaL7DsfSL12pA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>110 kW ve \u00fcst\u00fc TDI modelleri, 4MOTION d\u00f6rt tekerlekten \u00e7eki\u015f sistemi ile tercih edilebiliyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/IO1OIwz1k0K8quc0hWlxLg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zutWoIkZ6UylqLEiak5ZPA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JQUgqxfR3USvEt0k65JcgA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Otomotiv \u00fcretim ve ihracat\u0131nda d\u00fc\u015f\u00fc\u015f",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/yazarlar/murat-sahin/otomotiv-uretim-ve-ihracatinda-dusus,JWX-rg9ilU-nyO4nvq3WXw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mxjm7tfnFk-hi7PiD-j1kQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Otomotiv \u00fcretim ve ihracat\u0131nda d\u00fc\u015f\u00fc\u015f\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mxjm7tfnFk-hi7PiD-j1kQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Otomotiv Sanayii Derne\u011fi (OSD), 2024 y\u0131l\u0131n\u0131n Ocak-A\u011fustos d\u00f6nemine ait verilerini a\u00e7\u0131klad\u0131. OSD\u2019nin verilerine g\u00f6re, A\u011fustos ay\u0131nda \u00fcretim ve ihracattaki d\u00fc\u015f\u00fc\u015f dikkat \u00e7ekici. A\u011fustos ay\u0131nda toplam \u00fcretim, ge\u00e7en y\u0131l\u0131n ayn\u0131 d\u00f6nemine g\u00f6re y\u00fczde 26,7 azal\u0131rken, sadece otomobil \u00fcretimi ise y\u00fczde 40,4 geriledi. Bu d\u00fc\u015f\u00fc\u015f ihracatta da etkisini g\u00f6sterdi. Sadece otomobil baz\u0131nda bak\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda ihracat y\u00fczde 37,3\u00a0geriledi.</p>"
    },
    {
        "title": "\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/teknoloji/celik-kubbenin-caydirici-gucusiperin-yeni-fuzesi-test-edilditurkiyenin-yeni-nesil-yerli-silahlari,4LfUJpJY3Ee21ZjqzpyLrg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/EG5r3TdMiEiQIXLJIthzMw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/UzSiA9KdGUGSyad1NYUeuw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kzFZ-V3E_EirrtyrInTYfw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/MikEYBSsHUqURj94THRhJQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/skmOVNFzfUmi19i8IytF5Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RciaYguzEUSYduGe49YINw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tmVWkYOnmkO1hfCj1fGeRw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/BmJHY_WjYkK3m64GCO5Nbg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tShZonqonkyO1J_vY-vafA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KePVPywPzky1NgMH7fPzwg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_WiPBwNTUUqxim44U55GLw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/FGZKloK7P0uODMXQmet-qQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/sEuzM8XS2EC7y3cI9LovMg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6ftGPbPVl0qmDwUvjMIMPQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/IvV7txIXVUOkR5FUTFQlwQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/guRpvxImyEqvX3NJ9VQYyg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/9byAXYu-REOKKKcpm5lh-A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Xry3NaPLv0eYguv8mBRwbQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ldXOBZ0kiEC__039j1iAhg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/bA65WWZ-w0-9rboyeDoPTg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/d23oIwcg00iD9CMMZJyjkw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_5rDwXIsB0y5G2QZuopnFQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/BSAx794mmUK2D01i0IvdTw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/oTf-2z0eQU2Wg1g2FgHKgg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/raU-eouIL0OWJKBcASWt1g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fSxnSJmmgEKFglSxNrN3Bw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qaCmjQK200OSXiZSaM17Vg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/XbB-aM1Ol0qOdmu3aoL6mw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/NCClLBh0u0uVe24c-OmxxQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/UenzFF9Y2ESBCVmllRzijw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/9HdeIoWEwkCrO0wcYg5JcQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JyjBqPjKOEyixnApgkp6_g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/2kP9Z_GynkqPCHqH0nMBxQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yvvVaU2430C2qNIRnYXHQQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qNPZIPxZQkOIxbK6_CmadQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/g9i76kK-B0SD1tg7vh6ZUQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3LZnsodD_Ea86DUPJ6mAAA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/F3Tj9gkL40CyiGCL13Pf8w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/v-eG0Ru4UE-m_Dx9MxwaMA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/CmNc55RLXUGL8_QUohySng.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZoVhzdrDQE-Bnwjr66CqoQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/cOiXhaA6Q0eFBCd3JCR8Ug.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/f2e_QP7pf0WJRIMXTm3Thg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3YeWSIcvS0OXeWoPORdPMg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Su9ydgLiiUG0RbVB1pMM-w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/glGV-cWseEqAwZy_AioXLw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/EDPe3XYSIkOOIorS-dBIDw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kt3U5aQJO0a4vnYod8cmHw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/N3w7AqVkPUaR8Z6bqIGazQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/u8PPoAwB10WNo1O-FvkNTQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Yw9lE1Vs_0aoDGPN7G3LrA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/YRMJMkB09Uu8WMbVFhoLaA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/UskreBtQakuUECzUFJTqRA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qS3r5uWppkyhgehCHqzZJg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/NnrWZtfvcUOBrM70iIulMg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/bzmy86eVkU-_9yY7F6VHGA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/bsLN99NOF0O92uz93xq-PQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3TFIrUW09Ua6oTtQ4PpW6A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/WxVmoz6gOEqI-nbtdFj9Ow.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_BTDvPDQOECVVnpRy4vcLA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lPxyp1KWR0WN-sk8WYNi1A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/dx5N02QBVkKKdyFXDIypdA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/AhvAY5fbPEGrqEK8Qf8XGQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/S2sd0hMwikmo7LyQ_q3ItA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/XqUsTdFZF0WAz-fPep7qnw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6ymX4M6njECchvBSw0zYEw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1OMaqjxdC0i3XGTBDkxSKg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/R9cjBjAE0UWRP5OWT5dBMQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/dla73FtCT0u_4w_BkQrsWw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ktKJ5yT4wkCI4nT96mrfJg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0Wspk81Gnki36hEBwsFODQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/aey93Cnsr0udi9zxelM5hA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/l7qa6RxLOk6JPPxbTSZn8g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/CtkzRGedvEyFVExUlhQsFA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8eeeAffsqEqQ9x_6-AX5WA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/dPGGNuhq2US1ZpTYjxzswg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/a-tVN53_ykaDyduJ05G2ZA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/QkwKJUDYV02G2cymsmp3GA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/YLkb43-6QUqDbqG0JE0zaA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/HesLBaTdo0GyKtbgDbAeuQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/M9N5LowqCU-b8QsIULPtKQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Brfu8Zr5MkeuVQbQ7IPXHA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xrNJ6MSnK06agd90tBVaFQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/v9zMJSchJkyHKy3fe_ScHQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/d9gzGmhclEqM-nVEUgKkjg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0GEi6Y3L8ku6uu5ZSyg67g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/b6as07VnLE6wiDoXExkp7A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Appd-M_cM0-YM3QkoY06RQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/cYJkXHtkMEeSadEsdrUXag.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/bnXpCCGoQkWVunJT9rl7oQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/dxxbgvZOjkqsfIRuIG-Wdw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/PWAguxq72EKiNaf7eUUFAw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/K60LBzkpXESMlaGYTQGMYw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gWQTNPP2AkmmF29k-fFY-g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/UU0kkiKpn0yDZOMhwI2JBg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DbLfKu_Zl0iiKG13Rwshsg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/XO1amDQmwUeytaNNKIIF7g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RbezBdTlI0mj-tuFgRtXCg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/V9xvw24je0WGq3C4vsABYg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/MHe3zl49KU6R3_XhJK2FGQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/IxdI8oMs6E2n5dyopeTAIQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vPHHCQdnlkagWuO5IzTwfg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_6Ro7G2kJ0aS-r4HGCg8_A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/u_gByo7JuUKJRSssFVJoeQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/w53iz9PfWUm2trZ3AK7slg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7LVqtwvn_k-Z5U3TrZLMrQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/E7_lfazfpEmSx2NIGeA4sQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ISyx68HYCUm0ZMTjVDEoKg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/VMAeQK8xQUaVqiwJ58-sFg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Fz5CxZN-yk-8RSxY8rFVJg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fGZ7DPVK20-TMFclKUvxBw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kL4SDX9Zg0-WHLoLu3iXRg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/80ttqupehkusUaS5BwqzsA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/y5oQ9W1OzE6IPiU8FuOgyw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/BKZ2_q9aXUiOi0o3tXoYbw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/S555Ty49EUS6eUjgz2sXbQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gHIxM2ju-kiJuIfdt3PRIg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1-3-H1UWZ0KgnGyawmKPRA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/cVm8V6relkqBThzsqt1zPw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/XJPRPSlekEuCyB9vrpLP3A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/TUQLUPH03EqiY--yZlYrew.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nmCtJx3sIEemySsmXMpJow.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/T3ClAKRZQE2nm16Ep8e-TA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/bj9zTAAr5kSZdGUJQCZltA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/koPJxLQD-EOSYx_SG-NbzQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DYTLQpRWHUSilU-Tin2_jA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7KCSYTpjz0CyeLlZ7ipzNw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/oiB5UYTZK0moyUeOM9rxtQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rlWtMdEBLkaJG_XQva0fMQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wbl81dMwyUyKPIy-p6_ToQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/w4b6g3i-7EicvQI2t735BA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OY2S0RuHOU6KtiNXSuF_Iw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6F3U5xmVp0iBE2772DxbtQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/aywGzSaRzE-P7zf3BibdKg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6a43RzQP20qSQrqzp-4WyQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mfQSSqr9XUado1QEbULbmw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ah_xgzl-nkWO1e8O1Tu5SQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/t1toYyhUfk-Hgm_Brvz8eg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/sLt07k5u_02-TP32VFTcjw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/FgXCSXOaskWbkbw8ntbkog.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tAziImUvK024mmRWengTfg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jHvSCZfrnU67s3DUyzjNTg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0n8hvsk4CkGPSMMu92bcsg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OpK4aM-mOUKhxASnzx5A-g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/GESlB0gWhEqoalx3b7BJPQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OJhL0kqNk0uh_1C5SuxQcg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hOSRwaV_DEClR_YpCO7MAA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-n_aZmstEke3nUv_HwuIxQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/T1BJ6lG9eEybx11Zv4bnIA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/T01yAidW00ukfBgxM0Ym5Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/O7UUQmMbhkab6J-pRbhk-Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/H57_rhf2BkSXD2Iat_HpMQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/HkR819s0rkaXRs4JmPesSQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Y0E2xrfNYU2ZkuvOczFa5A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZXajg3q23kiw5t8XM-hf7A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/9J7m5CCIXEu7Mfrj1K0ACA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/2fN6YcnrNk-4dSOqnZPeAw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/bTMUgSdl_0-n027tENtR_A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/GyvM1KbHQEKo3lt1MRUiTA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3aJiRxn5xU-Y5i3FLIuEnA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/VzN2YqbO3kyD2PFAyWRhAA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7-Od75iAc0upiskVGt7ZlQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/aNRKux29f0GBmuE-N0NNig.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Jl0jUtPxx0KeIzuYTrAnGA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/BPUOZkIIw0uyVNQyvvk2Mg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/k_7Ovp_RB0KO6SrD9ZnRCQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/l-Z9sg3GME6T-P3udr_LkQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zfmAKXcSekG4hXrSewc1jQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0DiNMngleEKU3Gyxbr-9XA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/cfN3aEbTT06sxfZ5zkhBKw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/VC55isCiLUC01eyyf1rGfw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_BuFQyti1U-aMa2C0j_aOg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/QQf9kcL7TkKj31eEIVWO2w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rvynF--yhE6IezJBuFojOQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/70VdhdpRskWBtbXw2OSiog.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8_FZCxKVzEauX_Le0BI_bg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6zHwRpEtrUmLQzCmThoWaQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/FXd9i6vSQkm0l661nZwHeQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3delmwkb1EWIkj6Krky_RQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/NTbDfuaL8E6gN-A_J8uOKA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/33N7YH86pk2kK4JtszGB7g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0fi9GzUKX0CZy-Ox7_j_Uw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/B46Dhq_Ix0uvbssBxZxPnQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/H7PIq9wlT0iHcbufBvdzkQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/j4SGVcXpZ0-pQHy6YnMyxQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5FLdAACkB02S7Qq7lZN4jQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RR2yJE7-10-iKNEyM033hw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/AJElcDway02mn3jUms4Zmg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/j3ikzSSqPUKQFd3CwIXDTA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/e_Xf6HPBh0mVPQ_GIAmFJQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6UrwHGyRKEyLiZgdzjIROA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5H9CEs_s5UiH-NtOKUNRNQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/j70CpP64kkCE5vT7C02uTg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LUb0BTc3GESJPDs5OVAXCg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4JIQpRHrGUaxC4Of3yM1NQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/9YX_5ukg702GN0tgVHDafg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kcCjM44W2U-U4TvOUMNssQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rxlGLWPL3E20fHon90oVjQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wN-Gr8ww_0eovB4fg5sWGw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/AzpEXMoeSUG_ylunMKUV9Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/WJ7oDeJYFEWWiVEQkScS_A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/k251PGiP7ECrOugLJ0rcQg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/sCBItQVHUEi-nH5DTQPstQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/De1RRguu-02bciwRltds0w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/orlULQxbjEWP6kOb3taiTQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/iilN4G4QIEOVl5CSFn0Zdg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/iOlzn-Ic0UKoL2A2FR_1kQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1Ho4KgY63ECiLku0WMe2SA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/BNcZA7NQ1U2v6rRHrnf0Yg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jBQqCxZpKEWO0aoj65Uktw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/aUtZKXvj90upVk9VVF1E2Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wCbtyHtglE-1wvduAtcmjw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/C8iLT3ceGUW1OqrM2nRAPg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/2_4CtG1vAECvTJqyIh4Iag.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KrDGtQ6cD0eAVcb2HQSmGA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7_m5txOJFkGL7q61H59k8g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0KDe7LZzrUW09LX7DvSg7w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/39QEQ7W58U6wJGdqP31P8A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-zIO7engPE6YfH-BRrkvZA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gYuVNIUgJkSvpPgBRh4mMw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4TvsRnue-U6mXA1ADFrUJw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/avVAgBLC4kmiVNgMNaTvBg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zZSt3EzrekWTO3coVEhEZQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/dPmWKW_VLEqPCC0MXjsMBg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/XVuXTskzgUyqg9wszZYZ0Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/9xDAzrFibUaf_0E-m_myWw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"\u00c7elik Kubbe'nin cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc: S\u0130PER'in yeni f\u00fczesi test edildi (T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli silahlar\u0131)\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/EG5r3TdMiEiQIXLJIthzMw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u00c7elik Kubbe'nin uzun menzil ve y\u00fcksek irtifadaki cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc, T\u00fcrkiye\u2019nin da\u011f\u0131t\u0131k mimaride \u00e7al\u0131\u015fan ve stratejik seviyede kritik rol oynayan, yerli ve milli uzun menzilli b\u00f6lge hava ve f\u00fcze savunma sistemi S\u0130PER \u00dcr\u00fcn-2\u2019nin test at\u0131\u015f\u0131 ba\u015far\u0131yla ger\u00e7ekle\u015ftirildi.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/UzSiA9KdGUGSyad1NYUeuw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Savunma Sanayii Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131ndan (SSB) yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re, SSB ve T\u00fcrk Silahl\u0131 Kuvvetleri temsilcilerinin kat\u0131l\u0131m\u0131yla 12 Eyl\u00fcl'de Sinop Test Merkezi'nde ger\u00e7ekle\u015ftirilen at\u0131\u015fl\u0131 testte At\u0131\u015f Kontrol Merkezi, veri ba\u011f\u0131, F\u00fcze F\u0131rlatma Sistemi ve S\u0130PER \u00dcr\u00fcn-2 f\u00fczesi kullan\u0131larak sistem yetenekleri denendi.\nSSB ile ASELSAN-ROKETSAN-T\u00dcB\u0130TAK SAGE i\u015f ortakl\u0131\u011f\u0131 aras\u0131nda 15 Ocak 2018'de imzalanan Uzun Menzilli B\u00f6lge Hava ve F\u00fcze Savunma Sistemi Projesi A\u015fama-C (S\u0130PER) S\u00f6zle\u015fmesi kapsam\u0131nda \u00c7elik Kubbe'nin uzun menzil ve y\u00fcksek irtifadaki cayd\u0131r\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc, T\u00fcrkiye\u2019nin da\u011f\u0131t\u0131k mimaride \u00e7al\u0131\u015fan ve stratejik seviyede kritik rol oynayan, yerli ve milli uzun menzilli b\u00f6lge hava ve f\u00fcze savunma sistemi S\u0130PER \u00dcr\u00fcn-2\u2019nin test at\u0131\u015f\u0131 ba\u015far\u0131yla tamamland\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kzFZ-V3E_EirrtyrInTYfw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>S\u0130PER Projesi kapsam\u0131nda S\u0130PER \u00dcr\u00fcn-1 Sistemi'nin kabul faaliyetlerinin tamamlanarak bu y\u0131l sonunda envantere kazand\u0131r\u0131lmas\u0131 hedefleniyor.\nS\u0130PER Hava Savunma Sistemi, b\u00fcnyesinde hava savunma planlama ve koordinasyon, komuta kontrol kapsam\u0131nda bilgilerin y\u00f6netimi ve da\u011f\u0131t\u0131m\u0131, birle\u015ftirilmi\u015f hava resmi \u00fcretimi, \u00e7oklu angajman ve ard\u0131\u015f\u0131k ate\u015fleme, manuel/yar\u0131 otomatik/otomatik angajman, \u200bdost d\u00fc\u015fman tan\u0131ma (IFF), f\u00fczelerle \u00e7ift y\u00f6nl\u00fc ileti\u015fim, telli/telsiz haberle\u015fme, dik/e\u011fik at\u0131\u015f, uzun menzil ve y\u00fcksek irtifada geni\u015f hava tehdit setine kar\u015f\u0131 \u00f6nleme kabiliyeti, zorlu \u015fartlarda g\u00f6rev yapabilme, \u200b\u00fcst komuta ile taktik veri linkleri arac\u0131l\u0131\u011f\u0131 ile ba\u011flant\u0131 ve her biri 6 f\u00fcze atabilen 8 FFS ile g\u00f6rev yapabilme \u00f6zelliklerini bar\u0131nd\u0131r\u0131yor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/MikEYBSsHUqURj94THRhJQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>ASELSAN taraf\u0131ndan geli\u015ftirilen TOLUN Minyat\u00fcr Bomba ile AKINCI T\u0130HA at\u0131\u015f testlerine devam ediyor. Baykar Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan\u0131 Sel\u00e7uk Bayraktar at\u0131\u015f testinin g\u00f6r\u00fcnt\u00fcs\u00fcn\u00fc sosyal medya hesab\u0131ndan \u201cTOLUN m\u00fchimmat at\u0131\u015f testi tam isabet\u201d notu ile payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/skmOVNFzfUmi19i8IytF5Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Milli Savunma Bakanl\u0131\u011f\u0131 (MSB), \u0130stanbul Tersanesi Komutanl\u0131\u011f\u0131 ile Makine ve Kimya End\u00fcstrisi A\u015e'nin (MKE) geli\u015ftirdi\u011fi ilk milli deniz topunun, liman ve deniz testlerine haz\u0131r hale getirildi\u011fini bildirdi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RciaYguzEUSYduGe49YINw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bakanl\u0131ktan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, \"Milli Savunma Bakanl\u0131\u011f\u0131 tasar\u0131m ve performans sorumlulu\u011funda, Tersaneler Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcze ba\u011fl\u0131 \u0130stanbul Tersanesi Komutanl\u0131\u011f\u0131 ve MKE taraf\u0131ndan geli\u015ftirilen ilk 76/62 mm milli deniz topumuz, TCG AKH\u0130SAR'a (P-1220) monte edilerek liman ve deniz testlerine haz\u0131r hale getirildi.\" ifadesine yer verildi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tmVWkYOnmkO1hfCj1fGeRw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>M\u0130DLAS \u0130LK F\u00dcZEY\u0130 ATE\u015eLED\u0130\nSavunma Sanayii Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 taraf\u0131ndan ba\u015flat\u0131lan ve ROKETSAN sorumlulu\u011funda geli\u015ftirilen Milli Dikey At\u0131m Lan\u00e7er Sistemi (M\u0130DLAS), TCG \u0130stanbul F\u0131rkateyni\u2019nden ilk kez f\u00fcze ate\u015flemesi yapt\u0131. Savunma Sanayii Ba\u015fkan\u0131 Haluk G\u00f6rg\u00fcn, ba\u015far\u0131yla ger\u00e7ekle\u015fen ilk f\u00fcze ate\u015flemesine ili\u015fkin yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, Siper, Sapan ve Atmaca f\u00fczelerinin de M\u0130DLAS\u2019tan at\u0131m\u0131n\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftirmeyi hedeflediklerini s\u00f6yledi.\nTCG \u0130stanbul\u2019da bulunan milli sava\u015f y\u00f6netim sistemi ADVENT ba\u015fta olmak \u00fczere di\u011fer t\u00fcm gemi radar/sens\u00f6r ve at\u0131\u015f kontrol sistemleri kullan\u0131larak H\u0130SAR-D RF f\u00fczesi f\u0131rlat\u0131ld\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/BmJHY_WjYkK3m64GCO5Nbg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Testi ba\u015far\u0131yla ge\u00e7en M\u0130DLAS, Deniz Kabul Testleri\u2019ni tamamlayarak \u00f6nemli bir safhay\u0131 geride b\u0131rakt\u0131.\nGer\u00e7ekle\u015fen f\u00fcze at\u0131\u015f faaliyetine, Deniz Kuvvetleri Komutan\u0131 Oramiral Erc\u00fcment Tatl\u0131o\u011flu, Savunma Sanayii Ba\u015fkan\u0131 Haluk G\u00f6rg\u00fcn ve savunma sanayii sekt\u00f6r temsilcileri kat\u0131ld\u0131.\nV\u0130DEO: M\u0130DLAS, \u0130LK KEZ F\u00dcZE ATE\u015eLED\u0130</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tShZonqonkyO1J_vY-vafA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Savunma Sanayii Ba\u015fkan\u0131 Haluk G\u00f6rg\u00fcn, proje geli\u015fmesi ile ilgili a\u00e7\u0131klama yapt\u0131.\n\u201cSilahl\u0131 Kuvvetlerimizin d\u0131\u015fa ba\u011f\u0131ml\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131 azaltmaya ve kritik ihtiya\u00e7lar\u0131n\u0131 yerli ve milli \u00e7\u00f6z\u00fcmlerle kar\u015f\u0131lamaya devam ediyoruz. Deniz Kuvvetleri Komutanl\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131n ihtiyac\u0131 kapsam\u0131nda ba\u015flatt\u0131\u011f\u0131m\u0131z M\u0130LGEM Be\u015finci, Alt\u0131nc\u0131, Yedinci ve Sekizinci Gemiler Dikey At\u0131m Sistemi Tedariki Projesi'nde \u00f6nemli bir kilometre ta\u015f\u0131n\u0131 daha geride b\u0131rakt\u0131k.\u201d diyen Ba\u015fkan G\u00f6rg\u00fcn, \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi:\n\u201cT\u00fcrkiye'nin ilk milli f\u0131rkateyni TCG \u0130stanbul'a entegre edilen M\u0130DLAS, H\u0130SAR-D RF f\u00fczesini ba\u015far\u0131yla ate\u015fledi. Bu test ile birlikte, T\u00fcrkiye'de ilk defa milli bir hava savunma f\u00fczesi, milli lan\u00e7er kullan\u0131larak bir deniz platformundan ate\u015flenmi\u015f oldu. Geli\u015ftirme faaliyetleri devam etmekte olan projemiz kapsam\u0131nda \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki d\u00f6nemde; Siper, Sapan ve Atmaca f\u00fczeleri de M\u0130DLAS'tan at\u0131labilecek olup, ilerleyen d\u00f6nemlerde uzun menzilli di\u011fer g\u00fcd\u00fcml\u00fc mermilerin de M\u0130DLAS'tan at\u0131m\u0131n\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftirece\u011fiz in\u015fallah. Bu kritik ba\u015far\u0131da g\u00f6rev alan ba\u015fta Deniz Kuvvetleri Komutanl\u0131\u011f\u0131m\u0131z personeli ba\u015fta olmak \u00fczere, ROKETSAN, ASELSAN, HAVELSAN ve STM firmalar\u0131m\u0131z\u0131 y\u00fcrekten tebrik ederim. Sava\u015f gemilerimizden dikey at\u0131m yetene\u011fi ve bu sayede donanmam\u0131z\u0131n kazand\u0131\u011f\u0131 milli hava savunma \u015femsiyesi \u00fclkemize hay\u0131rl\u0131 olsun.\u201d</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KePVPywPzky1NgMH7fPzwg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>TUSA\u015e ve T\u00fcrkiye'nin en b\u00fcy\u00fck projelerinden biri olan milli muharip u\u00e7a\u011f\u0131 KAAN'\u0131n haz\u0131rl\u0131k ve testlerinde \u00f6nemli bir a\u015fama daha ge\u00e7ildi.\n\u0130ZLE:\u00a0Yerli sava\u015f u\u00e7a\u011f\u0131 KAAN'dan ilk u\u00e7u\u015f</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_WiPBwNTUUqxim44U55GLw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Yer testleri ve taksi testlerini daha \u00f6nce ba\u015far\u0131yla tamamlayan KAAN, bug\u00fcn sabah saatlerinde M\u00fcrted Hava Meydan\u0131'nda piste \u00e7\u0131kt\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/FGZKloK7P0uODMXQmet-qQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Test pilotu Barbaros Demi\u015fba\u015f'\u0131n y\u00f6netiminde teker kesen KAAN, ilk kez havaland\u0131 ve u\u00e7u\u015fu ba\u015far\u0131yla tamamlad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/sEuzM8XS2EC7y3cI9LovMg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00c7ok roll\u00fc bir milli sava\u015f u\u00e7a\u011f\u0131 olan Kaan, her t\u00fcrl\u00fc havadan havaya muharebe ve havadan yere muharebenin gereksinimleri i\u00e7in \u00fcst\u00fcn kabiliyetlere sahip...</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6ftGPbPVl0qmDwUvjMIMPQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>14 metre kanal a\u00e7\u0131kl\u0131\u011f\u0131na sahip olan KAAN'\u0131n uzunlu\u011fu ise 21 metre.\n1.8 mach h\u0131za ula\u015fabilen KAAN, 55 bin feet'e kadar y\u00fckselebiliyor.\nD\u00fc\u015f\u00fck g\u00f6r\u00fcn\u00fcrl\u00fck ve k\u0131z\u0131l\u00f6tesi iz \u00f6zelli\u011fiyle de dikkat \u00e7eken milli muharip u\u00e7a\u011f\u0131, supercruise kabiliyetine de sahip.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/IvV7txIXVUOkR5FUTFQlwQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>T\u00fcrk Silahl\u0131 Kuvvetlerinin ihtiya\u00e7lar\u0131n\u0131 g\u00fcvenli ve istikrarl\u0131 \u015fekilde kar\u015f\u0131lamak amac\u0131yla faaliyet g\u00f6steren Makine ve Kimya End\u00fcstrisi (MKE) A\u015e, bir yandan g\u00fcncel tehditlere y\u00f6nelik yeni \u00e7\u00f6z\u00fcmler geli\u015ftirirken bir yandan da yurt d\u0131\u015f\u0131ndan tedarik edilen sistemlere milli alternatifler \u00fcretiyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/guRpvxImyEqvX3NJ9VQYyg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bu kapsamda, bug\u00fcne kadar yurt d\u0131\u015f\u0131ndan temin edilen ve MKE A\u015e taraf\u0131ndan y\u00fcr\u00fct\u00fclen \u00e7al\u0131\u015fmalarla yerli imkanlarla geli\u015ftirilip \u00fcretilen Milli\u00a0Deniz\u00a0Topu'nun, s\u00f6zle\u015fme kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131 ilk teslimat\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftirildi.\nKara testlerini ba\u015far\u0131yla tamamlamas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan liman ve\u00a0deniz\u00a0testleri i\u00e7in TCG BEYKOZ korvetine entegre edilen Milli\u00a0Deniz\u00a0Topu, platform \u00fcst\u00fc testler sonras\u0131 g\u00f6reve haz\u0131r hale getirildi. Bu geli\u015fmenin ard\u0131ndan ald\u0131\u011f\u0131 sipari\u015fler i\u00e7in harekete ge\u00e7en MKE A\u015e, Milli\u00a0Deniz\u00a0Topu'nun ilk teslimat\u0131n\u0131 A\u00e7\u0131k\u00a0Deniz\u00a0Karakol Gemisi'ne y\u00f6nelik ger\u00e7ekle\u015ftirdi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/9byAXYu-REOKKKcpm5lh-A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>T\u00fcrkiye'nin\u00a0denizlerdeki hak ve menfaatlerini etkin \u015fekilde korumak amac\u0131yla y\u00fcr\u00fct\u00fclen A\u00e7\u0131k\u00a0Deniz\u00a0Karakol Gemisi Projesi kapsam\u0131nda geli\u015ftirilen 2 gemide,\u00a0 Milli Deniz Topu kullan\u0131lacak. A\u011f\u0131r silahl\u0131 karakol gemileri; istihbarat g\u00f6zetleme ve ke\u015fif, arama kurtarma, ter\u00f6rizmle m\u00fccadele,\u00a0denizde denetim harekat\u0131,\u00a0deniz\u00a0\u00f6zel harekat\u0131 gibi temel g\u00f6revleri icra edecek.\n\u015eirket, ciddi bir ihracat potansiyeline sahip olan Milli\u00a0Deniz\u00a0Topu'nun yak\u0131n zamanda yurt d\u0131\u015f\u0131 kullan\u0131c\u0131lara sunulmas\u0131 i\u00e7in de g\u00f6r\u00fc\u015fmeler y\u00fcr\u00fct\u00fcyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Xry3NaPLv0eYguv8mBRwbQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Milli\u00a0Deniz\u00a0Topu; hava savunma harbi, su \u00fcst\u00fc harbi ve kara bombard\u0131man\u0131 g\u00f6revlerinde kullan\u0131l\u0131yor. Dakikada 80 at\u0131ma ula\u015fabilen sistem, yakla\u015f\u0131k 20 kilometre menzile ula\u015f\u0131yor.\nProje i\u00e7in T\u00fcrk savunma sanayisindeki kabiliyetlerden etkin \u015fekilde yararlanan MKE A\u015e, Milli\u00a0Deniz\u00a0Topu'nu 12 ay gibi k\u0131sa s\u00fcrede \u00fcretti.\n76 milimetre topta elde edilen ba\u015far\u0131 ve tecr\u00fcbe ile 127 milimetre\u00a0Deniz\u00a0Topu'nun da MKE A\u015e taraf\u0131ndan \u00fcretilmesi i\u00e7in\u00a0Deniz\u00a0Kuvvetleri Komutanl\u0131\u011f\u0131 ve Milli Savunma Bakanl\u0131\u011f\u0131 Tersaneler Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ile koordineli geli\u015ftirme \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na ba\u015fland\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ldXOBZ0kiEC__039j1iAhg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Milli Savunma Bakanl\u0131\u011f\u0131'ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re, ASELSAN taraf\u0131ndan geli\u015ftirilen ve su \u00fczerinde y\u00fcksek h\u0131zla ilerleyerek i\u00e7erdi\u011fi patlay\u0131c\u0131n\u0131n d\u00fc\u015fman hedeflerine \u00e7arparak patlat\u0131lmas\u0131n\u0131 sa\u011flayan kamikaze \u0130DA Albatros i\u00e7in Mersin'de test at\u0131\u015f\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftirildi. Test kapsam\u0131nda, 8'li s\u00fcr\u00fc halinde hareket edebilen Albatros, hedef gemiye y\u00f6nelik sald\u0131r\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftirdi. \u00dczerinde ROKETSAN'a ait m\u00fchimmat bulunan Albatros Kamikaze \u0130DA s\u00fcr\u00fcs\u00fcnden biri, hedef gemiye \u00e7arparak patlad\u0131. Ba\u015far\u0131yla tamamlanan test at\u0131\u015f\u0131 sonucunda 22 metrelik hedef gemi dakikalar i\u00e7inde sulara g\u00f6m\u00fcld\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/bA65WWZ-w0-9rboyeDoPTg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>At\u0131\u015fl\u0131 testte Deniz Kuvvetleri Komutanl\u0131\u011f\u0131na ba\u011fl\u0131 Bayraktar TB2 \u0130HA da g\u00f6rev ald\u0131. Uygulanan senaryo kapsam\u0131nda Bayraktar TB2 taraf\u0131ndan tespit edilen hedefe, insans\u0131z deniz ara\u00e7lar\u0131 y\u00f6nlendirildi.B\u00f6ylelikle d\u00fcnyada ilk defa \u0130DA-\u0130HA m\u00fc\u015fterek operasyonu ile \u0130DA s\u00fcr\u00fcs\u00fc kamikaze sald\u0131r\u0131 konsepti g\u00f6sterilmi\u015f oldu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/d23oIwcg00iD9CMMZJyjkw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Mersin a\u00e7\u0131klar\u0131ndaki test, Deniz Kuvvetleri Komutanl\u0131\u011f\u0131 Karargah\u0131'nda bulunan Deniz Kuvvetleri Komutan\u0131 Oramiral Erc\u00fcment Tatl\u0131o\u011flu, Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 Savunma Sanayii Ba\u015fkan\u0131 Haluk G\u00f6rg\u00fcn ile ASELSAN Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc Ahmet Akyol ve di\u011fer yetkililer taraf\u0131ndan da anbean takip edildi.\u00d6te yandan \u00e7evreye zarar vermemek i\u00e7in test \u00f6ncesinde hedef geminin y\u0131kand\u0131\u011f\u0131, yak\u0131t ve ya\u011f gibi kirlilik i\u00e7erecek unsurlardan ar\u0131nd\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131 \u00f6\u011frenildi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_5rDwXIsB0y5G2QZuopnFQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>T\u00fcrk savunma sanayisi b\u00fcnyesinde geli\u015ftirilen insans\u0131z kara arac\u0131\u00a0BARKAN, g\u00fcvenlik g\u00fc\u00e7lerinin envanterine girdi.\u00a0\nHAVELSAN, operasyonel platform anlam\u0131nda BARKAN\u00a0ile envantere ilk \u00fcr\u00fcnlerini kazand\u0131rm\u0131\u015f oldu. Bu kapsamda\u00a0BARKAN\u00a0I ve\u00a0BARKAN\u00a0II g\u00fcvenlik g\u00fc\u00e7lerinin kullan\u0131m\u0131na sunuldu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/BSAx794mmUK2D01i0IvdTw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>HAVELSAN \u00dcr\u00fcn Geli\u015ftirme ve \u00dcretim Direkt\u00f6r\u00fc Veysel Atao\u011flu yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, robotik ve otonom sistemlere y\u00f6nelik \u00e7al\u0131\u015fmalara\u00a0BARKAN\u00a0I arac\u0131yla ba\u015flad\u0131klar\u0131n\u0131 ve yakla\u015f\u0131k 1,5-2 y\u0131ld\u0131r saha test faaliyetleri y\u00fcr\u00fctt\u00fcklerini s\u00f6yledi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/oTf-2z0eQU2Wg1g2FgHKgg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bu s\u00fcre\u00e7te kullan\u0131c\u0131 geri d\u00f6n\u00fc\u015flerini platforma yans\u0131tarak\u00a0BARKAN\u00a0II arac\u0131n\u0131 ortaya \u00e7\u0131kard\u0131klar\u0131n\u0131 ifade eden Atao\u011flu, bu arac\u0131n hareket kabiliyetinin daha y\u00fcksek oldu\u011funu, a\u011f\u0131rl\u0131\u011f\u0131n\u0131n hemen hemen iki kat\u0131n\u0131 \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131, baz\u0131 a\u011f\u0131r s\u0131n\u0131f silahlar ta\u015f\u0131yabilece\u011fini, 12,7 milimetre silah sistemiyle testler ger\u00e7ekle\u015ftirdiklerini belirtti. Atao\u011flu, bu faydal\u0131 y\u00fcklerin daha da farkl\u0131la\u015faca\u011f\u0131n\u0131, 40 milimetre bombaatar, METE f\u00fczesi ve farkl\u0131 tipteki f\u00fczelerin testlerini yapacaklar\u0131n\u0131 kaydetti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/raU-eouIL0OWJKBcASWt1g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>ASELSAN, omuzdan at\u0131lan (MANPAD) f\u00fczelerin aray\u0131c\u0131 ba\u015fl\u0131klar\u0131n\u0131 lazerle k\u00f6r ederek etkisiz hale getirecek.ASELSAN, 25-28 Temmuz'da \u0130stanbul'da d\u00fczenlenecek 16'nc\u0131 Uluslararas\u0131 Savunma Sanayii Fuar\u0131nda (IDEF 2023), haberle\u015fme, hava savunma, aviyonik, elektro-optik, elektronik harp, radar ve insans\u0131z sistemler alan\u0131ndaki yeteneklerini yerli ve yabanc\u0131 ziyaret\u00e7iler ile payla\u015facak.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fSxnSJmmgEKFglSxNrN3Bw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u015eirketin, bir s\u00fcredir Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 Savunma Sanayii Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 koordinasyonunda y\u00fcr\u00fctt\u00fc\u011f\u00fc YILDIRIM-100 Y\u00f6nlendirilmi\u015f K\u0131z\u0131l\u00f6tesi Kar\u015f\u0131 Tedbir Sistemi (DIRCM) ilk kez IDEF 2023'te sergilenecek.Omuzdan at\u0131lan f\u00fczelerin aray\u0131c\u0131 ba\u015fl\u0131klar\u0131na lazerle m\u00fcdahale edecek sistem ve devam\u0131nda geli\u015ftirilecek \u00e7\u00f6z\u00fcmler helikopterler ba\u015fta olmak \u00fczere hava ara\u00e7lar\u0131n\u0131n g\u00fcvenli\u011fini art\u0131racak.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qaCmjQK200OSXiZSaM17Vg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Elektro-optik, lazer ve aviyonik sistemlerin geli\u015ftirilmesi ve \u00fcretilmesi alan\u0131nda uzun y\u0131llard\u0131r \u00e7al\u0131\u015fan ASELSAN, MANPAD ve di\u011fer \u0131s\u0131 g\u00fcd\u00fcml\u00fc f\u00fczelere kar\u015f\u0131 her y\u00f6nden tam koruma sa\u011flayan, d\u00fcnyada \u00e7ok az \u00fclkenin sahip oldu\u011fu Y\u00f6nlendirilmi\u015f K\u0131z\u0131l\u00f6tesi Kar\u015f\u0131 Tedbir Sistemi'ni T\u00fcrkiye'ye kazand\u0131rd\u0131.Ter\u00f6r \u00f6rg\u00fctlerinin d\u00fcnya \u00fczerindeki \u00e7at\u0131\u015fma b\u00f6lgelerinden omuzdan at\u0131lan f\u00fcze sistemlerini ele ge\u00e7irmeye ba\u015flamas\u0131 platformlar\u0131n g\u00fcvenli\u011fi i\u00e7in tehdit seviyesini y\u00fckseltti. Ayr\u0131ca teknoloji geli\u015ftik\u00e7e MANPAD'lar, \u0131s\u0131 g\u00fcd\u00fcml\u00fc f\u00fczeleri \u015fa\u015f\u0131rtmak i\u00e7in kullan\u0131lan \u0131s\u0131 fi\u015feklerine (flare) kar\u015f\u0131 daha diren\u00e7li hale geldi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/XbB-aM1Ol0qOdmu3aoL6mw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Roketsan'\u0131n geli\u015ftirdi\u011fi mini seyir f\u00fczesi \u00c7AKIR'IN ilk at\u0131\u015f\u0131, AKINCI T\u0130HA\u2019dan ger\u00e7ekle\u015ftirdi. 150 km menzile sahip olan \u00c7AKIR, S\u0130HA\u2019dan tam 7 bin metre irtifadan hedefe b\u0131rak\u0131ld\u0131, hedefini tam isabetle vurdu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/NCClLBh0u0uVe24c-OmxxQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>D\u00fcnyada ilk kez bir S\u0130HA'dan seyir f\u00fczesi at\u0131ld\u0131\u011f\u0131na dikkati \u00e7eken Demir, \"AKINCI T\u0130HA\u2019dan at\u0131lan \u00c7AKIR t\u00fcm kritik bile\u015fenleri yerli-milli olan motorla ate\u015flendi ve hedefi tam isabetle vurdu. T\u00fcrkiye Y\u00fczy\u0131l\u0131na savunma sanayiinden arma\u011fan olsun. Tebrikler.\" de\u011ferlendirmesinde bulundu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/UenzFF9Y2ESBCVmllRzijw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/9HdeIoWEwkCrO0wcYg5JcQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>TEKNOFEST 2023, ziyaret\u00e7ilere kap\u0131lar\u0131n\u0131 a\u00e7arken yeni nesil yerli ve milli silahlar da g\u00f6r\u00fcc\u00fcye \u00e7\u0131kmaya haz\u0131rlan\u0131yor.\nV\u0130DEO:\u00a0KEMANKE\u015e g\u00f6r\u00fcc\u00fcye \u00e7\u0131kt\u0131</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JyjBqPjKOEyixnApgkp6_g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Baykar'\u0131n \u00fcretti\u011fi Kemanke\u015f de bu silahlar aras\u0131nda yer al\u0131yor.\u00a0\nBaykar CEO'su Haluk Bayraktar, TEKNOFEST \u00f6ncesi Twitter hesab\u0131ndan Kemanke\u015f'in \u00f6zelliklerini payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/2kP9Z_GynkqPCHqH0nMBxQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>200 kilometreden fazla menzile sahip olan mini seyir f\u00fczesi, 0,7 Mach dal\u0131\u015f s\u00fcrati ve 30 kilogram a\u011f\u0131rl\u0131\u011fa sahip.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yvvVaU2430C2qNIRnYXHQQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130\u015fte T\u00fcrkiye'nin yeni nesil yerli ve milli silahlar\u0131...</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qNPZIPxZQkOIxbK6_CmadQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\"U\u00e7an kanat\" yap\u0131s\u0131 sayesinde d\u00fc\u015f\u00fck radar g\u00f6r\u00fcn\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc, y\u00fcksek h\u0131z, y\u00fcksek ta\u015f\u0131ma kapasitesi gibi bir\u00e7ok avantaja sahip\u00a0ANKA-3 piste \u00e7\u0131kt\u0131, ilk u\u00e7u\u015f i\u00e7in g\u00fcn say\u0131yor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/g9i76kK-B0SD1tg7vh6ZUQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130nsans\u0131z Hava Ara\u00e7lar\u0131 M\u00fchendislik Direkt\u00f6r\u00fc B\u00fclent Korkem, \"En \u00f6nemlisi radar g\u00f6r\u00fcn\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcn d\u00fc\u015f\u00fck olmas\u0131. \u00c7\u00fcnk\u00fc u\u00e7a\u011f\u0131n yatay ve dikey kuyruklar\u0131 olmad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in g\u00f6r\u00fcn\u00fcrl\u00fck olduk\u00e7a d\u00fc\u015f\u00fcyor. Baz\u0131 ekstra tedbirlerle bunu daha da art\u0131rmak, g\u00f6r\u00fcn\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc iyice d\u00fc\u015f\u00fcrmek m\u00fcmk\u00fcn. \u015eu anda ilk u\u00e7u\u015f, ilk hedef. U\u00e7u\u015f tarihi \u00e7ok yak\u0131n, may\u0131s ba\u015f\u0131nda, may\u0131s ay\u0131n\u0131n ortas\u0131n\u0131 ge\u00e7meden in\u015fallah u\u00e7uraca\u011f\u0131z.\" dedi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3LZnsodD_Ea86DUPJ6mAAA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Korkem,\u00a0ANKA-3'\u00fcn taarruz yetene\u011fine ili\u015fkin soruya kar\u015f\u0131l\u0131k, u\u00e7akta birisi g\u00f6vde alt\u0131 merkez, ikisi dahili ve kanat altlar\u0131nda iki\u015fer olmak \u00fczere toplam 7 silah istasyonu bulunaca\u011f\u0131n\u0131 anlatt\u0131.\nSilah istasyonlar\u0131n\u0131n de\u011fi\u015fik kapasiteleri bulundu\u011funa dikkati \u00e7eken Korkem, \u015funlar\u0131 kaydetti:\n\"G\u00f6vde i\u00e7indeki dahili istasyonun yetenekleri \u00e7ok b\u00fcy\u00fck olacak. Yani orada ciddi bir hacmimiz var, bu konfig\u00fcrasyonun getirdi\u011fi. \u015eu ana kadar T\u00fcrkiye'de geli\u015ftirilmi\u015f b\u00fct\u00fcn m\u00fchimmatlar\u0131 bu sistem i\u00e7inde ta\u015f\u0131yabilir durumday\u0131z. Dahili silah istasyonu Mark 83 s\u0131n\u0131f\u0131 silahlardan birer adet ta\u015f\u0131yabiliyor ya da hacmine g\u00f6re \u00e7ok daha fazla say\u0131da daha k\u00fc\u00e7\u00fck m\u00fchimmat ta\u015f\u0131yabiliriz. Kanat alt\u0131ndaki ilk b\u00fcy\u00fck istasyonda SOM-J, yine Mark 83 s\u0131n\u0131f\u0131 silahlar ta\u015f\u0131nabiliyor. Daha alt\u0131ndakiler kesinlikle ta\u015f\u0131nabiliyor. Kanat d\u0131\u015f\u0131 istasyonlarda da nispeten k\u00fc\u00e7\u00fck silahlar ta\u015f\u0131nabiliyor. Dolay\u0131s\u0131yla yelpazemiz silah ta\u015f\u0131mak a\u00e7\u0131s\u0131ndan \u00e7ok geni\u015f.\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/F3Tj9gkL40CyiGCL13Pf8w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Korkem,\u00a0ANKA-3'\u00fcn kanat altlar\u0131na konumland\u0131r\u0131lan y\u00fcksek h\u0131zl\u0131 hedef u\u00e7ak \u015eim\u015fek'in yeni versiyonuna ili\u015fkin de bilgi verdi.\nOrtaya \u00e7\u0131kan platformun \"\u015eim\u015fek'in b\u00fcy\u00fck abisi\" gibi oldu\u011funu ifade eden Korkem, yeni \u00fcr\u00fcne \"S\u00fcper \u015eim\u015fek\" ismini verdiklerini s\u00f6yledi.\nKorkem, S\u00fcper \u015eim\u015fek'in \u00f6ncelikle hedef u\u00e7ak olaca\u011f\u0131n\u0131, bunu sahte hedef ve taarruz ama\u00e7l\u0131 m\u00fchimmatl\u0131 versiyonlar\u0131n\u0131n izleyece\u011fini dile getirdi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/v-eG0Ru4UE-m_Dx9MxwaMA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>M\u00fchimmatl\u0131 versiyonlarda farkl\u0131 t\u00fcrde aray\u0131c\u0131 ba\u015fl\u0131klar kullanacaklar\u0131n\u0131 aktaran Korkem, \"Dolay\u0131s\u0131yla S\u00fcper \u015eim\u015fek havadan yere, havadan havaya taarruz g\u00f6revleri yapabilecek, \u00fczerine kendi kapasitesi dahilinde elektronik harp sistemleri tak\u0131l\u0131p yerdeki d\u00fc\u015fman sistemlerinin tespiti, bunlar\u0131n bask\u0131lanmas\u0131 gibi g\u00f6revleri ger\u00e7ekle\u015ftirebilecek. En son versiyonlar\u0131ndan birinde seyir f\u00fczesine kadar ula\u015fabilecek bir yelpazede bu hava arac\u0131n\u0131 da kullanaca\u011f\u0131z. 700 kilometrenin \u00fczerinde menzil bekliyoruz.\" ifadelerini kulland\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/CmNc55RLXUGL8_QUohySng.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kamuoyunda \"ATAK-2\" olarak bilinen A\u011f\u0131r S\u0131n\u0131f Taarruz Helikopteri, ilk kez motor \u00e7al\u0131\u015ft\u0131rd\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZoVhzdrDQE-Bnwjr66CqoQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Projenin geldi\u011fi noktada, planlad\u0131klar\u0131 motor testleri bulundu\u011funu ve \u00f6ncelikli olarak bunlar\u0131 tamamlayacaklar\u0131n\u0131 dile getiren A\u011f\u0131r S\u0131n\u0131f Taarruz Helikopteri Projesi \u00dcr\u00fcn Ba\u015f M\u00fchendisi Mehmet Y\u0131lmaz, \u015funlar\u0131 kaydetti:\n\"Tamamlad\u0131ktan sonra bir taksi testimiz var. Helikopteri 'runway'de test ediyoruz. Telemetriyi, uzak haberle\u015fme k\u0131sm\u0131n\u0131 do\u011fruluyoruz. Ondan sonra da u\u00e7u\u015fa haz\u0131r hale geliyor helikopter. Bir sonraki ad\u0131mda ilk u\u00e7u\u015fumuzu ger\u00e7ekle\u015ftiriyoruz. \u0130lk u\u00e7u\u015fumuz nispeten basit bir u\u00e7u\u015f oluyor. \u0130lk kez kullanacak pilotlar\u0131m\u0131z\u0131n da al\u0131\u015fmas\u0131 gerekiyor. Sim\u00fclat\u00f6rde bu testleri sanal ortamda yap\u0131yoruz ama ger\u00e7ek anlamda ilk defa u\u00e7uruyorlar. O y\u00fczden daha basit testlerle ba\u015fl\u0131yoruz. Helikopterimizi kald\u0131r\u0131p basit manevralar yapt\u0131r\u0131yoruz ama sonras\u0131nda \u00fczerine koya koya, ekleye ekleye gidiyoruz. Bu a\u015famadan sonra bir sonraki prototip i\u00e7in yapaca\u011f\u0131m\u0131z geli\u015ftirme ve iyile\u015ftirme faaliyetlerimiz var. Bunlar\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftirerek birden fazla prototip \u00fcretece\u011fiz. Burada da paralel halde testlerimizi ger\u00e7ekle\u015ftirerek helikopterimizin kalifikasyon s\u00fcrecini y\u00fcr\u00fctece\u011fiz. Bu a\u015famadan sonra asl\u0131nda helikopteri kalifiye etmeye y\u00f6nelik prototip tasar\u0131m, \u00fcretim, geli\u015ftirme ve kalifikasyon faaliyetleri y\u00fcr\u00fctece\u011fiz.\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/cOiXhaA6Q0eFBCd3JCR8Ug.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130lk u\u00e7u\u015fun testleri s\u00fcren\u00a0ATAK-2 platformu ile ger\u00e7ekle\u015ftirilece\u011fini belirten Mehmet Y\u0131lmaz, \"Bu helikopterle yerde yakla\u015f\u0131k 15 saat motor \u00e7al\u0131\u015ft\u0131rma hedefimiz var. Bundan sonra u\u00e7u\u015fa haz\u0131r olacak. \u015eu an i\u00e7in bir aksakl\u0131k g\u00f6r\u00fcnm\u00fcyor. Bak\u0131m, \u00f6l\u00e7\u00fcm faaliyetlerimizi ger\u00e7ekle\u015ftiriyoruz. E\u011fer bir aksakl\u0131k \u00e7\u0131kmazsa bu bir hafta i\u00e7erisinde asl\u0131nda u\u00e7u\u015fa da gitmeyi hedefliyoruz. Aksakl\u0131k \u00e7\u0131karsa onu de\u011ferlendiririz ama \u00e7ok uzak olmayan bir tarihte\u00a0ATAK-2'nin u\u00e7abilece\u011fini s\u00f6yleyebilirim. \u0130\u015fler yolunda giderse daha h\u0131zl\u0131 ilerleriz ama i\u015flerde bir aksakl\u0131k \u00e7\u0131karsa da \u00e7\u00f6zemeyece\u011fimiz bir \u015fey yok. Daha \u00f6nce de ba\u015f\u0131m\u0131za geldi, yapt\u0131k bunlar\u0131. Ekibimiz de \u00e7ok tecr\u00fcbeli. Olas\u0131 sorunlar\u0131 a\u015fa a\u015fa gidip kesinlikle u\u00e7aca\u011f\u0131z.\" dedi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/f2e_QP7pf0WJRIMXTm3Thg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3YeWSIcvS0OXeWoPORdPMg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>TUSA\u015e taraf\u0131ndan geli\u015ftirilen H\u00fcrjet, tek motorlu, tandem ve modern aviyonik suite sahip kokpiti ile \u00fcst\u00fcn performans \u00f6zelliklerini kullanarak kritik rol oynamak \u00fczere tasarland\u0131. H\u00fcrjet projesi, Jet Tekam\u00fcl E\u011fitimi kapsam\u0131nda kullan\u0131lan T-38 u\u00e7aklar\u0131 ile akrotim g\u00f6sterilerinde kullan\u0131lan F-5 u\u00e7aklar\u0131n\u0131n yerine T\u00fcrk Hava Kuvvetleri envanterine dahil edilmek \u00fczere ba\u015flat\u0131ld\u0131. H\u00fcrjet ile Hava Kuvvetleri Komutanl\u0131\u011f\u0131 envanterinde yer alan T-38 u\u00e7aklar\u0131 ile akrobasi g\u00f6sterilerinde kullan\u0131lan F-5 u\u00e7aklar\u0131n\u0131n yerine ge\u00e7ecek olan yeni nesil jet e\u011fitim u\u00e7a\u011f\u0131n\u0131n tasarlanmas\u0131, \u00fcretilmesi, kalifikasyon ve sertifikasyon faaliyetlerinin tamamlanmas\u0131 hedefleniyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Su9ydgLiiUG0RbVB1pMM-w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Proje kapsam\u0131nda belirlenen konfig\u00fcrasyonda ilk g\u00fcvenli u\u00e7u\u015f bug\u00fcn ger\u00e7ekle\u015ftirildi. U\u00e7u\u015f ba\u015far\u0131yla yap\u0131ld\u0131. Projenin sertifikasyon faaliyetlerinin 2025 y\u0131l\u0131 sonu itibar\u0131yla tamamlanarak jet e\u011fitim u\u00e7a\u011f\u0131 varyant\u0131n\u0131n kullan\u0131ma sunulmas\u0131 da bu hedefler aras\u0131nda yer al\u0131yor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/glGV-cWseEqAwZy_AioXLw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>T\u00fcrkiye\u2019nin ilk insans\u0131z sava\u015f u\u00e7a\u011f\u0131 Bayraktar K\u0131z\u0131lelma, 9'uncu ve 10'uncu u\u00e7u\u015f testlerinde, Bayraktar Ak\u0131nc\u0131 T\u0130HA ile kol u\u00e7u\u015fu ger\u00e7ekle\u015ftirdi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/EDPe3XYSIkOOIorS-dBIDw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Baykar Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan\u0131 ve Teknoloji Lideri Sel\u00e7uk Bayraktar, Twitter hesab\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, \"D\u00fcnya havac\u0131l\u0131k tarihinde bir ilk; Bir Taarruzi \u0130HA ve bir \u0130nsans\u0131z Sava\u015f U\u00e7a\u011f\u0131 yak\u0131n kol u\u00e7u\u015funda otonom bir \u015fekilde u\u00e7tu\" dedi.HABERE G\u0130T</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kt3U5aQJO0a4vnYod8cmHw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>T\u00fcrk Silahl\u0131 Kuvvetleri'nin (TSK) son y\u0131llarda icra etti\u011fi operasyonlar \u00e7er\u00e7evesinde edinilen tecr\u00fcbelere ili\u015fkin ilave \u00f6zelliklerin kazand\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131 milli tank \"Yeni Altay\" ad\u0131yla yeniden tan\u0131mland\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/N3w7AqVkPUaR8Z6bqIGazQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 Savunma Sanayii Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 projesiyle BMC Savunma taraf\u0131ndan \u00fcretilen iki Yeni Altay Tank\u0131, Sakarya'da d\u00fczenlenen t\u00f6renle test i\u00e7in Kara Kuvvetleri Komutanl\u0131\u011f\u0131'na teslim edildi.CUMHURBA\u015eKANI ERDO\u011eAN: SER\u0130 \u00dcRET\u0130ME BA\u015eLAYACA\u011eIZ</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/u8PPoAwB10WNo1O-FvkNTQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Yerli ve milli olarak geli\u015ftirilen silahl\u0131 insans\u0131z deniz arac\u0131\u00a0MARLIN ilk defa g\u00fcd\u00fcml\u00fc bir f\u00fcze at\u0131\u015f\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftirdi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Yw9lE1Vs_0aoDGPN7G3LrA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Konuyla ilgili Twitter hesab\u0131ndan bir payla\u015f\u0131m yapan Savunma Sanayii Ba\u015fkan\u0131 \u0130smail Demir, \u015fu ifadeleri kulland\u0131:\n\"\u0130nsans\u0131z deniz ara\u00e7lar\u0131m\u0131za yeni kabiliyetler kazand\u0131rmay\u0131 s\u00fcrd\u00fcr\u00fcyoruz. MARL\u0130N\u2019den kat\u0131 yak\u0131tl\u0131 KUZGUN Seyir F\u00fczesinin at\u0131\u015f\u0131yla bir S\u0130DA\u2019dan ilk defa g\u00fcd\u00fcml\u00fc m\u00fchimmat at\u0131\u015f\u0131 ger\u00e7ekle\u015fti. Bu alanda da en ileri seviyeye gitmeye kararl\u0131y\u0131z!\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/YRMJMkB09Uu8WMbVFhoLaA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Demir payla\u015f\u0131m\u0131nda f\u00fcze at\u0131\u015f\u0131na dair bir videoya da yer verdi.\u00a0\u0130ZLEMEK \u0130\u00c7\u0130N TIKLAYIN</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/UskreBtQakuUECzUFJTqRA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>TUSA\u015e'\u0131n geli\u015ftirdi\u011fi be\u015finci nesil jet u\u00e7ak projesi Milli Muharip U\u00e7ak, piste \u00e7\u0131kt\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qS3r5uWppkyhgehCHqzZJg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Savunma Sanayii Ba\u015fkan\u0131 \u0130smail Demir, Twitter hesab\u0131nda yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda \u015fu ifadeleri kulland\u0131:\n\"\u015eehitlerimizin aziz hat\u0131ras\u0131na!  Milli Muharip U\u00e7ak\u2019\u0131m\u0131z\u0131 18 Mart\u2019ta hangardan \u00e7\u0131karaca\u011f\u0131z demi\u015ftik. U\u00e7a\u011f\u0131m\u0131z bug\u00fcn pistin ba\u015f\u0131nda! Cumhurba\u015fkan\u0131m\u0131z Sn. @RTErdogan\u2019\u0131n liderli\u011finde in\u015fallah g\u00f6k vatan\u0131m\u0131zda s\u00fcz\u00fclmesine de \u015fahit olaca\u011f\u0131z.\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/NnrWZtfvcUOBrM70iIulMg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>5\u2019inci nesil \u00e7ok roll\u00fc sava\u015f u\u00e7a\u011f\u0131 olan MMU, hem hava-hava, hem de hava-yer muharebelerinin gereksinimleri i\u00e7in \u00fcst\u00fcn kabiliyetler sa\u011flamak i\u00e7in tasarland\u0131.\nT\u00fcrk Havac\u0131l\u0131k Uzay Sanayii\u2019nin, y\u00fcksek hayatta kalma kabiliyetine haiz, g\u00fc\u00e7l\u00fc ve atik platformu MMU, sahip oldu\u011fu ak\u0131ll\u0131 ve g\u00fc\u00e7l\u00fc sava\u015f kabiliyetleri ile tam bir sava\u015f\u00e7\u0131 olarak tan\u0131mlan\u0131yor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/bzmy86eVkU-_9yY7F6VHGA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>T\u00fcrkiye'nin ilk havadan karaya s\u00fcpersonik f\u00fczesi olan TRG-230-\u0130HA'n\u0131n test at\u0131\u015f\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftirildi. Ak\u0131nc\u0131 T\u0130HA'dan f\u0131rlat\u0131lan f\u00fcze 100 kilometre uzaktaki hedefi tam isabetle vurdu. At\u0131\u015f testine ili\u015fkin g\u00f6r\u00fcnt\u00fcler Roketsan'\u0131n sosyal medya hesaplar\u0131ndan payla\u015f\u0131ld\u0131. TRG-230-\u0130HA f\u00fczesi \u00c7orlu Havaliman\u0131'nda bulunan Ak\u0131nc\u0131 T\u0130HA'ya monte edildi. Buradan havalanan Ak\u0131nc\u0131 T\u0130HA, yakla\u015f\u0131k 700 kilometre mesafe katederek Sinop'taki at\u0131\u015f sahas\u0131na ula\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/bsLN99NOF0O92uz93xq-PQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ard\u0131ndan \u00fczerindeki s\u00fcpersonik f\u00fcze ate\u015flendi. F\u00fcze 100 kilometre \u00f6tedeki hedefi tam isabetle vurdu. T\u00fcrkiye'nin ilk havadan karaya s\u00fcpersonik f\u00fczesi olma \u00f6zelli\u011fi ta\u015f\u0131yan TRG-230-\u0130HA,, 20 ile 150 kilometre uzaktaki hedeflerin nokta hassasiyetle vurulmas\u0131n\u0131 sa\u011flayacak.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3TFIrUW09Ua6oTtQ4PpW6A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Genel Maksat Helikopter Program\u0131 kapsam\u0131nda \u00fcretilen ilk T70 Helikopteri, Jandarma Genel Komutanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n kullan\u0131m\u0131na sunuldu.T\u00fcrk Havac\u0131l\u0131k ve Uzay Sanayii ana, ASELSAN, TEI, Alp Havac\u0131l\u0131k ve Sikorsky alt y\u00fcklenicili\u011finde \u00fcretilen T70 Genel Maksat Helikopteri'nin teslimatlar\u0131 ba\u015flad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/WxVmoz6gOEqI-nbtdFj9Ow.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Program kapsam\u0131nda, Sikorsky firmas\u0131n\u0131n S70i Helikopteri'nden yola \u00e7\u0131k\u0131larak geli\u015ftirilen T70 Genel Maksat Helikopteri, T\u00fcrkiye'de lisans alt\u0131nda \u00fcretim modeliyle, farkl\u0131 kullan\u0131c\u0131lara teslim edilecek.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_BTDvPDQOECVVnpRy4vcLA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kara Kuvvetleri Komutanl\u0131\u011f\u0131, Hava Kuvvetleri Komutanl\u0131\u011f\u0131, \u00d6zel Kuvvetler Komutanl\u0131\u011f\u0131, Jandarma Genel Komutanl\u0131\u011f\u0131, Emniyet Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ve Orman Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcn helikopterin kullan\u0131c\u0131lar\u0131 olmas\u0131 planlan\u0131yor.HABERE G\u0130T</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lPxyp1KWR0WN-sk8WYNi1A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Milli Savunma Bakanl\u0131\u011f\u0131'n\u0131n\u00a0Twitter'daki hesab\u0131ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re, Roketsan taraf\u0131ndan \u00fcretilen ve deniz platformlar\u0131 dikey at\u0131m lan\u00e7er sistemi ihtiyac\u0131nda d\u0131\u015fa ba\u011f\u0131ml\u0131l\u0131\u011fa son verecek M\u0130DLAS'\u0131n\u00a0ilk at\u0131\u015fl\u0131 testi ba\u015far\u0131yla ger\u00e7ekle\u015ftirildi. D\u00fcnyada say\u0131l\u0131 \u00fclkenin \u00fcretebildi\u011fi g\u00fcverte alt\u0131 dikey at\u0131m lan\u00e7er sistemi M\u0130DLAS, 2023\u2019te ilk kez \u0130stanbul\u00a0f\u0131rkateynine entegre edilerek Deniz Kuvvetleri Komutanl\u0131\u011f\u0131'n\u0131n\u00a0envanterine girecek. B\u00f6ylece T\u00fcrkiye, kendi tasarlay\u0131p \u00fcretti\u011fi gemisinden, kendi lan\u00e7eri ve kendi hava savunma f\u00fczesini kullanabilen d\u00fcnyadaki say\u0131l\u0131 \u00fclkelerden biri olacak.\u00a0A\u00e7\u0131klamada, \"\u00dclkemizin deniz platformlar\u0131 dikey at\u0131m lan\u00e7er sistemi ihtiyac\u0131nda d\u0131\u015fa ba\u011f\u0131ml\u0131l\u0131\u011f\u0131na son verecek olan M\u0130DLAS\u2019\u0131n hayata ge\u00e7irilmesinde eme\u011fi ge\u00e7enleri kutluyor, ba\u015far\u0131lar\u0131n\u0131n devam\u0131n\u0131 diliyoruz. M\u0130DLAS \u015fimdiden Deniz Kuvvetlerimize hay\u0131rl\u0131 olsun\" denildi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/dx5N02QBVkKKdyFXDIypdA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>HAVELSAN, \"dijital birlik\" konsepti i\u00e7in bir s\u00fcredir insans\u0131z kara, hava ve deniz ara\u00e7lar\u0131 geli\u015ftirmek i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fmalar y\u00fcr\u00fct\u00fcyor.\n\u015eirket, bu \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n ilk \u00f6rne\u011fi olarak, orta s\u0131n\u0131f insans\u0131z kara arac\u0131 Barkan'\u0131 geli\u015ftirdi. G\u00fcvenlik g\u00fc\u00e7lerinin talepleri do\u011frultusunda yeni yetenekler kazanan Barkan'\u0131n yak\u0131n zamanda envantere girmesi bekleniyor.\nHAVELSAN, bu \u00e7al\u0131\u015fman\u0131n devam\u0131 olarak bir s\u00fcredir a\u011f\u0131r s\u0131n\u0131f insans\u0131z kara arac\u0131na y\u00f6nelik \u00e7al\u0131\u015fmalar yap\u0131yor. Bu \u00e7al\u0131\u015fmalar sonunda da ortaya Kapgan \u00e7\u0131kt\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/AhvAY5fbPEGrqEK8Qf8XGQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130smini \"fatih\" anlam\u0131na gelen G\u00f6kt\u00fcrk Ka\u011fan\u0131 \"Kapgan Ka\u011fan\"dan alan a\u011f\u0131r s\u0131n\u0131f insans\u0131z kara arac\u0131, 30x113 milimetrelik silah sistemi ile dikkati \u00e7ekiyor. Kara ve hava hedeflerine kar\u015f\u0131 z\u0131rh delici \u00f6zelli\u011fi olan bu silah sistemi, 2000 metre etkin menzile cayd\u0131r\u0131c\u0131l\u0131k sa\u011flayacak. Farkl\u0131 tip ve kalibrelerdeki silah sistemleri de Kapgan'a entegre edilebilecek.\nKapgan, y\u00fcksek manevra kabiliyeti sa\u011flayan tekerlekli yap\u0131s\u0131 ile her t\u00fcrl\u00fc hava ve arazi ko\u015fullar\u0131nda, de\u011fi\u015fik g\u00f6r\u00fc\u015f \u015fartlar\u0131nda \u00fcst\u00fcn harekat kabiliyetine sahip olacak. Taktik sahada kullan\u0131lacak di\u011fer faydal\u0131 y\u00fckler d\u0131\u015f\u0131nda gerekli g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc durumlarda platform \u00fczerinde y\u00fck ta\u015f\u0131nacak aray\u00fczler bulunabilecek.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/S2sd0hMwikmo7LyQ_q3ItA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kapgan, HAVELSAN Otonomi Paketi sayesinde otonom devriye, GPS ba\u011f\u0131ms\u0131z g\u00f6rev, dinamik g\u00fczergah planlama, link kayb\u0131nda eve d\u00f6n\u00fc\u015f ve s\u00fcr\u00fclebilir yol analizi yapabilme kabiliyeti ile elektronik harbe kar\u015f\u0131 y\u00fcksek seviye dayan\u0131m sa\u011flayacak.\nDRONELARLA \u0130\u015e B\u0130RL\u0130\u011e\u0130 YAPACAK\nKapgan, 5 kilometre taktik veri linki, GSM ve uydu haberle\u015fme altyap\u0131s\u0131, 4 metre y\u00fckseltilebilir \u00e7evre g\u00f6zetleme mast\u0131 ve y\u00fcksek teknoloji sens\u00f6r sistemleri sayesinde \u00e7evreyi alg\u0131layarak g\u00fcnd\u00fcz/gece g\u00f6r\u00fc\u015f ve faaliyet imkan\u0131 sunacak.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/XqUsTdFZF0WAz-fPep7qnw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Araca entegre kablolu veya kablosuz drone sayesinde menzil yetersiz durumlarda da r\u00f6le olarak kullan\u0131labilecek, drone entegre modem \u00fczerinden kesintisiz haberle\u015fme sa\u011flanabilecek, g\u00f6r\u00fc\u015f d\u0131\u015f\u0131nda kalan b\u00f6lgelerde kolayl\u0131kla drone \u00fczerinden g\u00f6zetlenebilecek. Bu sayede arac\u0131n ke\u015fif, g\u00f6zetleme ve operasyon kabiliyeti de art\u0131r\u0131lm\u0131\u015f olacak.\nKarma/s\u00fcr\u00fc dijital birlik g\u00f6rev icras\u0131na uygun olarak geli\u015ftirilen Kapgan, asimetrik tehditlere kar\u015f\u0131 etkin \u00e7\u00f6z\u00fcm, otomatik hedef takibi, y\u00fcksek hareket kabiliyeti sayesinde meskun mahal operasyonlar\u0131, ke\u015fif, g\u00f6zetleme, devriye ve taktik intikallerinde ihtiya\u00e7 duyulan deste\u011fi, temel g\u00f6revleri ve en \u00f6nemlisi dijital muharebe alanlar\u0131n\u0131n gereksinimlerini kar\u015f\u0131layacak.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6ymX4M6njECchvBSw0zYEw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Robotik kol entegrasyonu ile ergonomik ve mod\u00fcler yer komuta kontrol istasyonlar\u0131 da Kapgan'\u0131n kolluk kuvvetlerinin y\u00fcksek vuru\u015f yetene\u011fini art\u0131rmas\u0131n\u0131 sa\u011flayacak.\nKapgan, yerli ve \u00f6zg\u00fcn yaz\u0131l\u0131mlar\u0131, mod\u00fcler mimarisi sayesinde farkl\u0131 ihtiya\u00e7lara y\u00f6nelik farkl\u0131 boyutlarda ve farkl\u0131 tiplerde \u00e7e\u015fitli g\u00f6revleri yerine getirebilecek operasyonel konfig\u00fcrasyon imkan\u0131na da sahip olacak.\nA\u011f\u0131r s\u0131n\u0131f insans\u0131z kara arac\u0131, 1400 kilogram a\u011f\u0131rl\u0131\u011fa, 600 kilogram faydal\u0131 y\u00fck kapasitesine sahip bulunuyor. Kapgan, saatte 25 kilometre h\u0131za ula\u015f\u0131yor, 6 saat operasyon ger\u00e7ekle\u015ftirebiliyor. Kapgan, 5 kilometrenin \u00fczerinde g\u00f6r\u00fc\u015f hatt\u0131 haberle\u015fmesi, GSM haberle\u015fmesi gibi y\u00f6ntemlerle kumanda edilebiliyor.\nElektrikli motorlu ara\u00e7, 0,5 metre engel a\u015fma, 1,2 metre hendek ge\u00e7i\u015fi gibi yeteneklerle operasyon ger\u00e7ekle\u015ftiriyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1OMaqjxdC0i3XGTBDkxSKg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Yerli f\u00fcze 'Tayfun' ba\u015far\u0131yla test edildi.Savunma Sanayii Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131'n\u0131n 'Tayfun F\u00fcze Sistemi Geli\u015ftirme Projesi' kapsam\u0131nda Roket Sanayi ve Ticaret A.\u015e.'nin (ROKETSAN) taraf\u0131ndan f\u00fcze test at\u0131\u015f\u0131 yap\u0131ld\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/R9cjBjAE0UWRP5OWT5dBMQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Rize-Artvin Havaliman\u0131'nda Milli Savunma Bakanl\u0131\u011f\u0131'na ait apronda, saat 06.50'de karadan denize yap\u0131lan uzun menzilli at\u0131\u015fta yerli f\u00fcze 'Tayfun', Sinop a\u00e7\u0131klar\u0131na f\u0131rlat\u0131ld\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/dla73FtCT0u_4w_BkQrsWw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>F\u00fcze hedefi ba\u015far\u0131 ile vurdu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ktKJ5yT4wkCI4nT96mrfJg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Geli\u015fen teknoloji hayat\u0131m\u0131z\u0131n her alan\u0131na n\u00fcfus etmek ile birlikte silah end\u00fcstrisini de ba\u015ftan ba\u015fa yeniliyor. \u0130\u015fte T\u00fcrk Silahl\u0131 Kuvvetleri (TSK) taraf\u0131ndan kullan\u0131lan yerli teknoloji \u00fcr\u00fcn\u00fc olan silahlar...</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0Wspk81Gnki36hEBwsFODQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Savunma Sanayi Ba\u015fkan\u0131 \u0130smail Demir, Havelsan ve \u00f6zel bir tersane taraf\u0131ndan geli\u015ftirilen SANCAR su \u00fcst\u00fc insans\u0131z deniz arac\u0131n\u0131n ilk testlerini tamamlad\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/aey93Cnsr0udi9zxelM5hA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Demir \"Gururla s\u00f6yleyebiliriz ki s\u0131n\u0131f\u0131n\u0131n en iyi ara\u00e7lar\u0131 yak\u0131n zamanda T\u00fcrkiye ve dost-m\u00fcttefik \u00fclkelerin ihtiya\u00e7lar\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131layabilir noktaya gelecek\" ifadesini kulland\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/l7qa6RxLOk6JPPxbTSZn8g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Otonom kabiliyetinin yan\u0131s\u0131ra uzaktan da kontrol edilebilen SANCAR 740 kilometre seyir menziline sahip olacak. Sancar S\u0130DA, liman/\u00fcs koruma, arama/kurtarma, istihbarat, ke\u015fif, g\u00f6zetleme, karakol, su \u00fcst\u00fc harbi, may\u0131n kar\u015f\u0131 tedbirleri g\u00f6revlerini otonom olarak yerine getirebilecek.V\u0130DEO \u0130ZLE</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/CtkzRGedvEyFVExUlhQsFA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Savunma Sanayii Ba\u015fkan\u0131 \u0130smail Demir, CNN T\u00fcrk canl\u0131 yay\u0131n\u0131nda yerli silahl\u0131 insans\u0131z deniz arac\u0131 (S\u0130DA) Marlin'in NATO tatbikat\u0131nda yer ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.\nNATO'nun Portekizce resmi hesab\u0131ndan yap\u0131lan payla\u015f\u0131mda da insans\u0131z deniz ara\u00e7lar\u0131n\u0131n; filolar\u0131n korunmas\u0131ndaki \u00f6nemine vurgu yap\u0131larak, gelecekte \u00e7ok daha \u00f6nemli bir rol\u00fc olaca\u011f\u0131 yaz\u0131ld\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8eeeAffsqEqQ9x_6-AX5WA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Marlin'in bir\u00e7ok opsiyona sahip oldu\u011funa dikkat \u00e7eken Demir, \u00fczerine f\u00fczeler yerle\u015ftirilebildi\u011fi gibi elektronik harp sistemlerinin de entegre edilebildi\u011fini s\u00f6yledi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/dPGGNuhq2US1ZpTYjxzswg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Marlin'in \u00fczerinde bulunan elektronik harp sistemi, d\u00fcnyada bir ilk olma \u00f6zelli\u011fini ta\u015f\u0131yor. Bu haliyle Marlin, \u00fczerinde elektronik harp sistemleri ta\u015f\u0131yan d\u00fcnya \u00fczerindeki ilk insans\u0131z su \u00fcst\u00fc platformu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/a-tVN53_ykaDyduJ05G2ZA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Savunma Sanayii Ba\u015fkan\u0131 \u0130smail Demir, ba\u015fkanl\u0131k b\u00fcnyesinde faaliyet g\u00f6steren Savunma Teknolojileri M\u00fchendislik ve Ticaret A.\u015e. (STM) taraf\u0131ndan milli imkanlarla geli\u015ftirilen, mini g\u00f6zc\u00fc \u0130HA sistemi TOGAN'\u0131n ilk teslimatlar\u0131n\u0131n yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.\nSavunma Sanayii Ba\u015fkan\u0131 Demir, Twitter hesab\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, \"Milli m\u00fchendislik \u00e7\u00f6z\u00fcmlerimizi g\u00fcvenlik g\u00fc\u00e7lerimizin hizmetine sunmaya devam ediyoruz. Ke\u015fif, g\u00f6zetleme ve istihbarat ama\u00e7l\u0131 geli\u015ftirdi\u011fimiz d\u00f6ner kanatl\u0131 milli g\u00f6zc\u00fc \u0130HA\u2019m\u0131z TOGAN'\u0131n ilk teslimatlar\u0131n\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftirdik. Hay\u0131rl\u0131 olsun\" ifadelerini kulland\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/QkwKJUDYV02G2cymsmp3GA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>STM Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc \u00d6zg\u00fcr G\u00fclery\u00fcz de, yapt\u0131\u011f\u0131 yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamada, \"STM olarak T\u00fcrkiye'de \u00f6nc\u00fcs\u00fc oldu\u011fumuz taktik mini \u0130HA sistemleri alan\u0131nda, \u00f6nemli bir teslimat daha ger\u00e7ekle\u015ftirmenin gururunu ya\u015f\u0131yoruz. Milli g\u00f6zc\u00fc \u0130HA'm\u0131z TOGAN, sahip oldu\u011fu \u00f6zellikleri ile g\u00f6r\u00fclmeyeni g\u00f6recek, takip edilemeyeni takip edecek. Gece ve g\u00fcnd\u00fcz etkin operasyon ve fiziki hedef takibi kabiliyetine sahip TOGAN, STM'nin di\u011fer \u0130HA'lar\u0131 ile de m\u00fc\u015fterek operasyon ger\u00e7ekle\u015ftirebiliyor. Taktik mini \u0130HA'lar\u0131m\u0131z\u0131n, GPS olmayan sahalarda g\u00f6rev yapabilmesi ve d\u00fc\u015fman elektronik harp tehdidinden etkilenmeksizin g\u00f6rev icras\u0131n\u0131 sa\u011flayacak kabiliyetlerimizle de platformlar\u0131m\u0131z\u0131 g\u00fc\u00e7lendirmeyi s\u00fcrd\u00fcrece\u011fiz. Mehmet\u00e7i\u011fimizin sahadaki g\u00fcc\u00fcne g\u00fc\u00e7 katacak TOGAN, \u00fclkemize ve g\u00fcvenlik g\u00fc\u00e7lerimize hay\u0131rl\u0131 olsun\" dedi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/YLkb43-6QUqDbqG0JE0zaA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Taktik seviye ke\u015fif, g\u00f6zetleme ve istihbarat g\u00f6revlerinde kullanmak \u00fczere tasarlanan TOGAN, \u00f6zg\u00fcn u\u00e7u\u015f kontrol sistemi ve g\u00f6rev planlama yaz\u0131l\u0131m\u0131na sahip. Otonom \u015fekilde havada g\u00f6rev de\u011fi\u015fimi/devri yapabilen TOGAN, operat\u00f6rlere kesintisiz ve uzun s\u00fcreli g\u00f6zetleme kabiliyeti sunuyor. Tek bir TOGAN platformu, 10 kilometre menzilde 45 dakika boyunca g\u00f6rev yapabiliyor.\nTOGAN, 30x optik zoom\u00a0seviyeli g\u00fcnd\u00fcz ve k\u0131z\u0131l\u00f6tesi g\u00f6r\u00fcnt\u00fc sistemleri ile gece ve g\u00fcnd\u00fcz efektif operasyon imkan\u0131 sunuyor. Platform, \u00f6zg\u00fcn otopilot ve bilgisayarl\u0131 g\u00f6r\u00fc yaz\u0131l\u0131mlar\u0131 sayesinde otonom olarak hareketli hedef takibi ger\u00e7ekle\u015ftirebiliyor. Geli\u015fmi\u015f bilgisayarl\u0131 g\u00f6r\u00fc algoritmalar\u0131 sayesinde hedef tespit, tan\u0131ma, te\u015fhis ve teknik analiz yapabilen TOGAN, g\u00f6r\u00fcnt\u00fc k\u0131ymetlendirme \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131nda kullan\u0131c\u0131ya kolayl\u0131k sa\u011fl\u0131yor. G\u00f6rev de\u011fi\u015fimi \u00f6zelli\u011fiyle bir TOGAN'\u0131n bataryas\u0131 belli seviyenin alt\u0131na geldi\u011finde, di\u011feri otomatik olarak g\u00f6revi devralabiliyor ve bu sayede kullan\u0131c\u0131ya kesintisiz kullan\u0131m sa\u011fl\u0131yor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/HesLBaTdo0GyKtbgDbAeuQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 Savunma Sanayii Ba\u015fkan\u0131 \u0130smail Demir, insans\u0131z hava arac\u0131 (\u0130HA), jetler ve helikopterlere kar\u015f\u0131 etkili olan SUNGUR Silah Sistemi'nin ilk kafilesini T\u00fcrk Silahl\u0131 Kuvvetlerine (TSK) teslim ettiklerini bildirdi.\nTwitter hesab\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda, portatif hava savunma f\u00fcze sistemi SUNGUR'un, platformlardan sonra tek er taraf\u0131ndan omuzdan at\u0131lan versiyonuyla da Mehmet\u00e7i\u011fin hizmetinde oldu\u011funu belirtti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/M9N5LowqCU-b8QsIULPtKQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 Savunma Sanayii Ba\u015fkan\u0131 \u0130smail Demir \u015funlar\u0131 kaydetti, \"\u0130HA'lar, jetler ve helikopterlere kar\u015f\u0131 etkili olan SUNGUR Silah Sistemi'nin ilk kafilesini TSK'ya teslim ettik. Hay\u0131rl\u0131 olsun. SUNGUR Silah Sistemi, muadillerine g\u00f6re daha uzun menzili ve d\u00fc\u015fman unsurlara g\u00f6z\u00fcn g\u00f6rme mesafesinden daha uzak mesafeden kilitlenme imkan\u0131 sunan, aldatmaya y\u00f6nelik kar\u015f\u0131 tedbirlere dayan\u0131kl\u0131 G\u00f6r\u00fcnt\u00fcleyici K\u0131z\u0131l\u00f6tesi Aray\u0131c\u0131 Ba\u015fl\u0131\u011f\u0131 ile \u00f6ne \u00e7\u0131k\u0131yor.\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Brfu8Zr5MkeuVQbQ7IPXHA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 Savunma Sanayii Ba\u015fkan\u0131 \u0130smail Demir, Mini/Mikro \u0130HA\u2019lar\u0131n imhas\u0131 i\u00e7in ASELSAN'\u0131n geli\u015ftirdi\u011fi \u015eAH\u0130N 40 mm Fiziksel \u0130mha Sistemi'nin ilk kez envantere girdi\u011fini belirtti.\u015eAH\u0130N 40 M\u0130L\u0130METRE F\u0130Z\u0130KSEL \u0130MHA S\u0130STEM\u0130Geli\u015ftirme s\u00fcrecinde etkisiz hale getirdi\u011fi ikisi d\u00f6ner kanat, biri sabit kanatl\u0131 \u00fc\u00e7 tipteki mini ve mikro \u0130HA'n\u0131n sembolleri silah kulesinin \u00fczerine i\u015flendi. Benzer uygulaman\u0131n \u00f6rnekleri d\u00fc\u015fman u\u00e7a\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcren avc\u0131 u\u00e7aklar\u0131na, o \u00fclkenin bayra\u011f\u0131n\u0131n i\u015flenmesi \u015feklinde ger\u00e7ekle\u015ftiriliyor.40 milimetre bomba atardan g\u00f6nderilen y\u00fcksek h\u0131zl\u0131 ak\u0131ll\u0131 m\u00fchimmatla hedeflerini etkisiz hale getiren \u015eahin, bir r\u00f6mork \u00fczerine entegre edildi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xrNJ6MSnK06agd90tBVaFQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Milli hava-hava f\u00fczesi G\u00f6kdo\u011fan'\u0131n radar aray\u0131c\u0131 ba\u015fl\u0131kl\u0131 test at\u0131\u015f\u0131 yap\u0131ld\u0131. B\u00f6ylece bu y\u0131l T\u00fcrk Silahl\u0131 Kuvvetlerine teslim edilmesi planlanan f\u00fcze i\u00e7in \u00f6nemli bir a\u015fama daha tamamlanm\u0131\u015f oldu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/v9zMJSchJkyHKy3fe_ScHQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 Savunma Sanayii Ba\u015fkan\u0131 \u0130smail Demir de G\u00f6kdo\u011fan f\u00fczesine ili\u015fkin Twitter hesab\u0131ndan payla\u015f\u0131mda bulundu.Demir, T\u00dcB\u0130TAK Sage taraf\u0131ndan y\u00fcr\u00fct\u00fclen projeye ili\u015fkin \u015funlar\u0131 kaydetti: \"G\u00f6kdo\u011fan g\u00f6r\u00fclmeyeni de vuracak! G\u00f6ktu\u011f projemiz kapsam\u0131nda testleri s\u00fcren milli hava-hava f\u00fczelerimizden G\u00f6kdo\u011fan G\u00f6r\u00fc\u015f \u00d6tesi F\u00fczemiz, radar aray\u0131c\u0131 ba\u015fl\u0131kla at\u0131\u015f\u0131n\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftirdi ve \u00f6nemli bir a\u015fama daha tamamland\u0131. G\u00f6kdo\u011fan ve Bozdo\u011fan f\u00fczelerimizi bu y\u0131l T\u00fcrk Silahl\u0131 Kuvvetlerine teslim edece\u011fiz. Milletimize verdi\u011fimiz bu bayram hediyesi i\u00e7in eme\u011fi ge\u00e7en herkesi tebrik ediyorum.\"\nG\u00d6KDO\u011eAN'IN TEST ATI\u015eI</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/d9gzGmhclEqM-nVEUgKkjg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Milli Savunma Bakanl\u0131\u011f\u0131, milli g\u00fcd\u00fcml\u00fc mermi Atmaca'n\u0131n ilk kez mobil g\u00fcd\u00fcml\u00fc mermi sistemiyle karadan denizdeki bir hedefe yap\u0131lan test at\u0131\u015f\u0131n\u0131n ba\u015far\u0131yla yerine getirildi\u011fini bildirdi.Bakanl\u0131\u011f\u0131n sosyal medya hesab\u0131ndan yap\u0131lan payla\u015f\u0131mda, sat\u0131htan satha milli g\u00fcd\u00fcml\u00fc mermi Atmaca'n\u0131n ilk kez mobil g\u00fcd\u00fcml\u00fc mermi sistemiyle karadan denizdeki bir hedefe ate\u015flendi\u011fi belirtildi.Karadeniz'de bug\u00fcn ger\u00e7ekle\u015ftirilen test at\u0131\u015f\u0131n\u0131n ba\u015far\u0131yla icra edildi\u011finin bildirildi\u011fi payla\u015f\u0131mda, at\u0131\u015fa ili\u015fkin g\u00f6r\u00fcnt\u00fcye de yer verildi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0GEi6Y3L8ku6uu5ZSyg67g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Demir, Twitter hesab\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda, milli denizalt\u0131 projesinde gelinen a\u015famaya ili\u015fkin bilgi verdi.\nSTM500 denizalt\u0131s\u0131n\u0131n ileri ve modern sava\u015f sistemleriyle yap\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 vurgulayan Demir, \u015funlar\u0131 kaydetti:\n\"Milli denizalt\u0131 ser\u00fcvenimizde tarihi ad\u0131m. T\u00fcrk m\u00fchendisleri taraf\u0131ndan tamamen milli imkanlarla tasarlanan STM500 denizalt\u0131s\u0131n\u0131n \u00fcretim faaliyetine mukavim tekne test \u00fcretimiyle ba\u015fl\u0131yoruz. STM500 hem a\u00e7\u0131k deniz hem de s\u0131\u011f sularda g\u00f6rev yapabilecek \u015fekilde tasarland\u0131. Ke\u015fif g\u00f6zetleme, \u00f6zel kuvvetler harekat\u0131, denizalt\u0131 harbi gibi taktik ihtiya\u00e7lara cevap verecek donan\u0131mlar\u0131 b\u00fcnyesinde bar\u0131nd\u0131racak STM500, ileri ve modern sava\u015f sistemleriyle donat\u0131lacak.\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/b6as07VnLE6wiDoXExkp7A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Savunma Sanayii Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131ndan (SSB) yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re, Ba\u015fkanl\u0131k, say\u0131l\u0131 \u00fclkenin \u00fczerinde \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 S\u00fcr\u00fc \u0130DA projesinde yeni bir a\u015famaya ge\u00e7ti.\u00a0SSB taraf\u0131ndan ba\u015flat\u0131lan ve ASELSAN ile alt y\u00fcklenicisi KOB\u0130'lerce y\u00fcr\u00fct\u00fclen \u0130DA projesinde de \u00e7al\u0131\u015fmalar s\u00fcr\u00fcyor. ALBATROS-S S\u00fcr\u00fc \u0130DA'dan sonra \"ailenin yeni ve daha b\u00fcy\u00fck \u00fcyesi\" M\u0130R \u0130DA ASELSAN-Sefine Tersanesi i\u015f birli\u011finde geli\u015ftirildi. \u0130ki \u0130DA ilk kez birlikte g\u00f6rev yapt\u0131.A\u00e7\u0131klamada, g\u00f6r\u00fc\u015flerine yer verilen Demir, projeyle insans\u0131z deniz ara\u00e7lar\u0131n\u0131n s\u00fcr\u00fc halinde farkl\u0131 formasyonlar ve g\u00f6revlerle kullan\u0131lmas\u0131n\u0131 hedeflediklerini belirterek, bu kapsamda S\u00fcr\u00fc \u0130DA'lara yeni yetenekler kazand\u0131rmaya devam ettiklerini bildirdi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Appd-M_cM0-YM3QkoY06RQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>ROKETSAN, kara, deniz ve hava platformlar\u0131ndan at\u0131labilecek, 150 kilometrenin \u00fczerinde menzile sahip yeni nesil seyir f\u00fczesi \u00c7ak\u0131r'\u0131 geli\u015ftirdi\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131.\nROKETSAN tesislerinde, '\u00c7ak\u0131r'\u0131n tan\u0131t\u0131m\u0131 i\u00e7in\u00a0d\u00fczenlenen bas\u0131n toplant\u0131s\u0131na, Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 Savunma Sanayii Ba\u015fkan\u0131 \u0130smail Demir ve ROKETSAN Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc Murat \u0130kinci kat\u0131ld\u0131.\u00a0\nToplant\u0131da verilen bilgilere g\u00f6re, deniz, kara ve hava platformlar\u0131ndan at\u0131labilen seyir f\u00fczesi '\u00c7ak\u0131r', son teknoloji \u00f6zellikleri ve etkili harp ba\u015fl\u0131\u011f\u0131 ile\u00a0y\u00fcksek hasar g\u00fcc\u00fcne sahip.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/cYJkXHtkMEeSadEsdrUXag.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130nsans\u0131z hava ve deniz ara\u00e7lar\u0131, taktik tekerlekli kara ara\u00e7lar\u0131 ve su \u00fcst\u00fc platformlardan at\u0131labilen yeni seyir f\u00fczesi '\u00c7ak\u0131r'\u0131n 150 kilometrenin \u00fczerinde menzili bulunuyor.\n'\u00c7ak\u0131r'\u0131n hedefleri aras\u0131nda su \u00fcst\u00fc, k\u0131y\u0131ya yak\u0131n kara ve su \u00fcst\u00fc, stratejik kara hedeflerinin yan\u0131 s\u0131ra alan hedefleri ve ma\u011faralar bulunuyor. Kale Arge taraf\u0131ndan geli\u015ftirilen yerli ve milli KTJ-1750 turbo-jet motora sahip '\u00c7ak\u0131r', tasar\u0131m\u0131n\u0131n getirdi\u011fi \u00e7eviklik sayesinde, g\u00f6rev planlama s\u0131ras\u0131nda\u00a0tan\u0131mlanan 3 boyutlu d\u00f6n\u00fc\u015f noktalar\u0131n\u0131 i\u00e7eren g\u00f6revleri kolayl\u0131kla ger\u00e7ekle\u015ftiriyor.\nROKETSAN'\u0131n \u00f6z kaynaklar\u0131 ile ba\u015flat\u0131lan yerli ve milli seyir f\u00fczesi '\u00c7ak\u0131r'\u0131n tasar\u0131m \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 devam ederken ilk test at\u0131\u015f\u0131 y\u0131l i\u00e7inde 'Ak\u0131nc\u0131'dan yap\u0131lacak, platform entegrasyonu ise 2023'te hedefleniyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/bnXpCCGoQkWVunJT9rl7oQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Edirne'nin Enez Kaymakaml\u0131\u011f\u0131, sosyal medya hesab\u0131 \u00fczerinden yapt\u0131\u011f\u0131 video payla\u015f\u0131m\u0131 ile tamamen yerli ve milli imkanlarla \u00fcretilen KB-5 kontrol tipi botun Enez Sahil G\u00fcvenlik Bot Komutanl\u0131\u011f\u0131\u2019n\u0131n envanterine girdi\u011fini duyurdu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/dxxbgvZOjkqsfIRuIG-Wdw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Enez'de hizmet vermeye ba\u015flayan KB-5, Sahil G\u00fcvenlik Komutanl\u0131\u011f\u0131 envanterine giren be\u015finci bot oldu. Antalya'daki Ares Tersanesi'nde Yeni Tip Kontrol Bot Projesi kapsam\u0131nda \u00fcretilen Kontrol Bot-5, 27 Ocak'ta Sahil G\u00fcvenlik Enez Karakol Komutanl\u0131\u011f\u0131\u2019nda hizmete girdi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/PWAguxq72EKiNaf7eUUFAw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>12 metre boyundaki KB-5, 35 deniz mili maksimum s\u00fcrate ula\u015fabiliyor. \u0130ktisadi s\u00fcrati 24 deniz mili olan botun radar, elektronik harita, termal kamera ve 450 beygir g\u00fc\u00e7 \u00fcreten iki motoru bulunuyor. Hamilton su jeti sistemi ve kurtarma platformuna sahip, 3 m\u00fcrettebat ve 14 kazazede ta\u015f\u0131ma kapasiteli olan KB-5, ortalama 200 deniz mili seyir s\u0131\u011fas\u0131 ile zorlu deniz \u015fartlar\u0131nda g\u00f6rev icra edebilecek \u00f6zelliklere sahip.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/K60LBzkpXESMlaGYTQGMYw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>ASELSAN, hava ve kara savunmas\u0131 g\u00f6revleri i\u00e7in geli\u015ftirdi\u011fi G\u00f6ker 35 milimetre \u00c7ok Maksatl\u0131 Silah Sistemi'ni g\u00f6reve haz\u0131r hale getirdi.\nASELSAN, bir s\u00fcredir \u00fczerinde \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 G\u00f6ker ile at\u0131\u015f testleri ger\u00e7ekle\u015ftirdi. ASELSAN \u00f6z kaynaklar\u0131yla y\u00fcr\u00fct\u00fclen G\u00f6ker 35 milimetre \u00c7ok Maksatl\u0131 Silah Sistemi'nin i\u015fletme testleri ve kabiliyet g\u00f6sterim at\u0131\u015flar\u0131, Milli Savunma Bakanl\u0131\u011f\u0131 Karap\u0131nar At\u0131\u015f Alan\u0131'nda tamamland\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gWQTNPP2AkmmF29k-fFY-g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Mini/mikro insans\u0131z hava arac\u0131 (\u0130HA) s\u0131n\u0131f\u0131nda yer alan olduk\u00e7a k\u00fc\u00e7\u00fck ve zorlu hedefleri beklenenin \u00e7ok \u00fczerinde menzillerde imha etmeyi ba\u015faran sistem, ayn\u0131 zamanda kara hedeflerine kar\u015f\u0131 da olduk\u00e7a uzun menzillere kadar etkin oldu\u011funu kan\u0131tlad\u0131. Yap\u0131lan testler sistemin g\u00f6reve haz\u0131r oldu\u011funu ortaya koydu.\nG\u00f6ker Sistemi, sabit tesis ve s\u0131n\u0131r b\u00f6lgelerinde konu\u015flanmak \u00fczere, g\u00fcncel \u00e7ok al\u00e7ak irtifa hava ve kara savunma ihtiya\u00e7lar\u0131na cevap verecek \u015fekilde tasarland\u0131.\nSistem, \"ATOM 35 milimetre Par\u00e7ac\u0131kl\u0131 M\u00fchimmat\"\u0131n g\u00fc\u00e7 \u00e7arpan\u0131 olarak kullan\u0131m\u0131yla mini/mikro \u0130HA, maket u\u00e7ak, helikopter gibi hava hedeflerine kar\u015f\u0131 4 kilometrenin \u00fczerinde menzilde etkinlik sa\u011flayacak. Kara hedeflerine kar\u015f\u0131 ise 5 kilometrenin \u00fczerinde menzilde cayd\u0131r\u0131c\u0131l\u0131k sa\u011flayacak sistem, geni\u015f y\u00fckseli\u015f ekseni kapsamas\u0131yla \u00f6zellikle da\u011fl\u0131k alanlarda d\u00fc\u015f\u00fck al\u00e7al\u0131\u015f a\u00e7\u0131lar\u0131na at\u0131\u015f imkan\u0131 verecek. Sistem, bu sayede hem kara hem de hava hedeflerine kar\u015f\u0131 y\u00fcksek ba\u015far\u0131mla sahada kullan\u0131m alan\u0131 sunacak.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/UU0kkiKpn0yDZOMhwI2JBg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>T\u00fcrk savunma sanayisi taraf\u0131ndan geli\u015ftirilen y\u00fcksek irtifa uzun menzilli hava savunma f\u00fczesi Siper'in at\u0131\u015f testi ba\u015far\u0131yla yap\u0131ld\u0131. Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 Savunma Sanayii Ba\u015fkan\u0131 \u0130smail Demir, Twitter hesab\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda, \"Uzun menzilli ve \u00e7ok katmanl\u0131 milli hava savunma sistemimiz Siper'in geli\u015ftirme \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131nda bir a\u015famay\u0131 daha ba\u015far\u0131yla tamamlad\u0131k. 2023 y\u0131l\u0131nda envantere almay\u0131 planlad\u0131\u011f\u0131m\u0131z Siper ile G\u00f6kvatan\u0131m\u0131za kar\u015f\u0131 b\u00fct\u00fcn tehditleri en g\u00fc\u00e7l\u00fc \u015fekilde bertaraf edece\u011fiz\" ifadelerini kulland\u0131.\nATI\u015e TEST\u0130N\u0130N G\u00d6R\u00dcNT\u00dcLER\u0130</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DbLfKu_Zl0iiKG13Rwshsg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Sald\u0131r\u0131 ama\u00e7l\u0131\u00a0drone ve insans\u0131z hava ara\u00e7lar\u0131n\u0131n (\u0130HA) etkisiz hale getirecek Fedai'nin ilk u\u00e7u\u015fu yak\u0131n zamanda ger\u00e7ekle\u015ftirilecek. Bu ay i\u00e7inde de ger\u00e7ek dronlara kar\u015f\u0131 bir g\u00f6sterimin yap\u0131lmas\u0131 hedefleniyor.\nFedai'nin,\u00a0kamikaze \u0130HA/drone sald\u0131r\u0131lar\u0131n\u0131 durdurmak amac\u0131yla geli\u015ftirilen bir koruma sistemi\u00a0oldu\u011fu ama ihtiya\u00e7 do\u011frultusunda ilerleyen d\u00f6nemde arac\u0131n\u0131n kendisinin de sald\u0131r\u0131 amac\u0131yla kullan\u0131labilece\u011fi belirtildi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/XO1amDQmwUeytaNNKIIF7g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Transvaro \u0130cra Kurulu \u00dcyesi G\u00fcray Ali Canl\u0131, \u0130HA'lar\u0131n k\u00fc\u00e7\u00fck ama etkili silahlar\u0131 oldu\u011funu aktard\u0131. Canl\u0131 planl\u0131 hamlelerle \u00e7ok b\u00fcy\u00fck hasar verebilecek sald\u0131r\u0131lar yap\u0131labilece\u011fini s\u00f6yledi. Canl\u0131 ge\u00e7en sene Suudi Arabistan'\u0131n petrol rafinerilerine yap\u0131lan sald\u0131r\u0131lar\u0131 \u00f6rnek g\u00f6sterdi.\u00a0\nHarp ba\u015fl\u0131\u011f\u0131ndaki 10 bin par\u00e7ac\u0131kla tehdidi avlayacak\nTroy Teknoloji Savunma M\u00fcd\u00fcr\u00fc Sait Ersoy Bereketlio\u011flu ise Fedai'nin harp ba\u015fl\u0131\u011f\u0131na ili\u015fkin bilgiler verdi.\nBuna g\u00f6re, Fedai'nin harp ba\u015fl\u0131\u011f\u0131nda yakla\u015f\u0131k 10 bin par\u00e7ac\u0131k yer al\u0131yor. 1 kilogram termobarik etkili PBX patlay\u0131c\u0131 kullan\u0131lan harp ba\u015fl\u0131\u011f\u0131n\u0131n toplam a\u011f\u0131rl\u0131\u011f\u0131 ise 2,5 kilogram\u0131 buluyor.\nFedai'nin etkili menzil yar\u0131 \u00e7ap\u0131 25 metre olarak \u00f6ng\u00f6r\u00fcl\u00fcrken, bu durum sahada test edildi. Kullan\u0131lan patlay\u0131c\u0131 anti-materyal ve termobarik etkinlik sa\u011fl\u0131yor. Bu nedenle hedef Fedai'den \u00e7\u0131kan par\u00e7ac\u0131klardan kurtulsa bile bas\u0131n\u00e7 etkisiyle etkisiz hale getirilecek. Fedai'de kullan\u0131lan patlay\u0131c\u0131 da proje i\u00e7in yerli ve milli olarak geli\u015ftirilip \u00fcretildi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RbezBdTlI0mj-tuFgRtXCg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Y\u00fcksek hareket kabiliyetine sahip ve uzaktan kumandal\u0131 \u0130nsans\u0131z Kara Ara\u00e7lar\u0131'n\u0131n (\u0130KA), Kara Kuvvetleri Komutanl\u0131\u011f\u0131 birliklerinde kullan\u0131lmaya ba\u015fland\u0131\u011f\u0131 duyuruldu.Milli Savunma Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n Twitter hesab\u0131ndan yap\u0131lan payla\u015f\u0131ma g\u00f6re, muharebede, her t\u00fcrl\u00fc harekatta girilemeyen, g\u00f6zetlenemeyen ve m\u00fcdahale edilemeyen b\u00f6lgelere emniyetli \u015fekilde girilebilmesi, g\u00f6zetlenebilmesi ve m\u00fcdahale edilebilmesini sa\u011flayan \u0130KA'lar birliklere sevk edildi.Sistemle personel kayb\u0131n\u0131n azalt\u0131lmas\u0131, tehlikeli b\u00f6lgelerde ke\u015fif ve g\u00f6zetleme yap\u0131lmas\u0131, d\u00fc\u015fman ate\u015fi alt\u0131ndaki riskli g\u00f6revlerin daha kolay y\u00fcr\u00fct\u00fclmesi hedefleniyor.Sulardan ge\u00e7ebilen, y\u00fcksek hareket kabiliyetine sahip, uzaktan kumandal\u0131 \u0130KA'lar, ke\u015fif ve g\u00f6zetleme yapabilmenin yan\u0131 s\u0131ra y\u00fcksek engel a\u015fma ve merdiven t\u0131rmanma \u00f6zelliklerini ta\u015f\u0131yor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/V9xvw24je0WGq3C4vsABYg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 Savuma Sanayii Ba\u015fkan\u0131 \u0130smail Demir, insans\u0131z sistemler alan\u0131nda say\u0131l\u0131 \u00fclkenin \u00fczerinde \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 bir kabiliyeti daha yerli-milli olarak geli\u015ftirdiklerini s\u00f6yledi.\nDemir, \"\u0130nsans\u0131z deniz ara\u00e7lar\u0131na s\u00fcr\u00fc yetene\u011finin kazand\u0131r\u0131lmas\u0131, otonomi ve \u00e7e\u015fitli g\u00f6revlerin icras\u0131n\u0131 hedefledi\u011fimiz S\u00fcr\u00fc \u0130DA Projemizde ilk a\u015famay\u0131 tamamlad\u0131k. Devam\u0131 gelecek.\" dedi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/MHe3zl49KU6R3_XhJK2FGQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Demir'in verdi\u011fi bilgilere g\u00f6re, Ba\u015fkanl\u0131k ile ASELSAN aras\u0131nda imzalanan s\u00f6zle\u015fmeyle ba\u015flanan S\u00fcr\u00fc \u0130nsans\u0131z Deniz Arac\u0131'na (\u0130DA) y\u00f6nelik proje kapsam\u0131nda s\u00fcr\u00fc mimarisinin olu\u015fturulmas\u0131, farkl\u0131 formasyonlar\u0131n ve g\u00f6revlerin denenmesi hedeflendi.\nProje i\u00e7in ASELSAN'\u0131n Albatros insans\u0131z deniz arac\u0131 ailesine geli\u015fmi\u015f \u00f6zellikleriyle Albatros-S kat\u0131ld\u0131.\nHomojen ve heterojen da\u011f\u0131t\u0131k mimaride s\u00fcr\u00fc olu\u015fturulmas\u0131na imkan veren projede ASELSAN ve alt y\u00fcklenicileri taraf\u0131ndan yeni nesil y\u00fcksek manevra, denizcilik ve duru\u015f kabiliyetli Albatros-S \u0130DA geli\u015ftirildi. Proje kapsam\u0131nda deniz ortam\u0131 i\u00e7in taktik \u00f6rg\u00fcsel haberle\u015fme yetene\u011fi de olu\u015fturuldu. Projede ilk a\u015fama \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 tamamlan\u0131rken farkl\u0131 g\u00f6rev ve formasyonlar\u0131n denenece\u011fi ikinci a\u015fama faaliyetleri devam ediyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/IxdI8oMs6E2n5dyopeTAIQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Yakla\u015f\u0131k 7 metre boyundaki \u0130DA, 40 knot \u00fcst\u00fcnde h\u0131za, 200 deniz mili \u00fczerinde seyir menziline ve \u00f6nemli miktarda faydal\u0131 y\u00fck kapasitesine sahip bulunuyor.\nS\u00fcr\u00fc \u0130DA, yerli ve milli \u00f6zg\u00fcn haberle\u015fme sistemi, kontrol sistemi, \u00e7oklu haberle\u015fme sistem mimarisi, GNSS ve haberle\u015fme olmayan ortamda g\u00f6reve devam edebilme gibi kabiliyetlerle \u00e7e\u015fitli zorluk ve engellemelere kar\u015f\u0131 g\u00fcvenle g\u00f6revini s\u00fcrd\u00fcrebilecek.\n\u0130DA'lar, s\u00fcr\u00fc halinde otonom seyir, otonom formasyon de\u011fi\u015fimi, engelli ortamda otonom seyir ve otonom g\u00f6rev icras\u0131 gibi \u00f6zellikleriyle Mavi Vatan'\u0131n korunmas\u0131 ve k\u0131y\u0131 emniyetinde \u00f6nemli operasyonel kabiliyetler sunacak.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vPHHCQdnlkagWuO5IzTwfg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>T\u00fcrk savunma sanayisi\u00a0taraf\u0131ndan geli\u015ftirilen platformlarda yer alacak\u00a0makineli t\u00fcfek,\u00a0jandarman\u0131n kullan\u0131m\u0131na sunuldu.\nCumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 Savunma Sanayii Ba\u015fkan\u0131 \u0130smail Demir, Twitter'dan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda, \"Bir silah sisteminde daha d\u0131\u015fa ba\u011f\u0131ml\u0131l\u0131\u011f\u0131 bitiriyor, yerli ve milli \u00fcretimle g\u00fcvenlik g\u00fc\u00e7lerimizin kullan\u0131m\u0131na sunuyoruz. Platformlar i\u00e7in 7,62 mm Makineli T\u00fcfek PMT 7,62\u2019nin ilk teslimatlar\u0131n\u0131 Jandarma Genel Komutanl\u0131\u011f\u0131na ger\u00e7ekle\u015ftirdik. Hay\u0131rl\u0131 olsun, durmak yok, yola devam\" ifadelerine yer verdi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_6Ro7G2kJ0aS-r4HGCg8_A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Savunma Sanayii Ba\u015fkan\u0131 \u0130smail Demir, \"H\u0130SAR-O+ Hava Savunma Sistemi'miz en uzak menzil ve en y\u00fcksek irtifadaki testini, hedefini vurup imha ederek ba\u015far\u0131yla ge\u00e7ti.\" dedi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/u_gByo7JuUKJRSssFVJoeQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kahramankazan\u2019da bulunan T\u00fcrk Havac\u0131l\u0131k ve Uzay Sanayii A.\u015e. (TUSA\u015e) tesislerinde,\u00a0TUSA\u015e taraf\u0131ndan halihaz\u0131rda y\u00fcr\u00fct\u00fclen \u00fc\u00e7 taarruz helikopteri projesinden biri olan \u201cT629 Taarruz Helikopteri\u201d g\u00f6r\u00fcc\u00fcye \u00e7\u0131kt\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/w53iz9PfWUm2trZ3AK7slg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>T\u00fcrk Havac\u0131l\u0131k ve Uzay Sanayii'nin y\u00fcr\u00fctt\u00fc\u011f\u00fc \u00fc\u00e7 taarruz helikopteri projesinden bir tanesi olan T-629 sayesinde, T\u00fcrkiye, be\u015f tonluk T-129 ATAK Taarruz ve Taktik Ke\u015fif Helikopteri ile on tonluk A\u011f\u0131r S\u0131n\u0131f Taarruz Helikopteri aras\u0131nda bir ara platforma sahip olacak</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7LVqtwvn_k-Z5U3TrZLMrQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130nsans\u0131z ve elektrikli yap\u0131daki T629 Taarruz Helikopteri\u2019nin, \u00f6zellikle T\u00fcrk Deniz Kuvvetleri Komutanl\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in faydal\u0131 olaca\u011f\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcl\u00fcyor. Yak\u0131n gelecekte envantere almay\u0131 planlad\u0131\u011f\u0131 TCG ANADOLU Amfibi Harp Gemisi i\u00e7in helikopter platformu ihtiyac\u0131 olan T\u00fcrk Deniz Kuvvetleri\u2019nin, T629 ile bu ihtiyac\u0131n\u0131n \u00f6nemli bir k\u0131sm\u0131n\u0131 giderebilece\u011fi \u00f6ng\u00f6r\u00fclmekte.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/E7_lfazfpEmSx2NIGeA4sQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Roketsan'\u0131n geli\u015ftirdi\u011fi uzun menzilli gemisavar f\u00fczesi Atmaca'n\u0131n seri \u00fcretime ge\u00e7i\u015f test faaliyetleri Sinop'ta ger\u00e7ekle\u015ftirildi.\nTest at\u0131\u015flar\u0131n\u0131, Deniz Kuvvetleri Komutan\u0131 Oramiral Adnan \u00d6zbal ve Vali Erol Kara\u00f6mero\u011flu da izledi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ISyx68HYCUm0ZMTjVDEoKg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>At\u0131\u015flar\u0131n ard\u0131ndan konu\u015fan Oramiral \u00d6zbal, \"Milli \u00fcr\u00fcn\u00fcm\u00fcz Atmaca dosta g\u00fcven, d\u00fc\u015fmana korku salacak.\" ifadesini kulland\u0131.\nSavunma Sanayii Ba\u015fkan\u0131 \u0130smail Demir de Twitter hesab\u0131 \u00fczerinden at\u0131\u015f denemelerine ait g\u00f6r\u00fcnt\u00fcleri yay\u0131nlad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/VMAeQK8xQUaVqiwJ58-sFg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Hedefin ba\u015far\u0131yla imha edildi\u011fini belirten \u0130smail Demir, \"\u0130lk milli gemisavar f\u00fczemiz #ATMACA, milli gemimiz TCG K\u0131nal\u0131ada\u2019dan at\u0131\u015f\u0131nda hedefi ba\u015far\u0131yla imha etti. Eme\u011fi ge\u00e7en herkesi kutluyorum. Kahraman ordumuza hay\u0131rl\u0131 olsun!\" ifadelerine yer verdi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Fz5CxZN-yk-8RSxY8rFVJg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>T\u00fcrk Silahl\u0131 Kuvvetleri envanterine giren \"ilk milli silahl\u0131 drone\" Songar, ilk kez bir z\u0131rhl\u0131 kara arac\u0131na entegre edildi.\nAS\u0130SGUARD\u00a0taraf\u0131ndan \u00f6zg\u00fcn \u015fekilde geli\u015ftirilen\u00a0Songar\u2019\u0131n askeri kara arac\u0131na entegrasyonu da ger\u00e7ekle\u015ftirildi.\u00a0Otonom\u00a0olarak insans\u0131z s\u00fcr\u00fc\u015f ger\u00e7ekle\u015ftirebilen, gerekti\u011finde uzaktan kumanda edilebilen askeri kara arac\u0131na entegre edilen Songar, arac\u0131n \u00fcst\u00fcn vuru\u015f yetene\u011fi kazanarak sahadaki ba\u015far\u0131s\u0131na katk\u0131 sunacak. B\u00f6ylece kara arac\u0131na, g\u00fcvenlik operasyonlar\u0131nda hedefi \u00f6nceden tespit ve imha etme konusunda \u00f6nemli bir kabiliyet kazand\u0131r\u0131ld\u0131.,</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fGZ7DPVK20-TMFclKUvxBw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Songar silahl\u0131 drone sistemi sayesinde 4x4 askeri kara arac\u0131 havadan hedef bulma ve uzaktan silahl\u0131 operasyon yapabilme kabiliyetine sahip olacak. Askeri ve g\u00fcvenlik ama\u00e7l\u0131 her t\u00fcrl\u00fc operasyonda hem g\u00fcnd\u00fcz hem gece etkin olarak g\u00f6rev yapan Songar, otonom ini\u015f-kalk\u0131\u015f yetene\u011fiyle asimetrik tehditlere m\u00fcdahale i\u00e7in 7/24 haz\u0131r bekleyecek.\nSongar'\u0131n geli\u015ftirilmesinin ard\u0131ndan bir dizi \u00e7al\u0131\u015fma yap\u0131ld\u0131. T\u00fcrk savunma sanayisinin yenilik\u00e7i sistemlerinden olan Songar\u2019a otomatik makineli t\u00fcfekle bomba atar \u00f6zelliklerinin eklenmesinden sonra T\u00dcB\u0130TAK SAGE\u2019nin m\u00fchimmat sistemi Togan\u2019\u0131n entegrasyonu sa\u011fland\u0131. B\u00f6ylece Songar, sahada daha g\u00fc\u00e7l\u00fc ve maliyet etkin bir yap\u0131ya kavu\u015fturuldu. Songar\u2019\u0131n kara arac\u0131na entegre edilmesiyle \u00fcr\u00fcn geli\u015ftirme yol haritas\u0131nda \u00f6nemli bir a\u015fama daha tamamlanm\u0131\u015f oldu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kL4SDX9Zg0-WHLoLu3iXRg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Askeri teknolojik sistem Songar, otomatik makineli t\u00fcfekle donat\u0131larak 3 kilometre yar\u0131\u00e7apl\u0131 bir menzil i\u00e7inde g\u00f6revini icra ediyor. Ger\u00e7ek zamanl\u0131 g\u00f6r\u00fcnt\u00fc aktar\u0131m sistemine sahip Songar, tekli veya \u00e7oklu drone sistemiyle hedef b\u00f6lgenin belirlenmesi, tehdidi etkisiz hale getirme, operasyon sonras\u0131 hasar tespiti gibi kritik bir\u00e7ok g\u00f6revi yerine getiriyor.\n\nSongar, s\u0131n\u0131r ve s\u0131n\u0131r \u00f6tesi g\u00fcvenlik operasyonlar\u0131nda kara arac\u0131 entegrasyonuyla, pusu veya tehditlere kar\u015f\u0131 havadan y\u00fcksek say\u0131da mermi at\u0131m\u0131yla ve gerekti\u011finde taarruz ama\u00e7l\u0131 olarak da etkin \u015fekilde kullan\u0131labilecek.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/80ttqupehkusUaS5BwqzsA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 Savunma Sanayii Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 (SSB) \u00f6nc\u00fcl\u00fc\u011f\u00fcnde Deniz Kuvvetleri Komutanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n hafif s\u0131n\u0131f torpido ihtiyac\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131lamak i\u00e7in \"324 milimetre Torpido Geli\u015ftirilmesi Projesi (ORKA)\" ba\u015flat\u0131ld\u0131.\nSSB'den yap\u0131lan yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re, ROKETSAN'\u0131n ana y\u00fcklenicili\u011finde geli\u015ftirilecek \"ORKA\" ile bu alandaki d\u0131\u015fa ba\u011f\u0131ml\u0131l\u0131k sona erecek.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/y5oQ9W1OzE6IPiU8FuOgyw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Deniz Kuvvetleri Komutanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n hafif s\u0131n\u0131f torpido ihtiyac\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131lamak i\u00e7in ba\u015flat\u0131lan projenin imza t\u00f6reni, SSB'de ger\u00e7ekle\u015ftirildi. T\u00f6rene, Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 Savunma Sanayii Ba\u015fkan\u0131 Prof. Dr. \u0130smail Demir'in yan\u0131 s\u0131ra Milli Savunma Bakanl\u0131\u011f\u0131, SSB, ROKETSAN ve ASELSAN'dan temsilciler kat\u0131ld\u0131.\nProjeyle Deniz Kuvvetleri Komutanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n envanterinde bulunan ve envanterine al\u0131nabilecek su \u00fcst\u00fc platformlar ile deniz hava ara\u00e7lar\u0131ndan denizalt\u0131lara kar\u015f\u0131 kullan\u0131lacak ORKA torpido silah sistemi, yerli ve milli olarak geli\u015ftirilecek.Hassas g\u00fcd\u00fcm, navigasyon, geli\u015fmi\u015f arama ve h\u00fccum kabiliyetlerine sahip olacak ORKA, aldatma ve kar\u0131\u015ft\u0131rmaya kar\u015f\u0131 direnciyle hedef \u00fcst\u00fcnde y\u00fcksek etkinlik sa\u011flayacak.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/BKZ2_q9aXUiOi0o3tXoYbw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>ROKETSAN'\u0131n gelecek y\u0131l teslim edilmesi hedeflenen AKYA A\u011f\u0131r S\u0131n\u0131f Torpido Projesi'nde edindi\u011fi tecr\u00fcbe de ORKA Projesi'ne aktar\u0131lacak.ORKA Projesi'nde, ana y\u00fcklenici ROKETSAN'\u0131n yan\u0131 s\u0131ra ASELSAN da ana alt y\u00fcklenici olarak yer alacak. ORKA, Mavi Vatan'\u0131n korunmas\u0131nda T\u00fcrk Silahl\u0131 Kuvvetlerinin g\u00fcc\u00fcne milli bir unsur olarak g\u00fc\u00e7 katacak.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/S555Ty49EUS6eUjgz2sXbQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Havelsan\u00a0\u0130nsans\u0131z Kara Arac\u0131'n\u0131n (\u0130KA) son halini sosyal medya hesab\u0131 \u00fczerinden payla\u015ft\u0131. Payla\u015f\u0131m ile\u00a0\u0130KA'n\u0131n\u00a0\u00f6zellikleri belli oldu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gHIxM2ju-kiJuIfdt3PRIg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Azami h\u0131z\u0131 saatte 12 kilometre olan \u0130KA, y\u00fcks\u00fczken 450 kilogram a\u011f\u0131rl\u0131\u011fa sahip. Otonom s\u00fcr\u00fc\u015f ile g\u00f6rev kabiliyeti bulunan ara\u00e7, tam donan\u0131ml\u0131yken ise 650 kilogram a\u011f\u0131rl\u0131\u011f\u0131nda.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1-3-H1UWZ0KgnGyawmKPRA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>7.62 mm uzaktan kumandal\u0131 silah sistemine sahip olan \u0130KA, KBRN (Kimyasal, Biyolojik, Radyolojik, N\u00fckleer) silah\u00a0sens\u00f6r\u00fc\u00a0ve robotik kola ev sahipli\u011fi yap\u0131yor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/cVm8V6relkqBThzsqt1zPw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>SSB'den yap\u0131lan yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re, Yeni Tip Denizalt\u0131 Projesi kapsam\u0131nda ilk iki denizalt\u0131n\u0131n komuta kontrol sistemlerini tamamlayan Havelsan, 3. denizalt\u0131 olan Murat Reis\u2019in de komuta kontrol sisteminin kurulumu ve detayl\u0131 testlerini tamamlad\u0131. Sistem, Deniz Kuvvetleri Komutanl\u0131\u011f\u0131na teslim edildi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/XJPRPSlekEuCyB9vrpLP3A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>A\u00e7\u0131klamada g\u00f6r\u00fc\u015flerine yer verilen Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 Savunma Sanayii Ba\u015fkan\u0131 Prof. Dr. \u0130smail Demir, RE\u0130S s\u0131n\u0131f\u0131 denizalt\u0131 tedarik projesinin, uzun vadeli stratejik yetkinliklerini \u00fclkeye kazand\u0131rmaya y\u00f6nelik \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n bir par\u00e7as\u0131 oldu\u011funa dikkati \u00e7ekerek, \"Proje kapsam\u0131nda denizalt\u0131lar\u0131n tasar\u0131m yetkinli\u011finin kazan\u0131lmas\u0131, donan\u0131mlar\u0131n yerli olarak \u00fcretilmesi, \u00f6zellikle komuta kontrol sistemlerinin t\u00fcm yaz\u0131l\u0131m ve donan\u0131mlar\u0131na hakimiyetin milli firmalar\u0131m\u0131za kazand\u0131r\u0131lmas\u0131 konular\u0131nda bir\u00e7ok firmam\u0131z projede kendi sistemleri veya teknoloji transferinin yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 taraf olarak yer al\u0131yor.\" ifadelerini kulland\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/TUQLUPH03EqiY--yZlYrew.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Demir, Havelsan taraf\u0131ndan denizalt\u0131 sava\u015f y\u00f6netim sisteminin bu proje kapsam\u0131nda geli\u015ftirildi\u011fine i\u015faret ederek, \u015funlar\u0131 kaydetti:\"Ayr\u0131ca 7'inci denizalt\u0131 diyebilece\u011fimiz ger\u00e7ek donan\u0131mlardan olu\u015fan bir denizalt\u0131 komuta kontrol sistemi Havelsan'da konumland\u0131r\u0131ld\u0131. Bu sayede bu denizalt\u0131lar\u0131m\u0131za yeni silah veya sens\u00f6rlerin entegrasyonu gerekirse Havelsan taraf\u0131ndan komuta kontrol sisteminin yaz\u0131l\u0131mlar\u0131 modifiye edilerek bu tesislerde ger\u00e7ek donan\u0131mlar \u00fczerinde test edilebilecek. Denizalt\u0131lar\u0131m\u0131za monte edilecek komuta kontrol sistemi donan\u0131mlar\u0131, yine Havelsan'\u0131m\u0131zda bulunan Sistem Entegrasyon Laboratuvar\u0131'nda bir araya getirilerek yo\u011fun testlerden ge\u00e7iriliyor ve daha sonra ger\u00e7ek ortam\u0131na monte edilmek \u00fczere denizalt\u0131lar\u0131n in\u015fa edildi\u011fi G\u00f6lc\u00fck Tersane Komutanl\u0131\u011f\u0131na g\u00f6nderiliyor. Bu sevkiyat, projenin 3'\u00fcnc\u00fc denizalt\u0131s\u0131 olan Murat Reis'in komuta kontrol sisteminin ba\u015far\u0131yla tamamlanmas\u0131 sonras\u0131nda ger\u00e7ekle\u015fti. Eme\u011fi ge\u00e7en herkesi tebrik ediyorum.\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nmCtJx3sIEemySsmXMpJow.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Komuta kontrol sistemi, akustik ve akustik olmayan sens\u00f6rlerden gelen verilerin i\u015flendi\u011fi, g\u00f6r\u00fcnt\u00fclendi\u011fi, karar destek i\u015flevlerinin yerine getirildi\u011fi ve silahlar\u0131n ate\u015flendi\u011fi sistemler olarak biliniyor. Denizalt\u0131lar i\u00e7in komuta kontrol sistemleri, \"denizalt\u0131lar\u0131n beyni\" olarak tan\u0131mlan\u0131yor.Deniz muharebelerinden istihbarat g\u00f6revlerine kadar bir\u00e7ok kritik operasyonda kullan\u0131lan ve potansiyelleri sebebiyle kuvvet \u00e7arpan\u0131 say\u0131lan denizalt\u0131lar, operasyonel verimlili\u011fini ve g\u00fcvenli\u011fini en \u00fcst seviyeye ta\u015f\u0131yacak komuta kontrol sistemlerine ihtiya\u00e7 duyuyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/T3ClAKRZQE2nm16Ep8e-TA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>T\u00fcrk\u00a0 Havac\u0131l\u0131k ve Uzay Sanayii'nden yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, Aksungur'un kanat altlar\u0131ndaki 6 istasyonun da dolduruldu\u011fu ve insans\u0131z hava arac\u0131n\u0131n 12 adet mikro ak\u0131ll\u0131 m\u00fchimmat\u0131 ta\u015f\u0131d\u0131\u011f\u0131 vurguland\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/bj9zTAAr5kSZdGUJQCZltA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>A\u00e7\u0131klamada u\u00e7u\u015fun 20 bin feet irtifada ve 28 saat s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc belirtildi. 750 kilogram faydal\u0131 y\u00fck kapasitesine sahip olan,\u00a0 gece/g\u00fcnd\u00fcz her t\u00fcrl\u00fc hava ko\u015fullar\u0131nda istihbarat, g\u00f6zetleme, ke\u015fif ve taarruz g\u00f6revlerini ger\u00e7ekle\u015ftirebilen Aksungur, ge\u00e7ti\u011fmiz g\u00fcnlerde de aral\u0131ks\u0131z 49 saat havada kald\u0131\u011f\u0131 bir u\u00e7u\u015fla rekor k\u0131rm\u0131\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/koPJxLQD-EOSYx_SG-NbzQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>T\u00dcB\u0130TAK SAGE Enstit\u00fc M\u00fcd\u00fcr\u00fc G\u00fcrcan Okumu\u015f, SARB-83 ve SERT-82'yi, projelerin belli bir a\u015famaya gelmesiyle IDEF 2019 fuar\u0131nda kamuoyuyla payla\u015ft\u0131klar\u0131n\u0131 s\u00f6yledi. Envanterdeki n\u00fcfuz edici bomban\u0131n (NEB-84) geli\u015ftiril me s\u00fcrecinde elde edilen tecr\u00fcbenin benzer m\u00fchimmatlar\u0131n geli\u015fiminin yolunu a\u00e7t\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten Okumu\u015f, \u015f\u00f6yle konu\u015ftu:\n\"U\u00e7ak bombas\u0131 olarak kullan\u0131lmayan, bildi\u011fimiz kadar\u0131yla ilk defa T\u00fcrkiye'nin kulland\u0131\u011f\u0131 bir teknoloji var, ard\u0131\u015f\u0131k delicili harp ba\u015fl\u0131\u011f\u0131 teknolojisi. Bu teknolojiyi u\u00e7ak bombalar\u0131nda NEB-84 olarak d\u00fcnyada ilk biz kulland\u0131k. Yerden at\u0131lan m\u00fchimmatlarda var ama u\u00e7ak bombas\u0131 olarak ard\u0131\u015f\u0131k delicili yani \u00e7ukur imlal\u0131 harp ba\u015fl\u0131\u011f\u0131 teknolojisi olarak yoktu. NEB-84'ten edindi\u011fimiz tecr\u00fcbeyle bunu Mark-83 (MK-83) geometrisinde ve k\u00fctlesinde yine ard\u0131\u015f\u0131k delicili harp ba\u015fl\u0131\u011f\u0131 etkinli\u011fi olan bir m\u00fchimmat geli\u015ftirme projesi olarak \u00f6z kaynaklar\u0131m\u0131zla ba\u015flatt\u0131k.\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DYTLQpRWHUSilU-Tin2_jA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>MK-83 u\u00e7ak bombalar\u0131nda kullan\u0131labilen t\u00fcm g\u00fcd\u00fcm kitlerinin SARB-83'te de kullan\u0131labilece\u011fini ifade eden Okumu\u015f, SARB-83 projesinin SERT-82'ye g\u00f6re biraz daha h\u0131zl\u0131 ilerledi\u011fini, bomban\u0131n alt sistem testleri ve \u00e7evresel testlerinin sonu\u00e7land\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve projenin nihai testleri kapsam\u0131nda son olarak kalifikasyon ve delici etkinli\u011fini g\u00f6rme testlerinin tamamland\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirdi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7KCSYTpjz0CyeLlZ7ipzNw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Okumu\u015f, testlerin ger\u00e7ekle\u015ftirildi\u011fi Hedef Balisti\u011fi Rayl\u0131 Sistem Dinamik Test Altyap\u0131s\u0131'n\u0131n (HABRAS) \u00e7ok \u00f6nemli bir altyap\u0131 oldu\u011funa i\u015faret ederek, \u015fu de\u011ferlendirmede bulundu:\n\n\"NEB-84 testini \u0130ngiltere'de yapmak zorunda kalm\u0131\u015ft\u0131k, bu altyap\u0131 yoktu. Art\u0131k kendi altyap\u0131m\u0131zda kendi geli\u015ftirdi\u011fimiz m\u00fchimmat\u0131, SARB-83'\u00fc test etmi\u015f olduk. \u00c7ok g\u00fczel g\u00f6r\u00fcnt\u00fcler de ald\u0131k ve test de \u00e7ok ba\u015far\u0131l\u0131 oldu. Yakla\u015f\u0131k 1,5 metrelik, 35 megapascal g\u00fc\u00e7lendirilmi\u015f duvar\u0131 SARB-83 m\u00fchimmat\u0131 \u00f6n delicisiyle deldi ve ana delici duvar\u0131n i\u00e7inden ge\u00e7erek etkinli\u011fini g\u00f6sterdi. SARB-83 yakla\u015f\u0131k saatte 300 kilometre h\u0131zla ilerledi, duvar\u0131 deldikten sonra ana delicimizin h\u0131z\u0131 yakla\u015f\u0131k saatte 280 kilometreydi. Yani 1,5 metrelik g\u00fc\u00e7lendirilmi\u015f duvar\u0131n yava\u015flatma etkisi y\u00fczde 10'dan bile az oldu. Bu ger\u00e7ekten \u00e7ok y\u00fcksek bir etkinlik g\u00f6stergesi. SARB-83 i\u00e7in belki son kez u\u00e7aktan tamamen canl\u0131 bir at\u0131\u015f yap\u0131lmas\u0131n\u0131 planl\u0131yoruz. Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 Savunma Sanayii Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131n ve Hava Kuvvetlerimizin ihtiyac\u0131 do\u011frultusunda gelecek taleplere g\u00f6re seri \u00fcretimi yap\u0131labilir durumda. SARB-83, yak\u0131n zamanda farkl\u0131 g\u00fcd\u00fcm kitleriyle kullan\u0131labilecek stratejik bir m\u00fchimmat\u0131m\u0131z olarak kullan\u0131ma haz\u0131r.\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/oiB5UYTZK0moyUeOM9rxtQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>T\u00fcrkiye'nin ilk deniz seyir f\u00fczesi \"Atmaca\" 200 kilometrenin \u00fczerindeki hedefi ba\u015far\u0131yla vurdu. Konuyla ilgili a\u00e7\u0131klama yapan Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 Savunma Sanayii Ba\u015fkan\u0131 \u0130smail Demir, \"Atmaca'm\u0131z bu sefer uzun u\u00e7tu. Fonksiyonlar\u0131n\u0131 m\u00fckemmel \u015fekilde yerine getiren Atmaca seyir f\u00fczemiz envantere girmeye haz\u0131rlan\u0131yor\" ifadesini kulland\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rlWtMdEBLkaJG_XQva0fMQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Atmaca Projesi, Deniz Kuvvetleri'nin M\u0130LGEM platformlar\u0131nda konu\u015fland\u0131r\u0131lacak gemiden gemiye seyir f\u00fczesi ihtiyac\u0131na y\u00f6nelik ba\u015flat\u0131ld\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wbl81dMwyUyKPIy-p6_ToQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Atmaca seyir f\u00fczeleri ROKETSAN, at\u0131\u015f kontrol sistemleri ve di\u011fer ekipmanlar ASELSAN taraf\u0131ndan yerli imkanlarla geli\u015ftirildi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/w4b6g3i-7EicvQI2t735BA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>ASELSAN ile Katmerciler aras\u0131nda imzalanan seri \u00fcretim s\u00f6zle\u015fmesi do\u011frultusunda \"insans\u0131z mini tank\" olarak da adland\u0131r\u0131lan silahl\u0131 insans\u0131z kara ara\u00e7lar\u0131, 2021'de Kara Kuvvetleri Komutanl\u0131\u011f\u0131na teslim edilecek.\u00a0\nASELSAN ile Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 Savunma Sanayi Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 aras\u0131nda imzalanan silahl\u0131 s\u0131n\u0131f insans\u0131z kara arac\u0131 temin s\u00f6zle\u015fmesi kapsam\u0131nda, seri \u00fcretimine ba\u015flanacak silahl\u0131 insans\u0131z kara arac\u0131n\u0131n uzaktan kumanda ileti\u015fim alt yap\u0131s\u0131 dahil t\u00fcm altyap\u0131 platformu Katmerciler taraf\u0131ndan geli\u015ftirildi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OY2S0RuHOU6KtiNXSuF_Iw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ara\u00e7, ke\u015fif, g\u00f6zetleme, hedef tespiti yapabilen, \u00fczerine silah ve g\u00f6zetleme sistemleri dahil ihtiya\u00e7 duyulan her t\u00fcrl\u00fc sistemin tak\u0131labildi\u011fi, uydu ba\u011flant\u0131s\u0131 \u00fczerinden uzaktan kontrol edilip y\u00f6netilebilen, otonom olarak kullan\u0131labilme \u00f6zelli\u011fine sahip, zorlu yol, arazi ve iklim \u015fartlar\u0131nda \u00fcst\u00fcn hareket kabiliyetine sahip d\u00fcnyan\u0131n en \u00f6nde gelen platformlar\u0131ndan biri olacak.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6F3U5xmVp0iBE2772DxbtQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130nsans\u0131z kara arac\u0131, her t\u00fcrl\u00fc arazi ve yolda \u00fcst\u00fcn performans sergileyebiliyor.\u00a0 Z\u0131rh opsiyonu bulunan ara\u00e7, uydu ba\u011flant\u0131s\u0131yla \u00e7ok uzak mesafelerden kontrol edilebiliyor. Uzaktan kumanda birimiyle ise yak\u0131n alanda t\u00fcm fonksiyonlar\u0131yla y\u00f6netilebiliyor. \u00c7e\u015fitli silah sistemlerinin monte edilebildi\u011fi platform, hareketli halde ve meyilli arazide at\u0131\u015f ve y\u00fcksek isabet\u00a0imkan\u0131\u00a0sunuyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/aywGzSaRzE-P7zf3BibdKg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ara\u00e7, ASELSAN taraf\u0131ndan geli\u015ftirilen Sarp Dual Uzaktan Komutal\u0131 Stabilize Silah Sistemi'yle hedefi otomatik olarak tespit ve imha edebilecek. Ara\u00e7, \u00e7ok d\u00fc\u015f\u00fck termal iz \u00f6zelli\u011fi ta\u015f\u0131yor. Gece-g\u00fcnd\u00fcz, zorlu hava \u015fartlar\u0131nda ve iklimde kullan\u0131ma uygun olan arac\u0131n, elektrikli ve\u00a0hibrit\u00a0model se\u00e7enekleri bulunuyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6a43RzQP20qSQrqzp-4WyQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Platform, a\u011f\u0131r ve hafif silahlara sahip silah istasyonu, ke\u015fif g\u00f6zetleme arac\u0131, hasta ve y\u00fck ta\u015f\u0131ma arac\u0131 ve \u00e7\u0131kartma operasyonlar\u0131na yard\u0131mc\u0131 g\u00f6rev alabilecek konfig\u00fcrasyonlar\u0131yla kullan\u0131c\u0131ya geni\u015f se\u00e7enekler sunuyor.\u00a0\n\u00dc\u00e7 ton y\u00fckl\u00fc a\u011f\u0131rl\u0131k kapasitesine sahip ara\u00e7, kompakt\u00a0ebat\u0131na\u00a0ra\u011fmen \u00fcst s\u0131n\u0131f z\u0131rhl\u0131 ara\u00e7larda bulunan b\u00fct\u00fcn zorlu performans ve araz\u0131 testlerinin tamam\u0131n\u0131 ba\u015far\u0131yla yerine getirebiliyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mfQSSqr9XUado1QEbULbmw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kara Kuvvetleri Komutanl\u0131\u011f\u0131 ihtiyac\u0131 i\u00e7in Milli Savunma Bakanl\u0131\u011f\u0131 ile imzalanan Portatif Termal Kamera s\u00f6zle\u015fmesi kapsam\u0131nda son parti teslimat\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftirildi. B\u00f6ylece s\u00f6zle\u015fme kapsam\u0131nda t\u00fcm teslimat y\u00fck\u00fcml\u00fcl\u00fckleri ba\u015far\u0131yla tamamlanarak sistemler Kara Kuvvetleri Komutanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n kullan\u0131m\u0131na sunulmu\u015f oldu.\nDragoneye Sistemi, Kara Kuvvetleri Komutanl\u0131\u011f\u0131 taraf\u0131ndan \u00f6zellikle s\u0131n\u0131r birliklerinde ve karakollarda yo\u011fun ve etkin \u015fekilde kullan\u0131l\u0131yor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ah_xgzl-nkWO1e8O1Tu5SQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>So\u011futmal\u0131 Termal Kamera, Y\u00fcksek \u00c7\u00f6z\u00fcn\u00fcrl\u00fckl\u00fc G\u00fcnd\u00fcz Kameras\u0131, Lazer Mesafe \u00d6l\u00e7er, Dijital Manyetik Pusula ve GPS alt sistemlerini i\u00e7eren entegre bir elektro-optik sens\u00f6r sistemi olan Dragoneye, ara\u00e7 \u00fcst\u00fc ve sabit kullan\u0131m amac\u0131yla olmak \u00fczere iki farkl\u0131 konfig\u00fcrasyonda \u00fcretiliyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/t1toYyhUfk-Hgm_Brvz8eg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>T\u00fcrk savunma sanayisinin son d\u00f6nemde en dikkati \u00e7eken \u00fcr\u00fcnlerinden \"kamikaze drone\"lar yak\u0131n zamanda ''Alpagu'' ile \u00e7e\u015fitlenecek.\nAA muhabirinin edindi\u011fi bilgiye g\u00f6re, T\u00fcrkiye'ye \"kamikaze drone\" olarak bilinen vurucu insans\u0131z hava ara\u00e7lar\u0131n\u0131 (\u0130HA) kazand\u0131ran STM Savunma Teknolojileri M\u00fchendislik ve Ticaret A\u015e, bu alandaki \u00fcr\u00fcn \u00e7e\u015fitlili\u011fini ve ara\u00e7lar\u0131n yeteneklerini art\u0131rmaya y\u00f6nelik \u00e7al\u0131\u015fmalar y\u00fcr\u00fct\u00fcyor.\u00a0 A\u011f\u0131rl\u0131\u011f\u0131 2 kilogram\u0131n alt\u0131ndaki Alpagu'ya d\u00fcnyada benzer niteliklerde yaln\u0131zca 2 platform bulunuyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/sLt07k5u_02-TP32VFTcjw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Alpagu, k\u00fc\u00e7\u00fck boyutu ve hafifli\u011fine ra\u011fmen \u00fczerinde hedefini etkisiz hale getirebilecek kadar patlay\u0131c\u0131 ta\u015f\u0131yor, \u00e7ok uzak mesafelerde g\u00f6rev yapabiliyor ve tek bir asker taraf\u0131ndan kolayca ta\u015f\u0131n\u0131p g\u00f6rev alan\u0131nda \u00e7ok h\u0131zl\u0131 kullan\u0131labiliyor. Alpagu ayr\u0131ca \u00fczerideki yapay zeka ve g\u00f6r\u00fcnt\u00fc i\u015fleme kabiliyetleri, sessizli\u011fi, ta\u015f\u0131d\u0131\u011f\u0131 patlay\u0131c\u0131y\u0131 hedefe tam ula\u015ft\u0131rma yetenekleriyle \u00f6nemli bir s\u00fcrpriz etkisi ve operasyonel \u00fcst\u00fcnl\u00fck sa\u011fl\u0131yor.\nZorlu bir geli\u015ftirme s\u00fcrecini ba\u015far\u0131yla tamamlayan STM, sahada yo\u011fun testlere devam ediyor. Lan\u00e7erden f\u0131rlatma, u\u00e7u\u015f, hedefe ula\u015fma ve etkisiz hale getirme kabiliyetleri test edilen ve iyile\u015ftirilen Alpagu, olduk\u00e7a ba\u015far\u0131l\u0131 sonu\u00e7lara ula\u015ft\u0131. Nihai testlerin \u00e7ok k\u0131sa s\u00fcrede sona ermesi ve y\u0131l sonuna do\u011fru Alpagu'nun T\u00fcrk Silahl\u0131 Kuvvetlerinin kullan\u0131m\u0131na sunulmas\u0131 hedefleniyor.\nAlpagu, sahip oldu\u011fu \u00fcst\u00fcn kabiliyetler yan\u0131nda, s\u00fcr\u00fc olarak kullan\u0131labilme yetene\u011fi, farkl\u0131 platformlara entegre olabilmesi gibi \u00f6zelliklerle d\u00fcnyada \u00e7ok az muadili bulunan rakiplerinden ayr\u0131\u015f\u0131yor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/FgXCSXOaskWbkbw8ntbkog.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Sanayi ve Teknoloji Bakan\u0131 Mustafa Varank, Twitter hesab\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda, beton delici m\u00fchimmat olarak tasarlanan ve harp ba\u015fl\u0131\u011f\u0131 teknolojisine sahip\u00a0SARB-83'\u00fcn test g\u00f6r\u00fcnt\u00fcs\u00fcne ili\u015fkin videoya yer verdi.\u00a0\nSARB-83'\u00fcn ilklere imza atarak testi ge\u00e7ti\u011fini vurgulayan Varank, \u015funlar\u0131 kaydetti:\n\"T\u00fcrkiye'de ilk kez ard\u0131\u015f\u0131k delici teknolojisine sahip canl\u0131 m\u00fchimmat test edildi. HABRAS altyap\u0131s\u0131 sayesinde, gizli m\u00fchimmat projelerinin d\u00fc\u015f\u00fck maliyetlerle k\u0131sa s\u00fcrede test edilebilmesi art\u0131k m\u00fcmk\u00fcn.\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tAziImUvK024mmRWengTfg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>T\u00fcrkiye'nin orta menzilli ilk yerli f\u00fcze motoru (TEI-TJ300), Eski\u015fehir'de Sanayi ve Teknoloji Bakan\u0131 Mustafa Varank'\u0131n kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 t\u00f6rende test edildi.\nBakan Varank t\u00f6rende yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada \"TJ300 adl\u0131 turbo jet motorun ate\u015flemesini ger\u00e7ekle\u015ftirdik. Bu motorlar orta menzilli gemisavar f\u00fczelerinde kullan\u0131lmak \u00fczere tasarland\u0131\" dedi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jHvSCZfrnU67s3DUyzjNTg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>T\u00dcB\u0130TAK, TEI ve Roketsan'\u0131n i\u015f birli\u011fiyle \u00fcretilen \"T\u00fcrkiye'nin Orta Menzil Gemi Savar (OMGS) ilk Hava Solumal\u0131 F\u00fcze Motoru\" TEI-TJ300, dar bir \u00e7apta 1300 nevton itki \u00fcretebiliyor. Milli tasar\u0131m f\u00fcze motoru, 5 bin fitlik irtifada ses h\u0131z\u0131n\u0131n y\u00fczde 90'\u0131na varan y\u00fcksek h\u0131zlarda \u00e7al\u0131\u015fabilme \u00f6zelli\u011fine sahip.\u00a0\nSistem, saniyeler i\u00e7inde yeterli itkiye ula\u015facak \u015fekilde geli\u015ftirildi. Milli tasar\u0131m f\u00fcze motorunun mar\u015fa (ba\u015flat\u0131c\u0131 sistem) ihtiya\u00e7 olmadan kanat alt\u0131 r\u00fczgar\u0131 ile \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6zelli\u011fi mevcut.\nF\u00fcze motoru, boyutlar\u0131ndaki zorlay\u0131c\u0131 k\u0131s\u0131tlar nedeniyle hava, deniz ve kara savunma sistemlerine uyacak \u015fekilde tasarland\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0n8hvsk4CkGPSMMu92bcsg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>G\u00fcvenlik g\u00fc\u00e7lerinin\u00a0bomba atar\u00a0ihtiyac\u0131n\u0131n kar\u015f\u0131lanmas\u0131 i\u00e7in Savunma Sanayii Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 (SSB) taraf\u0131ndan d\u00fczenlenen ihaleye kat\u0131lan Konya'daki Akda\u015f Silah firmas\u0131, \u00fcretimini tamamlad\u0131\u011f\u0131\u00a0\"AK40-GL\" bomba atar\u0131n ilk partisini Kara Kuvvetleri Komutanl\u0131\u011f\u0131na teslim etti.\nSavunma Sanayii Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n a\u00e7t\u0131\u011f\u0131 \"bomba atar\" ihalesine kat\u0131lan firma, ihtiyac\u0131n 8 bin adedini \u00fcretmek i\u00e7in anla\u015fma yapt\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OpK4aM-mOUKhxASnzx5A-g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00d6zg\u00fcn tasar\u0131m\u0131n\u0131n sa\u011flad\u0131\u011f\u0131 avantajla sa\u011f ve sol elle de kullan\u0131labilen bomba atarda, g\u00f6r\u00fc\u015f ve ayd\u0131nlatma sistemleri tak\u0131labilecek tertibat\u0131 bulunuyor.\u00a0\nFirman\u0131n y\u00f6neticisi \u00d6mer Akda\u015f, yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, son y\u0131llarda yapt\u0131klar\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalarla savunma sanayisinin \u00f6nemli tedarik\u00e7ilerinden biri haline geldiklerini s\u00f6yledi.\nG\u00fcvenlik g\u00fc\u00e7lerinin bomba atar ihtiyac\u0131n\u0131n kar\u015f\u0131lanmas\u0131 i\u00e7in SSB'nin d\u00fczenledi\u011fi ihaleye kat\u0131ld\u0131klar\u0131n\u0131 anlatan Akda\u015f, Kara Kuvvetleri Komutanl\u0131\u011f\u0131nda Mehmet\u00e7ik'in kullan\u0131m\u0131 i\u00e7in AK40-GL bomba atar\u0131 \u00fcrettiklerini dile getirdi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/GESlB0gWhEqoalx3b7BJPQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Songar'\u0131n teslimat\u0131 ile birlikte, T\u00fcrk savunma sanayisinin g\u00fcvenlik g\u00fc\u00e7lerine kazand\u0131rd\u0131\u011f\u0131 milli sistemlere bir yenisi eklenmi\u015f oldu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OJhL0kqNk0uh_1C5SuxQcg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>AS\u0130SGUARD Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc Ayhan Sunar, ''\u00dclkemizin ilk silahl\u0131 milli drone sistemi olma \u00f6zelli\u011fi ta\u015f\u0131yan Songar, hedef b\u00f6lgenin tespitinden tehdidi etkisiz hale getirmeye, operasyon sonras\u0131 hasar belirlenmesinden ger\u00e7ek zamanl\u0131 g\u00f6r\u00fcnt\u00fc aktar\u0131m\u0131na kadar kritik bir\u00e7ok g\u00f6revi icra edebiliyor. Tekli veya \u00e7oklu drone sistemiyle e\u015f zamanl\u0131 g\u00f6rev yapabilen Songar'\u0131n g\u00fcvenlik operasyonlar\u0131nda \u00f6nemli g\u00f6revler \u00fcstlenece\u011fine inan\u0131yoruz. Yerli sanayimizi yenilik\u00e7i milli teknolojilerle ileri ta\u015f\u0131maya odaklanarak yat\u0131r\u0131mlar\u0131m\u0131za devam ederken, Songar'a yeni geli\u015fmi\u015f \u00f6zellikler kazand\u0131rmak \u00fczere de \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131m\u0131z\u0131 s\u00fcrd\u00fcrece\u011fiz'' dedi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hOSRwaV_DEClR_YpCO7MAA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\"Bora\" balistik f\u00fczeleri operasyon kapsam\u0131nda ilk kez kullan\u0131ld\u0131. \u0130\u015fte yerli yap\u0131m Bora'n\u0131n \u00f6ne \u00e7\u0131kan \u00f6zellikleri... Roketsan\u00a0taraf\u0131ndan geli\u015ftirilen Bora f\u00fczesi 610 mm \u00e7apl\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-n_aZmstEke3nUv_HwuIxQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Sistem, y\u00fcksek teknoloji \u00fcr\u00fcn\u00fc seyr\u00fcsefer ve otomatik tevcih sistemleri sayesinde at ve uzakla\u015f takti\u011fini ba\u015far\u0131yla uyguluyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/T1BJ6lG9eEybx11Zv4bnIA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Sistem, farkl\u0131 marka ve modellerde ara\u00e7, telsiz, g\u00fc\u00e7 sistemi, seyr\u00fcsefer sistemi gibi alt sistemlere sahip olacak \u015fekilde kullan\u0131c\u0131n\u0131n lojistik altyap\u0131s\u0131 ve ihtiya\u00e7lar\u0131na g\u00f6re farkl\u0131 versiyonlarda tasarlanabiliyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/T01yAidW00ukfBgxM0Ym5Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Savunma Sanayii Ba\u015fkan\u0131 Demir, ''1, 3 ve 6 kg a\u011f\u0131rl\u0131\u011f\u0131nda \u00fc\u00e7 tip Hafif S\u0131n\u0131f \u0130nsans\u0131z Kara Arac\u0131 prototipi yerli olarak geli\u015ftirildi''\u00a0dedi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/O7UUQmMbhkab6J-pRbhk-Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Savunma Sanayii Ba\u015fkan\u0131 Demir a\u00e7\u0131klamas\u0131na, ''\u0130nsans\u0131z teknolojiler \u00fczerinde \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131m\u0131z s\u00fcr\u00fcyor'' \u015feklinde ba\u015flad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/H57_rhf2BkSXD2Iat_HpMQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Demir a\u00e7\u0131klamas\u0131na, ''Ma\u011fara, mesk\u00fbn mahal, \u00e7ok katl\u0131 bina, geni\u015f arazi operasyonlar\u0131nda g\u00fcvenlik birimlerimizin minik yard\u0131mc\u0131lar\u0131 olacaklar'' \u015feklinde devam etti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/HkR819s0rkaXRs4JmPesSQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130\u015fte Hafif S\u0131n\u0131f \u0130nsans\u0131z Kara Arac\u0131'n\u0131n \u00f6zellikleri...\nY\u00fczde 60 e\u011filimli yerlerden t\u0131rmanabiliyor. Uzaktan kontrol edilebiliyor.\u00a0Menfez ge\u00e7i\u015fi bulunuyor. Merdiven \u00e7\u0131kabiliyor. Alternatif silah mod\u00fcl\u00fc bulunuyor.\u00a0Ke\u015fif ve g\u00f6zetleme mod\u00fcl\u00fcne sahip.Sudan ge\u00e7ebiliyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Y0E2xrfNYU2ZkuvOczFa5A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>ASELSAN\u00a0taraf\u0131ndan geli\u015ftirilen Deniz Elektronik Harp S\u00fciti'nin fabrika kabul testlerinden ilki ba\u015far\u0131yla tamamlad\u0131.\nT\u00fcrk Silahl\u0131 Kuvvetleri,\u00a0\u00c7ok Maksatl\u0131 Amfibi H\u00fccum Gemisi\u00a0(LHD)\u00a0TCG Anadolu Projesi\u00a0ile anavatandan uzak co\u011frafyalarda, insani yard\u0131m harekat\u0131ndan muharip olmayanlar\u0131n tahliyesine, arzu edilen bir b\u00f6lgede kara harekat\u0131 icra edilebilmesinden ba\u015fka \u00fclkelerin \u00fcslerine ba\u011f\u0131ml\u0131 olmadan hava harekat\u0131 yapabilme imkan\u0131na kadar uzanan geni\u015f bir yelpazede \u00f6nemli yetenekler kazanacak.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZXajg3q23kiw5t8XM-hf7A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>ASELSAN, bir s\u00fcredir \u00fczerinde \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 ak\u0131ll\u0131 Nano \u0130nsans\u0131z Hava Arac\u0131'n\u0131 (\u0130HA) TEKNOFEST \u0130stanbul Havac\u0131l\u0131k, Uzay ve Teknoloji Festivali'nde (TEKNOFEST \u0130stanbul) g\u00f6r\u00fcc\u00fcye \u00e7\u0131kard\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/9J7m5CCIXEu7Mfrj1K0ACA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ara\u00e7 ke\u015fif, g\u00f6zetleme ve istihbarat ama\u00e7l\u0131 olarak a\u00e7\u0131k ve kapal\u0131 mekanlarda g\u00f6rev icra edebilmek amac\u0131 ile gele\u015ftirildi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/2fN6YcnrNk-4dSOqnZPeAw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Nano \u0130HA Proje Y\u00f6neticisi Yusuf Ziya Kotil, \"Asgari 25 dakika havada kalma s\u00fcresine sahip. 1,5 kilometre mesafeden ger\u00e7ek zamanl\u0131 g\u00f6r\u00fcnt\u00fc aktarma kabiliyeti bulunuyor. Bunlara ilave di\u011fer \u00f6zellikleriyle kendi boyut ve a\u011f\u0131rl\u0131k limitleri dahilinde piyasadaki emsal \u00fcr\u00fcnlere k\u0131yasla performans \u00f6zelliklerinin daha iyi oldu\u011funu s\u00f6yleyebiliriz.\" ifadelerini kulland\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/bTMUgSdl_0-n027tENtR_A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>T\u00dcB\u0130TAK\u00a0Bili\u015fim ve Bilgi G\u00fcvenli\u011fi \u0130leri Teknolojiler Ara\u015ft\u0131rma Merkezi (B\u0130LGEM) m\u00fchendisleri\u00a0Star Warsfilmlerinde kullan\u0131lan \u0131\u015f\u0131n silahlar\u0131na benzer lazer silahlar\u0131 geli\u015ftirdi. 50 ki\u015filik Ar-Ge ekibi taraf\u0131ndan ordunun talebi \u00fczerine 3 ay i\u00e7inde prototip olarak \u00fcretilen T\u00fcfe\u011fe Monte Lazer Silah\u0131, Milli Piyade T\u00fcfe\u011fi\u00a0(MPT) 76'ya monte edilerek kullan\u0131labiliyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/GyvM1KbHQEKo3lt1MRUiTA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Uluslararas\u0131 Savunma Sanayii Fuar\u0131'nda (IDEF) tan\u0131t\u0131lan ve Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan'\u0131n inceledi\u011fi T\u00fcfe\u011fe Monte Lazer Silah\u0131'n\u0131n Proje Y\u00f6neticisi Do\u00e7.Dr. Ayd\u0131n Yeniay, lazer silah\u0131 hakk\u0131nda bilgi verdi.\nBir s\u00fcredir lazer silah\u0131 teknolojileriyle ilgili ara\u015ft\u0131rma ve geli\u015ftirme \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 y\u00fcr\u00fctt\u00fcklerini anlatan Yeniay, Geli\u015ftirdikleri T\u00fcfe\u011fe Monte Lazer Sistemi ile Milli Piyade T\u00fcfe\u011fi - MPT76'ya lazer silah\u0131 i\u015flevini de kazand\u0131rd\u0131klar\u0131n\u0131 s\u00f6yleyen Yeniay, \u015fu bilgileri verdi:</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3aJiRxn5xU-Y5i3FLIuEnA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\"T\u00fcfe\u011fe Monte Lazer Sistemi'ni bir \u00e7anta i\u00e7erisinde ta\u015f\u0131nabilen ve 30 dakika i\u00e7inde \u015farj olabilen yap\u0131da geli\u015ftirdik. Lazer silah\u0131m\u0131z 180 at\u0131ml\u0131k. Lazeri, odaklay\u0131c\u0131s\u0131, opti\u011fi ve b\u00fct\u00fcn kontrollerini milli olarak geli\u015ftirdi\u011fimiz lazerimizi yine milli silah\u0131m\u0131z olan MPT 76'ya entegre ettik. Lazer silah\u0131m\u0131z 100-150 metre mesafeden 1 milimetre \u00e7elikleri delebiliyor. Yaln\u0131zca lazer g\u00fcc\u00fcyle \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor ve silah\u0131n di\u011fer \u00f6zelliklerini hi\u00e7bir \u015fekilde etkilemiyor. Di\u011fer silah\u0131n \u00fczerine standart aray\u00fczlerle ekleyebiliyoruz. Lazer sistemi de s\u0131rt \u00e7antas\u0131na s\u0131\u011fabiliyor. ta\u015f\u0131nabilmesi \u00e7ok \u00f6nemli. Hem ta\u015f\u0131nabiliyor hem \u015farj edilebiliyor.\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/VzN2YqbO3kyD2PFAyWRhAA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Yeniay, silah\u0131n T\u00fcrk m\u00fchendisli\u011finin ba\u015far\u0131s\u0131 oldu\u011funa dikkati \u00e7ekerek, \"D\u00fcnyada bu g\u00fc\u00e7te ta\u015f\u0131nabilir ilk lazer silah\u0131n\u0131 geli\u015ftirdik. \u015eu anda T\u00fcrk Silahl\u0131 Kuvvetleri'nde kullan\u0131mda yok. Yak\u0131nda olacak.\" dedi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7-Od75iAc0upiskVGt7ZlQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>T\u00fcrk savunma sanayi firmas\u0131\u00a0FNSS Savunma Sistemleri'nin\u00a0Z\u0131rhl\u0131 Amfibi H\u00fccum Arac\u0131n\u0131n (ZAHA) \u00f6n prototipinin\u00a0tan\u0131t\u0131m\u0131 yap\u0131ld\u0131.\u00a0\nFNSS \u00fcst y\u00f6neticisi Nail Kurt, 14. Uluslararas\u0131 Savunma Sanayii Fuar\u0131'nda (IDEF 2019) bulunan FNSS stand\u0131nda ger\u00e7ekle\u015ftirilen lansmanda\u00a0ZAHA gibi ara\u00e7lar\u0131 az say\u0131da \u00fclkenin \u00fcretebildi\u011fini s\u00f6yledi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/aNRKux29f0GBmuE-N0NNig.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kurt, T\u00fcrk Deniz Kuvvetleri'nin 20. y\u00fczy\u0131l muharebe alan\u0131 gereksinimleri uyar\u0131nca ortaya \u00e7\u0131km\u0131\u015f bir ihtiya\u00e7 olan ZAHA'n\u0131n, havuzlu \u00e7\u0131karma gemilerinde konu\u015fland\u0131r\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 belirtti.\nNail Kurt, \"Belirlenen ihtiya\u00e7lar \u00e7er\u00e7evesinde Savunma Sanayii Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 ve FNSS aras\u0131nda imzalanan ZAHA projesi kapsam\u0131nda tasar\u0131m ve \u00fcretim yap\u0131lacak. Bu s\u00f6zle\u015fme kapsam\u0131nda 27 adet ara\u00e7 teslim edilecek, bu ara\u00e7lardan 23'\u00fc personel ta\u015f\u0131y\u0131c\u0131, 2 \u00e2deti adet komuta kontrol, 2 adeti de kurtarma arac\u0131. S\u00f6zle\u015fme \u015fartlar\u0131 gere\u011fi teslimatlar 2021'de ba\u015flayacak 2022'de tamamlanacak.\" dedi.\nArac\u0131n testlerinin gelecek sene tamamlanaca\u011f\u0131n\u0131n alt\u0131n\u0131 \u00e7izen Kurt,\u00a0istekler gere\u011fi 15 deniz miline kadar denizde hareket kabiliyeti oldu\u011funu dile getirdi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Jl0jUtPxx0KeIzuYTrAnGA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kurt, i\u00e7lerinde 21 personelle, yine tan\u0131mlanan h\u0131zlarda personel koruma alt\u0131nda sahile \u00e7\u0131kaca\u011f\u0131na i\u015faret ederek, sahilde ve karada bir z\u0131rhl\u0131 personel ta\u015f\u0131y\u0131c\u0131yla kara harekat\u0131na\u00a0devam edece\u011fini anlatt\u0131.\nBu arac\u0131n\u00a0NATO'da sadece bir \u00fclkede oldu\u011funun alt\u0131n\u0131 \u00e7izen Kurt, \"Ba\u015fka bir projeden uyarlanm\u0131\u015f bir ara\u00e7 de\u011fil.\u00a0May\u0131n ve balistik korumas\u0131, personel ta\u015f\u0131ma kapasitesi, kara ve deniz harekat\u0131nda\u00a0di\u011fer rakiplerinden daha \u00fcst\u00fcn bir ara\u00e7.\" diye konu\u015ftu.\nCumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 Savunma Sanayii Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Mustafa \u015eeker de, ZAHA gibi b\u00fcy\u00fck projeleri program olarak g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc ve\u00a0 bu t\u00fcr projelerde bir\u00e7ok KOB\u0130'nin de katk\u0131s\u0131n\u0131n oldu\u011funu s\u00f6yledi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/BPUOZkIIw0uyVNQyvvk2Mg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>T\u00fcrkiye'nin roket ve f\u00fcze alan\u0131ndaki lider \u015firketi ROKETSAN ise, tank m\u00fchimmat\u0131 Tanok'u ilk kez 14'\u00fcnc\u00fc Uluslararas\u0131 Savunma Sanayii Fuar\u0131'nda (IDEF'19) sergiliyor.\n120 milimetre Lazer G\u00fcd\u00fcml\u00fc F\u00fcze Tanok, tanklar ve di\u011fer y\u00fcksek kalibre namlulu silahlarda kullan\u0131lan geleneksel top\u00e7u m\u00fchimmatlar\u0131na alternatif olacak, yenilik\u00e7i bir se\u00e7enek olarak geli\u015ftirildi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/k_7Ovp_RB0KO6SrD9ZnRCQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>T\u00fcrk Silahl\u0131 Kuvvetlerinin (TSK) lazer g\u00fcd\u00fcml\u00fc tanksavar top\u00e7u m\u00fchimmat\u0131 ihtiyac\u0131n\u0131n kar\u015f\u0131lanmas\u0131 amac\u0131yla tasarlanan Tanok, d\u00fc\u015f\u00fck a\u011f\u0131rl\u0131\u011f\u0131 ve kullan\u0131c\u0131ya zarar vermeyen f\u0131rlatma motoru sayesinde portatif olarak kullan\u0131labilme veya kara ara\u00e7lar\u0131ndan at\u0131labilme kabiliyetine sahip bulunuyor.\nModern muharebe sahas\u0131n\u0131n ihtiya\u00e7lar\u0131na; y\u00fcksek etkinlik, hassasiyet ve maliyet etkin bir \u00e7\u00f6z\u00fcm sunmak \u00fczere geli\u015ftirilen Tanok, mevcut tanklar taraf\u0131ndan kullan\u0131lmaya uygun bir m\u00fchimmat se\u00e7ene\u011fi sunuyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/l-Z9sg3GME6T-P3udr_LkQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>D\u00fcnyada sadece ABD'de oldu\u011fu belirtilen insans\u0131z kara arac\u0131n\u0131n benzeri yerli ve milli imkanlarla Ankara'da T\u00fcrk firmas\u0131 taraf\u0131ndan \u00fcretildi. 'BO\u011eA\u00c7' ad\u0131 verilen 6x6 insans\u0131z kara arac\u0131, en zorlu arazi ko\u015fullar\u0131nda zorlanmadan ilerliyor, \u00fczerindeki 'At\u0131\u015f Tespit Sistemi' ile d\u00fc\u015fman ate\u015fini tespit edip, yine \u00fczerindeki 'Uzaktan Komutal\u0131 Silah Kulesi' ile hedefi ate\u015f alt\u0131na alabiliyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zfmAKXcSekG4hXrSewc1jQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Firma sahibi Ferhat U\u011fur, ilk defa Uluslararas\u0131 Savunma Sanayi Fuar\u0131'nda (IDEF) sergilenen BO\u011eA\u00c7'\u0131n s\u0131n\u0131r \u00f6tesinde ve s\u0131n\u0131rda, hatta talep edilen t\u00fcm \u00f6zel alanlarda g\u00f6rev yapabilece\u011fini s\u00f6yledi. Ferhat U\u011fur, daha \u00f6nce de T\u00fcrk g\u00fcvenlik g\u00fc\u00e7lerinin ihtiya\u00e7lar\u0131 do\u011frultusunda insans\u0131z bomba imha, may\u0131n tarama ve silahl\u0131 operasyon robotlar\u0131 \u00fcrettiklerini belirterek, d\u00fcnyada otonom sistemlere ge\u00e7i\u015fin \u015fart oldu\u011funu ifade etti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0DiNMngleEKU3Gyxbr-9XA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>ABD'nin Meksika s\u0131n\u0131r\u0131nda art\u0131k otonom ara\u00e7lar kulland\u0131\u011f\u0131na dikkat \u00e7eken U\u011fur, \u015f\u00f6yle devam etti:\"T\u00fcrkiye'de emniyet g\u00fc\u00e7lerimiz bu tarz otonom ara\u00e7lar kullanmak yerine bu g\u00f6revi kendileri yap\u0131yorlar. Bu bize bir y\u00fck getiriyor. Her t\u00fcrl\u00fc hava \u015fartlar\u0131nda silah ta\u015f\u0131yoruz, m\u00fchimmat ta\u015f\u0131yoruz, dolay\u0131s\u0131 ile biz onlar\u0131n y\u00fck\u00fcn\u00fc hafifletmek istedik. Bu y\u00fczden bir otonom ara\u00e7 yapt\u0131k. \u00dczerinde y\u00fck ta\u015f\u0131yabiliyorsunuz. Biz bunu '6x6 teknolojik bir kat\u0131r'a benzetiyoruz. \u0130\u00e7inde g\u00f6m\u00fcl\u00fc bir silah sistemi var. D\u00fcnyadaki rakiplerinde silahlar hep g\u00f6vdeye monte edilmi\u015f ve bu sebeple d\u00fc\u015fman taraf\u0131ndan ele ge\u00e7irildi\u011fi durumlar olabiliyor. Biz, silah\u0131 i\u00e7ine g\u00f6melim gerekti\u011fi zaman e\u011fer \u00fczerine gelen bir mermi veya sald\u0131r\u0131 varsa silahlar an\u0131nda d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131ks\u0131n ve gerekli i\u015flemi yaps\u0131n istedik.\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/cfN3aEbTT06sxfZ5zkhBKw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>T\u00fcrkiye'nin global kara sistemleri \u00fcreticisi\u00a0Otokar'\u0131n, savunma sanayisindeki iddias\u0131n\u0131 farkl\u0131 bir boyuta ta\u015f\u0131yan Akrep II \u00fcr\u00fcn ailesine y\u00f6nelik \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 s\u00fcr\u00fcyor. Ailenin ilk \u00fcyesi, ayn\u0131 zamanda T\u00fcrkiye'nin ilk elektrikli z\u0131rhl\u0131 arac\u0131\u00a0\"Akrep IIe\" araziye \u00e7\u0131kmaya ba\u015flad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/VC55isCiLUC01eyyf1rGfw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ko\u00e7 Toplulu\u011fu \u015firketlerinden Otokar, 1995'te geli\u015ftirdi\u011fi, yurt i\u00e7inde ve ihracat pazarlar\u0131nda kendini kan\u0131tlayan Akrep\u00a0z\u0131rhl\u0131 ara\u00e7\u00a0ailesini baz alarak tasarlad\u0131\u011f\u0131 yeni nesil Akrep II z\u0131rhl\u0131 ara\u00e7 \u00fcr\u00fcn ailesini ilk kez bu y\u0131lki 14'\u00fcnc\u00fc Uluslararas\u0131 Savunma Sanayii Fuar\u0131'nda (IDEF'19) tan\u0131tt\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_BuFQyti1U-aMa2C0j_aOg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>NATO ve Birle\u015fmi\u015f Milletlerin tedarik\u00e7isi olan Otokar\u2019\u0131n, savunma sanayisinde g\u00fcncel beklenti ve gelecekteki tehditlere kar\u015f\u0131 bilgi birikimi ve y\u00fcksek teknolojiyi kullanarak geli\u015ftirdi\u011fi yeni nesil Akrep II, geli\u015fmi\u015f \u00f6zellikleriyle modern ordular\u0131n t\u00fcm beklentilerini kar\u015f\u0131layacak.\nOtokar'\u0131n z\u0131rhl\u0131 ke\u015fif ve silah platformu olarak tasarlad\u0131\u011f\u0131 Akrep II 4x4 yeni nesil z\u0131rhl\u0131 ara\u00e7 ailesi, d\u00fc\u015f\u00fck silueti ile ordular\u0131n g\u00fcncel ve gelecek ihtiya\u00e7lar\u0131na cevap verebilmek i\u00e7in tasarland\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/QQf9kcL7TkKj31eEIVWO2w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Her arazi ko\u015fulundaki hareket performans\u0131n\u0131n yan\u0131 s\u0131ra e\u015fsiz manevra kabiliyetine sahip ara\u00e7, elektrik, dizel ve hibrit gibi alternatif g\u00fc\u00e7 gruplar\u0131n\u0131n kullan\u0131lmas\u0131na imkan verebilecek bir altyap\u0131 \u00fczerine in\u015fa edildi.\nG\u00fc\u00e7 \u00fcretim ve aktarma sistemleri, sens\u00f6rler, bilgisayarlar, haberle\u015fme ve hedefleme sistemlerinin tek bir sistemde entegre edildi\u011fi Akrep II, otonom ara\u00e7lara do\u011fru ge\u00e7i\u015fi h\u0131zland\u0131racak bir altyap\u0131 sunuyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rvynF--yhE6IezJBuFojOQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>ROKETSAN, f\u00fcze \u00fcr\u00fcn ailesinin en yeni \u00fcyelerinden olan\u00a0Yata\u011fan F\u00fcze Sistemi\u2019ni,14'\u00fcnc\u00fc Uluslararas\u0131 Savunma Sanayii Fuar\u0131'nda\u00a0(IDEF'19) tan\u0131tt\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/70VdhdpRskWBtbXw2OSiog.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Tek piyade taraf\u0131ndan mevcut bombaatar silahlar\u0131yla kullan\u0131labilecek \u015fekilde tasarlanan Yata\u011fan, meskun mahal muharebelerine; hassasiyet, menzil ve hedefe y\u00f6nelmi\u015f tahrip g\u00fcc\u00fc getiriyor.\nYata\u011fan, hafifli\u011fi ve hassasiyeti ile insans\u0131z kara, deniz ve mini insans\u0131z hava ara\u00e7lar\u0131n\u0131n da silah\u0131 olabilecek.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8_FZCxKVzEauX_Le0BI_bg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>T\u00fcrkiye'nin z\u0131rhl\u0131 kara arac\u0131 \u00fcreticilerinden BMC, 14. Uluslararas\u0131 Savunma Sanayii Fuar\u0131'nda (IDEF'19) \u00c7ok Ama\u00e7l\u0131 Z\u0131rhl\u0131 Ara\u00e7 Amazon'un yeni teknolojilerle otonom s\u00fcr\u00fc\u015f yetene\u011fi kazand\u0131r\u0131lan prototipini ilk kez sergiledi.\nBMC'nin Sakarya Karasu Fabrikas\u0131'n\u0131n temel atma t\u00f6reninde Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan'a tan\u0131t\u0131lan Amazon, monokok g\u00f6vdesi ve \u00f6zel V taban\u0131yla may\u0131n, balistik ve el yap\u0131m\u0131 patlay\u0131c\u0131lara kar\u015f\u0131 uluslararas\u0131 standartlara koruma seviyesine sahip bulunuyor. Amazon, \u00fcst\u00fcn koruma \u00f6zellikleri ve geni\u015f kullan\u0131m alanlar\u0131n\u0131n yan\u0131 s\u0131ra kullan\u0131c\u0131lar\u0131na y\u00fcksek manevra kabiliyeti sunuyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6zHwRpEtrUmLQzCmThoWaQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>G\u00fcn\u00fcm\u00fcz meskun mahal ve asimetrik sava\u015f ortamlar\u0131 i\u00e7in \u00f6zel olarak geli\u015ftirilen ara\u00e7, BMC\u2019nin yenilik\u00e7i teknolojilerini hayata ge\u00e7irdi\u011fi \u00f6zel proje olarak dikkati \u00e7ekiyor. Amazon 4x4 \u00c7ok Ama\u00e7l\u0131 Z\u0131rhl\u0131 Ara\u00e7, insans\u0131z ve uzaktan kumandal\u0131 olarak da g\u00f6rev yapabiliyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/FXd9i6vSQkm0l661nZwHeQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Son olarak Kara Kuvvetleri Komutanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n ihtiya\u00e7lar\u0131 dikkate al\u0131narak, Askeri S\u00fcr\u00fcc\u00fcs\u00fcz Ara\u00e7 Prototipi Projesi ba\u015flat\u0131ld\u0131. Proje kapsam\u0131nda sahada kendini kan\u0131tlayan uzun menzile sahip Amazon'un tam otonom versiyonu sunuluyor.\nElektronik Kontroll\u00fc S\u00fcr\u00fc\u015f Sistemi'ne ve ba\u015fta ger\u00e7ek zamanl\u0131 haritalama ve yapay zeka ile \u00e7evre fark\u0131ndal\u0131\u011f\u0131 gibi teknolojilere sahip olan ara\u00e7, tan\u0131ml\u0131 ko\u015fullar alt\u0131nda herhangi bir m\u00fcdahale olmaks\u0131z\u0131n otonom s\u00fcr\u00fc\u015f ger\u00e7ekle\u015ftirebilecek.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3delmwkb1EWIkj6Krky_RQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Askeri S\u00fcr\u00fcc\u00fcs\u00fcz Ara\u00e7 Prototipi, opsiyonel olarak uzaktan bir operat\u00f6r m\u00fcdahalesi ile de g\u00f6rev yapabilecek.\nAra\u00e7, girilmesi zor ve tehlikeli yerlerde, silahl\u0131 kuvvetler i\u00e7in veya yard\u0131m ama\u00e7l\u0131 askeri ve sivil g\u00f6revlerde risk olmaks\u0131z\u0131n kullan\u0131labilecek.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/NTbDfuaL8E6gN-A_J8uOKA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>TUSA\u015e taraf\u0131ndan \u00fcretilen ve Pakistan ile imzalanan ihracat s\u00f6zle\u015fmesinin ard\u0131ndan Latin Amerika \u00fclkelerinin de dikkatini \u00e7eken yerli A\u011f\u0131r S\u0131n\u0131f Taarruz Helikopteri ATAK'\u0131n burun k\u0131sm\u0131nda yer alan 20 mm'lik toplar, art\u0131k T\u00fcrkiye'de \u00fcretilecek.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/33N7YH86pk2kK4JtszGB7g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Savunma Sanayi Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131, 'Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 \u0130kinci 100 G\u00fcnl\u00fck \u0130craat Program\u0131'nda yer alan '20 MM Top Geli\u015ftirilmesi Projesi i\u00e7in TR Mekatronik Sistemler A\u015e ile s\u00f6zle\u015fme imzaland\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0fi9GzUKX0CZy-Ox7_j_Uw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Projeye g\u00f6re, 20 mm burun topunun t\u00fcm kritik alt sistemleri ve bile\u015fenleri yurti\u00e7inde tasarlanacak ve 30 ay i\u00e7erisinde prototipler \u00fcretilecek.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/B46Dhq_Ix0uvbssBxZxPnQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Seri \u00fcretime ge\u00e7ilmesinin ard\u0131ndan sistem farkl\u0131 kara, hava ve deniz platformlar\u0131ndan da kullan\u0131lacak.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/H7PIq9wlT0iHcbufBvdzkQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Aksaray at\u0131\u015f alan\u0131nda Savunma Sanayii Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131, T\u00fcrk Silahl\u0131 Kuvvetleri, ASELSAN ve ROKETSAN temsilcilerinin kat\u0131l\u0131m\u0131yla d\u00fczenlenen at\u0131\u015flarda yeni bir a\u015fama daha ba\u015far\u0131yla ger\u00e7ekle\u015ftirildi. Geli\u015fmeyi Savunma Sanayii Ba\u015fkan\u0131 \u0130smail Demir, sosyal medya hesab\u0131 Twitter \u00fczerinden duyurdu.\nHisar-A'n\u0131n (al\u00e7ak irtifa) 2021'de, Hisar-O'nun (orta irtifa) 2022'de silahl\u0131 kuvvetlere teslim edilmesi planlan\u0131yor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/j4SGVcXpZ0-pQHy6YnMyxQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Milli Savunma Bakanl\u0131\u011f\u0131 Halkla \u0130li\u015fkiler Daire Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131nca 2018 i\u00e7inde ve y\u0131l sonundan itibaren bug\u00fcne kadar ge\u00e7en s\u00fcrede meydana gelen olaylarla ilgili bilgilendirme toplant\u0131s\u0131 d\u00fczenlendi.\nMilli Savunma Bakanl\u0131\u011f\u0131'nca haz\u0131rlanan metni okuyan Tan\u0131t\u0131m Subay\u0131 Deniz Binba\u015f\u0131 Nadide \u015eebnem Aktop, yerli ve milli uzun menzilli hava ve f\u00fcze savunma sistemi Siper i\u00e7in ilk ad\u0131m\u0131n at\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5FLdAACkB02S7Qq7lZN4jQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>T\u00fcrk savunma sanayisinin insans\u0131z hava arac\u0131/silahl\u0131 insans\u0131z hava arac\u0131\u00a0(\u0130HA/S\u0130HA) \u00fcreticisi\u00a0Baykar, ara\u00e7lar\u0131n ve \u00fczerlerindeki faydal\u0131 y\u00fcklerin komuta edildi\u011fi\u00a0yer kontrol istasyonu\u00a0i\u00e7in\u00a0mobil \u00e7\u00f6z\u00fcm\u00a0geli\u015ftirdi.\nBaykar, son d\u00f6nemde \u00fclke i\u00e7inde ve s\u0131n\u0131r \u00f6tesinde etkin olarak kullan\u0131lan ve 66 bin saat u\u00e7u\u015f s\u00fcresine ula\u015fan Bayraktar TB2 ile sahada edindi\u011fi deneyimleri sistemin geli\u015ftirilmesine y\u00f6nelik kullan\u0131yor. Baykar m\u00fchendislerinin bilfiil sahada yer al\u0131p ortaya \u00e7\u0131kan ihtiya\u00e7lara an\u0131nda m\u00fcdahale etmesi ayn\u0131 zamanda yeni \u00e7\u00f6z\u00fcmlere de kap\u0131 aral\u0131yor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RR2yJE7-10-iKNEyM033hw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Yeni teknolojilerle birlikte g\u00fcvenlik g\u00fc\u00e7lerinin ihtiya\u00e7lar\u0131na y\u00f6nelik sunulan \u00fcr\u00fcnler de \u00e7e\u015fitleniyor.\nHafif S\u0131n\u0131f \u0130nsans\u0131z Kara Arac\u0131 kategorisinde yer alan, k\u00fc\u00e7\u00fck boyut ve yar\u0131m kilogram\u0131n alt\u0131nda a\u011f\u0131rl\u0131\u011fa sahip TRobot, ke\u015fif-g\u00f6zetleme kabiliyetleriyle dikkati \u00e7ekiyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/AJElcDway02mn3jUms4Zmg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re,\u00a0TRobot ad\u0131ndaki bu ara\u00e7, operasyon kameras\u0131 olarak kullan\u0131lacak.\nHayZek Savunma M\u00fcd\u00fcr\u00fc Nazmi T\u00fcrke\u015f, arac\u0131n ma\u011fara ya da kapal\u0131 alanlarda bomba, silah, tuzaklama olup olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131n tespitinde kullan\u0131labildi\u011fini belirtti. Bu sayede g\u00fcvenlik g\u00fc\u00e7leri tehlike arz eden b\u00f6lgelere girmeden durumu kontrol edebilecek.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/j3ikzSSqPUKQFd3CwIXDTA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Savunma Sanayii Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 y\u00f6netiminde\u00a0K\u0131l\u0131\u00e7 K\u00fcp Uydusu\u00a0(KILI\u00c7SAT) ismiyle yeni bir Ar-Ge projesi ba\u015flat\u0131ld\u0131.\nProjeyle, yerli ve milli olarak geli\u015ftirilen X-Bant LNA (Low Noise Amplifier-D\u00fc\u015f\u00fck G\u00fcr\u00fclt\u00fcl\u00fc Y\u00fckselte\u00e7) mod\u00fcl\u00fcne uzayda tarih\u00e7e kazand\u0131r\u0131lacak, seyir halindeki gemiler ile di\u011fer kaynaklardan yay\u0131nlanan AIS (Automatic Identification System-Otomatik Tan\u0131mlama Sistemi) verileri toplanarak yer istasyonuna indirilecek. Bu ama\u00e7la Al\u00e7ak D\u00fcnya Y\u00f6r\u00fcngesi'nde g\u00f6rev yapacak bir k\u00fcp uydu geli\u015ftirilecek.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/e_Xf6HPBh0mVPQ_GIAmFJQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>MK-84 ve NEB genel maksat bombalar\u0131nda belirli modifikasyonlar yaparak bombalar\u0131 ak\u0131ll\u0131 bombalara d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcren Hassas G\u00fcd\u00fcm Kiti (HGK), bir s\u00fcredir test a\u015famas\u0131ndayd\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6UrwHGyRKEyLiZgdzjIROA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00dcretim s\u00fcrecini ASELSAN\u2019\u0131n \u00fcstlendi\u011fi HGK, test ve \u00fcretim s\u00fcrecinin tamamlanmas\u0131 sonucunda envantere giri\u015f yapt\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5H9CEs_s5UiH-NtOKUNRNQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Saatte 120 kilometre h\u0131za ula\u015fabilecek Ate\u015f, y\u00fczde 30 yan e\u011fim, y\u00fczde 60 t\u0131rmanabilirlik yeteneklerine sahip bulunuyor.\nAra\u00e7, 100 santimetrelik sudan ge\u00e7ebiliyor, 45 santimetrelik dik engelleri a\u015fabiliyor, 100 santimetrelik hendeklerden ge\u00e7ebiliyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/j70CpP64kkCE5vT7C02uTg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ate\u015f, KBRN hava filtre sistemi, hidrolik kurtarma vinci, otomatik yang\u0131n s\u00f6nd\u00fcrme ve infilak bast\u0131rma sistemi, ba\u011f\u0131ms\u0131z s\u00fcspansiyon, diferansiyel kilitleri gibi donan\u0131mlar bar\u0131nd\u0131r\u0131yor. Motor g\u00fcc\u00fc 400 beygir olan ara\u00e7, azami 700 kilometre menzile sahip bulunuyor.\nAra\u00e7, ASELSAN'\u0131n Acar Kara G\u00f6zetleme Radar\u0131, \u015eahing\u00f6z\u00fc-OD Elektro-Optik Sens\u00f6r Sistemi ve Seda (Yank\u0131) At\u0131\u015f Yeri Tespit Sistemi ile etkin bir s\u0131n\u0131r g\u00fcvenli\u011fi sa\u011flayacak.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LUb0BTc3GESJPDs5OVAXCg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>T\u00dcB\u0130TAK SAGE taraf\u0131ndan geli\u015ftirilen ve \u00fcretimini ROKETSAN'\u0131n\u00a0yapt\u0131\u011f\u0131 yerli\u00a0cruise\u00a0f\u00fczesi Som'un menzili 180 kilometrenin \u00fcst\u00fcnde.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4JIQpRHrGUaxC4Of3yM1NQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Cirit T\u00fcrkiye'nin roket ve f\u00fcze sistemleri \u00fcreticisi ROKETSAN taraf\u0131ndan\u00a0geli\u015ftirildi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/9YX_5ukg702GN0tgVHDafg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Erdo\u011fan, savunma sanayi ve yerli teknoloji \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131ndan bir ba\u015fka \u00f6zg\u00fcn \u00fcr\u00fcn\u00fcn\u00fcn de T\u00dcB\u0130TAK B\u0130LGEM taraf\u0131ndan y\u00fcr\u00fct\u00fclen \"Y\u00fcksek G\u00fc\u00e7l\u00fc Lazer Sistemi Geli\u015ftirilmesi\", k\u0131sa ad\u0131yla \"I\u015f\u0131n Projesi\" oldu\u011funu aktararak, canl\u0131 yay\u0131nda sistemin test edilmesi emrini verdi.\u00a0\n\u00a020 kilovatl\u0131k milli lazer silah ile 1.5 kilometre mesafedeki 3mm kal\u0131nl\u0131\u011f\u0131nda \u00e7elik hedefi tahrip edildi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kcCjM44W2U-U4TvOUMNssQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Hafif\u00a0z\u0131rhl\u0131/z\u0131rhs\u0131z sabit ve hareketli hedeflere kar\u015f\u0131 y\u00fcksek hassasiyete sahip, s\u0131n\u0131f\u0131n\u0131n en uzun menzilli f\u00fczesi Cirit, ATAK helikopterlerince de kullan\u0131lmaya\u00a0ba\u015fland\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rxlGLWPL3E20fHon90oVjQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>T\u00fcrkiye\u2019nin ilk yerli Kaideye\u00a0Manteli\u00a0Stinger\u2018i\u00a0(KMS) olan Z\u0131pk\u0131n, ASELSAN taraf\u0131ndan \u00fcretildi. Z\u0131pk\u0131n TSK envanterindeki yerini 20 Ekim 2004\u2018te alm\u0131\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wN-Gr8ww_0eovB4fg5sWGw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Modern\u00a0elektronik\u00a0alg\u0131lay\u0131c\u0131\u00a0cihazlar\u0131n yer\u00a0ald\u0131\u011f\u0131 \"Kay\u0131 S\u0131n\u0131r G\u00fcvenlik Sistemi Hatay s\u0131n\u0131r\u0131nda hizmet veriyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/AzpEXMoeSUG_ylunMKUV9Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>T\u00fcrk yap\u0131m\u0131 cihazlar\u0131n yer ald\u0131\u011f\u0131 elektronik sistem sayesinde s\u0131n\u0131ra yakla\u015fan \u0130HA, ara\u00e7 veya insanlar tespit edilip, komuta merkezi uyar\u0131l\u0131yor. S\u0131n\u0131rda kaydedilen t\u00fcm g\u00f6r\u00fcnt\u00fcler tek merkezde toplan\u0131l\u0131yor ve kameralar tehdit olu\u015fturan nesneye otomatik odaklan\u0131yor. Radar kar\u0131\u015ft\u0131r\u0131c\u0131 cihazlar\u0131n da bulundu\u011fu sistem, her t\u00fcrl\u00fc tehditte komuta merkezindeki g\u00fcvenlik g\u00fc\u00e7lerine bilgi aktar\u0131yor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/WJ7oDeJYFEWWiVEQkScS_A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Lazer g\u00fcd\u00fcml\u00fc f\u00fcze L-UMTAS'\u0131n\u00a0at\u0131\u015f testleri ve milli imkanlarla \u00fcretilen Atak helikopterine entegrasyon \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 ge\u00e7ti\u011fimiz y\u0131l ba\u015far\u0131yla sonu\u00e7land\u0131r\u0131ld\u0131.\u00a0UMTAS'lar\u00a0Atak helikopterlerinde\u00a0kullan\u0131labiliniyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/k251PGiP7ECrOugLJ0rcQg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>T\u00fcrk savunma sanayisinin \u00f6nde gelen z\u0131rhl\u0131 kara arac\u0131 \u00fcreticilerinden FNSS ile Endonezyal\u0131 PT Pindad firmas\u0131 taraf\u0131ndan T\u00fcrkiye'de tasarlanan ve geli\u015ftirilen orta a\u011f\u0131rl\u0131k s\u0131n\u0131f\u0131 tank Kaplan MT, Endonezya'daki kalifikasyon testlerinden ba\u015far\u0131yla ge\u00e7erek seri \u00fcretime haz\u0131r hale geldi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/sCBItQVHUEi-nH5DTQPstQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>KAPLAN MT\u2019nin Teknik \u00d6zellikleri \u015f\u00f6yle...\nAzami Yol H\u0131z\u0131: 70 km/sa\nYol Menzili: 450 km\nAzami Meyil T\u0131rmanma: %60\nAzami Yan Meyil: %30\nDik Engel A\u015fma: 0,90 m\nHendek A\u015fma: 2,00 m</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/De1RRguu-02bciwRltds0w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Motor:Dizel\nTransmisyon: Tam Otomatik\nM\u00fcrettebat: 3 (S\u00fcr\u00fcc\u00fc, Ni\u015fanc\u0131 ve Komutan)\nAna Silah: 105 mm Top\n\u0130kincil Silah: 7,62 mm E\u015f Eksenli Makinal\u0131 T\u00fcfek</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/orlULQxbjEWP6kOb3taiTQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Tamamen yerli \u00fcretim olan Wattozz,\u00a04 y\u0131ll\u0131k \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n ard\u0131ndan sonunda piyasaya \u00e7\u0131k\u0131yor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/iilN4G4QIEOVl5CSFn0Zdg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Albayraklar Savunma A.\u015e\u00a0taraf\u0131ndan geli\u015ftirilen, milli enerji silah\u0131\u00a0Wattozz\u00a0bar\u0131nd\u0131rm\u0131\u015f oldu\u011fu \u00f6zelliklerle olduk\u00e7a dikkat \u00e7ekiyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/iOlzn-Ic0UKoL2A2FR_1kQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Wattozz\u2018un uzaktan kontrol edilebilen mermileri 10 metreye kadar kadar etkili olaca\u011f\u0131 d\u00fczenlenen etkinlik s\u0131ras\u0131nda a\u00e7\u0131kland\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1Ho4KgY63ECiLku0WMe2SA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>T\u00fcrk Silahl\u0131 Kuvvetleri, askeri \u00fcs, liman, tesis ve birliklerin hava tehditlerinden korunmas\u0131 amac\u0131yla de\u011fi\u015fen at\u0131\u015f kontrol ve komuta kontrol altyap\u0131lar\u0131na uyumlu \u015fekilde Hisar F\u00fczelerini tasarlad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/BNcZA7NQ1U2v6rRHrnf0Yg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Hisar F\u00fczeleri; askeri \u00fcs, liman, tesis ve birliklerin hava tehditlerinden korunmas\u0131 amac\u0131 ile sabit ve d\u00f6ner kanatl\u0131 u\u00e7aklara, seyir f\u00fczelerine, havadan karaya at\u0131lan f\u00fczelere ve insans\u0131z hava ara\u00e7lar\u0131na kar\u015f\u0131 H\u0130SAR-A 10 +km, H\u0130SAR-O 16 +km menzil aral\u0131klar\u0131nda kullan\u0131lan hava savunma f\u00fczeleridir.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jBQqCxZpKEWO0aoj65Uktw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130leri g\u00f6zetleme, anti- tank ve komuta kontrol gibi \u00f6zel maksatl\u0131 g\u00f6revleri yerine getirmek \u00fczere tasarlanm\u0131\u015f bir ara\u00e7t\u0131r.\nAra\u00e7 t\u00fcm\u00a0operasyonel\u00a0gereksinimlere cevap verecek \u015fekilde kurgulanm\u0131\u015ft\u0131r.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/aUtZKXvj90upVk9VVF1E2Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>25-30\u00a0Bg/ton g\u00fcc\u00fcndeki ara\u00e7 1.9\u00a0m\u2019lik\u00a0d\u00fc\u015f\u00fck bir siluete ve amfibi \u00f6zelli\u011fe sahiptir. 5 ki\u015filik m\u00fcrettebat\u0131 bulunan ara\u00e7 hi\u00e7bir haz\u0131rl\u0131k gerektirmeden derin ve ak\u0131nt\u0131l\u0131 suda operasyon yapabilir.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wCbtyHtglE-1wvduAtcmjw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Arac\u0131n sudaki artt\u0131r\u0131lm\u0131\u015f manevra kabiliyeti ise, arkas\u0131nda konumland\u0131r\u0131lan iki adet su jeti ile sa\u011flanmaktad\u0131r. Ara\u00e7, suda nokta (Pivot) d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fc yapabilmekte ve ayn\u0131 zamanda arzu edildi\u011finde suda geri istikamete do\u011fru hareket edebilme kabiliyetine sahip.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/C8iLT3ceGUW1OqrM2nRAPg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Pars, may\u0131nlara ve el yap\u0131m\u0131 patlay\u0131c\u0131lara kar\u015f\u0131 korumal\u0131 olan arac\u0131n g\u00f6vdesi, balistik malzemeden \u00fcretildi. CH-47\u00a0Chinook\u00a0a\u011f\u0131r y\u00fck helikopteri dahil her t\u00fcrl\u00fc askeri kargo u\u00e7a\u011f\u0131 ile ta\u015f\u0131nabiliyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/2_4CtG1vAECvTJqyIh4Iag.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Konya'da bir yaz\u0131l\u0131m firmas\u0131, \u00f6zellikle Do\u011fu ve G\u00fcneydo\u011fu\u2019da ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc PKK\u2019ya kar\u015f\u0131 m\u00fccadele veren asker ve polisin kullanabilmesi i\u00e7in 'Ankerot' ad\u0131n\u0131 verdi\u011fi tank g\u00f6r\u00fcn\u00fcml\u00fc uzaktan kumandal\u0131 mini insans\u0131z ara\u00e7 \u00fcretti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KrDGtQ6cD0eAVcb2HQSmGA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>T\u00fcrk ordusunun\u00a0amfibik\u00a0z\u0131rhl\u0131 arac\u0131 Kunduz-Azmim,\u00a0hem karada hem de suda g\u00f6rev yapabiliyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7_m5txOJFkGL7q61H59k8g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>FNSS taraf\u0131ndan \u00fcretilen z\u0131rhl\u0131 istihkam arac\u0131, sava\u015f s\u0131ras\u0131nda en kritik b\u00f6lgelerde dahi g\u00f6rev alabiliyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0KDe7LZzrUW09LX7DvSg7w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Arac\u0131n \u00fczerinde; termal kamera, sis havanlar\u0131, 2 adet su jeti, iklimlendirme ve KBRN Sistemi, Balast bo\u015faltma sistemi, dozer b\u0131\u00e7a\u011f\u0131 yer al\u0131yor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/39QEQ7W58U6wJGdqP31P8A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>2 personelin kulland\u0131\u011f\u0131 ara\u00e7; karada saatte 45, su da ise 8.6 kilometre h\u0131z yapabiliyor. Azami 400 kilometre yol yapabilen z\u0131rhl\u0131 ara\u00e7, nokta d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fc de yapabiliyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-zIO7engPE6YfH-BRrkvZA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Y\u00fcksek taktik ve teknik \u00f6zelliklere sahip yeni nesil \u00e7ok tekerlekli mod\u00fcler bir ara\u00e7 olan ARMA; \u00fcst\u00fcn hareket kabiliyeti, y\u00fcksek may\u0131n ve balistik koruma ile orta ve y\u00fcksek kalibre silah sistemi entegrasyon opsiyonlar\u0131na sahip. Arma, en zorlu arazi ko\u015fullar\u0131nda bile hizmet verebilmekte.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gYuVNIUgJkSvpPgBRh4mMw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ad\u0131n\u0131 korunmas\u0131 y\u00f6n\u00fcyle Kirpiden alan bu ara\u00e7 BMC taraf\u0131ndan \u00fcretilmekte. Tasar\u0131m ve \u00fcretim amac\u0131 may\u0131na kar\u015f\u0131 dayan\u0131kl\u0131 z\u0131rhl\u0131 personel ta\u015f\u0131y\u0131c\u0131 olan kirpinin ba\u015fl\u0131ca kullan\u0131c\u0131s\u0131 T\u00fcrk Silahl\u0131 Kuvvetleridir.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4TvsRnue-U6mXA1ADFrUJw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Tulpar, A400M ile ta\u015f\u0131nabilirlik, mod\u00fcler koruma yap\u0131s\u0131, elektronik alt yap\u0131 ve d\u00fc\u015f\u00fck siluet gibi teknik ve taktik \u00f6zellikleri ile gelece\u011fin z\u0131rhl\u0131 muharebe arac\u0131. Geni\u015f i\u00e7 hacmi, y\u00fcksek ta\u015f\u0131ma kapasitesi ve esnek mimarisi ile gelecekte ortaya \u00e7\u0131kabilecek z\u0131rh ve g\u00f6rev donan\u0131m\u0131 ihtiya\u00e7lar\u0131na cevap verebilecek geni\u015fleme kapasitesine sahip.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/avVAgBLC4kmiVNgMNaTvBg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Otokar firmas\u0131n\u0131n \u00fcretti\u011fi bir di\u011fer z\u0131rhl\u0131 personel ta\u015f\u0131y\u0131c\u0131 ise\u00a0Otokal\u00a0Ural.\u00a0Tamam\u0131 z\u0131rh sac\u0131ndan \u00fcretilmi\u015f personel kabini ile farkl\u0131 tehditlere kar\u015f\u0131 sa\u011flad\u0131\u011f\u0131 \u00fcst seviye personel korumas\u0131na ilave olarak; geni\u015f i\u00e7 hacmi ve koltuk ara mesafeleri, ergonomik tam boy koltuklar\u0131, s\u00fcspansiyonu ve s\u0131n\u0131f\u0131ndaki en b\u00fcy\u00fck lastik ebad\u0131 sayesinde personel konforunu da en \u00fcst seviyede tutuyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zZSt3EzrekWTO3coVEhEZQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Otokar\u00a0Cobra, Otokar firmas\u0131 taraf\u0131ndan 1997 y\u0131l\u0131nda \u00fcretimine ba\u015flanan bir z\u0131rhl\u0131 personel ta\u015f\u0131y\u0131c\u0131 arac\u0131. Azami 110 km h\u0131za \u00e7\u0131kabilen ara\u00e7ta bir adet 1 \u00d7 7.62 mm veya 12.7 mm makineli t\u00fcfek bulunuyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/dPmWKW_VLEqPCC0MXjsMBg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>9 personel ta\u015f\u0131ma kapasiteli lastik tekerlekli 4x4\u00a0Cobra\u00a0Z\u0131rhl\u0131 Arac\u0131n\u00a0amfibik\u00a0versiyonu da bulunmakta. Kazakistan Silahl\u0131 Kuvvetleri ihtiyac\u0131 i\u00e7in Otokar \u015firketi Kazakistan\u00a0Engineering\u00a0\u015firketi ile 2011 y\u0131l\u0131nda yap\u0131lan anla\u015fma do\u011frultusunda ortak lisansl\u0131 \u00fcretim yap\u0131l\u0131yor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/XVuXTskzgUyqg9wszZYZ0Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>ASELSAN'\u0131n T\u00fcrk ordusu i\u00e7in \u00f6zel olarak geli\u015ftirdi\u011fi ASYA, arazide ko\u015fmay\u0131, z\u0131plamay\u0131, t\u0131rmanmay\u0131 kolayla\u015ft\u0131r\u0131yor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/9xDAzrFibUaf_0E-m_myWw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Fiziksel yorgunlu\u011fu minimuma indiren ASYA sayesinde zorlu ko\u015fullarda askerlerimizin direnci de art\u0131r\u0131lm\u0131\u015f oluyor.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "U\u015fak'ta kontrolden \u00e7\u0131kan otomobil bina bo\u015flu\u011funa d\u00fc\u015ft\u00fc: 1 \u00f6l\u00fc, 1 yaral\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/usakta-kontrolden-cikan-otomobil-bina-bosluguna-dustu-1-olu-1-yarali,9otGPSI9tkG8AQhw-FmHCg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/f93mdwY6m0Gc9Q9S9ESDsg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"U\u015fak'ta kontrolden \u00e7\u0131kan otomobil bina bo\u015flu\u011funa d\u00fc\u015ft\u00fc: 1 \u00f6l\u00fc, 1 yaral\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/f93mdwY6m0Gc9Q9S9ESDsg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>U\u015fak'ta kontrolden \u00e7\u0131kan otomobilin bina bo\u015flu\u011funa d\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fc kazada 1 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti, 1 ki\u015fi de yaraland\u0131.</p><p>U\u015fak'ta R.B. (22) idaresindeki 20 EB 391 plakal\u0131 otomobil, s\u00fcr\u00fcc\u00fcn\u00fcn direksiyon hakimiyetini kaybetmesi sonucu 3 metre y\u00fckseklikten bina bo\u015flu\u011funa d\u00fc\u015ft\u00fc. \u00c7evredeki vatanda\u015flar\u0131n ihbar\u0131 \u00fczerine olay yerine sa\u011fl\u0131k, polis ve itfaiye ekipleri sevk edildi.</p><p>\u0130tfaiye ekiplerince otomobilde s\u0131k\u0131\u015fan G\u00fcrkan Ta\u015favl\u0131 (17), bulundu\u011fu yerden \u00e7\u0131kart\u0131ld\u0131. Sa\u011fl\u0131k ekiplerince U\u015fak E\u011fitim ve Ara\u015ft\u0131rma Hastanesi'ne kald\u0131r\u0131lan G\u00fcrkan Ta\u015favl\u0131 t\u00fcm m\u00fcdahalelere ra\u011fmen kurtar\u0131lamazken, otomobil s\u00fcr\u00fcc\u00fcs\u00fc ise kentteki bir \u00f6zel hastanede tedavi alt\u0131na al\u0131nd\u0131.</p><p>S\u00fcr\u00fcn\u00fcn hayat\u0131 tehlikesinin olmad\u0131\u011f\u0131 \u00f6\u011frenildi. Kazayla ilgili soru\u015fturma ba\u015flat\u0131ld\u0131.</p>"
    },
    {
        "title": "Beykoz'da otomobil pazara dald\u0131: 2 yaral\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/beykozda-otomobil-pazara-daldi-2-yarali,8Mzl6VzVqESo0e7JAXOEzg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/2hB_DEyVI06ZVpcHE4yI1g.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Beykoz'da otomobil pazara dald\u0131: 2 yaral\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/2hB_DEyVI06ZVpcHE4yI1g.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Beykoz'da s\u00fcr\u00fcc\u00fcs\u00fcn\u00fcn direksiyon hakimiyetini kaybetti\u011fi otomobil pazardakilerin aras\u0131na dald\u0131. Kazada, pazara al\u0131\u015fveri\u015f yapmaya gelen 2 ki\u015fi yaraland\u0131.</p>Kaza, saat 15.00 s\u0131ralar\u0131nda Yal\u0131k\u00f6y Mahallesi Kartal Sokak'ta bulunan semt pazar\u0131nda meydana geldi. \u0130ddiaya g\u00f6re 35 DTS 39 plakal\u0131 otomobilin s\u00fcr\u00fcc\u00fcs\u00fc bilinmeyen bir nedenle direksiyon hakimiyetini kaybetti ve otomobille birlikte semt pazar\u0131na dald\u0131. \u0130hbar \u00fczerine olay yerine itfaiye, polis ve sa\u011fl\u0131k ekibi sevk edildi. Pazarda pani\u011fe neden olan kazada 2 ki\u015fi yaraland\u0131. \u0130lk m\u00fcdahaleleri olay yerinde sa\u011fl\u0131k ekipleri taraf\u0131ndan yap\u0131lan yaral\u0131lar daha sonra hastaneye kald\u0131r\u0131ld\u0131.  Pazarda tezgah\u0131 bulunan Cem Acar, Beyaz bir arac\u0131n tezgahlara h\u0131zl\u0131ca \u00e7arparak pazara girdi\u011fini g\u00f6rd\u00fcm. Karpuz tezgah\u0131n\u0131 ve yan\u0131ndaki tezgah\u0131 devirip kald\u0131r\u0131ma \u00e7arparak durabildi. Ara\u00e7ta kad\u0131n \u015fof\u00f6r, e\u015fi ve arkada \u00e7ocu\u011fu vard\u0131, \u015fok ge\u00e7iriyordu. Pazara gelen bir vatanda\u015f\u0131n aya\u011f\u0131n\u0131 ezmi\u015f o ba\u011f\u0131r\u0131yordu. Ba\u015fka bir han\u0131mefendi elinden yaraland\u0131. \u00c7oluk \u00e7ocuk kalabal\u0131k olabilirdi pazar. Bisiklet yar\u0131\u015f\u0131ndan dolay\u0131 \u00e7ok kalabal\u0131k de\u011fildi, yoksa felaket olabilirdi diye konu\u015ftu.  <strong>YANLI\u015eLIKLA GAZA BASTI \u0130DD\u0130ASI</strong>  G\u00f6rg\u00fc tan\u0131\u011f\u0131 Arif Y\u0131ld\u0131z s\u00fcr\u00fcc\u00fcn\u00fcn arac\u0131 park etmeye \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yleyerek Yanl\u0131\u015fl\u0131kla gaza bast\u0131, son surat \u00f6n\u00fc havada h\u0131zla pazara geldi, kald\u0131r\u0131ma \u00e7arparak durabildi. Ben buradan ba\u011f\u0131rd\u0131m 'ka\u00e7\u0131n' diye. Bir kad\u0131na vurdu. Bir de mal se\u00e7en birileri vard\u0131 onlara vurdu. Karpuz ve giyim tezgah\u0131na \u00e7arparak devirdi dedi.  <strong>\"TEZGAHLAR HAVADA U\u00c7U\u015eTU\"</strong>  Pazarda giyim tezgah\u0131 a\u00e7an Cemile Vurgun, \u00c7ok k\u00f6t\u00fc \u015feyler ya\u015fand\u0131. M\u00fcthi\u015f bir g\u00fcr\u00fclt\u00fcyle yan\u0131mda \u00e7al\u0131\u015fan arkada\u015f 'Cemile abla ko\u015f bir \u015feyler geliyor' dedi. Tezgahlar havada u\u00e7u\u015fuyor, ka\u00e7amad\u0131m. Mucize eseri \u00f6ndeki tezgahlara \u00e7arp\u0131nca durdu. \u00c7izgi filmlerdeki gibi her \u015fey u\u00e7ar u\u00e7ar t\u0131k diye kal\u0131r. \u0130\u015fte bug\u00fcn burada o ya\u015fand\u0131. Ara\u00e7takilerin burnu bile kanamad\u0131 diye konu\u015ftu.  Polisin kaza ile ilgili soru\u015fturmas\u0131 devam ediyor."
    },
    {
        "title": "ABD'nin \u00c7in'e y\u00f6nelik tarife art\u0131\u015flar\u0131 y\u00fcr\u00fcrl\u00fc\u011fe giriyor",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/ntvpara/abdnin-cine-yonelik-tarife-artislari-yururluge-giriyor,ZeSwYJJ8yUijKqgOP4-6xA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mOGokbVHuEOK0_rb58IYaw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"ABD'nin \u00c7in'e y\u00f6nelik tarife art\u0131\u015flar\u0131 y\u00fcr\u00fcrl\u00fc\u011fe giriyor\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mOGokbVHuEOK0_rb58IYaw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>ABD Ticaret Temsilcili\u011fi (USTR), \u00c7in'den ithal edilen \u00e7elik ve al\u00fcminyum, yar\u0131 iletkenler, elektrikli ara\u00e7lar, bataryalar, kritik mineraller ve g\u00fcne\u015f pilleri gibi \u00fcr\u00fcnlere y\u00f6nelik g\u00fcmr\u00fck vergisini art\u0131rma plan\u0131n\u0131n son halini duyurdu. G\u00fcmr\u00fck vergilerinin \u00e7o\u011fu 27 Eyl\u00fcl'de y\u00fcr\u00fcrl\u00fc\u011fe giriyor.</p>ABD Ticaret Temsilcili\u011fi (USTR), \u00c7in'den ithal edilen \u00e7elik ve al\u00fcminyum, yar\u0131 iletkenler, elektrikli ara\u00e7lar, bataryalar, kritik mineraller ve g\u00fcne\u015f pilleri gibi \u00fcr\u00fcnlere y\u00f6nelik g\u00fcmr\u00fck vergisini art\u0131rma plan\u0131n\u0131n son halini duyurdu.  USTR'den yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, may\u0131s ay\u0131nda a\u00e7\u0131klanan g\u00fcmr\u00fck vergisi art\u0131\u015flar\u0131na dair \u00f6nerilerin b\u00fcy\u00fck \u00f6l\u00e7\u00fcde kabul edildi\u011fi ve yap\u0131lan inceleme sonucunda Amerikan i\u015fletmelerini ve \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n\u0131 \u00c7in'in haks\u0131z ticaret uygulamalar\u0131ndan korumaya y\u00f6nelik \u00e7e\u015fitli g\u00fcncellemeler yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 bildirildi.  S\u00f6z konusu g\u00fcncellemelere y\u00f6nelik bilgilerin payla\u015f\u0131ld\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, y\u00fcz maskeleri, t\u0131bbi eldivenler, i\u011fneler ve \u015f\u0131r\u0131ngalara y\u00f6nelik tarifeler i\u00e7in yeni s\u00fcre ve oranlar belirlendi\u011fi, 14 May\u0131s'tan \u00f6nce sipari\u015f edilen gemiden k\u0131y\u0131ya vin\u00e7ler i\u00e7in istisna getirildi\u011fi ve g\u00fcne\u015f enerjisi \u00fcretim ekipmanlar\u0131 i\u00e7in \u00f6nerilen istisnalar\u0131n kapsam\u0131n\u0131n de\u011fi\u015ftirildi\u011fi bilgisi yer ald\u0131.  ABD Ticaret Temsilcisi Katherine Tai, a\u00e7\u0131klamada, \u200b\u200b\u200b\u200b\u200b\u200bbu eylemlerin ABD y\u00f6netiminin haks\u0131z ticaret uygulamalar\u0131 kar\u015f\u0131s\u0131nda Amerikan i\u015f\u00e7ileri ve i\u015fletmeleri i\u00e7in harekete ge\u00e7me taahh\u00fcd\u00fcn\u00fcn alt\u0131n\u0131 \u00e7izdi\u011fini belirterek, \"Bug\u00fcn kesinle\u015fen tarife art\u0131\u015flar\u0131, Amerikan i\u015f\u00e7ilerini ve i\u015fletmelerini etkilemeye devam eden \u00c7in'in zararl\u0131 politikalar\u0131n\u0131 ve uygulamalar\u0131n\u0131 hedef alacak.\" ifadesini kulland\u0131.  S\u00f6z konusu g\u00fcmr\u00fck vergilerinin \u00e7o\u011funun 27 Eyl\u00fcl'de y\u00fcr\u00fcrl\u00fc\u011fe girece\u011fi aktar\u0131ld\u0131.  <strong>MAYIS AYINDA KARAR VER\u0130LM\u0130\u015eT\u0130</strong>  May\u0131s ay\u0131nda ABD y\u00f6netimi, kritik end\u00fcstrilerdeki yerli \u00fcretimi desteklemek amac\u0131yla \u00c7in'den ithal edilen \u00e7elik ve al\u00fcminyum, yar\u0131 iletkenler, elektrikli ara\u00e7lar, bataryalar, kritik mineraller ve g\u00fcne\u015f pilleri gibi \u00fcr\u00fcnlere y\u00f6nelik g\u00fcmr\u00fck vergilerini art\u0131rma karar\u0131 alm\u0131\u015ft\u0131.  Beyaz Saray'dan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, \u00c7in'i k\u00fcresel pazarlar\u0131 yapay olarak d\u00fc\u015f\u00fck fiyatl\u0131 ihracat \u00fcr\u00fcnleriyle doldurdu\u011fu belirtilerek, tarife art\u0131\u015f\u0131na gidilen \u00fcr\u00fcnlerin 18 milyar dolarl\u0131k ithalat\u0131 kapsad\u0131\u011f\u0131 aktar\u0131lm\u0131\u015ft\u0131.  Bu kapsamda, tarife oran\u0131 baz\u0131 \u00e7elik ve al\u00fcminyum \u00fcr\u00fcnler ile bataryalar i\u00e7in y\u00fczde 25'e, yar\u0131 iletkenler ve g\u00fcne\u015f pilleri i\u00e7in y\u00fczde 50'ye, elektrikli ara\u00e7lar i\u00e7in y\u00fczde 100'e y\u00fckseltilmi\u015fti."
    },
    {
        "title": "TEM Otoyolu'nda seyir halindeki ara\u00e7 alev topuna d\u00f6nd\u00fc",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/tem-otoyolunda-seyir-halindeki-arac-alev-topuna-dondu,G8NULD8kXUedtSCZJEoqJA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xPhDfMNFbUa9tRGdQg8T-Q.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"TEM Otoyolu'nda seyir halindeki ara\u00e7 alev topuna d\u00f6nd\u00fc\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xPhDfMNFbUa9tRGdQg8T-Q.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>TEM Otoyolu Kocaeli ge\u00e7i\u015finde seyir halinde olan hafif ticari ara\u00e7, alev topuna d\u00f6nd\u00fc. Yang\u0131n\u0131 itfaiye ekipleri s\u00f6nd\u00fcr\u00fcrken, ara\u00e7tan geriye hurda y\u0131\u011f\u0131n\u0131 kald\u0131.</p><p>Yang\u0131n, TEM Otoyolu Derince ge\u00e7i\u015fi Ankara istikametinde seyir halinde giden hafif ticari ara\u00e7ta \u00e7\u0131kt\u0131. </p><p>Edinilen bilgiye g\u00f6re, hafif ticari ara\u00e7la seyir halinde olan E.E., yak\u0131t kokusu almas\u0131 \u00fczerine arac\u0131 yol kenar\u0131na \u00e7ekti. S\u00fcr\u00fcc\u00fcn\u00fcn inmesiyle ara\u00e7 alev ald\u0131. Vatanda\u015flar\u0131n ihbar\u0131 \u00fczerine olay yerine itfaiye, sa\u011fl\u0131k ve polis ekipleri sevk edildi. K\u0131sa s\u00fcrede olay yerine gelen itfaiye ekipleri, alev alev yanan arac\u0131 s\u00f6nd\u00fcrd\u00fc. Ara\u00e7tan geriye iskeleti kald\u0131. </p><p>Yang\u0131n sebebiyle uzun ara\u00e7 kuyruklar\u0131 olu\u015furken polis olayla ilgili inceleme ba\u015flatt\u0131.</p>"
    },
    {
        "title": "T\u00fcrkiye'de elektrikli ara\u00e7lar\u0131n y\u00fczde 80'i kaskolu",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/otomobil/turkiyede-elektrikli-araclarin-yuzde-80i-kaskolu,StALj5IeY0mF_PSiYu3NQQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/e2V2W_mhZUmQGHFuBqwrjw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"T\u00fcrkiye'de elektrikli ara\u00e7lar\u0131n y\u00fczde 80'i kaskolu\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/e2V2W_mhZUmQGHFuBqwrjw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>T\u00fcrkiye Sigorta Birli\u011fi (TSB) Genel Sekreter Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Balk\u0131r Demirkan, trafi\u011fe kay\u0131tl\u0131 elektrikli ara\u00e7lar\u0131n tamam\u0131nda zorunlu trafik sigortas\u0131n\u0131n bulundu\u011funu fakat kasko poli\u00e7esi tercih edenlerin oran\u0131n\u0131n y\u00fczde 80 seviyesinde oldu\u011funu s\u00f6yledi.</p><p>Sessiz ve \u00e7evre dostu olmalar\u0131yla bilinen elektrikli ara\u00e7lar\u0131n say\u0131s\u0131 her ge\u00e7en g\u00fcn art\u0131yor. Bu ara\u00e7lar\u0131n\u00a0kasko\u00a0ve trafik sigortas\u0131 durumunu AA muhabirine de\u011ferlendiren T\u00fcrkiye Sigorta Birli\u011fi (TSB) Genel Sekreter Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Balk\u0131r Demirkan, yeni \u00e7\u0131kan modeller ve kullan\u0131c\u0131 ilgisine paralel olarak penetrasyonun artt\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade etti.  Sigortac\u0131l\u0131k ve \u00d6zel Emeklilik D\u00fczenleme ve Denetleme Kurumunun (SEDDK) elektrikli ara\u00e7lar\u0131n zorunlu trafik poli\u00e7esine uygulad\u0131\u011f\u0131 y\u00fczde 10'luk indirimin bilinirli\u011fin artmas\u0131 y\u00f6n\u00fcnde fayda sa\u011flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 fakat poli\u00e7e art\u0131\u015f\u0131na katk\u0131 sunmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten Demirkan, \"8 ayl\u0131k rakamlara bakt\u0131\u011f\u0131m\u0131zda 20 milyon 131 bin arac\u0131n zorunlu trafik sigortas\u0131 (ZTS) poli\u00e7esi bulunurken, 151 bin 679 elektrikli arac\u0131n ZTS poli\u00e7esi mevcut.\u00a0Kaskoda ise 5 milyon 828 bin 712 arac\u0131n poli\u00e7e mevcutken, elektrikli ara\u00e7larda bu rakam 121 bin 390. Trafi\u011fe \u00e7\u0131kan elektrikli ara\u00e7lar\u0131n tamam\u0131nda zorunlu trafik sigortas\u0131 yap\u0131l\u0131rken,\u00a0kasko\u00a0poli\u00e7esi tercih edenlerin oran\u0131 y\u00fczde 80 seviyesinde.\" diye konu\u015ftu.  Demirkan, son d\u00f6nemlerde motosiklet s\u0131n\u0131f\u0131na giren fakat kap\u0131s\u0131 ve direksiyonu olan elektrikli ara\u00e7lar konusuna da de\u011findi. Bu ara\u00e7lar\u0131n sat\u0131\u015f\u0131n\u0131n artt\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve \u015fehir i\u00e7i trafi\u011fe \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131na dikkati \u00e7eken Demirkan, \u015funlar\u0131 kaydetti:  \"Kay\u0131tl\u0131 ara\u00e7 adetlerine bu ara\u00e7lar da dahil oluyor. Kilovat nedeni ile poli\u00e7e zorunlulu\u011fu bulunmayan (Ara\u00e7 tipi ruhsat ve trafik tescilinde L6 ve benzerleri) bu ara\u00e7lar\u0131n SEDDK taraf\u0131ndan zorunlu trafik sigortas\u0131 kapsam\u0131 i\u00e7erisinde yer almas\u0131n\u0131n ve bu ara\u00e7lara y\u00fczde 10'luk indirim uygulamas\u0131n\u0131n daha fazla fayda sa\u011flayaca\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyoruz.\"  Demirkan\u00a0kasko\u00a0taraf\u0131nda, sigorta \u015firketlerinin ge\u00e7ti\u011fimiz d\u00f6nemde elektrikli ara\u00e7lara y\u00f6nelik \u00fcr\u00fcn ve kampanyalar ile Togg gibi markalara y\u00f6nelik altyap\u0131 haz\u0131rlad\u0131klar\u0131n\u0131 ve bu do\u011frultuda poli\u00e7e \u00fcretimi yapt\u0131klar\u0131n\u0131 anlatt\u0131.</p><p><strong>\"SEKT\u00d6R\u00dcM\u00dcZ \u00dcRET\u0130C\u0130 F\u0130RMALARLA \u0130\u015e B\u0130RL\u0130\u011e\u0130 \u0130\u00c7\u0130NDE HASAR Y\u00d6NET\u0130M\u0130 YAPMAYA \u00c7ALI\u015eIYOR\"</strong>  Elektrikli ara\u00e7lar\u0131n kaza yapma s\u0131kl\u0131\u011f\u0131 ile hasar maliyetlerinin y\u00fcksekli\u011fi nedeniyle bu y\u0131l poli\u00e7e fiyatlar\u0131n\u0131n artt\u0131\u011f\u0131n\u0131 dile getiren Demirkan, \u015fu bilgileri payla\u015ft\u0131:  \"Fiyat kampanyalar\u0131 azalmakla birlikte,\u00a0kasko\u00a0sigortal\u0131l\u0131k oran\u0131nda bir gerileme g\u00f6rm\u00fcyoruz. Elektrikli ara\u00e7 sahiplerinin y\u00fczde 80\u2019inin\u00a0kasko\u00a0poli\u00e7esini ge\u00e7en y\u0131la g\u00f6re daha y\u00fcksek fiyatlara ra\u011fmen yapt\u0131klar\u0131 anla\u015f\u0131l\u0131yor. Elektrikli ara\u00e7lar\u0131 \u00e7eken \u00e7ekiciler \u00f6zel donan\u0131ml\u0131 olmak zorunda ve bu ilave maliyetler getiriyor. Ayr\u0131ca elektrikli ara\u00e7larda elektronik ya da bilgisayar a\u011f\u0131rl\u0131kl\u0131 sens\u00f6rler ile kolayca yanabilen pil alt yap\u0131lar\u0131 mevcut. Bu ara\u00e7larda meydana gelebilecek orta ve b\u00fcy\u00fck hasarlar\u0131n neredeyse tamam\u0131nda ara\u00e7 ya tamamen hasarlan\u0131yor, yan\u0131yor ya da pil nedeni ile onar\u0131mlar\u0131 m\u00fcmk\u00fcn olmuyor. </p><p>Son olarak bu ara\u00e7lara yetkili servis verilmesi konular\u0131nda da ciddi alt yap\u0131 yetersizlikleri bulunuyor. T\u00fcrkiye'de faaliyet g\u00f6steren en b\u00fcy\u00fck iki elektrikli ara\u00e7 markas\u0131n\u0131n tam te\u015fekk\u00fcll\u00fc yetkili servisleri sadece b\u00fcy\u00fck \u015fehirlerde bulunuyor ve taraf\u0131m\u0131za onar\u0131mlar konusunda s\u0131k\u0131nt\u0131larla birlikte ve kuyruk \u015fikayetleri iletiliyor.\"  Demirkan elektrikli ara\u00e7lar ile ilgili en \u00f6nemli teminat\u0131n, ara\u00e7lar\u0131n \u00f6zel ara\u00e7lar ile \u00e7ekilebilece\u011fi, \u00fcretimden kaynakl\u0131 hatalar ile elektromekanik zararlar\u0131n teminat d\u0131\u015f\u0131nda kalaca\u011f\u0131na ili\u015fkin d\u00fczenlemeler oldu\u011funu belirtti.  Di\u011fer teminatlar\u0131 hat\u0131rlatan Demirkan, \"Ara\u00e7 pillerindeki eskime ve y\u0131pranma nedeniyle pil kapasitelerindeki azalmalarda yine poli\u00e7elerde tan\u0131mlanan teminatlardan olmu\u015ftu. Ayr\u0131ca elektrikli ve konvansiyonel ara\u00e7lar\u0131n bir\u00e7o\u011fu art\u0131k otonom s\u00fcr\u00fc\u015f ve ara\u00e7 kontrollerini yapabilecek yaz\u0131l\u0131mlar ile y\u00fckl\u00fc geliyor. Bu konuda yine poli\u00e7elerde sorumluluk hacker neticesinde olacak zararlar\u0131n \u00fcretici sorumlulu\u011funda olaca\u011f\u0131 teminat notu ile poli\u00e7eler \u00fcretiliyor. Sekt\u00f6r\u00fcm\u00fcz bu hasarlar\u0131n y\u00f6netimini onar\u0131m yerleri, muafiyet ve teminatlar\u0131n yeniden tan\u0131mlanmas\u0131 gibi ad\u0131mlarla y\u00f6netmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor. Buna ek olarak sigorta \u015firketleri \u00fcretici firmalar ile konu\u015farak a\u011f\u0131r hasarlar\u0131n onar\u0131m\u0131 konusunda i\u015fbirli\u011fi i\u00e7erisinde hasar y\u00f6netimi yapmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor.\" dedi.  <strong>\"ELEKTR\u0130KL\u0130 ARA\u00c7LARDA SORUMLULUK KONUSUNDAK\u0130 \u00c7ALI\u015eMALAR TAK\u0130P ED\u0130L\u0130YOR\"</strong>  Kaza veya ar\u0131za durumunda, sorumluluk konusunda elektrikli ara\u00e7larla ilgili \u00f6zel bir d\u00fczenleme hala bulunmuyor. Otonom \u00f6zellikleri olan, kendi yaz\u0131l\u0131mlar\u0131 ile kaza \u00f6nleme sistemi bulunan, y\u00fcksek teknolojili bu ara\u00e7lar\u0131n sorumluluklar\u0131n\u0131n ar\u0131za ve kaza durumundaki sorumluluklar\u0131 d\u00fcnyada da \u00e7al\u0131\u015fma konusu olmaya devam ediyor.  Demirkan, T\u00fcrkiye'de oldu\u011fu gibi d\u00fcnyada da elektrikli ve otonom ara\u00e7lar\u0131n sorumlulu\u011fu konusunda \u00e7e\u015fitli hukuki tart\u0131\u015fmalar oldu\u011funu belirterek, Avrupa Birli\u011fi'nde bu konuda baz\u0131 direktifler ve d\u00fczenlemeler yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.  Avrupa Parlamentosu'nda otonom ara\u00e7lar\u0131 da kapsayan yapay zeka kanununun ge\u00e7en aylarda kabul edildi\u011fi ve tasla\u011f\u0131n direktif olarak yay\u0131mlanmas\u0131n\u0131n beklendi\u011fini an\u0131msatan Demirkan, s\u00f6zlerini \u015f\u00f6yle s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc:  \"Yapay zeka kapsam\u0131nda, otonom ara\u00e7lardaki kod hatalar\u0131, ara\u00e7 \u00fcreticisinin sens\u00f6r ve \u00fcretim hatalar\u0131n\u0131n tespiti, loglar ve bunlar\u0131n tespiti gibi konular ciddi tart\u0131\u015fma ve \u00e7al\u0131\u015fma konular\u0131d\u0131r. Ayn\u0131 zamanda ara\u00e7lar\u0131n kullan\u0131m ve s\u00fcr\u00fcc\u00fc bilgilerine ili\u015fkin veri sahipli\u011fi, ki\u015fisel veri i\u015flenmesi konular\u0131 da t\u00fcm d\u00fcnyada tart\u0131\u015f\u0131l\u0131yor. Bu konuda yine \u00fclkemizde de bir\u00e7ok \u00fcniversite, ara\u00e7 \u00fcreticileri ile da\u011f\u0131t\u0131c\u0131lar\u0131n\u0131n \u00e7al\u0131\u015fma yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6r\u00fcyoruz. Bu \u00e7al\u0131\u015fmalar TSB taraf\u0131ndan yakinen takip edilmekte, somut geli\u015fmeler olduk\u00e7a de\u011ferlendirilmektedir.\"  Demirkan, T\u00fcrk sigorta sekt\u00f6r\u00fcn\u00fcn d\u00fcnyada oldu\u011fu gibi oto sigortalar\u0131n\u0131n dinamo etkisi ile geli\u015fimini s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc ifade etti.  D\u00fcnyadaki bir\u00e7ok yenili\u011fin T\u00fcrk sigorta piyasas\u0131nda yer buldu\u011funu anlatan Demirkan, \"Yeni nesil teknolojiler elektrikli ara\u00e7lara h\u0131zl\u0131 entegre ediliyor. T\u00fcrkiye'de oto sigortac\u0131l\u0131\u011f\u0131, kendine \u00f6zg\u00fc d\u00fczenlemeleri olan, \u00fcr\u00fcn, i\u00e7erik, hizmet ve hasar y\u00f6netiminde d\u00fcnyadaki bir\u00e7ok geli\u015fmi\u015f \u00fclke uygulamalar\u0131n\u0131n \u00f6nc\u00fcs\u00fc ve de\u011fi\u015fikliklere \u00e7ok h\u0131zl\u0131 adapte olarak rekabet edecek seviyededir. Sekt\u00f6r\u00fcm\u00fcz 2 y\u0131ld\u0131r g\u00fcndemimizde olan elektrikli ve otonom ara\u00e7lar\u0131n y\u00f6netilmesi ile mobilite konular\u0131nda global sekt\u00f6r oyuncular\u0131n\u0131 takip etmenin yan\u0131 s\u0131ra T\u00fcrk piyasa ko\u015fullar\u0131 ve hizmet atmosferinde \u00e7\u00f6z\u00fcm ve uygulamalar\u0131 \u00e7ok h\u0131zl\u0131 ortaya \u00e7\u0131kar\u0131yor.\" de\u011ferlendirmesinde bulundu. \u200b\u200b\u200b\u200b\u200b\u200b\u200b</p>"
    },
    {
        "title": "BYD, Manisa'da kurulacak fabrika i\u00e7in i\u015f ilanlar\u0131 yay\u0131mlad\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/teknoloji/byd-manisada-kurulacak-fabrika-icin-is-ilanlari-yayimladi,6695yQux4UeshFH32qFfAw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lXDoIi64mUm8mAUnxo52zw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"BYD, Manisa'da kurulacak fabrika i\u00e7in i\u015f ilanlar\u0131 yay\u0131mlad\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lXDoIi64mUm8mAUnxo52zw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>T\u00fcrkiye'de 1 milyar dolarl\u0131k yat\u0131r\u0131m karar\u0131 alan, d\u00fcnyan\u0131n \u00f6nde gelen otomotiv markalar\u0131ndan BYD, sosyal i\u015f a\u011f\u0131 platformu LinkedIn \u00fczerinden Manisa ve \u0130stanbul i\u00e7in personel ilanlar\u0131 yay\u0131mlad\u0131.</p><p>BYD, Manisa'da kurulacak fabrika i\u00e7in i\u015f ilanlar\u0131 yay\u0131mlad\u0131.</p><p>D\u00fcnyan\u0131n en b\u00fcy\u00fck elektrikli ara\u00e7 \u00fcreticisi \u00c7inli BYD firmas\u0131 ile Sanayi ve Teknoloji Bakanl\u0131\u011f\u0131 aras\u0131nda, T\u00fcrkiye'de yat\u0131r\u0131ma y\u00f6nelik anla\u015fma temmuzda Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan'\u0131n \u00f6nc\u00fcl\u00fc\u011f\u00fcnde imzalanm\u0131\u015ft\u0131.  Anla\u015fma \u00e7er\u00e7evesinde, BYD'nin Manisa'da yakla\u015f\u0131k 1 milyar dolarl\u0131k yat\u0131r\u0131mla y\u0131ll\u0131k 150 bin ara\u00e7 kapasiteli elektrikli ve \u015farj edilebilir hibrit otomobil \u00fcretim tesisi ile s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilir mobilite teknolojilerine y\u00f6nelik AR-GE merkezi kurmas\u0131 \u00f6ng\u00f6r\u00fcl\u00fcyor. 2026 sonunda \u00fcretime ba\u015flamas\u0131 hedeflenen tesiste, 5 bin ki\u015fiye kadar do\u011frudan istihdam sa\u011flanmas\u0131 planlan\u0131yor.  Ancak ge\u00e7en g\u00fcnlerde uluslararas\u0131 medyada yer alan, \u00c7in y\u00f6netiminin elektrikli otomobil \u00fcreticilerine \"teknolojilerinin yurt i\u00e7inde kalmas\u0131n\u0131 sa\u011flama \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131nda bulundu\u011fu\" iddialar\u0131 \u00fczerine, bu \u00fclkeden T\u00fcrkiye'ye yap\u0131lan ve yap\u0131lmas\u0131 planlanan yat\u0131r\u0131mlar\u0131n durumu merak konusu oldu.  Sanayi ve Teknoloji Bakanl\u0131\u011f\u0131 yetkililerinin AA muhabirine yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re, halihaz\u0131rda BYD ve Chery ile T\u00fcrkiye'de fabrika yat\u0131r\u0131mlar\u0131 i\u00e7in y\u00fcr\u00fct\u00fclen m\u00fczakerelerde herhangi aksakl\u0131k beklenmiyor. Sadece T\u00fcrkiye'de de\u011fil Avrupa'da da yank\u0131 bulan anla\u015fma \u00e7er\u00e7evesindeki yat\u0131r\u0131m planlar\u0131 sorunsuz devam ediyor.</p><p><strong>\u0130STANBUL VE MAN\u0130SA \u0130\u00c7\u0130N ARANAN POZ\u0130SYONLAR</strong>  \u00d6te yandan, BYD Avrupa'n\u0131n resmi LinkedIn hesab\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 derlemeye g\u00f6re, \u00c7in men\u015feli marka, T\u00fcrkiye'de \u0130stanbul ve Manisa i\u00e7in i\u015f ilanlar\u0131na \u00e7\u0131kt\u0131.  Markan\u0131n i\u015f ilanlar\u0131nda, Manisa i\u00e7in \"i\u015fe al\u0131m uzman\u0131, \u0130K y\u00f6neticisi, k\u0131demli dan\u0131\u015fman, i\u015f sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 ve g\u00fcvenli\u011fi m\u00fchendisi ile bordro uzman\u0131\" alanlar\u0131nda pozisyonlar\u0131 ba\u015fvuruya a\u00e7t\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fcl\u00fcyor.  Markan\u0131n ayr\u0131ca \u0130stanbul i\u00e7in \"yedek par\u00e7a stok kontrol ve bayi destek uzman\u0131, mali kontrol ve raporlama uzman\u0131, sat\u0131\u015f sonras\u0131 de\u011fer zinciri sorumlusu, sat\u0131\u015f muhasebe uzman\u0131 ve k\u0131demli \u0130K uzman\u0131/\u0130K y\u00f6neticisi (\u00c7ince konu\u015fan)\" gibi pozisyonlar i\u00e7in ilan verdi\u011fi g\u00f6r\u00fcl\u00fcyor.</p><p><strong>D\u0130\u011eER MARKALARDAN DA SOMUT ADIMLAR BEKLEN\u0130YOR</strong>  \u00d6te yandan, BYD'nin T\u00fcrkiye'ye y\u00f6nelik yakla\u015f\u0131k 1 milyar dolarl\u0131k yat\u0131r\u0131m karar\u0131, T\u00fcrk otomotiv sanayisi i\u00e7in yeni bir d\u00f6nemin kap\u0131lar\u0131n\u0131 aralarken, bunun \"kelebek etkisi\" yaparak T\u00fcrkiye'de yat\u0131r\u0131m ortam\u0131n\u0131 daha cazip hale getirmesi ve farkl\u0131 sekt\u00f6rlerden di\u011fer markalara da referans te\u015fkil etmesi bekleniyor.  Yerli \u00fcretimin i\u00e7 pazardaki pay\u0131n\u0131n y\u00fckseltilmesi ve korunmas\u0131 ile yurt i\u00e7ine yat\u0131r\u0131mlar\u0131n \u00f6zendirilmesi amac\u0131yla \u00c7in men\u015feli benzinli ve hibrit binek otomobillere ilave g\u00fcmr\u00fck vergisi uygulanmas\u0131 karar\u0131 da sonu\u00e7lar\u0131n\u0131 verdi. Karar\u0131n ard\u0131ndan, s\u0131kl\u0131kla \"T\u00fcrkiye'yi Avrupa'ya a\u00e7\u0131lan bir kap\u0131\" olarak g\u00f6rd\u00fcklerini dile getiren \u00c7in markalar\u0131, eylem ve yat\u0131r\u0131m planlar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klamaya ba\u015flad\u0131.  BYD'nin ard\u0131ndan T\u00fcrkiye'de yat\u0131r\u0131ma en yak\u0131n adaylardan biri de Chery markas\u0131 olarak \u00f6ne \u00e7\u0131k\u0131yor. Chery'nin T\u00fcrkiye'de yat\u0131r\u0131m konusunda uzun zamand\u0131r \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131, titizlikle t\u00fcm fizibilite \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc ve t\u00fcm \u00e7er\u00e7eveyi masada detayl\u0131ca g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fc belirtiliyor.  Chery d\u0131\u015f\u0131nda Skywell ve MG gibi markalar\u0131n da T\u00fcrkiye'de yat\u0131r\u0131m konusunda \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na devam etti\u011fi biliniyor. Bu markalar\u0131n yan\u0131 s\u0131ra \u00c7in'in en b\u00fcy\u00fck otomobil \u00fcreticilerinden DFSK'nin T\u00fcrkiye operasyonlar\u0131, markan\u0131n Avrupa'ya a\u00e7\u0131lan kap\u0131s\u0131 olarak \u00f6nemini art\u0131rmay\u0131 s\u00fcrd\u00fcr\u00fcyor.  Ayr\u0131ca d\u00fcnyan\u0131n en b\u00fcy\u00fck lityum pil \u00fcreticilerinden \u00c7inli Ganfeng Lithium, T\u00fcrkiye'de 500 milyon dolarl\u0131k yat\u0131r\u0131m yapmak \u00fczere Yi\u011fit Ak\u00fc ile anla\u015fma imzalam\u0131\u015ft\u0131. </p>"
    },
    {
        "title": "Elektrikli modellere ilgi azald\u0131, markalar planlar\u0131n\u0131 de\u011fi\u015ftirdi: AB'nin 2035 yasa\u011f\u0131 de\u011fi\u015fecek mi?",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/yazarlar/murat-sahin/elektrikli-modellere-ilgi-azaldi-markalar-planlarini-degistirdi-abnin-2035-yasagi-degisecek-mi,Nl2st9X33U2XrjIQsyihkg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mxjm7tfnFk-hi7PiD-j1kQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Elektrikli modellere ilgi azald\u0131, markalar planlar\u0131n\u0131 de\u011fi\u015ftirdi: AB'nin 2035 yasa\u011f\u0131 de\u011fi\u015fecek mi?\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mxjm7tfnFk-hi7PiD-j1kQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Avrupa'da y\u00fcksek fiyat ve \u015farj a\u011f\u0131 sorunlar\u0131 gibi nedenlerle elektrikli modellere olan ilginin azalmas\u0131, markalar\u0131n planlar\u0131n\u0131n da de\u011fi\u015fmesine neden oldu. \u0130talya'dan da yava\u015flama nedeniyle AB'nin 2035 plan\u0131n\u0131n de\u011fi\u015ftirilmesi\u00a0talebi geldi.</p>"
    },
    {
        "title": "Ara\u00e7 kiralad\u0131klar\u0131 ki\u015fiye ula\u015famay\u0131nca ihbar ettiler: S\u00fcr\u00fcc\u00fc \u00f6l\u00fc bulundu",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/arac-kiraladiklari-kisiye-ulasamayinca-ihbar-ettiler-surucu-olu-bulundu,Wcm87Vo3O0u99OkAEGrN1A",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1lUfOnxFWE6BLaOFB3HvZA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Ara\u00e7 kiralad\u0131klar\u0131 ki\u015fiye ula\u015famay\u0131nca ihbar ettiler: S\u00fcr\u00fcc\u00fc \u00f6l\u00fc bulundu\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1lUfOnxFWE6BLaOFB3HvZA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Bolu\u2019da bir ara\u00e7 kiralama \u015firketi, teslim edilmeyen ara\u00e7lar\u0131na ula\u015fmak i\u00e7in 112\u2019ye ihbarda bulundu. GPS ile yeri tespit edilen arac\u0131n u\u00e7uruma devrildi\u011fi ve kazada s\u00fcr\u00fcc\u00fcn\u00fcn hayat\u0131n\u0131 kaybetti\u011fi belirlendi.</p><p>Kaza, Yedig\u00f6ller Milli Park\u0131 yolu Bayraktepe mevkiinde meydana geldi. Edinilen bilgiye g\u00f6re, Bolu'da faaliyet g\u00f6steren bir ara\u00e7 kiralama \u015firketi, d\u00fcn kendilerine teslim edilmesi gereken kiral\u0131k otomobilin teslim edilmemesi \u00fczerine arac\u0131 kiralayan \u0130smail U\u00e7ar\u2019a (49) ula\u015fmak istedi.</p><p>U\u00e7ar\u2019\u0131n telefonlar\u0131 a\u00e7mamas\u0131 \u00fczerine arac\u0131n bulunmas\u0131 i\u00e7in \u015firket taraf\u0131ndan 112 Acil \u00c7a\u011fr\u0131 Merkezi\u2019ne ihbarda bulunuldu. GPS verilerine g\u00f6re kiral\u0131k otomobilin Yedig\u00f6ller Milli Park\u0131 yolu \u00fczerinde bulundu\u011fu tespit edildi. \u0130hbar \u00fczerine olay yerine AFAD, jandarma, itfaiye ve sa\u011fl\u0131k ekipleri sevk edildi. Arac\u0131n u\u00e7uruma devrildi\u011fi ve otomobil s\u00fcr\u00fcc\u00fcs\u00fc \u0130smail U\u00e7ar\u2019\u0131n olay yerinde hayat\u0131n\u0131 kaybetti\u011fi belirlendi.</p><p>Ekipler taraf\u0131ndan U\u00e7ar\u2019\u0131n cans\u0131z bedeni ara\u00e7tan \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131. Cumhuriyet savc\u0131s\u0131n\u0131n incelemesinin ard\u0131ndan U\u00e7ar'\u0131n cans\u0131z bedeni hastane morguna kald\u0131r\u0131ld\u0131.</p>"
    },
    {
        "title": "Avrupa'da Hyperloop i\u00e7in geri say\u0131m: Gelece\u011fin ula\u015f\u0131m sistemi denendi",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/dunya/avrupada-hyperloop-icin-geri-sayim-gelecegin-ulasim-sistemi-denendi,F36b4WL2WUuUq4t8w_AaQA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vu5xIaKhq0mhkt2x-MluUQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/f6zZEDwfdEqtDMliRsVMMw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Avrupa'da Hyperloop i\u00e7in geri say\u0131m: Gelece\u011fin ula\u015f\u0131m sistemi denendi\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vu5xIaKhq0mhkt2x-MluUQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Gelece\u011fin ula\u015f\u0131m sistemi Hyperloop'un Avrupa'da hayata ge\u00e7irilmesi i\u00e7in bir ad\u0131m daha at\u0131ld\u0131. Hollanda'da ger\u00e7ekle\u015ftirilen ilk ara\u00e7l\u0131 testin ba\u015far\u0131l\u0131 oldu\u011fu a\u00e7\u0131kland\u0131.</p><p>Avrupa Hyperloop Merkezi'nde ilk ara\u00e7la test ger\u00e7ekle\u015ftirildi. Hollanda'n\u0131n Veendam kentindeki tesiste ger\u00e7ekle\u015ftirilen deneme ba\u015far\u0131l\u0131 oldu.  Hyperloop teknolojisi, yolcu kabinlerinin vakumlu \u00f6zel t\u00fcplerde ilerlemesi prensibine dayan\u0131yor.  \u015eu a\u015famada Avrupa'da saatte 30 kilometre h\u0131za ula\u015f\u0131l\u0131yor. Bu y\u0131l\u0131n sonundaysa ula\u015f\u0131m sisteminin 100 kilometre h\u0131zla gitmesi planlan\u0131yor.</p><p>Avrupa kentleri aras\u0131nda saatte en az 700 kilometre h\u0131zla seyahat edilebilecek. Amsterdam ile Berlin aras\u0131 90 dakikaya d\u00fc\u015fecek.</p><img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/f6zZEDwfdEqtDMliRsVMMw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p><strong>2030\u00a0YILINDA KULLANIMDA</strong>  Y\u00fcksek h\u0131zl\u0131 ula\u015f\u0131m sisteminin Avrupa'da 2030'da kullan\u0131lmaya ba\u015flanmas\u0131 hedefleniyor.   Bu ula\u015f\u0131m y\u00f6ntemiyle Avrupa k\u0131tas\u0131n\u0131n daha da b\u00fct\u00fcnle\u015fece\u011fine dikkat \u00e7ekiliyor.\u00a0Hyperloop'\u0131n k\u0131ta genelinde k\u0131sa u\u00e7ak yolculuklar\u0131n\u0131n yerini almas\u0131 bekleniyor.   Gelece\u011fin ula\u015f\u0131m sistemi \u00e7evreyle dost olarak da niteleniyor. Sistem, havac\u0131l\u0131\u011f\u0131n onda biri, demiryolununsa \u00fc\u00e7te biri enerjiyle \u00e7al\u0131\u015fabiliyor.  T\u00fcnel i\u00e7inde hareket etti\u011fi i\u00e7in hi\u00e7 ses \u00e7\u0131karm\u0131yor.</p><p><strong>ELON MUSK TARAFINDAN GEL\u0130\u015eT\u0130R\u0130LD\u0130</strong>  Y\u00fcksek h\u0131zl\u0131 ula\u015f\u0131m sistemi Hyperloop milyarder i\u015fadam\u0131 Elon Musk taraf\u0131ndan geli\u015ftirilmi\u015fti. 2013'te sistem San Francisco ve Los Angeles'\u0131 birbirine ba\u011flayacak 5'inci model ula\u015f\u0131m sistemi olarak lanse edilmi\u015fti.</p><p>\u0130ngiliz milyarder Richard Branson'\u0131n Hyperloop projeleriyse ba\u015far\u0131s\u0131zl\u0131kla sonu\u00e7land\u0131.</p><p>Baz\u0131 uzmanlar sistemin bir t\u00fcnelde \u00e7ok y\u00fcksek h\u0131zla seyahet edecek yolcular i\u00e7in konforlu olmayaca\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcnde.  Avrupa'daki projeyi geli\u015ftirenlerse yolcular\u0131n bir tren seyahatindeki kadar sars\u0131nt\u0131 hissedece\u011fini s\u00f6yl\u00fcyor.</p>"
    },
    {
        "title": "BMW, fren sistemindeki sorunlar nedeniyle 1,5 milyon arac\u0131 geri \u00e7a\u011f\u0131racak",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/otomobil/bmw-fren-sistemindeki-sorunlar-nedeniyle-1-5-milyon-araci-geri-cagiracak,VjJsCsT11kuY-3awdQJQbw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/eHOJ6ntrTk6mTEW4nSeivQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"BMW, fren sistemindeki sorunlar nedeniyle 1,5 milyon arac\u0131 geri \u00e7a\u011f\u0131racak\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/eHOJ6ntrTk6mTEW4nSeivQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>M\u00fcnih merkezli otomobil \u00fcreticisi BMW Group, fren sistemindeki sorunlar nedeniyle 1,5 milyon arac\u0131n\u0131 geri \u00e7a\u011f\u0131raca\u011f\u0131n\u0131 duyurdu.</p>\u015eirket, 2024 mali y\u0131l\u0131na ili\u015fkin beklentilerinde d\u00fczenlemeye gitti.  Bu kapsamda, fren sistemindeki sorunlar nedeniyle 1,5 milyon arac\u0131n\u0131n etkilendi\u011fini ve geri \u00e7a\u011fr\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 duyuran \u015firket, garanti maliyetlerinde de art\u0131\u015f g\u00f6r\u00fclece\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131. A\u00e7\u0131klaman\u0131n ard\u0131ndan,\u00a0BMW'nin hisselerindeki d\u00fc\u015f\u00fc\u015f y\u00fczde 11'i a\u015ft\u0131.  BMW, ayr\u0131ca \u00c7in'deki talebin dura\u011fanla\u015fmas\u0131 nedeniyle sat\u0131\u015flar\u0131n\u0131n etkilendi\u011fini ve t\u00fcketici talebinin zay\u0131f kald\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirdi.  BMW'deki sorunlar, Avrupa'n\u0131n en b\u00fcy\u00fck ekonomisi Almanya'daki Volkswagen'deki kriz ve \u00fclkedeki sanayisizle\u015fme riskine y\u00f6nelik uyar\u0131lar\u0131n artt\u0131\u011f\u0131 bir d\u00f6nemde ya\u015fan\u0131yor.  Alman otomobil \u00fcreticisi Volkswagen tasarruf ve maliyet azaltma \u00f6nlemleri kapsam\u0131nda tarihinde ilk kez Almanya'daki fabrikalar\u0131n\u0131 kapatmay\u0131 de\u011ferlendirirken, \u015firket 30 y\u0131ll\u0131k istihdam koruma anla\u015fmas\u0131n\u0131 erken sonland\u0131r\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 teyit etti."
    },
    {
        "title": "AB, \u00c7in'den gelen elektrikli ara\u00e7lar\u0131n vergilerini d\u00fc\u015f\u00fcrecek",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/otomobil/ab-cinden-gelen-elektrikli-araclarin-vergilerini-dusurecek,kvqsYAczO0mBxvUcNtRdYg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7IUzOiTfCUGE-UCfDca9Uw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"AB, \u00c7in'den gelen elektrikli ara\u00e7lar\u0131n vergilerini d\u00fc\u015f\u00fcrecek\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7IUzOiTfCUGE-UCfDca9Uw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Avrupa Birli\u011fi (AB), \u00c7in'den ithal edilen elektrikli otomobillere uygulamay\u0131 planlad\u0131\u011f\u0131 ilave g\u00fcmr\u00fck vergisi oranlar\u0131n\u0131 azaltmaya haz\u0131rlan\u0131yor.</p>Bat\u0131 bas\u0131n\u0131nda yer alan habere g\u00f6re, AB Komisyonu, \u00c7in'de \u00fcretilen elektrikli otomobillere sa\u011flanan s\u00fcbvansiyonlar nedeniyle uygulamay\u0131 planlad\u0131\u011f\u0131 ek g\u00fcmr\u00fck vergisi oranlar\u0131nda baz\u0131 de\u011fi\u015fiklikler yapacak.  Bu kapsamda ilk ba\u015fta y\u00fczde 20,8 olarak belirlenen, daha sonra y\u00fczde 9'a indirilen Tesla'n\u0131n \u00c7in'de \u00fcretilen modellerine uygulanacak g\u00fcmr\u00fck vergisi y\u00fczde 7,8'e d\u00fc\u015f\u00fcr\u00fclecek.  Geely i\u00e7in daha \u00f6nce y\u00fczde 19,3 olarak tespit edilen ek vergi oran\u0131 y\u00fczde 18,8'e inecek.  SAIC ve i\u015fbirli\u011fi yapmayan di\u011fer \u015firketlere y\u00f6nelik y\u00fczde 36,3 belirlenen ilave g\u00fcmr\u00fck vergisi y\u00fczde 35,3 olacak.  BYD'ye uygulanmas\u0131 planlanan g\u00fcmr\u00fck vergisi ise daha \u00f6nce a\u00e7\u0131klanan y\u00fczde 17 seviyesinde tutulacak.  AB Komisyonu, 5 Temmuz'da \u00c7in'de \u00fcretilen elektrikli otomobillerin Birlik \u00fcyesi \u00fclkelere ithalat\u0131nda ge\u00e7ici ilave vergi uygulamaya ba\u015flanaca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131.  Karar \u00f6ncesinde AB, \u00c7in'den ithal edilen elektrikli ara\u00e7lara y\u00fczde 10 vergi uyguluyordu. A\u00e7\u0131klanan son vergi oranlar\u0131 y\u00fcr\u00fcrl\u00fckteki y\u00fczde 10'un \u00fczerine eklenecek.  Son y\u0131llarda Avrupa \u00fclkelerinde sat\u0131lan elektrikli otomobillerde \u00c7in \u00fcreticilerinin pay\u0131 h\u0131zla y\u00fckseliyordu.  \u00c7in'de \u00fcretilen d\u00fc\u015f\u00fck fiyatl\u0131 ve s\u00fcbvanse edilmi\u015f elektrikli otomobillerin sat\u0131\u015flar\u0131 rakiplerini geride b\u0131rak\u0131yordu.  \u00c7in'de, BYD, SAIC ve Geely gibi markalar ile Tesla ve farkl\u0131 Avrupa \u015firketlerin ara\u00e7lar\u0131n\u0131n \u00fcretimi yap\u0131l\u0131yor.  Avrupa'daki, \u00f6zellikle Fransa gibi baz\u0131 \u00fclkelerdeki \u00fcreticiler, \u00c7in yap\u0131m\u0131 modellerin i\u00e7 pazarlar\u0131nda hakimiyet kurmas\u0131ndan rahats\u0131zl\u0131k duyuyordu.  Alman \u00fcreticiler ise \u00c7in'le ili\u015fkilerin gerilmesinden ve bu pazardaki kay\u0131plardan \u00e7ekiniyor ve vergiye kar\u015f\u0131 \u00e7\u0131k\u0131yordu."
    },
    {
        "title": "G\u00fcmr\u00fck Muhafaza ekipleri, 253 \u00e7al\u0131nt\u0131 ve ka\u00e7ak ta\u015f\u0131t\u0131 ele ge\u00e7irdi",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/gumruk-muhafaza-ekipleri-253-calinti-ve-kacak-tasiti-ele-gecirdi,-YSuky-vLEmN6FIvC_WCYQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/sJWFamEp4UilbLoZa9M6_g.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"G\u00fcmr\u00fck Muhafaza ekipleri, 253 \u00e7al\u0131nt\u0131 ve ka\u00e7ak ta\u015f\u0131t\u0131 ele ge\u00e7irdi\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/sJWFamEp4UilbLoZa9M6_g.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Ticaret Bakanl\u0131\u011f\u0131, G\u00fcmr\u00fckler Muhafaza ekipleri taraf\u0131ndan son 3 ayda \u00e7al\u0131nt\u0131 veya yurt d\u0131\u015f\u0131ndan usuls\u00fcz i\u015flemlerle getirilen 253 ta\u015f\u0131t\u0131n ele ge\u00e7irildi\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131.</p>Bakanl\u0131ktan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re; G\u00fcmr\u00fckler Muhafaza ekipleri taraf\u0131ndan ticari e\u015fya ka\u00e7ak\u00e7\u0131l\u0131\u011f\u0131na y\u00f6nelik \u00e7al\u0131\u015fmalar kapsam\u0131nda 79 ayr\u0131 ara\u00e7 yakalama operasyonu ger\u00e7ekle\u015ftirildi. G\u00fcmr\u00fck sahalar\u0131na gelen ta\u015f\u0131t ve yolculara y\u00f6nelik g\u00fcmr\u00fck tescil i\u015flemleri s\u0131ras\u0131nda, ekiplerin dikkatini \u00e7ekerek \u015f\u00fcpheli g\u00f6r\u00fclen ki\u015filere y\u00f6nelik inceleme ba\u015flat\u0131ld\u0131. \u0130ncelemeler kapsam\u0131nda s\u00f6z konusu ta\u015f\u0131tlardan baz\u0131lar\u0131n\u0131n \u00e7al\u0131nt\u0131, baz\u0131lar\u0131n\u0131n ise T\u00fcrkiye'de par\u00e7alanmak \u00fczere \u015fase ve plakas\u0131 de\u011fi\u015ftirilerek usuls\u00fcz bir \u015fekilde kullan\u0131ma sunulmak \u00fczere haz\u0131rland\u0131\u011f\u0131 belirlendi. Yap\u0131lan incelemeler sonucu harekete ge\u00e7en ekipler, d\u00fczenledikleri operasyonlarda 253 ta\u015f\u0131t\u0131 ele ge\u00e7irdi.  Olaylarla ilgili soru\u015fturmalara ilgili Cumhuriyet ba\u015fsavc\u0131l\u0131klar\u0131 nezdinde devam ediliyor"
    },
    {
        "title": "En \u00e7ok sat\u0131lan otomobil markalar\u0131 belli oldu",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/otomobil/en-cok-satilan-otomobil-markalari-belli-oldu,5GtWTPnWWEWuT9zIo-vBdw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1eXL0_iUV0ilgnxQ5jxheg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Gqf5CwKOw0OeiR9ysZN30A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OClWrpHYw0GBfyjSortEBQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4dMFPVz5r0yFsLmKk1my8w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Ayi1q2vFcEeKo77R_4jYkA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5cMWyHmcxEKqg3niEJJA9Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/aduXkq7eRkuankANQoPX-g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/uHg6gg0rb0m99OF4_SO88g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"En \u00e7ok sat\u0131lan otomobil markalar\u0131 belli oldu\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1eXL0_iUV0ilgnxQ5jxheg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>T\u00fcrkiye otomobil ve hafif ticari ara\u00e7 pazar\u0131nda a\u011fustos ay\u0131nda en \u00e7ok sat\u0131lan otomobil markalar\u0131 belli oldu.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Gqf5CwKOw0OeiR9ysZN30A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>T\u00fcrkiye'de a\u011fustos ay\u0131nda en fazla sat\u0131lan otomobil markalar\u0131 belli oldu.Otomotiv Distrib\u00fct\u00f6rleri ve Mobilite Derne\u011fi (ODMD) verilerine g\u00f6re, a\u011fustosta ge\u00e7en y\u0131l\u0131n ayn\u0131 ay\u0131na g\u00f6re otomobil ve hafif ticari ara\u00e7 sat\u0131\u015flar\u0131 y\u00fczde 0,8 artarak 90 bin 134 adet oldu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OClWrpHYw0GBfyjSortEBQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>A\u011fustos ay\u0131nda otomobil sat\u0131\u015flar\u0131 bir \u00f6nceki y\u0131l\u0131n ayn\u0131 ay\u0131na g\u00f6re y\u00fczde 0,23 art\u0131\u015fla 69 bin 288 olurken, hafif ticari ara\u00e7 sat\u0131\u015flar\u0131 da y\u00fczde 2,6 y\u00fckseli\u015fle 20 bin 846 seviyesinde ger\u00e7ekle\u015fti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4dMFPVz5r0yFsLmKk1my8w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ge\u00e7en ay binek ve hafif ticari olmak \u00fczere toplam sat\u0131\u015flarda 11 bin 135 adetle Fiat ilk s\u0131ray\u0131 ald\u0131. Onu 9 bin 742 sat\u0131\u015fla Renault ve 8 bin 159 adetle Ford takip etti.Volkswagen, 6 bin 611 sat\u0131\u015fla d\u00f6rd\u00fcnc\u00fc, Opel, 5 bin 315 sat\u0131\u015fla be\u015finci s\u0131rada yer ald\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Ayi1q2vFcEeKo77R_4jYkA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Otomobil sat\u0131\u015flar\u0131 ele al\u0131nd\u0131\u011f\u0131nda a\u011fustosta en fazla sat\u0131lan marka 8 bin 626 adetle Renault olurken, onu 6 bin 760 sat\u0131\u015fla Fiat ve 5 bin 284 ile Volkswagen izledi.Hyundai, 4 bin 154 otomobil sat\u0131\u015f\u0131yla d\u00f6rd\u00fcnc\u00fc s\u0131rada konumlan\u0131rken, Chery, 3 bin 643 ile be\u015finci oldu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5cMWyHmcxEKqg3niEJJA9Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Toplam 56 markan\u0131n yer ald\u0131\u011f\u0131 ODMD listesinde a\u011fustosta Smart, Alpine, Seres ve Neta hari\u00e7 t\u00fcm markalar\u0131n sat\u0131\u015f yapt\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fcld\u00fc.L\u00fcks otomobil grubunda ge\u00e7en ay 95 DS, 78 Porsche, 66 Lexus, 25 Maserati, 3 Jaguar, 2 Ferrari ile 1'er adet Bentley, Lamborghini ve 1 Aston Martin sat\u0131ld\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/aduXkq7eRkuankANQoPX-g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Hafif ticari ara\u00e7 segmentine bak\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda ise Ford a\u011fustosta 5 bin 814 ile listenin ilk s\u0131ras\u0131nda yer al\u0131rken, onu 4 bin 375 ile Fiat, 2 bin 210 ile Peugeot izledi.Citroen 1825 sat\u0131\u015fla d\u00f6rd\u00fcnc\u00fc, Opel, 1720 adetle be\u015finci oldu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/uHg6gg0rb0m99OF4_SO88g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure></section>"
    },
    {
        "title": "KDK: Ki\u015fi icradan ald\u0131\u011f\u0131 arac\u0131n eski borcundan sorumlu tutulamaz",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/ntvpara/kdk-kisi-icradan-aldigi-aracin-eski-borcundan-sorumlu-tutulamaz,Jp-Gi2tmDU6SXRRfqzDbNA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fpybr9VSb0-LVG8HNIMKfw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"KDK: Ki\u015fi icradan ald\u0131\u011f\u0131 arac\u0131n eski borcundan sorumlu tutulamaz\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fpybr9VSb0-LVG8HNIMKfw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Kamu Denet\u00e7ili\u011fi Kurumu (KDK), icradan al\u0131nan ara\u00e7lar\u0131n ge\u00e7mi\u015f d\u00f6neme ait muayene bor\u00e7lar\u0131n\u0131n yeni sahibinden tahsil edilemeyece\u011fine ili\u015fkin tavsiye karar\u0131 ald\u0131.</p>KDK'nin karar\u0131na g\u00f6re, bir ki\u015fi, icra yoluyla el konulan ve ihale ile sat\u0131\u015fa sunulan arac\u0131 sat\u0131n ald\u0131. Ki\u015fi, muayeneye g\u00f6t\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc arac\u0131n ge\u00e7mi\u015f d\u00f6nem muayene borcu bulundu\u011fu gerek\u00e7esiyle gecikme bedeliyle birlikte 25 bin 362 lira \u00f6dedi.  Bu borcun arac\u0131n eski sahibinden tahsil edilmesi gerekti\u011fini savunan ara\u00e7 sahibi, \u00f6dedi\u011fi bedelin iadesi i\u00e7in\u00a0KDK'ye ba\u015fvurdu.  Ba\u015fvuruyu inceleyen\u00a0KDK, \u00f6dedi\u011fi bedelin ba\u015fvurucuya iadesi ve mevzuatta d\u00fczenleme yap\u0131lmas\u0131 ad\u0131na Hazine ve Maliye Bakanl\u0131\u011f\u0131 ile Ula\u015ft\u0131rma ve Altyap\u0131 Bakanl\u0131\u011f\u0131'na tavsiye karar\u0131 verilmesine h\u00fckmetti.  KDK'nin karar\u0131nda, \"ba\u015fvurucunun ald\u0131\u011f\u0131 arac\u0131n gecikmi\u015f muayene \u00fccretinin eski malik d\u00f6nemine ait oldu\u011fu, bu nedenle eski malikten tahsil edilmesi gereken bedelin sat\u0131n alandan tahsil edilmesinin do\u011fru olmad\u0131\u011f\u0131\" ifade edildi."
    },
    {
        "title": "Otonom kamyon ak\u0131ll\u0131 yollarda",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/ekonomi/otonom-kamyon-akilli-yollarda,9nBgSuX5x0SilSgA2Xe2IA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/O6cclgPhik-Cn5RRZ1NbYA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/FHh08GePvkqNvgQL5HNLvw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Otonom kamyon ak\u0131ll\u0131 yollarda\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/O6cclgPhik-Cn5RRZ1NbYA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Ula\u015ft\u0131rma ve Altyap\u0131 Bakan\u0131 Abdulkadir Uralo\u011flu, Ak\u0131ll\u0131 Ula\u015f\u0131m Sistemleri teknolojisi ile donat\u0131lm\u0131\u015f Yavuz Sultan Selim K\u00f6pr\u00fcs\u00fc Kuzey \u00c7evre Otoyolu\u2019nda \u015fehir d\u0131\u015f\u0131 lojistik merkezleri aras\u0131nda s\u00fcr\u00fcc\u00fcs\u00fcz lojisti\u011fe imk\u00e2n tan\u0131yacak Ford Trucks\u2019\u0131n Seviye-4 Otoyol Pilotu Teknolojisine sahip otonom kamyonunu test etti.</p>Bakan Uralo\u011flu, otoyol kullan\u0131c\u0131lar\u0131n\u0131n g\u00fcvenli\u011finin sa\u011flanmas\u0131 amac\u0131yla tamamen Ak\u0131ll\u0131 Ula\u015f\u0131m Sistemleri teknolojisi ile donat\u0131lm\u0131\u015f Yavuz Sultan Selim K\u00f6pr\u00fcs\u00fc Kuzey \u00c7evre Otoyolu\u2019nda \u015fehir d\u0131\u015f\u0131 lojistik merkezleri aras\u0131nda s\u00fcr\u00fcc\u00fcs\u00fcz lojisti\u011fe imk\u00e2n tan\u0131yacak Ford Trucks\u2019\u0131n Seviye-4 Otoyol Pilotu Teknolojisine sahip otonom kamyonunun test s\u00fcr\u00fc\u015f\u00fcn\u00fc ger\u00e7ekle\u015ftirdi. Bakan Uralo\u011flu, hem kamyonun otonom s\u00fcr\u00fc\u015f performans\u0131n\u0131 hem de ak\u0131ll\u0131 ula\u015f\u0131m sistemleriyle donanm\u0131\u015f olan trafi\u011fe kapal\u0131 olan bu alan\u0131n otonom ara\u00e7larla olan uyumunu g\u00f6zlemlediklerini s\u00f6yledi.  <strong>\u201cYerli ve Milli Arac\u0131m\u0131z TOGG\u2019u Fosil Yak\u0131tl\u0131 Motorlar Olmadan Sadece Elektrikli Olarak \u00dcretiyoruz\u201d</strong>  Bakan Uralo\u011flu, ara\u00e7 say\u0131s\u0131n\u0131n h\u0131zla artmas\u0131yla birlikte olu\u015fan trafik s\u0131k\u0131\u015f\u0131kl\u0131\u011f\u0131 ve artan karbon emisyonuyla olu\u015fan \u00e7evre bilincinin otomotiv \u00fcreticilerini yeni aray\u0131\u015flara itti\u011fini kaydederek, \u201cAk\u0131ll\u0131 ula\u015f\u0131m sistemleri ile ba\u015flayan bu s\u00fcre\u00e7 otonom ara\u00e7 teknolojileriyle devam etmektedir. Daha \u00e7evreci teknolojiler \u00fczerine ara\u015ft\u0131rmalar da h\u0131z kazanm\u0131\u015ft\u0131r. Bilindi\u011fi \u00fczere, Avrupa Birli\u011fi\u2019nin 2053 Net S\u0131f\u0131r Emisyon Hedefi bulunmakta ve 2035 y\u0131l\u0131ndan itibaren benzinli ve dizel ara\u00e7 sat\u0131\u015flar\u0131n\u0131n yasaklanmas\u0131 planlanmaktad\u0131r. \u00dclkemizin de Paris Antla\u015fmas\u0131\u2019na taraf olmas\u0131 ile birlikte 2053 Net S\u0131f\u0131r Emisyon Hedefi ve Ye\u015fil Kalk\u0131nmas\u0131 Politikas\u0131 do\u011frultusunda k\u0131sa, orta ve uzun vadeli stratejik hedef ve eylemlerimiz i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fmalar ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131r.\u201d dedi. Elektrikli ve otonom teknolojilerle donat\u0131lmaya ba\u015flanan ak\u0131ll\u0131 ara\u00e7lar\u0131n kullan\u0131lmaya ba\u015fland\u0131\u011f\u0131n\u0131 kaydeden Uralo\u011flu, 2035\u2019te her iki ara\u00e7tan birinin elektrikli olaca\u011f\u0131n\u0131n \u00f6ng\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc belirterek, \u201cBu noktada bizler de \u00fclkemizin \u00fcretti\u011fi yerli ve milli arac\u0131m\u0131z TOGG\u2019u fosil yak\u0131tl\u0131 motorlar olmadan sadece elektrikli olarak \u00fcretiyoruz. Art\u0131k elektrikli ve otonom ara\u00e7lar hayat\u0131m\u0131z\u0131n bir ger\u00e7e\u011fi\u2026 Bu ger\u00e7ekten hareketle t\u00fcm yat\u0131r\u0131mlar\u0131m\u0131z\u0131n oda\u011f\u0131na mobilite, dijitalle\u015fme ve \u00e7evreye duyarl\u0131l\u0131\u011f\u0131 yerle\u015ftiriyoruz. \u00c7\u00fcnk\u00fc otonom ara\u00e7lar\u0131n optimum d\u00fczeyde \u00e7al\u0131\u015fabilmesi i\u00e7in onlara uygun olarak yollar\u0131n da ak\u0131ll\u0131 ula\u015f\u0131m sistemleriyle donat\u0131lm\u0131\u015f ak\u0131ll\u0131 yollar olmas\u0131 gerekiyor. B\u00f6ylece Otonom Ara\u00e7 Motivasyonlar\u0131nda lojistik firmalar\u0131na toplamda y\u00fczde 40\u2019lara varan tasarruf sa\u011flanarak t\u00fcketiciye yans\u0131t\u0131lacak maliyetler de azal\u0131yor.\u201d diye konu\u015ftu.  <strong>\u201cAra\u00e7lar\u0131n Birbirleri ve \u00c7evreleriyle Veri Transferi Sa\u011flad\u0131\u011f\u0131 Otonom S\u00fcr\u00fc\u015f Sistemleri i\u00e7in Mevzuat Olu\u015fturuyoruz\u201d</strong>  Bakan Uralo\u011flu, t\u00fcm ula\u015f\u0131m modlar\u0131nda mevcut yol kapasitelerini etkin kullanarak; seyahat s\u00fcrelerini azaltmak, trafik g\u00fcvenli\u011fini artt\u0131rmak ve enerji verimlili\u011fi sa\u011flayarak \u00fclke ekonomisine katk\u0131 sa\u011flamak i\u00e7in ak\u0131ll\u0131 ula\u015f\u0131m sistemlerini yayg\u0131nla\u015ft\u0131rd\u0131klar\u0131n\u0131 belirterek, \u201cAra\u00e7lar\u0131n birbirleri ve \u00e7evreleriyle veri transferi sa\u011flad\u0131\u011f\u0131 otonom s\u00fcr\u00fc\u015f sistemleri i\u00e7in de mevzuat olu\u015fturuyoruz. Projelerimizi teknolojideki geli\u015fme ve g\u00fcncel trendleri dikkate alarak ger\u00e7ekle\u015ftiriyoruz. Son y\u0131llarda in\u015fa etti\u011fimiz; \u0130stanbul-\u0130zmir Otoyolu, Kuzey Marmara Otoyolu, Menemen-Alia\u011fa-\u00c7andarl\u0131 Otoyolu, Ankara-Ni\u011fde Otoyolu, Yavuz Sultan Selim K\u00f6pr\u00fcs\u00fc, Osmangazi K\u00f6pr\u00fcs\u00fc ve 1915 \u00c7anakkale K\u00f6pr\u00fcs\u00fc gibi dev projelerimizi zaten ula\u015f\u0131mda akl\u0131n yolu dedi\u011fimiz ak\u0131ll\u0131 ula\u015f\u0131m sistemleri ile donatarak hizmete sunduk.\u201d ifadelerini kulland\u0131.   Bakan Uralo\u011flu, Kuzey \u00c7evre Otoyolu\u2019nda, 46 adet de\u011fi\u015fken mesajl\u0131 i\u015faret levhas\u0131, 220 adet trafik hizmetleri sistemi, 211 adet kapal\u0131 devre televizyon CCTV kameras\u0131, 175 adet olay alg\u0131lama kameras\u0131, 37 adet trafik sens\u00f6r sistemi, 118 adet YSS K\u00f6pr\u00fcs\u00fc yap\u0131 sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 izleme sens\u00f6r\u00fc, 126 adet S.O.S yard\u0131m telefonu, 12 meteoroloji istasyonu bulundu\u011funu belirtti. Uralo\u011flu, \u201cSon teknolojik ak\u0131ll\u0131 ula\u015f\u0131m sistemleriyle donatt\u0131\u011f\u0131m\u0131z trafi\u011fe kapal\u0131 olan bu alan\u0131m\u0131z; otonom teknolojileri \u00fczerine AR-GE \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 yapan teknoloji ve otomotiv \u015firketleri i\u00e7in \u00e7ok \u00f6nemli bir test merkezine de d\u00f6n\u00fc\u015fm\u00fc\u015ft\u00fcr.\u201d \u015feklinde konu\u015ftu.   <strong>Serbest Ge\u00e7i\u015f Sistemi \u00dclke Genelinde Uygulanacak</strong>  T\u00fcrkiye\u2019nin Ak\u0131ll\u0131 Ula\u015f\u0131m Sistemleriyle tan\u0131\u015fmas\u0131n\u0131n ilk olarak elektronik \u00fccret \u00f6deme sistemleriyle ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 an\u0131msatan Uralo\u011flu, \u201cT\u00fcrkiye karayolu a\u011f\u0131nda, otoyol ve k\u00f6pr\u00fclerde ilk olarak 1999 y\u0131l\u0131nda OGS uygulanmaya ba\u015flad\u0131. Daha sonra ise s\u00fcr\u00fcc\u00fclerin yanlar\u0131nda ta\u015f\u0131yabilecekleri elektronik kartlar ile \u00f6deme yap\u0131lmas\u0131 sa\u011flanan Kartl\u0131 Ge\u00e7i\u015f Sistemi devreye al\u0131nd\u0131. 1 \u015eubat 2013 tarihinden itibaren ise KGS tamamen kald\u0131r\u0131larak HGS yeni H\u0131zl\u0131 Ge\u00e7i\u015f Sistemi uygulamas\u0131 ba\u015flad\u0131.\u201d diye konu\u015ftu. G\u00fcn\u00fcm\u00fczde herkes i\u00e7in en \u00f6nemli \u015feyin zaman oldu\u011funu belirten Bakan Uralo\u011flu, \u201cG\u00fcn\u00fcm\u00fcz insan\u0131 zaman\u0131n; geri d\u00f6nd\u00fcr\u00fclmesi, depolanmas\u0131 ve durdurulmas\u0131 m\u00fcmk\u00fcn olmayan k\u0131t bir kaynak oldu\u011funu biliyor. Onun i\u00e7in \u015fimdi yollar\u0131m\u0131zdaki gi\u015fe ge\u00e7i\u015flerinde serbest ge\u00e7i\u015f sistemini de geli\u015ftirdik. En k\u0131sa zamanda t\u00fcm \u00fclke genelinde uygulayaca\u011f\u0131z.\u201d dedi. Ak\u0131ll\u0131 ula\u015f\u0131m sistemlerindeki en modern ve son teknolojilerin kullan\u0131lmaya ba\u015fland\u0131\u011f\u0131 en b\u00fcy\u00fck ad\u0131mlar\u0131n Karayollar\u0131 Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc b\u00fcnyesinde Ak\u0131ll\u0131 Ula\u015f\u0131m Sistemleri Merkezlerinin kurulmas\u0131yla at\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade eden Uralo\u011flu, \u201c\u015eu anda daha \u00f6nceleri in\u015fa edilen mevcut karayolu a\u011flar\u0131m\u0131z\u0131 da \u00f6nem ve ihtiya\u00e7 s\u0131ralamas\u0131na g\u00f6re ak\u0131ll\u0131 ve otonom teknolojilerle donatmaya devam ediyoruz.\u201d \u015feklinde konu\u015ftu.  <strong>\u201cToplam 15 Bin Kilometre Karayolu A\u011f\u0131na Fiber Kablo Tesis Edilmesi Planlan\u0131yor\u201d</strong>  Ak\u0131ll\u0131 Ula\u015f\u0131m Sistemleri bile\u015fenleri olan meteorolojik bilgi istasyonlar\u0131, kameralar ve olay alg\u0131lama uygulamalar\u0131 sayesinde hava olaylar\u0131, \u00e7evre \u015fartlar\u0131 ve olas\u0131 kazalar gibi de\u011fi\u015fkenlerin etkilerini an\u0131nda tespit ettiklerini kaydeden Uralo\u011flu, sinyalizasyon sistemleri, de\u011fi\u015fken mesaj i\u015faretleri, radyo yay\u0131nlar\u0131 ve mobil bilgi uygulamalar\u0131 ile t\u00fcm s\u00fcr\u00fcc\u00fcleri yol durumlar\u0131na dair anl\u0131k bilgilendirebildiklerini s\u00f6yledi. Uralo\u011flu, \u201cBu kapsamda \u00fclke genelindeki otoyol, devlet ve il yollar\u0131 \u00fczerinde; 2 bin 990 adet sinyalizasyon, 5 bin 152 adet kamera, 149 adet Meteoroloji \u0130stasyonu, 710 adet De\u011fi\u015fken Mesaj \u0130\u015fareti, bin 120 adet De\u011fi\u015fken Trafik \u0130\u015fareti, 209 adet h\u0131z tespit ve uyar\u0131 radar\u0131 ve bin 723 adet \u0131\u015f\u0131kl\u0131 uyar\u0131 ve g\u00fcvenlik cihaz\u0131 bulunuyor.\u201d dedi. Bu cihazlar\u0131n aktif ve verimli kullan\u0131lmas\u0131 i\u00e7in internet alt yap\u0131s\u0131n\u0131n \u00e7ok \u00f6nemli oldu\u011funu belirten Uralo\u011flu, T\u00fcrkiye\u2019deki karayollar\u0131nda bulunan fiber optik kablo haberle\u015fme altyap\u0131s\u0131 uzunlu\u011funun 7 bin 676 kilometreye ula\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirerek \u201cBu kapsamda yollar\u0131m\u0131za toplam 15 bin kilometre karayolu a\u011f\u0131na fiber kablo tesis edilmesi planlanmakta ve \u00e7al\u0131\u015fmalar da a\u015fama a\u015fama devam etmektedir.\u201d \u015feklinde konu\u015ftu. <strong></strong><img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/FHh08GePvkqNvgQL5HNLvw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" />\u201cK-AUS ve AUS Sistemlerin Kurulaca\u011f\u0131 Antalya ile \u0130stanbul\u2019da Fiber Ve Enerji Altyap\u0131 Kurulumlar\u0131n\u0131 Ger\u00e7ekle\u015ftirece\u011fiz\u201d  Karayollar\u0131 Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc, T\u00dcRKSAT ve Ula\u015ft\u0131rma Denizcilik ve Haberle\u015fme Ara\u015ft\u0131rmalar\u0131 Merkezi\u2019nin ortak \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131yla; Kooperatif Ak\u0131ll\u0131 Ula\u015f\u0131m Sistemlerine Y\u00f6nelik Merkezi Yaz\u0131l\u0131m Platformu Geli\u015ftirilmesi Projesi\u2019ni de hayata ge\u00e7irdiklerini de an\u0131msatan Uralo\u011flu, \u201cProje kapsam\u0131nda olu\u015fturulacak Merkezi Yaz\u0131l\u0131m\u0131 tamamland\u0131ktan sonra t\u00fcm Karayollar\u0131 B\u00f6lge M\u00fcd\u00fcrl\u00fcklerinde kullanaca\u011f\u0131z. Proje kapsam\u0131ndaki pilot b\u00f6lgelerden biri olan Karayollar\u0131 \u0130stanbul B\u00f6lge M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc\u2019ndeki Hasdal-\u0130stanbul Havaliman\u0131 aras\u0131ndaki 30 kilometrelik kesimde Kooperatif Ak\u0131ll\u0131 Ula\u015f\u0131m Sistemleri Test ve Uygulama Koridoru kuruyoruz. AUS Sistemlerinden elde edilen veriler ara\u00e7 i\u00e7i \u00fcnitelere iletilecek, ara\u00e7-ara\u00e7, ara\u00e7-altyap\u0131 haberle\u015fmesi sa\u011flanarak trafi\u011fin etkin ve verimli kullan\u0131lmas\u0131 sa\u011flanacak. Yol durumu hakk\u0131nda elde edilen g\u00fcncel bilgiler ile Ak\u0131ll\u0131 Ula\u015f\u0131m Sistemleri Merkezleri \u00fczerinden s\u00fcr\u00fcc\u00fcler anl\u0131k olarak bilgilendirilebilecek. Ayr\u0131ca geli\u015fen teknolojilerle birlikte 5G gibi yeni haberle\u015fme altyap\u0131lar\u0131n\u0131n da testlerinin bu koridorda yap\u0131lmas\u0131n\u0131 \u00f6ng\u00f6r\u00fcyoruz.\u201d dedi. Projeyle ulusal bir AUS mimarisi ve yaz\u0131l\u0131m\u0131 geli\u015ftirdiklerini de ifade eden Uralo\u011flu, \u201cAk\u0131ll\u0131 Ula\u015f\u0131m Sistemlerinin ve Kooperatif Ak\u0131ll\u0131 Ula\u015f\u0131m Sistemlerini tek bir merkezi yaz\u0131l\u0131m \u00e7at\u0131s\u0131 alt\u0131nda toplayarak AUS standardizasyonunu sa\u011flayaca\u011f\u0131z. Ayr\u0131ca proje kapsam\u0131nda K-AUS ve AUS Sistemlerin kurulaca\u011f\u0131 Antalya ile \u0130stanbul\u2019da Fiber ve Enerji altyap\u0131 kurulumlar\u0131n\u0131 da ger\u00e7ekle\u015ftirece\u011fiz. Proje yaz\u0131l\u0131m altyap\u0131s\u0131n\u0131n tamamlanmas\u0131n\u0131 ve saha kurulumunu 2025 y\u0131l\u0131nda, projemizi de 2026 y\u0131l\u0131 i\u00e7erisinde tamamlamay\u0131 hedefliyoruz.\u201d ifadelerini kulland\u0131.  Ger\u00e7ekle\u015ftirilen test s\u00fcr\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcn otonom ta\u015f\u0131mac\u0131l\u0131\u011f\u0131n geli\u015fmesi a\u00e7\u0131s\u0131ndan \u00f6nemli bir temel te\u015fkil edece\u011fini ifade eden Bakan Uralo\u011flu s\u00f6zlerine \u015fu \u015fekilde devam etti:  \u201c\u00dclkemizde bir ilk olan bu projenin, T\u00fcrkiye'de otonom ara\u00e7 geli\u015ftirme faaliyetlerine de \u00f6nc\u00fcl\u00fck edece\u011fine inan\u0131yorum. Bu testlerin yap\u0131lmas\u0131na imkan veren Yavuz Sultan Selim K\u00f6pr\u00fcs\u00fc ve Kuzey \u00c7evre Otoyolu \u0130\u015fletmesi \u0130CA\u2019ya da ayr\u0131ca te\u015fekk\u00fcr ediyorum. Burada geli\u015ftirilen bilgi birikimi ve edinilen tecr\u00fcbenin \u015fimdiden Ford Otosan ba\u015fta olmak \u00fczere t\u00fcm proje payda\u015flar\u0131na hay\u0131rl\u0131 olmas\u0131n\u0131 temenni ediyor, ba\u015far\u0131lar\u0131n\u0131n devam\u0131n\u0131 diliyorum.\u201d   <strong>S\u00fcr\u00fcc\u00fcs\u00fcz Ara\u00e7lar 2025 Y\u0131l\u0131n\u0131n \u0130lk \u00c7eyre\u011finde Canl\u0131 Trafikte Deneyimlenecek</strong>  Bas\u0131n a\u00e7\u0131klamas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan direksiyon ba\u015f\u0131na ge\u00e7erek otonom kamyonun test s\u00fcr\u00fc\u015f\u00fcn\u00fc ger\u00e7ekle\u015ftiren Bakan Uralo\u011flu, s\u00fcr\u00fc\u015f\u00fcn minimum m\u00fcdahale ile ger\u00e7ekle\u015fti\u011fini kaydederek, \u201c\u015eof\u00f6rl\u00fc\u011fe ihtiya\u00e7 yok bu ara\u00e7ta, biz de deneyimledik. Sollama senaryosu vard\u0131. Ara\u00e7 kendi kendine \u00f6ndeki araca yakla\u015ft\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in sollama yapmaya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131; ama ayn\u0131 anda arkam\u0131zdan gelen bir ara\u00e7 da sollama yapmaya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in ara\u00e7 otomatikman h\u0131z\u0131n\u0131 yava\u015flatarak tekrar kendi \u015feridine d\u00f6nd\u00fc, ondan sonra takip ettik. Bu ara\u00e7taki b\u00fct\u00fcn kameralarla, sistemlerle beraber alg\u0131lad\u0131 ve bizi emniyetle durdu. S\u00fcr\u00fc\u015f\u00fcm\u00fcz\u00fc ba\u015far\u0131yla test etmi\u015f olduk.\u201d dedi. Uralo\u011flu, bir sonraki ad\u0131m\u0131n Seviye-5 oldu\u011funu kaydederek, tamamen ara\u00e7lar\u0131n tamamen s\u00fcr\u00fcc\u00fcye ihtiya\u00e7 duymadan hareket edebilece\u011fini de vurgulayarak, \u201c\u015eu anda zaten hi\u00e7bir m\u00fcdahalemiz olmad\u0131. Mesela U-d\u00f6n\u00fc\u015flerini biz yapt\u0131k, niye biz yapt\u0131k? Sisteme y\u00fcklenmedi istersek onu da y\u00fckleriz, yolu tan\u0131tabiliriz.\u201d dedi. Yasal altyap\u0131yla ilgili de \u00e7al\u0131\u015fmalar yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 kaydeden Uralo\u011flu, \u201c\u015eu anda ancak trafi\u011fe kapal\u0131 yerde bunu yap\u0131yoruz. \u00d6n\u00fcm\u00fczdeki y\u0131l\u0131n ilk \u00e7eyre\u011finde bir yasal d\u00fczenlemeyle trafi\u011fin daha disipline ve daha az yo\u011fun oldu\u011fu yerde muhtemelen canl\u0131 trafikte denemelere ba\u015flayaca\u011f\u0131z. Bunun altyap\u0131s\u0131n\u0131 da hukuki altyap\u0131s\u0131n\u0131 da olu\u015fturmaya ba\u015flad\u0131k.\u201d \u015feklinde konu\u015ftu."
    },
    {
        "title": "Sat\u0131lan her 3 elektrikli otomobilden 1'i Togg",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/otomobil/satilan-her-3-elektrikli-otomobilden-1i-togg,FfAVZcw0YUiLXZgtN1CA5Q",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/NvUSW_6JREGqvYZFgSqQ2A.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Sat\u0131lan her 3 elektrikli otomobilden 1'i Togg\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/NvUSW_6JREGqvYZFgSqQ2A.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Togg, T\u00fcrkiye elektrikli otomobil pazar\u0131nda, y\u0131l\u0131n 8 ayl\u0131k d\u00f6neminde ger\u00e7ekle\u015ftirdi\u011fi 14 bin 849 adet sat\u0131\u015f ve y\u00fczde 31,57 pazar pay\u0131yla marka s\u0131ralamas\u0131nda ilk s\u0131rada yer ald\u0131.</p><p>Otomotiv Distrib\u00fct\u00f6rleri ve Mobilite Derne\u011fi (ODMD) verilerinden derlenen bilgilere g\u00f6re, T\u00fcrkiye otomobil ve hafif ticari ara\u00e7 toplam sat\u0131\u015flar\u0131, ocak-a\u011fustos d\u00f6neminde bir \u00f6nceki y\u0131l\u0131n ayn\u0131 d\u00f6nemine g\u00f6re y\u00fczde 0,2 artarak 762 bin 152 olarak ger\u00e7ekle\u015fti.  Otomobil sat\u0131\u015flar\u0131, s\u00f6z konusu d\u00f6nemde, y\u00fczde 3 art\u0131\u015fla 605 bin 639 olurken, hafif ticari ara\u00e7 sat\u0131\u015flar\u0131 ise y\u00fczde 9,5 azal\u0131\u015fla 156 bin 513 seviyesinde kaydedildi.  <strong>\"TAM ELEKTR\u0130KL\u0130\" OTOMOB\u0130L SATI\u015eLARI Y\u00dcZDE 94,7 ARTTI</strong>  Ocak-a\u011fustos d\u00f6neminde, \"tam elektrikli\" otomobil sat\u0131\u015f say\u0131s\u0131 y\u00fczde 94,7 art\u0131\u015fla 47 bin 32 oldu. Tam elektrikli otomobillerin toplam sat\u0131\u015flar i\u00e7indeki pay\u0131 ge\u00e7en y\u0131l\u0131n ayn\u0131 d\u00f6nemine k\u0131yasla y\u00fczde 4,1'den y\u00fczde 7,8'e, hibrit otomobillerin pay\u0131 ise y\u00fczde 10,5'ten y\u00fczde 15,7'ye y\u00fckseldi.  \"Tam elektrikli\", \"uzat\u0131lm\u0131\u015f menzil elektrikli\" ve \"hibrit\" ara\u00e7lar ele al\u0131nd\u0131\u011f\u0131nda, toplam pazar\u0131n y\u00fczde 24,1'inin, i\u00e7inde elektrikli motor da bulunan ara\u00e7lardan olu\u015ftu\u011fu g\u00f6r\u00fcld\u00fc.  <strong>T10X EN YAKIN RAK\u0130B\u0130NE 10 B\u0130N FARK ATTI</strong>  ODMD verilerine g\u00f6re, Togg, y\u0131l\u0131n ilk yar\u0131s\u0131nda da elektrikli otomobil pazar liderli\u011fini s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc.  Togg, y\u0131l\u0131n 8 ayl\u0131k d\u00f6neminde 14 bin 849 adetlik sat\u0131\u015fla en yak\u0131n rakibine 10 bin 4 adet fark att\u0131. Bu d\u00f6nemde Togg'un elektrikli otomobil pazar pay\u0131 y\u00fczde 31,57 olarak kay\u0131tlara ge\u00e7ti. B\u00f6ylece sat\u0131lan her 3 elektrikli otomobilden birinde Togg logosu yer ald\u0131.  <strong>EN FAZLA SATILAN ELEKTR\u0130KL\u0130 MARKALAR</strong></p><p>Elektrikli otomobil pazar\u0131na marka bazl\u0131 bak\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda ocak-a\u011fustos d\u00f6neminde Togg'un ard\u0131ndan sat\u0131\u015flarda 4 bin 845 adetle BMW ve 4 bin 552 adetle de Tesla s\u0131raland\u0131.  KG Mobility (SsangYong) 3 bin 192 adetle d\u00f6rd\u00fcnc\u00fc ve 2 bin 821 adetle Mercedes-Benz be\u015finci olarak s\u0131raland\u0131.  Model bazl\u0131 ele al\u0131nd\u0131\u011f\u0131nda ise s\u00f6z konusu d\u00f6nemde sat\u0131\u015f s\u0131ralamas\u0131, Togg T10X, Tesla Model Y, KG Mobility Torres, BMW X1 ve BMW 5 Serisi \u015feklinde ger\u00e7ekle\u015fti.  <strong>A\u011eUSTOS AYI SATI\u015eLARI</strong>  Di\u011fer yandan yaln\u0131zca a\u011fustos ay\u0131na bak\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda, 5 bin 661 adetlik tam elektrikli otomobil pazar\u0131nda Tesla 1050 sat\u0131\u015fla birinci, Hyundai 602 sat\u0131\u015fla ikinci ve Togg 601 sat\u0131\u015fla \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc oldu.  Mercedes, 468 sat\u0131\u015fla d\u00f6rd\u00fcnc\u00fc s\u0131rada yer al\u0131rken, Peugeot, 423 sat\u0131\u015fla be\u015finci s\u0131rada konumland\u0131. </p>"
    },
    {
        "title": "Devlet Bah\u00e7eli\u2019den MYK \u00fcyesine klasik ara\u00e7 hediyesi",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/turkiye/devlet-bahceliden-mykuyesine-klasik-arac-hediyesi,NbzbdQiQz0WUFXrF7A0jqg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/EUKmp-XC80CKJXW2VmUv3A.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/cxDd9t5UwkO2RjVnGN4L8A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/duHmjQZmv0WsPPUKOfd49g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/we7rSIwgDEG-b_eurd-vwg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/oNZYJUWclUqIKG2Jrc1S1A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Devlet Bah\u00e7eli\u2019den MYK \u00fcyesine klasik ara\u00e7 hediyesi\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/EUKmp-XC80CKJXW2VmUv3A.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Milliyet\u00e7i Hareket Partisi Genel Ba\u015fkan\u0131 Devlet Bah\u00e7eli, garaj\u0131ndaki klasik otomobiller aras\u0131nda bulunan 1978 model cipi, MHP Merkez Y\u00f6netim Kurulu (MYK) \u00fcyesi Ali U\u00e7ak\u2019a hediye etti.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/cxDd9t5UwkO2RjVnGN4L8A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>MHP lideri Devlet Bah\u00e7eli, 06 CCC 001 plakal\u0131 cipini MYK \u00fcyesi Ali U\u00e7ak\u2019a hediye etti.\nBah\u00e7eli, arac\u0131n ruhsat ve anahtar\u0131n\u0131, makam\u0131nda U\u00e7ak\u2019a verdi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/duHmjQZmv0WsPPUKOfd49g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bah\u00e7eli'nin \u00d6zel Kalem M\u00fcd\u00fcr\u00fc Murat \u00c7eliker, cipi Ali U\u00e7ak\u2019a teslim etti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/we7rSIwgDEG-b_eurd-vwg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ali U\u00e7ak, sosyal medya hesab\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, \u201cAld\u0131\u011f\u0131m bu anlaml\u0131 hediye kar\u015f\u0131s\u0131nda Genel Ba\u015fkan\u0131m\u0131z Say\u0131n Devlet Bah\u00e7eli Beyefendiye bu ince d\u00fc\u015f\u00fcncesinden dolay\u0131 \u00e7ok te\u015fekk\u00fcr ediyorum.\u201d dedi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/oNZYJUWclUqIKG2Jrc1S1A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u201cKendisi iyi g\u00fcn\u00fcm\u00fczde k\u00f6t\u00fc g\u00fcn\u00fcm\u00fczde her zaman yan\u0131m\u0131zda olmu\u015ftur.\u201d ifadesini kullanan U\u00e7ak, \u201cBu anlaml\u0131 hediyeye g\u00f6z\u00fcm gibi bakaca\u011f\u0131ma s\u00f6z veriyorum.\u201d diye konu\u015ftu.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "BMW ve Toyota'dan hidrojen yak\u0131t ortakl\u0131\u011f\u0131: \u0130lk arabalar 2028'de yollarda",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/otomobil/bmw-ve-toyotadan-hidrojen-yakit-ortakligi-ilk-arabalar-2028de-yollarda,7c5FQAJuN0GzY6DmIpbItA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/dgfIQbGhK0ycP_E4GlL2Tg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"BMW ve Toyota'dan hidrojen yak\u0131t ortakl\u0131\u011f\u0131: \u0130lk arabalar 2028'de yollarda\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/dgfIQbGhK0ycP_E4GlL2Tg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Alman otomobil \u00fcreticisi BMW Group, Japon Toyota Motor ile i\u015fbirli\u011fi yaparak hidrojenle \u00e7al\u0131\u015fan ilk arac\u0131n\u0131n seri \u00fcretimine 2028'de ge\u00e7meyi hedefledi\u011fini bildirdi.</p>BMW\u00a0Group taraf\u0131ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, iki markan\u0131n yeni nesil hidrojen yak\u0131t h\u00fccresi teknolojisini (FCEV) ortakla\u015fa geli\u015ftirmek \u00fczere anla\u015ft\u0131\u011f\u0131 belirtildi.  Sat\u0131n alma ve geli\u015ftirme alan\u0131ndaki i\u015fbirli\u011finin b\u00fcy\u00fck miktarlarda \u00fcretim yap\u0131lmas\u0131n\u0131 ve maliyetlerin d\u00fc\u015f\u00fcr\u00fclmesini sa\u011flayaca\u011f\u0131n\u0131n belirtildi\u011fi a\u00e7\u0131klamada,\u00a0BMW'nin hangi modelinin hidrojenli otomobil olarak sunulaca\u011f\u0131 konusunda bilgi verilmedi.  \u00d6te yandan, hidrojenle \u00e7al\u0131\u015fan ara\u00e7lar h\u0131zl\u0131 bir \u015fekilde yak\u0131t ikmali yapabiliyor ve tamamen elektrikli ara\u00e7lara g\u00f6re daha uzun bir menzile sahip oluyor. Fakat y\u00fcksek maliyetler ve s\u0131n\u0131rl\u0131 bir yak\u0131t istasyonu a\u011f\u0131 nedeniyle \u00e7ok az otomobil \u00fcreticisi bu teknolojiye yat\u0131r\u0131m yap\u0131yordu.  Yenilenebilir enerjilerin yayg\u0131nla\u015fmas\u0131yla ye\u015fil hidrojenin bulunabilirli\u011finin artmas\u0131 ve fiyatlar\u0131n d\u00fc\u015fmesi bekleniyor.  Bug\u00fcn d\u00fcnya genelinde 1000 hidrojen yak\u0131t ikmal istasyonu bulunuyor. Avrupa'da, 2030'a kadar hidrojen i\u00e7in yakla\u015f\u0131k 400 yeni yak\u0131t ikmal istasyonu in\u015fa edilmesi planlan\u0131yor.  BMW, hidrojen \u015farj altyap\u0131s\u0131n\u0131n 2028'e kadar \u00f6nemli \u00f6l\u00e7\u00fcde geli\u015fece\u011fini hesapl\u0131yor.  BMW\u00a0AG Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan\u0131 Oliver Zipse, konuya ili\u015fkin de\u011ferlendirmesinde, Toyota ile hidrojen teknolojisindeki projeyi \"otomotiv tarihinde bir d\u00f6n\u00fcm noktas\u0131\" olarak niteledi.  Zipse, \"G\u00fcc\u00fcn\u00fc hidrojenden alan ve i\u015fbirli\u011fimizin ruhuyla hareket eden bu ara\u00e7, teknolojik ilerlemenin gelece\u011fin mobilitesini nas\u0131l \u015fekillendirdi\u011finin habercisi olacak.\" ifadelerini kulland\u0131."
    },
    {
        "title": "Motosiklet ehliyeti talebi katland\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/ntvpara/motosiklet-ehliyeti-talebi-katlandi,Av2bnkMnAkasu-oTciXRfA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5VCDFG_iP0iPjxCRuu4_IA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kvvaUkVSMUSdkXITthc1dg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Motosiklet ehliyeti talebi katland\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5VCDFG_iP0iPjxCRuu4_IA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>T\u00fcrkiye'de 2024 y\u0131l\u0131n\u0131n haziran ay\u0131 itibariyle trafi\u011fe kay\u0131tl\u0131 motosiklet say\u0131s\u0131 5 milyon 636 bin 583'e ula\u015ft\u0131. Zaman ve yak\u0131t tasarrufu g\u00f6z \u00f6n\u00fcnde bulundularak motosiklet ehliyeti almak isteyen ki\u015fi say\u0131s\u0131n\u0131n 4 kat oran\u0131nda artmas\u0131 s\u00fcr\u00fcc\u00fc kurslar\u0131nda yo\u011funluk olu\u015fturdu.</p><p>Havalar\u0131n \u0131s\u0131nmas\u0131 sonras\u0131nda bir\u00e7ok vatanda\u015f trafi\u011fe motosikleti ile \u00e7\u0131kmay\u0131 tercih ederken, zaman ve yak\u0131t tasarrufu ile \u00f6ne \u00e7\u0131kan 2 tekerli ta\u015f\u0131t\u0131n \u00fclke genelinde kullan\u0131m\u0131 her ge\u00e7en g\u00fcn yayg\u0131nla\u015f\u0131yor. </p><p><strong>ARTI\u015e S\u00dcR\u00dcC\u00dc KURSLARINA DA YANSIDI</strong> </p><p>T\u00fcrkiye \u0130statistik Kurumu (T\u00dc\u0130K) taraf\u0131ndan a\u00e7\u0131klanan verilere g\u00f6re; 2022 y\u0131l\u0131nda 4 milyon 141 bin 914, 2023 y\u0131l\u0131nda ise 5 milyon 79 bin 396 olan trafi\u011fe kay\u0131tl\u0131 motosiklet say\u0131s\u0131 2024 y\u0131l\u0131n\u0131n haziran ay\u0131 itibariyle 5 milyon 636 bin 583'e ula\u015ft\u0131.</p><p>Sadece Eski\u015fehir'de trafi\u011fe kay\u0131tl\u0131 toplam ara\u00e7 say\u0131s\u0131 351 bin 734 iken, bunun 52 bin 438'ini ise yine motosikletler olu\u015fturdu. Ayr\u0131ca istatistiklerde g\u00f6r\u00fclen art\u0131\u015f ayn\u0131 \u015fekilde s\u00fcr\u00fcc\u00fc kurslar\u0131na da yans\u0131d\u0131.</p><p>S\u00fcr\u00fcc\u00fc kurslar\u0131nda \u00e7al\u0131\u015fan motosiklet e\u011fitmenleri, bu y\u0131l \u00f6\u011frenci say\u0131lar\u0131n\u0131n 4 kat oran\u0131nda artt\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti. Adaylar\u0131n\u0131n r\u00fczgar\u0131 hissetmek ve daha \u00f6zg\u00fcr olmak istedi\u011fini dile getiren e\u011fitmenler, kad\u0131n s\u00fcr\u00fcc\u00fclerin de \u00e7o\u011fald\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade etti. </p><img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kvvaUkVSMUSdkXITthc1dg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p><strong>\"\u00d6\u011eRENC\u0130 SAYIMIZ BU SENE YAKLA\u015eIK 4 KATI C\u0130VARINDA ARTTI\"</strong>  S\u00fcr\u00fcc\u00fc kursu \u00f6\u011fretmeni Halil \u0130brahim Hi\u00e7y\u0131lmaz, \"Motosiklette yak\u0131t tasarrufu \u00e7ok \u00f6nemli. Genelde art\u0131\u015flar\u0131n \u00e7o\u011fu scooter dedi\u011fimiz ara\u00e7lardan kaynaklan\u0131yor. Motosiklet say\u0131s\u0131 baz\u0131 illerde i\u015fte ara\u00e7 say\u0131s\u0131n\u0131 bile a\u015fm\u0131\u015f. Genel olarak insanlar\u0131n \u00f6zel ilgi alan\u0131. \u0130nsanlar motosiklet kullanmak, r\u00fczgar\u0131 hissetmek ve daha \u00f6zg\u00fcr olmak istiyor. \u0130kinci s\u0131rada ne var? Kuryelikten de \u00f6nce ekonomisi i\u00e7in kullan\u0131l\u0131yor. Ula\u015f\u0131mda motosikletin az yak\u0131t t\u00fcketmesi \u00f6nemli bir fakt\u00f6r.</p><p>Kurslardaki \u00f6\u011frenci say\u0131m\u0131z bu sene ge\u00e7en seneye oranla yakla\u015f\u0131k 4 kat\u0131 civar\u0131nda artt\u0131. Mesela baz\u0131 arkada\u015flar geliyor, araba almaya g\u00fcc\u00fc yetmemi\u015f. Yak\u0131t t\u00fcketiminin de d\u00fc\u015f\u00fck olmas\u0131 nedeniyle, \u2018\u00c7ok eski bir model araba alaca\u011f\u0131ma s\u0131f\u0131r motosiklet al\u0131r\u0131m.' gibi d\u00fc\u015f\u00fcnceler var. Bu nedenlerle geliyorlar. Gelen adaylar\u0131n y\u00fczde 10'u kad\u0131n. Kad\u0131n s\u00fcr\u00fcc\u00fclerde de art\u0131\u015f var. 'Benim \u00e7ocuklu\u011fumdan beri hayalimdi, ailem izin vermiyordu' gibi s\u00f6ylemler oluyor. \u015eimdi ailelerini biraz zorluyorlar. \u00d6nce motosikleti al\u0131yorlar, sonra aileye bildiriyorlar.\" dedi.  <strong>\"TRAF\u0130KTE \u00c7OK B\u00dcY\u00dcK RAHATLIK\"</strong> </p><p>Motosiklet ehliyeti almak isteyen 21 ya\u015f\u0131ndaki \u0130clal ise \"\u00d6nce araba ehliyeti alm\u0131\u015ft\u0131m. Sonra bakt\u0131m, gayet s\u00fcrebiliyorum ve motosikletlerde de kad\u0131n s\u00fcr\u00fcc\u00fcler \u00e7ok artt\u0131. Bunu sosyal medyada g\u00f6r\u00fcyoruz. Dedim ki, ben de s\u00fcrebilirim. \u00d6yle ba\u015flad\u0131m i\u015fte. \u015eu an gayet iyi gidiyorum. \u00d6ncelikle bence trafikte \u00e7ok b\u00fcy\u00fck rahatl\u0131k. Tabii \u00e7ok aralardan ge\u00e7memek gerekiyor ama kurallara uyarak gayet iyi gidilebilir. Ben bir de \u0130stanbul'da ya\u015f\u0131yorum. O trafikte motosiklet \u00e7ok iyi kullan\u0131labilir diye d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum.\" \u015feklinde konu\u015ftu.</p>"
    },
    {
        "title": "\u0130kinci elde notersiz sat\u0131\u015f talebi",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/ntvpara/ikinci-elde-notersiz-satis-talebi,Ne4g226B-0SrfMUjsa658g",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ARWiT_Oihk-RIjY_EGd8Dg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"\u0130kinci elde notersiz sat\u0131\u015f talebi\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ARWiT_Oihk-RIjY_EGd8Dg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Galericiler, ikinci el ara\u00e7 sat\u0131\u015f\u0131nda notersiz i\u015flem yap\u0131lmas\u0131n\u0131 talep etti. MASFED Ba\u015fkan\u0131 Ayd\u0131n Erko\u00e7, \"Bizler, devletin ikinci el ara\u00e7 sat\u0131\u015f\u0131 i\u00e7in yetkilendirdi\u011fi ki\u015fileriz, notersiz sat\u0131\u015f yapmak istiyoruz.\" dedi</p>Motorlu Ara\u00e7 Sat\u0131c\u0131lar\u0131 Federasyonu (MASFED) Ba\u015fkan\u0131 Ayd\u0131n Erko\u00e7, galericiler olarak \"notersiz sat\u0131\u015f\" yapmak istediklerini s\u00f6yledi.  Erko\u00e7, yakla\u015f\u0131k 2 y\u0131l \u00f6nce uygulanmaya ba\u015flanan ve 27 Eyl\u00fcl itibar\u0131yla zorunlu hale gelecek \"G\u00fcvenli \u00d6deme Sistemi\" ile ikinci el ara\u00e7 sat\u0131\u015flar\u0131nda doland\u0131r\u0131c\u0131l\u0131\u011f\u0131n \u00f6n\u00fcne ge\u00e7ilece\u011fini s\u00f6yledi.  Bu sat\u0131\u015flarda en fazla doland\u0131r\u0131c\u0131l\u0131\u011f\u0131n vatanda\u015flar aras\u0131ndaki al\u0131m-sat\u0131mlarda g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcne dikkati \u00e7eken Erko\u00e7, yeni sistemle benzeri sorunlar\u0131n giderilmesinin ama\u00e7land\u0131\u011f\u0131n\u0131 kaydetti.  Erko\u00e7, Ticaret Bakanl\u0131\u011f\u0131 taraf\u0131ndan haz\u0131rlanan \"Motorlu Kara Ta\u015f\u0131tlar\u0131n\u0131n Ticareti Hakk\u0131nda Y\u00f6netmelik\"te belirtilen standartlar\u0131 kar\u015f\u0131layan ki\u015filerin, ikinci el ara\u00e7 sat\u0131\u015f\u0131 yapabilmek i\u00e7in Mesleki Yeterlilik Belgesi ald\u0131klar\u0131 bilgisini vererek, \u015f\u00f6yle konu\u015ftu:  \"Galericilerden al\u0131nan ara\u00e7lara ili\u015fkin herhangi bir doland\u0131r\u0131c\u0131l\u0131k s\u00f6z konusu de\u011fil, olamaz da. \u00c7\u00fcnk\u00fc galericilerin, ikinci el sat\u0131\u015f\u0131 yapabilmeleri i\u00e7in MASFED Mesleki Yeterlilik Merkezine ba\u015fvurup, gerekli ko\u015fullar\u0131 sa\u011flamalar\u0131 halinde Mesleki Yeterlilik Belgesi alabilmeleri s\u00f6z konusu. Yani galericiler, gerekli ko\u015fullar\u0131 sa\u011flayarak Mesleki Yeterlilik Belgesi alan yetkin insanlar. Bizler, devletin ikinci el ara\u00e7 sat\u0131\u015f\u0131 i\u00e7in yetkilendirdi\u011fi ki\u015fileriz. Galericilerden al\u0131nan ikinci el ara\u00e7larda herhangi bir sorun \u00e7\u0131kmas\u0131 ya da doland\u0131r\u0131c\u0131l\u0131k gibi bir olay ya\u015fanmas\u0131 halinde zaten hem MASFED b\u00fcnyesindeki Tahkim Kurulumuz hem de Ticaret Bakanl\u0131\u011f\u0131 taraf\u0131ndan idari yapt\u0131r\u0131m uygulan\u0131yor. Bu nedenle bizler 'notersiz sat\u0131\u015f' yapmak istiyoruz.\"  Erko\u00e7, y\u0131ll\u0131k ortalama 9 milyon ara\u00e7 sat\u0131\u015f\u0131n\u0131n ger\u00e7ekle\u015fti\u011fi T\u00fcrkiye'de, bu sat\u0131\u015flar\u0131n yar\u0131s\u0131na yak\u0131n\u0131n\u0131n galericiler taraf\u0131ndan yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 aktararak, \"Yeni uygulamada hem G\u00fcvenli \u00d6deme Sistemi \u00fccreti hem de noterler taraf\u0131ndan talep edilen sat\u0131\u015f \u00fccreti ile vekalet \u00fccreti bizleri \u00e7ok zorluyor. Tek ara\u00e7 sat\u0131\u015f\u0131 olarak bak\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda belki d\u00fc\u015f\u00fck g\u00f6z\u00fckebilir ancak ayl\u0131k yakla\u015f\u0131k 20 ara\u00e7 sat\u0131\u015f\u0131 yapan galericiye bu mali y\u00fck olu\u015fturuyor. Galericiler de bu maliyetleri ara\u00e7 \u00fccretine ekleyecekleri i\u00e7in g\u00fcn\u00fcn sonunda vatanda\u015f\u0131m\u0131za ek k\u00fclfet olu\u015fuyor.\" ifadelerini kulland\u0131.  T\u00fcrkiye'de 70 bin motorlu ara\u00e7 sat\u0131c\u0131s\u0131 bulundu\u011funa dikkati \u00e7eken Erko\u00e7, bunlardan 35 bin 600'\u00fcn\u00fcn ikinci el ara\u00e7 sat\u0131\u015f\u0131 i\u00e7in yetki belgesi ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 dile getirdi.  <strong>G\u00dcVENL\u0130 \u00d6DEME S\u0130STEM\u0130 NED\u0130R?</strong>  Ticaret Bakanl\u0131\u011f\u0131 taraf\u0131ndan haz\u0131rlanan, ger\u00e7ek ve t\u00fczel ki\u015fi tacirler ile esnaf ve sanatkarlar\u0131n motorlu kara ta\u015f\u0131t\u0131 ticareti faaliyetlerini, motorlu kara ta\u015f\u0131t\u0131 ticaretiyle i\u015ftigal eden ger\u00e7ek ve t\u00fczel ki\u015filerin y\u00fck\u00fcml\u00fcl\u00fcklerini, ikinci el motorlu kara ta\u015f\u0131t\u0131 ticareti yetki belgesinin verilmesi, yenilenmesi ve iptaline ili\u015fkin usul ve esaslar\u0131 d\u00fczenleyen y\u00f6netmelik Resmi Gazete'nin 27 A\u011fustos tarihli say\u0131s\u0131nda yay\u0131mlanm\u0131\u015ft\u0131.  Sat\u0131c\u0131 ile al\u0131c\u0131lar\u0131 yak\u0131ndan ilgilendiren y\u00f6netmelik kapsam\u0131nda s\u0131f\u0131r ve ikinci el sat\u0131\u015flar\u0131ndaki t\u00fcm \u015fartlar net \u015fekilde belirlendi.  Y\u00f6netmelikle ikinci el ve s\u0131f\u0131r kilometre ara\u00e7 al\u0131m ve sat\u0131m\u0131na ili\u015fkin yeni kurallar hayata ge\u00e7irilirken ikinci el ta\u015f\u0131t sat\u0131\u015flar\u0131nda G\u00fcvenli \u00d6deme Sistemi'nin herkes taraf\u0131ndan kullan\u0131lmas\u0131 zorunlu hale getirildi.  Ta\u015f\u0131t sat\u0131\u015flar\u0131nda bedelin tamam\u0131n\u0131n ya da bir k\u0131sm\u0131n\u0131n nakit, havale veya EFT gibi y\u00f6ntemlerle \u00f6denmesi durumunda, sat\u0131\u015f bedeli ile ta\u015f\u0131t m\u00fclkiyetinin e\u015f zamanl\u0131 el de\u011fi\u015ftirmesini sa\u011flayan sistemde, para transferinin \"arac\u0131 kurulu\u015f\" olarak faaliyet g\u00f6sterecek bankalar, elektronik para kurulu\u015flar\u0131 ve \u00f6deme kurulu\u015flar\u0131 taraf\u0131ndan yap\u0131lmas\u0131 gerekiyor."
    },
    {
        "title": "Otomotivde 90 bin s\u0131n\u0131r\u0131 a\u015f\u0131ld\u0131 | Elektrikli ara\u00e7larda yava\u015flama",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/otomobil/otomotivde-90-bin-siniri-asildi-elektrikli-araclarda-yavaslama,hvFOvHvmrE-OjmhsC3YrfA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ElZCrlGthkeaPU7W80Zdvw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Otomotivde 90 bin s\u0131n\u0131r\u0131 a\u015f\u0131ld\u0131 | Elektrikli ara\u00e7larda yava\u015flama\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ElZCrlGthkeaPU7W80Zdvw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Otomobil ve hafif ticari ara\u00e7 sat\u0131\u015flar\u0131, a\u011fustosta s\u0131n\u0131rl\u0131 bir art\u0131\u015fla 90 bini a\u015ft\u0131. Sekiz ayl\u0131k periyotta pazar 762 bin 152'ye ula\u015ft\u0131. Elektrikli ara\u00e7 sat\u0131\u015flar\u0131 yava\u015flamaya i\u015faret etti. A\u011fustos ay\u0131nda TOGG sat\u0131\u015flar\u0131 601 adete geriledi.</p>Otomobil ve hafif ticari ara\u00e7 pazar\u0131 a\u011fustosta ay\u0131nda ge\u00e7en y\u0131la g\u00f6re y\u00fczde 0,8 artarak 90 bin 134 adete y\u00fckselirken, elektrikli ara\u00e7lar otomobil pazar\u0131ndan y\u00fczde 8,2 pay ald\u0131.  Otomotiv Distrib\u00fct\u00f6rleri ve Mobilite Derne\u011fi (ODMD) taraf\u0131ndan yay\u0131mlanan verilere g\u00f6re, a\u011fustos ay\u0131nda otomobil sat\u0131\u015flar\u0131 bir \u00f6nceki y\u0131l\u0131n ayn\u0131 ay\u0131na g\u00f6re y\u00fczde 0,2 artarak 69 bin 288 adet olurken, hafif ticari ara\u00e7 pazar\u0131 y\u00fczde 2,6 artarak 20 bin 846 adet oldu.  Ocak-a\u011fustos d\u00f6neminde ise otomobil ve hafif ticari ara\u00e7 toplam pazar\u0131 bir \u00f6nceki y\u0131l\u0131n ayn\u0131 d\u00f6nemine g\u00f6re y\u00fczde 0,2 oran\u0131nda artarak 762 bin 152 adet olarak ger\u00e7ekle\u015fti.  Otomobil ve hafif ticari ara\u00e7 pazar\u0131, 10 y\u0131ll\u0131k a\u011fustos ay\u0131 ortalama sat\u0131\u015flara g\u00f6re y\u00fczde 48,9 artt\u0131.  <strong>ELEKTR\u0130KL\u0130 ARA\u00c7 SATI\u015eLARI DURA\u011eANLA\u015eTI</strong>  Saf elektrikli ara\u00e7 sat\u0131\u015flar\u0131 a\u011fustosta ge\u00e7en y\u0131la g\u00f6re y\u00fczde 31 gerilese de bir \u00f6nceki aya g\u00f6re kayda de\u011fer bir art\u0131\u015f g\u00f6stermeyerek 5 bin 661 adet oldu ve toplam otomobil sat\u0131\u015flar\u0131ndan y\u00fczde 8,2 pay ald\u0131.  Elektrikli ara\u00e7lar\u0131n otomobil sat\u0131\u015flar\u0131ndan ald\u0131\u011f\u0131 pay hakk\u0131nda daha az oynak bir g\u00f6sterge olan 12 ayl\u0131k pay ise art arda \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc ayda da y\u00fczde 9 seviyesinde kald\u0131.  Veri ge\u00e7en iki y\u0131lda h\u0131z kazanan elektrikli otomobil sat\u0131\u015flar\u0131n\u0131n dura\u011fanla\u015ft\u0131\u011f\u0131na i\u015faret etti.  Sadece saf elektrikli ara\u00e7 satan TOGG'un sat\u0131\u015flar\u0131 a\u011fustos ay\u0131nda 601 adete gerilerken, Tesla'n\u0131n sat\u0131\u015flar\u0131 1.050 adete y\u00fckseldi.  TOGG y\u0131l\u0131n sekiz ayl\u0131k d\u00f6neminde 14 bin 849 ara\u00e7 satarak saf elektrikli ara\u00e7 sat\u0131\u015flar\u0131ndan y\u00fczde 32 pay al\u0131rken, Tesla 4 bin 552 ara\u00e7 ile y\u00fczde 10 pay ald\u0131."
    },
    {
        "title": "Otomotiv end\u00fcstrisi a\u011fustosta en fazla ihracat yapan sekt\u00f6r oldu",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/ntvpara/otomotiv-endustrisi-agustosta-en-fazla-ihracat-yapan-sektor-oldu,tgFwrnvT-UOPIVtk58-pmw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fpybr9VSb0-LVG8HNIMKfw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Otomotiv end\u00fcstrisi a\u011fustosta en fazla ihracat yapan sekt\u00f6r oldu\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fpybr9VSb0-LVG8HNIMKfw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Ge\u00e7en ay en fazla ihracat yapan sekt\u00f6rler aras\u0131nda kimyevi maddeler ve mamulleri 2,6 milyar dolarla ikinci, haz\u0131r giyim ve konfeksiyon sekt\u00f6r\u00fc de 1,7 milyar dolarla \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc s\u0131rada yer ald\u0131.</p><p>Otomotiv end\u00fcstrisi, ge\u00e7en ay 2,7 milyar dolarla en fazla ihracata imza atan sekt\u00f6r olarak kay\u0131tlara ge\u00e7ti.  T\u00fcrkiye \u0130hracat\u00e7\u0131lar Meclisi (T\u0130M) verilerine g\u00f6re, a\u011fustos ay\u0131nda sanayi grubu sekt\u00f6rlerinden otomotiv end\u00fcstrisi 2,7 milyar dolarl\u0131k ihracata imza att\u0131. S\u00f6z konusu sekt\u00f6r\u00fc, 2,6 milyar dolarla kimyevi maddeler ve mamulleri, 1,7 milyar dolarla haz\u0131r giyim ve konfeksiyon sekt\u00f6r\u00fc takip etti.  A\u011fustos ay\u0131nda ihracat\u0131n\u0131 en fazla art\u0131ran sekt\u00f6r y\u00fczde 107,9 ile m\u00fccevher sekt\u00f6r\u00fc oldu.  T\u00fcrkiye ihracat\u0131n\u0131n y\u00fczde 70,5'ini ger\u00e7ekle\u015ftiren sanayi grubunun d\u0131\u015f sat\u0131m\u0131 ge\u00e7en ay y\u00fczde 2,6 art\u0131\u015fla 15,5 milyar dolar olarak hesapland\u0131.  A\u011fustosta ihracat\u0131n y\u00fczde 13'\u00fcn\u00fc olu\u015fturan tar\u0131m grubunda y\u00fczde 2,2'lik y\u00fckseli\u015fle 2,9 milyar dolarl\u0131k, ihracat\u0131n y\u00fczde 2,4'\u00fcn\u00fc olu\u015fturan madencilik grubunda ise y\u00fczde 5,6'l\u0131k art\u0131\u015fla 523,3 milyon dolarl\u0131k d\u0131\u015f sat\u0131m yap\u0131ld\u0131.  <strong>EN FAZLA \u0130HRACAT ALMANYA'YA</strong> </p><p>A\u011fustos ay\u0131nda en fazla ihracat yap\u0131lan ilk \u00fc\u00e7 \u00fclke 1,5 milyar dolarla Almanya, 1,1 milyar dolarla ABD ve 1,1 milyar dolarla Birle\u015fik Krall\u0131k oldu.  Bu d\u00f6nemde en \u00e7ok ihracat yapan ilk 3 kent ise 7,7 milyar dolarla \u0130stanbul, 1,8 milyar dolarla Kocaeli ve 1,2 milyar dolarla Bursa olarak s\u0131raland\u0131.</p>"
    },
    {
        "title": "Avrupa'n\u0131n ilave vergileri \u00c7inli otomotivcileri yava\u015flatt\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/yazarlar/murat-sahin/avrupanin-ilave-vergileri-cinli-otomotivcileri-yavaslatti,H8Habha0xk-7cV4Xug6weA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/cMFr7VplXUuYxvPdouoi3Q.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Avrupa'n\u0131n ilave vergileri \u00c7inli otomotivcileri yava\u015flatt\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/cMFr7VplXUuYxvPdouoi3Q.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Avrupa Birli\u011fi'nin (AB), \u00c7in'de \u00fcretilen elektrikli otomobillerin Birlik \u00fcyesi \u00fclkelere ithalat\u0131nda uygulama karar\u0131 ald\u0131\u011f\u0131 ilave vergilerin etkisi Teemuz ay\u0131 rakamlar\u0131nda ortaya \u00e7\u0131kt\u0131.</p>"
    },
    {
        "title": "\u0130kinci el ara\u00e7 piyasas\u0131n\u0131n g\u00f6z\u00fc d\u00f6viz kurunda",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/ntvpara/ikinci-el-arac-piyasasinin-gozu-doviz-kurunda,5t9RXJAKwUihs1jRcgsHzg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yPqgTnJW9k-7bBjbVQUO7A.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"\u0130kinci el ara\u00e7 piyasas\u0131n\u0131n g\u00f6z\u00fc d\u00f6viz kurunda\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yPqgTnJW9k-7bBjbVQUO7A.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u0130kinci el ara\u00e7 piyasas\u0131ndaki durgunluk s\u00fcr\u00fcyor. Pandemi s\u00fcrecinde artan ara\u00e7 fiyatlar\u0131, son bir y\u0131lda y\u00fczde 25 d\u00fc\u015f\u00fc\u015f kaydetti. Galericiler, fiyatlar\u0131n \u015fu an i\u00e7in uygun oldu\u011funu belirterek, d\u00f6viz kurunda ya\u015fanabilecek art\u0131\u015flar\u0131n ara\u00e7 fiyatlar\u0131na yans\u0131yaca\u011f\u0131n\u0131 belirtti.</p>Otomotiv sekt\u00f6r\u00fc pandemi d\u00f6neminde ya\u015fanan \u00fcretim, \u00e7ip krizi ve hammadde sorunuyla sekteye u\u011frad\u0131. Bu s\u00fcre\u00e7te ara\u00e7 fiyatlar\u0131 artarken, son 1 y\u0131l i\u00e7erisinde ikinci el ara\u00e7 sat\u0131\u015flar\u0131n\u0131n y\u00fczde 25 geriledi\u011fini belirten galerici esnaf\u0131, d\u00f6viz kurunun y\u00fckselmesinin ara\u00e7 fiyatlar\u0131n\u0131n y\u00fckselmesine kap\u0131 aralayaca\u011f\u0131na dikkat \u00e7ekiyor.  Pandemi s\u00fcrecinin ard\u0131ndan fiyatlar\u0131n sabit tutulmas\u0131 i\u00e7in haz\u0131rlanan projelerin devam etti\u011fini anlatan Konya Oto Lastik, Oto Y\u0131kama ve Oto Galericileri Esnaf Odas\u0131 Ba\u015fkan\u0131 Abdullah Ac\u0131badem, \"Bir pandemi s\u00fcreci ya\u015fad\u0131k ve g\u00fcnl\u00fck ara\u00e7 fiyatlar\u0131n\u0131n y\u00fckseldi\u011fi, de\u011fi\u015fti\u011fi, arac\u0131n \u015fu de\u011feri diyebilece\u011fimiz hi\u00e7bir zaman g\u00f6rmedik. \u00c7\u00fcnk\u00fc s\u00fcrekli yukar\u0131ya do\u011fru seyreden bir piyasa vard\u0131. Tabii h\u00fck\u00fcmetimiz, Ticaret Bakanl\u0131\u011f\u0131'm\u0131z ald\u0131\u011f\u0131 tedbirler \u00e7er\u00e7evesinde \u00f6zellikle s\u0131f\u0131r ara\u00e7lardaki kontrols\u00fcz art\u0131\u015flar noktas\u0131nda ad\u0131mlar at\u0131ld\u0131 6 ay, 6 bin kilometre gibi ve haz\u0131rlanan bu proje \u015fu anda da 1 Ocak 2025 tarihine kadar uzat\u0131ld\u0131. Yani 6 ay, 6 bin kilometreyi doldurmadan zaten noterin sistemi hi\u00e7bir \u015fekilde o ara\u00e7la ilgili sistem a\u00e7m\u0131yor\" dedi.  <strong>FA\u0130Z ORANLARININ D\u00dc\u015eMES\u0130 BEKLEN\u0130YOR</strong>  Faiz oranlar\u0131n\u0131n d\u00fc\u015fmesiyle sekt\u00f6re yat\u0131r\u0131m\u0131n y\u00f6nelece\u011fini ifade eden Ba\u015fkan Abdullah Ac\u0131badem, \"Tabii burada \u00f6zellikle yetki belgesi olan ya da kiralama \u015firketi, normal \u015firketler bu \u00e7er\u00e7eve dahilinde yani ortal\u0131kta, internette d\u00f6nen en \u00e7ok yanl\u0131\u015f bilgilerden bir tanesi 'ara\u00e7 fiyatlar\u0131 k\u0131\u015fa do\u011fru, sonbahar aylar\u0131nda fiyatlar d\u00fc\u015fecek' gibi, bu s\u00f6ylentilere itibar etmeyelim. \u00c7\u00fcnk\u00fc ara\u00e7 fiyatlar\u0131n\u0131n d\u00fc\u015fme ihtimali yoktur. Ara\u00e7 fiyatlar\u0131n\u0131n d\u00fc\u015fmesi i\u00e7in d\u00f6viz kurunun d\u00fc\u015fmesi laz\u0131m ya da h\u00fck\u00fcmetimizin ekstradan \u00d6TV indirimi gibi bir indirim yapmas\u0131 gerekiyor. Di\u011fer t\u00fcrl\u00fc ara\u00e7 fiyatlar\u0131n\u0131n d\u00fc\u015fmesinin imkan\u0131 yok ve aksine d\u00f6viz kurundaki hareketlilikler s\u0131f\u0131r ara\u00e7lara s\u00fcrekli yans\u0131yor ve her ay bir \u00f6nceki aya bakt\u0131\u011f\u0131m\u0131zda X bir marka internet rakamlar\u0131 g\u00fcncelleme ve yukar\u0131ya do\u011fru seyretme var. S\u0131f\u0131r arac\u0131n fiyat\u0131 distrib\u00fct\u00f6r\u00fcn ya da bayinin sundu\u011fu fiyatla plakas\u0131 tak\u0131lm\u0131\u015f bir araba ya da ayn\u0131 bir arac\u0131n aras\u0131ndaki makasa bakt\u0131\u011f\u0131m\u0131zda \u015fu an i\u00e7in bunu asl\u0131nda \u00e7ok fevkalade g\u00f6rebiliriz. Tabii burada faizlerin y\u00fcksek seviyelerde seyretmesi asl\u0131nda otomotiv sekt\u00f6r\u00fcne ayr\u0131lan paran\u0131n tamamen bankalarda faizli mevduatlara kayd\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6r\u00fcyoruz. Yani bu faizin yava\u015f yava\u015f geriye seyretmesiyle birlikte bu paran\u0131n tekrar yat\u0131r\u0131m, otomotiv ve gayrimenkule d\u00f6nece\u011fini s\u00f6yleyebiliriz\" \u015feklinde konu\u015ftu.  <strong>\"D\u00d6V\u0130ZDEK\u0130 ARTI\u015e ARA\u00c7 F\u0130YATLARINA YANSIYACAK\"</strong>  D\u00f6viz kurundaki art\u0131\u015f\u0131n ara\u00e7 piyasas\u0131na da yans\u0131yaca\u011f\u0131n\u0131n alt\u0131n\u0131 \u00e7izen Ba\u015fkan Ac\u0131badem, \"En son Ticaret Bakanl\u0131\u011f\u0131'm\u0131z\u0131n ge\u00e7en y\u0131l 7. ayda \u015fah\u0131slar\u0131n da 6 ay 6 bin kilometreye dahil olmas\u0131yla birlikte bu bayilerin karaborsa, i\u015fte distr\u00fcb\u00fct\u00f6r\u00fcn yay\u0131nlad\u0131\u011f\u0131 fiyat\u0131n \u00fcst\u00fcnde elden para almayla ara\u00e7 satmalar\u0131 tabii ara\u00e7 fiyatlar\u0131ndaki balonu daha da art\u0131rm\u0131\u015ft\u0131. Tabii burada al\u0131nan tedbirler kapsam\u0131yla birlikte ge\u00e7en y\u0131l 7. aydan sonra otomobil fiyatlar\u0131ndaki o balon 12. aya, 1. aya kadar s\u00f6nd\u00fc. Bakt\u0131\u011f\u0131m\u0131z zaman, ge\u00e7en y\u0131l fiyatlarla bu bir y\u0131l\u0131n fiyatlar\u0131 aras\u0131nda tabii ki y\u00fczde 20, 25 bir fiyatta gerileme var. Yani bu oran tamamen balon oranl\u0131yd\u0131 asl\u0131nda. Otomobil fiyatlar\u0131 \u015fu anda normal de\u011ferinde kesinlikle seyrediyor. S\u0131f\u0131rla ikinci elin aras\u0131ndaki o makas arz talebin artmas\u0131yla birlikte kesinlikle o makas kavu\u015facak. Yani fiyatlar kesinlikle yukar\u0131ya do\u011fru ufak da olsa t\u0131rmanacak. Tabii bunu ilerleyen zamanda da d\u00f6viz kuru g\u00f6sterir. D\u00f6viz kurundaki art\u0131\u015flar mutlaka ki ara\u00e7 fiyatlar\u0131na yans\u0131yacak\" diye konu\u015ftu."
    },
    {
        "title": "Saman y\u00fckl\u00fc t\u0131r ile otomobil \u00e7arp\u0131\u015ft\u0131: 8 yaral\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/saman-yuklu-tir-ile-otomobil-carpisti-8-yarali,w9JYob0TY06gZDjn_PeAQw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/FVhRYyAs9EyovfrH8M1CNA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Saman y\u00fckl\u00fc t\u0131r ile otomobil \u00e7arp\u0131\u015ft\u0131: 8 yaral\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/FVhRYyAs9EyovfrH8M1CNA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Kahramanmara\u015f\u2019ta saman y\u00fckl\u00fc t\u0131r ile otomobilin \u00e7arp\u0131\u015fmas\u0131 sonucu 2\u2019si a\u011f\u0131r 8 ki\u015fi yaraland\u0131.</p>Kaza, Kahramanmara\u015f - Pazarc\u0131k karayolunda meydana geldi. Edinilen bilgiye g\u00f6re, \u0130.A. idaresindeki 63 AFL 656 plakal\u0131 saman y\u00fckl\u00fc t\u0131r, S.\u00c7. y\u00f6netimindeki 45 Z 7648 plakal\u0131 Opel marka otomobil ile \u00e7arp\u0131\u015ft\u0131. \u0130hbar \u00fczerine olay yerine ambulans ve itfaiye ekipleri sevk edildi. Otomobil i\u00e7erisinde s\u0131k\u0131\u015fan 8 yaral\u0131, itfaiyenin \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 sonras\u0131 otomobilden \u00e7\u0131kart\u0131larak sa\u011fl\u0131k ekiplerince tedavileri i\u00e7in hastaneye sevk edildi. Kaza ile ilgili inceleme ba\u015flat\u0131l\u0131rken, yaral\u0131lardan 2'sinin durumunun a\u011f\u0131r oldu\u011fu \u00f6\u011frenildi."
    },
    {
        "title": "20'nci kattan otomobilin \u00fczerine d\u00fc\u015ft\u00fc",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/20nci-kattan-otomobilin-uzerine-dustu,Vj22rcKTDUSZMEhsKpud2Q",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3sOHAa7RTEOHWKgL9Lmygw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"20'nci kattan otomobilin \u00fczerine d\u00fc\u015ft\u00fc\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3sOHAa7RTEOHWKgL9Lmygw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Mersin'de bir tatil sitesinin 21'inci kat\u0131ndan park halindeki otomobilin \u00fczerine d\u00fc\u015ferek sunroof cam\u0131ndan i\u00e7eri giren \u015fah\u0131s, kald\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131 hastanede hayat\u0131n\u0131 kaybetti.</p><p>Mersin'in Erdemli il\u00e7esinde bulunan bir tatil sitesinde ya\u015fayan 33 ya\u015f\u0131ndaki M.U. hen\u00fcz bilinmeyen bir nedenle 21'inci kattan park halindeki otomobilin \u00fczerine d\u00fc\u015ft\u00fc. Otomobilin sunroof k\u0131sm\u0131ndan i\u00e7eri giren \u015fah\u0131s a\u011f\u0131r yaraland\u0131. \u00c7evredekilerin haber vermesi \u00fczerine olay yerine jandarma, itfaiye ve sa\u011fl\u0131k ekipleri sevk edildi. </p><p>A\u011f\u0131r yaral\u0131 M.U., itfaiye ekipleri taraf\u0131ndan \u00e7\u0131kart\u0131larak ambulansla il\u00e7e devlet hastanesine kald\u0131r\u0131ld\u0131. M.U. hastanede yap\u0131lan t\u00fcm m\u00fcdahalelere ra\u011fmen hayat\u0131n\u0131 kaybetti.</p><p>Olayla ilgili incelemenin s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc bildirildi.</p>"
    },
    {
        "title": "Formula 1 nerede d\u00fczenlenecek? Sezonun 16. yar\u0131\u015f\u0131 i\u00e7in geri say\u0131m!",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/sporskor/formula-1-nerede-duzenlenecek-sezonun-16-yarisi-icin-geri-sayim,hF2bU-elhka27y2ReW9ERw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rGidyF2XB0WRgdALRSXHSQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Formula 1 nerede d\u00fczenlenecek? Sezonun 16. yar\u0131\u015f\u0131 i\u00e7in geri say\u0131m!\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rGidyF2XB0WRgdALRSXHSQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Formula 1 D\u00fcnya \u015eampiyonas\u0131'nda heyecan, sezonun 16. yar\u0131\u015f\u0131 \u0130talya Grand Prix'si ile devam edecek.</p>\u0130talya'n\u0131n Monza kentiyle ayn\u0131 ad\u0131 ta\u015f\u0131yan 5,7 kilometrelik pistte 53 tur \u00fczerinden ger\u00e7ekle\u015ftirilecek \u0130talya Grand Prix'sinde s\u0131ralama turlar\u0131 yar\u0131n TS\u0130 17.00, yar\u0131\u015f ise 1 Eyl\u00fcl Pazar g\u00fcn\u00fc TS\u0130 16.00'da ba\u015flayacak.  F1'de bu sezon d\u00fczenlenen yar\u0131\u015flarda Max Verstappen 7 kez ilk s\u0131rada yer ald\u0131, Lewis Hamilton ve Lando Norris iki\u015fer, George Russell, Carlos Sainz, Charles Leclerc ve Oscar Piastri birer kez podyumun zirvesine \u00e7\u0131kt\u0131.  Pilotlar ve tak\u0131mlar klasman\u0131n\u0131n ilk 5 s\u0131ras\u0131 \u015f\u00f6yle:  <strong>Pilotlar</strong>  1. Max Verstappen (Hollanda): 295 2. Lando Norris (B\u00fcy\u00fck Britanya): 225 3. Charles Leclerc (Monako): 192 4. Oscar Piastri (Avustralya): 179 5. Carlos Sainz (\u0130spanya): 172  <strong>Tak\u0131mlar</strong>  1. Red Bull: 434 2. McLaren: 404 3. Ferrari: 370 4. Mercedes: 276 5. Aston Martin: 74"
    },
    {
        "title": "Porsche'nin sentetik yak\u0131ttan beklentisi b\u00fcy\u00fck: e-yak\u0131tlar nas\u0131l \u00fcretiliyor?",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/yazarlar/murat-sahin/porschenin-sentetik-yakittan-beklentisi-buyuke-yakitlar-nasil-uretiliyor,XwFir8cn_kOekk1Qu08opQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mxjm7tfnFk-hi7PiD-j1kQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Porsche'nin sentetik yak\u0131ttan beklentisi b\u00fcy\u00fck: e-yak\u0131tlar nas\u0131l \u00fcretiliyor?\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mxjm7tfnFk-hi7PiD-j1kQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Sentetik yak\u0131tlara en b\u00fcy\u00fck yat\u0131r\u0131m\u0131 yapan markalardan biri olan Porsche, e-yak\u0131tlar\u0131n daha yayg\u0131n hale gelmesini ve i\u00e7ten yanmal\u0131 motorlar\u0131n daha \u00e7evreci \u015fekilde uzun s\u00fcre kullan\u0131labilece\u011fine inan\u0131yor.</p>"
    },
    {
        "title": "AB'de yeni otomobil sat\u0131\u015flar\u0131 y\u00fckseldi",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/otomobil/abde-yeni-otomobil-satislari-yukseldi,zce2lP0JOEmjIECMQQxDLA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/EupT9jjynk-Osd-2LtY6gQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"AB'de yeni otomobil sat\u0131\u015flar\u0131 y\u00fckseldi\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/EupT9jjynk-Osd-2LtY6gQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Avrupa Birli\u011fi (AB) pazar\u0131nda yeni otomobil sat\u0131\u015f\u0131, temmuzda ge\u00e7en y\u0131l\u0131n ayn\u0131 ay\u0131na g\u00f6re y\u00fczde 0,2 artarak 852 bin 51'e ula\u015ft\u0131.</p><p>Avrupa Otomobil \u00dcreticileri Birli\u011fi (ACEA), AB \u00fclkelerinin temmuz ay\u0131na ili\u015fkin yeni otomobil tescil verilerini a\u00e7\u0131klad\u0131.  Verilere g\u00f6re, AB \u00fclkelerinde yeni otomobil sat\u0131\u015flar\u0131 ge\u00e7en ay 2023'\u00fcn ayn\u0131 ay\u0131na g\u00f6re y\u00fczde 0,2 y\u00fckselerek 852 bin 51 adet oldu.</p><p><strong>BENZ\u0130NL\u0130 \u0130LE H\u0130BR\u0130T ARASINDAK\u0130 FARK \u00c7OK AZ</strong>  Birlik \u00fcyesi \u00fclkelerde sat\u0131lan yeni otomobillerin y\u00fczde 33,4'\u00fc benzinli, y\u00fczde 32'si\u00a0hibrit, y\u00fczde 12,6's\u0131 dizel, y\u00fczde 12,1'i elektrikli, y\u00fczde 6,8'i fi\u015fli (Plug-In)\u00a0hibrit\u00a0ve y\u00fczde 3,1'i di\u011fer yak\u0131t t\u00fcrlerinin kullan\u0131ld\u0131\u011f\u0131 ara\u00e7lar olarak belirlendi.</p><p><strong>ELEKTR\u0130KL\u0130N\u0130N PAYI D\u00dc\u015eT\u00dc</strong>  Elektrikli otomobil sat\u0131\u015flar\u0131 temmuzda ge\u00e7en y\u0131l\u0131n ayn\u0131 d\u00f6nemine oranla y\u00fczde 10,8 d\u00fc\u015ferek 102 bin 705'e geriledi. Ge\u00e7en y\u0131l\u0131n ayn\u0131 d\u00f6neminde elektrikli otomobillerin toplam sat\u0131\u015flardaki pay\u0131 y\u00fczde 13,5 seviyesindeydi. Elektrikli otomobillerin toplam sat\u0131\u015flardaki pay\u0131n\u0131n gerilemesi dikkati \u00e7ekti.  Yeni otomobil sat\u0131\u015flar\u0131 temmuzda ge\u00e7en y\u0131l\u0131n ayn\u0131 d\u00f6nemine g\u00f6re Almanya'da y\u00fczde 2,1, Fransa'da y\u00fczde 2,3 d\u00fc\u015ferken, \u0130spanya'da y\u00fczde 3,4, \u0130talya'da y\u00fczde 4,7 artt\u0131.  Ocak-temmuz d\u00f6neminde toplam sat\u0131\u015flar ge\u00e7en y\u0131l\u0131n ayn\u0131 d\u00f6nemine k\u0131yasla y\u00fczde 3,9 artarak 6 milyon 537 bin 362'ye ula\u015ft\u0131.</p><p><strong>VOLKSWAGEN GRUBU Z\u0130RVEDE</strong>  \u00dcreticilere g\u00f6re, temmuz ay\u0131nda AB'de en fazla yeni otomobil sat\u0131\u015f\u0131n\u0131 229 bin 387 ara\u00e7la Volkswagen Grubu yapt\u0131.  Volkswagen Grubu'nu, Stellantis Grubu izledi. Peugeot, Fiat, Citroen ve Opel gibi markalar\u0131 b\u00fcnyesinde bar\u0131nd\u0131ran Stellantis Grubu, 137 bin 12 otomobil satt\u0131.\u200b\u200b\u200b\u200b\u200b\u200b\u200b  Renault Grubu, 88 bin 707 yeni otomobille \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc, Hyundai Grubu ise 74 bin 724 yeni otomobille d\u00f6rd\u00fcnc\u00fc s\u0131rada yer ald\u0131. </p>"
    },
    {
        "title": "\u0130kinci el ara\u00e7 sat\u0131\u015f\u0131nda g\u00fcvenli \u00f6deme d\u00f6nemi: Sistem nas\u0131l i\u015fleyecek?",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/video/otomobil/ikinci-el-arac-satisinda-guvenli-odeme-donemi-sistem-nasil-isleyecek,LI3TBjHVQUOnfzND2an26g",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xhmLKpOa3EihLxV8k7yQ8Q.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"\u0130kinci el ara\u00e7 sat\u0131\u015f\u0131nda g\u00fcvenli \u00f6deme d\u00f6nemi: Sistem nas\u0131l i\u015fleyecek?\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xhmLKpOa3EihLxV8k7yQ8Q.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Galeriden sat\u0131\u015flarda kullan\u0131lan G\u00fcvenli \u00d6deme Sistemi 27 Eyl\u00fcl'den sonra herkes i\u00e7in zorunlu hale geliyor. Uygulamayla sat\u0131\u015flarda ya\u015fanabilecek doland\u0131r\u0131c\u0131l\u0131\u011f\u0131n \u00f6n\u00fcne ge\u00e7ilmesi hedefleniyor. Peki sistem nas\u0131l i\u015fleyecek? \u0130\u015fte yan\u0131t\u0131... (Haber: \u015eevval Yi\u011fit Kamera:</p>"
    },
    {
        "title": "O\u011fluyla kavga eden \u00e7ocu\u011fu otomobiliyle ezen kad\u0131n, tutukland\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/ogluyla-kavga-eden-cocugu-otomobiliyle-ezen-kadin-tutuklandi,hI6TIvC27UuNVbAZVAFTjA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gHyb76xA2069iRvX5qX00A.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"O\u011fluyla kavga eden \u00e7ocu\u011fu otomobiliyle ezen kad\u0131n, tutukland\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gHyb76xA2069iRvX5qX00A.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Bolu\u2019nun Gerede il\u00e7esinde, o\u011flunun kavga etti\u011fi 12 ya\u015f\u0131ndaki \u00e7ocu\u011fa otomobiliyle \u00e7arp\u0131p ev hapsi alan kad\u0131n, olay\u0131n g\u00f6r\u00fcnt\u00fcs\u00fcn\u00fcn sosyal medyada yay\u0131lmas\u0131ndan sonda g\u00f6zalt\u0131na al\u0131narak tutukland\u0131.</p>Olay, 11 A\u011fustos\u2019ta Gerede il\u00e7esinde Kitirler Mahallesi\u2019nde meydana geldi. G.M.U. isimli kad\u0131n, o\u011fluyla daha \u00f6nce kavga eden S.E.Y. isimli \u00e7ocu\u011fu, ba\u015fka bir arkada\u015f\u0131yla bisiklet s\u00fcrerken g\u00f6rd\u00fc. Kad\u0131n, otomobilini 2 \u00e7ocu\u011fun \u00fczerine s\u00fcr\u00fcp, S.E.Y.\u2019ye \u00e7arparak \u00fczerinden ge\u00e7ti. Di\u011fer \u00e7ocuk ise otomobilin alt\u0131nda kalmaktan son anda kurtuldu. Daha sonra G.M.U. ve di\u011fer \u00e7ocuk taraf\u0131ndan S.E.Y. otomobilin alt\u0131ndan \u00e7\u0131kart\u0131ld\u0131.   V\u00fccudunda k\u0131r\u0131klar oldu\u011fu \u00f6\u011frenilen S.E.Y.\u2019nin tedavisi sonras\u0131 taburcu oldu\u011fu \u00f6\u011frenildi. Olay sonras\u0131 g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nan G.M.U.\u2019ya, i\u015flemlerinin ard\u0131ndan sevk edildi\u011fi adliyede \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131\u011f\u0131 mahkeme taraf\u0131ndan ev hapsi verildi.  <strong>SOSYAL MEDYADA YAYILDI, TUTUKLANDI</strong>  Olay, hem ulusal hem de yerel medyada haberle\u015ftirildi. Kad\u0131n\u0131n \u00e7ocu\u011fa bilin\u00e7li bir \u015fekilde \u00e7arp\u0131p ezdi\u011fi anlar\u0131n g\u00f6r\u00fcnt\u00fcs\u00fc sosyal medyada yay\u0131ld\u0131. Kad\u0131n\u0131n ya\u015fanan olay sonras\u0131 ev hapsi alm\u0131\u015f olmas\u0131 kamuoyu tepkisine yol a\u00e7t\u0131. Tepkilerin ard\u0131ndan yeniden g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nan G.M.U., sevk edildi\u011fi mahkeme taraf\u0131ndan tutukland\u0131."
    },
    {
        "title": "\u00c7in Kanada'ya vergi tepkisi: K\u00fcresel sanayi ve tedarik zincirlerini baltalayacak",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/otomobil/cin-kanadaya-vergi-tepkisi-kuresel-sanayi-ve-tedarik-zincirlerini-baltalayacak,C9IsgrLKJkWvpFJUW0auUw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/e2V2W_mhZUmQGHFuBqwrjw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"\u00c7in Kanada'ya vergi tepkisi: K\u00fcresel sanayi ve tedarik zincirlerini baltalayacak\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/e2V2W_mhZUmQGHFuBqwrjw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Pekin y\u00f6netimi, Kanada'n\u0131n \u00c7in'den ithal elektrikli ara\u00e7lar ile \u00e7elik ve al\u00fcminyum \u00fcr\u00fcnlerine ek g\u00fcmr\u00fck tarifeleri getirmesini ele\u015ftirdi.</p><p>\u00c7in Ticaret Bakanl\u0131\u011f\u0131'ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, Kanada h\u00fck\u00fcmetinin uygulamaya karar verdi\u011fi tarife art\u0131\u015flar\u0131 ve di\u011fer k\u0131s\u0131tlay\u0131c\u0131 tedbirlerin D\u00fcnya Ticaret \u00d6rg\u00fct\u00fc (DT\u00d6) kurallar\u0131na ayk\u0131r\u0131 oldu\u011fu savunuldu.</p><p><strong>\"KANADA KURALLARI A\u00c7IK\u00c7A \u0130HLAL ED\u0130YOR\"</strong>  \u00c7in'in elektrikli ara\u00e7 ve di\u011fer end\u00fcstrilerinin geli\u015fiminin mukayeseli avantajlara ve a\u00e7\u0131k rekabete dayal\u0131 oldu\u011fu, iklim de\u011fi\u015fikli\u011fiyle k\u00fcresel m\u00fccadeleye ve ye\u015fil d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcme katk\u0131 sa\u011flad\u0131\u011f\u0131 vurgulanan a\u00e7\u0131klamada, \"Kanada, serbest ticareti ve DT\u00d6 kurallar\u0131na dayal\u0131 \u00e7ok tarafl\u0131 m\u00fcbadele sistemini savundu\u011funu iddia ediyor fakat bu kurallar\u0131 a\u00e7\u0131k\u00e7a ihlal ediyor ve baz\u0131 \u00fclkeleri k\u00f6rlemesine izleyerek ilave g\u00fcmr\u00fck tarifeleri getiriyor.\" ifadelerine yer verildi.</p><p><strong>T\u0130P\u0130K T\u0130CAR\u0130 KORUMACILIK \u00d6RNE\u011e\u0130 SU\u00c7LAMASI</strong>  A\u00e7\u0131klamada, Kanada h\u00fck\u00fcmetinin davran\u0131\u015f\u0131n\u0131n, \"tipik ticari korumac\u0131l\u0131k \u00f6rne\u011fi\" oldu\u011funun alt\u0131 \u00e7izilerek \u015funlar kaydedildi:  \"Kanada'n\u0131n bu hareketi k\u00fcresel sanayi ve tedarik zincirlerinin istikrar\u0131n\u0131 baltalayacak, k\u00fcresel ekonomik sistemin, ekonomik ve ticari kurallar\u0131n alt\u0131n\u0131 oyacak, \u00c7in ile Kanada'n\u0131n ekonomik ve ticari ili\u015fkilerini olumsuz etkileyerek her iki \u00fclke \u015firketlerinin \u00e7\u0131karlar\u0131na, Kanadal\u0131 t\u00fcketicilerin refah\u0131na, Kanada'n\u0131n ye\u015fil d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm\u00fcne ve iklim de\u011fi\u015fikli\u011fiyle m\u00fccadeleye y\u00f6nelik k\u00fcresel \u00e7abalara zarar verecektir.\"</p><p><strong>\"YANLI\u015e PRAT\u0130KLER DERHAL D\u00dcZELT\u0130LMEL\u0130\"</strong>  \u00c7in'in kendi \u015firketlerinin me\u015fru haklar\u0131n\u0131 ve \u00e7\u0131karlar\u0131n\u0131 korumak i\u00e7in gereken t\u00fcm tedbirleri alaca\u011f\u0131 ifade edilen a\u00e7\u0131klamada, Kanada taraf\u0131na \"yanl\u0131\u015f pratiklerini derhal d\u00fczeltmesi\" \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131 yap\u0131ld\u0131.  Kanada'da Ba\u015fbakan Justin Trudeau ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131ndaki h\u00fck\u00fcmet, \u00c7in'den ithal elektrikli ara\u00e7lara 1 Ekim'den itibaren y\u00fczde 100, al\u00fcminyum ile \u00e7elik \u00fcr\u00fcnlerine ise 15 Ekim'den itibaren y\u00fczde 25 g\u00fcmr\u00fck tarifesi uygulayaca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131.  Kanada, b\u00f6ylece s\u00f6z konusu \u00fcr\u00fcnlerde ABD ile ayn\u0131 oranda g\u00fcmr\u00fck tarifeleri belirlemi\u015fti.</p>"
    },
    {
        "title": "\u0130kinci elde g\u00fcvenli \u00f6deme d\u00f6nemi: Sistem nas\u0131l \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor?",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/otomobil/ikinci-elde-guvenli-odeme-donemi-sistem-nasil-calisiyor-guvenli-odeme-sistemi-nedir,DAQg2vaWcESYNwqoRbXu4g",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/u1W-JGaxqkyLquRp8SXzXA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/TsYTuTzaPUKJW_1Xoe0U_w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ql50yoIlC0SFKYT7RGBqgA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/bSN_k3JXe0Kdc73szCTr6Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3V6qhhfMuUqkTsrdWtNnpg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/TDo5GeFS5U60EGWAjBBhpw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/m9mngk3VEkO1Y79cqpf89Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6Zl9PbaYs0GzljA7TJOUaQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_57zy5jXRkekkOE7DbHZeg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"\u0130kinci elde g\u00fcvenli \u00f6deme d\u00f6nemi: Sistem nas\u0131l \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor?\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/u1W-JGaxqkyLquRp8SXzXA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u0130kinci el ara\u00e7 sat\u0131\u015flar\u0131nda g\u00fcvenli \u00f6deme d\u00f6nemi resmen ba\u015fl\u0131yor. Daha \u00f6nce galerin kullanmas\u0131 zorunlu olan G\u00fcvenli \u00d6deme Sistemi, yeni y\u00f6netmelikle t\u00fcm vatanda\u015flara zorunlu oldu. \u0130\u015fte G\u00fcvenli \u00d6deme Sistemi'nin ayr\u0131nt\u0131lar\u0131...</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/TsYTuTzaPUKJW_1Xoe0U_w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ticaret Bakanl\u0131\u011f\u0131 taraf\u0131ndan haz\u0131rlanan \"Motorlu Kara Ta\u015f\u0131tlar\u0131n\u0131n Ticareti Hakk\u0131nda Y\u00f6netmelik\" Resmi Gazete'de yay\u0131mland\u0131.Y\u00f6netmelikle ikinci el ve s\u0131f\u0131r kilometre ara\u00e7 al\u0131m ve sat\u0131m\u0131na ili\u015fkin yeni kurallar hayat ge\u00e7irilirken ikinci el ta\u015f\u0131t sat\u0131\u015flar\u0131nda G\u00fcvenli \u00d6deme Sistemi'nin herkes taraf\u0131ndan kullan\u0131lmas\u0131 zorunlu hale getirildi.\nAra\u00e7 sat\u0131\u015f\u0131nda yeni d\u00fczenleme: Yetki belgesi olmayanlar sat\u0131\u015f yapamayacak</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ql50yoIlC0SFKYT7RGBqgA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Buna g\u00f6re, \"\u0130kinci El Motorlu Kara Ta\u015f\u0131tlar\u0131n\u0131n Ticareti Hakk\u0131nda Y\u00f6netmelik\" kapsam\u0131nda, ta\u015f\u0131t sat\u0131\u015f bedeli ile ta\u015f\u0131t m\u00fclkiyetinin e\u015f anl\u0131 el de\u011fi\u015ftirmesi amac\u0131yla olu\u015fturulan G\u00fcvenli \u00d6deme Sistemi 3 \u015eubat 2020'de haz\u0131r hale getirilerek, T\u00fcrkiye Noterler Birli\u011fi taraf\u0131ndan kullan\u0131ma a\u00e7\u0131ld\u0131.Sistemin kullan\u0131m\u0131 bug\u00fcne kadar ikinci el motorlu kara ta\u015f\u0131t\u0131 ticareti faaliyetinde bulunan i\u015fletmelerin (oto galerilerin) sat\u0131\u015flar\u0131nda zorunlu iken bug\u00fcnk\u00fc y\u00f6netmelikle t\u00fcm vatanda\u015flar\u0131 kapsad\u0131. Sistemi kullan\u0131m zorunlulu\u011fu vatanda\u015flar i\u00e7in 27 Eyl\u00fcl'de y\u00fcr\u00fcrl\u00fc\u011fe girecek.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/bSN_k3JXe0Kdc73szCTr6Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ta\u015f\u0131t sat\u0131\u015flar\u0131nda, ta\u015f\u0131t sat\u0131\u015f bedelinin tamam\u0131n\u0131n ya da bir k\u0131sm\u0131n\u0131n nakit, havale veya EFT gibi y\u00f6ntemlerle \u00f6denmesi durumunda sat\u0131\u015f bedeli ile ta\u015f\u0131t m\u00fclkiyetinin e\u015f anl\u0131 el de\u011fi\u015ftirmesini sa\u011flayan sistemde, para transferinin \"arac\u0131 kurulu\u015f\" olarak faaliyet g\u00f6sterecek olan bankalar, elektronik para kurulu\u015flar\u0131 ve \u00f6deme kurulu\u015flar\u0131 taraf\u0131ndan yap\u0131lmas\u0131 gerekiyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3V6qhhfMuUqkTsrdWtNnpg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bu kapsamda, sat\u0131\u015f i\u00e7in notere gidildi\u011finde \u00f6ncelikle sat\u0131\u015fa engel bir durum olup olmad\u0131\u011f\u0131 sorgulanacak.Sat\u0131\u015fa engeli olmayan ta\u015f\u0131t i\u00e7in G\u00fcvenli \u00d6deme Sistemi kayd\u0131 bulunup bulunmad\u0131\u011f\u0131 kontrol edilecek. Sistem kayd\u0131 varsa para aktar\u0131m\u0131n\u0131n ger\u00e7ekle\u015fip ger\u00e7ekle\u015fmedi\u011fi kontrol edilecek.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/TDo5GeFS5U60EGWAjBBhpw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Para aktar\u0131m\u0131 yap\u0131lmad\u0131ysa tescil ger\u00e7ekle\u015fmeden \u00f6nce para aktar\u0131m\u0131n\u0131n ger\u00e7ekle\u015fmesi beklenecek. Para aktar\u0131m\u0131 do\u011fruland\u0131\u011f\u0131nda para hesapta bloke edilecek ve sat\u0131\u015f s\u00f6zle\u015fmesi tamamlanacak. Para aktar\u0131m\u0131 ile e\u015f anl\u0131 olarak ta\u015f\u0131t tescili yap\u0131lacak. Para aktar\u0131m\u0131 do\u011frulanamaz ise sat\u0131\u015f i\u015flemi kesilecek.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/m9mngk3VEkO1Y79cqpf89Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>G\u00fcvenli \u00d6deme Sistemi ile ta\u015f\u0131t al\u0131m sat\u0131m\u0131nda g\u00fcven tesis edilmesi, doland\u0131r\u0131c\u0131l\u0131k, sahtecilik ve \u00e7al\u0131nma risklerinin bertaraf edilmesi, para transferlerinin h\u0131zl\u0131 ve kolay bi\u00e7imde yap\u0131lmas\u0131 ve kay\u0131t alt\u0131na al\u0131nmas\u0131 sa\u011flanacak.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6Zl9PbaYs0GzljA7TJOUaQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Taraflar a\u00e7\u0131s\u0131ndan modern, g\u00fcvenli ve teknolojik bir altyap\u0131 ile zaman, i\u015f g\u00fcc\u00fc ve maliyet avantaj\u0131 yarat\u0131lmas\u0131, ayn\u0131 zamanda i\u015flemlerin kay\u0131t alt\u0131na al\u0131nmas\u0131 ve kamu otoritelerine g\u00fcvenilir verilerin sa\u011flanmas\u0131 suretiyle kay\u0131t d\u0131\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131n azalt\u0131lmas\u0131na da katk\u0131 sunulmas\u0131 bekleniyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_57zy5jXRkekkOE7DbHZeg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Nakit \u00f6demelerde ka\u011f\u0131t ya da madeni para ta\u015f\u0131ma ve sayma zorlu\u011fu, devir esnas\u0131nda sahte para kullan\u0131lmas\u0131 ihtimali gibi durumlar ile devir sonras\u0131 sat\u0131\u015f bedelinin \u00f6denmemesi riskleri s\u0131kl\u0131kla kar\u015f\u0131la\u015f\u0131lan durumlar\u0131n ba\u015f\u0131nda geliyordu. D\u00fczenleme ile vatanda\u015flar\u0131n ta\u015f\u0131t al\u0131m sat\u0131m\u0131nda kar\u015f\u0131la\u015fabilece\u011fi bu gibi zorluklar ile doland\u0131r\u0131c\u0131l\u0131k faaliyetlerinin \u00f6n\u00fcne ge\u00e7ilmesi hedeflendi.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "\u0130kinci el ara\u00e7 sat\u0131\u015f\u0131nda yetki belgesi \u015fart\u0131: Yetki belgesi nas\u0131l ve nereden al\u0131n\u0131r? Yetki belgesi i\u00e7in aranan \u015fartlar neler?",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/turkiye/ikinci-el-arac-satisinda-yetki-belgesi-sarti-yetki-belgesi-nasil-ve-nereden-alinir-yetki-belgesi-icin-aranan-sartlar-neler,8k5PBuMe80mDyEtpnciEHQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4kOWd1-N_k6uSEMUtKxyow.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/u0O4_jz6eUaKuXUvUH38dQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/oJhIaklpW02-B1pJCKjENQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7ivYHZ3EuUaKy8PMKY6pPQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/2sOil5C3k0qwz325qnlCUA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OTn3c65mwEahn2_NMNSSDA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"\u0130kinci el ara\u00e7 sat\u0131\u015f\u0131nda yetki belgesi \u015fart\u0131: Yetki belgesi nas\u0131l ve nereden al\u0131n\u0131r? Yetki belgesi i\u00e7in aranan \u015fartlar neler?\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4kOWd1-N_k6uSEMUtKxyow.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u0130kinci el ara\u00e7 al\u0131m sat\u0131m\u0131na Ticaret Bakanl\u0131\u011f\u0131 taraf\u0131ndan yetki belgesi \u015fart\u0131 getirildi. Yetki belgesi olmadan ticari faaliyet kapsam\u0131nda ikinci el motorlu ara\u00e7 pazarlama veya sat\u0131\u015f\u0131 art\u0131k yap\u0131lamayacak. \u0130kinci el ara\u00e7 al\u0131m sat\u0131m ticaretiyle u\u011fra\u015fan ki\u015filerin, yetki belgesi ba\u015fvurusu yapmas\u0131 ve almas\u0131 gerecek. Peki, ikinci el ara\u00e7 sat\u0131\u015f\u0131 i\u00e7in yetki belgesi nas\u0131l ve nereden al\u0131n\u0131r?</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/u0O4_jz6eUaKuXUvUH38dQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Yetki belgesinin nas\u0131l ve nereden al\u0131naca\u011f\u0131, ikinci el ara\u00e7 al\u0131m sat\u0131m\u0131 yapan bir\u00e7ok i\u015fletme sahibinin g\u00fcndeminde yer almaya ba\u015flad\u0131. Art\u0131k bir takvim y\u0131l\u0131 i\u00e7inde do\u011frudan veya arac\u0131l\u0131k yap\u0131lmak suretiyle \u00fc\u00e7ten fazla ikinci el motorlu kara ta\u015f\u0131t\u0131 sat\u0131\u015f\u0131 yap\u0131lmas\u0131 halinde, aksi Bakanl\u0131k\u00e7a tespit edilmedik\u00e7e her bir sat\u0131\u015f ticari faaliyet kabul edilecek. Peki, yetki belgesi nas\u0131l ve nereden al\u0131n\u0131r?</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/oJhIaklpW02-B1pJCKjENQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Yetki belgesi, i\u015fletmenin bulundu\u011fu yerdeki il m\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc taraf\u0131ndan Bilgi Sistemi \u00fczerinden verilir, yenilenir ve iptal edilir.Yetki belgesinde asgari olarak, MERS\u0130S numaras\u0131 ve MERS\u0130S\u2019e kay\u0131tl\u0131 i\u015fletme ad\u0131 ve adresi ile ticaret unvan\u0131na veya ESB\u0130S\u2019e kay\u0131tl\u0131 i\u015fletme ad\u0131 ve adresi ile i\u015fletme sahibinin ad\u0131, soyad\u0131 ve T.C. kimlik numaras\u0131na veya yabanc\u0131 kimlik numaras\u0131na yer verilir.Yetki belgesi ba\u015fvurusu, yetki belgesi verilmesinde aranan \u015fartlar\u0131n ta\u015f\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6steren belgelerle birlikte Bilgi Sistemi \u00fczerinden yap\u0131l\u0131r.\u0130l m\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcnce, ilgili kurum ve kurulu\u015flar\u0131n elektronik bilgi sistemlerinden sa\u011flanabilen belgeler bu sistemlerden temin edilir ve i\u015fletme ad\u0131na elektronik ortamda olu\u015fturulan dosyada di\u011fer ba\u015fvuru evrak\u0131 ile birlikte saklan\u0131r.Yetki belgesi verilmesinde aranan \u015fartlar\u0131 ta\u015f\u0131d\u0131\u011f\u0131 anla\u015f\u0131lan i\u015fletmelere, ba\u015fvuru tarihinden itibaren on g\u00fcn i\u00e7inde yetki belgesi d\u00fczenlenir.Yetki belgesi ba\u015fvurusu ret gerek\u00e7elerine, ba\u015fvuruda bulunan i\u015fletmenin eri\u015febilece\u011fi \u015fekilde Bilgi Sisteminde yer verilir.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7ivYHZ3EuUaKy8PMKY6pPQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130\u015fletmeye yetki belgesi verilebilmesi i\u00e7in;a) Gelir veya kurumlar vergisi m\u00fckellefi olunmas\u0131,b) Meslek odas\u0131na kay\u0131tl\u0131 olunmas\u0131,c) Meslek odas\u0131 ve vergi kay\u0131tlar\u0131ndaki faaliyet konular\u0131 aras\u0131nda ikinci el motorlu kara ta\u015f\u0131t\u0131 ticaretinin bulunmas\u0131,\u00e7) Yetki belgesi ba\u015fvurusunda bulunan al\u0131m sat\u0131m sorumlusunun;1) On sekiz ya\u015f\u0131n\u0131 doldurmu\u015f olmas\u0131,2) En az lise mezunu olmas\u0131,3) \u0130flas etmemi\u015f veya iflas etmi\u015f olsa bile 9/6/1932 tarihli ve 2004 say\u0131l\u0131 \u0130cra ve \u0130flas Kanunu h\u00fck\u00fcmlerine g\u00f6re itibar\u0131n\u0131n yerine gelmi\u015f olmas\u0131,4) Kasten i\u015flenen su\u00e7lardan dolay\u0131 be\u015f y\u0131ldan fazla kesinle\u015fmi\u015f hapis cezas\u0131 almam\u0131\u015f veya devletin g\u00fcvenli\u011fine, anayasal d\u00fczene ve bu d\u00fczenin i\u015fleyi\u015fine, milli savunmaya ve devlet s\u0131rlar\u0131na kar\u015f\u0131 su\u00e7lar ile casusluk, zimmet, irtik\u00e2p, r\u00fc\u015fvet, h\u0131rs\u0131zl\u0131k, doland\u0131r\u0131c\u0131l\u0131k, sahtecilik, g\u00fcveni k\u00f6t\u00fcye kullanma, hileli iflas, ihaleye fesat kar\u0131\u015ft\u0131rma, edimin ifas\u0131na fesat kar\u0131\u015ft\u0131rma, su\u00e7tan kaynaklanan malvarl\u0131\u011f\u0131 de\u011ferlerini aklama, ter\u00f6rizmin finansman\u0131, ka\u00e7ak\u00e7\u0131l\u0131k, vergi ka\u00e7ak\u00e7\u0131l\u0131\u011f\u0131 veya haks\u0131z mal edinme, i\u015fkence, cinsel sald\u0131r\u0131 ve \u00e7ocuklar\u0131n cinsel istismar\u0131 su\u00e7lar\u0131ndan h\u00fck\u00fcm giymemi\u015f ya da ticaret ve sanat icras\u0131ndan h\u00fckmen yasaklanmam\u0131\u015f olmas\u0131,5) Seviye 5 mesleki yeterlilik belgesine sahip olmas\u0131, gerekir.(2) Bakanl\u0131k, yetki belgesi verilmesi i\u00e7in mesleki e\u011fitim \u015fart\u0131 getirmeye ve bu e\u011fitime ili\u015fkin usul ve esaslar ile bu \u015farttan muafiyet sa\u011flayan e\u011fitim alanlar\u0131n\u0131 ilgili kamu kurum ve kurulu\u015flar\u0131n\u0131n g\u00f6r\u00fc\u015flerini alarak belirlemeye yetkilidir. Mesleki e\u011fitim, Bakanl\u0131k veya Bakanl\u0131k\u00e7a uygun g\u00f6r\u00fclen kurum ve kurulu\u015flar taraf\u0131ndan verilir.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/2sOil5C3k0qwz325qnlCUA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130kinci el ara\u00e7 sat\u0131\u015f\u0131 i\u00e7in i\u015fletmelerin ilan verirken uymas\u0131 gereken kurallar \u015fu \u015fekilde;a) Yetki belgesi numaras\u0131 ve yetki belgesindeki i\u015fletme ad\u0131 veya unvan\u0131 ile 20 nci maddenin ikinci f\u0131kras\u0131nda belirtilen di\u011fer bilgilere g\u00fcncel olarak yer vermek.b) \u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fc ki\u015fileri yan\u0131lt\u0131c\u0131 bilgi ve belgelere yer vermemek.c) \u0130kinci el motorlu kara ta\u015f\u0131t\u0131n\u0131n sat\u0131lmas\u0131, ta\u015f\u0131t teslim belgesi s\u00fcresinin veya ilan verme yetkisinin sona ermesi halinde ilan faaliyetine gecikmeksizin son vermek.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OTn3c65mwEahn2_NMNSSDA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130lan platformlar\u0131n\u0131n uymas\u0131 gereken kurallar(1) Ba\u015fkalar\u0131na ait motorlu kara ta\u015f\u0131tlar\u0131n\u0131n pazarlama ve sat\u0131\u015f\u0131na y\u00f6nelik ilanlara elektronik ortam sa\u011flayan platformlar a\u015fa\u011f\u0131daki hususlara uymakla y\u00fck\u00fcml\u00fcd\u00fcr:a) \u0130\u015fletmelerin \u00fcyeli\u011finin veya kayd\u0131n\u0131n yap\u0131lmas\u0131ndan ve yenilenmesinden \u00f6nce Bilgi Sistemi \u00fczerinden yetki belgesi kontrol\u00fc yapmak ve yetki belgesine sahip olmayan i\u015fletmelerin \u00fcyeli\u011fine veya kayd\u0131na izin vermemek.b) Ger\u00e7ek ki\u015finin ad\u0131, soyad\u0131 ve T.C. kimlik numaras\u0131 ya da yabanc\u0131 kimlik numaras\u0131 ile telefon numaras\u0131n\u0131; t\u00fczel ki\u015finin unvan\u0131 ve telefon numaras\u0131n\u0131 \u00fcyelikten veya ilan\u0131n yay\u0131mlanmas\u0131ndan \u00f6nce do\u011frulamak. Her takvim y\u0131l\u0131nda en az bir defa bu bilgilerin do\u011frulu\u011funu kontrol etmek, g\u00fcncellenmesini sa\u011flamak ve bu bilgileri be\u015f y\u0131l s\u00fcreyle saklamak.c) \u0130lan veren ger\u00e7ek ki\u015filerin ad soyad bilgilerinin tam ad ve soyad\u0131 veya tam ad ve soyad\u0131n/soyadlar\u0131n\u0131n ba\u015f harflerini ve varsa tescil edilmi\u015f i\u015fletme ad\u0131n\u0131, t\u00fczel ki\u015filerin ise tescil edilmi\u015f unvan\u0131n\u0131 ve varsa i\u015fletme ad\u0131n\u0131 i\u00e7erecek \u015fekilde g\u00f6sterilmesini sa\u011flamak.\u00e7) \u0130lana konu ta\u015f\u0131t\u0131n ilan veren ki\u015fiye veya ilan verenin ger\u00e7ek ki\u015fi olmas\u0131 halinde birinci ve ikinci derece kan h\u0131s\u0131mlar\u0131na veya e\u015fine ait oldu\u011funu ya da ilan\u0131 veren ki\u015finin ilana konu ta\u015f\u0131t sahibi taraf\u0131ndan yetkilendirildi\u011fini ilan\u0131 yay\u0131mlamadan \u00f6nce Bakanl\u0131\u011f\u0131n elektronik sistemleri \u00fczerinden do\u011frulamak.d) \u0130lanlara ili\u015fkin talep ve \u015fik\u00e2yetlerin internet tabanl\u0131 ileti\u015fim y\u00f6ntemlerinden en az biri ve telefon arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla iletebilmesi i\u00e7in m\u00fc\u015fteri hizmetleriyle ileti\u015fim imk\u00e2n\u0131 sunmak. Bu talep ve \u015fik\u00e2yetlerin etkin \u015fekilde y\u00f6netilerek sonu\u00e7land\u0131r\u0131lmas\u0131n\u0131 sa\u011flamak.e) Piyasa yap\u0131s\u0131n\u0131 bozucu veya t\u00fcketiciyi yan\u0131lt\u0131c\u0131 ilanlar\u0131 \u00f6nlemeye y\u00f6nelik tedbirleri almak.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Ara\u00e7 sat\u0131\u015f\u0131nda yeni d\u00fczenleme Resmi Gazete'de: Yetki belgesi olmayanlar sat\u0131\u015f yapamayacak",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/otomobil/arac-satisinda-yeni-duzenleme-resmi-gazetede-yetki-belgesi-olmayanlarsatis-yapamayacak,pfzknaaHN0ihFwP1bKWivQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/49elwDT9d0OYf2bucZGheg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Pbtw9vN5jk2jbk4L2xODyw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/I7ePqHo6nkamqAPXMdRStQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/cclB5Bdal0Gy2a6Weor3JA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/uvNdLsOfw0y7I8T2Xj68KQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DfuYWOqUGUqKfxKYOGBL8Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/TqyGiGNwJUy7nLmbKV99bw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ik7n6jony0q_gP5WO-WZ3w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SFsO8rCBfk-X58G2LUAMgQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/EQ501ebnO0i3B3x1QbncdA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tKrei5YoekGNjlApzgNfBQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Ara\u00e7 sat\u0131\u015f\u0131nda yeni d\u00fczenleme Resmi Gazete'de: Yetki belgesi olmayanlar sat\u0131\u015f yapamayacak\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/49elwDT9d0OYf2bucZGheg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Motorlu Kara Ta\u015f\u0131tlar\u0131n\u0131n Ticareti Hakk\u0131nda Y\u00f6netmelik Resmi Gazete'de yay\u0131mlanarak y\u00fcr\u00fcrl\u00fc\u011fe girdi. \u0130kinci el motorlu kara ta\u015f\u0131t\u0131 sat\u0131\u015flar\u0131nda G\u00fcvenli \u00d6deme Sisteminin herkes taraf\u0131ndan kullan\u0131lmas\u0131 zorunlu hale getirildi. Yetki belgesi olmayanlar ara\u00e7 sat\u0131\u015f\u0131 i\u00e7in ilan veremeyecek.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Pbtw9vN5jk2jbk4L2xODyw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130kinci el motorlu kara ta\u015f\u0131tlar\u0131n\u0131n ticareti hakk\u0131nda y\u00f6netmelik y\u00fcr\u00fcrl\u00fckten kald\u0131r\u0131ld\u0131, motorlu kara ta\u015f\u0131tlar\u0131n\u0131n ticareti hakk\u0131nda y\u00f6netmelik ad\u0131yla yenilenerek Resmi Gazete'nin bug\u00fcnk\u00fc say\u0131s\u0131nda yay\u0131mland\u0131.\nHABER\u0130N V\u0130DEOSUNA G\u0130T</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/I7ePqHo6nkamqAPXMdRStQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Y\u00f6netmeli\u011fe g\u00f6re, ikinci el motorlu kara ta\u015f\u0131t\u0131 ticaretiyle i\u015ftigal edenler, motosiklet, otomobil ve arazi ta\u015f\u0131tlar\u0131 sat\u0131\u015f\u0131nda, 6 ay ve 6,000 kilometre s\u0131n\u0131r\u0131 ile bu ara\u00e7lar\u0131n \u00fcretici veya distrib\u00fct\u00f6r taraf\u0131ndan tavsiye edilen g\u00fcncel sat\u0131\u015f fiyat\u0131n\u0131n \u00fczerinde bir fiyattan ilan yoluyla pazarlamas\u0131 1 Ocak 2025 tarihine kadar yap\u0131lamayacak.\u0130kinci el motorlu kara ta\u015f\u0131t\u0131 sat\u0131\u015f\u0131na y\u00f6nelik ilan verilmesine arac\u0131l\u0131k eden ger\u00e7ek veya t\u00fczel ki\u015filer, bu h\u00fckme ayk\u0131r\u0131 ilan giri\u015fi yapanlar\u0131 ilan yay\u0131mlanmadan \u00f6nce uyarmakla ve ilanlar ile ilan sahiplerine ili\u015fkin t\u00fcm bilgileri Ticaret Bakanl\u0131\u011f\u0131'na iletmekle y\u00fck\u00fcml\u00fc olacak.Ticaret Bakanl\u0131\u011f\u0131 ikinci el motorlu kara ta\u015f\u0131tlar\u0131n\u0131n s\u0131n\u0131f\u0131n\u0131, markas\u0131n\u0131, ticari ad\u0131n\u0131, tipini, cinsini, model y\u0131l\u0131n\u0131 ve aksesuar veya donan\u0131m eklenmesi halinde, \u00fcretici veya distrib\u00fct\u00f6r taraf\u0131ndan tavsiye edilen g\u00fcncel sat\u0131\u015f fiyat\u0131n\u0131n \u00fczerine eklenebilecek azami tutar veya oran\u0131 belirlemeye yetkili olacak.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/cclB5Bdal0Gy2a6Weor3JA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>D\u00fczenlemeye g\u00f6re, ticaret il m\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc taraf\u0131ndan verilen yetki belgesi olmadan ticari faaliyet kapsam\u0131nda ikinci el motorlu kara ta\u015f\u0131t\u0131 pazarlama veya sat\u0131\u015f\u0131 yap\u0131lamayacak. Bir takvim y\u0131l\u0131 i\u00e7inde 3'ten fazla ikinci el motorlu kara ta\u015f\u0131t\u0131 sat\u0131\u015f\u0131 ticari faaliyet kabul edilecek.Yetki belgesi ba\u015fvurusu, yetki belgesi verilmesinde aranan \u015fartlar\u0131n ta\u015f\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6steren belgelerle birlikte Ticaret Bakanl\u0131\u011f\u0131nca olu\u015fturulacak Motorlu Kara Ta\u015f\u0131t\u0131 Ticareti Bilgi Sistemi \u00fczerinden yap\u0131lacak.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/uvNdLsOfw0y7I8T2Xj68KQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Al\u0131c\u0131n\u0131n tescilsiz (s\u0131f\u0131r) ara\u00e7lar\u0131n sat\u0131\u015f bedelinin bir k\u0131sm\u0131n\u0131 \u00f6nceden \u00f6demeyi, sat\u0131c\u0131n\u0131n da bedelin k\u0131smen veya tamamen \u00f6denmesinden sonra ta\u015f\u0131t\u0131 al\u0131c\u0131ya devir ve teslim etmeyi \u00fcstlendi\u011fi sipari\u015f usul\u00fc sat\u0131\u015flarda yaz\u0131l\u0131 olarak veya elektronik ortamda sipari\u015f formu d\u00fczenlenecek.Sipari\u015f edilen ta\u015f\u0131t\u0131n, 45 g\u00fcnden fazla olmayacak \u015fekilde formda belirtilen s\u00fcre i\u00e7inde al\u0131c\u0131ya teslimi zorunlu olacak.Ta\u015f\u0131t 7 g\u00fcn i\u00e7inde al\u0131c\u0131ya teslim edilebilir duruma gelinceye kadar al\u0131c\u0131dan en fazla nihai sat\u0131\u015f fiyat\u0131n\u0131n %10'u oran\u0131nda k\u0131smi \u00f6deme veya al\u0131c\u0131y\u0131 bor\u00e7 alt\u0131na sokan belge al\u0131nabilecek. Al\u0131c\u0131, sipari\u015f formunun d\u00fczenlendi\u011fi tarihten itibaren 14 g\u00fcn i\u00e7inde herhangi bir gerek\u00e7e g\u00f6stermeksizin ve cezai \u015fart \u00f6demeksizin sipari\u015fi iptal edebilecek.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DfuYWOqUGUqKfxKYOGBL8Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Yetkili sat\u0131c\u0131lar, s\u0131f\u0131r ara\u00e7lara ili\u015fkin vergilerin al\u0131c\u0131 taraf\u0131ndan \u00f6dendi\u011fi andan itibaren ta\u015f\u0131t\u0131n sat\u0131\u015f fiyat\u0131n\u0131 artt\u0131rmamak ve al\u0131c\u0131ya ta\u015f\u0131t fiyat\u0131n\u0131 sabitleme hakk\u0131n\u0131 bildirmek zorunda olacak. Bu sat\u0131c\u0131lar, al\u0131c\u0131n\u0131n vergileri \u00f6dedi\u011fi tarihten itibaren 15 g\u00fcn i\u00e7inde ta\u015f\u0131t\u0131 al\u0131c\u0131ya teslim etmek zorunda olacak.Motorlu kara ta\u015f\u0131t\u0131 ticareti yap\u0131lan i\u015f yerlerinde sigorta, finansman, aksesuar, yedek par\u00e7a sat\u0131\u015f\u0131, servis ve sat\u0131\u015f sonras\u0131 hizmetler gibi faaliyetler d\u0131\u015f\u0131nda ticari faaliyette bulunulamayacak.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/TqyGiGNwJUy7nLmbKV99bw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Y\u00f6netmelik kapsam\u0131nda ara\u00e7 distrib\u00fct\u00f6rlerinin haks\u0131z ticari uygulamalar\u0131 konusunda d\u00fczenlemeye gidildi.Buna g\u00f6re, distrib\u00fct\u00f6rlerin; yetkili sat\u0131c\u0131y\u0131 1 ay i\u00e7inde son 3 y\u0131ll\u0131k sat\u0131\u015flar\u0131n\u0131n ayl\u0131k ortalamas\u0131ndan fazla ta\u015f\u0131t almaya zorlamas\u0131, fatura tarihinden sonra ta\u015f\u0131t fiyat\u0131nda art\u0131\u015f yapmas\u0131 veya ta\u015f\u0131t\u0131 15 g\u00fcn i\u00e7inde yetkili sat\u0131c\u0131ya teslim etmesi, ta\u015f\u0131t sat\u0131\u015f\u0131n\u0131, kendisinin veya bir ba\u015fkas\u0131n\u0131n mal veya hizmetini alma \u015fart\u0131na ba\u011flamas\u0131 haks\u0131z ticari uygulama olarak kabul edilecek.Ara\u00e7 distrib\u00fct\u00f6rlerinin yetkili sat\u0131c\u0131n\u0131n ta\u015f\u0131t sat\u0131\u015flar\u0131na ili\u015fkin kampanyalardan faydalanmas\u0131n\u0131 di\u011fer \u00fcr\u00fcn ve hizmetlerin sat\u0131\u015f\u0131, fiyat indirimi, yetkili sat\u0131c\u0131n\u0131n k\u00e2r marj\u0131n\u0131n k\u0131s\u0131tlanmas\u0131 ve ta\u015f\u0131t sat\u0131\u015f kotas\u0131 gibi \u015fartlara ba\u011flamas\u0131 da bu kapsamda yer al\u0131yor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ik7n6jony0q_gP5WO-WZ3w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Y\u00f6netmeli\u011fe g\u00f6re, ikinci el sat\u0131\u015flarda 8 ya\u015f\u0131n veya 160,000 kilometrenin \u00fczerindeki ta\u015f\u0131tlar i\u00e7in ekspertiz raporu al\u0131nmas\u0131 zorunlu olmayacak. Bu ya\u015f ve kilometrenin alt\u0131nda olan M1, M1G, N1 ve N1G ara\u00e7 s\u0131n\u0131f\u0131ndaki ta\u015f\u0131tlar\u0131n motor ve \u015fanz\u0131man\u0131 ile elektrik ve elektronik sistemleri, sat\u0131\u015f tarihinden itibaren 3 ay veya 5,000 kilometre ikinci el ara\u00e7 galerilerinin garantisi alt\u0131nda olacak.Bu par\u00e7alarda garanti s\u00fcresi veya kilometresi i\u00e7inde meydana gelen ar\u0131zalar azami 45 i\u015f g\u00fcn\u00fc i\u00e7inde giderilecek. Ar\u0131zan\u0131n giderilmesine ili\u015fkin masraflar sat\u0131\u015f\u0131 yapan galeriye ait olacak. \u00dcretici taraf\u0131ndan yenilenmi\u015f ikinci el motorlu kara ta\u015f\u0131t\u0131 sat\u0131\u015flar\u0131nda garanti, sat\u0131\u015f tarihinden itibaren 1 y\u0131l veya 20,000 kilometre olarak belirlendi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SFsO8rCBfk-X58G2LUAMgQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Model y\u0131l\u0131na g\u00f6re 8 ya\u015f\u0131n veya 160,000 kilometrenin \u00fczerindeki ta\u015f\u0131tlar, sat\u0131\u015f s\u0131ras\u0131nda al\u0131c\u0131 taraf\u0131ndan bilindi\u011fi i\u015fletme taraf\u0131ndan belgelendirilen ar\u0131za ve hasarlar ile ekspertiz raporunda belirtilen ar\u0131za ve hasarlar garanti kapsam\u0131 d\u0131\u015f\u0131nda olacak.Elektronik ortamda ikinci el motorlu kara ta\u015f\u0131t\u0131 \u00f6n de\u011ferlemesi yapan ger\u00e7ek veya t\u00fczel ki\u015filer, fiziksel incelemesi tamamlanan ta\u015f\u0131tlara ayn\u0131 g\u00fcn nihai teklif verecek. Model y\u0131l\u0131na g\u00f6re 8 ya\u015f\u0131n ve 160,000 kilometrenin alt\u0131ndaki ta\u015f\u0131tlar i\u00e7in \u00f6n de\u011ferleme sonucunda verilen fiyat teklifi ile nihai teklif aras\u0131ndaki fark %5'ten fazla olamayacak. \u00d6n de\u011ferleme sonucunda verilen fiyat teklifi, asgari 24 saat ge\u00e7erli olacak.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/EQ501ebnO0i3B3x1QbncdA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Y\u00f6netmeli\u011fe g\u00f6re, ikinci el motorlu kara ta\u015f\u0131t\u0131 sat\u0131\u015flar\u0131nda ta\u015f\u0131t sat\u0131\u015f bedeli, Ticaret Bakanl\u0131\u011f\u0131nca yetkilendirilen kurulu\u015f taraf\u0131ndan ta\u015f\u0131t m\u00fclkiyeti ile sat\u0131\u015f bedelinin e\u015f anl\u0131 el de\u011fi\u015ftirmesini sa\u011flayacak \u015fekilde olu\u015fturulan elektronik sistem \u00fczerinden \u00f6denecek.Ta\u015f\u0131t sat\u0131\u015f bedelinin kredilendirilmesi halinde kredi tutar\u0131 haricindeki \u00f6demeler i\u00e7in bu sistem kullan\u0131lacak. Elektronik sistemin kullan\u0131lmas\u0131na ili\u015fkin masraflar sat\u0131c\u0131ya aktar\u0131lan ta\u015f\u0131t sat\u0131\u015f bedelinden mahsup edilecek.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tKrei5YoekGNjlApzgNfBQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Elektronik ortamda yap\u0131lan ihalelerin g\u00fcvenli ve \u015feffaf \u015fekilde ger\u00e7ekle\u015ftirilmesinin sa\u011flanmas\u0131 amac\u0131yla, ihale \u015fartlar\u0131n\u0131n ve sat\u0131\u015fa sunulan ta\u015f\u0131tlara ili\u015fkin detayl\u0131 bilgilerin ihale platformunda ilan edilmesi, ihale fiyat\u0131n\u0131n adil rekabet kurallar\u0131na uygun olarak belirlenmesi, ihale platformu i\u015fleticisinin ve sat\u0131c\u0131n\u0131n do\u011frudan veya dolayl\u0131 olarak ihaleye kat\u0131lamamas\u0131 gibi asgari kurallar belirlendi\u011fi kaydedildi. A\u00e7\u0131klamada, \"Ta\u015f\u0131t\u0131n\u0131 satmak isteyen vatanda\u015flar\u0131m\u0131z\u0131 yan\u0131ltacak fiyat tekliflerinin \u00f6n\u00fcne ge\u00e7mek ve \u00f6n de\u011ferleme yapan i\u015fletmeler aras\u0131nda rekabeti bozucu uygulamalar\u0131 engellemek amac\u0131yla, elektronik ortamda yap\u0131lan \u00f6n de\u011ferlemelerde ta\u015f\u0131t sahibine sunulan ilk fiyat teklifi ile nihai teklif aras\u0131ndaki fark\u0131n y\u00fczde 5'ten fazla olmamas\u0131, verilen teklifin asgari 24 saat ge\u00e7erli olmas\u0131 ve fiziksel incelemesi yap\u0131lan ta\u015f\u0131ta ayn\u0131 g\u00fcn i\u00e7inde nihai teklif verilmesine y\u00f6nelik d\u00fczenleme yap\u0131ld\u0131\" ifadesine yer verildi. (DHA)</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Kanada'dan \u00c7inli elektrikli ara\u00e7lara vergi darbesi",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/otomobil/kanadadan-cinli-elektrikli-araclara-vergi-darbesi,IsT1Cp8SMUyTxmaLr6C1gw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mOGokbVHuEOK0_rb58IYaw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Kanada'dan \u00c7inli elektrikli ara\u00e7lara vergi darbesi\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mOGokbVHuEOK0_rb58IYaw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Kanada h\u00fck\u00fcmeti, \u00c7in men\u015feli elektrikli ara\u00e7lara y\u00fczde 100 g\u00fcmr\u00fck vergisi uygulama karar\u0131 ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurdu.</p>Kanada Ba\u015fbakan\u0131 Justin Trudeau, \u00c7in'den elektrikli ara\u00e7 ithalat\u0131nda yeni tarifenin uygulanaca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.  Trudeau, \u00c7in yap\u0131m\u0131 elektrikli ara\u00e7lara y\u00fczde 100 g\u00fcmr\u00fck vergisi uygulama karar\u0131 ald\u0131\u011f\u0131n\u0131, ayr\u0131ca \u00c7in'den ithal edilen \u00e7elik ve al\u00fcminyumdan da y\u00fczde 25 g\u00fcmr\u00fck vergisi al\u0131naca\u011f\u0131n\u0131 bildirdi.  Avrupa Birli\u011fi (AB) Komisyonu ve ABD de benzer \u015fekilde \u00c7in men\u015feli elektrikli ara\u00e7lara daha y\u00fcksek ithalat tarifeleri uygulamay\u0131 planl\u0131yor.  ABD Ba\u015fkan\u0131 Joe Biden y\u00f6netimi, may\u0131s ay\u0131nda \u00c7in men\u015feli temiz enerji \u00fcr\u00fcnlerine y\u00f6nelik g\u00fcmr\u00fck vergilerini art\u0131rmaya haz\u0131rland\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve elektrikli ara\u00e7lara uygulanan vergileri yakla\u015f\u0131k 4 kat\u0131na \u00e7\u0131karaca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131."
    },
    {
        "title": "Milyonlarca ara\u00e7 sahibini ilgilendiriyor: 2025 y\u0131l\u0131nda devreye al\u0131nacak",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/otomobil/milyonlarca-arac-sahibini-ilgilendiriyor-2025-yilinda-devreye-alinacak,2BwglH-kXky5FaAMuf8kCA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/cH5-SMVCjUegqvuxEia50g.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Milyonlarca ara\u00e7 sahibini ilgilendiriyor: 2025 y\u0131l\u0131nda devreye al\u0131nacak\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/cH5-SMVCjUegqvuxEia50g.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>8 milyon ara\u00e7 sahibini ilgilendiren Ulusal Ta\u015f\u0131t Tan\u0131ma Sistemi, 2025 y\u0131l\u0131 itibar\u0131yla uygulamaya al\u0131nacak. Yeni d\u00f6nemde plaka bilgisi sisteme otomatik olarak aktar\u0131lacak. B\u00f6ylece akaryak\u0131ttaki vergi kay\u0131plar\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcne ge\u00e7ilecek. Darphane ve Damga Matbaas\u0131 Genel M\u00fcd\u00fcr Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Mehmet Hekim, \"Yerli \u00fcretim sayesinde donan\u0131m tedariki i\u00e7in yurt d\u0131\u015f\u0131na \u00e7\u0131kan d\u00f6viz \u00fclke ekonomisinde tutularak cari a\u00e7\u0131\u011f\u0131n azalt\u0131lmas\u0131na katk\u0131 sa\u011flanacak\" dedi.</p>Darphane ve Damga Matbaas\u0131 Genel M\u00fcd\u00fcr Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Mehmet Hekim, Ulusal Ta\u015f\u0131t Tan\u0131ma Sistemi (UTTS) ile akaryak\u0131ttaki vergi kay\u0131plar\u0131n\u0131n \u00f6nlenece\u011fini ayr\u0131ca sistemin altyap\u0131s\u0131 i\u00e7in kurulacak \u00fcretim merkeziyle yurt d\u0131\u015f\u0131na \u00e7\u0131kan d\u00f6vizin \u00fclke ekonomisinde tutularak cari a\u00e7\u0131\u011f\u0131n azalt\u0131lmas\u0131na da katk\u0131 sa\u011flanaca\u011f\u0131n\u0131 bildirdi.  Altyap\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 Gelir \u0130daresi Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131'n\u0131n yapt\u0131\u011f\u0131 ve gelecek y\u0131l hayata ge\u00e7irilmesi planlanan UTTS ile akaryak\u0131t sekt\u00f6r\u00fcnde usuls\u00fcz fatura kullan\u0131m\u0131ndan kaynaklanan vergi kay\u0131plar\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcne ge\u00e7ilmesi hedefleniyor.  Ayr\u0131ca sistemle akaryak\u0131t da\u011f\u0131t\u0131m sekt\u00f6r\u00fcnde e\u015fit ve adil rekabet sa\u011flanacak. Altyap\u0131s\u0131 yerli yaz\u0131l\u0131m ve donan\u0131mlardan olu\u015fan UTTS, ulusal bilgi g\u00fcvenli\u011fine katk\u0131 verirken, olu\u015fturdu\u011fu ekosistemle istihdama katk\u0131 yapacak.  Kurulum ve i\u015fletme g\u00f6revini Darphane ve Damga Matbaas\u0131 Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc'n\u00fcn \u00fcstlendi\u011fi sistem, 2025 itibar\u0131yla uygulanmaya ba\u015flanacak.  <strong>\"ALTYAPISI TAMAMEN \u00dcLKEM\u0130ZDE HAZIRLANIYOR\"</strong>  Darphane ve Damga Matbaas\u0131 Genel M\u00fcd\u00fcr Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Mehmet Hekim, konuya ili\u015fkin yapt\u0131\u011f\u0131 de\u011ferlendirmede, sistemle hem vergi kayb\u0131 \u00f6nlenerek ekonominin korunaca\u011f\u0131n\u0131 hem de vergi m\u00fckellefleri i\u00e7in bilgi g\u00fcvenli\u011fi, \u015feffafl\u0131k ve kampanyalar sayesinde tasarruf elde etme gibi imkanlara sahip olunaca\u011f\u0131n\u0131 ifade etti.  UTTS altyap\u0131s\u0131nda, yaz\u0131l\u0131m ve donan\u0131m\u0131n yerli \u00fcretimini sa\u011flamak i\u00e7in \u00fcretim merkezi kurulmas\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n devam etti\u011fine dikkati \u00e7eken Hekim, \u015fu bilgileri payla\u015ft\u0131:  \"Donan\u0131m \u00fcretim merkezinin 2025 y\u0131l\u0131nda faaliyete ge\u00e7mesi ile yerli UTTS donan\u0131mlar\u0131n\u0131n yerli ve milli olarak seri \u00fcretimine ge\u00e7ilecek. Ge\u00e7ici bir s\u00fcre i\u00e7in Almanya, \u0130ngiltere ve \u00c7in'den yap\u0131lan donan\u0131m ithalat\u0131 son bulacak. Yerli \u00fcretim sayesinde donan\u0131m tedariki i\u00e7in yurt d\u0131\u015f\u0131na \u00e7\u0131kan d\u00f6viz \u00fclke ekonomisinde tutularak cari a\u00e7\u0131\u011f\u0131n azalt\u0131lmas\u0131na katk\u0131 sa\u011flanacak. B\u00f6ylece katma de\u011feri y\u00fcksek teknoloji \u00fcretimi ile yerli teknoloji ekosistemi de desteklenmi\u015f olacak.\"  Hekim, UTTS veri ak\u0131\u015f\u0131n\u0131n tasar\u0131m ve altyap\u0131s\u0131n\u0131n da tamamen \u00fclkede haz\u0131rland\u0131\u011f\u0131n\u0131 vurgulad\u0131.  UTTS kapsam\u0131nda ta\u015f\u0131t plaka bilgilerinin tamamen yerli yaz\u0131l\u0131mc\u0131 ve m\u00fchendis ekipler taraf\u0131ndan geli\u015ftirilen yaz\u0131l\u0131mlar \u00fczerinden ger\u00e7ekle\u015fece\u011fine i\u015faret eden Hekim, \"Sistem dahilinde ta\u015f\u0131t plaka bilgileri ve benzeri t\u00fcm veriler Bilgi Teknolojileri ve \u0130leti\u015fim Kurumunun denetim ve kontrol\u00fcne tabi olan ve T\u00fcrkiye'de bulunan veri merkezindeki sunucularda tutulacak.\" de\u011ferlendirmesini yapt\u0131.  <strong>8 M\u0130LYON ARACI \u0130LG\u0130LEND\u0130R\u0130YOR</strong>  UTTS Tebli\u011fi uyar\u0131nca, kiralama yoluyla edinilen veya i\u015fletmeye dahil olan ve i\u015fte kullan\u0131lan yakla\u015f\u0131k 8 milyon ta\u015f\u0131ta, en ge\u00e7 31 Aral\u0131k 2024'e kadar arac\u0131n plaka bilgisinin kay\u0131tl\u0131 olaca\u011f\u0131 dijital etiket Ta\u015f\u0131t Tan\u0131ma Birimi (TTB) tak\u0131lmas\u0131 zorunlulu\u011fu bulunuyor.  T\u00fcrkiye'de trafi\u011fe kay\u0131tl\u0131 29 milyon ta\u015f\u0131ttan yakla\u015f\u0131k 8 milyonunda, m\u00fckellefler akaryak\u0131t harcamalar\u0131n\u0131 gider g\u00f6stererek vergi indiriminden faydalan\u0131yor.  Yak\u0131t al\u0131m\u0131 s\u0131ras\u0131nda, plaka bilgilerinin istasyon g\u00f6revlisi taraf\u0131ndan elle girilmesi usuls\u00fcz fatura olu\u015fturulmas\u0131na imkan sa\u011flarken, bu faturalardaki akaryak\u0131t harcamalar\u0131n\u0131n gider g\u00f6sterilerek vergiden d\u00fc\u015f\u00fclmesi sebebiyle her y\u0131l milyarlarca liral\u0131k vergi kayb\u0131 olu\u015fuyor.  UTTS'nin devreye al\u0131nmas\u0131yla plaka bilgisinin sisteme otomatik olarak aktar\u0131lmas\u0131 sa\u011flanacak ve vergi kay\u0131plar\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcne ge\u00e7ilecek.  <strong>13 B\u0130N \u0130STASYONDA KULLANILACAK</strong>  Akaryak\u0131t sekt\u00f6r\u00fcnde m\u00fc\u015fteri sadakatini hedefleyen Ta\u015f\u0131t Tan\u0131ma Sistemi (TTS) ise kurumsal ve ticari ta\u015f\u0131tlar ile ara\u00e7 filolar\u0131na indirim, vadeli \u00f6deme, hediye puanlar\u0131, yak\u0131t t\u00fcketim kontrol\u00fc gibi avantajlar sunuyor.  UTTS kapsam\u0131nda kurulacak olan merkezi altyap\u0131 ile mevcut durumda sadece bir TTS program\u0131na \u00fcye olma k\u0131s\u0131t\u0131 ortadan kalkacak ve yurt genelindeki yakla\u015f\u0131k 13 bin akaryak\u0131t istasyonunun tamam\u0131nda kurulacak olan UTTS altyap\u0131s\u0131 ile TTS hizmeti sunulan istasyon say\u0131s\u0131 7 binden 13 bine y\u00fckselecek.  UTTS y\u00fck\u00fcml\u00fcs\u00fc olan 8 milyon ta\u015f\u0131ttan 2,5 milyonunun faydaland\u0131\u011f\u0131 TTS programlar\u0131, UTTS altyap\u0131s\u0131 ile b\u00fct\u00fcnle\u015fik bir \u015fekilde \u00e7al\u0131\u015facak ve al\u0131nan hizmetler kesintisiz olarak devam edecek.  TTS programlar\u0131na \u00fcye olmayan yakla\u015f\u0131k 5,5 milyon ta\u015f\u0131t da kurulacak olan merkezi altyap\u0131 sayesinde 13 bin istasyonun tamam\u0131nda TTS programlar\u0131ndan faydalanmaya haz\u0131r hale gelecek."
    },
    {
        "title": "T\u00fcrkiye'nin en \u00e7ok satan SUV modelleri",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/otomobil/turkiyenin-en-cok-satan-suv-modelleri,fsbMapk0dk6KXOmPmYgYJg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fv5xCF7BSEm_6dlmnB7jjQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/FrQemXEeVkmPrQ-J2th6_g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xDRW5QM28EKpAarxk_0GOA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/UOw34j2TuEuDqX98tD5nnw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KlzQR5uXUUiSPCupWXpNMg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-Fu1y3JsZU22nSaYa28KiQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rnKmOyV94EWTERJeRKQR9A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/go9BwNKlXEicODtIB2fIpg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Nyp-F_KqikKg3wJlWeEKvw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/El0pScCHp060JSNx6hQpNg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yREcHpFX_EWu52vhkPs5vw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ydQLvNS-ZUOETMmy1ucVrQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8_2bYh7qNk-vhl3prJRsmg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/WJe3E8qNV0ic1eaJ7vX3ag.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/G9tFrSUsf0uTco-WsKg8FA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/cWX48AzonEK7XBGKfpHkYQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Th4Pe6pC_kWj4Z3w7q8cJA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OrkwMMJxyUSG_sZaZLYYPQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vuYE4X2jlk-wA5OehZg5Gw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/72Pr9VZ9SEahTjh2C8aegA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qAEE4w1ZBUiq0EE9BoH66A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LmNinEq9ZEGv9JvPQhEQaw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/HX3-6Fcp5UWMZg_JptW-zA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"T\u00fcrkiye'nin en \u00e7ok satan SUV modelleri\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fv5xCF7BSEm_6dlmnB7jjQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>T\u00fcm d\u00fcnyada oldu\u011fu gibi \u00fclkemizde de SUV modeller sat\u0131\u015flar\u0131n zirvesinde. T\u00fcrkiye'de otomobil sat\u0131\u015flar\u0131 Ocak-A\u011fustos d\u00f6neminde 762 bin 152 adet oldu. SUV otomobiller, 335 bin 895 adet sat\u0131\u015f rakam\u0131yla t\u00fcm sat\u0131\u015flarda y\u00fczde 55,5 pay ald\u0131. Peki T\u00fcrkiye\u2019nin en \u00e7ok tercih edilen SUV modelleri hangileri? Listedeki SUV modeller ka\u00e7 adet satt\u0131?  \u0130\u015fte T\u00fcrkiye'nin en \u00e7ok tercih edilen 20 SUV modeli...</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/FrQemXEeVkmPrQ-J2th6_g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Otomotiv Distrib\u00fct\u00f6rleri ve Mobilite Derne\u011fi (ODMD) verilerine g\u00f6re, 2024 y\u0131l\u0131 Ocak-A\u011fustos d\u00f6neminde\u00a0762 bin 152 adet otomobil sat\u0131\u015f\u0131 ger\u00e7ekle\u015fti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xDRW5QM28EKpAarxk_0GOA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Otomobil sat\u0131\u015flar\u0131 g\u00f6vde tiplerine g\u00f6re de\u011ferlendirildi\u011finde en \u00e7ok tercih edilen yine SUV modeller oldu. SUV otomobiller,\u00a0335 bin 895 adet sat\u0131\u015f rakam\u0131yla y\u00fczde\u00a055,5 paya sahip.\nSUV otomobilleri; y\u00fczde 26,3 pay ve\u00a0159.181 adet sat\u0131\u015f ile Sedan, y\u00fczde\u00a017,1 pay ve\u00a0103.604 adet sat\u0131\u015f ile H/B otomobiller takip etti.\nPeki T\u00fcrkiye\u2019nin en \u00e7ok tercih edilen SUV modelleri hangileri?\u00a0Listedeki\u00a0SUV modeller ka\u00e7 adet satt\u0131? \u0130\u015fte T\u00fcrkiye'nin en \u00e7ok satan 20 SUV modeli...</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/UOw34j2TuEuDqX98tD5nnw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Skoda Kamiq 6 bin 036 adet sat\u0131ld\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KlzQR5uXUUiSPCupWXpNMg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ford Puma 6 bin 232 adet sat\u0131ld\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-Fu1y3JsZU22nSaYa28KiQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Hyundai Tucson 6 bin 647 adet sat\u0131ld\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rnKmOyV94EWTERJeRKQR9A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Opel Crossland 6 bin 696 adet sat\u0131ld\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/go9BwNKlXEicODtIB2fIpg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Peugeot 408 - 6 bin773 adet</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Nyp-F_KqikKg3wJlWeEKvw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Opel Mokka 6 bin 861 adet sat\u0131\u015f ger\u00e7ekle\u015ftirdi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/El0pScCHp060JSNx6hQpNg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Volkswagen Tiguan 7 bin 430 adetlik sat\u0131\u015f ger\u00e7ekle\u015ftirdi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yREcHpFX_EWu52vhkPs5vw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Volkswagen Taigo 7 bin 574 adetlik sat\u0131\u015f ger\u00e7ekle\u015ftirdi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ydQLvNS-ZUOETMmy1ucVrQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Dacia Sandero Stepway 7 bin 885 adet sat\u0131ld\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8_2bYh7qNk-vhl3prJRsmg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>MG'nin HS modeli 8 bin 801 adet sat\u0131ld\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/WJe3E8qNV0ic1eaJ7vX3ag.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Nissan Qashqai 9 bin 407 adet sat\u0131ld\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/G9tFrSUsf0uTco-WsKg8FA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Hyundai Bayon 9 bin 783 adet sat\u0131ld\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/cWX48AzonEK7XBGKfpHkYQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Peugeot 2008 - 10 bin 382 adet</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Th4Pe6pC_kWj4Z3w7q8cJA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Chery Omoda 5 - 10 bin\u00a0860 adet</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OrkwMMJxyUSG_sZaZLYYPQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>6. s\u0131rada olan Peugeot 3008\u00a010 bin 987 adet sat\u0131ld\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vuYE4X2jlk-wA5OehZg5Gw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>14 bin 002 adetlik sat\u0131\u015fla Dacia Duster 4. s\u0131rada yer al\u0131yor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/72Pr9VZ9SEahTjh2C8aegA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Togg T10X 14 bin 849 adet sat\u0131\u015f ger\u00e7ekle\u015ftirdi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qAEE4w1ZBUiq0EE9BoH66A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Chery Tiggo 7 Pro 15 bin 446 adet sat\u0131ld\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LmNinEq9ZEGv9JvPQhEQaw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Chery\u00a0Tiggo 8 Pro - 16 bin 080 adet</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/HX3-6Fcp5UWMZg_JptW-zA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Fiat Egea Cross 16 bin 175 adetlik sat\u0131\u015f ger\u00e7ekle\u015ftirdi.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Formula 1 Hollanda Grand Prix'sini Lando Norris kazand\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/sporskor/formula-1-hollanda-grand-prixsini-lando-norris-kazandi,xYH0dNLM6UGNHry9w9U7YQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_RNHwC1xr0y_ScyVs5T10Q.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Formula 1 Hollanda Grand Prix'sini Lando Norris kazand\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_RNHwC1xr0y_ScyVs5T10Q.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Formula 1 D\u00fcnya \u015eampiyonas\u0131'nda sezonun 15. aya\u011f\u0131 Hollanda Grand Prix'sini McLaren tak\u0131m\u0131n\u0131n B\u00fcy\u00fck Britanyal\u0131 pilotu Lando Norris kazand\u0131.</p>Formula 1 Hollanda Grand Prix'sini <strong>Lando Norris</strong> kazand\u0131.  Kuzey Denizi k\u0131y\u0131s\u0131ndaki Zandvoort kasabas\u0131yla ayn\u0131 ad\u0131 ta\u015f\u0131yan 4,2 kilometrelik pistte yap\u0131lan yar\u0131\u015f, 72 tur \u00fczerinden ger\u00e7ekle\u015ftirildi.  Damal\u0131 bayra\u011f\u0131 ilk s\u0131rada Norris ge\u00e7ti. Hollandal\u0131 Max Verstappen (Red Bull), liderin 22.896 saniye gerisinden gelerek ikinci oldu. \u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fc s\u0131rada yer alan Ferrari pilotu Charles Leclerc ise liderin 25.439 saniye gerisinde fini\u015f \u00e7izgisine geldi.  F1'de bu sezon d\u00fczenlenen yar\u0131\u015flarda Max Verstappen 7 kez ilk s\u0131rada yer ald\u0131, Lando Norris ve Lewis Hamilton 2'\u015fer, George Russell, Carlos Sainz, Charles Leclerc ve Oscar Piastri birer kez podyumun zirvesine \u00e7\u0131kt\u0131.  <em>Sezonun 16. yar\u0131\u015f\u0131 \u0130talya Grand Prix'si, 30 A\u011fustos-1 Eyl\u00fcl'de ko\u015fulacak.</em> <em>Hollanda Grand Prix'sinin ard\u0131ndan pilotlar ve tak\u0131mlar klasman\u0131n\u0131n ilk 5 s\u0131ras\u0131 \u015f\u00f6yle:</em>  <strong>Pilotlar</strong>  1. Max Verstappen (Hollanda): 295 2. Lando Norris (B\u00fcy\u00fck Britanya): 225 3. Charles Leclerc (Monako): 192 4. Oscar Piastri (Avustralya): 179 5. Carlos Sainz (\u0130spanya): 172  <strong>Tak\u0131mlar</strong>  1. Red Bull: 434 2. McLaren: 404 3. Ferrari: 370 4. Mercedes: 276 5. Aston Martin: 74"
    },
    {
        "title": "\u0130kinci el fiyatlar\u0131nda d\u00fc\u015f\u00fc\u015f s\u00fcr\u00fcyor: \u0130\u015fte ortalama otomobil fiyat\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/otomobil/ikinci-el-fiyatlarinda-dusus-suruyor-iste-ortalama-otomobil-fiyati,3vb0Da9-CEO2QDvEvmVRaA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/EupT9jjynk-Osd-2LtY6gQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/T__GArd0vUa3abQvGnY9cg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/L5tvVe0uEkWRnqVeln87yg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6_-CN16pSUmtRm5kcm_hIQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6M7-xl29RUiGcSffw5BAcA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/b8jMEdO1HUqxcv3xmtf_Dg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"\u0130kinci el fiyatlar\u0131nda d\u00fc\u015f\u00fc\u015f s\u00fcr\u00fcyor: \u0130\u015fte ortalama otomobil fiyat\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/EupT9jjynk-Osd-2LtY6gQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u0130kinci el otoda fiyat d\u00fc\u015f\u00fc\u015f\u00fc devam ediyor. \u0130lanlar \u00fczerinden yap\u0131lan bir \u00e7al\u0131\u015fmaya g\u00f6re, temmuz ay\u0131nda ikinci el otomobile talep artmas\u0131na ra\u011fmen fiyatlar gerilemeyi s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc. Fiyatlarda reel d\u00fc\u015f\u00fc\u015f art arda 13. ay\u0131na girdi.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/T__GArd0vUa3abQvGnY9cg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Otomobilde ortalama reel fiyatlar 13 ayd\u0131r d\u00fc\u015f\u00fcyor.BETAM'\u0131n sahibinden.com verilerini kullanarak haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 \"Otomobil Piyasas\u0131 G\u00f6r\u00fcn\u00fcm\u00fc\" raporuna g\u00f6re, temmuz ay\u0131nda otomobile talep artt\u0131 ancak fiyatlarda reel d\u00fc\u015f\u00fc\u015f devam etti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/L5tvVe0uEkWRnqVeln87yg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Temmuz ay\u0131nda otomobil talep endeksi haziran ay\u0131na k\u0131yasla y\u00fczde 30,9; ge\u00e7en y\u0131l\u0131n temmuz ay\u0131na k\u0131yasla y\u00fczde 5,7 y\u00fckseldi.Ancak enflasyondan ar\u0131nd\u0131r\u0131lm\u0131\u015f fiyat art\u0131\u015f\u0131n\u0131 ifade eden \"reel fiyat endeksi\" \u00f6nceki aya g\u00f6re y\u00fczde 4,1 d\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6_-CN16pSUmtRm5kcm_hIQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Rapora g\u00f6re, 2023 May\u0131s\u2019ta y\u00fczde 47,9\u2019a ula\u015fan fiyat art\u0131\u015f oran\u0131 o tarihten bu yana yani 13 ayd\u0131r geriliyor.\u00c7al\u0131\u015fma, ortalama otomobil fiyatlar\u0131n\u0131n da bir \u00f6nceki aya k\u0131yasla bir miktar d\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc g\u00f6steriyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6M7-xl29RUiGcSffw5BAcA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Haziranda 871 bin 156 TL olan ortalama otomobil fiyat\u0131 temmuzda 862 bin 232 TL oldu. \"Sat\u0131lan otomobil say\u0131s\u0131n\u0131n sat\u0131l\u0131k ilan say\u0131s\u0131na oran\u0131\", otomobil piyasas\u0131nda canl\u0131l\u0131k g\u00f6stergesi olarak izlenen verilerden biri.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/b8jMEdO1HUqxcv3xmtf_Dg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bu oran temmuzda 4,6 puan azalarak y\u00fczde 19,5 oldu.Bir di\u011fer canl\u0131l\u0131k \u00f6l\u00e7\u00fct\u00fc olarak kullan\u0131lan ve sat\u0131l\u0131k otomobil ilanlar\u0131n\u0131n ne kadar s\u00fcre yay\u0131nda kald\u0131klar\u0131n\u0131 g\u00f6steren \u2018kapat\u0131lan ilan ya\u015f\u0131\u2019 da ge\u00e7en aya k\u0131yasla 1,8 g\u00fcn uzayarak 25,6 g\u00fcne \u00e7\u0131kt\u0131.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Otomotivde do\u011frulanm\u0131\u015f ilan d\u00f6nemi: Neler de\u011fi\u015fecek?",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/otomobil/otomotivde-dogrulanmis-ilan-donemi-neler-degisecek,tsh_15g6h0mHlTvJjZ8KOg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ajv8lB1XIECxcxLLKO2hSQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/PR03S_lDNU-uY0PLr9w2aA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RXsK3QjKGUC6m2JD023nrw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lLV7dTwnqUahBpJPEJU_rQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/m8K-L7ylKE6622spr9qyLg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6rmz2QkaE0eN54N6ykauKQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JQ_nopvjPke8-TJI6XM5zQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ceWefEt4iEmd863FrVfdPg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/k3bOlpbvcUmyANwpoO7wCw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Otomotivde do\u011frulanm\u0131\u015f ilan d\u00f6nemi: Neler de\u011fi\u015fecek?\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ajv8lB1XIECxcxLLKO2hSQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Do\u011frulanm\u0131\u015f ilan d\u00fczenlemesi konuttan sonra otomotivde de devreye al\u0131nacak. B\u00f6ylece yetki belgesi olmayan galericilerin ilan giri\u015fine izin verilmeyecek. Uygulamaya ili\u015fkin konu\u015fan Ticaret Bakan\u0131 Bolat, \"Sadece ikinci el motorlu kara ta\u015f\u0131t\u0131 ticareti yetki belgesine sahip i\u015fletmelerin yetkilendirilebilmesi m\u00fcmk\u00fcn olacak.\" dedi.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/PR03S_lDNU-uY0PLr9w2aA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ticaret Bakanl\u0131\u011f\u0131nca kurulan Elektronik \u0130lan Do\u011frulama Sistemi (E\u0130DS), 15 Eyl\u00fcl'de devreye al\u0131narak emlak ticaretinde uygulanacak.T\u00fcketici ma\u011fduriyetinin engellenmesi, sahte ilanlarla vatanda\u015flar\u0131n kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131\u011f\u0131 fiyat manip\u00fclasyonlar\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcne ge\u00e7ilmesi amac\u0131yla ba\u015flat\u0131lacak \"do\u011frulanm\u0131\u015f ilan\" d\u00fczenlemesi, konuttan k\u0131sa s\u00fcre sonra otomotiv ilanlar\u0131 i\u00e7in de devreye girecek.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RXsK3QjKGUC6m2JD023nrw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ticaret Bakan\u0131 Bolat, otomotiv sekt\u00f6r\u00fcnde de uygulanacak s\u00f6z konusu d\u00fczenlemeye ili\u015fkin bilgi verdi.Burada da platformlara ilan vermek isteyen vatanda\u015flar\u0131n E\u0130DS'ye y\u00f6nlendirilece\u011fini s\u00f6yleyen Bolat, \"Sistem entegrasyonlar\u0131 sayesinde ilana konu ta\u015f\u0131t\u0131n ilan veren ki\u015fiye veya bu ki\u015finin birinci ve ikinci derece kan h\u0131s\u0131mlar\u0131na ya da e\u015fine ait oldu\u011funun do\u011frulamas\u0131 yap\u0131ld\u0131ktan sonra ilan\u0131n verilmesi m\u00fcmk\u00fcn olacak.\" dedi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lLV7dTwnqUahBpJPEJU_rQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bolat, ta\u015f\u0131t\u0131n galerici vas\u0131tas\u0131yla ilana verilmek istenmesi durumunda, galericinin yetki belgesine sahip olmas\u0131 gerekti\u011fine i\u015faret ederek, \"Yetki belgesine sahip galerici ilana konu ta\u015f\u0131t sahibi taraf\u0131ndan E\u0130DS \u00fczerinden ilan yay\u0131mlanmadan \u00f6nce yetkilendirilecek. Uygulaman\u0131n otomotivde devreye al\u0131nmas\u0131yla, sadece ikinci el motorlu kara ta\u015f\u0131t\u0131 ticareti yetki belgesine sahip i\u015fletmelerin yetkilendirilebilmesi m\u00fcmk\u00fcn olacak ve yetki belgesi bulunmayan galeriler taraf\u0131ndan ilan giri\u015fi yap\u0131lamayacak.\" dedi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/m8K-L7ylKE6622spr9qyLg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Otomotiv sekt\u00f6r\u00fcnde yetki belgesi almaks\u0131z\u0131n faaliyette bulundu\u011fu tespit edilen i\u015fletmelere Bakanl\u0131k\u00e7a bug\u00fcne kadar yakla\u015f\u0131k 23 milyon lira idari para cezas\u0131 uyguland\u0131\u011f\u0131n\u0131 aktaran Bolat, s\u00f6z konusu d\u00fczenlemeyle ger\u00e7e\u011fe ayk\u0131r\u0131 veya yan\u0131lt\u0131c\u0131 ilanlar\u0131n \u00f6n\u00fcne ge\u00e7ilerek spek\u00fclatif fiyat art\u0131\u015flar\u0131n\u0131 \u00f6nlenmeyi hedeflediklerini s\u00f6yledi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6rmz2QkaE0eN54N6ykauKQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bakan Bolat, otomotiv piyasas\u0131nda bug\u00fcne kadar yap\u0131lan d\u00fczenlemeler ve denetimlere ili\u015fkin de bilgi verdi.Motorlu kara ta\u015f\u0131tlar\u0131 piyasas\u0131ndaki arz ve talep dengesizlikleri sonucu ikinci el otomobil sat\u0131\u015flar\u0131nda ya\u015fanan fiyat art\u0131\u015flar\u0131 ile stok\u00e7uluk ve s\u0131f\u0131r ta\u015f\u0131ta eri\u015fim s\u0131k\u0131nt\u0131lar\u0131n\u0131 ortadan kald\u0131rmak amac\u0131yla al\u0131nan makroekonomik tedbirlerin yan\u0131nda ihtiya\u00e7 duyulan d\u00fczenlemelerin Bakanl\u0131k\u00e7a gecikmeksizin hayata ge\u00e7irildi\u011fini belirten Bolat, \"6 ay 6 bin kilometre\" d\u00fczenlemesi olarak bilinen pazarlama ve sat\u0131\u015f k\u0131s\u0131tlamas\u0131 kapsam\u0131nda bug\u00fcne kadar yakla\u015f\u0131k 52 milyon lira para cezas\u0131 uyguland\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirdi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JQ_nopvjPke8-TJI6XM5zQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bolat, ikinci el motorlu kara ta\u015f\u0131tlar\u0131n\u0131n \u00fcretici veya distrib\u00fct\u00f6r taraf\u0131ndan tavsiye edilen g\u00fcncel sat\u0131\u015f fiyat\u0131n\u0131n \u00fczerinde bir fiyattan ilan yoluyla pazarlanmas\u0131na k\u0131s\u0131tlama getirildi\u011fini, s\u00f6z konusu d\u00fczenlemeye ayk\u0131r\u0131 hareket edenlere bug\u00fcne kadar yakla\u015f\u0131k 90 milyon lira para cezas\u0131 uyguland\u0131\u011f\u0131n\u0131 da hat\u0131rlatt\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ceWefEt4iEmd863FrVfdPg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130lk tescil motorlu kara ta\u015f\u0131t\u0131 ticaretiyle ilgilenen yetkili bayilerin, t\u00fcketicinin ilk tescil motorlu kara ta\u015f\u0131tlar\u0131na ula\u015fmas\u0131n\u0131 zorla\u015ft\u0131r\u0131c\u0131 faaliyetlerde bulunmas\u0131n\u0131n yasakland\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade eden Bolat, \"S\u00f6z konusu d\u00fczenlemeye ayk\u0131r\u0131 faaliyette bulundu\u011fu tespit edilen yetkili bayilere stok\u00e7uluk kapsam\u0131nda bug\u00fcne kadar yakla\u015f\u0131k 294 milyon lira idari para cezas\u0131 uyguland\u0131. Ayr\u0131ca bu bayilerin ikinci el motorlu kara ta\u015f\u0131t\u0131 ticareti yetki belgeleri iptal edilerek bu i\u015fletmelerin 1 y\u0131l s\u00fcreyle ikinci el ta\u015f\u0131t ticaretiyle i\u015ftigal etmeleri engellendi.\" diye konu\u015ftu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/k3bOlpbvcUmyANwpoO7wCw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bolat, otomotiv piyasas\u0131nda yap\u0131lan s\u00f6z konusu d\u00fczenlemeler, y\u00fcr\u00fct\u00fclen yo\u011fun denetim faaliyetleri ve uygulanan yapt\u0131r\u0131mlar sonucunda, ara\u00e7 fiyatlar\u0131ndaki k\u00f6p\u00fc\u011f\u00fcn ortadan kald\u0131r\u0131larak vatanda\u015flar\u0131n s\u0131f\u0131r ve ikinci el araca ula\u015fmas\u0131n\u0131n kolayla\u015ft\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131na dikkati \u00e7ekerek, \u015funlar\u0131 kaydetti:\"\u00d6n\u00fcm\u00fczdeki g\u00fcnlerde otomotiv piyasas\u0131ndaki normalle\u015fmenin artarak devam edece\u011fini \u00f6ng\u00f6r\u00fcyoruz. Otomotiv sekt\u00f6r\u00fcndeki geli\u015fmeler Bakanl\u0131\u011f\u0131m\u0131zca yak\u0131ndan takip ediliyor. Bakanl\u0131k olarak gerek piyasan\u0131n adil, rekabet\u00e7i ve istikrarl\u0131 \u015fekilde i\u015flemesini sa\u011flamak gerekse manip\u00fclatif fiyat art\u0131\u015flar\u0131n\u0131n piyasada yaratt\u0131\u011f\u0131 olumsuzluklar\u0131n \u00f6n\u00fcne ge\u00e7mek amac\u0131yla denetimlerimiz \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki g\u00fcnlerde de h\u0131z kesmeden devam edecek, ihtiya\u00e7 duyulmas\u0131 halinde ilave tedbirler ivedilikle uygulamaya al\u0131nacak.\"</figcaption></figure></section>"
    }
]