[
    {
        "title": "Kan grubunuz sizi uyar\u0131yor! Bu kan grubuna sahipseniz fel\u00e7 ge\u00e7irme riskiniz daha y\u00fcksek",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/teknoloji/kan-grubunuz-sizi-uyariyor-bu-kan-grubuna-sahipseniz-felc-gecirme-riskiniz-daha-yuksek,7fWl6zPOkE-4MH91Ni-NsQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/VN59a2qUQEmNyXhiDfoxTQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SrNXjK4jmkiM8kAMUIBRTQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JKPF0LUK4EG2O-vRrILRRw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/IDAsFfkJMEmB4SXcfQyNaw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-kl6mhfuhUuBcALqxtznkw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Y6N9VwKPYUaXbC5rzImGQA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/sZeoZJM8x0uTEoBt_O3OGQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_EA7B4ov5k-imV847gPiGQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/newiD8k1UkiOi_-dG3ZDOA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/EdAsQAyIK0-Vm_uQok9LWw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Kan grubunuz sizi uyar\u0131yor! Bu kan grubuna sahipseniz fel\u00e7 ge\u00e7irme riskiniz daha y\u00fcksek\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/VN59a2qUQEmNyXhiDfoxTQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Bilim insanlar\u0131na g\u00f6re, kan grubunuz erken fel\u00e7in habercisi olabilir. Yap\u0131lan ara\u015ft\u0131rmalar A kan grubuna sahip insanlar\u0131n fel\u00e7 ge\u00e7irme olas\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131n di\u011fer kan gruplar\u0131na sahip ki\u015filere oranla y\u00fczde 16 daha y\u00fcksek oldu\u011funu ortaya \u00e7\u0131kard\u0131.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SrNXjK4jmkiM8kAMUIBRTQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Yap\u0131lan ara\u015ft\u0131rmalara g\u00f6re, belli bir kan grubuna sahip insanlar\u0131n 60 ya\u015f\u0131ndan \u00f6nce fel\u00e7 ge\u00e7irme olas\u0131l\u0131\u011f\u0131 daha y\u00fcksek.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JKPF0LUK4EG2O-vRrILRRw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kan gruplar\u0131, k\u0131rm\u0131z\u0131 kan h\u00fccrelerinin y\u00fczeyinde bulunan kimyasal \u00e7e\u015fitlili\u011fi tan\u0131mlar.A ve B olarak bilinen bu gruplar, AB olarak birlikte, A ya da B olarak tek ba\u015f\u0131na ya da hi\u00e7 bulunmayarak O grubu \u015feklinde s\u0131n\u0131fland\u0131r\u0131lmaktad\u0131r.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/IDAsFfkJMEmB4SXcfQyNaw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>2022 y\u0131l\u0131nda yap\u0131lan bir \u00e7al\u0131\u015fmada, genom ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar\u0131 A1 alt grubuna ait gen ile erken ya\u015fta fel\u00e7 ge\u00e7irme riski aras\u0131nda belirgin bir ili\u015fki ke\u015ffetti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-kl6mhfuhUuBcALqxtznkw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00c7al\u0131\u015fma, 17 bin fel\u00e7 vakas\u0131 ve 600 bine yak\u0131n fel\u00e7 ge\u00e7irmemi\u015f ki\u015fi kapsam\u0131nda 48 genetik \u00e7al\u0131\u015fman\u0131n verilerini analiz etti.\u00c7al\u0131\u015fmadaki kat\u0131l\u0131mc\u0131lar\u0131n ya\u015f aral\u0131\u011f\u0131 ise 18 ile 59 aras\u0131ndayd\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Y6N9VwKPYUaXbC5rzImGQA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00c7al\u0131\u015fman\u0131n sonu\u00e7lar\u0131na g\u00f6re, A grubuna ait genetik varyasyonu ta\u015f\u0131yan ki\u015filerin 60 ya\u015f\u0131ndan \u00f6nce fel\u00e7 ge\u00e7irme riski, di\u011fer kan gruplar\u0131na sahip ki\u015filere k\u0131yasla y\u00fczde 16 daha y\u00fcksek. \u00d6te yandan, O grubu gen varyasyonuna sahip ki\u015filerde ise bu risk y\u00fczde 12 daha d\u00fc\u015f\u00fck.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/sZeoZJM8x0uTEoBt_O3OGQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ara\u015ft\u0131rman\u0131n ba\u015f yazar\u0131 ve vask\u00fcler n\u00f6rolog Steven Kittner, \"A kan grubunun neden daha y\u00fcksek bir risk sundu\u011funu hen\u00fcz bilmiyoruz\" diyerek, bu durumun kan p\u0131ht\u0131la\u015fma fakt\u00f6rleri, kan damarlar\u0131n\u0131 kaplayan h\u00fccreler ve dola\u015f\u0131mdaki proteinlerle ilgili olabilece\u011fini belirtti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_EA7B4ov5k-imV847gPiGQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00c7al\u0131\u015fmada ayr\u0131ca, kan grubu B olan ki\u015filerin, ya\u015flar\u0131 ne olursa olsun, fel\u00e7 ge\u00e7irmeyen kontrollere k\u0131yasla fel\u00e7 ge\u00e7irme olas\u0131l\u0131klar\u0131n\u0131n yakla\u015f\u0131k y\u00fczde 11 daha fazla oldu\u011fu belirtildi.\u00a0 Ara\u015ft\u0131rmalar, kan grubunu kodlayan genomun, kan ak\u0131\u015f\u0131n\u0131 k\u0131s\u0131tlayan koroner arter kalsifikasyonu ve kalp krizi ile ili\u015fkili oldu\u011funu da g\u00f6sterdi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/newiD8k1UkiOi_-dG3ZDOA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Her y\u0131l ABD'de yakla\u015f\u0131k 800 bin ki\u015fi fel\u00e7 ge\u00e7iriyor ve bu vakalar\u0131n \u00e7o\u011fu 65 ya\u015f \u00fcst\u00fcnde g\u00f6r\u00fcl\u00fcyor. Fel\u00e7 riski, 55 ya\u015f\u0131ndan sonra her on y\u0131lda bir iki kat\u0131na \u00e7\u0131k\u0131yor.\u00c7al\u0131\u015fman\u0131n bulgular\u0131, \u00f6zellikle gen\u00e7 ya\u015fta g\u00f6r\u00fclen fel\u00e7lerin, ileri ya\u015fta meydana gelen fel\u00e7lerden farkl\u0131 mekanizmalarla ortaya \u00e7\u0131kabilece\u011fini de ortaya koyuyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/EdAsQAyIK0-Vm_uQok9LWw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Gen\u00e7 bireylerdeki fel\u00e7 vakalar\u0131n\u0131n, arterlerde ya\u011f birikiminden ziyade p\u0131ht\u0131 olu\u015fumu ile ilgili oldu\u011fu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcl\u00fcyor.\nBu \u00e7al\u0131\u015fma, A kan grubuna sahip ki\u015filerin, \u00f6zellikle gen\u00e7 ya\u015flarda, fel\u00e7 riskini g\u00f6z ard\u0131 etmemesi gerekti\u011fini bir kez daha g\u00f6steriyor.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "X/Twitter \u00f6deme y\u00f6ntemini de\u011fi\u015ftiriyor: Etkile\u015fime g\u00f6re para kazan\u0131lacak",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/teknoloji/x-twitter-odeme-yontemini-degistiriyor-etkilesime-gore-para-kazanilacak,l0_srW94REOZJEU_y1tV2Q",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/WjVmy9nWckasss1sX6ikFQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"X/Twitter \u00f6deme y\u00f6ntemini de\u011fi\u015ftiriyor: Etkile\u015fime g\u00f6re para kazan\u0131lacak\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/WjVmy9nWckasss1sX6ikFQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Eski ad\u0131yla Twitter olarak bilinen X, kullan\u0131c\u0131lar\u0131n \u00f6deme alma \u015feklinde de\u011fi\u015fikli\u011fe gidiyor. \u015eirket, daha \u00f6nceden reklam gelirinden pay alan i\u00e7erik olu\u015fturucular\u0131na art\u0131k Premium abone olan kullan\u0131c\u0131lardan al\u0131nan etkile\u015fime g\u00f6re \u00f6deme yap\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.</p><p>X, i\u00e7erik olu\u015fturucular\u0131na \u00f6deme yapma \u015feklini de\u011fi\u015ftiriyor.</p><p>Platform, 8 Kas\u0131m 2024 tarihinden itibaren i\u00e7erik olu\u015fturucular\u0131na reklam gelirlerine g\u00f6re \u00f6deme yapmak yerine X Premium abonelerinin etkile\u015fimine g\u00f6re \u00f6deme yapmaya ba\u015flayacak.</p><p>Yeni politika kapsam\u0131nda, i\u00e7erik olu\u015fturucular\u0131n\u0131n geliri, g\u00f6nderilerinin X Premium'a abone olan kullan\u0131c\u0131lardan ne kadar etkile\u015fim ald\u0131\u011f\u0131na ba\u011fl\u0131 olacak.</p><p><strong>REKLAM GEL\u0130R\u0130NDEN PAY ALINIYORDU</strong></p><p>Daha \u00f6nce i\u00e7erik olu\u015fturucular, g\u00f6nderilerine verilen yan\u0131tlarda g\u00f6r\u00fcnt\u00fclenen reklamlardan elde edilen reklam gelirinden pay al\u0131yordu.</p><p><strong>Yeni \u00f6deme sistemine hak kazanmak i\u00e7in i\u00e7erik olu\u015fturucular\u0131n a\u015fa\u011f\u0131daki gibi belirli kriterleri kar\u015f\u0131lamas\u0131 gerekiyor:\u00a0</strong></p><ul><li>Do\u011frulanm\u0131\u015f bir kullan\u0131c\u0131 olmak\u00a0(X Premium'a abone olmak).</li><li>En az 500 takip\u00e7iye sahip olmak.</li><li>\u00dc\u00e7 ayl\u0131k bir s\u00fcre i\u00e7inde g\u00f6nderilerinde en az 5 milyon g\u00f6sterim elde etmek.</li></ul><p><strong>\u00d6DEMELER ARTACAK MI?</strong></p><p>\u00d6demelerin art\u0131p artmayaca\u011f\u0131 kesin de\u011fil, ancak X yine de reklam g\u00f6r\u00fcnt\u00fclemelerine ba\u011f\u0131ml\u0131l\u0131\u011f\u0131 ortadan kald\u0131rd\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in i\u00e7erik olu\u015fturucular\u0131n bu yeni model alt\u0131nda daha fazla kazanabilece\u011fini s\u00f6yl\u00fcyor. </p><p>Bu karar, Musk'\u0131n \u015firketi devralmas\u0131ndan bu yana platformun reklam gelirlerinde y\u00fczde 50'ye yak\u0131n bir d\u00fc\u015f\u00fc\u015f ya\u015famas\u0131ndan kaynaklanm\u0131\u015f olabilir. </p><p>Bu d\u00fc\u015f\u00fc\u015f, \u015firketi ba\u015fka gelir kaynaklar\u0131 aramaya zorlad\u0131 ve bunun ard\u0131ndan ge\u00e7en y\u0131l X Premium'u ba\u015flatt\u0131.</p>"
    },
    {
        "title": "Bilim insanlar\u0131, D\u00fcnya'n\u0131n tersine d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcn\u00fc ses haline getirdi",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/teknoloji/bilim-insanlari-dunyanin-tersine-donusunu-ses-haline-getirdi,4lDXumohvkm63awqFe1WOQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1qUVzGdLr0ujZzinsP9DTQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Bilim insanlar\u0131, D\u00fcnya'n\u0131n tersine d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcn\u00fc ses haline getirdi\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1qUVzGdLr0ujZzinsP9DTQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Bilim insanlar\u0131, 41.000 y\u0131l \u00f6nce ger\u00e7ekle\u015fen Laschamp olay\u0131 s\u0131ras\u0131nda D\u00fcnya\u2019n\u0131n manyetik alan\u0131n\u0131n tersine d\u00f6nd\u00fc\u011f\u00fc an\u0131 ses haline getirdi. Swarm verilerinden yararlan\u0131larak olu\u015fturulan ses manzaras\u0131, do\u011fal seslerle uzayl\u0131 benzeri melodilere d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcr\u00fclerek ortaya \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131.</p><p>Yakla\u015f\u0131k 41.000 y\u0131l \u00f6nce, Laschamp olay\u0131 olarak bilinen olay s\u0131ras\u0131nda D\u00fcnya'n\u0131n manyetik alan\u0131 k\u0131sa bir s\u00fcreli\u011fine tersine d\u00f6nd\u00fc.</p><p><strong>MANYET\u0130K ALANI ZAYIFLADI</strong></p><p>Bu s\u00fcre zarf\u0131nda, D\u00fcnya'n\u0131n manyetik alan\u0131 \u00f6nemli \u00f6l\u00e7\u00fcde zay\u0131flad\u0131 ve mevcut g\u00fcc\u00fcn\u00fcn en az y\u00fczde 5'ine d\u00fc\u015ft\u00fc.</p><p>Bu da daha fazla kozmik \u0131\u015f\u0131n\u0131n D\u00fcnya atmosferine ula\u015fmas\u0131na izin verdi.</p><p>Danimarka Teknik \u00dcniversitesi ve Alman Yerbilimleri Ara\u015ft\u0131rma Merkezi'ndeki bilim insanlar\u0131, Laschamp olay\u0131n\u0131n sesli bir g\u00f6rselle\u015ftirmesini olu\u015fturmak i\u00e7in di\u011fer kaynaklar\u0131n yan\u0131 s\u0131ra ESA'n\u0131n Swarm misyonundan elde edilen verileri kulland\u0131lar.</p><p><strong>SES HAL\u0130NE GET\u0130R\u0130LD\u0130</strong></p><p>Olay s\u0131ras\u0131nda D\u00fcnya'n\u0131n manyetik alan \u00e7izgilerinin hareketini haritaland\u0131rd\u0131lar ve stereo ses versiyonunu olu\u015fturdular.</p><p>Ses manzaras\u0131, ah\u015fap g\u0131c\u0131rt\u0131s\u0131 ve kayalar\u0131n d\u00fc\u015fmesi gibi do\u011fal seslerin kay\u0131tlar\u0131 kullan\u0131larak, bunlar\u0131 tan\u0131d\u0131k ve garip, neredeyse uzayl\u0131 benzeri sesler haline getirerek yap\u0131ld\u0131.</p><p>Sesleri verilerle d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcrme s\u00fcreci, bir partisyondan m\u00fczik bestelemeye benziyor.</p><p>ESA'n\u0131n Swarm tak\u0131my\u0131ld\u0131z\u0131ndan elde edilen veriler, D\u00fcnya'n\u0131n manyetik alan\u0131n\u0131n nas\u0131l olu\u015ftu\u011funu daha iyi anlamak i\u00e7in kullan\u0131l\u0131yor.</p><p>Uydular sadece \u00e7ekirdekten de\u011fil, ayn\u0131 zamanda manto, kabuk, okyanuslar ve iyonosfer ve manyetosfere kadar manyetik sinyalleri \u00f6l\u00e7\u00fcyor.</p><p>Bu veriler, jeomanyetik tersinmeler ve D\u00fcnya'n\u0131n i\u00e7 dinamikleri gibi fenomenlerin incelenmesi i\u00e7in \u00e7ok \u00f6nemlidir.</p><p>Swarm verileriyle \u00fcretilen manyetik alan sonifikasyonunun ilk versiyonu olan D\u00fcnya'n\u0131n manyetik alan\u0131n\u0131n sesi, ilk olarak Kopenhag'da halka a\u00e7\u0131k bir meydanda kurulan 32 hoparl\u00f6rl\u00fc bir sistem arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla \u00e7al\u0131nd\u0131 ve her bir hoparl\u00f6r, son 100.000 y\u0131lda d\u00fcnyan\u0131n farkl\u0131 yerlerindeki manyetik alandaki de\u011fi\u015fiklikleri temsil etti.</p>"
    },
    {
        "title": "Kara delik gizemi \u00e7\u00f6z\u00fcld\u00fc: Y\u0131ld\u0131zlar\u0131 nas\u0131l yok etti?",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/teknoloji/kara-delik-gizemi-cozuldu-yildizlari-nasil-yok-etti,N2hAuk3n_Uq6T2WmhH3Bwg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zZ6UXf2BFEm5FhOIbbBKog.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Kara delik gizemi \u00e7\u00f6z\u00fcld\u00fc: Y\u0131ld\u0131zlar\u0131 nas\u0131l yok etti?\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zZ6UXf2BFEm5FhOIbbBKog.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>NASA\u2019n\u0131n Chandra X-\u0131\u015f\u0131n\u0131 G\u00f6zlemevi ve di\u011fer geli\u015fmi\u015f teleskoplar\u0131 kullan\u0131larak b\u00fcy\u00fck bir kara deli\u011fin iki y\u0131ld\u0131z\u0131 nas\u0131l yok etti\u011fi ortaya koyuldu.</p>Queen\u2019s University Belfast liderli\u011findeki ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar, NASA\u2019n\u0131n Chandra X-\u0131\u015f\u0131n\u0131 G\u00f6zlemevi ve di\u011fer geli\u015fmi\u015f teleskoplar\u0131 kullanarak b\u00fcy\u00fck bir kara deli\u011fin iki y\u0131ld\u0131z\u0131 nas\u0131l yok etti\u011fini ortaya koydu.  Astronomlar, 2019 y\u0131l\u0131nda bir kara deli\u011fe fazla yakla\u015fan bir y\u0131ld\u0131z\u0131n g\u00fc\u00e7l\u00fc k\u00fctle \u00e7ekim kuvvetleri taraf\u0131ndan par\u00e7alanmas\u0131na tan\u0131k olmu\u015ftu. Bu olay sonras\u0131, y\u0131ld\u0131z\u0131n kal\u0131nt\u0131lar\u0131 kara deli\u011fin etraf\u0131nda disk \u015feklinde birikerek \"y\u0131ld\u0131z mezarl\u0131\u011f\u0131 \"olu\u015fturdu. Yeni bulgular, bu diskin geni\u015fleyerek ba\u015fka bir y\u0131ld\u0131za veya daha k\u00fc\u00e7\u00fck bir kara deli\u011fe \u00e7arpmaya ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6sterdi. Bu \u00e7arp\u0131\u015fma, her 48 saatte bir tekrar eden X-\u0131\u015f\u0131n\u0131 patlamalar\u0131na yol a\u00e7\u0131yor.  Ekibin ba\u015f\u0131nda yer alan Dr. Matt Nicholl, bu olay\u0131 bir dalg\u0131c\u0131n suya her giri\u015finde s\u0131\u00e7ratt\u0131\u011f\u0131 suya benzeterek, \"Y\u0131ld\u0131z\u0131n kara deli\u011fin \u00e7evresindeki gaz diskiyle her \u00e7arp\u0131\u015fmas\u0131, b\u00fcy\u00fck bir gaz ve X-\u0131\u015f\u0131n\u0131 patlamas\u0131na neden oluyor\" dedi.  Patlamalar, Chandra X-\u0131\u015f\u0131n\u0131 G\u00f6zlemevi taraf\u0131ndan kaydedildi ve daha \u00f6nce sadece ipu\u00e7lar\u0131 olan iki gizemi birbirine ba\u011flad\u0131. Massachusetts Teknoloji Enstit\u00fcs\u00fc\u2019nden Dr. Dheeraj Pasham, \"Bu, kozmik anlamda iki gizemin tek bir ke\u015fifte \u00e7\u00f6z\u00fclmesi demek\" ifadelerini kulland\u0131.  Oxford \u00dcniversitesi'nden Dr. Andrew Mummery ise \"Bu d\u00fczenli patlamalar\u0131n kayna\u011f\u0131n\u0131 anlamam\u0131z, kara deliklerin etraf\u0131ndaki cisimlerin yayg\u0131nl\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve mesafelerini \u00f6l\u00e7memize olanak sa\u011flayacak\" diye konu\u015ftu."
    },
    {
        "title": "Discord a\u00e7\u0131lacak m\u0131? Discord'a eri\u015fim engeli neden getirildi? Bakan Y\u0131lmaz Tun\u00e7 Discord'un kapat\u0131lmas\u0131na ili\u015fkin a\u00e7\u0131klama",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/teknoloji/discord-acilacak-mi-discorda-erisim-engeli-neden-getirildi-bakan-yilmaz-tunc-discordun-kapatilmasina-iliskin-aciklama,q-0fzvz14EaOlNgl5KqSyA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mbrC9JOt1EaA4GMccdjyog.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/sG4a_f4l4ESArEXMqFYJtQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lRIUr9rMuEOZGnWGdrNXhw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Nwzw-f77sUSS0LINAOvyKw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Uo_sQyOFkE2JneMOAxJigQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/93-Anlb6K0i8hQ5-44K3Yg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Discord a\u00e7\u0131lacak m\u0131? Discord'a eri\u015fim engeli neden getirildi? Bakan Y\u0131lmaz Tun\u00e7 Discord'un kapat\u0131lmas\u0131na ili\u015fkin a\u00e7\u0131klama\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mbrC9JOt1EaA4GMccdjyog.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>T\u00fcrkiye, ABD merkezli ileti\u015fim platformu Discord'a 9 Ekim \u00c7ar\u015famba g\u00fcn\u00fc eri\u015fim engeli getirdi. Bakan Y\u0131lmaz Tun\u00e7, Discord'a eri\u015fim engeli geldi\u011fini; \"\u00e7ocuklar\u0131n cinsel istismar\u0131 ve m\u00fcstehcenlik\u201d su\u00e7lar\u0131n\u0131n i\u015flendi\u011fine dair yeterli \u015f\u00fcphenin bulunmas\u0131 nedeniyle t\u00fcm yay\u0131nlar\u0131n\u0131n i\u00e7erikten \u00e7\u0131kart\u0131larak belirtilen URL adreslerine T\u00fcrkiye\u2019den eri\u015fimin engellenmesi  karar\u0131 verilmi\u015ftir.\" s\u00f6zleriyle duyurdu.Genellikle oyun gruplar\u0131n\u0131n kulland\u0131\u011f\u0131 Discord'a eri\u015fim engeli karar\u0131n\u0131n nedeni ve engelin kalk\u0131p kalkmayaca\u011f\u0131 merak edilen konular aras\u0131nda. Peki, Discord a\u00e7\u0131lacak m\u0131? Discor'da eri\u015fim engeli neden getirildi?</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/sG4a_f4l4ESArEXMqFYJtQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Son d\u00f6nemde birbiri ard\u0131na ya\u015fanan adli olaylar ve sanal ortamlarda i\u015flenen su\u00e7lar dolay\u0131s\u0131yla tart\u0131\u015fma yaratan sosyal medya uygulamas\u0131 Discord'a y\u00f6nelik eri\u015fim engeli karar\u0131, BTK taraf\u0131ndan uygulanmaya ba\u015fland\u0131. Adalet Bakan\u0131 Y\u0131lmaz Tun\u00e7, \"eri\u015fim engeli\" karar\u0131n\u0131 resmi sosyal medya hesab\u0131ndan payla\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lRIUr9rMuEOZGnWGdrNXhw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bakan Tun\u00e7, sosyal medya hesab\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, Discord isimli sosyal medya platformunda 5651 Say\u0131l\u0131 \"\u0130nternet ortam\u0131nda yap\u0131lan yay\u0131nlar\u0131n d\u00fczenlenmesi ve bu yay\u0131nlar yoluyla i\u015flenen su\u00e7larla m\u00fccadele edilmesi\" hakk\u0131nda kanunun 8/1 maddesinde yer alan \"\u00e7ocuklar\u0131n cinsel istismar\u0131 ve m\u00fcstehcenlik\" su\u00e7lar\u0131n\u0131n i\u015flendi\u011fine dair yeterli \u015f\u00fcphenin bulundu\u011funu belirtti.Ankara Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131n talebi \u00fczerine de harekete ge\u00e7ildi\u011fini aktaran Tun\u00e7, Ankara 1. Sulh Ceza Hakimli\u011fince s\u00f6z konusu sosyal medya uygulamas\u0131n\u0131n t\u00fcm yay\u0131nlar\u0131n\u0131n i\u00e7erikten \u00e7\u0131kart\u0131larak belirtilen URL adreslerine T\u00fcrkiye'den eri\u015fimin engellenmesi karar\u0131 verildi\u011fini kaydetti.Gelece\u011fin teminat\u0131 gen\u00e7leri ve \u00e7ocuklar\u0131 sosyal medyan\u0131n ve internetin su\u00e7 te\u015fkil eden zararl\u0131 yay\u0131nlar\u0131ndan korumakta kararl\u0131 olduklar\u0131n\u0131 vurgulayan Tun\u00e7, \"Toplumsal yap\u0131m\u0131z\u0131n temelini sarsmaya y\u00f6nelik giri\u015fimlere asla m\u00fcsaade etmeyece\u011fiz.\" ifadesini kulland\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Nwzw-f77sUSS0LINAOvyKw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Discord, \u0130stanbul\u2019da 4 Ekim Cuma g\u00fcn\u00fc \u0130kbal Uzuner ve Ay\u015fenur Halil adl\u0131 19 ya\u015f\u0131ndaki iki kad\u0131n\u0131n ayn\u0131 ya\u015ftaki Semih \u00c7elik taraf\u0131ndan vah\u015fice \u00f6ld\u00fcr\u00fclmesinin ard\u0131ndan tart\u0131\u015fma konusu oldu. 19 ya\u015f\u0131nda olan ve k\u0131sa bir s\u00fcre \u00f6nce kasapl\u0131\u011f\u0131 b\u0131rakt\u0131\u011f\u0131 \u00f6\u011frenilen \u00c7elik'in Discord \u00fczerinden bir Incel grubuyla ileti\u015fim halinde oldu\u011fu iddia edildi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Uo_sQyOFkE2JneMOAxJigQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>T\u00fcrkiye'nin kan\u0131n\u0131 donduran cinayetler ard\u0131ndan Discord ile benzeri platformlarda su\u00e7 unsuru i\u00e7erikler payla\u015f\u0131lan \u00e7ok say\u0131da grup oldu\u011fu ve bunlar\u0131n baz\u0131lar\u0131n\u0131n \u00fcyelerini su\u00e7a \u00f6zendirdi\u011fi \u00f6ne s\u00fcr\u00fcld\u00fc. Ya\u015fananlar ard\u0131ndan Bilgi Teknolojileri ve \u0130leti\u015fim Kurumu (BTK) internet sayfas\u0131nda yer alan a\u00e7\u0131klamayla yasa\u011f\u0131 duyurdu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/93-Anlb6K0i8hQ5-44K3Yg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Uygulaman\u0131n tekrar a\u00e7\u0131lmas\u0131 i\u00e7in ilgili hakimli\u011fin karar\u0131n\u0131 kald\u0131rmas\u0131 gerekiyor.\u0130nternet ortam\u0131nda i\u015flenen su\u00e7lara ili\u015fkin kamuoyunda \"Sosyal Medya Yasas\u0131\" olarak da bilinen \"7253 Say\u0131l\u0131 \u0130nternet Ortam\u0131nda Yap\u0131lan Yay\u0131nlar\u0131n D\u00fczenlenmesi ve Bu Yay\u0131nlar Yoluyla \u0130\u015flenen Su\u00e7larla M\u00fccadele Edilmesi Hakk\u0131nda Kanun'da De\u011fi\u015fiklik Yap\u0131lmas\u0131na Dair Kanun\"un a\u011f sa\u011flay\u0131c\u0131lar\u0131 ile ilgili h\u00fck\u00fcmleri de 1 Ekim 2020 tarihinde y\u00fcr\u00fcrl\u00fc\u011fe girmi\u015fti.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Y\u00f6r\u00fcngede tehlike \u00e7anlar\u0131 \u00e7al\u0131yor: Uzay \u00e7\u00f6p\u00fc riski i\u00e7in uyar\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/teknoloji/yorungede-tehlike-canlari-caliyor-uzay-copu-riski-icin-uyari,twVi1vKXL0KW9ykBQdnVYA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lL-g1H_H5kKK6ttLLxglFg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Y\u00f6r\u00fcngede tehlike \u00e7anlar\u0131 \u00e7al\u0131yor: Uzay \u00e7\u00f6p\u00fc riski i\u00e7in uyar\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lL-g1H_H5kKK6ttLLxglFg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>LeoLabs ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar\u0131, y\u00f6r\u00fcngedeki uzay \u00e7\u00f6plerinin b\u00fcy\u00fck bir felakete yol a\u00e7abilece\u011fi konusunda uyar\u0131da bulundu. 30 binden fazla h\u0131zla savrulan nesne, astronotlar i\u00e7in ciddi tehdit olu\u015fturuyor.</p><p>Y\u00f6r\u00fcnge haritalama firmas\u0131 LeoLabs'ten ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar, gezegenimizin y\u00f6r\u00fcngesini dolduran ve ka\u00e7\u0131n\u0131lmaz olarak bir felakete yol a\u00e7acak olan tehlikeli uzay \u00e7\u00f6pleri konusunda alarm zillerini \u00e7al\u0131yor.</p><p><strong>\"SAATL\u0130 BOMBA\"</strong></p><p>LeoLabs k\u0131demli teknik uzman\u0131 Darren McKnight, Forbes'a verdi\u011fi bir r\u00f6portajda, bu sorunu \"saatli bir bomba\" olarak nitelendirdi.</p><p>Gezegenimiz, uzayda son derece y\u00fcksek h\u0131zlarda savrulan neredeyse 30.000 nesne taraf\u0131ndan ger\u00e7ek anlamda ku\u015fat\u0131lm\u0131\u015fken, McKnight ve meslekta\u015flar\u0131 trajediyi \u00f6nlemek i\u00e7in \u00e7\u00f6z\u00fcmler ar\u0131yorlar.</p><p>LeoLabs COO'su Dan Ceperly, \"Bu korkun\u00e7 ger\u00e7eklik, \u00e7arp\u0131\u015fmalar\u0131n bir \"e\u011fer\" de\u011fil \"ne zaman\" sorusu oldu\u011fu anlam\u0131na geliyor.\u00a0Birka\u00e7 milimetrenin \u00fczerindeki herhangi bir boyuttaki par\u00e7a astronotlar i\u00e7in muhtemelen \u00f6l\u00fcmc\u00fcld\u00fcr.\" diye konu\u015ftu.</p><p>\u015eirket,\u00a0\u00e7ap\u0131 kabaca d\u00f6rt in\u00e7 kadar k\u00fc\u00e7\u00fck nesneleri izleyebilse de, daha k\u00fc\u00e7\u00fck olan her \u015fey radar\u0131n\u0131n d\u0131\u015f\u0131nda kalabiliyor.</p><p>\u015eimdiye kadar uzay enkaz\u0131 par\u00e7alar\u0131 nedeniyle hi\u00e7bir insan hayat\u0131n\u0131 kaybetmemi\u015f olsa da, baz\u0131 tehlikeler ya\u015fand\u0131.</p><p>\u00d6rnek olarak, 2021'de k\u00fc\u00e7\u00fck bir \u015farapnel par\u00e7as\u0131 taraf\u0131ndan delik a\u00e7\u0131lan ISS d\u0131\u015f\u0131ndaki Canadarm2 robotik kolu hasar g\u00f6rm\u00fc\u015ft\u00fc.</p><p><strong>UZAY \u00c7\u00d6PLER\u0130NDEK\u0130 ARTI\u015eIN SEBEB\u0130\u00a0</strong></p><p>Ge\u00e7mi\u015fte \u00d6ng\u00f6r\u00fcl\u00fc McKnight, hem Amerika Birle\u015fik Devletleri hem de eski Sovyetler Birli\u011fi'nin kullan\u0131lm\u0131\u015f roket \u00fcst a\u015famalar\u0131n\u0131 uzaya f\u0131rlatmas\u0131 ve bunlar\u0131 temizleme konusunda asla bir anla\u015fmaya varamamas\u0131 nedeniyle al\u00e7ak D\u00fcnya y\u00f6r\u00fcngesinin en y\u00fcksek k\u0131s\u0131mlar\u0131n\u0131n da uzay \u00e7\u00f6pleriyle dolu oldu\u011funu belirtti.</p><p>Bir \u00e7arp\u0131\u015fman\u0131n Kessler Sendromu olarak bilinen feci zincirleme etkileri olabilir.</p><p><strong>ULUSLARARASI \u0130\u015eB\u0130RL\u0130\u011e\u0130 \u00c7A\u011eRISI</strong></p><p>\u00c7in'in uzay yar\u0131\u015f\u0131na girmesiyle birlikte LeoLabs, t\u00fcm s\u00fcper g\u00fc\u00e7leri masaya oturtman\u0131n zor olaca\u011f\u0131n\u0131 kabul etse de uluslararas\u0131 i\u015fbirli\u011fi \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131nda bulunuyor.</p><p>Secure World Foundation k\u0131demli direkt\u00f6r\u00fc Ian Christensen, \"En b\u00fcy\u00fck diplomatik zorluk, riskin y\u00fczde 90'\u0131ndan sorumlu olan \u00fc\u00e7 b\u00fcy\u00fck uzay \u00fclkesini (ABD, Rusya ve \u00c7in) kendi b\u00fcy\u00fck enkaz nesnelerini iyile\u015ftirmeye ba\u015flamaya ikna etmektir\" dedi.</p>"
    },
    {
        "title": "Mars'ta tuhaf ke\u015fif: \u0130nsan y\u00fczl\u00fc kaya g\u00f6r\u00fcld\u00fc",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/teknoloji/marsta-tuhaf-kesif-insan-yuzlu-kaya-goruldu,T4QKlYsDB0iqMjQr_CMVqA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/iGEU0NH9mUqiqqiLBgIdcQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0E2IrAAgz0GpM54TW9ZBOQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-FfASsEDTU6qr0XOhhuI4g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RyX1eizvO0CsZbo4C4pqLg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/GjHXkTbiSkWvSmw43ytPoA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/pu6J1JU1qEeEjhzxQ2wqDg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/pg9DF_0TwE-2PJfLSp9SLg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Mars'ta tuhaf ke\u015fif: \u0130nsan y\u00fczl\u00fc kaya g\u00f6r\u00fcld\u00fc\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/iGEU0NH9mUqiqqiLBgIdcQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>NASA'n\u0131n Perseverance ke\u015fif arac\u0131, 27 Eyl\u00fcl'de Jezero Krateri'nde y\u00fcze benzeyen tuhaf bir kaya ke\u015ffetti. Bu ilgin\u00e7 olu\u015fum, g\u00f6z, burun ve a\u011f\u0131z gibi belirgin \u00f6zelliklere sahipken, yan yatm\u0131\u015f ve hafif\u00e7e ezilmi\u015f bir kafaya benziyor. NASA'n\u0131n Mars y\u00fczeyinde tan\u0131d\u0131k fig\u00fcrlere rastlamas\u0131 daha \u00f6nce de olmu\u015ftu; uzmanlar bu durumu cans\u0131z nesnelerde y\u00fcz g\u00f6rmek olarak bilinen yayg\u0131n bir psikolojik olgu olan pareidolia ile a\u00e7\u0131klanabilece\u011fini s\u00f6yledi.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0E2IrAAgz0GpM54TW9ZBOQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>NASA'n\u0131n Perseverance ke\u015fif arac\u0131, Mars'ta ilgin\u00e7 bir ke\u015fif ger\u00e7ekle\u015ftirdi.\n\u00a027 Eyl\u00fcl'de, bir zamanlar suyla dolmu\u015f olabilece\u011fi d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fclen\u00a0 Jezero Krateri'nden ge\u00e7erken \u00e7ekilen foto\u011frafta, y\u00fcze benzeyen tuhaf bir kaya g\u00f6r\u00fcld\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-FfASsEDTU6qr0XOhhuI4g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Yan yatm\u0131\u015f ve hafif\u00e7e ezilmi\u015f bir kafaya benzeyen bu kaya, g\u00f6z, burun ve a\u011f\u0131z gibi belirgin \u00f6zellikler ta\u015f\u0131yor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RyX1eizvO0CsZbo4C4pqLg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Perseverance, \u015eubat 2021'den beri Mars'\u0131n y\u00fczeyini ara\u015ft\u0131r\u0131yor ve antik su ak\u0131\u015flar\u0131 hakk\u0131nda bilgi toplamak i\u00e7in Jezero Krateri'nde detayl\u0131 incelemeler yap\u0131yor.\n3,7 milyar y\u0131l \u00f6nce burada su akm\u0131\u015f oldu\u011funa dair kan\u0131tlar bulan ke\u015fif arac\u0131, bu ilgin\u00e7 kayay\u0131 net bir \u015fekilde g\u00f6r\u00fcnt\u00fcledi.\nBu t\u00fcr g\u00f6r\u00fcnt\u00fcleme, kayalar\u0131n jeolojik ge\u00e7mi\u015fini anlamak a\u00e7\u0131s\u0131ndan \u00f6nemli veriler sunuyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/GjHXkTbiSkWvSmw43ytPoA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Pareidolia, insanlar\u0131n rastgele veya belirsiz g\u00f6rsel d\u00fczenlerde tan\u0131d\u0131k ve anlaml\u0131 \u015fekiller, y\u00fczler veya nesneler g\u00f6rme e\u011filimidir. \u00d6rne\u011fin, bulutlar\u0131n i\u00e7inde y\u00fczler veya kayan\u0131n \u00fczerinde insan \u015fekilleri g\u00f6rmek gibi.\nBu fenomen, beynimizin tan\u0131d\u0131k \u015fekilleri h\u0131zl\u0131 bir \u015fekilde tan\u0131ma yetene\u011finden kaynaklan\u0131r ve insanlara anlam katma iste\u011fiyle ili\u015fkilidir.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/pu6J1JU1qEeEjhzxQ2wqDg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bu, NASA'n\u0131n Mars ke\u015fif ara\u00e7lar\u0131n\u0131n tan\u0131d\u0131k \u015fekillere rastlad\u0131\u011f\u0131 ilk durum de\u011fil. Daha \u00f6nce, ke\u015fif arac\u0131 \"Freya Kalesi\" ad\u0131n\u0131 verdi\u011fi zebra \u00e7izgili bir kaya da tespit etmi\u015fti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/pg9DF_0TwE-2PJfLSp9SLg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>NASA, Freya Kalesi'nin a\u00e7\u0131k\u00e7a farkl\u0131 bir yap\u0131da oldu\u011funu ve muhtemelen ba\u015fka bir yerden geldi\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyor. Mars, uzun y\u0131llar boyunca volkanik olarak aktif bir gezegen oldu\u011fu i\u00e7in, bu t\u00fcr ilgin\u00e7 kaya olu\u015fumlar\u0131n\u0131n ortaya \u00e7\u0131kmas\u0131 olduk\u00e7a olas\u0131.\nPerseverance\u2019\u0131n ke\u015fifleri, Mars\u2019\u0131n tarihi ve y\u00fczey yap\u0131s\u0131 hakk\u0131nda daha fazla bilgi\u00a0 sa\u011flayacak \u00f6nemli veriler sunmaya devam ediyor. Bu yeni ke\u015fif, Mars\u2019\u0131n s\u0131rlar\u0131n\u0131 \u00e7\u00f6zmek i\u00e7in at\u0131lan bir ba\u015fka ad\u0131m olarak kaydediliyor.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "R\u00fcyada \u00e7\u0131\u011f\u0131r a\u00e7an ke\u015fif: Uyku s\u0131ras\u0131nda ileti\u015fim m\u00fcmk\u00fcn m\u00fc?",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/teknoloji/ruyada-cigir-acan-kesif-uyku-sirasinda-iletisim-mumkun-mu,Wb-tEDBHdUyTeiZAZf8_4A",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xQdnCd4BGEa4Ct9zfR_mNw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tS8oJPfdJECCY0bfr3iygA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1bvAKfnm1EWxRgbZi-RQLg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8w9ACci0DEy3JE7MRVPofA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mF5wAMMxfEKp2byHR_IW0Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/VW2AEwCiJUufxI1uG20_oQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RlbHZpIqQE29YD67zGNgBw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/A4Ok_v2W_EqYEd9Nsihu4A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/d3EFox1V0ku0X3eIdo6YPw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/pO_YHkmkg0ykvPRaSJsQEw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"R\u00fcyada \u00e7\u0131\u011f\u0131r a\u00e7an ke\u015fif: Uyku s\u0131ras\u0131nda ileti\u015fim m\u00fcmk\u00fcn m\u00fc?\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xQdnCd4BGEa4Ct9zfR_mNw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Kaliforniya ve Rusya merkezli bir n\u00f6roteknoloji giri\u015fimi olan REMspace, l\u00fccid r\u00fcya (berrak r\u00fcya) s\u0131ras\u0131nda bireyler aras\u0131nda ilk iki y\u00f6nl\u00fc ileti\u015fimi ger\u00e7ekle\u015ftirdiklerini iddia etti. \u00d6zel olarak tasarlanm\u0131\u015f ekipmanlar kullan\u0131larak ger\u00e7ekle\u015ftirilen deneylerde, kat\u0131l\u0131mc\u0131lar\u0131n uykudayken sorunsuz bir \u015fekilde ileti\u015fim kurduklar\u0131 belirtildi. \u00c7al\u0131\u015fma hen\u00fcz hakem onay\u0131ndan ge\u00e7memi\u015f olsa da bilim insanlar\u0131, yeni ke\u015ffin do\u011frulanmas\u0131 halinde r\u00fcya ara\u015ft\u0131rmalar\u0131nda bir d\u00f6n\u00fcm noktas\u0131 olabilece\u011fini belirtiyor.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tS8oJPfdJECCY0bfr3iygA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kaliforniya ve Rusya merkezli n\u00f6roteknoloji giri\u015fimi REMspace, lucid dream (berrak r\u00fcya) s\u0131ras\u0131nda bireyler aras\u0131nda ilk \u00e7ift y\u00f6nl\u00fc ileti\u015fimi sa\u011flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 iddia ediyor.\u015eirket CEO'su Michael Raduga, 2023 y\u0131l\u0131n\u0131n May\u0131s ay\u0131nda r\u00fcyalar\u0131n\u0131 kontrol etmek amac\u0131yla kafas\u0131na mikro\u00e7ip yerle\u015ftirdi\u011fi haberleriyle g\u00fcndeme gelmi\u015fti. Raduga, \u00e7ipin REM uykusu s\u0131ras\u0131nda beyninin motor korteksini uyarmak i\u00e7in tasarland\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1bvAKfnm1EWxRgbZi-RQLg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u015eirket yapt\u0131\u011f\u0131 bas\u0131n a\u00e7\u0131klamas\u0131nda , \u00f6zellikle REM (H\u0131zl\u0131 G\u00f6z Hareketi) evresinde l\u00fccid r\u00fcya g\u00f6rmenin, ruh sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 sorunlar\u0131n\u0131n \u00e7\u00f6z\u00fclmesi ve yeni becerilerin \u00f6\u011frenilmesi de dahil olmak \u00fczere bir\u00e7ok potansiyel uygulamaya sahip oldu\u011funu iddia etti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8w9ACci0DEy3JE7MRVPofA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Raduga, l\u00fcsid r\u00fcyan\u0131n psikolojik avantajlar\u0131n\u0131 vurgulayarak, kabuslar\u0131 azaltmaya, fobilerle y\u00fczle\u015fmeye ve ki\u015fisel sorunlar\u0131 ele almaya yard\u0131mc\u0131 olabilece\u011fini \u00f6ne s\u00fcr\u00fcyor. Ayr\u0131ca l\u00fcsid r\u00fcya s\u0131ras\u0131nda yeni beceriler geli\u015ftirmenin m\u00fcmk\u00fcn oldu\u011funu da ileri s\u00fcr\u00fcyor.\nREMspace ekibi, 24 Eyl\u00fcl 2024'te ger\u00e7ekle\u015ftirdikleri bir l\u00fcsid r\u00fcya s\u0131ras\u0131nda iki kat\u0131l\u0131mc\u0131 aras\u0131nda ileti\u015fim sa\u011flad\u0131klar\u0131n\u0131 iddia etti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mF5wAMMxfEKp2byHR_IW0Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Raduga'ya g\u00f6re, kat\u0131l\u0131mc\u0131lar r\u00fcya g\u00f6r\u00fcrken kulakl\u0131klar arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla bir sunucu taraf\u0131ndan \u00fcretilen rastgele kelimeler ald\u0131lar. Kat\u0131l\u0131mc\u0131lardan birinin r\u00fcyas\u0131nda kelimeyi tekrarlad\u0131\u011f\u0131, ikincisinin ise uyand\u0131ktan sonra kelimeyi do\u011frulad\u0131\u011f\u0131 bildirildi ve REMspace bunu iki y\u00f6nl\u00fc r\u00fcya ileti\u015fiminin ilk \u00f6rne\u011fi olarak tan\u0131mlad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/VW2AEwCiJUufxI1uG20_oQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Raduga ayr\u0131ca, ekibin elektromiyografi sens\u00f6rleri arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla tespit edilebilen Remmyo adl\u0131 bir r\u00fcya dili geli\u015ftirdi\u011fini iddia ediyor. Bu sens\u00f6rler r\u00fcyalar s\u0131ras\u0131nda \u00fcretilen belirli sesleri yakalayabiliyor. REMspace'e g\u00f6re, bu teknoloji r\u00fcya g\u00f6r\u00fcrken ger\u00e7ek zamanl\u0131 ileti\u015fime olanak tan\u0131yor, ancak bu sonu\u00e7lar hen\u00fcz hakem de\u011ferlendirmesinden ge\u00e7medi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RlbHZpIqQE29YD67zGNgBw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>REMspace devrim niteli\u011findeki ara\u015ft\u0131rmalar\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcr\u00fcrken, ileriye d\u00f6n\u00fck olarak, tam konu\u015fmalar ve harici sunucularla etkile\u015fimler de dahil olmak \u00fczere daha karma\u015f\u0131k r\u00fcya ileti\u015fimi bi\u00e7imlerini m\u00fcmk\u00fcn k\u0131lmak i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcr\u00fcyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/A4Ok_v2W_EqYEd9Nsihu4A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Raduga, birka\u00e7 y\u0131l i\u00e7inde \u201cr\u00fcya ileti\u015fiminin yayg\u0131nla\u015faca\u011f\u0131n\u0131\u201d \u00f6ng\u00f6r\u00fcyor. O zamana kadar, bilim camias\u0131 bu ilgi \u00e7ekici, ancak \u015fu anda do\u011frulanmam\u0131\u015f iddialar\u0131 do\u011frulamak i\u00e7in hakem onay\u0131 bekliyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/d3EFox1V0ku0X3eIdo6YPw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>L\u00fccid r\u00fcyalar, r\u00fcya g\u00f6ren ki\u015finin r\u00fcya g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcn fark\u0131nda oldu\u011fu ve bunu yaparken d\u00fc\u015f\u00fcncelerini ve duygular\u0131n\u0131 tan\u0131yabildi\u011fi bir bilin\u00e7 durumunu ifade ediyor.\nUzmanlara g\u00f6re, insanlar\u0131n yakla\u015f\u0131k y\u00fczde 50'si en az bir kez l\u00fcsid r\u00fcya deneyimlediklerini bildirirken, bu t\u00fcr bir ileti\u015fim kurma fikri hen\u00fcz ara\u015ft\u0131rman\u0131n erken a\u015famalar\u0131nda.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/pO_YHkmkg0ykvPRaSJsQEw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130nsanlar\u0131n berrak r\u00fcya g\u00f6rmelerine yard\u0131mc\u0131 olmak i\u00e7in \u00e7e\u015fitli egzersizler tasarlanm\u0131\u015ft\u0131r ve ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar ba\u015fka egzersizler de geli\u015ftirmektedir.R\u00fcya g\u00fcnl\u00fc\u011f\u00fc tutma: Her sabah uyan\u0131r uyanmaz r\u00fcyalar\u0131n\u0131zla ilgili hat\u0131rlad\u0131\u011f\u0131n\u0131z her \u015feyi yaz\u0131n veya ayn\u0131 \u015feyi yapmak i\u00e7in bir ses kay\u0131t cihaz\u0131 kullan\u0131n. Bunu yapmak r\u00fcyalar\u0131n\u0131za a\u015fina olman\u0131za yard\u0131mc\u0131 olarak uykuya dald\u0131\u011f\u0131n\u0131zda onlar\u0131n daha fazla fark\u0131na varman\u0131z\u0131 sa\u011flayabilir.Ger\u00e7eklik testi: Uyan\u0131kken yap\u0131lan bu egzersiz, beyni r\u00fcyalar ve ger\u00e7ekler aras\u0131nda daha iyi ayr\u0131m yapmas\u0131 i\u00e7in e\u011fitir ve bu da uykuya dald\u0131\u011f\u0131n\u0131zda berrakl\u0131\u011f\u0131 art\u0131rabilir. G\u00fcn boyunca d\u00fczenli aral\u0131klarla durun ve \u00e7evrenizde r\u00fcya g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcze i\u015faret edebilecek ola\u011fan d\u0131\u015f\u0131 herhangi bir \u015fey olup olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 dikkatlice de\u011ferlendirin.\nNiyet belirleme: Baz\u0131 insanlar l\u00fcsid r\u00fcyalar\u0131n\u0131n s\u0131kl\u0131\u011f\u0131n\u0131 sadece kendilerine r\u00fcyalar\u0131 s\u0131ras\u0131nda fark\u0131na varacaklar\u0131n\u0131 s\u00f6yleyerek, \u00f6rne\u011fin \u201cuyudu\u011fumda r\u00fcya g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcm\u00fc hat\u0131rlayaca\u011f\u0131m\u201d gibi bir c\u00fcmleyi tekrarlayarak art\u0131rabilirler.Yata\u011fa geri d\u00f6n\u00fcn: \u00c7o\u011fu r\u00fcya, gecenin ikinci yar\u0131s\u0131nda daha yayg\u0131n olan REM uykusu s\u0131ras\u0131nda meydana gelir. Kendinizi her zamanki saatinizden bir saat kadar \u00f6nce uyand\u0131rmak i\u00e7in bir \u00e7alar saat ayarlayarak ve ard\u0131ndan uykuya geri d\u00f6nerek, do\u011frudan bir r\u00fcyaya dalma \u015fans\u0131n\u0131z\u0131 art\u0131rabilirsiniz. Kendinize o r\u00fcyada berrak olaca\u011f\u0131n\u0131z\u0131 s\u00f6ylemek de bunu ba\u015farman\u0131za yard\u0131mc\u0131 olabilir.D\u0131\u015f uyar\u0131m: L\u00fcsid r\u00fcyalar s\u0131ras\u0131nda insanlarla ileti\u015fim kurmak i\u00e7in tasarlanan bir\u00e7ok yeni \u00e7al\u0131\u015fma, ki\u015finin r\u00fcyas\u0131nda fark\u0131na varmas\u0131 ve geri sinyal vermesi i\u00e7in bir ipucu olarak REM uykusu s\u0131ras\u0131nda hafif titre\u015fim, elektrik stim\u00fclasyonu veya yan\u0131p s\u00f6nen \u0131\u015f\u0131klar kullanm\u0131\u015ft\u0131r. Bu y\u00f6ntemlerden baz\u0131lar\u0131 da l\u00fcsid r\u00fcyalar\u0131n s\u0131kl\u0131\u011f\u0131n\u0131 art\u0131rmak i\u00e7in bir ara\u00e7 olarak ara\u015ft\u0131r\u0131lmaktad\u0131r.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Apple Watch hayat kurtard\u0131: Ya\u015fl\u0131 kad\u0131na kalp ritim bozuklu\u011fu te\u015fhisi",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/teknoloji/apple-watch-hayat-kurtardi-yasli-kadina-kalp-ritim-bozuklugu-teshisi,E8DEwR-k0EaKESPilFouAA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SUSY4mVx2kScI25iW7U-Lw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5RRTUzI0W02b-HZQeLB4bA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Apple Watch hayat kurtard\u0131: Ya\u015fl\u0131 kad\u0131na kalp ritim bozuklu\u011fu te\u015fhisi\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SUSY4mVx2kScI25iW7U-Lw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Apple Watch Series 10, bir kullan\u0131c\u0131n\u0131n kalp ritim bozuklu\u011funu tespit etti. Erkenden uyar\u0131 veren ak\u0131ll\u0131 saat, ya\u015fl\u0131 kad\u0131n\u0131n zaman\u0131nda tedavi alt\u0131na al\u0131nmas\u0131n\u0131 sa\u011flad\u0131.</p><p>Apple'\u0131n ge\u00e7ti\u011fimiz Eyl\u00fcl ay\u0131nda iPhone 16 serisiyle birlikte piyasaya s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc yeni ak\u0131ll\u0131 saati Apple Watch Series 10, ya\u015fl\u0131 bir kad\u0131n\u0131n hayat\u0131n\u0131 kurtard\u0131.</p><p><span>Potansiyel olarak tehlikeli bir kalp rahats\u0131zl\u0131\u011f\u0131 olan atriyal fibrilasyonu yani kalp ritim bozuklu\u011funu tespit eden ak\u0131ll\u0131 saat, ya\u015fl\u0131 kad\u0131n\u0131n derhal t\u0131bbi yard\u0131m almas\u0131n\u0131 ve erken tedavi g\u00f6rmesini sa\u011flad\u0131.\u00a0</span></p><p>Nikias Molina isimli X/Twitter kullan\u0131c\u0131s\u0131, Apple Watch'un b\u00fcy\u00fckannesini dakikada ortalama 61 at\u0131m (BPM) ile anormal bir kalp ritmi konusunda uyararak bir doktora ba\u015fvurmas\u0131n\u0131 tavsiye etti\u011fini s\u00f6yledi.</p><p><strong>Molina'n\u0131n payla\u015f\u0131m\u0131nda \u015fu ifadeler yer ald\u0131:</strong></p><p>\"Apple Watch Series 10'um bug\u00fcn EKG \u00f6zelli\u011fini kullanarak b\u00fcy\u00fckannemin atriyal fibrilasyonunu tespit etti. \u015eu anda hastanede ve tedavi g\u00f6r\u00fcyor. Buna hala inanam\u0131yorum.\"</p><img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5RRTUzI0W02b-HZQeLB4bA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" />"
    },
    {
        "title": "Uluslararas\u0131 Uzay \u0130stasyonu'nda endi\u015fe verici olay: Ya\u015fland\u0131k\u00e7a hava s\u0131z\u0131nt\u0131s\u0131 art\u0131yor",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/teknoloji/uluslararasi-uzay-istasyonunda-endise-verici-olay-yaslandikca-hava-sizintisi-artiyor,kKwLVwLxOUK1AH7adYEdkg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/A-2FPFDHUkiUfwNaNuaX-g.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/i9JDcfT9yEWFDPXVUwi3OQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nufzXDTcs0eGH-zaProiuw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/BZE-M0ahjUe-vXGrn0Nv7A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Uluslararas\u0131 Uzay \u0130stasyonu'nda endi\u015fe verici olay: Ya\u015fland\u0131k\u00e7a hava s\u0131z\u0131nt\u0131s\u0131 art\u0131yor\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/A-2FPFDHUkiUfwNaNuaX-g.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Uluslararas\u0131 Uzay \u0130stasyonu (ISS) ya\u015fland\u0131k\u00e7a, Rus b\u00f6l\u00fcm\u00fcnden hava s\u0131z\u0131nt\u0131s\u0131nda art\u0131\u015f ya\u015fan\u0131yor. Y\u00f6r\u00fcngedeki laboratuvar\u0131n bir b\u00f6l\u00fcm\u00fcnden s\u00fcrekli olarak hava s\u0131zarken, ABD ve Rus uzay ajanslar\u0131 bu b\u00f6lgede 4 \u00e7atlak ve 50 tane riskli alan belirledi.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/i9JDcfT9yEWFDPXVUwi3OQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Rusya'n\u0131n uzay ajans\u0131, Uluslararas\u0131 Uzay \u0130stasyonu'nun Rusya'ya ait bir b\u00f6l\u00fcm\u00fcnde d\u00f6rt \u00e7atlak ve yakla\u015f\u0131k 50 tane riskli alan tespit ederek NASA'n\u0131n sorunu en y\u00fcksek risk seviyesinde s\u0131n\u0131fland\u0131rmas\u0131na ve acil bir durumda astronotlar\u0131n\u0131 nas\u0131l tahliye edece\u011fini incelemesine yol a\u00e7t\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nufzXDTcs0eGH-zaProiuw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Uzay ajans\u0131, NASA'n\u0131n \u00e7atlaklardan o kadar endi\u015fe duydu\u011funu ve yetkililerin Rus meslekta\u015flar\u0131yla k\u00fc\u00e7\u00fck b\u00f6l\u00fcm\u00fc kapatmak ve sadece kritik operasyonlar s\u0131ras\u0131nda kapa\u011f\u0131 a\u00e7\u0131k tutmak i\u00e7in bir anla\u015fma yapt\u0131klar\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/BZE-M0ahjUe-vXGrn0Nv7A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kapak a\u00e7\u0131kken NASA astronotlar\u0131 uzay istasyonunun ABD taraf\u0131nda kal\u0131yor ve b\u00f6ylece kendilerini tahliyeye zorlayacak acil bir durumda uzay ara\u00e7lar\u0131na yak\u0131n olabiliyorlar.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Discord kapat\u0131ld\u0131 m\u0131? Discord neden a\u00e7\u0131lm\u0131yor? Eri\u015fim engeline ili\u015fkin a\u00e7\u0131klama geldi",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/teknoloji/discord-kapatildi-mi-discorda-neden-girilmiyor-erisim-engeline-iliskin-aciklama-geldi,vvfnB5TcjkaGBpoWQUigaw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/p83pOiLCTEyu-YsI22KLSg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/d7puKxdvt0u3Rs0fb4s2sw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/AkWMsxePdEiS_fr1B8cUYg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8eomgKkOX0KV5RLGmsjaHQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/I7Qygo-BSU--ad8QPkyk7g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mfSFdVXgpEuWYKUsD53rCA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Discord kapat\u0131ld\u0131 m\u0131? Discord neden a\u00e7\u0131lm\u0131yor? Eri\u015fim engeline ili\u015fkin a\u00e7\u0131klama geldi\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/p83pOiLCTEyu-YsI22KLSg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u00c7ocuklara y\u00f6nelik \u015fantaj, istismar gibi iddialarda ad\u0131 ge\u00e7en Discord'a y\u00f6nelik, kapatma ve eri\u015fim engeli sorular\u0131 g\u00fcndemdeydi. Adalet Bakan\u0131 Y\u0131lmaz Tun\u00e7, Discord'da ya\u015fanan siber zorbal\u0131k olaylar\u0131n\u0131n ard\u0131ndan a\u00e7\u0131klama yapm\u0131\u015f eri\u015fim engeli sinyali vermi\u015fti. Uygulamaya giri\u015f yap\u0131lamamas\u0131 eri\u015fim engeli sorular\u0131n\u0131 bir kez daha g\u00fcndeme getirdi. Peki, Discord kapat\u0131ld\u0131 m\u0131? Discord neden a\u00e7\u0131lm\u0131yor?</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/d7puKxdvt0u3Rs0fb4s2sw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Milyonlarca aktif \u00fcyesi bulunan sesli, g\u00f6r\u00fcnt\u00fcl\u00fc ve yaz\u0131l\u0131 olarak ileti\u015fim imk\u00e2n\u0131 sa\u011flayan Discord, \u00f6zellikle son d\u00f6nemde \u00e7ocuklara y\u00f6nelik \u015fantaj, istismar gibi iddialarla s\u0131k\u00e7a g\u00fcndeme geliyordu. \u00d6zellikle ebeveynler Discord \u00e7eteleri nedeniyle tedirginlik ya\u015f\u0131yordu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/AkWMsxePdEiS_fr1B8cUYg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>G\u00fcnlerdir sosyal medyada yay\u0131lan iddialar ard\u0131ndan\u00a0Discord kullan\u0131c\u0131lar\u0131, platforma eri\u015fim sorunu ya\u015fad\u0131klar\u0131n\u0131 belirten payla\u015f\u0131mlarda bulundu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8eomgKkOX0KV5RLGmsjaHQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Adalet Bakan\u0131 Y\u0131lmaz Tun\u00e7, Ankara Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131n talebi \u00fczerine Ankara 1. Sulh Ceza Hakimli\u011fince mesajla\u015fma ve sosyal medya uygulamas\u0131 Discord'a eri\u015fim engellenmesi karar\u0131 verildi\u011fini bildirdi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/I7Qygo-BSU--ad8QPkyk7g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bakan Tun\u00e7, sosyal medya hesab\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, Discord isimli sosyal medya platformunda 5651 Say\u0131l\u0131 \"\u0130nternet ortam\u0131nda yap\u0131lan yay\u0131nlar\u0131n d\u00fczenlenmesi ve bu yay\u0131nlar yoluyla i\u015flenen su\u00e7larla m\u00fccadele edilmesi\" hakk\u0131nda kanunun 8/1 maddesinde yer alan \"\u00e7ocuklar\u0131n cinsel istismar\u0131 ve m\u00fcstehcenlik\" su\u00e7lar\u0131n\u0131n i\u015flendi\u011fine dair yeterli \u015f\u00fcphenin bulundu\u011funu belirtti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mfSFdVXgpEuWYKUsD53rCA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ankara Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131n talebi \u00fczerine de harekete ge\u00e7ildi\u011fini aktaran Tun\u00e7, Ankara 1. Sulh Ceza Hakimli\u011fince s\u00f6z konusu sosyal medya uygulamas\u0131n\u0131n t\u00fcm yay\u0131nlar\u0131n\u0131n i\u00e7erikten \u00e7\u0131kart\u0131larak belirtilen URL adreslerine T\u00fcrkiye'den eri\u015fimin engellenmesi karar\u0131 verildi\u011fini kaydetti.Gelece\u011fin teminat\u0131 gen\u00e7leri ve \u00e7ocuklar\u0131 sosyal medyan\u0131n ve internetin su\u00e7 te\u015fkil eden zararl\u0131 yay\u0131nlar\u0131ndan korumakta kararl\u0131 olduklar\u0131n\u0131 vurgulayan Tun\u00e7, \"Toplumsal yap\u0131m\u0131z\u0131n temelini sarsmaya y\u00f6nelik giri\u015fimlere asla m\u00fcsaade etmeyece\u011fiz.\" ifadesini kulland\u0131.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "T\u00fcrk profes\u00f6rler canl\u0131 t\u00fcr\u00fc ke\u015ffetti",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/teknoloji/turk-bilim-insanlari-antarktikada-yeni-bir-canli-turu-kesfetti,_QVNb1NI_0qXwWAG9gjowQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/eNGF5z7z_kuSS4IjexX_mA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"T\u00fcrk profes\u00f6rler canl\u0131 t\u00fcr\u00fc ke\u015ffetti\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/eNGF5z7z_kuSS4IjexX_mA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>T\u00fcrk ara\u015ft\u0131rma ekibi, Antarktika\u2019da yeni bir canl\u0131 t\u00fcr\u00fc ke\u015ffetti.</p><p>T.C. Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 himayesinde, T\u00dcB\u0130TAK MAM Kutup Ara\u015ft\u0131rmalar\u0131 Enstit\u00fcs\u00fc Koordinasyonunda d\u00fczenlenen 6. T\u00fcrk Antarktika seferinde yeni bir canl\u0131 t\u00fcr\u00fc ke\u015ffedildi.</p><p>Son y\u0131llarda kutup ara\u015ft\u0131rmalar\u0131na b\u00fcy\u00fck yat\u0131r\u0131mlar yapan T\u00fcrkiye, Antarktika\u2019da bilimsel ke\u015fiflerde aktif rol al\u0131yor. Prof. Dr. Serdar Sak\u2019\u0131n da i\u00e7erisinde yer ald\u0131\u011f\u0131 T\u00fcrk akademisyenler, Bat\u0131 Antarktika\u2019n\u0131n bentik habitat\u0131nda yeni bir Kopepod t\u00fcr\u00fc ke\u015ffetti.</p><p>Prof. Dr. Serdar Sak\u2019\u0131n yan\u0131 s\u0131ra Prof. Dr. S\u00fcphan Karaytu\u011f, Do\u00e7. Dr. Serdar S\u00f6nmez ve Prof. Dr. Okan K\u00fclk\u00f6yl\u00fco\u011flu\u2019nun ke\u015ffetti\u011fi canl\u0131 t\u00fcr\u00fcne, T\u00fcrkiye\u2019nin Antarktika\u2019daki bilimsel faaliyetlerine at\u0131fta bulunarak \u201cTurkish Antarctic Expedition\u201d (TAE) k\u0131saltmas\u0131ndan yola \u00e7\u0131k\u0131larak \u201cHarpacticus tae\u201d ismi verildi.</p><p><strong>HARPACTIUS TAE NED\u0130R?</strong>  Harpacticus tae t\u00fcr\u00fc, kopepod olarak bilinen bir eklem bacakl\u0131 t\u00fcr\u00fc. \u00c7ok eski d\u00f6nemlere dayanan Kopepodlar, sucul ekosistemlerde \u00f6nemli bir role sahip olan omurgas\u0131z mikroskobik canl\u0131lard\u0131r. Antarktika\u2019n\u0131n Nansen adas\u0131 k\u0131y\u0131lar\u0131nda bulunan Harpacticus tae t\u00fcr\u00fcn\u00fcn, birincil t\u00fcketici olarak \u00f6nemli bir ekolojik rol \u00fcstlendi\u011fi d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fclmektedir.</p><p><strong>KE\u015e\u0130F, ULUSLARARASI DERG\u0130DE YAYIMLANDI</strong>  T\u00fcrkiye\u2019nin kutup b\u00f6lgelerindeki ara\u015ft\u0131rmalar\u0131na katk\u0131s\u0131n\u0131n \u00f6nemini de bir kez daha ortaya koyan ve bilimsel literat\u00fcrde yerini alan Harpacticus tae t\u00fcr\u00fcn\u00fcn ke\u015ffinin sonu\u00e7lar\u0131, uluslararas\u0131 sayg\u0131n bilimsel dergilerden Polar Biology\u2019de yay\u0131mland\u0131.</p>"
    },
    {
        "title": "Zeki insanlar\u0131n ortak \u00f6zelli\u011fi: Sand\u0131\u011f\u0131n\u0131zdan daha y\u00fcksek IQ'ya sahip olabilirsiniz",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/teknoloji/zeki-insanlarin-ortak-ozelligi-sandiginizdan-daha-yuksek-iqya-sahip-olabilirsiniz,EtrBo5KJgU6H3pLqUVoJcA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yPLTyObzZ0aYDvRBMLzScQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fDcz9-mZA0Cwt8V3YMY9_w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/R3r2It-bVkK5V8YJVTK0xQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Uk2-z8yvL0GzniMUvQvIYQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/iCQBIWFOGkSNdX1nzWKIOw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5uGk8WKf4UuzapWBM3fheg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZJ0XL3TthEyLBavMrONNVw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/dkWIpVyabE6jWpIFjNK6jQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ATyR3560WUitwnwXsCMJPw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mcR_jpABL0Og2ciKhp8DFQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Zeki insanlar\u0131n ortak \u00f6zelli\u011fi: Sand\u0131\u011f\u0131n\u0131zdan daha y\u00fcksek IQ'ya sahip olabilirsiniz\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yPLTyObzZ0aYDvRBMLzScQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Zeki insanlar, g\u00fcnl\u00fck ya\u015famlar\u0131nda sergiledikleri davran\u0131\u015flarla kendilerini g\u00f6sterirler. Al\u0131\u015fkanl\u0131klar\u0131 ve \u00f6zg\u00fcn yap\u0131lar\u0131 onlar\u0131 di\u011fer insanlardan farkl\u0131 k\u0131lar. Bilimsel olarak zeka, yaln\u0131zca birka\u00e7 problemi \u00e7\u00f6zebilmekten ibaret de\u011fildir. Sosyal ya\u015fam\u0131n\u0131zda g\u00f6sterdi\u011finiz baz\u0131 davran\u0131\u015flar zekan\u0131zla ili\u015fkilendirilebilir. \u0130\u015fte zeki insanlar\u0131n ortak \u00f6zellikleri.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fDcz9-mZA0Cwt8V3YMY9_w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Zeki insanlar esnek d\u00fc\u015f\u00fcnce yap\u0131s\u0131na sahiptir. Ba\u015far\u0131l\u0131 olabilmek i\u00e7in farkl\u0131 ortamlara da ihtiya\u00e7 duyarlar. Zor \u015fartlar\u0131n \u00fcstesinden kolayca gelebilen bu ki\u015filer bulunduklar\u0131 yerle de kolay uyum sa\u011flayabilirler. Psikolojik ara\u015ft\u0131rmalar da bu fikri destekliyor. Zeka, \u00e7evrenizle daha etkili bir \u015fekilde ba\u015f edebilmek i\u00e7in kendi davran\u0131\u015flar\u0131n\u0131z\u0131 de\u011fi\u015ftirebilmenize veya i\u00e7inde bulundu\u011funuz ortamda de\u011fi\u015fiklik yapabilmenize ba\u011fl\u0131d\u0131r.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/R3r2It-bVkK5V8YJVTK0xQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Yeni fikirlere ve f\u0131rsatlara kendinlerini kapatmayan y\u00fcksek zekal\u0131 ki\u015filer alternatif \u00e7\u00f6z\u00fcm \u00f6nerilerine de a\u00e7\u0131k olurlar.\nPsikologlar a\u00e7\u0131k fikirli ki\u015filerin (alternatif bak\u0131\u015f a\u00e7\u0131lar\u0131 arayan ve kan\u0131tlar\u0131 adil bir \u015fekilde de\u011ferlendirenlerin) SAT ve zeka testlerinde daha y\u00fcksek puan alma e\u011filiminde oldu\u011funu s\u00f6yl\u00fcyor. Ayn\u0131 zamanda ak\u0131ll\u0131 insanlar hangi fikirleri ve bak\u0131\u015f a\u00e7\u0131lar\u0131n\u0131 benimsediklerine dikkat ederler.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Uk2-z8yvL0GzniMUvQvIYQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Zeki insanlar, \u00e7evrelerindeki di\u011fer ki\u015filerin \u00f6nemsemedi\u011fi her konuyu merak edebilir. 2016 y\u0131l\u0131nda yay\u0131nlanan bir \u00e7al\u0131\u015fmaya g\u00f6re, \u00e7ocukluktaki zek\u00e2 ile yeti\u015fkinlikteki deneyime a\u00e7\u0131k olma aras\u0131nda ili\u015fki oldu\u011fu g\u00f6r\u00fcl\u00fcyor. Zeka ve merak duygusunun ba\u011flant\u0131s\u0131n\u0131 Albert Einstein \u015f\u00f6yle a\u00e7\u0131kl\u0131yor.: \u201c\u00d6zel yeteneklerim yok; sadece tutkulu bir \u015fekilde merakl\u0131y\u0131m.\u201d</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/iCQBIWFOGkSNdX1nzWKIOw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Zeka ki\u015fiden ki\u015fiye farkl\u0131l\u0131k g\u00f6sterir. Y\u00fcksek zekaya sahip olan ki\u015filer genellikle d\u00fcnyay\u0131 di\u011fer insanlardan daha farkl\u0131 alg\u0131larlar. Zihinleri s\u00fcrekli \u00e7al\u0131\u015fan bu ki\u015filer hayatlar\u0131 boyunca her alanda endi\u015feli olabilirler.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5uGk8WKf4UuzapWBM3fheg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kanada, Lakehead \u00dcniversitesi'nde yap\u0131lan bir ara\u015ft\u0131rmada \u201cHer zaman bir \u015feyler i\u00e7in endi\u015feleniyorum\u201d diyen \u00f6\u011frencilerin bir zek\u00e2 testinde daha y\u00fcksek puan ald\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fcld\u00fc. Endi\u015feli insanlar\u0131n zeki oldu\u011fu y\u00f6n\u00fcndeki g\u00f6r\u00fc\u015f, psikolog Tsachi Ein-Dor ve Orgad Tal taraf\u0131ndan yap\u0131lan tuhaf bir deneyle destekleniyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZJ0XL3TthEyLBavMrONNVw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Yaln\u0131zl\u0131k kimi insan\u0131 korkutur. Ancak y\u00fcksek zekaya sahip olan ki\u015filer kendileriyle ba\u015f ba\u015fa kalmaktan \u00e7ekinmezler. Zeki insanlar\u0131n, bir\u00e7ok insana k\u0131yasla, arkada\u015flar\u0131 ile sosyalle\u015fmekten daha az tatmin olduklar\u0131n\u0131 ortaya koyuyor. Yani zeki insanlar genellikle yaln\u0131z kalmay\u0131 tercih ediyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/dkWIpVyabE6jWpIFjNK6jQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Y\u00fcksek zekaya sahip olan ki\u015filer ya\u015fad\u0131klar\u0131 her olayda derin anlamlar ararlar. Bu durum da kendi d\u00fc\u015f\u00fcnceleri i\u00e7inde kaybolmas\u0131na neden olur. Her \u015feyi en ince ayr\u0131nt\u0131s\u0131na kadar d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcrler.\nDetayc\u0131 yap\u0131lar\u0131 nedeniyle ana konu\u015fmalar ile kendileri aras\u0131na mesafe koyar ve etkile\u015fimlerde aktif olmak yerine bir d\u0131\u015f g\u00f6zlemci olmay\u0131 tercih ederler.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ATyR3560WUitwnwXsCMJPw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Zeki ki\u015filer kendilerini geli\u015ftirme ve yeni \u015feyler \u00f6\u011frenme konusunda ba\u015far\u0131l\u0131d\u0131r. \"Bilmiyorum\" demekten \u00e7ekinmezler. \u00c7\u00fcnk\u00fc bilmedikleri her \u015feyi \u00e7ok k\u0131sa s\u00fcrede \u00f6\u011frenebilirler.\nJustin Kruger ve David Dunning taraf\u0131ndan yap\u0131lm\u0131\u015f klasik bir deney, ki\u015finin zek\u00e2s\u0131 d\u00fc\u015ft\u00fck\u00e7e, bili\u015fsel yeteneklerini g\u00f6z\u00fcnde b\u00fcy\u00fctt\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc g\u00f6stermi\u015ftir.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mcR_jpABL0Og2ciKhp8DFQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Birle\u015fik Krall\u0131k\u2019ta yap\u0131lan bir ara\u015ft\u0131rmada yakla\u015f\u0131k 2 bin \u00e7ift tek yumurta ikizini incelendi ve okumay\u0131 daha erken \u00f6\u011frenen karde\u015fin bili\u015fsel yetenek testlerinde daha y\u00fcksek puan ald\u0131\u011f\u0131 tespit edildi.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "ABD'nin 13 eyaletinde TikTok'a dava a\u00e7\u0131ld\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/teknoloji/abdnin-13-eyaletinde-tiktoka-dava-acildi,6Z4_Jzaf_0azOhUMoRaoog",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/2j7ljoKSfk-a23gDWMC1BA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"ABD'nin 13 eyaletinde TikTok'a dava a\u00e7\u0131ld\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/2j7ljoKSfk-a23gDWMC1BA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>ABD'de 13 eyalet ve ba\u015fkent Washington'da, uygulaman\u0131n \u00e7ocuklar i\u00e7in \"ba\u011f\u0131ml\u0131l\u0131k yapacak \u015fekilde tasarland\u0131\u011f\u0131 ve ruh sa\u011fl\u0131klar\u0131na\" zarar verdi\u011fi gerek\u00e7esiyle TikTok'a dava a\u00e7\u0131ld\u0131.</p><p>ABD'de son d\u00f6nemin en tart\u0131\u015fmal\u0131 konular\u0131ndan biri olan TikTok'un yasaklanmas\u0131na ili\u015fkin s\u00fcre\u00e7 devam ederken \u00c7inli sosyal medya platformu, bu kez 13 eyalet ve ba\u015fkentte a\u00e7\u0131lan davalarla kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya kald\u0131.  New York Ba\u015fsavc\u0131s\u0131 Letitia James ve California Ba\u015fsavc\u0131s\u0131 Rob Bonta \u00f6nc\u00fcl\u00fc\u011f\u00fcnde 13 eyalet ve ba\u015fkentin ba\u015fsavc\u0131lar\u0131, \u00e7ocuklar\u0131n m\u00fcmk\u00fcn oldu\u011funca uzun s\u00fcre uygulamay\u0131 kullanmalar\u0131n\u0131 sa\u011flayacak, kas\u0131tl\u0131 olarak ba\u011f\u0131ml\u0131l\u0131k yaratan bir yaz\u0131l\u0131m kulland\u0131\u011f\u0131 ve ruh sa\u011fl\u0131klar\u0131na zarar verdi\u011fi gerek\u00e7esiyle TikTok aleyhine dava a\u00e7t\u0131.  New York Ba\u015fsavc\u0131s\u0131 James, yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, \"TikTok'un g\u00fcvenli oldu\u011funu iddia etmesine ra\u011fmen \u00fclkedeki gen\u00e7lerin uygulamada \u00e7\u0131kan trendleri takip etmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131rken hayat\u0131ndan oldu\u011funu\" ifade etti.  TikTok'un, gen\u00e7 kullan\u0131c\u0131lar\u0131n platformda ge\u00e7irdikleri s\u00fcreyi en \u00fcst d\u00fczeye \u00e7\u0131karmaya odakland\u0131\u011f\u0131n\u0131 aktaran James, b\u00f6ylece \u015firketin kullan\u0131c\u0131ya \u00f6zel reklamlar sayesinde gelirini art\u0131rd\u0131\u011f\u0131n\u0131 kaydetti.  Bonta da TikTok'un, kar\u0131n\u0131 art\u0131rmak i\u00e7in ba\u011f\u0131ml\u0131l\u0131k yapacak \u015fekilde tasarland\u0131\u011f\u0131n\u0131 vurgulayarak \"TikTok, kas\u0131tl\u0131 olarak \u00e7ocuklar\u0131 hedef al\u0131yor \u00e7\u00fcnk\u00fc \u00e7ocuklar\u0131n, hen\u00fcz ba\u011f\u0131ml\u0131l\u0131k yaratan i\u00e7erikler konusunda sa\u011fl\u0131kl\u0131 karar verecek kapasiteye sahip olmad\u0131klar\u0131n\u0131 biliyorlar.\" de\u011ferlendirmesini yapt\u0131.  Ba\u015fkent Washington'\u0131n Ba\u015fsavc\u0131s\u0131 Brian Schwalb da X'ten yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda, TikTok'un \u00e7ocuklar aras\u0131nda ruh sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 krizini tetikledi\u011fini ve \u00e7ocuklar\u0131n g\u00fcvenli\u011fini tehlikeye att\u0131\u011f\u0131n\u0131 kaydetti.  TikTok'a; New York, California, Illinois, Kentucky, Louisiana, Massachusetts, Mississippi, New Jersey, North Carolina, Oregon, South Carolina, Vermont, Washington eyaletlerinin yan\u0131 s\u0131ra ba\u015fkent Washington'daki ba\u015fsavc\u0131lar dava a\u00e7t\u0131.  ABD bas\u0131n\u0131nda yer alan haberlere g\u00f6re TikTok'tan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, davada yer alan iddialar\u0131n bir\u00e7o\u011funun \"yanl\u0131\u015f ve yan\u0131lt\u0131c\u0131\" oldu\u011fu, s\u00f6z konusu iddialar\u0131 kabul etmedikleri belirtildi.  <strong>ABD, T\u0130KTOK'UN YASAKLANMASI \u0130\u00c7\u0130N HAREKETE GE\u00c7T\u0130</strong> </p><p>ABD y\u00f6netimi ge\u00e7en y\u0131l, Amerikal\u0131 kullan\u0131c\u0131 bilgilerini \u00c7in y\u00f6netiminin eri\u015fimine a\u00e7\u0131k hale getirmekle su\u00e7lad\u0131\u011f\u0131 TikTok'un ya bir ABD'li firmaya sat\u0131lmas\u0131n\u0131 ya da yasaklanmas\u0131n\u0131 \u00f6ng\u00f6ren ad\u0131m atm\u0131\u015ft\u0131.  ABD Kongresinden martta ge\u00e7en yasa tasar\u0131s\u0131, ABD Ba\u015fkan\u0131 Biden taraf\u0131ndan nisanda imzalanm\u0131\u015ft\u0131.  Biden y\u00f6netimi son olarak TikTok'a, 19 Ocak 2025'e kadar \u00c7inli ByteDance ile olan t\u00fcm ili\u015fkisini sona erdirmesi i\u00e7in s\u00fcre vermi\u015f, aksi takdirde firman\u0131n ABD'de kullan\u0131c\u0131lar\u0131n eri\u015fimine kapat\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 bildirmi\u015fti.  TikTok, eyl\u00fclde de \u00fclkedeki varl\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcrebilmek i\u00e7in Adalet Bakanl\u0131\u011f\u0131na kar\u015f\u0131 a\u00e7t\u0131\u011f\u0131 davan\u0131n temyiz duru\u015fmas\u0131nda s\u00f6zl\u00fc savunma vermi\u015fti.</p>"
    },
    {
        "title": "SON DAK\u0130KA:Yay\u0131n platformu Twitch kapat\u0131lacak m\u0131? Uralo\u011flu'ndan a\u00e7\u0131klama",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/yayin-platformu-twitch-kapatilacak-mi-uraloglundan-aciklama,ngt_RRsPbEGx4LjqpFYuTw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/bgT5vXLonkydjbmTkBJFSA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"SON DAK\u0130KA:Yay\u0131n platformu Twitch kapat\u0131lacak m\u0131? Uralo\u011flu'ndan a\u00e7\u0131klama\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/bgT5vXLonkydjbmTkBJFSA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Ula\u015ft\u0131rma ve Altyap\u0131 Bakan\u0131 Abdulkadir Uralo\u011flu,\u00a0\u00e7ocuklara y\u00f6nelik \u015fantaj, istismar gibi iddialarla g\u00fcndeme gelen sosyal medya platformu Discord'a getirilen eri\u015fim engeline ili\u015fkin \"Buras\u0131 tamamen kapal\u0131 bir sistem. Bizim g\u00fcvenlik birimlerimiz orada her t\u00fcrl\u00fc sorgulamay\u0131 yapam\u0131yorlar. Bize \u015fikayet gelmesi olay\u0131nda biz m\u00fcdahil olabiliyoruz.\" dedi. Ba\u015fka bir yay\u0131n platformu olan Twitch'in kapat\u0131l\u0131p kapat\u0131lmayaca\u011f\u0131na ili\u015fkin sorular\u0131 da yan\u0131tlayan Uralo\u011flu, \"Toplumumuzu korumak i\u00e7in her t\u00fcrl\u00fc ad\u0131m\u0131 ataca\u011f\u0131z.\" dedi.</p><p><a href=\"https://www.ntv.com.tr/son-dakika\" target=\"_blank\" title=\"Son dakika\">Son dakika</a>\u00a0haberi!\u00a0Sosyal medya platformlar\u0131 Telegram ve Discord \u00fczerinden yap\u0131lan payla\u015f\u0131mlara tepkiler s\u00fcr\u00fcyor.   Ula\u015ft\u0131rma ve Altyap\u0131 Bakan\u0131 Abdulkadir Uralo\u011flu, Discord'a y\u00f6nelik eri\u015fim engelini getirildi\u011fini hat\u0131rlatarak, ba\u015fka bir yay\u0131n platformu olan Twitch ile ilgili de toplumu korumak i\u00e7in her t\u00fcrl\u00fc ad\u0131m\u0131 atacaklar\u0131n\u0131 belirtti.  Discord'un tamamen kapal\u0131 bir sistem oldu\u011funu ifade eden Uralo\u011flu, \"Bizim g\u00fcvenlik birimlerimiz orada her t\u00fcrl\u00fc sorgulamay\u0131 yapam\u0131yorlar. Bize \u015fikayet gelmesi olay\u0131nda biz m\u00fcdahil olabiliyoruz.\" dedi.</p><p><strong> \"IP ADRESLER\u0130N\u0130 PAYLA\u015eMADILAR\"</strong>  Discord gibi platformlar\u0131n toplum taraf\u0131ndan kapat\u0131lmas\u0131n\u0131n istedi\u011fini vurgulayan Uralo\u011flu, \"Bug\u00fcn b\u00fct\u00fcn toplum kesimlerinde beraber hareket etmemiz gerekiyor. Discord'da kendi bilgilerinin IP adresleri dahil bizim g\u00fcvenlik birimlerimizle payla\u015fmay\u0131 reddetti\u011fi i\u00e7in biz eri\u015fim engeli getirdik.\" dedi.  \"Baz\u0131 \u015feyleri ancak \u00f6\u011frendi\u011fimizde m\u00fcdahale edebiliyoruz.\" diye konu\u015fan Uralo\u011flu, her \u015feyi denetleme imkanlar\u0131na sahip olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 dile getirip \"Discord'u kapatt\u0131k ve b\u00fcy\u00fck bir memnuniyet var.\" de\u011ferlendirmesinde bulundu.  </p>"
    },
    {
        "title": "Discord'a eri\u015fim engeli: Sosyal medyada \u00e7ocuklar\u0131 nas\u0131l koruruz?",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/video/teknoloji/discorda-erisim-engeli-sosyal-medyada-cocuklari-nasil-koruruz,HK0UDZyc-UuThy6ET0BKUQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mbrC9JOt1EaA4GMccdjyog.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Discord'a eri\u015fim engeli: Sosyal medyada \u00e7ocuklar\u0131 nas\u0131l koruruz?\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mbrC9JOt1EaA4GMccdjyog.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Son zamanlarda meydana gelen sald\u0131rganl\u0131k olaylar\u0131 g\u00f6zleri sosyal medya platformlar\u0131n\u0131 \u00e7evirdi. \u0130nternette tacizden \u015fantaja kadar her t\u00fcrl\u00fc su\u00e7 i\u015fleniyor. Ma\u011fdurlar\u0131n da faillerin de \u00e7o\u011fu \u00e7ocuk ya\u015fta. Peki, \u00e7ocuklar evdeki odalar\u0131nda sokakta olduklar\u0131ndan \u00e7ok daha tehlike alt\u0131nda m\u0131? Aileler nas\u0131l \u00f6nlemler almal\u0131? Siber G\u00fcvenlik Uzman\u0131 Osman Demircan, NTV yay\u0131n\u0131nda konuya ili\u015fkin merak edilen sorular\u0131 yan\u0131tlad\u0131.</p>"
    },
    {
        "title": "ABD, Google'\u0131 b\u00f6lmek istiyor",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/teknoloji/abd-googlei-bolmek-istiyor,qYs9WudHGUihq38VwtXuYw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/FgS7pbcpK02Umdb_WIhy9g.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"ABD, Google'\u0131 b\u00f6lmek istiyor\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/FgS7pbcpK02Umdb_WIhy9g.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>ABD Adalet Bakanl\u0131\u011f\u0131, Google'\u0131n bir k\u0131sm\u0131n\u0131n sat\u0131lmas\u0131n\u0131 teklif edece\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131. Bakanl\u0131k, Google'\u0131n yapay zeka alan\u0131ndaki geni\u015flemesini de hedef ald\u0131. \u015eirket, \u00f6nerilerin radikal oldu\u011funu belirterek temyize gidece\u011fini duyurdu.</p><p>ABD'de Google'\u0131n ana \u015firketi Alphabet\u2019in b\u00f6l\u00fcnmeye zorlanabilece\u011fi bildirildi.  ABD\u2019li bir hakim, a\u011fustos ay\u0131nda ABD'deki internet aramalar\u0131n\u0131n y\u00fczde 90'\u0131n\u0131 kapsayan Google'\u0131n yasad\u0131\u015f\u0131 bir tekel olu\u015fturdu\u011funa karar verdi.  Adalet Bakanl\u0131\u011f\u0131 da Google'\u0131n \u00e7evrimi\u00e7i arama pazar\u0131ndaki tekelinin neden oldu\u011fu zarar\u0131 hafifletmek i\u00e7in operasyonlar\u0131n\u0131n bir k\u0131sm\u0131n\u0131 satmaya zorlanmas\u0131n\u0131 \u00f6nermeyi d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc a\u00e7\u0131klad\u0131.  Yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, \"Google'\u0131n da\u011f\u0131t\u0131m \u00fczerindeki kontrol\u00fcn\u00fc bug\u00fcn sonland\u0131rmay\u0131 de\u011fil, ayn\u0131 zamanda Google'\u0131n yar\u0131n\u0131n da\u011f\u0131t\u0131m\u0131n\u0131 kontrol edememesini de gerektiriyor.\" denildi.</p><p><strong>YAPAY ZEKA GEN\u0130\u015eLEMES\u0130 DE HEDEFTE</strong></p><p>Adalet Bakanl\u0131\u011f\u0131'n\u0131n \u00f6nerileri aras\u0131nda Google\u2019\u0131n yapay zeka alan\u0131nda egemenli\u011finin geni\u015flemesini engellemek de yer ald\u0131.</p><p>\u00d6nerilen \u00e7\u00f6z\u00fcmlerin Amerikal\u0131lar\u0131n internette bilgiye nas\u0131l eri\u015fti\u011fini yeniden \u015fekillendirebilece\u011fi belirtildi. </p><p>Ayr\u0131ca Google\u2019\u0131n gelirlerini azaltarak rakiplerinin b\u00fcy\u00fcmesine olanak tan\u0131yabilece\u011fi kaydedildi.  <strong>GOOGLE'DAN TEPK\u0130</strong>  Google, \u00f6nerilerin radikal oldu\u011funu belirterek kar\u015f\u0131 \u00e7\u0131kt\u0131.   Temyize gitmeyi planlad\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klayan \u015firket, arama motoru kalitesinin kullan\u0131c\u0131lar taraf\u0131ndan tercih edilmesini sa\u011flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti.  </p><p>Kullan\u0131c\u0131lar\u0131n arama motoru de\u011fi\u015ftirme se\u00e7ene\u011fine sahip olduklar\u0131 da ifade edildi.  Adalet Bakanl\u0131\u011f\u0131\u2019n\u0131n, 20 Kas\u0131m\u2019a kadar mahkemeye daha ayr\u0131nt\u0131l\u0131 bir teklif sunmas\u0131 tahmin ediliyor.</p><p>Google da 20 Aral\u0131k tarihine kadar kendi \u00e7\u00f6z\u00fcm \u00f6nerilerini sunabilecek.</p>"
    },
    {
        "title": "TEKNOFEST'te tan\u0131t\u0131lan Yapay Zeka ve Teknoloji Akademisi, gelece\u011fin uzmanlar\u0131n\u0131 yeti\u015ftirecek",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/teknoloji/teknofestte-tanitilan-yapay-zeka-ve-teknoloji-akademisi-gelecegin-uzmanlarini-yetistirecek,CZw89Xexck6GCSW14xqMkA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5pIJuZ2IaEuHZ2uReXSBYg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/dewRzWfzv0Wn78hFbFrpzQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rrv87-oMq0aX83t149bykQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"TEKNOFEST'te tan\u0131t\u0131lan Yapay Zeka ve Teknoloji Akademisi, gelece\u011fin uzmanlar\u0131n\u0131 yeti\u015ftirecek\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5pIJuZ2IaEuHZ2uReXSBYg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Bug\u00fcne kadar 6 bin 500\u2019den fazla \u00f6\u011frenciye yeni bir kariyer imkan\u0131 sunan Google Oyun ve Uygulama Akademisi bundan sonra \u00fclkemizin ihtiyac\u0131 olan yapay zeka uzmanlar\u0131n\u0131 yeti\u015ftirmek i\u00e7in Yapay Zeka ve Teknoloji Akademisi olarak yoluna devam edecek. \u201cYapay Zeka ve Teknoloji Akademisi\u201d, Teknofest Adana'n\u0131n a\u00e7\u0131l\u0131\u015f g\u00fcn\u00fcnde Akademi\u2019nin payda\u015flar\u0131n\u0131n konu\u015fmac\u0131 oldu\u011fu bir panel ve kurdele kesme merasimi ile kamuoyuna tan\u0131t\u0131ld\u0131.</p><p>Bu y\u0131l Adana\u2019da ger\u00e7ekle\u015ftirilen Teknofest\u2019de, gen\u00e7ler Yapay Zeka ve Teknolojisi Akademisi\u2019yle bulu\u015ftu.</p><p>T.C. Sanayi ve Teknoloji Bakanl\u0131\u011f\u0131, T.C Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 Dijital D\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm Ofisi'nin deste\u011fi ve Google T\u00fcrkiye, Giri\u015fimcilik Vakf\u0131 ve T3 Giri\u015fim Merkezi'nin i\u015f birli\u011fi ile ilk kez 2021 y\u0131l\u0131nda yine Teknofest\u2019te duyurulan Google Oyun ve Uygulama Akademisi, h\u0131zla geli\u015fen yapay zeka teknolojileri ve dijitalle\u015fmenin getirdi\u011fi yeni gereksinimlere uyum sa\u011flamak amac\u0131yla \"Yapay Zeka ve Teknoloji Akademisi\" olarak yeniden yap\u0131land\u0131r\u0131ld\u0131.</p><p>Oylum Talu\u2019nun moderat\u00f6rl\u00fc\u011f\u00fcnde Teknofest\u2019in a\u00e7\u0131l\u0131\u015f g\u00fcn\u00fcnde kamuoyuna tan\u0131t\u0131lan Akademi panelindeSanayi ve Teknoloji Bakan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Say\u0131n Zekeriya \u00c7o\u015ftu, Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 Dijital D\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm Ofisi Ba\u015fkan Vekili Say\u0131n Yusuf Tancan, T3 Vakf\u0131 Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Say\u0131n \u0130rem Bayraktar Aksakal, Giri\u015fimcilik Vakf\u0131 Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan\u0131 Say\u0131n Sina Afra ve Google T\u00fcrkiye \u00dclke Direkt\u00f6r\u00fc Say\u0131n Mehmet Ketelo\u011flu konu\u015fmac\u0131 olarak yer ald\u0131.</p><p>Panelde, \u00fclkemizin ulusal yapay zeka stratejisi, akademinin 3 y\u0131ll\u0131k ba\u015far\u0131 hikayesi, d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm\u00fc ve Yapay Zeka ve Teknoloji Akademisi\u2019ne dair yenilikler payla\u015f\u0131ld\u0131. Sanayi ve Teknoloji Bakan\u0131 Say\u0131n Mehmet Fatih Kac\u0131r ayr\u0131ca Yapay Zeka ve Teknoloji Akademisi\u2019nin a\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131n\u0131 Akademi stand\u0131nda ger\u00e7ekle\u015ftirdi. T.C. Sanayi ve Teknoloji Bakan\u0131 Say\u0131n Mehmet Fatih Kac\u0131r a\u00e7\u0131l\u0131\u015fta \u015funlar\u0131 dile getirdi:</p><p>\"Yapay zeka, d\u00fcnyay\u0131 ve b\u00fct\u00fcn sekt\u00f6rleri h\u0131zla d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcr\u00fcyor. T\u00fcrkiye olarak, gen\u00e7 ve dinamik n\u00fcfusumuz ile sanayideki kabiliyetlerimiz sayesinde bu d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcmden en ileri d\u00fczeyde katma de\u011fer sa\u011flayabilecek \u00fclkeler aras\u0131nda g\u00f6steriliyoruz. Halihaz\u0131rda T\u00fcrkiye, uluslararas\u0131 yapay zeka haz\u0131rl\u0131k endekslerinde iyi bir d\u00fczeyde yer al\u0131yor. Ancak bu s\u00fcre\u00e7te insan kayna\u011f\u0131na ve donan\u0131m altyap\u0131s\u0131na h\u0131zl\u0131 yat\u0131r\u0131mlar yapmam\u0131z gerekti\u011finin fark\u0131nday\u0131z. Bu noktada uluslararas\u0131 i\u015f birliklerini de \u00f6nemsiyoruz. Bug\u00fcn burada duyurulan Yapay Zeka ve Teknoloji Akademisi\u2019nin de teknoloji giri\u015fimlerinin y\u00fckselmesine b\u00fcy\u00fck bir etki yarataca\u011f\u0131na inan\u0131yorum. Gen\u00e7lerimizin bu alandaki en ileri uygulamalar\u0131 do\u011frudan tan\u0131ma ve \u00f6zg\u00fcn, yarat\u0131c\u0131 projeler hayata ge\u00e7irme f\u0131rsat\u0131 bulmas\u0131, \u00fclkemizin insan kayna\u011f\u0131n\u0131 g\u00fc\u00e7lendirecek. Eme\u011fi ge\u00e7en, projeye \u00f6nc\u00fcl\u00fck eden katk\u0131 sunan b\u00fct\u00fcn payda\u015flar\u0131m\u0131za huzurlar\u0131n\u0131zda bir kez daha te\u015fekk\u00fcr ediyorum. Hay\u0131rl\u0131 u\u011furlu olsun.\u201d</p><img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/dewRzWfzv0Wn78hFbFrpzQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><strong>\u201cYenilenen akademiyle yapay zeka uzmanlar\u0131n\u0131n yeti\u015ftirilmesine katk\u0131 sa\u011flayaca\u011f\u0131z\u201d</strong>  T.C. Sanayi ve Teknoloji Bakan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Say\u0131n Zekeriya \u00c7o\u015ftu panelde yapt\u0131\u011f\u0131 konu\u015fmada \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi:  \u201cSanayi ve Teknoloji Bakanl\u0131\u011f\u0131 olarak, \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131m\u0131zda gen\u00e7lere y\u00f6nelik projelere \u00f6ncelik veriyoruz. Milli teknoloji hamlesinin ba\u015far\u0131s\u0131nda en \u00f6nemli fakt\u00f6r, insan kayna\u011f\u0131m\u0131zd\u0131r. T\u00fcrkiye, gen\u00e7 ve dinamik n\u00fcfusu ile bu alanda ciddi bir potansiyele sahip. Ortalama ya\u015f\u0131m\u0131z 33, ve \u00f6zellikle son 20 y\u0131lda teknoloji geli\u015ftirme yetkinli\u011fimizi \u00f6nemli \u00f6l\u00e7\u00fcde art\u0131rd\u0131k. Bug\u00fcn teknoloji \u00fcreten insan kayna\u011f\u0131m\u0131z 300 binin \u00fczerine \u00e7\u0131km\u0131\u015f durumda ve bu say\u0131 her ge\u00e7en g\u00fcn art\u0131yor. Gen\u00e7 ya\u015flardan itibaren \u00e7ocuklar\u0131m\u0131za teknoloji bilincini, \u00fcretim yetkinli\u011fini ve milli teknoloji vizyonunu kazand\u0131rmam\u0131z gerekiyor. Bu, profesyonel hayatta teknoloji uzman\u0131 olarak \u00e7al\u0131\u015fanlardan en gen\u00e7 \u00f6\u011frencilerimize kadar geni\u015f bir yelpazeyi kaps\u0131yor. Biz de bu s\u00fcreci zengin ve yenilik\u00e7i yakla\u015f\u0131mlarla destekliyoruz. \u0130stanbul'da a\u00e7t\u0131\u011f\u0131m\u0131z yaz\u0131l\u0131m okullar\u0131m\u0131zda, gen\u00e7lerimize yaz\u0131l\u0131m e\u011fitimini akran \u00f6\u011frenme modeline dayal\u0131 bir y\u00f6ntemle sunuyoruz. Ayr\u0131ca 'Sekt\u00f6r Kamp\u00fcste' projemiz ile\u00a0teknoloji \u015firketlerinin bilgi ve deneyimlerini gen\u00e7lerimize aktarmay\u0131 hedefliyoruz. Bu projelerle, gen\u00e7lerimize hem teorik hem de pratik anlamda g\u00fc\u00e7l\u00fc bir temel sa\u011fl\u0131yoruz. Bu vizyon \u00e7er\u00e7evesinde, Google, T3 Vakf\u0131 ve Girvak ile birlikte y\u00fcr\u00fctt\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz projeler, stratejimizle uyumlu ve tamamlay\u0131c\u0131 bir rol \u00fcstleniyor. Zengin i\u00e7erikler sunarak, geni\u015f bir kitleye fayda sa\u011fl\u0131yor ve gen\u00e7lerin sekt\u00f6rdeki liderlerden deneyim kazanmalar\u0131na olanak tan\u0131yoruz. Bu i\u015f birli\u011fi, gen\u00e7lerimizi gelece\u011fe haz\u0131rlamada \u00f6nemli bir ad\u0131m olarak g\u00f6r\u00fcyoruz.\u201d  <strong>T.C. Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 Dijital D\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm Ofisi Ba\u015fkan Vekili Say\u0131n Yusuf Tancan \u015fu a\u00e7\u0131klamalarda bulundu:</strong>  \u201cDijital D\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm Ofisi olarak t\u00fcm faaliyetlerimizi iki temel vizyon do\u011frultusunda y\u00fcr\u00fct\u00fcyoruz: Milli teknoloji vizyonumuz ve Dijital T\u00fcrkiye vizyonumuz. T\u00fcrkiye Y\u00fczy\u0131l\u0131 hedefiyle de \u00f6rt\u00fc\u015fen bu stratejiler do\u011frultusunda, teknolojiyi sadece t\u00fcketen de\u011fil, \u00fcreten ve geli\u015ftiren bir nesil yeti\u015ftirmek i\u00e7in \u00e7e\u015fitli \u00e7al\u0131\u015fmalar y\u00fcr\u00fct\u00fcyoruz. T\u00fcrkiye\u2019nin ilk Ulusal Yapay Zeka Stratejisini, Sanayi ve Teknoloji Bakanl\u0131\u011f\u0131m\u0131zla birlikte haz\u0131rlad\u0131k. Bu stratejinin ana hedefi, yapay zeka alan\u0131nda yetkinli\u011fi art\u0131rmak ve bu alandaki insan kayna\u011f\u0131n\u0131 g\u00fc\u00e7lendirmektir. Bu kapsamda, h\u0131zl\u0131 bir \u015fekilde yapay zeka uzmanlar\u0131 yeti\u015ftirmek ve istihdam\u0131 art\u0131rmak i\u00e7in \u00e7e\u015fitli eylem planlar\u0131m\u0131z var. \u00d6rne\u011fin, 1500 \u00f6\u011frenciye yapay zeka ve giri\u015fimcilik e\u011fitimleri verdik. Ayr\u0131ca, 'Dijital Gen\u00e7 Yapay Zeka Ekosistemi' projesiyle 95 \u00fcniversiteden 182 toplulu\u011fu bir araya getirerek 44 bin \u00f6\u011frenciye ula\u015ft\u0131k. Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 Millet K\u00fct\u00fcphanesi'nde Dijital D\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm Yetenek Merkezimizde yapay zeka e\u011fitimlerine ba\u015flad\u0131k. Bunun yan\u0131 s\u0131ra Gen\u00e7lik ve Spor Bakanl\u0131\u011f\u0131 ile de gen\u00e7lerimizin yapay zeka e\u011fitimlerine y\u00f6nelik yeni bir protokol imzalayaca\u011f\u0131z. Amac\u0131m\u0131z, yapay zeka alan\u0131ndaki nitelikli insan g\u00fcc\u00fcn\u00fc art\u0131rarak teknoloji odakl\u0131 giri\u015fimlerin \u00f6n\u00fcn\u00fc a\u00e7mak. Bu s\u00fcre\u00e7te t\u00fcm payda\u015flar\u0131n, \u00f6zellikle Akademi\u2019nin, ekosisteme katk\u0131s\u0131 \u00e7ok \u00f6nemli. Biz de bu deste\u011fi sonuna kadar vermeye devam edece\u011fiz.\u201d  <strong>T3 Vakf\u0131 Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Say\u0131n \u0130rem Bayraktar Aksakal, panel kat\u0131l\u0131mc\u0131lar\u0131na \u015fu \u00f6nemli notlar\u0131 aktard\u0131:</strong>  \"2021 y\u0131l\u0131nda Atat\u00fcrk Havaliman\u0131\u2019nda Oyun ve Uygulama Akademisi\u2019ni duyurmu\u015ftuk. Bug\u00fcn burada yeni Akademimizi duyurmak b\u00fcy\u00fck bir mutluluk. \u015eu anda yapay zeka, hepimizin g\u00fcndeminde. Biz de bu do\u011frultuda Akademimizi yapay zeka alan\u0131nda d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcrd\u00fck. T3 Giri\u015fim Merkezi olarak giri\u015fimlerin kurulma s\u00fcre\u00e7lerinde hem h\u0131zland\u0131rma programlar\u0131m\u0131zla hem de giri\u015fim sermayesi yat\u0131r\u0131m fonumuzla onlar\u0131 desteklemeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131yoruz. Buna ek olarak, bu y\u0131l ilk defa burada duyurdu\u011fumuz bir staj projesini ba\u015flat\u0131yoruz. T\u00fcrk Hava Yollar\u0131, Baykar ve Turkcell gibi sekt\u00f6r\u00fcn \u00f6nde gelen kurulu\u015flar\u0131yla birlikte, T3 Vakf\u0131 olarak geli\u015ftirdi\u011fimiz b\u00fcy\u00fck dil modeli T3 AI projesinde akademi gen\u00e7lerinin de faydalanabilece\u011fi bir yapay zeka staj program\u0131n\u0131 hayata ge\u00e7irece\u011fiz. Bu programdan ba\u015far\u0131yla mezun olan \u00f6\u011frencilerimize bu kurulu\u015flarda staj imkan\u0131 sunarak kariyerlerine ilk ad\u0131m\u0131 atmalar\u0131 konusunda destek olmay\u0131 hedefliyoruz.\"  <strong>Giri\u015fimcilik Vakf\u0131 Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan\u0131 Say\u0131n Sina Afra, \u015fu a\u00e7\u0131klamalarda bulundu:</strong>  \u201c\u00dc\u00e7 y\u0131l \u00f6nce Oyun ve Uygulama Akademisi'ni ba\u015flatt\u0131\u011f\u0131m\u0131zda, oyun sekt\u00f6r\u00fc \u00e7ok \u00f6nemli bir konumdayd\u0131. Ancak zaman ilerledik\u00e7e yapay zekan\u0131n h\u0131zl\u0131 y\u00fckseli\u015fine tan\u0131k olduk ve payda\u015flar\u0131m\u0131zla birlikte Akademiyi bu yeni geli\u015fmelere uyum sa\u011flayacak \u015fekilde d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcrd\u00fck. Yenilenen Akademimiz art\u0131k \u00fc\u00e7 ana b\u00f6l\u00fcmden olu\u015fuyor: Yapay Zeka ile Uygulama Geli\u015ftirme, Veri Bilimi ve Oyun Geli\u015ftirme. Bu y\u0131l yenilenen Akademimize 20 bin ba\u015fvuru bekliyoruz ve 2 bin gencimize burs imkan\u0131 sa\u011flayaca\u011f\u0131z. E\u011fitim s\u00fcrecinin sonunda, kat\u0131l\u0131mc\u0131lar\u0131m\u0131z\u0131n sekt\u00f6rde ba\u015far\u0131l\u0131 profesyonellerle tan\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 ve staj imkanlar\u0131yla kendilerini geli\u015ftirmelerini hedefliyoruz. Ayr\u0131ca, bu s\u00fcre\u00e7ten istihdam f\u0131rsatlar\u0131n\u0131n da do\u011faca\u011f\u0131n\u0131 umuyorum. Ge\u00e7mi\u015fte giri\u015fimcilik alan\u0131nda \u00f6ne \u00e7\u0131kan sekt\u00f6rler de\u011fi\u015fti; 10 y\u0131l \u00f6nce e-ticaret, 5 y\u0131l \u00f6nce fintech ve 3 y\u0131l \u00f6nce oyun sekt\u00f6r\u00fc y\u00fckseli\u015fteydi. Bug\u00fcn ise gelece\u011fin giri\u015fimcilik fikirlerinin yapay zeka etraf\u0131nda \u015fekillenece\u011fini g\u00f6r\u00fcyoruz. Yapay zeka, giri\u015fimcilik d\u00fcnyas\u0131nda b\u00fcy\u00fck bir d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm yaratacak. E\u011fer \u00fclke olarak bu alanda h\u0131zl\u0131 bir \u015fekilde kendimizi konumland\u0131rabilir ve yapay zekay\u0131 toplumun geneline yayabilirsek, \u00e7ok b\u00fcy\u00fck bir s\u0131\u00e7rama ger\u00e7ekle\u015ftirece\u011fimize inan\u0131yorum.\u201d<img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rrv87-oMq0aX83t149bykQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><strong>Google T\u00fcrkiye \u00dclke Direkt\u00f6r\u00fc Say\u0131n Mehmet Ketelo\u011flu, \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi:</strong>  \u201cGoogle olarak T\u00fcrkiye\u2019nin dijitalle\u015fme yolculu\u011funda, son 18 y\u0131ld\u0131r teknoloji orta\u011f\u0131 olarak yer ald\u0131k. Teknolojiyi toplumun her kesimine eri\u015filebilir k\u0131lmak ve becerileri art\u0131rmak bizim ana oda\u011f\u0131m\u0131z oldu. Kamu kurumlar\u0131 ve STK'larla\u00a0ger\u00e7ekle\u015ftirdi\u011fimiz projelerle de \u00f6zellikle disiplinler aras\u0131 bir konu olan yapay zekan\u0131n toplumun her kesimine yay\u0131lmas\u0131 ve entegrasyonun sa\u011flanmas\u0131 ad\u0131na \u00e7al\u0131\u015fmalar y\u00fcr\u00fctt\u00fck. Son olarak da Ulusal Yapay Zek\u00e2 Stratejisi 2021-2025 Eylem Plan\u0131'n\u0131n ana hedefleri \u00e7er\u00e7evesinde ba\u015flat\u0131lan \u201cYapay Zeka Okuryazarl\u0131\u011f\u0131 Seferberli\u011fi\u201d kapsam\u0131nda \u00fclkemizde yetenekli yapay zeka i\u015f g\u00fcc\u00fc geli\u015ftirmek ve gen\u00e7lere e\u011fitim vermek ad\u0131na biz de \u00fczerimize d\u00fc\u015feni yaparak bu y\u0131l itibar\u0131yla akademimizi \"Yapay Zeka ve Teknoloji Akademisi\" olarak yeniden yap\u0131land\u0131rd\u0131k. 2021 y\u0131l\u0131nda payda\u015flar\u0131m\u0131zla beraber Teknofest\u2019te duyurdu\u011fumuz Akademimize bug\u00fcne kadar 81 ilden 80 binin \u00fczerinde ba\u015fvuru ald\u0131k, 6 bin 500 \u00f6\u011frenciye ula\u015ft\u0131k, onlar\u0131n binin \u00fczerinde oyun ve uygulama geli\u015ftirmesine destek olduk. Akademimizin katk\u0131s\u0131n\u0131 \u015f\u00f6yle bir istatistikle sizlerle payla\u015fmak isterim. Her 3 bursiyerimizden 1\u2019i akademinin etkisiyle istihdama kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtmi\u015f. Bu y\u0131l da Akademimizi d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcrerek, yapay zeka uzman\u0131, veri analisti ve yapay zeka destekli oyun ve uygulama geli\u015ftirici gibi farkl\u0131 alanlarda uzmanla\u015facak gen\u00e7 yetenekler yeti\u015ftirmeyi hedefliyoruz.\u201d  <strong>Yapay Zeka, veri bilimi ve oyun geli\u015ftirme alanlar\u0131nda uzmanla\u015ft\u0131ran yeni b\u00f6l\u00fcmler</strong>  Yenilenen akademi, \u00fc\u00e7 b\u00f6l\u00fcmden olu\u015fuyor: Yapay Zeka ile Uygulama Geli\u015ftirme b\u00f6l\u00fcm\u00fc, Veri Bilimi b\u00f6l\u00fcm\u00fc ve Oyun Geli\u015ftirme b\u00f6l\u00fcm\u00fc. Bu sayede yapay zeka uzman\u0131, veri analisti ve yapay zeka destekli oyun ve uygulama geli\u015ftirici gibi farkl\u0131 alanlarda uzmanla\u015fan gen\u00e7lerin yeti\u015ftirilmesine katk\u0131 verilecek.  <strong>Yapay Zeka ve Teknoloji Akademisi, staj programlar\u0131yla gen\u00e7lere katk\u0131 sa\u011flayacak</strong>  Akademinin b\u00f6l\u00fcmlerinin de kendine has etkinlikleri ve staj programlar\u0131 olacak. Bursiyerlere staj imkanlar\u0131 ile kariyerlerine y\u00f6nelik gerekli donan\u0131mlar\u0131 kazanmalar\u0131 y\u00f6n\u00fcnde destek olunacak. T3 Giri\u015fim Merkezi\u2019nin sa\u011flad\u0131\u011f\u0131 Yapay Zeka Staj Program\u0131 ve Giri\u015fimcilik Vakf\u0131\u2019n\u0131n \u00f6nc\u00fcl\u00fc\u011f\u00fcnde giri\u015fimcilik ekosisteminde staj yapma imkan\u0131 sunulacak.  Yapay zeka teknolojilerinin ilerlemesiyle birlikte, bu alanda uygulama geli\u015ftirme ve veri bilimi uzmanl\u0131\u011f\u0131 gerektiren yeteneklere olan talep art\u0131yor. Bu talebi kar\u015f\u0131lamak ve \u00fclkemizde yapay zeka uzman\u0131 istihdam\u0131n\u0131 art\u0131rmak amac\u0131yla hayata ge\u00e7irilen Yapay Zeka ve Teknoloji Akademisi, kendi web sitesi \u00fczerinden ba\u015fvuru toplamaya devam ediyor."
    },
    {
        "title": "\"E-Ticaretin Milli Tak\u0131m\u0131 Hepsiburada\" TEKNOFEST 2024'te yerini ald\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/teknoloji/e-ticaretin-milli-takimi-hepsiburada-teknofest-2024te-yerini-aldi,_xQq5pkTYEqRCD-YLOgbew",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4MMyl59-60q37m8k21GoAQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ps0UzccXvk6qPH3hGNUqLQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4MMyl59-60q37m8k21GoAQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>T\u00fcrkiye\u2019nin \u00f6nc\u00fc e-ticaret platformu Hepsiburada, 2-6 Ekim tarihleri aras\u0131nda Adana\u2019da d\u00fczenlenen d\u00fcnyan\u0131n en b\u00fcy\u00fck havac\u0131l\u0131k, uzay ve teknoloji festivali TEKNOFEST\u2019te yerini ald\u0131.</p><p>E-ticaret alan\u0131nda yapay zek\u00e2 temelli teknolojilere yapt\u0131\u011f\u0131 yat\u0131r\u0131mlarla sekt\u00f6rdeki \u00f6nc\u00fcl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc koruyan T\u00fcrkiye\u2019nin en b\u00fcy\u00fck yerli e-ticaret markas\u0131 Hepsiburada, TEKNOFEST\u2019te yerini ald\u0131.</p><p>2000 y\u0131l\u0131nda T\u00fcrkiye\u2019yi e-ticaret ile tan\u0131\u015ft\u0131ran ve \u00e7eyrek as\u0131rd\u0131r yeniliklerin \u00f6nc\u00fcs\u00fc olan Hepsiburada, \"E-ticaretin Milli Tak\u0131m\u0131\" olarak teknolojinin gelece\u011fini \u015fekillendiren \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131yla TEKNOFEST 2024\u2019te ziyaret\u00e7ileriyle bulu\u015farak, e-ticaret sekt\u00f6r\u00fcnde yapay zek\u00e2n\u0131n g\u00fcc\u00fcn\u00fc ve bu alanda sundu\u011fu inovatif \u00e7\u00f6z\u00fcmleri tan\u0131tacak.</p><p>Ziyaret\u00e7iler, Hepsiburada stand\u0131nda ki\u015fiselle\u015ftirilmi\u015f al\u0131\u015fveri\u015f deneyimi sunan yapay zeka temelli d\u00f6rt farkl\u0131 uygulamay\u0131 ve yeni nesil teknolojik \u00fcr\u00fcnleri deneme \u015fans\u0131na sahip olacak.</p><p> Hepsiburada CEO\u2019su Nilhan Onal G\u00f6k\u00e7etekin, T\u00fcrkiye'nin ilk havac\u0131l\u0131k, uzay ve teknoloji festivali TEKNOFEST'te yer almaktan duyduklar\u0131 mutlulu\u011fu dile getirirken, T\u00fcrkiye\u2019nin en b\u00fcy\u00fck yerli e-ticaret oyuncusu olarak yapay zek\u00e2 teknolojilerini m\u00fc\u015fterilerinin hayat\u0131na entegre ettiklerini vurgulad\u0131.</p><p>Nilhan Onal G\u00f6k\u00e7etekin, \"Geli\u015ftirdi\u011fimiz yapay zek\u00e2 tabanl\u0131 \u00fcr\u00fcnler ve hizmetler ile al\u0131\u015fveri\u015f deneyimini daha ki\u015fisel, p\u00fcr\u00fczs\u00fcz ve ak\u0131ll\u0131 hale getiriyoruz. M\u00fc\u015fteri odakl\u0131 hizmet anlay\u0131\u015f\u0131m\u0131z\u0131 yapay zek\u00e2n\u0131n g\u00fcc\u00fcyle birle\u015ftirerek, her boyuttan i\u015fletmenin, \u00f6zellikle de kad\u0131n giri\u015fimcilerin dijitalle\u015fme s\u00fcre\u00e7lerine \u00f6nc\u00fcl\u00fck ediyoruz. Ayr\u0131ca, Hepsiburada olarak, d\u00fcnyada h\u0131zla yay\u0131lan yapay zek\u00e2 trendini T\u00fcrkiye\u2019ye ta\u015f\u0131rken, t\u00fcketici elektroni\u011fi, bilgisayar ve mobil gibi kategorilerde sekt\u00f6rdeki liderli\u011fimizi s\u00fcrd\u00fcr\u00fcyoruz. TEKNOFEST alan\u0131nda sergiledi\u011fimiz yapay zek\u00e2 tabanl\u0131, hayat\u0131 kolayla\u015ft\u0131ran en son teknoloji \u00fcr\u00fcnlerimizle de hedefimiz T\u00fcrk t\u00fcketicisinin en iyi teknolojilere eri\u015fimini en iyi f\u0131rsatlarla birlikte sa\u011flamak\u201d dedi.</p><img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ps0UzccXvk6qPH3hGNUqLQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><strong>\u201cYapay zek\u00e2 destekli yeni nesil al\u0131\u015fveri\u015f asistanlar\u0131 geli\u015ftirmek i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015f\u0131yoruz\u201d</strong>  \u201cBizim anlay\u0131\u015f\u0131m\u0131z sadece teknolojiyi takip etmek de\u011fil, teknolojinin k\u00fcresel g\u00fcc\u00fcn\u00fc yerelle\u015ftirmek\u201d diyen Nilhan Onal G\u00f6k\u00e7etekin \u015f\u00f6yle devam etti: \u201c\u0130nsan\u0131m\u0131z\u0131n, yapay zek\u00e2n\u0131n faydalar\u0131ndan en iyi, en verimli \u015fekilde yararlanmas\u0131n\u0131 sa\u011flamak istiyoruz. Bunu da T\u00fcrkiye\u2019nin, \u00fclkemiz insan\u0131n\u0131n \u00f6nceliklerine ve beklentilerine g\u00f6re yap\u0131yoruz. Yani asl\u0131nda, d\u00fcnyan\u0131n yapay zek\u00e2s\u0131n\u0131 T\u00fcrkiye\u2019nin duygusal zek\u00e2s\u0131yla birle\u015ftiriyoruz. Bu vizyonla yapay zek\u00e2 alan\u0131ndaki \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131m\u0131z\u0131 da bir ad\u0131m daha ileri g\u00f6t\u00fcr\u00fcyoruz. M\u00fc\u015fterilerimizin al\u0131\u015fveri\u015f deneyimini daha da ki\u015fiselle\u015ftirmek ve kolayla\u015ft\u0131rmak i\u00e7in yapay zek\u00e2 destekli yeni nesil al\u0131\u015fveri\u015f asistanlar\u0131 geli\u015ftiriyoruz.\u201d  Hepsiburada\u2019n\u0131n, ticaretin dijitalle\u015fmesine liderlik etme vizyonuyla KOB\u0130\u2019lerin ve e-ticaret giri\u015fimcilerinin yapay zek\u00e2 ve ileri teknolojiler kullanarak sat\u0131\u015flar\u0131n\u0131 art\u0131rmalar\u0131na olanak tan\u0131d\u0131\u011f\u0131n\u0131 da vurgulayan Nilhan Onal G\u00f6k\u00e7etekin, TEKNOFEST ziyaret\u00e7ileriyle de bulu\u015fturduklar\u0131 inovatif \u00e7\u00f6z\u00fcmleri hakk\u0131nda \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi:  \u201cHepsiburada olarak \u00f6deme ve vadelendirme \u00e7\u00f6z\u00fcmleriyle m\u00fc\u015fteri al\u0131m g\u00fcc\u00fcn\u00fc desteklerken, Hepsipay ile \u00f6demelerin dijitalle\u015fmesine \u00f6nc\u00fcl\u00fck ediyoruz. Kullan\u0131c\u0131lar\u0131m\u0131z ve i\u015f ortaklar\u0131m\u0131z en yeni teknolojileri kullanarak g\u00fcvenli, kolay ve h\u0131zl\u0131 \u00f6deme deneyimleriyle bulu\u015fuyor. \u00d6te yandan HepsiJET markam\u0131z, teslimat s\u00fcre\u00e7lerinde devrim yaratarak m\u00fc\u015fteri deneyimini \u00f6ncelikli hale getiriyor. M\u00fchendislerimiz taraf\u0131ndan geli\u015ftirilen yapay zek\u00e2 tabanl\u0131 \u201c\u00c7ok Ara\u00e7l\u0131 Rota Optimizasyonu\u201d \u00e7\u00f6z\u00fcm\u00fc, lojistik s\u00fcre\u00e7lerin daha verimli hale gelmesini sa\u011fl\u0131yor. Elektrikli ara\u00e7lar, elektrikli bisikletler ve dronelar gibi s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilir ve yenilik\u00e7i teslimat y\u00f6ntemleri \u00fczerinde \u00e7al\u0131\u015f\u0131yoruz. Bu teknolojilerle s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilirli\u011fe de katk\u0131 sa\u011fl\u0131yoruz.\u201d  Hepsiburada, festival boyunca lojistik markas\u0131 HepsiJET\u2019in elektrikli arac\u0131 ve drone\u2019u ile \u00e7evre dostu ve yenilik\u00e7i yakla\u015f\u0131mlar\u0131n\u0131 tan\u0131tacak.  Ayn\u0131 zamanda \u00f6deme ve vadelendirme \u00e7\u00f6z\u00fcmleriyle \u00f6ne \u00e7\u0131kan Hepsipay, sadakat program\u0131 Hepsiburada Premium, Giri\u015fimci Kad\u0131nlara Teknoloji G\u00fcc\u00fc program\u0131, d\u00f6ng\u00fcsel ekonomiyi destekleyen \u201dEskiyi Kap\u0131nda Yenile\u201d hizmeti \u00f6zel alanlarda ziyaret\u00e7ilerle bulu\u015facak. Teknoloji tutkunlar\u0131 Hepsiburada\u2019daki yapay zeka temelli en son teknolojik \u00e7\u00f6z\u00fcmleri, Ak\u0131ll\u0131 \u015eef, \u00dczerinde G\u00f6r, De\u011ferlendirme \u00d6zeti ve \u00dcr\u00fcn \u00d6zeti gibi al\u0131\u015fveri\u015f deneyimini ki\u015fiselle\u015ftiren yenilik\u00e7i uygulamalar\u0131 deneyimleyebilecek.  Alanda bir de TEKNOFEST\u2019e \u00f6zel hat\u0131ra foto\u011fraf k\u00f6\u015fesi ziyaret\u00e7ileri bekliyor."
    },
    {
        "title": "Discord'a eri\u015fim engeli: \"\u00c7ocuklar\u0131n cinsel istismar\u0131 ve m\u00fcstehcenlik\"",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/discorda-erisim-engeli,nnlgpHdb40Kh1XAiLzrJVQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mbrC9JOt1EaA4GMccdjyog.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Discord'a eri\u015fim engeli: \" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mbrC9JOt1EaA4GMccdjyog.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Tart\u0131\u015f\u0131lan sosyal medya platformu Discord'a mahkeme karar\u0131yla eri\u015fim engeli getirildi.\u00a0Son d\u00f6nemde art\u0131\u015f g\u00f6steren sosyal medya ve dijital mecralardaki su\u00e7lara ilgili Adalet Bakan\u0131 Y\u0131lmaz Tun\u00e7'tan sosyal medya platformlar\u0131 ve a\u011f sa\u011flac\u0131lara i\u00e7erik uyar\u0131s\u0131 geldi.</p><p>Tart\u0131\u015fmalar\u0131n oda\u011f\u0131ndaki \"Discord\" isimli sosyal medya platformuna eri\u015fim engeli getirildi.  Adalet Bakan\u0131 Y\u0131lmaz Tun\u00e7\u00a0sosyal medya hesab\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, Discord isimli sosyal medya platformunda 5651 Say\u0131l\u0131 \"\u0130nternet ortam\u0131nda yap\u0131lan yay\u0131nlar\u0131n d\u00fczenlenmesi ve bu yay\u0131nlar yoluyla i\u015flenen su\u00e7larla m\u00fccadele edilmesi\" hakk\u0131nda kanunun 8/1 maddesinde yer alan \"\u00e7ocuklar\u0131n cinsel istismar\u0131 ve m\u00fcstehcenlik\" su\u00e7lar\u0131n\u0131n i\u015flendi\u011fine dair yeterli \u015f\u00fcphenin bulundu\u011funu belirtti.  Ankara Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131n talebi \u00fczerine de harekete ge\u00e7ildi\u011fini aktaran Tun\u00e7, Ankara 1. Sulh Ceza Hakimli\u011fince s\u00f6z konusu sosyal medya uygulamas\u0131n\u0131n t\u00fcm yay\u0131nlar\u0131n\u0131n i\u00e7erikten \u00e7\u0131kart\u0131larak belirtilen URL adreslerine T\u00fcrkiye'den eri\u015fimin engellenmesi karar\u0131 verildi\u011fini kaydetti.  Gelece\u011fin teminat\u0131 gen\u00e7leri ve \u00e7ocuklar\u0131 sosyal medyan\u0131n ve internetin su\u00e7 te\u015fkil eden zararl\u0131 yay\u0131nlar\u0131ndan korumakta kararl\u0131 olduklar\u0131n\u0131 vurgulayan Tun\u00e7, \"Toplumsal yap\u0131m\u0131z\u0131n temelini sarsmaya y\u00f6nelik giri\u015fimlere asla m\u00fcsaade etmeyece\u011fiz.\" ifadesini kulland\u0131.<span>\u00a0</span></p><p><strong>D\u0130J\u0130TAL PLATFORMLARA \u0130\u00c7ER\u0130K UYARISI</strong></p><p>Eri\u015fim engeli karar\u0131 \u00f6ncesi Adalet Bakan\u0131 Y\u0131lmaz Tun\u00e7'tan sosyal medya ve a\u011f sa\u011flay\u0131c\u0131lara i\u00e7erik uyar\u0131s\u0131 geldi.  Sosyal medyadan payla\u015f\u0131mda bulunan Tun\u00e7, baz\u0131 sosyal a\u011f sa\u011flay\u0131c\u0131lar\u0131nda ve internet sayfalar\u0131nda su\u00e7 te\u015fkil eden i\u00e7eriklerle ilgili Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131klar\u0131 taraf\u0131ndan adli soru\u015fturmalar ba\u015flat\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 hat\u0131rlatt\u0131.  S\u00f6z konusu soru\u015fturmalar kapsam\u0131ndaki i\u00e7erikleri kald\u0131rmayan ve yarg\u0131 kararlar\u0131na uymayan sosyal a\u011f sa\u011flay\u0131c\u0131lar\u0131 ile internet sayfalar\u0131na kar\u015f\u0131 para cezas\u0131, reklam yasa\u011f\u0131, bant daraltma ve eri\u015fimin engellenmesi yapt\u0131r\u0131mlar\u0131n\u0131n kararl\u0131l\u0131kla uygulanaca\u011f\u0131n\u0131 vurgulad\u0131.  T\u00fcrkiye'nin bir hukuk devleti oldu\u011funun alt\u0131n\u0131 \u00e7izen Tun\u00e7, \"\u00dclkemizde yay\u0131n yapan ve milyonlarca kullan\u0131c\u0131s\u0131 olan sosyal a\u011f sa\u011flay\u0131c\u0131lar\u0131 ve internet sayfalar\u0131 da T\u00fcrkiye Cumhuriyeti Devleti\u2019nin kanunlar\u0131na ve kurallar\u0131na uymak zorundad\u0131r. Hi\u00e7 kimsenin ayr\u0131cal\u0131\u011f\u0131 yoktur.\" dedi.  Gen\u00e7leri ve \u00e7ocuklar\u0131 zehirlemeye y\u00f6nelik giri\u015fimlere asla m\u00fcsade edilmeyece\u011fini de belirten Tun\u00e7, \"Su\u00e7 ve su\u00e7luyla m\u00fccadeledeki kararl\u0131l\u0131\u011f\u0131m\u0131zdan kesinlikle taviz vermeyece\u011fiz.\" ifadesini kulland\u0131. </p>"
    },
    {
        "title": "Discord kapat\u0131lacak m\u0131? Discord'a eri\u015fim engelinde son durum",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/teknoloji/discord-kapatilacak-mi-discorda-erisim-engelinde-son-durum,4YAbFnapSEqVY4pv2h9hWQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/p83pOiLCTEyu-YsI22KLSg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Discord kapat\u0131lacak m\u0131? Discord'a eri\u015fim engelinde son durum\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/p83pOiLCTEyu-YsI22KLSg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Discord'a eri\u015fim engeli getirilmesine y\u00f6nelik kamuoyunda beklenti olu\u015ftu. Son g\u00fcnlerde gen\u00e7lere ve \u00e7ocuklara y\u00f6nelik \u015fantaj, pedofili, cinsel istismar gibi iddialarla g\u00fcndeme gelen mesajla\u015fma ve sosyal medya uygulamas\u0131 Discord'a y\u00f6nelik yetkili isimlerden a\u00e7\u0131klamalar gelmeye devam ediyor. Peki, Discord kapat\u0131lacak m\u0131? Discord'a eri\u015fim engeli gelecek mi?</p>Son y\u0131llar\u0131n pop\u00fcler mesajla\u015fma ve sosyal medya uygulamas\u0131 Discord\u2019un yasal gereklilikleri yerine getirmedi\u011fi gerek\u00e7esiyle engellenmesine y\u00f6nelik \u00e7al\u0131\u015fma olup olmad\u0131\u011f\u0131 merak ediliyordu. Konuya ili\u015fkin en net a\u00e7\u0131klama Adalet Bakan\u0131 Y\u0131lmaz Tun\u00e7'tan geldi. \u0130\u015fte, Discord'a eri\u015fim engelinde son durum...  <strong>ADALET BAKANI'NDAN A\u00c7IKLAMA GELD\u0130</strong>  Adalet Bakan\u0131 Y\u0131lmaz Tun\u00e7, son g\u00fcnlerde tart\u0131\u015fmalar\u0131n oda\u011f\u0131ndaki sosyal medyada su\u00e7 te\u015fkil eden i\u00e7eriklerle ilgili soru\u015fturmalar ba\u015flat\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. Bakan Tun\u00e7, bu i\u00e7erikleri \u00e7\u0131karmayan ve al\u0131nm\u0131\u015f yarg\u0131 kararlar\u0131n\u0131 uygulamayan sosyal a\u011f sa\u011flay\u0131c\u0131lar\u0131 ve internet sayfalar\u0131 hakk\u0131nda yapt\u0131r\u0131mlar\u0131n uygulanaca\u011f\u0131n\u0131 kaydetti.  Adalet Bakan\u0131 Bakan Tun\u00e7, baz\u0131 sosyal a\u011f sa\u011flay\u0131c\u0131lar\u0131nda ve internet sayfalar\u0131nda su\u00e7 te\u015fkil eden i\u00e7eriklerle ilgili Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131klar\u0131 taraf\u0131ndan adli soru\u015fturmalar ba\u015flat\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 kaydetti.  Bakan Tun\u00e7, bu i\u00e7erikleri \u00e7\u0131karmayan ve al\u0131nm\u0131\u015f yarg\u0131 kararlar\u0131n\u0131 uygulamayan sosyal a\u011f sa\u011flay\u0131c\u0131lar\u0131 ve internet sayfalar\u0131 hakk\u0131nda para cezas\u0131, reklam yasa\u011f\u0131, bant daraltma ve eri\u015fimin engellenmesi yapt\u0131r\u0131mlar\u0131n\u0131n uygulanaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.  <strong>BAKAN URALO\u011eLU'NDAN D\u0130SCORD A\u00c7IKLAMASI</strong>  Ula\u015ft\u0131rma ve Altyap\u0131 Bakan\u0131 Abdulkadir Uralo\u011flu, mesajla\u015fma ve sosyal medya uygulamas\u0131 Discord'a ili\u015fkin tart\u0131\u015fmalar\u0131 de\u011ferlendirerek, \"Yasak\u00e7\u0131 zihniyetle de\u011fil de gereklerini yerine getirerek eri\u015fim engeli getirme noktas\u0131n\u0131 isti\u015fare ediyoruz, hen\u00fcz verilmi\u015f bir karar yok.\" dedi.  Konuya ili\u015fkin, \u0130\u00e7i\u015fleri, Adalet ile Aile ve Sosyal Hizmetler bakanl\u0131klar\u0131yla hafta sonu toplant\u0131 yapt\u0131klar\u0131na i\u015faret eden Uralo\u011flu, \"Yasak\u00e7\u0131 olmak istemiyoruz ancak gen\u00e7leri korumak i\u00e7in her t\u00fcrl\u00fc yetkiyi kullanmaktan \u00e7ekinmeyiz. Yasak\u00e7\u0131 zihniyetle de\u011fil de gereklerini yerine getirerek eri\u015fim engeli getirme noktas\u0131n\u0131 isti\u015fare ediyoruz, hen\u00fcz verilmi\u015f bir karar yok.\" diye konu\u015ftu.  <strong>D\u0130SCORD UYGULAMASI HAKKINDA</strong>  Sesli ve yaz\u0131l\u0131 mesajla\u015fmaya imkan sa\u011flayan platform, oyunseverler taraf\u0131ndan yo\u011fun olarak kullan\u0131l\u0131yor.   G\u00f6r\u00fcnt\u00fcl\u00fc g\u00f6r\u00fc\u015fmelerin de yap\u0131labildi\u011fi uygulama, grup sohbeti yap\u0131labildi\u011fi i\u00e7in oyun d\u0131\u015f\u0131nda farkl\u0131 ama\u00e7larla da kullan\u0131labiliyor."
    },
    {
        "title": "Rusya pop\u00fcler mesajla\u015fma uygulamas\u0131 Discord\u2019u yasaklad\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/teknoloji/rusya-populer-mesajlasma-uygulamasi-discordu-yasakladi,d71iAA4yVUuOizy6xtYTMQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mbrC9JOt1EaA4GMccdjyog.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Rusya pop\u00fcler mesajla\u015fma uygulamas\u0131 Discord\u2019u yasaklad\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mbrC9JOt1EaA4GMccdjyog.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Rusya, pop\u00fcler mesajla\u015fma ve sosyal medya uygulamas\u0131 Discord\u2019un yasal gereklilikleri yerine getirmedi\u011fi gerek\u00e7esiyle \u00fclkede engellendi\u011fini bildirdi.</p>Rus TASS haber ajans\u0131na g\u00f6re, Roskomnadzor bas\u0131n servisinden yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, Discord mesajla\u015fma uygulamas\u0131n\u0131n Rus yasalar\u0131n\u0131 ihlal etti\u011fi belirtildi.  Uygulaman\u0131n ter\u00f6rist ve a\u015f\u0131r\u0131l\u0131k\u00e7\u0131 ama\u00e7larla kullan\u0131ld\u0131\u011f\u0131, bu ama\u00e7larla vatanda\u015flar\u0131n kand\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131, uyu\u015fturucu sat\u0131\u015f\u0131 ve yasa d\u0131\u015f\u0131 bilgilerin yay\u0131lmas\u0131n\u0131 sa\u011flad\u0131\u011f\u0131 kaydedilen a\u00e7\u0131klamada, bu gerek\u00e7elerle uygulamaya engelleme karar\u0131 getirildi\u011fi ifade edildi.  A\u00e7\u0131klamada, ge\u00e7en y\u0131l mahkeme karar\u0131yla uygulamada yasa d\u0131\u015f\u0131 bilgileri silmedi\u011fi gerek\u00e7esiyle Discord\u2019a 6 milyon ruble (yakla\u015f\u0131k 62 bin dolar) ceza kesildi\u011fi hat\u0131rlat\u0131ld\u0131.  Roskomnadzor, daha \u00f6nce Discord y\u00f6netimine 947 yasa d\u0131\u015f\u0131 materyalin kald\u0131r\u0131lmas\u0131 i\u00e7in talep g\u00f6ndermi\u015fti.  Discord, 2015\u2019te bilgisayar oyuncular\u0131n\u0131n daha iyi ileti\u015fim kurmas\u0131n\u0131 sa\u011flamak amac\u0131yla kurulmu\u015ftu."
    },
    {
        "title": "YouTube, reklamlar\u0131 atla se\u00e7ene\u011fini kald\u0131r\u0131yor",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/teknoloji/youtube-reklamlari-atla-secenegini-kaldiriyor,vRleAa6GxEaWhmIAQ8JKIg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SKyx7lM_m0OXHVHdD5Ds0A.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"YouTube, reklamlar\u0131 atla se\u00e7ene\u011fini kald\u0131r\u0131yor\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SKyx7lM_m0OXHVHdD5Ds0A.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>YouTube, reklamlar\u0131 atla d\u00fc\u011fmesinde bir de\u011fi\u015fiklik yapmaya haz\u0131rlan\u0131yor. Video payla\u015f\u0131m platformunun atla d\u00fc\u011fmesini tamamen kald\u0131rd\u0131\u011f\u0131 ve baz\u0131 kullan\u0131c\u0131lar\u0131n reklamlar\u0131 atlayamad\u0131\u011f\u0131 \u00f6ne s\u00fcr\u00fcld\u00fc.</p><p>YouTube, platform \u00fczerinde videolardan \u00f6nce ve i\u00e7erisinde \u00e7\u0131kan reklamlar i\u00e7in yeni bir yol izlemeye ba\u015flad\u0131.</p><p>Platform, daha \u00f6nceden ilk birka\u00e7 saniyenin ard\u0131ndan reklamlar\u0131 atlayarak videolar\u0131 izlemeye olanak sa\u011fl\u0131yordu.</p><p>Ancak ne yaz\u0131k ki YouTube, art\u0131k reklamlar\u0131 atla se\u00e7ene\u011finin kullan\u0131labilirli\u011fini kald\u0131r\u0131yor.</p><p>Baz\u0131 bilgisayar kullan\u0131c\u0131lar\u0131, dairesel bir geri say\u0131m sayac\u0131 ve reklamlar\u0131 atla d\u00fc\u011fmesini gizleyen gri bir dikd\u00f6rtgen fark ettiler.</p><p><strong>MOB\u0130L C\u0130HAZLARDA DA TESP\u0130T ED\u0130LD\u0130</strong></p><p>YouTube'un bu \u00f6zelli\u011fi Android cihazlarda kullan\u0131lan aplikasyon \u00fczerinde de denemeye ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fcld\u00fc.</p><p>Bilgisayardaki reklamlar\u0131 atla butonunu gizleyen dikd\u00f6rtgen ve zamanlay\u0131c\u0131n\u0131n ise Android cihazlarda da hi\u00e7 g\u00f6r\u00fclmedi\u011fi ortaya \u00e7\u0131kt\u0131.</p><p><strong>ATLANAMAZ REKLAMLAR D\u00d6NEM\u0130</strong></p><p>Bu geli\u015fmelerin ard\u0131ndan YouTube, atla d\u00fc\u011fmesini gizleyerek reklamlar\u0131 atlanamaz k\u0131lmak istiyor olabilir.\u00a0</p><p>Hen\u00fcz platform taraf\u0131ndan resmi bir a\u00e7\u0131klama yap\u0131lmasa da ilerleyen g\u00fcnlerde bu uygulaman\u0131n yay\u0131lmas\u0131 bekleniyor.</p>"
    },
    {
        "title": "\u00c7in, 2025'te yeni kuantum ileti\u015fim uydular\u0131 f\u0131rlatacak",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/teknoloji/cin-2025te-yeni-kuantum-iletisim-uydulari-firlatacak,szPoNqBsR0ing_klBYefMg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/a-v_F6hdW0Kg6Jd4ilCIPw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"\u00c7in, 2025'te yeni kuantum ileti\u015fim uydular\u0131 f\u0131rlatacak\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/a-v_F6hdW0Kg6Jd4ilCIPw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u00c7in \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki y\u0131l al\u00e7ak D\u00fcnya y\u00f6r\u00fcngesine yeni kuantum uydular\u0131 f\u0131rlatacak. Bu uydular\u0131n gelecekte,y\u00fcksek y\u00f6r\u00fcnge uydular\u0131 ve al\u00e7ak D\u00fcnya y\u00f6r\u00fcnge uydular\u0131 aras\u0131nda geni\u015f alanl\u0131 bir kuantum ileti\u015fim a\u011f\u0131 olu\u015fturmas\u0131 bekleniyor.</p><p>\u00c7in \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki y\u0131l al\u00e7ak D\u00fcnya y\u00f6r\u00fcngesine (LEO) iki ila \u00fc\u00e7 kuantum ileti\u015fim uydusu f\u0131rlat\u0131lacak.</p><p>\u00c7in Bilimler Akademisi'ne (CAS) ba\u011fl\u0131 Kuantum Bilgi ve Kuantum Teknolojisi Enstit\u00fcs\u00fc Ba\u015fkan\u0131 Pan Jianwei, 2027 y\u0131l\u0131nda orta D\u00fcnya y\u00f6r\u00fcngesine bir uydu daha f\u0131rlat\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 belirtti.</p><p>\u00c7in'in \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki 5 ila 6 y\u0131l i\u00e7inde kuantum ileti\u015fim a\u011f\u0131n\u0131 m\u00fcmk\u00fcn k\u0131lmak i\u00e7in kuantum r\u00f6le teknolojilerinde at\u0131l\u0131mlar yapmay\u0131 bekledi\u011fini de s\u00f6zlerine ekledi.</p><p><strong>2016'DA MOZ\u0130 UYDUSUNU FIRLATMI\u015eTI</strong></p><p>\u00c7in, \u00f6zellikle kuantum ileti\u015fim ve \u015fifrelemeye odaklanarak uzayda kuantum fizi\u011fini test etmek \u00fczere 2016 y\u0131l\u0131nda \u00f6nc\u00fc Mozi uydusunu f\u0131rlatm\u0131\u015ft\u0131.</p><p>CAS b\u00fcnyesinde geli\u015ftirilen bu uydu, kuantum anahtar da\u011f\u0131t\u0131m\u0131n\u0131 (QKD) ve kuantum dolan\u0131kl\u0131\u011f\u0131n\u0131 daha \u00f6nce g\u00f6r\u00fclmemi\u015f mesafelerde g\u00f6sterdi.</p><p>\u00dclke ayr\u0131ca ara\u015ft\u0131rma merkezleriyle birlikte, 2017 y\u0131l\u0131nda tamamlanan 2.000 kilometre uzunlu\u011funda bir fiber optik a\u011f olan Pekin-\u015eanghay Kuantum \u0130leti\u015fim Omurgas\u0131n\u0131 in\u015fa etti.</p><p>2022 y\u0131l\u0131nda CAS ve di\u011ferleri kuantum anahtar da\u011f\u0131t\u0131m\u0131n\u0131 (QKD) test etmek \u00fczere k\u00fc\u00e7\u00fck Jinan-1 uydusunu Lijian-1 roketiyle f\u0131rlatmak i\u00e7in i\u015fbirli\u011fi yapt\u0131.</p><p>\u00d6nceki raporlara g\u00f6re, yeni uydular daha geni\u015f ve nihayetinde k\u00fcresel kapsama alan\u0131 i\u00e7in yer tabanl\u0131 a\u011flarla birle\u015ftirilecek.</p><p>Planlanan daha y\u00fcksek y\u00f6r\u00fcngeli uydu, LEO'daki uydular birka\u00e7 dakika i\u00e7inde \u00fcst\u00fcnden ge\u00e7ti\u011fi i\u00e7in daha uzun s\u00fcreli testlere olanak tan\u0131yacak. Foton iletimi i\u00e7in 600 mm \u00e7ap\u0131nda bir teleskop ta\u015f\u0131yacak.</p><p><strong>\"KUANTUM \u0130LET\u0130\u015e\u0130M A\u011eI OLU\u015eTURACAK\"</strong></p><p>Pan, \"Orta ila y\u00fcksek D\u00fcnya y\u00f6r\u00fcngeli bir uydu geli\u015ftirmek i\u00e7in Ulusal Uzay Bilim Merkezi ile i\u015fbirli\u011fi yap\u0131yoruz. Gelecekte, y\u00fcksek y\u00f6r\u00fcnge uydular\u0131 ve al\u00e7ak D\u00fcnya y\u00f6r\u00fcnge uydular\u0131n\u0131n birle\u015fimi geni\u015f alanl\u0131 bir kuantum ileti\u015fim a\u011f\u0131 olu\u015fturacak\" dedi.</p><p>\u00c7in ayr\u0131ca bu alanda daha fazla uluslararas\u0131 i\u015fbirli\u011fi aray\u0131\u015f\u0131nda.</p><p>Pan, \"\u00c7in kuantum alan\u0131nda uluslararas\u0131 i\u015fbirli\u011fine \u00e7ok a\u00e7\u0131k ve daha fazla uluslararas\u0131 de\u011fi\u015fim yapmaya istekli. Umar\u0131m daha fazla kuantum uydusu f\u0131rlatt\u0131ktan sonra, kuantum tak\u0131my\u0131ld\u0131zlar\u0131n\u0131n nas\u0131l makul bir \u015fekilde in\u015fa edilece\u011fi ve kuantum teknolojisinin t\u00fcm insanl\u0131\u011f\u0131n yarar\u0131na nas\u0131l kullan\u0131laca\u011f\u0131 konusunda daha fazla tart\u0131\u015fma yapabiliriz.\" diye konu\u015ftu.</p><p>Mozi, CAS'\u0131n Uzay Bilimi Stratejik \u00d6ncelik Program\u0131'n\u0131n ilk a\u015famas\u0131 kapsam\u0131nda f\u0131rlat\u0131ld\u0131.</p><p><strong>YEN\u0130 VE UZUN VADEL\u0130 PROGRAM HAZIRLI\u011eI</strong></p><p>CAS, kuantum uydular\u0131n\u0131 i\u00e7ermeyecek gibi g\u00f6r\u00fcnen uzay bilimi \u00fczerine yeni ve uzun vadeli bir program a\u00e7\u0131klamaya haz\u0131rlan\u0131yor.</p><p>Bu program kara delikler, karanl\u0131k madde ve karanl\u0131k enerji, ya\u015fanabilir \u00f6tegezegen avc\u0131l\u0131\u011f\u0131 ve evrenin yasalar\u0131 gibi alanlara odaklanacak.</p><p>Bu da Uzay \u00d6l\u00e7e\u011finde Kuantum Deneyleri (QUESS) giri\u015fiminin devam\u0131n\u0131n ayr\u0131ca y\u00fcr\u00fct\u00fclece\u011fini g\u00f6steriyor.</p><p>\u00c7in bu konuda ba\u015f\u0131 \u00e7ekerken, di\u011fer uzay ajanslar\u0131 ve \u015firketleri de uzay i\u00e7in kuantum teknolojileri \u00fczerinde \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor.</p><p><strong>AVRUPA UZAY AJANSI DA KUANTUM \u0130LET\u0130\u015e\u0130M A\u011eI GEL\u0130\u015eT\u0130RMEK \u0130ST\u0130YOR</strong></p><p>Avrupa Uzay Ajans\u0131 bir kuantum ileti\u015fim a\u011f\u0131 geli\u015ftirmek istiyor ve ge\u00e7en y\u0131l Thales Alenia Space liderli\u011findeki bir konsorsiyuma fon sa\u011flad\u0131.</p><p>Bir Alman kubesat olan Qube, kuantum anahtar da\u011f\u0131t\u0131m\u0131n\u0131 test etmek \u00fczere A\u011fustos ay\u0131nda bir Falcon 9 ile f\u0131rlat\u0131ld\u0131.</p><p>Boeing ise k\u00fc\u00e7\u00fck bir kuantum a\u011f uydusu yerle\u015ftirmek i\u00e7in 2026 y\u0131l\u0131n\u0131 hedefliyor.</p>"
    },
    {
        "title": "Apple duyurusunu bile yapmam\u0131\u015ft\u0131: M4 i\u015flemcili yeni MacBook'lar\u0131n testi yap\u0131ld\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/teknoloji/apple-duyurusunu-bile-yapmamisti-m4-islemcili-yeni-macbooklarin-testi-yapildi,-fn_Jg-Qq0WyTgMrOvrHKg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RNJI0RbSkEi-2hgmnhGOrA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/YN-8jlSmEki9dXLBHoy_kg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Apple duyurusunu bile yapmam\u0131\u015ft\u0131: M4 i\u015flemcili yeni MacBook'lar\u0131n testi yap\u0131ld\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RNJI0RbSkEi-2hgmnhGOrA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Apple'\u0131n hen\u00fcz duyurusunu bile yapmad\u0131\u011f\u0131 M4 i\u015flemcili MacBook cihazlar\u0131n kutu a\u00e7\u0131l\u0131\u015f ve test videolar\u0131 \u00fcnl\u00fc Rus YouTuber'lar taraf\u0131ndan payla\u015f\u0131ld\u0131. Bu durumun Apple tarihinin en b\u00fcy\u00fck s\u0131z\u0131nt\u0131s\u0131 oldu\u011fu tahmin ediliyor.</p><p>Apple'\u0131n\u00a022 Ekim tarihinde d\u00fczenleyece\u011fi lansmanla kullan\u0131c\u0131larla bulu\u015fturmas\u0131 beklenen M4 \u00e7ipli MacBook cihazlar\u0131n\u0131n kutu a\u00e7\u0131l\u0131\u015f videolar\u0131 ortaya \u00e7\u0131kt\u0131.</p><p>Hen\u00fcz resmi olarak duyurusu yap\u0131lmayan cihazlar\u0131n, baz\u0131 sosyal medya kullan\u0131c\u0131lar\u0131 taraf\u0131ndan kutu a\u00e7\u0131l\u0131\u015f videolar\u0131 payla\u015f\u0131ld\u0131.\u00a0</p><p>D\u00fcn Rus YouTube kanal\u0131 Wylsacom'un Apple MacBook Pro M4 lansman etkinli\u011fini kutusundan \u00e7\u0131kararak, uygulamal\u0131\u00a0\u015fekilde ve hatta birka\u00e7 k\u0131yaslama yaparak videosunu payla\u015fm\u0131\u015ft\u0131.</p><p>Bug\u00fcn de milyonlarca abonesi olan Rusya merkezli bir ba\u015fka teknoloji kanal\u0131 benzer bir video y\u00fckledi.</p><p>Romancev768 isimli kanal bu kez bu MacBook kutusunu a\u00e7t\u0131, inceledi ve h\u0131zl\u0131 bir test yapt\u0131.</p><p><strong>B\u0130R\u00c7OK \u00d6ZELL\u0130K AMBALAJINDA YAZIYOR</strong></p><p>En son videoda ortaya \u00e7\u0131kan ekstra bilgilerden baz\u0131lar\u0131, bir\u00e7ok \u00f6zelli\u011fin onayland\u0131\u011f\u0131 ambalaj\u0131n arkas\u0131n\u0131n net bir g\u00f6r\u00fcn\u00fcm\u00fcn\u00fc i\u00e7eriyor.</p><img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/YN-8jlSmEki9dXLBHoy_kg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>M4 \u00e7ip, 16GB RAM ve 512GB depolama alan\u0131 kutunun \u00fczerinde vurgulan\u0131yor. Ancak yak\u0131ndan bakarsak daha fazlas\u0131n\u0131 g\u00f6rebiliriz, bu nedenle 10 \u00e7ekirdekli CPU ve 10 \u00e7ekirdekli GPU gibi ayr\u0131nt\u0131lar, ekran \u00f6zellikleri, ba\u011flant\u0131 noktalar\u0131, cihaz\u0131n boyutu ve a\u011f\u0131rl\u0131\u011f\u0131 ve daha fazlas\u0131 burada listelenmi\u015ftir. </p><p>Videonun ilerleyen b\u00f6l\u00fcmlerinde MacBook Pro M4'\u00fcn 'Bu Mac Hakk\u0131nda' ekran\u0131n\u0131 g\u00f6r\u00fcyoruz.</p><p> </p><p><strong>KASIM MODEL\u0130 OLARAK G\u00d6Z\u00dcK\u00dcYOR</strong></p><p>Cihaz\u0131n i\u015fletim sistemi taraf\u0131ndan \"Kas\u0131m 2024\" modeli olarak tan\u0131mland\u0131\u011f\u0131 da videoda g\u00f6r\u00fcn\u00fcyor.</p><p>Apple s\u0131z\u0131nt\u0131lar\u0131yla bilinen X/Twitter kullan\u0131c\u0131s\u0131 ShrimpApplePro, sat\u0131lan yakla\u015f\u0131k 200 adet M4 i\u015flemcili MacBook Pro cihaz\u0131 oldu\u011funu iddia ediyor.</p><p>Ayr\u0131ca bu durumun \u015fu ana kadar Apple'\u0131n ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 en b\u00fcy\u00fck depo s\u0131z\u0131nt\u0131s\u0131 oldu\u011fu da kaydedildi.\u00a0</p>"
    },
    {
        "title": "Bakan Bayraktar: Enerji altyap\u0131s\u0131n\u0131n siber g\u00fcvenli\u011fi i\u00e7in \u00e7ok katmanl\u0131 \u00e7al\u0131\u015fma y\u00fcr\u00fct\u00fcl\u00fcyor",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/ntvpara/bakan-bayraktar-enerji-altyapisinin-siber-guvenligi-icin-cok-katmanli-calisma-yurutuluyor,_rnev02q-EaeCUEkwTjyBQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/AwLUtTD8CEWjq81u4LWDtA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Bakan Bayraktar: Enerji altyap\u0131s\u0131n\u0131n siber g\u00fcvenli\u011fi i\u00e7in \u00e7ok katmanl\u0131 \u00e7al\u0131\u015fma y\u00fcr\u00fct\u00fcl\u00fcyor\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/AwLUtTD8CEWjq81u4LWDtA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Enerji ve Tabii Kaynaklar Bakan\u0131 Alparslan Bayraktar, geli\u015ftirilen yerli ve milli \u00e7\u00f6z\u00fcmlerle kritik altyap\u0131lar\u0131 muhtemel siber risklerden korumak i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n \u00e7ok katmanl\u0131 ve 7/24 esasl\u0131 olacak \u015fekilde s\u00fcrd\u00fcr\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc s\u00f6yledi.</p><p>Enerji ve Tabii Kaynaklar Bakan\u0131 Alparslan Bayraktar, Enerji Piyasas\u0131 D\u00fczenleme Kurumu (EPDK) taraf\u0131ndan d\u00fczenlenen \"Enerji Sekt\u00f6r\u00fcnde Siber Savunma Sim\u00fclasyonu Konferans\u0131\"ndaki konu\u015fmas\u0131nda, T\u00fcrkiye'de ve d\u00fcnyada h\u0131zla b\u00fcy\u00fcyen yapay zeka ve b\u00fcy\u00fck veri kaynakl\u0131 artan elektrik talebine g\u00f6re planlar\u0131n\u0131 \u015fekillendirdiklerini kaydetti.  Enerjide arz g\u00fcvenli\u011finin b\u00fct\u00fcn \u00fclkelerin temel g\u00fcndem maddesi olmaya devam etti\u011fini an\u0131msatan\u00a0Bayraktar, \"Jeopolitik geli\u015fmeler, k\u00fcresel piyasalarda ya\u015fanan s\u0131k\u0131nt\u0131lar, artan sermaye maliyetleri, tedarik zinciri problemleri gibi temel belirsizlik ve risklerle kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya olan enerji sekt\u00f6r\u00fc i\u00e7in maalesef ba\u015fka baz\u0131 tehdit alanlar\u0131 da s\u00f6z konusu.</p><p>Bunlardan biri fiziki tehditler. Bilhassa elektrik, do\u011falgaz ve petrol iletim \u015febekelerine y\u00f6nelik sald\u0131r\u0131 riskleri. Bu hususta gerek olu\u015fturdu\u011fumuz tesis g\u00fcvenlik standartlar\u0131yla gerekse de kurdu\u011fumuz kameral\u0131 dijital izleme sistemler ve kontrollerle fiziksel anlamda hatlar\u0131m\u0131z\u0131n g\u00fcvenli\u011fini sa\u011flamak i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015f\u0131yoruz.\" diye konu\u015ftu.  Bayraktar, enerji sekt\u00f6r\u00fc i\u00e7in bir di\u011fer tehdit alan\u0131na da dikkati \u00e7ekerek, \"\u0130kincisi ise belki de son y\u0131llarda geli\u015fen teknolojiyle daha da b\u00fcy\u00fck bir risk haline gelen bug\u00fcnk\u00fc toplant\u0131m\u0131z\u0131n da konusu olan siber riskler.\" ifadesini kulland\u0131.  T\u00fcm d\u00fcnyada siber g\u00fcvenlik konusuna ciddi b\u00fct\u00e7e ayr\u0131ld\u0131\u011f\u0131na i\u015faret eden\u00a0Bayraktar, bu y\u0131l sonu itibar\u0131yla siber su\u00e7lar\u0131n k\u00fcresel maliyetinin y\u0131ll\u0131k 10 trilyon dolara ula\u015faca\u011f\u0131n\u0131n tahmin edildi\u011fine i\u015faret etti.  Bayraktar, yak\u0131n gelecekte siber tehditlere kar\u015f\u0131 siber savunmaya daha fazla \u00f6nem verilece\u011fine dikkati \u00e7ekerek, \"\u00dclkemiz, bulundu\u011fu jeopolitik konumu, son 22 y\u0131lda ekonomideki b\u00fcy\u00fcmesi ve teknoloji alan\u0131nda ger\u00e7ekle\u015ftirdi\u011fi hamlelerle b\u00f6lgesinde lider bir \u00fclke olma yolunda emin ad\u0131mlarla ilerliyor.</p><p>Bilgi ve ileti\u015fim teknolojilerine de yans\u0131yan bu ilerlememiz, ekonomik ve sosyal alanlarda kalk\u0131nmam\u0131z\u0131 daha da peki\u015ftiriyor. Geli\u015ftirdi\u011fimiz yerli ve milli \u00e7\u00f6z\u00fcmlerle enerji, sa\u011fl\u0131k, bankac\u0131l\u0131k, haberle\u015fme gibi kritik altyap\u0131larda kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya kal\u0131nmas\u0131 muhtemel siber risklerden korunmak i\u00e7in etkin ad\u0131mlar atmaya devam ediyoruz.\" de\u011ferlendirmesinde bulundu.  Siber tehditlerin nereden ne zaman gelece\u011fini bilmenin m\u00fcmk\u00fcn olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131, bu nedenle \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 \u00e7ok katmanl\u0131 ve 7/24 esasl\u0131 olarak y\u00fcr\u00fctt\u00fcklerini vurgulayan\u00a0Bayraktar, enerji sekt\u00f6r\u00fcnde siber g\u00fcvenli\u011fi, milli g\u00fcvenli\u011fin ayr\u0131lmaz bir par\u00e7as\u0131 olarak g\u00f6rd\u00fcklerini dile getirdi.  <strong>ENERJ\u0130 SEKT\u00d6R\u00dcNDE S\u0130BER SALDIRILARI \u00d6NLEMEK AMACIYLA S\u0130BER G\u00dcVENL\u0130K UYGULAMALARI GEL\u0130\u015eT\u0130R\u0130LD\u0130</strong>  Bayraktar, enerji sekt\u00f6r\u00fcnde dijitalle\u015fme ve otomasyonun h\u0131zla b\u00fcy\u00fcyen bir alan olarak \u00f6ne \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131, elektrik, petrol ve do\u011falgaz gibi enerji kaynaklar\u0131n\u0131n \u00fcretim, da\u011f\u0131t\u0131m ve y\u00f6netiminin giderek daha fazla dijital sistemler \u00fczerinden sa\u011flan\u0131r hale geldi\u011fini s\u00f6yledi.  Ba\u015fta enerji \u00fcretim tesislerine, elektrik \u015febekelerine ve petrol hatlar\u0131na y\u00f6nelik sald\u0131r\u0131lar\u0131n yo\u011funla\u015ft\u0131\u011f\u0131 bir d\u00f6neme girildi\u011fini kaydeden\u00a0Bayraktar, \u00fcretim ve iletim d\u0131\u015f\u0131nda, kullan\u0131lan cihazlar\u0131n dijitalle\u015fmesiyle t\u00fcketim taraf\u0131nda da yeni siber risklerin olu\u015ftu\u011funu ifade etti.  Bayraktar, arz kesintilerinin \u00f6n\u00fcne ge\u00e7mek ve ekonomik kay\u0131plar\u0131 engellemek ad\u0131na enerji sekt\u00f6r\u00fcnde siber sald\u0131r\u0131lar\u0131 \u00f6nlemek amac\u0131yla \u00e7e\u015fitli uygulamalar geli\u015ftirdiklerine dikkati \u00e7ekerek, \"Bunlardan biri de bu ihtiyaca y\u00f6nelik geli\u015ftirdi\u011fimiz \u00f6zelle\u015fmi\u015f SCADA sistemleri.</p><p>Milli \u015firketimiz BOTA\u015e, Aselsan ortakl\u0131\u011f\u0131nda yerli ve milli imkanlarla geli\u015ftirilen SCADA sistemini, \u00fclkemizin petrol ihtiyac\u0131 i\u00e7in kritik \u00f6neme sahip Batman D\u00f6rtyol Ham Petrol Boru Hatt\u0131 \u00fczerinde kullanmaya ba\u015flad\u0131. Bu sistemi t\u00fcm do\u011falgaz altyap\u0131s\u0131nda kullanmak i\u00e7in de ilgili kurulu\u015flar\u0131m\u0131z \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na devam ediyor.\" dedi.  Elektrik \u015febekesinin g\u00fcvenli\u011fine y\u00f6nelik \u00e7al\u0131\u015fmalara da de\u011finen\u00a0Bayraktar, \u015f\u00f6yle devam etti:  \"Yakla\u015f\u0131k 75 bin kilometrelik, d\u00fcnyan\u0131n en b\u00fcy\u00fck \u015febekelerinden biri olan elektrik iletim hatt\u0131m\u0131z\u0131n i\u015fletiminden sorumlu kurumumuz TE\u0130A\u015e da siber sald\u0131r\u0131lara kar\u015f\u0131 bu anlamda g\u00fcvenlik i\u00e7in \u00f6nemli bir altyap\u0131ya sahip. T\u00fcm bu \u015febeke, bakanl\u0131\u011f\u0131m\u0131zda bulunan Siber G\u00fcvenlik Operasyon Merkezi'nden 7/24 izleniyor.</p><p>Olas\u0131 bir felaket durumunda veri merkezimizin devaml\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131 sa\u011flamak i\u00e7in Ankara d\u0131\u015f\u0131nda da bir felaket kurtarma merkezimiz bulunmakta. D\u00fczenli olarak yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z s\u0131zma testleri ve kapal\u0131 devre ileti\u015fim altyap\u0131s\u0131yla olas\u0131 sald\u0131r\u0131lara kar\u015f\u0131 g\u00fcvenli\u011fi \u00f6n planda tutuyoruz. Yine BOTA\u015e gibi TE\u0130A\u015e da milli SCADA projesini Havelsan ile birlikte hayata ge\u00e7iriyor.\"  Enerji sekt\u00f6r\u00fcnde siber g\u00fcvenli\u011fin d\u00fczenlenmesi g\u00f6revinin, mevzuat kapsam\u0131nda sekt\u00f6r\u00fcn d\u00fczenleme ve denetiminden sorumlu kurum olan EPDK'de oldu\u011funu kaydeden\u00a0Bayraktar, bu kapsamda EPDK taraf\u0131nda d\u00fczenli olarak sekt\u00f6rel d\u00fczeyde siber g\u00fcvenlik etkinliklerinin ger\u00e7ekle\u015fti\u011fini belirtti.  Bayraktar, siber sald\u0131r\u0131larda oldu\u011fu gibi do\u011fal afetlerde de elektrik ve do\u011falgaz kesintilerinin ya\u015fanabildi\u011fini ifade ederek, \"Ge\u00e7en y\u0131l 6 \u015eubat'ta ya\u015fanan depremler bize g\u00f6sterdi ki enerji sekt\u00f6r\u00fc gibi kritik altyap\u0131larda meydana gelen kesintilerin, ayn\u0131 siber sald\u0131r\u0131larda oldu\u011fu gibi bir an \u00f6nce giderilmesi b\u00fcy\u00fck \u00f6nem ta\u015f\u0131yor.\" de\u011ferlendirmesinde bulundu.  Bakan\u00a0Bayraktar, enerji altyap\u0131lar\u0131n\u0131 korumaya, yerli ve milli siber g\u00fcvenlik teknolojileri geli\u015ftirmeye ve bu alandaki yetkin insan kayna\u011f\u0131n\u0131 g\u00fc\u00e7lendirmeye devam edeceklerine dile getirdi. </p>"
    },
    {
        "title": "NASA, Mars'\u0131n bug\u00fcne kadarki en net g\u00f6r\u00fcnt\u00fcs\u00fcn\u00fc yay\u0131nlad\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/teknoloji/nasa-marsin-bugune-kadarki-en-net-goruntusunu-yayinladi,TMecVTS23UGC0qdNf9oZRQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/oHDEy1uPwU2yDX2_kmEFRg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/IZHVq67t7kaYDyuFyQUOUA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0KAxruBbk06zmsFvuVoJdA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RfcFRLltTEiJmmSw5KpItg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"NASA, Mars'\u0131n bug\u00fcne kadarki en net g\u00f6r\u00fcnt\u00fcs\u00fcn\u00fc yay\u0131nlad\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/oHDEy1uPwU2yDX2_kmEFRg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>NASA, Perseverance ke\u015fif arac\u0131n\u0131n yard\u0131m\u0131yla Mars'\u0131n bug\u00fcne kadarki en net g\u00f6r\u00fcnt\u00fcs\u00fcn\u00fc payla\u015ft\u0131. Eski bir g\u00f6l yata\u011f\u0131n\u0131n kurumu\u015f kal\u0131nt\u0131lar\u0131n\u0131n \u00fczerinde koyu mavi, p\u00fcr\u00fczl\u00fc volkanik bazalt kayalar\u0131 bulundu.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/IZHVq67t7kaYDyuFyQUOUA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>NASA, Mars'\u0131n bug\u00fcne kadarki en net g\u00f6r\u00fcnt\u00fcs\u00fcn\u00fc yay\u0131nlad\u0131 ve gezegenin manzaras\u0131nda mavi kayalar g\u00f6zlemlendi.\nG\u00f6r\u00fcnt\u00fcler, gezegeni ara\u015ft\u0131ran Perseverance ke\u015fif arac\u0131 taraf\u0131ndan \u00e7ekildi.\nDaily Mail'e g\u00f6re, eski bir g\u00f6l yata\u011f\u0131n\u0131n kurumu\u015f kal\u0131nt\u0131lar\u0131n\u0131n \u00fczerinde koyu mavi, p\u00fcr\u00fczl\u00fc volkanik bazalt kayalar\u0131 bulundu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0KAxruBbk06zmsFvuVoJdA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>NASA kayalar\u0131, milyarlarca y\u0131l \u00f6nce antik bir g\u00f6l\u00fcn bulundu\u011funa inan\u0131lan Jezero kraterindeki kayal\u0131k bir alan olan ve \"Washburn Da\u011f\u0131\" olarak adland\u0131r\u0131lan yerde buldu.\n\"Washburn Da\u011f\u0131\" ad\u0131, Yellowstone Ulusal Park\u0131'ndaki bir da\u011f\u0131n onuruna kayalardan olu\u015fan alana verildi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RfcFRLltTEiJmmSw5KpItg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ke\u015fif arac\u0131 mavi kayalardan olu\u015fan alan i\u00e7erisinde beyaz \u00e7izgili bir kayaya rastlad\u0131.\nPerseverance bilim ekibi koyu benekli a\u00e7\u0131k tonlu kayaya \"Atoko Noktas\u0131\" ad\u0131n\u0131 verdi.\nMavi kayalar esas olarak Mars arazisinin tipik \u00f6zelli\u011fi olan volkanik bazalttan olu\u015furken, NASA \"Atoko Noktas\u0131 \"n\u0131n Mars'ta hi\u00e7 belgelenmemi\u015f silika bak\u0131m\u0131ndan zengin volkanik bir kaya olan anortozitten olu\u015ftu\u011fu sonucuna vard\u0131.\nBu kaya t\u00fcr\u00fcn\u00fcn var oldu\u011fu teorize edilmi\u015fti ancak Mars manzaras\u0131nda hi\u00e7 g\u00f6r\u00fclmemi\u015fti.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "T\u00fcrkiye\u2019nin IQ ortalamas\u0131 en y\u00fcksek \u015fehirleri! \u0130\u015fte T\u00fcrkiye'nin en zeki \u015fehri",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/turkiye/turkiyenin-iq-ortalamasi-en-yuksek-sehirleri-iste-turkiyenin-en-zeki-sehri,NaI94YjND0O3wtQdGYLbAQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KyeT2_WViU21703uysVxUg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mUdIQJQ9Lk-PyDwm8d8zgA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JoN8tx1BTUmEAd8VA59Ijg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gEINNrw7sU6GXPjoOVAhoQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rmvV3C9RCE-oyJCT4iPnQw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/CM55g-yfXkm5Iny4tr9Sqg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_1il-q93qECMPEc4GsUvlw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8sF0w50yykmbwPurR2pecg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/sZSShaUoIUmQU-ne620efw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/CAfUtCopJ0i8bN6WrV7dbQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZmiE3hi7Vk-O1gCXo9dTCg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"T\u00fcrkiye\u2019nin IQ ortalamas\u0131 en y\u00fcksek \u015fehirleri! \u0130\u015fte T\u00fcrkiye'nin en zeki \u015fehri\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KyeT2_WViU21703uysVxUg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Zeka Testi Merkezi, internet sitesinde yapt\u0131\u011f\u0131 IQ testine g\u00f6re T\u00fcrkiye'nin en zeki illerini belirledi. Yap\u0131lan testlerde kullan\u0131c\u0131lara \u015fehirleri sorularak ortalama bir puana ula\u015f\u0131ld\u0131. \u0130\u015fte IQ ortalamas\u0131 en y\u00fcksek \u015fehirler...</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mUdIQJQ9Lk-PyDwm8d8zgA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>10-K\u0131rklareli: 103.36 IQ</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JoN8tx1BTUmEAd8VA59Ijg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>9-Bursa: 103.47 IQ</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gEINNrw7sU6GXPjoOVAhoQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>8-Bal\u0131kesir: 103.59 IQ</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rmvV3C9RCE-oyJCT4iPnQw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>7-Kocaeli: 103.85 IQ</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/CM55g-yfXkm5Iny4tr9Sqg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>6-\u0130stanbul: 104.02 IQ</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_1il-q93qECMPEc4GsUvlw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>5-\u00c7anakkale: 104.02 IQ</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8sF0w50yykmbwPurR2pecg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>4-Mu\u011fla: 104.12 IQ</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/sZSShaUoIUmQU-ne620efw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>3-\u0130zmir: 104.51 IQ</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/CAfUtCopJ0i8bN6WrV7dbQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>2-Ankara: 104.91 IQ</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZmiE3hi7Vk-O1gCXo9dTCg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>1-Eski\u015fehir: 105.20 IQ</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Organize su\u00e7lar\u0131n yeni \u00fcss\u00fc: Telegram'da milyarlarca dolarl\u0131k karanl\u0131k pazar",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/teknoloji/organize-suclarin-yeni-ussutelegramda-milyarlarca-dolarlik-karanlik-pazar,yIZcWDfQJ0ieC-6IrFei-w",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Tbnzb2muqUmuO2KA_fV17Q.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Organize su\u00e7lar\u0131n yeni \u00fcss\u00fc: Telegram'da milyarlarca dolarl\u0131k karanl\u0131k pazar\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Tbnzb2muqUmuO2KA_fV17Q.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Birle\u015fmi\u015f Milletler, Telegram'\u0131n G\u00fcneydo\u011fu Asya'daki su\u00e7 \u015febekeleri taraf\u0131ndan kullan\u0131larak organize su\u00e7larda b\u00fcy\u00fck bir art\u0131\u015fa neden oldu\u011funu ve bu karanl\u0131k pazar\u0131n milyarlarca dolara ula\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti.\u00a0Birle\u015fmi\u015f Milletler Uyu\u015fturucu ve Su\u00e7 Ofisi'nin (UNODC) G\u00fcneydo\u011fu Asya ve Pasifik'ten sorumlu temsilci yard\u0131mc\u0131s\u0131 Benedikt Hofmann, uygulaman\u0131n su\u00e7lular i\u00e7in kolayca gezinilebilir bir ortam oldu\u011funu s\u00f6yledi.</p><p>Birle\u015fmi\u015f Milletler, G\u00fcneydo\u011fu Asya'daki g\u00fc\u00e7l\u00fc su\u00e7 \u015febekelerinin mesajla\u015fma uygulamas\u0131 Telegram'\u0131 yo\u011fun bir \u015fekilde kulland\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve bu uygulaman\u0131n organize su\u00e7lar\u0131n b\u00fcy\u00fck \u00f6l\u00e7ekli yasad\u0131\u015f\u0131 faaliyetler y\u00fcr\u00fctme bi\u00e7iminde k\u00f6kl\u00fc bir de\u011fi\u015fiklik yaratt\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti.</p><p>Rusya do\u011fumlu Telegram'\u0131n sahibi Pavel Durov A\u011fustos ay\u0131nda Paris'te tutuklanm\u0131\u015f ve platformda \u00e7ocuklar\u0131n cinsel g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerinin yay\u0131lmas\u0131 da dahil olmak \u00fczere baz\u0131 su\u00e7 faaliyetlerine izin vermekle su\u00e7lanm\u0131\u015ft\u0131.</p><p><strong>KRED\u0130 KART B\u0130LG\u0130LER\u0130 ALINIP SATILIYOR</strong></p><p>Birle\u015fmi\u015f Milletler Uyu\u015fturucu ve Su\u00e7 Ofisi (UNODC) taraf\u0131ndan haz\u0131rlanan raporda, kredi kart\u0131 bilgileri, \u015fifreler ve taray\u0131c\u0131 ge\u00e7mi\u015fi de dahil olmak \u00fczere hacklenen verilerin, \u00e7ok az denetime sahip geni\u015f kanallara sahip olan uygulamada b\u00fcy\u00fck \u00f6l\u00e7ekte a\u00e7\u0131k\u00e7a al\u0131n\u0131p sat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 belirtildi.</p><p><strong>KARA PARA AKLAMA\u00a0</strong></p><p>Rapora g\u00f6re, doland\u0131r\u0131c\u0131l\u0131k i\u00e7in tasarlanm\u0131\u015f deepfake yaz\u0131l\u0131m\u0131 ve veri \u00e7alan k\u00f6t\u00fc ama\u00e7l\u0131 yaz\u0131l\u0131mlar da dahil olmak \u00fczere siber su\u00e7lar i\u00e7in kullan\u0131lan ara\u00e7lar da yayg\u0131n olarak sat\u0131l\u0131rken, lisanss\u0131z kripto para borsalar\u0131 kara para aklama hizmetleri sunuyor.</p><p>\u00d6te yandan, \"Telegram'a ta\u015f\u0131nan yeralt\u0131 veri pazarlar\u0131na ve G\u00fcneydo\u011fu Asya merkezli ulus\u00f6tesi organize su\u00e7 gruplar\u0131n\u0131 aktif olarak hedeflemek isteyen sat\u0131c\u0131lara dair g\u00fc\u00e7l\u00fc kan\u0131tlar var.\" denildi.</p><p><strong>G\u00dcNEYDO\u011eU ASYA'DA TELEGRAM TEHL\u0130KES\u0130</strong></p><p>G\u00fcneydo\u011fu Asya, doland\u0131r\u0131c\u0131l\u0131k planlar\u0131yla d\u00fcnyan\u0131n d\u00f6rt bir yan\u0131ndaki kurbanlar\u0131 hedef alan milyarlarca dolarl\u0131k bir end\u00fcstri i\u00e7in \u00f6nemli bir merkez olarak ortaya \u00e7\u0131kt\u0131.</p><p><strong>M\u0130LYARLARCA DOLARLIK KARANLIK PAZAR</strong></p><p>UNODC, sekt\u00f6r\u00fcn y\u0131lda 27,4 milyar ila 36,5 milyar dolar aras\u0131nda gelir elde etti\u011fini s\u00f6yledi.</p><p><strong>IP ADRESLER\u0130N\u0130 YETK\u0130L\u0130LERLE PAYLA\u015eACA\u011eINI A\u00c7IKLAMI\u015eTI</strong></p><p>Tutuklanmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan, \u015fu anda kefaletle serbest b\u0131rak\u0131lan Durov, uygulaman\u0131n kullan\u0131c\u0131lar\u0131n IP adreslerini ve telefon numaralar\u0131n\u0131 yasal talepte bulunan yetkililere teslim edece\u011fini a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131.</p><p>Ayr\u0131ca, uygulaman\u0131n yasad\u0131\u015f\u0131 faaliyetler i\u00e7in k\u00f6t\u00fcye kullan\u0131lan baz\u0131 \u00f6zellikleri kald\u0131raca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6ylemi\u015fti.</p><p><strong>\"SU\u00c7LULAR \u0130\u00c7\u0130N KOLAYCA GEZ\u0130N\u0130LEB\u0130L\u0130R B\u0130R ORTAM\"</strong></p><p>UNODC'nin G\u00fcneydo\u011fu Asya ve Pasifik'ten sorumlu temsilci yard\u0131mc\u0131s\u0131 Benedikt Hofmann, uygulaman\u0131n su\u00e7lular i\u00e7in kolayca gezinilebilir bir ortam oldu\u011funu s\u00f6yledi.</p><p>Hoffman, \"T\u00fcketiciler i\u00e7in bu, verilerinin doland\u0131r\u0131c\u0131l\u0131k veya di\u011fer su\u00e7 faaliyetlerine aktar\u0131lma riskinin her zamankinden daha y\u00fcksek oldu\u011fu anlam\u0131na geliyor\" dedi.</p><p>Raporda, b\u00f6lgedeki su\u00e7 gruplar\u0131n\u0131n elde etti\u011fi kar\u0131n b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcn, yenilik yapmalar\u0131n\u0131 gerektirdi\u011fi belirtilerek, k\u00f6t\u00fc ama\u00e7l\u0131 yaz\u0131l\u0131m, \u00fcretken yapay zeka ve deepfake gibi yeni i\u015f modelleri ve teknolojileri operasyonlar\u0131na entegre ettikleri ifade edildi.</p><p><strong>10'DAN FAZLA DEEPFAKE YAZILIMI TESP\u0130T ED\u0130LD\u0130</strong></p><p>UNODC, \u00f6zellikle G\u00fcneydo\u011fu Asya'da siber doland\u0131r\u0131c\u0131l\u0131\u011fa kar\u0131\u015fan su\u00e7 gruplar\u0131n\u0131 hedef alan 10'dan fazla deepfake yaz\u0131l\u0131m hizmeti sa\u011flay\u0131c\u0131s\u0131 tespit etti\u011fini s\u00f6yledi.</p><p><strong>G\u00dcNEY KORE'DE SORU\u015eTURMA BA\u015eLATILDI</strong></p><p>Asya'n\u0131n ba\u015fka bir yerinde, deepfake pornografinin en \u00e7ok hedef ald\u0131\u011f\u0131 \u00fclke oldu\u011fu tahmin edilen G\u00fcney Kore'de polisin, Telegram'\u0131n \u00e7evrimi\u00e7i seks su\u00e7lar\u0131n\u0131 destekleyip desteklemedi\u011fini incelemek \u00fczere bir soru\u015fturma ba\u015flatt\u0131\u011f\u0131 bildirilmi\u015fti.</p>"
    },
    {
        "title": "\u00c7inli bilim insanlar\u0131 Mars atmosferinde \u00e7al\u0131\u015fabilen uzay pili geli\u015ftirdi",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/teknoloji/cinli-bilim-insanlari-mars-atmosferinde-calisabilen-uzay-pili-gelistirdi,N0X2IrdfJkCLHzEEkJBoaw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DIJyvaJMZkecNCasl7yuEA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"\u00c7inli bilim insanlar\u0131 Mars atmosferinde \u00e7al\u0131\u015fabilen uzay pili geli\u015ftirdi\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DIJyvaJMZkecNCasl7yuEA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u00c7inli bilim insanlar\u0131 Mars'\u0131n atmosferinde \u00e7al\u0131\u015fabilen uzay pili geli\u015ftirdi. Aylarca kesintisiz \u00e7al\u0131\u015fabildi\u011fi belirtilen batarya, uzay g\u00f6revlerinde ta\u015f\u0131ma a\u011f\u0131rl\u0131\u011f\u0131n\u0131 azaltacak ve g\u00fcne\u015f enerjisiyle yeniden \u015farj edilebilecek.</p><p>Mars'a \u00e7ok say\u0131da ekipman ta\u015f\u0131mak zor oldu\u011fundan, ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar bu duruma alternatif \u00e7\u00f6z\u00fcmler ar\u0131yor. </p><p>\u00c7in Bilim ve Teknoloji \u00dcniversitesi'nden bir grup bilim insan\u0131 Mars atmosferini de\u015farj s\u0131ras\u0131nda yak\u0131t olarak kullanmak \u00fczere tasarlanm\u0131\u015f benzersiz bir batarya geli\u015ftirdi.</p><p>Ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar pili, gece ve g\u00fcnd\u00fcz\u00fcn 60 dereceye kadar de\u011fi\u015febildi\u011fi Mars'taki a\u015f\u0131r\u0131 s\u0131cakl\u0131k de\u011fi\u015fimleri alt\u0131nda \u00e7al\u0131\u015fabilecek \u015fekilde tasarlad\u0131klar\u0131n\u0131 s\u00f6ylediler.</p><p>Mars pillerinin geli\u015ftirilmesi, ke\u015fif cihazlar\u0131nda ta\u015f\u0131nan ikincil pillerin tekelle\u015fmesine k\u0131yaslama yapmay\u0131 ama\u00e7l\u0131yor.</p><p><strong>MARS BATARYASI NASIL \u00c7ALI\u015eIYOR?</strong></p><p>Bu ara\u015ft\u0131rma, ger\u00e7ek Mars ko\u015fullar\u0131nda \"Mars pilleri\" kullanman\u0131n fizibilitesini g\u00f6stermektedir.</p><p>Ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar bu pilin, bir yak\u0131t h\u00fccresinin \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131na benzer \u015fekilde, Mars atmosferindeki gazlar\u0131 do\u011frudan yak\u0131t kayna\u011f\u0131 olarak kullanabilece\u011fini s\u00f6yl\u00fcyorlar.</p><p>Mars pili, normal bir pil gibi enerji depolamak yerine, yak\u0131t mevcut oldu\u011fu s\u00fcrece kimyasallarla s\u00fcrekli reaksiyona girerek elektrik \u00fcretiyor.</p><p>De\u015farj s\u0131ras\u0131nda, pilin elektrotlar\u0131 Mars gazlar\u0131yla etkile\u015fime girerek elektrik \u00fcreten kimyasal bir reaksiyon yarat\u0131yor.</p><p><strong>YEN\u0130DEN \u015eARJ ED\u0130LEB\u0130L\u0130R</strong></p><p>T\u00fckendi\u011finde ise s\u00fcrekli performans i\u00e7in g\u00fcne\u015f veya n\u00fckleer enerji kullan\u0131larak yeniden \u015farj edilebilir.</p><p>Ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar a\u00e7\u0131klamas\u0131nda,\u00a0\"Batarya bir kez t\u00fckendi\u011finde, Mars y\u00fczeyinden toplanan g\u00fcne\u015f enerjisi kullan\u0131larak yeniden \u015farj edilebilir ve b\u00f6ylece sonraki de\u015farjlar i\u00e7in haz\u0131r hale getirilebilir\" ifadeleri yer ald\u0131.</p><p><strong>AYLARCA KES\u0130NT\u0130S\u0130Z \u00c7ALI\u015eIYOR</strong></p><p>Batarya ilgin\u00e7 bir \u015fekilde, 1.375 saatlik \u015farj/de\u015farj d\u00f6ng\u00fcs\u00fc \u00f6mr\u00fcyle aylarca kesintisiz \u00e7al\u0131\u015fabiliyor.</p><p>Ekip, performans\u0131n\u0131 kontrol etmek i\u00e7in gezegenin sert s\u0131cakl\u0131k de\u011fi\u015fimlerini bile sim\u00fcle etti.</p><p>Batarya 0 derece donma noktas\u0131nda \u00e7al\u0131\u015fabildi ve bu s\u0131cakl\u0131k seviyesinde 373.9 Wh/kg enerji yo\u011funlu\u011fu sergiledi.</p>"
    },
    {
        "title": "Astronotlar\u0131n gelecekteki besini: Asteroitler nas\u0131l g\u0131daya d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcr\u00fcl\u00fcr?",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/teknoloji/astronotlarin-gelecekteki-besini-asteroitler-nasil-gidaya-donusturulur,CpklrP-cDk6bD3B9ur3dIg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/VQerh8XgkkmwXrvdAJu-pg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0st8clBoPk2l8IU26ypM4A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/QvfbTREY_0aNlupLQF0n8A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7MD8Xvo81k2NgdawRyaKAQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mqzM2lDnakiJlql5JsYarg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/VAIiXezb30Gw8xmbXNXGpQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rnbxUQgQ1UKwJH1ejECAgQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xT37J_77CUum5q4bLznCNQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Astronotlar\u0131n gelecekteki besini: Asteroitler nas\u0131l g\u0131daya d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcr\u00fcl\u00fcr?\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/VQerh8XgkkmwXrvdAJu-pg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Geli\u015fen teknoloji ile birlikte artan uzay g\u00f6revleri, bilim a\u00e7\u0131s\u0131ndan yenilik\u00e7i ke\u015fifler yapsa da, astronotlar i\u00e7in uzay ko\u015fullar\u0131nda ya\u015faman\u0131n zorluklar\u0131 tam anlam\u0131yla \u00e7\u00f6z\u00fclm\u00fc\u015f de\u011fil. Bilim insanlar\u0131, yapt\u0131klar\u0131 yeni ara\u015ft\u0131rma ile g\u00f6revlerde besin s\u0131k\u0131nt\u0131s\u0131 \u00e7eken astronotlar\u0131n ihtiyac\u0131n\u0131 \u00e7\u00f6zecek bir geli\u015fme duyurdu. Uzmanlar, asteroit benzeri plastikler kullanarak \"neredeyse m\u00fckemmel bir g\u0131da\" ortaya \u00e7\u0131kard\u0131lar.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0st8clBoPk2l8IU26ypM4A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Uzay g\u00f6revlerinde yer alan astronotlar\u0131n ihtiya\u00e7 duydu\u011fu g\u0131dan\u0131n tamam\u0131n\u0131 yanlar\u0131nda ta\u015f\u0131mas\u0131 pek m\u00fcmk\u00fcn de\u011fil. Yiyecekleri uzay arac\u0131nda yeti\u015ftirmelerine de teknoloji hen\u00fcz izin vermiyor.\u00a0\nHi\u00e7li\u011fin ortas\u0131nda d\u00fczenlenen g\u00f6revlerde besin s\u0131k\u0131nt\u0131s\u0131 \u00e7eken astronotlar i\u00e7in yeni bir ara\u015ft\u0131rma yap\u0131ld\u0131.\nYap\u0131lan ara\u015ft\u0131rmalara g\u00f6re,\u00a0uzay ortam\u0131nda bolca bulunan asteroitler bu sorunun \u00e7\u00f6z\u00fcm\u00fc olabilir.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/QvfbTREY_0aNlupLQF0n8A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>International Journal of Astrobiology adl\u0131 hakemli dergide 3 Ekim'de yay\u0131mlanan \u00e7al\u0131\u015fmada, astronotlar\u0131n do\u011frudan asteroitleri yemesi teklif edilmiyor ancak bilim insanlar\u0131, asteroitlerin kimyasal ve fiziksel s\u00fcre\u00e7lerle i\u015flenerek besin \u00fcretiminde kullan\u0131labilece\u011fini ke\u015ffetti.\u00a0\nAsteroitler kimyasal ve fiziksel s\u00fcre\u00e7lerle par\u00e7alanacak ve ortaya \u00e7\u0131kan hidrokarbon bile\u015fikleri bakterilere verilecek. Bu organik maddelerle beslenen bakteriler de astronotlar\u0131n g\u0131das\u0131 olacak.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7MD8Xvo81k2NgdawRyaKAQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Vrije \u00dcniversitesi'nden Dr. Annemiek Waajen, daha \u00f6nce yapt\u0131\u011f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalarda g\u00f6kta\u015flar\u0131yla beslenen bakterilerin geli\u015fimini g\u00f6zlemlemi\u015fti. Yeni \u00e7al\u0131\u015fmada, asteroitler gibi y\u00fcksek karbon oran\u0131na sahip plastiklerle deneyler ger\u00e7ekle\u015ftirildi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mqzM2lDnakiJlql5JsYarg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar, ABD ordusunun kulland\u0131\u011f\u0131 kumanya paketlerinin plasti\u011fini piroliz denen bir i\u015flemden ge\u00e7irerek oksijensiz ortamda \u0131s\u0131tt\u0131. Ard\u0131ndan ortaya \u00e7\u0131kan kar\u0131\u015f\u0131m karbonla beslenen bakterilere verildi.\nBilim insanlar\u0131 nihayetinde \"karamelli yo\u011furt\" gibi bir yiyecek elde etti. \u00c7e\u015fitli testler uygulayarak g\u0131dan\u0131n zehirli olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 da do\u011frulad\u0131lar.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/VAIiXezb30Gw8xmbXNXGpQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Yazarlar aras\u0131nda yer alan Western Ontario \u00dcniversitesi'nden Dr. Joshua Pearce, \"Besin analizi yapt\u0131k ve neredeyse m\u00fckemmel bir g\u0131da oldu\u011fu ortaya \u00e7\u0131kt\u0131.\" dedi.\u00a0\nAra\u015ft\u0131rmac\u0131lar, ger\u00e7ek asteroitlerle test yapmay\u0131 planl\u0131yor. E\u011fer bu y\u00f6ntem ba\u015far\u0131l\u0131 olursa, yakla\u015f\u0131k 500 metre \u00e7apa sahip Bennu gibi bir asteroidin, bir y\u0131l boyunca 600 ila 17 bin astronotu besleyebilece\u011fi \u00f6ng\u00f6r\u00fcl\u00fcyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rnbxUQgQ1UKwJH1ejECAgQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Di\u011fer yandan baz\u0131 uzmanlar yeni \u00e7al\u0131\u015fmada \u00f6ne s\u00fcr\u00fclen y\u00f6nteme \u015f\u00fcpheyle yakla\u015f\u0131yor. \u00d6ncelikle asteroitlerin de plastikler gibi zehir testinden ge\u00e7mesi gerekiyor. Ayr\u0131ca asteroit madencili\u011fi yap\u0131lmas\u0131 ve uzayda, bakterilerin g\u0131daya d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcr\u00fclece\u011fi ortamlar\u0131n kurulmas\u0131 gerekiyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xT37J_77CUum5q4bLznCNQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Dr. Waajen, fikrin mant\u0131kl\u0131 geldi\u011fini ancak hayata ge\u00e7irilmesine daha uzun bir vakit oldu\u011funu s\u00f6yl\u00fcyor. Yine de y\u00f6ntemlerini k\u00f6m\u00fcr ve D\u00fcnya'ya d\u00fc\u015fen g\u00f6kta\u015flar\u0131yla test etmeyi planlayan Dr. Pearce ve ekibi, astronotlara g\u00fcvenli g\u0131dalar sunabilmeyi umuyor.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Bilim insanlar\u0131ndan yeni ke\u015fif: Mars'ta eskiden ya\u015fam var m\u0131yd\u0131?",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/teknoloji/bilim-insanlarindan-yeni-kesif-marsta-eskiden-yasam-var-miydi,I2S4flODsEOC4M2XrXvQ8A",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3fdmCPoLmESkmrAJwHXBzg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/iw_WnQ7gWU2-P2VsJgPH2A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qIYTHpNi8EKXXjg7U006Jw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/NiPzCzkqx0GQglpKKRdTRw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7qX3QZBARkuiQXB6Jco71g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wc8-rlqOsEOPw1umenJPNg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/sUFbLroo2UaacwkjMx2fnw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8pbsuuGfGkmKsy3_9nusXg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/VPF_O1rNREi95ZuwX1LerQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Bilim insanlar\u0131ndan yeni ke\u015fif: Mars'ta eskiden ya\u015fam var m\u0131yd\u0131?\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3fdmCPoLmESkmrAJwHXBzg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Bilim insanlar\u0131 Mars'ta g\u00f6rev yapan Curiosity ke\u015fif arac\u0131n\u0131n ara\u015ft\u0131rmalar\u0131ndan yola \u00e7\u0131karak K\u0131z\u0131l Gezegen'de ge\u00e7mi\u015fte ya\u015fam olabilece\u011fine dair yeni kan\u0131tlar buldu.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/iw_WnQ7gWU2-P2VsJgPH2A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bilim insanlar\u0131 milyarlarca y\u0131l \u00f6nce Mars'\u0131n atmosferinin nehirler, g\u00f6ller ve hatta belki de okyanuslar olu\u015fturacak kadar yo\u011fun ve s\u0131cak oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyor.\nGezegen so\u011fuyup k\u00fcresel manyetik alan\u0131n\u0131 kaybettik\u00e7e, g\u00fcne\u015f r\u00fczgar\u0131 ve g\u00fcne\u015f f\u0131rt\u0131nalar\u0131 gezegenin atmosferinin \u00f6nemli bir k\u0131sm\u0131n\u0131 uzaya do\u011fru a\u015f\u0131nd\u0131rarak Mars'\u0131 bug\u00fcn g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz so\u011fuk ve kurak bir \u00e7\u00f6le d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcrd\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qIYTHpNi8EKXXjg7U006Jw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>NASA'n\u0131n \u015fu anda Mars'taki Gale kraterinde g\u00f6rev yapan Curiosity ke\u015fif arac\u0131, gezegenin iklimsel de\u011fi\u015fimine dair yeni bilgileri ortaya \u00e7\u0131kard\u0131.\nK\u0131z\u0131l Gezegen, y\u00fczeyinde yayg\u0131n s\u0131v\u0131 su kan\u0131tlar\u0131yla ya\u015fama elveri\u015fli olabilecek ko\u015fullardan, karasal ya\u015fam formlar\u0131yla uyumsuz, misafirperver olmayan bir ortama d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/NiPzCzkqx0GQglpKKRdTRw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Mars y\u00fczeyi \u015fu anda so\u011fuk ve ya\u015fam i\u00e7in uygun olmasa da, NASA'n\u0131n robotik misyonlar\u0131 gezegenin uzak ge\u00e7mi\u015fte ya\u015fam\u0131 desteklemi\u015f olabilece\u011fine dair kan\u0131tlar ar\u0131yor.\nAra\u015ft\u0131rmac\u0131lar Curiosity'deki aletleri kullanarak Gale kraterinde bulunan karbonca zengin minerallerin izotopik bile\u015fimini analiz ettiler ve K\u0131z\u0131l Gezegen'in eski ortam\u0131n\u0131 \u015fekillendiren iklimsel de\u011fi\u015fikliklere dair yeni bilgiler sundular.\nProceedings of the National Academy of Sciences'da yay\u0131nlanan ara\u015ft\u0131rman\u0131n ba\u015f yazar\u0131 David Burtt,\u00a0\"Bu karbonatlar\u0131n izotop de\u011ferleri a\u015f\u0131r\u0131 miktarda buharla\u015fmaya i\u015faret ediyor ve bu karbonatlar\u0131n muhtemelen sadece ge\u00e7ici s\u0131v\u0131 suyu destekleyebilecek bir iklimde olu\u015ftu\u011funu g\u00f6steriyor.\u00a0\u00d6rneklerimiz Mars y\u00fczeyinde ya\u015fam\u0131n (biyosfer) bulundu\u011fu eski bir ortamla tutarl\u0131 de\u011fil, ancak bu durum bir yeralt\u0131 biyosferi veya bu karbonatlar olu\u015fmadan \u00f6nce ba\u015flay\u0131p sona eren bir y\u00fczey biyosferi olas\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131 ortadan kald\u0131rm\u0131yor.\" dedi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7qX3QZBARkuiQXB6Jco71g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130zotoplar bir kimyasal elementin farkl\u0131 atom k\u00fctlelerine sahip varyantlar\u0131d\u0131r.\nSuyun buharla\u015fmas\u0131 s\u00fcrecinde, karbon ve oksijenin daha hafif izotoplar\u0131 atmosfere daha kolay ka\u00e7ma e\u011filimi g\u00f6sterirken, daha a\u011f\u0131r izotoplar kal\u0131r ve daha y\u00fcksek konsantrasyonlarda birikerek sonunda karbonat kaya olu\u015fumlar\u0131na dahil olur.\nBu mineraller, iklim kay\u0131tlar\u0131 olarak hareket etme yetenekleri nedeniyle b\u00fcy\u00fck bilimsel ilgi g\u00f6rmektedir.\nKarbonatlar, olu\u015ftuklar\u0131 ortamlar hakk\u0131nda s\u0131cakl\u0131k, asitlik, suyun ve atmosferin kimyasal bile\u015fimi gibi bilgileri muhafaza edebilir.\n\u00c7al\u0131\u015fma, Gale kraterinde bulunan karbonatlar\u0131n olu\u015fumu i\u00e7in iki olas\u0131 mekanizma \u00f6nermektedir.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wc8-rlqOsEOPw1umenJPNg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130lk senaryoda, karbonatlar krater i\u00e7inde tekrarlanan nem ve kurakl\u0131k d\u00f6ng\u00fcleri yoluyla olu\u015fmu\u015f olabilir.\n\u0130kincisinde ise olu\u015fum, y\u00fcksek oranda tuzlu ve so\u011fuk su ko\u015fullar\u0131nda, kriyojenik s\u00fcre\u00e7ler alt\u0131nda ger\u00e7ekle\u015fmi\u015ftir ki bu da olu\u015fum s\u0131ras\u0131nda buzun varl\u0131\u011f\u0131na i\u015faret etmektedir.\nMakalenin ortak yazarlar\u0131ndan NASA Goddard'dan Jennifer Stern, \"Bu olu\u015fum mekanizmalar\u0131, farkl\u0131 ya\u015fanabilirlik senaryolar\u0131 sunabilecek iki farkl\u0131 iklim rejimini temsil ediyor. Islak-kuru d\u00f6ng\u00fc, daha ya\u015fanabilir ve daha az ya\u015fanabilir ortamlar aras\u0131ndaki de\u011fi\u015fimi g\u00f6sterirken, Mars'\u0131n orta enlemlerindeki kriyojenik s\u0131cakl\u0131klar, suyun \u00e7o\u011funun buzda kilitlendi\u011fi ve orada bulunanlar\u0131n son derece tuzlu ve ya\u015fam i\u00e7in ho\u015f olmayan oldu\u011fu daha az ya\u015fanabilir bir ortam\u0131 g\u00f6stermektedir.\" dedi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/sUFbLroo2UaacwkjMx2fnw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Eski Mars i\u00e7in bu iklim senaryolar\u0131, belirli minerallerin varl\u0131\u011f\u0131, k\u00fcresel \u00f6l\u00e7ekte iklim modellemesi ve belirli kaya olu\u015fumlar\u0131n\u0131n tan\u0131mlanmas\u0131 gibi \u00e7e\u015fitli kan\u0131tlara dayanarak zaten \u00f6nerilmi\u015fti.\nAncak bu \u00e7al\u0131\u015fma, bu iklim senaryolar\u0131n\u0131 do\u011frulayan kaya \u00f6rneklerinden do\u011frudan izotopik kan\u0131t sa\u011flayan ilk \u00e7al\u0131\u015fmad\u0131r.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8pbsuuGfGkmKsy3_9nusXg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Mars karbonatlar\u0131nda bulunan a\u011f\u0131r izotop de\u011ferleri, karasal karbonat minerallerinde g\u00f6zlemlenenlerden \u00f6nemli \u00f6l\u00e7\u00fcde daha y\u00fcksektir ve Mars'tan gelen materyallerde \u015fimdiye kadar kaydedilen en y\u00fcksek karbon ve oksijen izotop de\u011ferlerini temsil etmektedir.\nAra\u015ft\u0131rma ekibine g\u00f6re, a\u011f\u0131r karbon ve oksijen izotoplar\u0131 bak\u0131m\u0131ndan bu kadar zengin karbonatlar\u0131n olu\u015fumunu a\u00e7\u0131klamak i\u00e7in her iki iklim senaryosuna da (nem ve kurakl\u0131k d\u00f6ng\u00fcleri ile so\u011fuk ve tuzluluk ko\u015fullar\u0131) ihtiya\u00e7 var.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/VPF_O1rNREi95ZuwX1LerQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Burtt, \"Bu karbon ve oksijen izotop de\u011ferlerinin D\u00fcnya'da veya Mars'ta \u00f6l\u00e7\u00fclen her \u015feyden daha y\u00fcksek olmas\u0131, a\u015f\u0131r\u0131ya ka\u00e7an bir s\u00fcrece (veya s\u00fcre\u00e7lere) i\u015faret ediyor. Buharla\u015fma D\u00fcnya'da \u00f6nemli oksijen izotopu de\u011fi\u015fikliklerine neden olabilirken, bu \u00e7al\u0131\u015fmada \u00f6l\u00e7\u00fclen de\u011fi\u015fiklikler iki ila \u00fc\u00e7 kat daha b\u00fcy\u00fckt\u00fc.\nBu iki anlama gelmektedir:\n\u0130zotop de\u011ferlerinin bu kadar a\u011f\u0131r olmas\u0131na yol a\u00e7an a\u015f\u0131r\u0131 derecede bir buharla\u015fma vard\u0131 ve bu daha a\u011f\u0131r de\u011ferler korundu, bu nedenle daha hafif izotop de\u011ferleri yaratacak herhangi bir s\u00fcre\u00e7 b\u00fcy\u00fckl\u00fck olarak \u00f6nemli \u00f6l\u00e7\u00fcde daha k\u00fc\u00e7\u00fck olmal\u0131yd\u0131.\"</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Apple'dan ak\u0131ll\u0131 y\u00fcz\u00fck: Samsung'a rakip olacak",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/teknoloji/appledan-akilli-yuzuk-samsunga-rakip-olacak,XgXwv9uTt0K16ZHPGlrx5g",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xMiUx6hogUqTku-dlQQfsA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Apple'dan ak\u0131ll\u0131 y\u00fcz\u00fck: Samsung'a rakip olacak\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xMiUx6hogUqTku-dlQQfsA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Bir ara\u015ft\u0131rma \u015firketi, Apple'\u0131n 2026 y\u0131l\u0131na kadar Samsung'a rakip olacak bir y\u00fcz\u00fck piyasaya s\u00fcrebilece\u011fini \u00f6ne s\u00fcrd\u00fc.</p><p>Apple, telefon, tablet ve ak\u0131ll\u0131 saatin ard\u0131ndan yeni bir cihazla Samsung'a rakip olmaya haz\u0131rlan\u0131yor.\u00a0</p><p>CCS Insight'a g\u00f6re, ABD'li teknoloji devinin 2026 y\u0131l\u0131na kadar Samsung'a rakip olacak bir y\u00fcz\u00fc\u011f\u00fc piyasaya s\u00fcrebilece\u011fi \u00f6ne s\u00fcr\u00fcld\u00fc.\u00a0</p><p><strong>VISION PRO'DAN SONRA \u0130LK\u00a0</strong></p><p>CCS Insight'\u0131n y\u0131ll\u0131k tahmin raporunun bir par\u00e7as\u0131 olan bu olay ger\u00e7ekle\u015firse, bu y\u0131l piyasaya s\u00fcr\u00fclen Apple Vision Pro kulakl\u0131k setinden bu yana\u00a0Apple'\u0131n ilk yeni \u00fcr\u00fcn\u00fc olacak.</p><p>CCS Insight'\u0131n ba\u015f analisti Ben Wood, Apple'\u0131n t\u00fcm sens\u00f6rleriyle Apple Watch gibi \u00fcr\u00fcnlerden i\u015fitme cihaz\u0131na d\u00f6n\u00fc\u015febilen en yeni AirPods Pro 2 kulakl\u0131klara kadar sa\u011fl\u0131\u011fa odakland\u0131\u011f\u0131n\u0131 vurgulad\u0131. </p><p>Ak\u0131ll\u0131 saatlere benzer \u015fekilde, ak\u0131ll\u0131 bir y\u00fcz\u00fck kalp at\u0131\u015f h\u0131z\u0131 gibi sa\u011fl\u0131k \u00f6l\u00e7\u00fcmlerini izlemek i\u00e7in \u00e7e\u015fitli sens\u00f6rlerle gelebilece\u011finin alt\u0131 \u00e7izildi.</p>"
    },
    {
        "title": "Hera, DART\u2019\u0131n asteroit enkaz\u0131n\u0131 ara\u015ft\u0131racak:  2 y\u0131l s\u00fcrecek yolculuk ba\u015flad\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/teknoloji/hera-dartin-asteroit-enkazini-arastiracak-2-yil-surecek-yolculuk-basladi,eWdNVqy1qUKOtaLZv2-GNg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mBkZpjhbNUGe2gEkbsXJ8A.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KwGEfhr67UabzBt1rkaDCg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qx-289HtkUy41SlCIAOpGw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/23RF1Lxp10iL9g0y1TXYMw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SqxIE-amzUu-fmMGM3RzZA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hYoMzV9fZU-ttu-9PEgbgQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Hera, DART\u2019\u0131n asteroit enkaz\u0131n\u0131 ara\u015ft\u0131racak:  2 y\u0131l s\u00fcrecek yolculuk ba\u015flad\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mBkZpjhbNUGe2gEkbsXJ8A.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Avrupa Uzay Ajans\u0131'n\u0131n (ESA) Hera uzay arac\u0131, NASA'n\u0131n DART g\u00f6revi kapsam\u0131nda asteroit enkaz\u0131n\u0131 ara\u015ft\u0131rmak i\u00e7in uzaya do\u011fru yola \u00e7\u0131kt\u0131. Hera, iki y\u0131l s\u00fcrecek bu yolculukta NASA'n\u0131n DART g\u00f6revinin sonu\u00e7lar\u0131n\u0131 ve asteroide \u00e7arpman\u0131n etkilerini inceleyecek.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KwGEfhr67UabzBt1rkaDCg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Avrupa Uzay Ajans\u0131'n\u0131n Hera uzay arac\u0131 d\u00fcn f\u0131rlat\u0131larak bir asteroit sapt\u0131rma tekni\u011finin ilk saha testinin yap\u0131laca\u011f\u0131 b\u00f6lgeye do\u011fru iki y\u0131l s\u00fcrecek yolculu\u011funa ba\u015flad\u0131.\nUzay arac\u0131 7 Ekim 2024 g\u00fcn\u00fc Florida Cape Canaveral'dan bir SpaceX Falcon 9 roketiyle f\u0131rlat\u0131ld\u0131.\nHera, NASA'n\u0131n \u00c7ift Asteroit Y\u00f6nlendirme Testi (DART) g\u00f6revinin sonu\u00e7lar\u0131n\u0131 inceleyecek.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qx-289HtkUy41SlCIAOpGw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Eyl\u00fcl 2022'de DART uzay arac\u0131 kas\u0131tl\u0131 olarak Dimorphos asteroid uydusuna \u00e7arpm\u0131\u015f ve ana asteroidi Didymos etraf\u0131ndaki y\u00f6r\u00fcngesini ba\u015far\u0131yla de\u011fi\u015ftirmi\u015fti.-\nBu test, do\u011fru ko\u015fullar alt\u0131nda kinetik \u00e7arpma tekni\u011finin bir asteroidi D\u00fcnya ile \u00e7arp\u0131\u015fmaktan sapt\u0131rmak i\u00e7in i\u015fe yarayabilece\u011fini kan\u0131tlam\u0131\u015ft\u0131.\nDART, uluslararas\u0131 Asteroid \u00c7arpma ve Sapt\u0131rma De\u011ferlendirmesi (AIDA) i\u015fbirli\u011finin ilk ad\u0131m\u0131yd\u0131 ve Hera ikinci ad\u0131md\u0131r.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/23RF1Lxp10iL9g0y1TXYMw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>AIDA'n\u0131n amac\u0131, D\u00fcnya ile \u00e7arp\u0131\u015fma rotas\u0131nda bir asteroitin ke\u015ffedildi\u011fi olas\u0131 bir gelecek senaryosuna haz\u0131rlanmak i\u00e7in asteroitlerin sapt\u0131r\u0131lmas\u0131 hakk\u0131nda daha fazla bilgi edinmektir.\nUzay ve yer tabanl\u0131 g\u00f6zlemevleri \u00e7arp\u0131\u015fmadan bu yana Didymos-Dimorphos sistemini incelemi\u015f olsa da, Hera'n\u0131n yak\u0131n \u00e7ekim \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 DART'\u0131n etkisini anlamam\u0131z\u0131 kolayla\u015ft\u0131racak.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SqxIE-amzUu-fmMGM3RzZA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Hera'n\u0131n Mart 2025'teki Mars u\u00e7u\u015fu da dahil olmak \u00fczere yolculu\u011fu iki y\u0131l s\u00fcrecek.\nHera 2026'n\u0131n sonlar\u0131nda ikili asteroit sistemine varacak ve Dimorphos'un y\u00f6r\u00fcngesine girerek uydunun DART'\u0131n \u00e7arpmas\u0131ndan nas\u0131l etkilendi\u011fini inceleyecek.\nHera proje bilimcisi Michael K\u00fcppers, \"Ama\u00e7lardan biri, \u00e7arpman\u0131n ne kadar etkili oldu\u011funu anlamak i\u00e7in ihtiyac\u0131m\u0131z olan Dimorphos'un k\u00fctlesini \u00f6l\u00e7mek. Bir di\u011fer hedef ise \u00e7arpman\u0131n bir krater mi olu\u015fturdu\u011funu yoksa t\u00fcm ay par\u00e7as\u0131n\u0131 deforme edecek kadar g\u00fc\u00e7l\u00fc m\u00fc oldu\u011funu belirlemek.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hYoMzV9fZU-ttu-9PEgbgQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>G\u00f6revin Dimorphos ve Didymos \u00fczerinde yapaca\u011f\u0131 incelemeler, bilim insanlar\u0131n\u0131n bir g\u00fcn D\u00fcnya'y\u0131 tehdit edebilecek olanlar da dahil olmak \u00fczere G\u00fcne\u015f Sistemi'ndeki asteroitleri daha iyi anlamalar\u0131na da yard\u0131mc\u0131 olacak.\nAyr\u0131ca, ikili bir asteroit sistemini incelemeyi ama\u00e7layan ilk g\u00f6rev olacak ve potansiyel olarak bu gibi \u00e7iftlerin nas\u0131l olu\u015ftu\u011funa dair i\u00e7g\u00f6r\u00fcleri ortaya \u00e7\u0131karacak.\nHedef asteroitlere vard\u0131ktan yakla\u015f\u0131k alt\u0131 hafta sonra Hera, y\u00fczeylerinin kimyasal yap\u0131s\u0131n\u0131 \u00f6l\u00e7mek ve alt y\u00fczeylerini ara\u015ft\u0131rmak i\u00e7in Dimorphos ve muhtemelen Didymos'a inmeye \u00e7al\u0131\u015facak.\u00a0\nHera, Dimorphos'a inmeye \u00e7al\u0131\u015farak benzer \u015fekilde \u00f6ng\u00f6r\u00fclemeyen bir deneyle g\u00f6revini sonland\u0131rabilir, ancak bu olas\u0131l\u0131k hala g\u00f6rev ekibi taraf\u0131ndan de\u011ferlendirilmektedir.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Bilim insanlar\u0131ndan 2 milyar y\u0131ll\u0131k ke\u015fif: Mars'ta ya\u015fama \u0131\u015f\u0131k tutabilir",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/teknoloji/bilim-insanlarindan-2-milyar-yillik-kesif-marsta-yasama-isik-tutabilir,KwmNXTj7gEOpVNoWWloDaw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/p1dxElNjpkiReSdrq0Kt3A.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Bilim insanlar\u0131ndan 2 milyar y\u0131ll\u0131k ke\u015fif: Mars'ta ya\u015fama \u0131\u015f\u0131k tutabilir\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/p1dxElNjpkiReSdrq0Kt3A.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar, 2 milyar y\u0131ll\u0131k bir kayan\u0131n i\u00e7erisinde canl\u0131 mikroplar bulundu\u011funu a\u00e7\u0131klad\u0131. Bu kayada bulunan mikroplar, Mars'ta ve di\u011fer gezegenlerde ya\u015fam bulgular\u0131n\u0131n ara\u015ft\u0131rmalar\u0131na \u0131\u015f\u0131k tutabilir.</p><p>Bilim insanlar\u0131,\u00a0D\u00fcnya'daki ya\u015fam\u0131n evrimi hakk\u0131nda bildiklerimizi ba\u015ftan yaz\u0131yor olabilir.</p><p><strong>Microbial Ecology dergisinde yay\u0131nlanan\u00a0\u00e7al\u0131\u015fmaya g\u00f6re,\u00a0</strong>ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar\u00a02 milyar y\u0131ll\u0131k bir kayan\u0131n i\u00e7inde canl\u0131 mikroplar ke\u015ffetti. </p><p>Bunun \u015fu ana kadar ke\u015ffedilen antik kaya i\u00e7inde bulunan canl\u0131 mikroplar\u0131n en eski \u00f6rne\u011fi oldu\u011fu aktar\u0131ld\u0131.</p><p><strong>\"HEYECAN VER\u0130C\u0130 B\u0130R KE\u015e\u0130F\"</strong></p><p>Tokyo \u00dcniversitesi Fen Bilimleri Enstit\u00fcs\u00fc'nde do\u00e7ent olan \u00e7al\u0131\u015fman\u0131n ba\u015f yazar\u0131 Yohey Suzuki yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, \"2 milyar y\u0131ll\u0131k kayalar\u0131n ya\u015fanabilir olup olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 bilmiyorduk. \u015eimdiye kadar, canl\u0131 mikroorganizmalar\u0131n bulundu\u011fu en eski jeolojik katman okyanus taban\u0131n\u0131n alt\u0131ndaki 100 milyon y\u0131ll\u0131k bir birikintiydi, bu y\u00fczden bu \u00e7ok heyecan verici bir ke\u015fif.\" diye konu\u015ftu.</p><p>Kaya bir anlamda zaman makinesi gibi. \u015eu anki bilimsel anlay\u0131\u015f\u0131m\u0131z, D\u00fcnya \u00fczerindeki en eski ya\u015fam\u0131n yakla\u015f\u0131k 3,5 milyar y\u0131l \u00f6nce ortaya \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 y\u00f6n\u00fcnde. Buna kar\u015f\u0131l\u0131k insanlar sadece birka\u00e7 y\u00fcz bin y\u0131ld\u0131r\u00a0varl\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcrmektedir.</p><p>Ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar\u0131n \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131nda belirttikleri gibi, ta\u015fa \u00f6zg\u00fc oldu\u011fu do\u011frulanan mikroplar\u0131n zaman i\u00e7inde inan\u0131lmaz derecede yava\u015f evrimle\u015fti\u011fi g\u00f6r\u00fcl\u00fcyor.</p><p>Bu da yeni ortaya \u00e7\u0131kar\u0131lan organizmalar\u0131n genetik yap\u0131s\u0131n\u0131n daha fazla incelenmesinin e\u015fi benzeri g\u00f6r\u00fclmemi\u015f bilgiler ortaya \u00e7\u0131karabilece\u011fi anlam\u0131na geliyor.</p><p><strong>\"D\u00dcNYA'DAK\u0130 ERKEN YA\u015eAMIN EVR\u0130M\u0130N\u0130 ANLAYAB\u0130L\u0130R\u0130Z\"</strong></p><p>Suzuki, \"Bunun gibi mikroplar\u0131n DNA ve genomlar\u0131n\u0131 inceleyerek, D\u00fcnya'daki \u00e7ok erken ya\u015fam\u0131n evrimini anlayabiliriz.\" dedi.</p><p><strong>MARS'TA VE D\u0130\u011eER GEZEGENLERDE YA\u015eAM BULGULARININ ARA\u015eTIRMALARINA I\u015eIK TUTAB\u0130L\u0130R</strong> </p><p><span>Uluslararas\u0131 bilim insanlar\u0131 koalisyonu, ta\u015f\u0131n mikrobiyal toplulu\u011funun daha fazla incelenmesinin di\u011fer gezegenlerdeki ya\u015famla ilgili devam eden ara\u015ft\u0131rmalar i\u00e7in de yans\u0131malar\u0131 olabilece\u011fine inan\u0131yor.</span> </p><p>NASA'n\u0131n Perseverance g\u00f6revinin temel ama\u00e7lar\u0131ndan biri Mars'tan fiziksel \u00f6rnekler almak.</p><p>\u00c7al\u0131\u015fman\u0131n yazarlar\u0131n\u0131n da belirtti\u011fi gibi, bu \u00f6rnekler muhtemelen az \u00f6nce k\u0131r\u0131larak a\u00e7\u0131lan D\u00fcnya ta\u015f\u0131yla benzer ya\u015fta olacak ve bu ke\u015ffi gezegenler aras\u0131 mikrobiyal bilim i\u00e7in bir test \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131na benzetecek.</p><p><strong>\"MARS'TAN GELEN \u00d6RNEKLERDE BULAB\u0130LECEKLER\u0130M\u0130Z \u0130\u00c7\u0130N HEYECANLANDIRIYOR\"</strong></p><p>Ayr\u0131ca Suzuki yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, \"D\u00fcnya'dan 2 milyar y\u0131l \u00f6ncesine ait \u00f6rneklerde mikrobiyal ya\u015fam bulmak ve bunlar\u0131n ger\u00e7ekli\u011fini do\u011fru bir \u015fekilde teyit edebilmek, \u015fimdi Mars'tan gelen \u00f6rneklerde bulabileceklerimiz i\u00e7in beni heyecanland\u0131r\u0131yor\" dedi.</p>"
    },
    {
        "title": "Startup, fintek ve teknoloji \u015firketlerinin ek vergi \u00f6demesi kesinle\u015fti",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/ntvpara/startup-fintek-ve-teknoloji-sirketlerinin-ek-vergi-odemesi-kesinlesti,n9SvtOooW0OySUoEQbxmjA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/h_Ne6OIT2EWQMt_z8lOO8g.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/D9a7Spap3k6K9yIU_u73iw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Startup, fintek ve teknoloji \u015firketlerinin ek vergi \u00f6demesi kesinle\u015fti\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/h_Ne6OIT2EWQMt_z8lOO8g.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Dan\u0131\u015ftay, giri\u015fimcilik ekosistemi ve teknoloji \u015firketlerinden al\u0131nan ek vergide ya\u015fanan tart\u0131\u015fmaya son noktay\u0131 koydu. Bu \u015firketlerin de emisyon primi kazanc\u0131 istisnas\u0131 \u00fczerinden ek vergiyi \u00f6demesi kesinle\u015fti. Maliye, kaybedece\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fc davay\u0131 kazand\u0131.\u00a0Yeminli Mali M\u00fc\u015favir Abdullah Tolu, ek vergi ile ilgili ayr\u0131nt\u0131lar\u0131 kaleme ald\u0131.</p><img alt=\"Yeminli Mali M\u00fc\u015favir Abdullah Tolu\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/D9a7Spap3k6K9yIU_u73iw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" />Bu karar\u0131n etkisi sadece startup, fintek ve teknoloji \u015firketleri ile s\u0131n\u0131rl\u0131 de\u011fil! Giri\u015fimcilik ekosistemi, giri\u015fim sermayesi yat\u0131r\u0131m fonlar\u0131 ve emisyon primini kullanarak sermaye art\u0131r\u0131m\u0131 yapan \u015firketleri de etkiliyor.\u00a0  <strong>EK VERG\u0130 D\u00dcZENLEMES\u0130 HANG\u0130 AMA\u00c7LA YAPILDI?</strong>  Ek vergi, Kahramanmara\u015f ve \u00e7evre illerdeki depremin olu\u015fturdu\u011fu olumsuz etkilerin giderilmesi, afetzede vatanda\u015flar\u0131m\u0131z\u0131n acil ihtiya\u00e7lar\u0131n\u0131n kar\u015f\u0131lanmas\u0131 ve b\u00f6lgenin yeniden in\u015fas\u0131na kaynak sa\u011flanmas\u0131 amac\u0131yla 2022 hesap d\u00f6nemine ili\u015fkin olmak \u00fczere bir defal\u0131\u011f\u0131na ihdas edildi (7440 say\u0131l\u0131 Kanun, Mad. 10/27). S\u00f6z konusu d\u00fczenleme 12 Mart 2023 tarihinden itibaren y\u00fcr\u00fcrl\u00fc\u011fe girdi.   <strong>DAVALARIN \u00d6NEML\u0130 B\u0130R KISMI EM\u0130SYON PR\u0130M\u0130YLE \u0130LG\u0130L\u0130!</strong>  Ek vergiye kar\u015f\u0131 tahmin edilenin \u00f6tesinde \u00e7ok say\u0131da dava a\u00e7\u0131ld\u0131. 1 milyon 69 bin 339 kurumlar vergisi m\u00fckellefinden 2022 hesap d\u00f6nemi kurumlar vergisi beyannamesinde istisna, indirim ve indirimli kurumlar vergisi matrah\u0131 beyan eden yakla\u015f\u0131k\u00a075 bin\u00a0kurumlar vergisi m\u00fckellefi ek vergi hesaplad\u0131! Bu m\u00fckelleflerin yakla\u015f\u0131k 45 bini,\u00a02022 hesap d\u00f6nemi kurumlar vergisi beyannamelerini ek vergi kaynakl\u0131 ihtirazi kay\u0131tla verdi, tamam\u0131na yak\u0131n k\u0131sm\u0131 da dava a\u00e7t\u0131! Bu davalar\u0131n \u00f6nemli bir k\u0131sm\u0131 emisyon primi kazan\u00e7 istisnas\u0131 ile ilgili.   <strong>ANAYASA MAHKEMES\u0130 EK VERG\u0130Y\u0130 ANAYASAYA AYKIRI BULMADI!</strong>  Anayasa Mahkemesi, Kahramanmara\u015f ve \u00e7evre illerdeki depremin olu\u015fturdu\u011fu olumsuz etkilerin giderilmesi, afetzede vatanda\u015flar\u0131m\u0131z\u0131n acil ihtiya\u00e7lar\u0131n\u0131n kar\u015f\u0131lanmas\u0131 ve b\u00f6lgenin yeniden in\u015fas\u0131na kaynak sa\u011flanmas\u0131 amac\u0131yla sadece 2022 hesap d\u00f6nemine ili\u015fkin olmak \u00fczere bir defal\u0131\u011f\u0131na 7440 say\u0131l\u0131 Kanun ile getirilen ek vergi d\u00fczenlemesini Anayasaya ayk\u0131r\u0131 bulmad\u0131!\u00a0(AYM\u2019nin 14.03.2024 tarihli ve E: 2023/169, Karar: 2024/82 say\u0131l\u0131 Karar\u0131, 19.04.2024 tarihli ve 32522 say\u0131l\u0131 Resmi Gazete).  <strong>MAHKEME KARARLARI M\u00dcKELLEFLER, DANI\u015eTAY YD KARARLARI \u0130SE MAL\u0130YE LEH\u0130NEYD\u0130!</strong>  3 Seri No.lu 7440 Say\u0131l\u0131 Kanun Genel Tebli\u011fi\u2019nin 5. Maddesinin 3. F\u0131kras\u0131n\u0131n (\u00e7) bendinde yer alan \u201cEmisyon Primi Kazanc\u0131 \u0130stisnas\u0131 (5520 say\u0131l\u0131 Kanun Madde 5/1-\u00e7)\u201d ibaresi ile 7. Maddesindeki 5 ve 9 no.lu \u00f6rneklerin iptali ve dava sonu\u00e7lan\u0131ncaya kadar y\u00fcr\u00fctmesinin (YD) durdurulmas\u0131 i\u00e7in Dan\u0131\u015ftay\u2019da \u00e7ok say\u0131da dava a\u00e7\u0131ld\u0131.  Bu davalara bakan Dan\u0131\u015ftay 3. Dairesi, davac\u0131lar\u0131n YD talebini reddetti, Dan\u0131\u015ftay VDDK ise, bu kararlara kar\u015f\u0131 yap\u0131lan itirazlar\u0131 reddetti. Buna kar\u015f\u0131l\u0131k, ilk derece mahkemeleri (vergi mahkemeleri ve istinaf) ise, emisyon primi kazanc\u0131 istisnas\u0131 \u00fczerinden ek vergi hesaplanmamas\u0131 gerekti\u011fi \u015feklinde karar verdiler.   Dan\u0131\u015ftay\u2019\u0131n esastan karar vermemesi, buna kar\u015f\u0131l\u0131k ilk derece mahkeme kararlar\u0131n\u0131n m\u00fckellefler lehine olmas\u0131, dava a\u00e7an \u015firketlerin kazanma umutlar\u0131n\u0131 olduk\u00e7a art\u0131rm\u0131\u015ft\u0131. Maliye ba\u015fta olmak \u00fczere dava a\u00e7an \u015firketler ve i\u015f d\u00fcnyas\u0131, bu davalar\u0131n sonucunu sab\u0131rs\u0131zl\u0131kla bekliyordu.   Dan\u0131\u015ftay son noktay\u0131 koydu: Emisyon primi kazan\u00e7 istisnas\u0131 \u00fczerinden de ek vergi \u00f6denecek!   Dan\u0131\u015ftay 3. Dairesi, Anayasa Mahkemesi\u2019nin yukar\u0131da belirtilen karar\u0131n\u0131 dikkate alarak, emisyon prim kazanc\u0131 istisnas\u0131na getirilen ek verginin anayasaya ayk\u0131r\u0131l\u0131k iddias\u0131n\u0131 ciddi bulmayarak, 3 Seri No.lu 7440 Say\u0131l\u0131 Kanun Genel Tebli\u011fi\u2019nin 5. Maddesinin 3. F\u0131kras\u0131n\u0131n (\u00e7) bendinde yer alan \u201cEmisyon Primi Kazanc\u0131 \u0130stisnas\u0131 (5520 say\u0131l\u0131 Kanun Madde 5/1-\u00e7)\u201d ibaresi ile 7. Maddesindeki 5 ve 9 no.lu \u00f6rneklerin iptali iddias\u0131yla a\u00e7\u0131lan davay\u0131 reddetti (Dan\u0131\u015ftay 3. Dairesi\u2019nin 13.05.2024 tarihli ve E.2023/3132, K.2024/2877 say\u0131l\u0131 Karar\u0131).  \u201cEmisyon primi kazan\u00e7 de\u011fil, yedek ak\u00e7e olup, do\u011frudan bir sermaye unsurudur.\u00a0 KVK\u2019da vergiden istisna tutulmam\u0131\u015f olsa dahi vergiye tabi tutulamayacak bir nakdi kaynakt\u0131r. Emisyon priminin kurumlar vergisinden istisna tutulan kazan\u00e7lar aras\u0131nda say\u0131lmas\u0131 y\u00f6n\u00fcndeki d\u00fczenleme, emisyon primine kazan\u00e7 niteli\u011fi kazand\u0131rmamaktad\u0131r. Ancak, 7440 say\u0131l\u0131 Kanunun 10. maddesinin (27) numaral\u0131 f\u0131kras\u0131nda a\u00e7\u0131k\u00e7a 2022 y\u0131l\u0131na ili\u015fkin kurumlar vergisi beyannamesinde g\u00f6sterilmek suretiyle, 5520 say\u0131l\u0131 Kanun ile di\u011fer kanunlarda yer alan d\u00fczenlemeler uyar\u0131nca kurum kazanc\u0131ndan indirim konusu yap\u0131lan istisna ve indirim tutarlar\u0131 \u00fczerinden, d\u00f6nem kazanc\u0131 ile ili\u015fkilendirilmeksizin %10 oran\u0131nda ek vergi hesaplanaca\u011f\u0131 belirtildi\u011finden ve 7440 say\u0131l\u0131 Kanun Genel Tebli\u011fi (Seri No:3)'nin 5. maddesinin (3) numaral\u0131 f\u0131kras\u0131nda 5520 say\u0131l\u0131 Kanunda istisna olarak say\u0131lm\u0131\u015f olan emisyon prim kazanc\u0131 da say\u0131ld\u0131\u011f\u0131ndan,\u00a0 Tebli\u011fin Kanuna ayk\u0131r\u0131l\u0131\u011f\u0131ndan s\u00f6z edilemez.\u201d (Dan\u0131\u015ftay 3. Dairesi\u2019nin 29.04.2024 tarihli ve E.2023/3128, K.2024/2430 say\u0131l\u0131 Karar\u0131).  <strong>BU KARAR EM\u0130SYON PR\u0130M\u0130 EK VERG\u0130S\u0130NE DAVA A\u00c7ANLARIN T\u00dcM UMUTLARINI YOK ETT\u0130!</strong>  Dan\u0131\u015ftay 3. Dairesi taraf\u0131ndan verilen bu karar, 2022 hesap d\u00f6nemi kurumlar vergisi beyannamesinde beyan ettikleri emisyon primi kazanc\u0131 istisnas\u0131 \u00fczerinden ek vergi \u00f6deyip dava a\u00e7an \u015firketlerin t\u00fcm umutlar\u0131n\u0131 yok etti! \u00c7\u00fcnk\u00fc, bu dava, \u201cana dava\u201d olarak kabul ediliyordu.   <strong>MAL\u0130YE KAYBETMEY\u0130 BEKLED\u0130\u011e\u0130 DAVAYI KAZANDI!</strong>  Maliye, emisyon primi kazanc\u0131 \u00fczerinden ek vergi al\u0131nmas\u0131yla ilgili davalar\u0131 kaybedece\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyordu. Bu konuda ilk derece mahkemeleri ve istinaf daireleri taraf\u0131ndan verilen kararlar da Maliye\u2019nin moralini olduk\u00e7a bozmu\u015ftu. Ancak, olay Dan\u0131\u015ftay\u2019da tam tersine d\u00f6nd\u00fc, Maliye kaybedece\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fc Tebli\u011f iptal davas\u0131n\u0131 kazand\u0131. Bu karar, bu konuda a\u00e7\u0131lan ve yarg\u0131lamas\u0131 devam eden di\u011fer davalara da emsal te\u015fkil edecek.   Ayr\u0131ca, bu kararla beraber kapsama giren \u015firketlerin ek vergi beyanlar\u0131 kontrol edilecek, ek vergiyi eksik hesaplayan ya da hi\u00e7 hesaplamayanlarla ilgili gerekli yasal i\u015flemler yap\u0131lacak."
    },
    {
        "title": "Discord kapat\u0131lacak m\u0131, yasakland\u0131 m\u0131? Bakan Uralo\u011flu'ndan \"Discord'a eri\u015fim engeli\" a\u00e7\u0131klamas\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/turkiye/discord-kapatilacak-mi-bakan-uraloglundan-discorda-erisim-engeli-aciklamasi,uMUTdfP2G0e35yUxBm4oug",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/W6fAmR0fYEa9EdFhlwxw8Q.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3qqEkTS_60iUNuKJWMt0PA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Y-1pEaGPRUaNn1oCJGgwQA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lxK4dQN0oUalbZh2vaA0zg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/BYv-98xkfEuLc84ZdUm0tQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/98JdbF0LqU2VAfEl1DEFjA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Discord kapat\u0131lacak m\u0131, yasakland\u0131 m\u0131? Bakan Uralo\u011flu'ndan \" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/W6fAmR0fYEa9EdFhlwxw8Q.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Discord kapat\u0131lacak m\u0131? Sorusunun yan\u0131t\u0131, mesajla\u015fma ve sosyal medya uygulamas\u0131 Discord kullan\u0131c\u0131s\u0131 bir\u00e7ok ki\u015finin g\u00fcndeminde yer al\u0131yor. \u00c7ocuklara y\u00f6nelik \u015fantaj, pedofili, cinsel istismar gibi iddialarla g\u00fcndeme gelen Discord'a y\u00f6nelik, kapatma ve eri\u015fim engeli gelip gelmeyece\u011fi merak ediliyor. Ula\u015ft\u0131rma ve Altyap\u0131 Bakan\u0131 Abdulkadir Uralo\u011flu konuyla ilgili a\u00e7\u0131klamada bulundu. Peki, Discord kapat\u0131lacak m\u0131?</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3qqEkTS_60iUNuKJWMt0PA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Mesajla\u015fma ve sosyal medya uygulamas\u0131 Discord'un kapat\u0131l\u0131p kat\u0131lmayaca\u011f\u0131yla ilgili g\u00fcndemden son haberler yak\u0131ndan takip ediliyor. \u00c7ocuklara y\u00f6nelik tehidt, \u015fantaj ve pedofili gibi iddialarla \u00f6n plana \u00e7\u0131kan Discord'un son durumu merak ediliyor. Peki, Discord kapat\u0131lacak m\u0131?</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Y-1pEaGPRUaNn1oCJGgwQA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ula\u015ft\u0131rma ve Altyap\u0131 Bakan\u0131 Abdulkadir Uralo\u011flu, mesajla\u015fma ve sosyal medya uygulamas\u0131 Discord'a ili\u015fkin tart\u0131\u015fmalar\u0131 de\u011ferlendirerek, \"Yasak\u00e7\u0131 zihniyetle de\u011fil de gereklerini yerine getirerek eri\u015fim engeli getirme noktas\u0131n\u0131 isti\u015fare ediyoruz, hen\u00fcz verilmi\u015f bir karar yok.\" dediBuna g\u00f6re; Discord'a y\u00f6nelik yap\u0131lacak i\u015fti\u015farelerin ard\u0131ndan uygulama ile ilgili son karar verilecek.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lxK4dQN0oUalbZh2vaA0zg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Uralo\u011flu, AJet'in, \u0130stanbul Sabiha G\u00f6k\u00e7en Havaliman\u0131'ndan Bosna Hersek'in Tuzla kentine yapt\u0131\u011f\u0131 ilk u\u00e7u\u015fta, AA muhabirine, son g\u00fcnlerde gen\u00e7lere ve \u00e7ocuklara y\u00f6nelik \u015fantaj, pedofili, cinsel istismar gibi iddialarla g\u00fcndeme gelen mesajla\u015fma ve sosyal medya uygulamas\u0131 Discord'a y\u00f6nelik de\u011ferlendirmede bulundu.Konuya ili\u015fkin, \u0130\u00e7i\u015fleri, Adalet ile Aile ve Sosyal Hizmetler bakanl\u0131klar\u0131yla hafta sonu toplant\u0131 yapt\u0131klar\u0131na i\u015faret eden Uralo\u011flu, \"Yasak\u00e7\u0131 olmak istemiyoruz ancak gen\u00e7leri korumak i\u00e7in her t\u00fcrl\u00fc yetkiyi kullanmaktan \u00e7ekinmeyiz. Yasak\u00e7\u0131 zihniyetle de\u011fil de gereklerini yerine getirerek eri\u015fim engeli getirme noktas\u0131n\u0131 isti\u015fare ediyoruz, hen\u00fcz verilmi\u015f bir karar yok.\" diye konu\u015ftu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/BYv-98xkfEuLc84ZdUm0tQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Anne ve babalara da \u00e7a\u011fr\u0131da bulunan Uralo\u011flu, \"\u00c7ocuklar\u0131m\u0131z\u0131n internet kullan\u0131m\u0131nda ailelere b\u00fcy\u00fck g\u00f6revler d\u00fc\u015f\u00fcyor. \u00c7ocuklar\u0131m\u0131z\u0131n girdi\u011fi internet siteleri ve sosyal medya platformlar\u0131n\u0131 yak\u0131ndan takip etsinler. \u00c7ocuklar\u0131m\u0131z\u0131 istismar etmek isteyen, zihinlerini kar\u0131\u015ft\u0131rmak isteyen k\u00f6t\u00fc niyetli ki\u015filer olacakt\u0131r. Ailelerimiz, \u00e7ocuklar\u0131yla daha fazla zaman ge\u00e7irsinler.\" ifadesini kulland\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/98JdbF0LqU2VAfEl1DEFjA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130\u00e7i\u015fleri Bakan\u0131 Ali Yerlikaya, bir \u00e7ocu\u011fun Discord\u2019da tehdit edilip zorbal\u0131\u011fa maruz kaland\u0131\u011f\u0131 iddialar\u0131yla ilgili a\u00e7\u0131klamada bulunmu\u015f ve g\u00fcndem olan videonun \u2018kurgu\u2019 oldu\u011funu duyurmu\u015ftu.Bakan Yerlikaya'n\u0131n a\u00e7\u0131klamas\u0131 \u015fu \u015fekildeydi;\"Siber Daire Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131m\u0131z bir k\u0131z \u00e7ocu\u011funun sosyal medyadaki \u2018Bir Program\u2019 \u00fczerinden tehdit edildi\u011fine dair payla\u015f\u0131lan videodaki g\u00f6r\u00fcnt\u00fcleri incelemi\u015ftir.Yap\u0131lan incelemede videonun kurgu oldu\u011fu belirlenmi\u015ftir.\u0130zmir Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ekiplerimiz, E.N.B. adl\u0131 \u00e7ocu\u011fu adresinde muhafaza alt\u0131na al\u0131nm\u0131\u015ft\u0131r. \u0130fade i\u015flemleri psikolog e\u015fli\u011finde cumhuriyet savc\u0131s\u0131 taraf\u0131ndan ger\u00e7ekle\u015ftirilecektir.E.N.B. adl\u0131 \u00e7ocu\u011fun \u2018tehdit ve \u015fantaja maruz kald\u0131\u011f\u0131\u2019 s\u00f6zde g\u00f6r\u00fcnt\u00fcleri \u2018halk\u0131 yan\u0131lt\u0131c\u0131 \u015fekilde internet \u00fczerinden yay\u0131nlayan ve dezenformasyon\u2019 yapan T.D. adl\u0131 18 ya\u015f\u0131ndaki \u015fah\u0131s ise Ankara Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ekiplerimiz taraf\u0131ndan g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nm\u0131\u015ft\u0131r.\"</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Bilim d\u00fcnyas\u0131n\u0131 \u015fa\u015f\u0131rtan ke\u015fif: D\u00fcnyan\u0131n en eski mikroplar\u0131 bulundu!",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/teknoloji/bilim-dunyasini-sasirtan-kesif-dunyanin-en-eski-mikroplari-bulundu,BnkDjQTo7EiDH1GOPeyR-g",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/n_4ZdHS26EOTTZAr6EFFpw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5JRRVKEhBEqLRGuFitkOpg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qr1rsdo-4US30tE416i4GA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vcMRbyVPnkyAO1Db6Jy0AQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/skta1NtrjUmsrkdwpn74iQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KpkFhgTKcEiQVk7I2oRZiA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Bilim d\u00fcnyas\u0131n\u0131 \u015fa\u015f\u0131rtan ke\u015fif: D\u00fcnyan\u0131n en eski mikroplar\u0131 bulundu!\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/n_4ZdHS26EOTTZAr6EFFpw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Bilim insanlar\u0131, G\u00fcney Afrika\u2019daki 2 milyar y\u0131ll\u0131k bir kayada, d\u00fcnya \u00fczerindeki en ya\u015fl\u0131 mikroplar\u0131 ke\u015ffetti. Uzmanlar bu bulu\u015fun, yaln\u0131zca D\u00fcnya\u2019n\u0131n ya\u015fam tarihini ayd\u0131nlatmakla kalmay\u0131p, ayn\u0131 zamanda Mars\u2019taki potansiyel ya\u015fam formlar\u0131n\u0131n ge\u00e7mi\u015fine dair de yeni bilgiler sunma potansiyeline sahip oldu\u011funu belirtti.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5JRRVKEhBEqLRGuFitkOpg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Yap\u0131lan yeni bir ara\u015ft\u0131rma, d\u00fcnyan\u0131n en eski mikroplar\u0131n\u0131 ortaya \u00e7\u0131kard\u0131. 2 milyar y\u0131ll\u0131k kayada bulunan mikroplar, yaln\u0131zca D\u00fcnya'n\u0131n de\u011fil, Mars'\u0131n da ge\u00e7mi\u015fine \u0131\u015f\u0131k tutabilir.Yery\u00fcz\u00fcn\u00fcn derinliklerinde, mikroplar\u0131n uzun s\u00fcre hayatta kalabilece\u011fi \u00f6zel ortamlar olu\u015fabiliyor. Bu organizmalar, milyonlarca y\u0131l boyunca varl\u0131klar\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcrebiliyor. Yeni ara\u015ft\u0131rma, G\u00fcney Afrika\u2019daki Bushveld Magmatik Kompleksi\u2019nde ger\u00e7ekle\u015ftirilirken, burada daha \u00f6nce tespit edilen mikroplardan neredeyse 1,9 milyar y\u0131l daha ya\u015fl\u0131 \u00f6rnekler bulundu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qr1rsdo-4US30tE416i4GA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bushveld Magmatik Kompleksi, yakla\u015f\u0131k 2 milyar y\u0131l \u00f6nce magman\u0131n yava\u015f\u00e7a so\u011fumas\u0131yla olu\u015fmu\u015f bir b\u00f6lgedir. \u0130rlanda b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcndeki bu alan, d\u00fcnyan\u0131n en zengin maden yataklar\u0131ndan baz\u0131lar\u0131na ev sahipli\u011fi yaparken, k\u00fcresel platinin yakla\u015f\u0131k y\u00fczde 70\u2019inin de buradan \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131\u011f\u0131 biliniyor.\u00a0Uzmanlar b\u00f6lgenin tarihsel olarak b\u00fcy\u00fck \u00f6l\u00e7\u00fcde de\u011fi\u015fmeden kalm\u0131\u015f olmas\u0131n\u0131n, \u00e7ok eski mikroplar\u0131n ya\u015famas\u0131 i\u00e7in elveri\u015fli bir ortam sundu\u011funu belirtti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vcMRbyVPnkyAO1Db6Jy0AQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ara\u015ft\u0131rma ekibi mikroplar\u0131, yerin 15 metre alt\u0131nda, 30 santimetre uzunlu\u011fundaki 2 milyar y\u0131ll\u0131k kayada ke\u015ffetti. \u00c7al\u0131\u015fma, Microbial Ecology adl\u0131 hakemli dergide 2 Ekim\u2019de yay\u0131mland\u0131.\nEkip, mikroplar\u0131n uzun y\u0131llar boyunca kayada ya\u015fad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve sondaj s\u0131ras\u0131nda y\u00fczeye \u00e7\u0131kmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 tespit etmek i\u00e7in \u00e7e\u015fitli g\u00f6r\u00fcnt\u00fcleme teknikleri kulland\u0131.\u00a0 Protein i\u00e7eri\u011fini inceleyen ekip, organizmalar\u0131n canl\u0131 oldu\u011funu do\u011frulad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/skta1NtrjUmsrkdwpn74iQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Tokyo \u00dcniversitesi\u2019nden Yohey Suzuki, \u00e7al\u0131\u015fman\u0131n bulgular\u0131n\u0131n heyecan verici oldu\u011funu belirterek, \u201c2 milyar y\u0131ll\u0131k kayalar\u0131n ya\u015fama elveri\u015fli olup olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 bilmiyorduk. Bu, \u015fu ana kadar ke\u015ffedilen en eski canl\u0131 mikroorganizmalardan biri,\u201d dedi.\nDaha \u00f6nceki ara\u015ft\u0131rmalarda, en eski mikroplar\u0131n bulundu\u011fu katman\u0131n okyanus taban\u0131n\u0131n alt\u0131ndaki 100 milyon y\u0131ll\u0131k tortularda oldu\u011fu biliniyordu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KpkFhgTKcEiQVk7I2oRZiA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar, bu bulgular\u0131 daha derinlemesine inceleyerek, D\u00fcnya\u2019daki ya\u015fam\u0131n k\u00f6kenleri hakk\u0131nda daha kapsaml\u0131 bilgi edinmeyi umuyor.\nAyr\u0131ca, NASA\u2019n\u0131n Perseverance arac\u0131n\u0131n Mars\u2019tan, bu yeni ke\u015ffedilen kayaya yak\u0131n ya\u015flarda \u00f6rnekler getirmeye haz\u0131rland\u0131\u011f\u0131 bilgisinin de heyecan verici oldu\u011funu vurgulad\u0131.\nSuzuki, \u201cD\u00fcnya\u2019daki 2 milyar y\u0131l \u00f6ncesine ait \u00f6rneklerde mikrobiyal ya\u015fam\u0131 bulmak, Mars\u2019tan gelen \u00f6rneklerde bulabileceklerimiz a\u00e7\u0131s\u0131ndan b\u00fcy\u00fck bir heyecan kayna\u011f\u0131,\u201d ifadelerini kulland\u0131.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Bakan Kac\u0131r: Bu milletin iradesi sars\u0131lmaz, bile\u011fi b\u00fck\u00fclmez",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/teknoloji/bakan-kacir-bu-milletin-iradesi-sarsilmaz-bilegi-bukulmez,cYDjM4w7m0KmJvj9VZMY2w",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/eJ6wMqBd8UW-f5se_-xfWQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Bakan Kac\u0131r: Bu milletin iradesi sars\u0131lmaz, bile\u011fi b\u00fck\u00fclmez\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/eJ6wMqBd8UW-f5se_-xfWQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Sanayi ve Teknoloji Bakan\u0131 Mehmet Fatih Kac\u0131r, Adana\u2019da bu y\u0131l 7\u2019ncisi ger\u00e7ekle\u015ftirilen TEKNOFEST\u2019nin kapan\u0131\u015f g\u00fcn\u00fcnde yapt\u0131\u011f\u0131 konu\u015fmada, \u201cB\u00fct\u00fcn d\u00fcnya g\u00f6rd\u00fc ki T\u00fcrk milletinin iradesi sars\u0131lmaz. Allah\u2019\u0131n izniyle bu milletin bile\u011fi b\u00fck\u00fclmez\u201d dedi.</p><p>T\u00fcrkiye Teknoloji Tak\u0131m\u0131 Vakf\u0131 (T3 Vakf\u0131) ile Sanayi ve Teknoloji Bakanl\u0131\u011f\u0131 ana y\u00fcr\u00fct\u00fcc\u00fcl\u00fc\u011f\u00fcnde bu y\u0131l 7'ncisi Adana'da d\u00fczenlenen TEKNOFEST, kamu kurulu\u015flar\u0131, teknoloji devleri, \u00fcniversiteler, Demir\u00f6ren Medya Grubu\u2019nun da aralar\u0131nda oldu\u011fu 128 kurumun kat\u0131l\u0131m\u0131yla 2 Ekim'de kap\u0131lar\u0131n\u0131 a\u00e7t\u0131. Adana \u015eakirpa\u015fa Havaliman\u0131'nda d\u00fczenlenen TEKNOFEST, 5\u2019inci ve son g\u00fcn\u00fcnde de b\u00fcy\u00fck ilgi g\u00f6rd\u00fc.</p><p>Ziyaret\u00e7iler, alandaki son model u\u00e7ak, helikopter ve bir\u00e7ok arac\u0131 inceleyip, hat\u0131ra foto\u011fraf\u0131 \u00e7ektirdi. Festivalde akrobasi g\u00f6sterilerinden ileri teknoloji sim\u00fclasyonlar\u0131na, bilimsel at\u00f6lyeler ve sergilere kadar her ya\u015ftan kat\u0131l\u0131mc\u0131 i\u00e7in etkinlik program\u0131 yer ald\u0131.</p><p>Ziyaret\u00e7iler, T\u00fcrk Y\u0131ld\u0131zlar\u0131, SOLOT\u00dcRK, H\u00dcRKU\u015e, H\u00dcRJET, Bayraktar Ak\u0131nc\u0131, Bayraktar TB3, Jandarma \u00c7elik Kanatlar, ATAK helikopteri ve paramotorlar\u0131n g\u00f6ky\u00fcz\u00fcndeki g\u00f6sterilerini takip etti. Adana \u015eakirpa\u015fa Havaliman\u0131 semalar\u0131nda u\u00e7an T\u00fcrk Y\u0131ld\u0131zlar\u0131 ile SOLOT\u00dcRK, u\u00e7u\u015f g\u00f6sterileri de b\u00fcy\u00fck ilgi g\u00f6rd\u00fc.</p><p>Ayr\u0131ca festival ana sahnesinde ise 'Rafadan Tayfa Teknolojik Tayfa' ve 'H\u00dcRKU\u015e-G\u00d6KBEY M\u00fczikali' etkinli\u011fi d\u00fczenlendi. Kat\u0131l\u0131mc\u0131lar ayr\u0131ca g\u00fcn boyunca 'G\u00fcne\u015f G\u00f6zlemi', 'Planetaryum', 'Uzay Temal\u0131 \u00c7ocuk Park\u0131', 'Sim\u00fclasyon Deneyim Alanlar\u0131', 'Kara ve Hava Ara\u00e7lar\u0131 Sergisi', 'Hareketli Kara Ara\u00e7lar\u0131 Sergisi', 'S\u0131cak Hava Balonu', 'Bigg \u00c7ad\u0131r\u0131', 'T\u00fcrkiye'nin \u0130nsanl\u0131 \u0130lk Uzay Misyonu \u00c7ad\u0131r\u0131' ve 'Pedall\u0131 U\u00e7u\u015f Etkinli\u011fi' gibi \u00e7ok say\u0131da etkinli\u011fe kat\u0131l\u0131p, \u00e7e\u015fitli deneyimler ya\u015fad\u0131.  <strong>SEL\u00c7UK BAYRAKTAR: HAYALLER\u0130N\u0130ZLE, HEYECANINIZLA GEL\u0130N</strong>  Kapan\u0131\u015f ve \u00f6d\u00fcl t\u00f6reninde konu\u015fan TEKNOFEST Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan\u0131 Sel\u00e7uk Bayraktar, \u201cDaha merhametli, daha adil, daha h\u00fcr bir d\u00fcnyay\u0131 sizler, g\u00fcne\u015f y\u00fczl\u00fc T\u00fcrk gen\u00e7leri in\u015fa edecek. Gen\u00e7 karde\u015flerime, sizlere \u00e7a\u011fr\u0131m\u0131 bir kez daha tekrarl\u0131yorum. Hayallerinizle, heyecan\u0131n\u0131zla gelin. Akl\u0131n\u0131zla, fikrinizle gelin. \u00d6zg\u00fcrce gelin. Ele\u015ftiri ve itirazlar\u0131n\u0131zla gelin. Y\u00fcre\u011finizin s\u0131cakl\u0131\u011f\u0131yla, sevgiyle gelin. Memleket a\u015fk\u0131n\u0131zla gelin. Bu gen\u00e7lik hareketine bir omuz verin. Gelin el ele tutu\u015fal\u0131m. Gelin, d\u00fcnyay\u0131 de\u011fi\u015ftirelim. Gelecek sizsiniz, siz geleceksiniz\u201d dedi.  <strong>BAKAN KACIR: BU M\u0130LLET\u0130N \u0130RADES\u0130 SARSILMAZ, B\u0130LE\u011e\u0130 B\u00dcK\u00dcLMEZ</strong>  Sanayi ve Teknoloji Bakan\u0131 Fatih Mehmet Kac\u0131r ise \u201cB\u00fct\u00fcn d\u00fcnya g\u00f6rd\u00fc ki T\u00fcrk milletinin iradesi sars\u0131lmaz. Allah\u2019\u0131n izniyle bu milletin bile\u011fi b\u00fck\u00fclmez. M\u00fcreffeh yar\u0131nlar\u0131m\u0131za giden yolda bir an bile kurmayacak, duraksamayaca\u011f\u0131z. Milli teknoloji hamlesine bir seferberlik ruhu ile sahip \u00e7\u0131kaca\u011f\u0131z. Ate\u015f \u00e7emberine d\u00f6nm\u00fc\u015f bir co\u011frafyada \u00fclkemizi huzur ve istikrar adas\u0131na d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcren kazan\u0131mlar\u0131m\u0131zdan asla vazge\u00e7meyece\u011fiz. D\u00fcnyay\u0131 yeniden adaletle, merhametle bizler bulu\u015fturaca\u011f\u0131z. Bu duygularla TEKNOFEST yar\u0131\u015fmalar\u0131na kat\u0131lan, milli teknoloji hamlesi kahraman\u0131 gen\u00e7 karde\u015flerimizi y\u00fcrekten kutluyorum\u201d diye konu\u015ftu.</p>"
    },
    {
        "title": "Elon Musk'\u0131n milyon dolarlar\u0131 Brezilya'da kayboldu",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/teknoloji/elon-muskin-milyon-dolarlari-brezilyada-kayboldu,clOIYn94bkCgj_wYmJ2eMA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/bVdSRqRg5k6UxfAWa6BiLg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Elon Musk'\u0131n milyon dolarlar\u0131 Brezilya'da kayboldu\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/bVdSRqRg5k6UxfAWa6BiLg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Elon Musk'\u0131n sahibi oldu\u011fu sosyal medya devlerinden X (Twitter) Brezilya'da ald\u0131\u011f\u0131 cezalar sonras\u0131 yeniden faaliyete ba\u015flamak i\u00e7in para cezas\u0131n\u0131 \u00f6demesi gerekiyordu. Avukatlar \u00f6demeyi yapt\u0131lar ancak mahkeme, \u00f6demenin yanl\u0131\u015f bankaya yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.</p><p>Elon Musk'\u0131n platformu X, Brezilya'da ald\u0131\u011f\u0131 cezalar\u0131n ard\u0131ndan yeniden faaliyete ge\u00e7mek i\u00e7in verdi\u011fi ceza \u00f6deme m\u00fccadelesinde ilgin\u00e7 bir engelle kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131.  Eski ad\u0131yla Twitter olan X, nefret s\u00f6ylemi denetimine y\u00f6nelik kararlara uymamas\u0131 ve kanunen gerekli olmas\u0131na ra\u011fmen \u00fclkede yasal bir temsilcisi bulundurmamas\u0131 gerek\u00e7esiyle en g\u00f6zde pazarlar\u0131ndan biri olan Brezilya'da a\u011fustos ay\u0131n\u0131n sonundan bu yana kullan\u0131lam\u0131yor.</p><p>X, ge\u00e7ti\u011fimiz cuma g\u00fcn\u00fc Brezilya'da hizmetlerinin yeniden ba\u015flat\u0131lmas\u0131 i\u00e7in yeni bir talepte bulunarak, t\u00fcm para cezalar\u0131n\u0131 \u00f6dedi\u011fini s\u00f6yledi.  <strong>CEZA YANLI\u015e BANKAYA \u00d6DEND\u0130</strong> </p><p>Brezilya mahkemesi X\u2019in para cezas\u0131n\u0131 farkl\u0131 bir bankaya \u00f6dedi\u011fi a\u00e7\u0131klad\u0131.\u00a0</p><p>X'in Brezilya'da hizmetlerine devam etmesine izin verilip verilmeyece\u011fine ili\u015fkin karar ertelendi. \u015eirketin avukatlar\u0131 ise cezan\u0131n do\u011fru bir \u015fekilde \u00f6dendi\u011fini iddia etti.  Y\u00fcksek Mahkeme Yarg\u0131c\u0131 Alexandre de Moraes, talebe yan\u0131t olarak \u00f6demenin do\u011fru bankaya aktar\u0131lmas\u0131n\u0131 talep etti.</p><strong>CEZA 5\u00a0M\u0130LYON DOLARIN \u00dcZER\u0130NDE</strong>  Brezilya ba\u015fsavc\u0131s\u0131, X'in Brezilya'daki hukuk ekibinin \u00fclkede platformun yeniden faaliyete ge\u00e7irilmesi i\u00e7in son talepleri hakk\u0131nda g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcn\u00fc bildirece\u011fi belirtildi.  Alexandre de Moraes\u2019in karar\u0131 sonras\u0131nda, X'in avukatlar\u0131, \u015firketin cezalar\u0131 yanl\u0131\u015f hesaba \u00f6dedi\u011fi iddias\u0131n\u0131 reddederek ve yasa\u011f\u0131n kald\u0131r\u0131lmas\u0131 i\u00e7in ba\u015fsavc\u0131ya dan\u0131\u015f\u0131lmas\u0131na gerek g\u00f6rmediklerini belirtti.  Brezilya'da faaliyetlerine devam etmek i\u00e7in mahkemeden tekrar izin istedi.  \u015eirket, son haftalarda, soru\u015fturma alt\u0131ndaki baz\u0131 hesaplar\u0131 bloke etmek de dahil olmak \u00fczere en y\u00fcksek mahkemenin emirlerini uygulam\u0131\u015f, sonra da 26 Eyl\u00fcl'de mahkemeden Brezilya'da hizmete devam etmek i\u00e7in izin istemi\u015fti.  Moraes, X'e cezan\u0131n kald\u0131r\u0131lmas\u0131 i\u00e7in 5 milyon dolar\u0131n biraz \u00fczerinde bekleyen para cezas\u0131n\u0131 \u00f6demesi gerekti\u011fini belirtmi\u015fti. Reuters, cuma g\u00fcn\u00fc X'in avukatlar\u0131n\u0131n Y\u00fcksek Mahkeme'ye \u015firketin 28,6 milyon real (5,24 milyon\u00a0dolar) para cezas\u0131 \u00f6dedi\u011fini g\u00f6steren belgeyi g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc bildirdi."
    },
    {
        "title": "Discord uygulamas\u0131 istismar iddialar\u0131yla g\u00fcndem oldu: Discord nedir? Discord nas\u0131l silinir?",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/teknoloji/discord-uygulamasi-istismar-iddialariyla-gundem-oldu-discord-nedir-discord-nasil-silinir,6bqIp-Li7kaiCpyeD0s0Hw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/p83pOiLCTEyu-YsI22KLSg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ybOHqGAmJEqO97HzNzSJlg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ebUmlwhUVkibiFhnT7y41w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/dYBPyRVR-kqHmgXx1gA0BQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/a4uh5JX9KEevZlKmT4RiWg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Discord uygulamas\u0131 istismar iddialar\u0131yla g\u00fcndem oldu: Discord nedir? Discord nas\u0131l silinir?\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/p83pOiLCTEyu-YsI22KLSg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Discord uygulamas\u0131 istismar iddialar\u0131yla g\u00fcndem oldu. Bir ileti\u015fim uygulamas\u0131 olan Discord'da k\u00fc\u00e7\u00fck k\u0131zlar\u0131 \u015fantaj, cinsel istismar ve tehdit yoluyla tuza\u011fa d\u00fc\u015f\u00fcren bir\u00e7ok grup oldu\u011fu iddia edildi. S\u00f6z konusu gruplara \u00fcye olan ki\u015filerin, \u00e7e\u015fitli sosyal medya platformlar\u0131nda kullan\u0131c\u0131 adlar\u0131n\u0131n ba\u015f\u0131na \"901\"ekleyerek birbirlerine ula\u015ft\u0131klar\u0131 iddia ediliyor. Peki, Discord nedir, ne i\u00e7in kullan\u0131l\u0131r? Discord hesabu nas\u0131l silinir?</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ybOHqGAmJEqO97HzNzSJlg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Discord, kullan\u0131c\u0131lar\u0131n metin, ses ve g\u00f6r\u00fcnt\u00fcl\u00fc ileti\u015fim kurmas\u0131n\u0131 sa\u011flayan bir sosyal platformdur. Ba\u015flang\u0131\u00e7ta oyun topluluklar\u0131 i\u00e7in tasarlanm\u0131\u015f olsa da, zamanla farkl\u0131 ilgi alanlar\u0131na sahip gruplar\u0131n ve topluluklar\u0131n bir araya gelmesi i\u00e7in de pop\u00fcler hale gelmi\u015ftir. Kullan\u0131c\u0131lar sunucular olu\u015fturabilir, kanallar a\u00e7abilir ve di\u011fer \u00fcyelerle sohbet edebilirler. Ayr\u0131ca, botlar ve entegrasyonlarla deneyimlerini \u00f6zelle\u015ftirebilirler. Discord, arkada\u015flarla oyun oynarken veya tart\u0131\u015fmalara kat\u0131l\u0131rken etkile\u015fimde bulunmak i\u00e7in yayg\u0131n bir \u015fekilde kullan\u0131l\u0131r.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ebUmlwhUVkibiFhnT7y41w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Discord, \u00e7e\u015fitli ama\u00e7larla kullan\u0131lan \u00e7ok y\u00f6nl\u00fc bir ileti\u015fim platformudur. \u0130\u015fte ba\u015fl\u0131ca kullan\u0131m alanlar\u0131:Oyun \u0130leti\u015fimi: Oyuncular, oyun oynarken arkada\u015flar\u0131yla sesli veya metinli sohbet edebilir. Oyun i\u00e7i stratejiler hakk\u0131nda anl\u0131k ileti\u015fim kurmak i\u00e7in idealdir.Topluluk Olu\u015fturma: Farkl\u0131 ilgi alanlar\u0131na sahip gruplar, topluluklar olu\u015fturabilir ve tart\u0131\u015fmalar yapabilir. Hobi gruplar\u0131, sanat topluluklar\u0131, kitap kul\u00fcpleri gibi pek \u00e7ok se\u00e7enek mevcut.Etkinlik D\u00fczenleme: Discord, etkinlikler, oyun geceleri veya izleme partileri gibi organizasyonlar i\u00e7in kullan\u0131labilir. Botlar sayesinde etkinlikleri y\u00f6netmek de kolayd\u0131r.E\u011fitim ve \u00d6\u011frenme: \u00d6\u011frenciler ve \u00f6\u011fretmenler, dersler ve \u00e7al\u0131\u015fma gruplar\u0131 olu\u015fturabilir. Kendi ders i\u00e7eriklerini payla\u015fmak veya tart\u0131\u015fmak i\u00e7in kullanabilirler.Geli\u015ftirici ve Yaz\u0131l\u0131m Topluluklar\u0131: Yaz\u0131l\u0131mc\u0131lar ve geli\u015ftiriciler, projeleri hakk\u0131nda tart\u0131\u015fmak, kod payla\u015fmak veya i\u015fbirli\u011fi yapmak i\u00e7in Discord'u kullan\u0131r.Arkada\u015flarla Sosyalle\u015fme: Kullan\u0131c\u0131lar, arkada\u015flar\u0131yla veya yeni insanlarla tan\u0131\u015farak sosyal etkile\u015fimde bulunabilir.Medya Payla\u015f\u0131m\u0131: Kullan\u0131c\u0131lar, m\u00fczik, videolar ve di\u011fer i\u00e7erikleri payla\u015farak birlikte izleyebilir veya dinleyebilirler.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/dYBPyRVR-kqHmgXx1gA0BQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Discord uygulamas\u0131n\u0131n istismar\u0131, kullan\u0131c\u0131lar\u0131n g\u00fcvenli\u011fini tehdit eden baz\u0131 k\u00f6t\u00fc niyetli davran\u0131\u015flar\u0131 i\u00e7erebilir. Bu t\u00fcr istismarlar aras\u0131nda \u015funlar yer alabilir:Sosyal M\u00fchendislik: Doland\u0131r\u0131c\u0131lar, kullan\u0131c\u0131lar\u0131n ki\u015fisel bilgilerini veya hesaplar\u0131n\u0131 ele ge\u00e7irmek i\u00e7in sahte kimlikler veya teklifler kullanabilir.Spam ve Rahats\u0131z Edici Mesajlar: Kullan\u0131c\u0131lar, rahats\u0131z edici veya istenmeyen mesajlar alabilir. Bu t\u00fcr spam, genellikle botlar taraf\u0131ndan g\u00f6nderilir.Zarar Verici Yaz\u0131l\u0131mlar: K\u00f6t\u00fc niyetli kullan\u0131c\u0131lar, zararl\u0131 yaz\u0131l\u0131mlar\u0131 payla\u015farak di\u011fer kullan\u0131c\u0131lar\u0131n cihazlar\u0131na zarar vermeye \u00e7al\u0131\u015fabilir.Taciz ve Bullying: Kullan\u0131c\u0131lar, di\u011ferlerini rahats\u0131z edebilir veya zorbal\u0131k yapabilir. Bu, metin, sesli veya g\u00f6r\u00fcnt\u00fcl\u00fc ileti\u015fim arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla ger\u00e7ekle\u015febilir.Hesap Ele Ge\u00e7irme: G\u00fcvenlik a\u00e7\u0131klar\u0131ndan yararlanarak veya kullan\u0131c\u0131lar\u0131n \u015fifrelerini tahmin ederek hesaplar\u0131n ele ge\u00e7irilmesi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/a4uh5JX9KEevZlKmT4RiWg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Discord hesab\u0131n\u0131z\u0131 silmek i\u00e7in \u015fu ad\u0131mlar\u0131 izleyebilirsiniz:Discord'a Giri\u015f Yap\u0131n: Bilgisayar veya mobil cihaz\u0131n\u0131zda Discord uygulamas\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131n veya web taray\u0131c\u0131s\u0131 \u00fczerinden Discord'a giri\u015f yap\u0131n.Ayarlar: Sa\u011f alt k\u00f6\u015fedeki profil simgesine t\u0131klayarak ayarlar men\u00fcs\u00fcn\u00fc a\u00e7\u0131n.Hesap Sekmesi: Sol taraftaki men\u00fcden \"Hesap\" sekmesine t\u0131klay\u0131n.Hesab\u0131 Sil: Sayfan\u0131n en alt\u0131nda \"Hesab\u0131 Sil\" se\u00e7ene\u011fini bulun. Bu se\u00e7ene\u011fe t\u0131klad\u0131\u011f\u0131n\u0131zda, hesab\u0131n\u0131z\u0131 silmek i\u00e7in onay vermeniz istenecektir.Onay: Hesab\u0131n\u0131z\u0131 silmek istedi\u011finizi onaylamak i\u00e7in gerekli ad\u0131mlar\u0131 takip edin. E\u011fer iki a\u015famal\u0131 do\u011frulama kullan\u0131yorsan\u0131z, onay kodunu girmeniz gerekebilir.Tamamla: Onay verdikten sonra, hesab\u0131n\u0131z silinecektir. Bu i\u015flem geri al\u0131namaz, bu y\u00fczden emin olun.E\u011fer bir sunucuda y\u00f6neticiyseniz, hesab\u0131n\u0131z\u0131 silmeden \u00f6nce sunucu sahipli\u011fini ba\u015fka birine devretmeniz gerekebilir.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "GTA 6 ne zaman \u00e7\u0131kacak, tarih belli oldu mu? Oyunseverlerin g\u00f6z\u00fc o tarihte",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/teknoloji/gta-6-ne-zaman-cikacak-tarih-belli-oldu-mu-oyunseverlerin-gozu-o-tarihte,SYaGSzN3xke7RXK0-OgxsA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Jc2D6xisr0CRzPSvbwgIXQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kx0t7ok6JEqzetyvJMJjJw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"GTA 6 ne zaman \u00e7\u0131kacak, tarih belli oldu mu? Oyunseverlerin g\u00f6z\u00fc o tarihte\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Jc2D6xisr0CRzPSvbwgIXQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Grand Theft Auto (GTA) 6 \u00e7\u0131k\u0131\u015f tarihi t\u00fcm oyunseverler taraf\u0131ndan merakla bekleniyor. Her oyununda farkl\u0131 bir karakteri \u00f6nplana \u00e7\u0131karan GTA'n\u0131n 6. serisinde ise bug\u00fcne kadarki en b\u00fcy\u00fck haritaya sahip olmas\u0131 ve son grafik teknolojilerinin kullan\u0131lmas\u0131 bekleniyor. Peki, GTA 6 ne zaman \u00e7\u0131kacak, tarih belli oldu mu?</p>GTA 6'n\u0131n ne zaman \u00e7\u0131kaca\u011f\u0131yla ilgili tarih ara\u015ft\u0131rmalar\u0131 s\u00fcrmeye devam ediyor. Her serisiyle oyunseverlere adeta bilgisayarlar\u0131n ba\u015f\u0131na ba\u011flayan GTA'n\u0131n 6. serisi i\u00e7in geri say\u0131m ba\u015flad\u0131. \u0130\u015fte GTA 6 \u00e7\u0131k\u0131\u015f tarihiyle ilgili son bilgiler.  <strong>GTA 6 NE ZAMAN \u00c7IKACAK?</strong>  T\u00fcm oyunseverler taraf\u0131ndan sab\u0131rs\u0131zl\u0131kla beklenen GTA 6'n\u0131n \u00e7\u0131k\u0131\u015f tarihiyle ilgili s\u00f6ylentiler yay\u0131l\u0131yor.  GTA 6'n\u0131n 2025'in son \u00e7eyre\u011finde yani ekim, kas\u0131m ya da aral\u0131k aylar\u0131nda raflardaki yerini alaca\u011f\u0131 tahmin ediliyor.<img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kx0t7ok6JEqzetyvJMJjJw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><strong>T\u00dcM ZAMANLARIN EN B\u00dcY\u00dcK HAR\u0130TASI</strong>  \u015eu ana kadarki GTA serilerinin en b\u00fcy\u00fck haritas\u0131na sahip olmas\u0131 beklenen oyunda, son d\u00f6nemlerde ortaya \u00e7\u0131kan grafik teknolojilerinin de kullan\u0131lmas\u0131 bekleniyor.  <strong>PC VERS\u0130YONU DAHA SONRA MI \u00c7IKACAK?</strong>  Rockstar Games'in oyunu, PlayStation 5 ve Xbox Series X/S i\u00e7in 2025 y\u0131l\u0131n\u0131n sonbahar d\u00f6neminde piyasaya s\u00fcrece\u011fi ve PC versiyonunun ise daha sonra \u00e7\u0131kaca\u011f\u0131 iddia ediliyor."
    },
    {
        "title": "Instagram 14 ya\u015f\u0131nda",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/teknoloji/instagram-14-yasinda,O5aY018cUk-tbG28vHh3Mg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/FsozBg0mMEGC3JAIBlckIQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/eNwL5vQAzE-o0YtJswdkxA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/sx3mCTy8dUul_JXT0Z_jzw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/145YeHgXS0eSPWv8aYqAUA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yi2chDJ7RkaCOJ9WvT6I-g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-gvXCDOQFkmyANQvbvCFEA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Arsyng8ov0OQ65QCMHc5Tg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/PgUSbYZJY0WKnaNnHeEb8A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/29oRsJh5_UCRWThXNdudqw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/9QsyGkO_mE6lQHKiNVAcDA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Bn_omAEDzEGD-1eXtnFcoQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/r0eV2ivLPUudFwkQm2Y9kg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7evY0C7feEKxikPNlDRCpA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/e7A1_tc7wUWhL_-hgkactA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Instagram 14 ya\u015f\u0131nda\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/FsozBg0mMEGC3JAIBlckIQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Ayl\u0131k aktif kullan\u0131c\u0131 say\u0131s\u0131 2 milyara ula\u015fan pop\u00fcler sosyal medya platformu Instagram, 14 y\u0131l hayat\u0131m\u0131za girdi. Instagram, T\u00fcrkiye'de kullan\u0131c\u0131lar\u0131n en \u00e7ok tercih etti\u011fi uygulamalar aras\u0131nda yer al\u0131yor. D\u00fcnyan\u0131n en konu\u015fulan uygulamalar\u0131 aras\u0131nda yer alan Instagram'\u0131n marka de\u011ferinin 70 milyar dolar oldu\u011fu hesaplan\u0131yor.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/eNwL5vQAzE-o0YtJswdkxA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>6 Ekim 2010 y\u0131l\u0131nda kurulan Instagram, d\u00fcnyan\u0131n en \u00e7ok kullan\u0131lan sosyal medya platformlar\u0131 aras\u0131nda bulunuyor.\nD\u00fcnyadaki ayl\u0131k aktif kullan\u0131c\u0131 say\u0131s\u0131 2 milyar\u0131 a\u015fan platform, 9 \u015eubat'ta hayata ge\u00e7irdi\u011fi bir dizi \u00f6zellikle tepkilerin oda\u011f\u0131na yerle\u015fti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/sx3mCTy8dUul_JXT0Z_jzw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Platformun herhangi bir bilgilendirme yapmadan getirdi\u011fi \"siyasi i\u00e7erikleri k\u0131s\u0131tla\" \u00f6zelli\u011finin, kullan\u0131c\u0131lar\u0131n iste\u011fi d\u0131\u015f\u0131nda etkinle\u015ftirilmesi tart\u0131\u015fmalara yol a\u00e7t\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/145YeHgXS0eSPWv8aYqAUA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bu \u00f6zelli\u011fin, ABD se\u00e7imleri i\u00e7in ya da Filistin'e destek ve bilgilendirme payla\u015f\u0131mlar\u0131na eri\u015fimi azaltmaya y\u00f6nelik getirildi\u011fi belirtiliyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yi2chDJ7RkaCOJ9WvT6I-g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Instagram, T\u00fcrkiye'de de d\u00f6nem d\u00f6nem tart\u0131\u015fmalar\u0131n oda\u011f\u0131na yerle\u015fti. Bilgi Teknolojileri ve \u0130leti\u015fim Kurumu, 2 A\u011fustos'ta katalog su\u00e7lar \u00e7er\u00e7evesindeki politikalar\u0131ndan dolay\u0131 sosyal medya platformuna eri\u015fim engeli getirdi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-gvXCDOQFkmyANQvbvCFEA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Instagram, \u015firket yetkilileriyle y\u00fcr\u00fct\u00fclen g\u00f6r\u00fc\u015fmeler sonucunda, katalog su\u00e7lara ili\u015fkin taleplerin kar\u015f\u0131lanaca\u011f\u0131 ve kullan\u0131c\u0131lara getirilen sans\u00fcr konusunda ortak \u00e7al\u0131\u015fma s\u00f6z\u00fc verilmesi \u00fczerine 10 A\u011fustos'ta yeniden eri\u015fime a\u00e7\u0131ld\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Arsyng8ov0OQ65QCMHc5Tg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Rekabet Kurulu da 2022 y\u0131l\u0131nda \u00e7at\u0131 \u015firket Meta'ya, Facebook, Instagram ve WhatsApp hizmetlerinden toplad\u0131\u011f\u0131 verileri birle\u015ftirerek sosyal a\u011f hizmetleri ile \u00e7evrim i\u00e7i g\u00f6r\u00fcnt\u00fcl\u00fc reklamc\u0131l\u0131k pazarlar\u0131ndaki rakiplerinin faaliyetlerini zorla\u015ft\u0131rd\u0131\u011f\u0131 ve pazara giri\u015f engeli yaratt\u0131\u011f\u0131 gerek\u00e7eleriyle 346 milyon lira idari para cezas\u0131 kesti.\nSoru\u015fturma sonunda \u015firkete bu ihlalini gidermesi i\u00e7in s\u00fcre tan\u0131n\u0131rken, endi\u015feleri giderecek nitelikteki uyum tedbirleri sunulana kadar \u015firkete her g\u00fcn i\u00e7in idari para cezas\u0131 uyguland\u0131.\n\u015eirket taraf\u0131ndan bu y\u0131l Kurula sunulan uyum tedbirleri yeterli g\u00f6r\u00fcl\u00fcrken, firmaya soru\u015fturma ve uyum s\u00fcrecinde kesilen toplam ceza 898 milyon liray\u0131 buldu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/PgUSbYZJY0WKnaNnHeEb8A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Instagram, d\u00fcnya genelinde de \u00e7e\u015fitli davalarla kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya kald\u0131. Uygulaman\u0131n \u00e7at\u0131 \u015firketi META farkl\u0131 \u00fclkelerde soru\u015fturmalar ge\u00e7irirken, son olarak ABD'de 13 ya\u015f\u0131nda bir k\u0131z \u00e7ocu\u011fu ad\u0131na uygulama \u00f6zelliklerinin \"ba\u011f\u0131ml\u0131l\u0131k yaratt\u0131\u011f\u0131\" gerek\u00e7esiyle 5 milyar dolarl\u0131k dava a\u00e7\u0131ld\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/29oRsJh5_UCRWThXNdudqw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>ABD'de 41 eyalet ve Columbia B\u00f6lgesi de ge\u00e7en y\u0131l ortak giri\u015fimle \u015firketin \"sosyal medyan\u0131n ba\u011f\u0131ml\u0131l\u0131k yapan do\u011fas\u0131n\u0131\" kullanarak gen\u00e7lerin ve \u00e7ocuklar\u0131n ruh sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131 tehlikeye att\u0131\u011f\u0131 gerek\u00e7esiyle dava s\u00fcreci ba\u015flatt\u0131.\nMeta'ya 27 Eyl\u00fcl'de de kullan\u0131c\u0131 \u015fifrelerini mevzuata uygun koruyamad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in \u0130rlanda Veri Koruma Komisyonu taraf\u0131ndan 91 milyon avro ceza verildi.\nBu s\u00fcrecin ard\u0131ndan Instagram, \u00e7ocuk ve gen\u00e7lerin platformu kullan\u0131m\u0131n\u0131 k\u0131s\u0131tlayan ve g\u00fcvenlik tedbirleri i\u00e7eren \"Gen\u00e7 Hesaplar\u0131\" uygulamas\u0131n\u0131n ba\u015flayaca\u011f\u0131n\u0131 duyurdu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/9QsyGkO_mE6lQHKiNVAcDA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Instagram, 6 Ekim 2010'da Mike Krieger ve Kevin Systrom taraf\u0131ndan kuruldu. Uygulama ilk g\u00fcnde 25 bin kullan\u0131c\u0131 taraf\u0131ndan indirildi ve 3 aydan k\u0131sa s\u00fcre i\u00e7erisinde 1 milyon kullan\u0131c\u0131ya ula\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Bn_omAEDzEGD-1eXtnFcoQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Foto\u011fraf ve video payla\u015f\u0131m platformu, 2012 y\u0131l\u0131nda Apple taraf\u0131ndan \"y\u0131l\u0131n uygulamas\u0131\" se\u00e7ilirken ayn\u0131 y\u0131l uygulaman\u0131n Android versiyonu yay\u0131mland\u0131.\nInstagram, kurulu\u015fundan 18 ay sonra yakla\u015f\u0131k 1 milyar dolar de\u011ferle Facebook taraf\u0131ndan sat\u0131n al\u0131nd\u0131.\nUygulamada 2013'te reklam sponsorlu foto\u011fraf ve video payla\u015f\u0131m s\u00fcreci ba\u015flarken, 2016 y\u0131l\u0131nda reklam gelirleri 3 milyar dolara ula\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/r0eV2ivLPUudFwkQm2Y9kg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Instagram'\u0131n marka de\u011ferinin 70 milyar dolar oldu\u011fu hesaplan\u0131yor.\nABD'de Nasdaq endeksinde i\u015flem g\u00f6ren Meta'n\u0131n piyasa de\u011feri ise 1,4 trilyon dolar\u0131n \u00fczerinde bulunuyor.\nSon y\u0131llarda reklam de\u011feriyle de \u00f6ne \u00e7\u0131kan Instagram'\u0131n sadece 2023'\u00fcn ilk yar\u0131s\u0131nda, moda, ya\u015fam tarz\u0131 ve g\u00fczellik markalar\u0131 i\u00e7in 16,9 milyar dolarl\u0131k medya etki de\u011feri olu\u015fturdu\u011fu tahmin ediliyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7evY0C7feEKxikPNlDRCpA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Instagram'\u0131n takip\u00e7i ve be\u011feni rekorlar\u0131n\u0131 ise d\u00fcnyaca \u00fcnl\u00fc futbol y\u0131ld\u0131zlar\u0131 elinde tutuyor.\nLionel Messi'nin D\u00fcnya Kupas\u0131 finalinin ard\u0131ndan kupayla payla\u015ft\u0131\u011f\u0131 foto\u011fraf 75,1 milyon ile en \u00e7ok be\u011feniye sahip payla\u015f\u0131m olurken, Christiano Ronaldo 639 milyon kullan\u0131c\u0131yla en \u00e7ok takip\u00e7iye sahip hesap olarak biliniyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/e7A1_tc7wUWhL_-hgkactA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Instagram, T\u00fcrkiye'de de kullan\u0131c\u0131lar\u0131n en \u00e7ok tercih etti\u011fi uygulamalar aras\u0131nda yer al\u0131yor.\nT\u00fcrkiye \u0130statistik Kurumu'nun Hanehalk\u0131 Bili\u015fim Teknolojileri Kullan\u0131m Ara\u015ft\u0131rmas\u0131'n\u0131n 2024 sonu\u00e7lar\u0131na g\u00f6re, bireylerin en fazla kulland\u0131klar\u0131 sosyal medya ve mesajla\u015fma uygulamalar\u0131 y\u00fczde 86,2 ile WhatsApp, y\u00fczde 71,3 ile YouTube ve y\u00fczde 65,4 ile Instagram olarak s\u0131raland\u0131.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "TEKNOFEST'te \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc g\u00fcn: Etkinlikler devam ediyor",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/turkiye/teknofestte-ucuncu-gun-etkinlikler-devam-ediyor,aWnQqR8zM02uUa1Yv_I3dQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6ztH2C17VkO1i9H1W4CAHA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/bLXk8HDsakSGhpffuU4JEw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/HpCp0f27nkWFFx58aT-eRw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tLRehRHPrkyuAhS899SikQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/CRCpc2Oa4ECdqFDziKnA9w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hwn2-zQKDkO6r-yEIsayZw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/cdvs-pClXEGlVQxhV5tJHA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4IJUG1FVhUyrbGovDQHmEg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/k4_cP-VdCUKrayShR6WSdw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/QivV8Hp8XU6ckTB8V_rfEA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/bievTHiDqUmym0yxKd9uzg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SCWw_JOMrUOafh5-5070iw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RIe2CLkSKUmyzJsommRI-A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/es-z1ljuuEm_APP3ElV5cg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Ar24cyE8C0qnEW6ompeeoA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/iFqsMF9vLUehoTO1_Attrw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Px8-tyEus0C_JRe2bglK0g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"TEKNOFEST'te \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc g\u00fcn: Etkinlikler devam ediyor\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6ztH2C17VkO1i9H1W4CAHA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Adana'da d\u00fczenlenen Havac\u0131l\u0131k, Uzay ve Teknoloji Festivali'nin (TEKNOFEST), d\u00f6rd\u00fcnc\u00fc g\u00fcn\u00fcnde akrobasi g\u00f6sterilerinden, ileri teknoloji sim\u00fclasyonlar\u0131na kadar \u00e7ok say\u0131da etkinlik yap\u0131lacak.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/bLXk8HDsakSGhpffuU4JEw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>T\u00fcrkiye Teknoloji Tak\u0131m\u0131 Vakf\u0131 ile Sanayi ve Teknoloji Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n ana y\u00fcr\u00fct\u00fcc\u00fcl\u00fc\u011f\u00fcnde d\u00fczenlenen TEKNOFEST, Adana Havaliman\u0131'nda s\u00fcr\u00fcyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/HpCp0f27nkWFFx58aT-eRw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Festivalin d\u00f6rd\u00fcnc\u00fc g\u00fcn\u00fcnde, akrobasi g\u00f6sterilerinden ileri teknoloji sim\u00fclasyonlar\u0131na, bilimsel at\u00f6lyeler ve sergilere kadar her ya\u015ftan kat\u0131l\u0131mc\u0131 i\u00e7in etkinlik program\u0131 yer alacak.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tLRehRHPrkyuAhS899SikQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ziyaret\u00e7iler, d\u00fcn oldu\u011fu gibi bug\u00fcn de T\u00fcrk Y\u0131ld\u0131zlar\u0131, SOLOT\u00dcRK, H\u00dcRKU\u015e, H\u00dcRJET, Bayraktar Ak\u0131nc\u0131, Bayraktar TB3, Jandarma \u00c7elik Kanatlar, atak helikopteri ve paramotorlar\u0131n g\u00f6ky\u00fcz\u00fcndeki g\u00f6sterisini takip edebilecek.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/CRCpc2Oa4ECdqFDziKnA9w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>TEKNOFEST 2024'te olu\u015fturulan \"K\u00f6klerden Gelece\u011fe: TEKNOFEST Dijital Evren\" deneyim alan\u0131, kat\u0131l\u0131mc\u0131lar\u0131 Anadolu'dan \u00e7\u0131kan bilim insanlar\u0131n\u0131n izinde dijital yolculu\u011fa g\u00f6t\u00fcrecek.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hwn2-zQKDkO6r-yEIsayZw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kat\u0131l\u0131mc\u0131lar, \"Zaferin \u0130zinde: \u00c7anakkale Dijital Deneyim Alan\u0131\"nda Mehmet\u00e7i\u011fin \u00c7anakkale cephesindeki zorlu m\u00fccadelesini sim\u00fclasyonda ya\u015fayacak, \"TEKNOFEST Zaman T\u00fcneli\"nde de organizasyonun tarihini ke\u015ffedecek.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/cdvs-pClXEGlVQxhV5tJHA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Festival ana sahnesinde, \"Rafadan Tayfa Teknolojik Tayfa\" ve \"H\u00dcRKU\u015e-G\u00d6KBEY M\u00fczikali\" etkinli\u011fi d\u00fczenlenecek.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4IJUG1FVhUyrbGovDQHmEg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00c7ocuk sahnesinde de \"Bilim G\u00f6sterisi\", \"Rafadan Tayfa Teknolojik Tayfa\", \"H\u00dcRKU\u015e-G\u00d6KBEY M\u00fczikali\" etkinlikleri ile \u00f6d\u00fcll\u00fc bilgi yar\u0131\u015fmalar\u0131 yap\u0131lacak.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/k4_cP-VdCUKrayShR6WSdw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kat\u0131l\u0131mc\u0131lar g\u00fcn boyunca \"G\u00fcne\u015f G\u00f6zlemi\", \"Planetaryum\", \"Uzay Temal\u0131 \u00c7ocuk Park\u0131\", \"Sim\u00fclasyon Deneyim Alanlar\u0131\", \"Kara ve Hava Ara\u00e7lar\u0131 Sergisi\", \"Hareketli Kara Ara\u00e7lar\u0131 Sergisi\", \"S\u0131cak Hava Balonu\", \"Bigg \u00c7ad\u0131r\u0131\", \"T\u00fcrkiye'nin \u0130nsanl\u0131 \u0130lk Uzay Misyonu \u00c7ad\u0131r\u0131\" ve \"Pedall\u0131 U\u00e7u\u015f Etkinli\u011fi\"ni deneyimleyebilecek.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/QivV8Hp8XU6ckTB8V_rfEA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Festival heyecan\u0131na ortak olmak isteyen ziyaret\u00e7iler, kay\u0131tlar\u0131n\u0131 TEKNOFEST internet sitesi ve mobil uygulama \u00fczerinden yapabiliyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/bievTHiDqUmym0yxKd9uzg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SCWw_JOMrUOafh5-5070iw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RIe2CLkSKUmyzJsommRI-A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/es-z1ljuuEm_APP3ElV5cg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Ar24cyE8C0qnEW6ompeeoA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/iFqsMF9vLUehoTO1_Attrw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Px8-tyEus0C_JRe2bglK0g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Google'dan yapay zeka d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm\u00fc: Yeni \u00f6zellikler ve de\u011fi\u015fiklikler neler?",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/teknoloji/googledan-yapay-zeka-donusumu-yeni-ozellikler-ve-degisiklikler-neler,8YcwqbtaPkm7c5qkY0XcHw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZtaBR7HTJEmeraNadjxNdA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Google'dan yapay zeka d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm\u00fc: Yeni \u00f6zellikler ve de\u011fi\u015fiklikler neler?\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZtaBR7HTJEmeraNadjxNdA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Google, arama motoruna daha fazla yapay zeka entegre etmek amac\u0131yla \u00f6nemli de\u011fi\u015fiklikler yap\u0131yor. Art\u0131k kullan\u0131c\u0131lar, videolarla arama yapabilecek, resimlerle arama s\u0131ras\u0131nda sesli soru sorabilecek ve \u015fark\u0131lar\u0131 tan\u0131mlayabilecek. \u015eirket, arama sonu\u00e7lar\u0131n\u0131 yeniden d\u00fczenlerken, yapay zeka deste\u011fi ile yeni al\u0131\u015fveri\u015f yollar\u0131 da ekleyecek.</p><p>Google, arama motoruna daha fazla yapay zeka eklemek i\u00e7in \u015fimdiye kadarki en b\u00fcy\u00fck de\u011fi\u015fikliklerinden baz\u0131lar\u0131n\u0131 yapmaya haz\u0131rlan\u0131yor.\u00a0</p><p>\u015eirket art\u0131k ki\u015filerin videolarla arama yapmas\u0131na, resimlerle arama yaparken sesli soru sormas\u0131na ve \u015fark\u0131lar\u0131 tan\u0131mlamas\u0131na izin verecek. \u015eirket ayr\u0131ca arama sonu\u00e7lar\u0131n\u0131 yeniden d\u00fczenleyecek, yeni al\u0131\u015fveri\u015f yollar\u0131 ekleyecek ve bu s\u00fcre\u00e7te yapay zeka deste\u011fi kullanacak.</p><p>Ge\u00e7ti\u011fimiz aylarda tan\u0131t\u0131lan \"Yapay Zeka Genel Bak\u0131\u015f\" \u00f6zelli\u011fi de revize edilecek. Bu \u00f6zellik, kullan\u0131c\u0131lar\u0131n sorular\u0131n\u0131 yan\u0131tlamas\u0131 beklenirken baz\u0131 sorunlar ya\u015fanm\u0131\u015ft\u0131. Art\u0131k daha fazla ba\u011flam sa\u011flamak amac\u0131yla, internet sayfalar\u0131na ba\u011flant\u0131lar eklenmesi planlan\u0131yor.</p><p><strong>YAPAY ZEKA ARA\u00c7LARI B\u0130R ARADA!\u00a0</strong>  Google, Search Labs program\u0131nda video kayd\u0131 yaparken soru sorma yetene\u011fi sunarak, yapay zeka ara\u00e7lar\u0131n\u0131 bir arada kullanmay\u0131 hedefliyor. Yapay zeka, videoyu ve soruyu bir araya getirerek daha anlaml\u0131 yan\u0131tlar \u00fcretmeyi ama\u00e7l\u0131yor.  Bu g\u00fcncellemeler, kullan\u0131c\u0131lar\u0131n ilgisini canl\u0131 tutmak ve yeni kullan\u0131c\u0131lar \u00e7ekmek i\u00e7in teknoloji devleri aras\u0131ndaki s\u00fcregelen rekabetin bir par\u00e7as\u0131 olarak de\u011ferlendiriliyor.\u00a0\u00c7ar\u015famba g\u00fcn\u00fc, \u00fcretici yapay zeka sohbet robotu ChatGPT'nin arkas\u0131ndaki firma OpenAI, en son finansman turunda 6,6 milyar ABD dolar\u0131 (\u015fimdiye kadarki en y\u00fckse\u011fi) toplad\u0131\u011f\u0131n\u0131 do\u011frulad\u0131\u00a0ve \u015firkete 150 milyar dolardan fazla de\u011fer bi\u00e7ti, bu da yapay zeka etraf\u0131ndaki \u00e7\u0131lg\u0131nl\u0131\u011f\u0131n s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcn i\u015fareti.</p><p><strong>K\u0130\u015e\u0130YE \u00d6ZEL SONU\u00c7LAR\u00a0</strong></p><p>Mobil cihazlarda yemek tarifleri ve ilham\u0131yla ilgili aramalarda ba\u015flayarak, yeni yapay zeka destekli arama sonu\u00e7lar\u0131 sayfalar\u0131 da \u00f6ncelikle ABD'de kullan\u0131ma sunulacak. Kullan\u0131c\u0131lar, sadece kendilerine \u00f6zel d\u00fczenlenmi\u015f sonu\u00e7larla zengin bir deneyim ya\u015fayacak.</p><p>Google, Yapay Zeka Genel Bak\u0131\u015f'taki yeni de\u011fi\u015fikliklerin, destekleyici internet sitelerine olan trafi\u011fi art\u0131rd\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6zlemledi. Ancak baz\u0131 ele\u015ftirmenler, bu \u00f6zelliklerin yay\u0131nc\u0131lar ve reklamverenler \u00fczerindeki olumsuz etkilerine dikkat \u00e7ekiyor. Google, ba\u011flant\u0131lar\u0131n eklenmesinin kullan\u0131c\u0131lar\u0131n ilgisini \u00e7eken sitelere daha kolay ula\u015fmas\u0131n\u0131 sa\u011flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtiyor.  Ayr\u0131ca, Google Arama'y\u0131 kullanan i\u015fletmelere yard\u0131mc\u0131 olmak amac\u0131yla, ABD'de mobil cihazlarda Yapay Zeka Genel Bak\u0131\u015f i\u00e7inde reklamlar sunulaca\u011f\u0131 da duyuruldu.</p>"
    },
    {
        "title": "Elektrikli hava taksisi New York'ta g\u00f6r\u00fcc\u00fcye \u00e7\u0131kt\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/teknoloji/elektrikli-hava-taksisi-new-yorkta-gorucuye-cikti,TN9oo-pE9kyKIQGurvppZQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jEDbeLbGiESYrytjGDf6Xg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OJ9f_1X5yUKm1ktrMRvMdw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KhVG5YWe7ki1GoznIsd2jw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/__U8kWLX5ka3msqweUtrKw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/N8TzLJ-wKU25S3X0MrxU7g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ibN00zKb9E6XOVO9zsW-hQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4HiVOigyGk6tiUURFZRYhQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/j7i8sWZk50OGpDDwMXOtrg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jR75QK_PcUmhtMSKO1N28w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Elektrikli hava taksisi New York'ta g\u00f6r\u00fcc\u00fcye \u00e7\u0131kt\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jEDbeLbGiESYrytjGDf6Xg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Kaliforniya merkezli Joby Aviation firmas\u0131n\u0131n, Japon otomobil devi Toyota'dan ald\u0131\u011f\u0131 894 milyon dolarl\u0131k yat\u0131r\u0131m deste\u011fiyle \u00fcretti\u011fi elektrikli hava taksisi, New York'taki g\u00f6r\u00fcc\u00fcye \u00e7\u0131kt\u0131.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OJ9f_1X5yUKm1ktrMRvMdw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>ABD Federal Havac\u0131l\u0131k \u0130daresi'nden u\u00e7u\u015f izni s\u00fcreci tamamlanmad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in ABD'de hen\u00fcz u\u00e7amayan hava taksisinin \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki y\u0131l Dubai'de u\u00e7u\u015flara ba\u015flamas\u0131 planlan\u0131yor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KhVG5YWe7ki1GoznIsd2jw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Toyota, Joby Aviation'\u0131n elektrikli hava taksisi projesine Ekim 2024'te 500 milyon dolar daha yat\u0131r\u0131m yapaca\u011f\u0131n\u0131 duyurdu. Bu yat\u0131r\u0131m, hava taksilerinin ticari \u00fcretime ge\u00e7i\u015fini h\u0131zland\u0131rmay\u0131 ve sertifikasyon s\u00fcre\u00e7lerini desteklemeyi ama\u00e7l\u0131yor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/__U8kWLX5ka3msqweUtrKw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Joby'nin hava taksisi, Delta ve Uber ortakl\u0131\u011f\u0131yla New York\u2019taki Grand Central Terminali\u2019nde halka tan\u0131t\u0131ld\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/N8TzLJ-wKU25S3X0MrxU7g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ancak ABD'de u\u00e7u\u015f yapabilmesi i\u00e7in gerekli olan Federal Havac\u0131l\u0131k \u0130daresi (FAA) onaylar\u0131 hen\u00fcz tamamlanmad\u0131. \u015eirket, 2025 y\u0131l\u0131nda Dubai'de operasyonlara ba\u015flamay\u0131 planl\u0131yor\u200b.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ibN00zKb9E6XOVO9zsW-hQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Joby Aviation \u00fcretim kapasitesini art\u0131rmak i\u00e7in Kaliforniya\u2019da yeni tesisler kuruyor ve k\u00fcresel \u00e7apta operasyonlar\u0131n\u0131 geni\u015fletmeyi hedefliyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4HiVOigyGk6tiUURFZRYhQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/j7i8sWZk50OGpDDwMXOtrg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jR75QK_PcUmhtMSKO1N28w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure></section>"
    },
    {
        "title": "2 bin ki\u015filik anket sonu\u00e7land\u0131: Yeti\u015fkinlik bu ya\u015fta ba\u015fl\u0131yor!",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/teknoloji/2-bin-kisilik-anket-sonuclandi-yetiskinlik-bu-yasta-basliyor,fhL7MNHR-EWCvlnRZxIp_w",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/uStkXbHFfEOhlyKecTCfLg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/2XMHOsMxzkuidc-J6MtgUA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_UWojOoVh0W5-oFBja7LLQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nW86RFOGt0-KPcyCxhZFnA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Cv4AylGlHE-P07gKj8outA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-gZL3u2ohU-AQ7AbYbH6Vw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/uICg8Cep1ke2sNS-g2QS3Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/pxNW9UfMok67NKaddoW_4Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"2 bin ki\u015filik anket sonu\u00e7land\u0131: Yeti\u015fkinlik bu ya\u015fta ba\u015fl\u0131yor!\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/uStkXbHFfEOhlyKecTCfLg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Yap\u0131lan yeni bir ara\u015ft\u0131rmaya g\u00f6re, Z Ku\u015fa\u011f\u0131, yeti\u015fkinli\u011fin 27 ya\u015f\u0131nda ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyor. Amerika'da 2 bin ki\u015fi ile yap\u0131lan anketin kat\u0131l\u0131mc\u0131lar\u0131, yeti\u015fkinli\u011fe ad\u0131mda ekonomik ba\u011f\u0131ms\u0131zl\u0131k ve sorumluluklar\u0131n \u00f6nemini vurgularken, toplumsal normlar\u0131n yerini ki\u015fisel deneyimlerin ald\u0131\u011f\u0131n\u0131n da alt\u0131n\u0131 \u00e7iziyor.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/2XMHOsMxzkuidc-J6MtgUA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Talker Research taraf\u0131ndan Life Happens i\u00e7in ger\u00e7ekle\u015ftirilen bir ara\u015ft\u0131rma, Z ku\u015fa\u011f\u0131n\u0131n ger\u00e7ek yeti\u015fkinli\u011fin 27 ya\u015f\u0131nda ba\u015flad\u0131\u011f\u0131na inand\u0131\u011f\u0131n\u0131 ortaya koydu. Farkl\u0131 ku\u015faklardan 2 bin Amerikal\u0131 ile yap\u0131lan anket, modern yeti\u015fkinli\u011fi tan\u0131mlayan d\u00f6n\u00fcm noktalar\u0131n\u0131 ve bak\u0131\u015f a\u00e7\u0131lar\u0131n\u0131 inceliyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_UWojOoVh0W5-oFBja7LLQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Independent'da yer alan habere g\u00f6re, ara\u015ft\u0131rma, Z ku\u015fa\u011f\u0131ndaki bir\u00e7ok bireyin, yeti\u015fkinli\u011fin 18 ya\u015f\u0131nda ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 fikrine kar\u015f\u0131 \u00e7\u0131karak, 27 ya\u015f\u0131nda ba\u015flad\u0131\u011f\u0131na inand\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6sterdi.\nKat\u0131l\u0131mc\u0131lar\u0131n \u00e7o\u011fu, \"yeti\u015fkinli\u011fi\" ekonomik ba\u011f\u0131ms\u0131zl\u0131kla (y\u00fczde 45) ve e\u011flence (y\u00fczde 38) yerine sorumluluklara \u00f6ncelik vermekle ba\u011fda\u015ft\u0131r\u0131yor. Ta\u015f\u0131nmak (y\u00fczde 46) ve ilk i\u015f bulmak da (y\u00fczde 28) gibi di\u011fer \u00f6nemli noktalar aras\u0131nda yer al\u0131yor. Ancak bir\u00e7ok Z ku\u015fa\u011f\u0131 \u00fcyesi bu ad\u0131mlar\u0131 att\u0131ktan sonra bile kendini yeti\u015fkin hissetmedi\u011fini belirtiyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nW86RFOGt0-KPcyCxhZFnA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Toplumsal normlar\u0131n de\u011fi\u015fmesiyle birlikte, yeti\u015fkinlik art\u0131k belirli bir ya\u015ftan \u00e7ok ki\u015fisel d\u00f6n\u00fcm noktalar\u0131yla tan\u0131mlan\u0131yor. Ba\u011f\u0131ms\u0131zl\u0131k ve istikrar, temel belirte\u00e7ler haline geliyor. Z ku\u015fa\u011f\u0131, gen\u00e7 ya\u015fta evlenmek, ev almak ve \u00e7ocuk sahibi olmak gibi geleneksel normlara uymak yerine, duygusal denge, kariyer tatmini ve kendini ke\u015ffetmeyi \u00f6nceliklendirmeyi tercih ediyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Cv4AylGlHE-P07gKj8outA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ara\u015ft\u0131rmaya kat\u0131lanlar\u0131n y\u00fczde 72'si, g\u00fcn\u00fcm\u00fczdeki yeti\u015fkinli\u011fin ge\u00e7mi\u015f y\u0131llara g\u00f6re \u00e7ok farkl\u0131 g\u00f6r\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc kabul ediyor. Bu durum, gen\u00e7 ku\u015faklar\u0131n \u00f6nceki d\u00f6nemlerde yayg\u0131n olan \"herkese uyan tek tip\" yeti\u015fkinlik anlay\u0131\u015f\u0131n\u0131 giderek daha fazla reddetmesiyle \u00f6rt\u00fc\u015f\u00fcyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-gZL3u2ohU-AQ7AbYbH6Vw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ancak, bu gecikme baz\u0131 endi\u015feleri de beraberinde getiriyor. Ulusal Sigorta ve Mali M\u00fc\u015favirler Birli\u011fi CEO'su Kevin Mayeux, bir\u00e7ok gencin emeklilik planlamas\u0131 yapmad\u0131\u011f\u0131na dikkat \u00e7ekerek, bu durumun uzun vadeli istikrarlar\u0131n\u0131 olumsuz etkileyebilece\u011fini belirtti. Mayeux, \"Gen\u00e7lerin emekliliklerine y\u00f6nelik ad\u0131mlar atmamas\u0131 endi\u015fe verici. Ancak bu ad\u0131mlar\u0131 atmak i\u00e7in hi\u00e7bir zaman ge\u00e7 de\u011fil,\" dedi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/uICg8Cep1ke2sNS-g2QS3Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Z ku\u015fa\u011f\u0131 i\u00e7in yeti\u015fkinlik, toplumsal kilometre ta\u015flar\u0131na ula\u015fmaktan \u00e7ok, bireylerin kendi hayatlar\u0131n\u0131 y\u00f6netme konusunda kendilerini g\u00fcvende hissetmeleriyle ilgili. Kat\u0131l\u0131mc\u0131lar\u0131n \u00f6nemli bir k\u0131sm\u0131n\u0131n 27 ya\u015f\u0131n\u0131 yeti\u015fkinli\u011fin \"ger\u00e7ek\" ba\u015flang\u0131c\u0131 olarak tan\u0131mlamas\u0131, sosyal bask\u0131lar yerine ki\u015fisel d\u00f6n\u00fcm noktalar\u0131n\u0131n belirleyici olmas\u0131 gerekti\u011fi y\u00f6n\u00fcndeki inanc\u0131n artt\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6steriyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/pxNW9UfMok67NKaddoW_4Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Sonu\u00e7 olarak uzmanlar, yeti\u015fkinli\u011fin tan\u0131m\u0131n\u0131n evrim ge\u00e7irdi\u011fini s\u00f6ylerken, ba\u011f\u0131ms\u0131zl\u0131k, g\u00fcvenlik ve kendini ger\u00e7ekle\u015ftirme arzusunun, her ya\u015fta \u00f6nemli bir merkezde kalmaya devam etti\u011finin alt\u0131n\u0131 \u00e7izdi.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Ha\u015fha\u015f tohumundan bile k\u00fc\u00e7\u00fck: Meyve sine\u011finin beyin haritas\u0131 \u00e7\u0131kart\u0131ld\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/teknoloji/hashas-tohumundan-bile-kucuk-meyve-sineginin-beyin-haritasi-cikartildi,jiuB6_64v0WNiRBCxE8kfQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kXWf1FdmmE-FFFjuJFooHw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Ha\u015fha\u015f tohumundan bile k\u00fc\u00e7\u00fck: Meyve sine\u011finin beyin haritas\u0131 \u00e7\u0131kart\u0131ld\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kXWf1FdmmE-FFFjuJFooHw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Bilim insanlar\u0131, daha \u00f6nce \u00e7ok say\u0131da ara\u015ft\u0131rman\u0131n konusu olan meyve sine\u011finin tam kapsaml\u0131 beyin haritas\u0131n\u0131 \u00e7\u0131kard\u0131.</p><p>The New York Times gazetesinin haberine g\u00f6re, bilim insanlar\u0131, yapt\u0131klar\u0131 bu yeni \u00e7al\u0131\u015fmada meyve sine\u011finin beyin yap\u0131s\u0131n\u0131 inceledi. </p><p>B\u00f6ylelikle bilim insanlar\u0131, sinirbilim alan\u0131nda devrim yaratacak ve beynin davran\u0131\u015flar\u0131 nas\u0131l \u00fcretti\u011fine dair yeni ke\u015fiflerin \u00f6n\u00fcn\u00fc a\u00e7acak bir ba\u015far\u0131ya imza atarak, bir meyve sine\u011finin t\u00fcm beyninin ba\u011flant\u0131 \u015femas\u0131na \u0131\u015f\u0131k tuttu.</p><p><b>140 B\u0130N N\u00d6RONA SAH\u0130P</b></p><p>Meyve sineklerinin beynindeki n\u00f6ron say\u0131s\u0131n\u0131n \u00f6nceki \u00e7al\u0131\u015fmalarda 3 bin civar\u0131nda oldu\u011fu a\u00e7\u0131klanmas\u0131na kar\u015f\u0131n bilim insanlar\u0131 bu \u00e7al\u0131\u015fmada, bir meyve sine\u011finin ha\u015fha\u015f tohumundan k\u00fc\u00e7\u00fck beynindeki n\u00f6ron say\u0131s\u0131n\u0131n yakla\u015f\u0131k 140 bin oldu\u011funu ve bu n\u00f6ronlar\u0131n aras\u0131nda yakla\u015f\u0131k 50 metrelik bir ba\u011flant\u0131 bulundu\u011funu ortaya koydu.  \u00c7al\u0131\u015fman\u0131n \u015fimdiden ilk meyvelerini verdi\u011fi kaydedilirken bilim insanlar\u0131 bu haritaland\u0131rma sayesinde, farkl\u0131 bilgi t\u00fcrlerini birle\u015ftirdi\u011fi d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fclen \"sorgulay\u0131c\u0131\" n\u00f6ronlar\u0131 ve farkl\u0131 sinir devreleri aras\u0131ndaki aktiviteyi koordine etmek i\u00e7in sinyaller g\u00f6nderebilen \"yay\u0131nc\u0131lar\u0131\" ke\u015ffetti.</p><p><strong>Y\u00dcR\u00dcRKEN DURMALARINA NEDEN OLAN S\u0130N\u0130R DEVRES\u0130</strong>  Ayr\u0131ca bilim insanlar\u0131, tetiklendi\u011finde meyve sineklerinin y\u00fcr\u00fcrken durmalar\u0131na neden olan belirli bir sinir devresi de tespit etti.  Princeton \u00dcniversitesinde g\u00f6revli n\u00f6robiyolog ve \u00e7al\u0131\u015fman\u0131n y\u00fcr\u00fct\u00fclmesine yard\u0131mc\u0131 olan Mala Murthy, bu meyve sine\u011fi beyin haritas\u0131n\u0131n \"ilk kez herhangi bir karma\u015f\u0131k beynin tam bir haritas\u0131na sahip olundu\u011funu g\u00f6sterdi\u011fini\" ifade etti.  \u00d6te yandan, ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar, meyve sine\u011fi beyninin haritaland\u0131rmas\u0131n\u0131n ve analizinin, beyinlerinde 86 milyar n\u00f6ron bulunan insanlar da dahil di\u011fer t\u00fcrlere y\u00f6nelik ara\u015ft\u0131rmalarda yol g\u00f6sterici olabilece\u011fini kaydediyor.  Ara\u015ft\u0131rman\u0131n sonu\u00e7lar\u0131 \"Nature\" dergisinde yay\u0131mland\u0131.</p>"
    },
    {
        "title": "OpenAI kurucu orta\u011f\u0131ndan \u015fa\u015f\u0131rtan hamle: Rakip firmaya ge\u00e7ti",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/teknoloji/openai-kurucu-ortagindan-sasirtan-hamle-rakip-firmaya-gecti,55LkWJ_qdU-cqZxTbyiqFA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ohWDIFfUZEm4oYMaSd10XQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"OpenAI kurucu orta\u011f\u0131ndan \u015fa\u015f\u0131rtan hamle: Rakip firmaya ge\u00e7ti\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ohWDIFfUZEm4oYMaSd10XQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Elon Musk ve Sam Altman ile birlikte OpenAI'\u0131n kurulmas\u0131na destek veren Durk Kingma'dan beklenmedik bir hamle geldi. OpenAI'dan b\u00fcy\u00fck bir toplu ayr\u0131lma ya\u015fan\u0131rken Kingma, ChatGPT'nin b\u00fcy\u00fck rakiplerinden birine ge\u00e7ti.</p><p>OpenAI'n\u0131n kurucu ortaklar\u0131ndan Durk Kingma, yapay zeka alan\u0131nda \u00f6nemli bir de\u011fi\u015fim ya\u015fan\u0131rken Anthropic \u015firketine kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurdu. 2015 y\u0131l\u0131nda Elon Musk ve mevcut CEO Sam Altman ile birlikte OpenAI\u2019\u0131n kurulu\u015funda yer alan Kingma, g\u00fc\u00e7l\u00fc yapay zeka sistemlerinin sorumlu bir \u015fekilde geli\u015ftirilmesine katk\u0131 sa\u011flamak amac\u0131yla bu yeni ad\u0131m\u0131 att\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti. <strong></strong></p><p><strong>\"BEN\u0130M \u0130NAN\u00c7LARIMLA \u00d6RT\u00dc\u015e\u00dcYOR\"</strong> </p><p>Kingma'n\u0131n bu karar\u0131, OpenAI'n\u0131n k\u00e2r g\u00fcden bir \u015firkete d\u00f6n\u00fc\u015fmek \u00fczere i\u015f yap\u0131s\u0131n\u0131 tamamen yeniden in\u015fa etmesinin hemen ard\u0131ndan geldi. Kingma, X (Twitter) \u00fczerinden yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, \"Anthropic'in yapay zeka geli\u015ftirmeye yakla\u015f\u0131m\u0131, benim inan\u00e7lar\u0131mla \u00f6nemli \u00f6l\u00e7\u00fcde \u00f6rt\u00fc\u015f\u00fcyor\" dedi ve bu misyonun bir par\u00e7as\u0131 olmay\u0131 d\u00f6rt g\u00f6zle bekledi\u011fini ifade etti.</p><p><strong>YEN\u0130 SAYFA A\u00c7MAK \u0130ST\u0130YOR\u00a0</strong>  Ara\u015ft\u0131rmac\u0131 bilim insan\u0131 Kingma, OpenAI'da DALL-E ve ChatGPT gibi pop\u00fcler yapay zeka modellerinin geli\u015ftirilmesinde \u00f6nemli rol oynam\u0131\u015ft\u0131. Ancak Anthropic'te hangi g\u00f6revde \u00e7al\u0131\u015faca\u011f\u0131 hen\u00fcz belli de\u011fil. Kingma, bu ad\u0131m\u0131n\u0131 atarken, bir di\u011fer kurucu ortak John Schulman'\u0131n da g\u00fcvenli ve etik yapay zeka geli\u015ftirmek \u00fczere ayn\u0131 \u015firkete kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 hat\u0131rlatt\u0131.  \"Zor bir kararla OpenAI'dan ayr\u0131l\u0131yorum,\" diyen Kingma, karar\u0131n\u0131n yapay zeka ile ilgili odak de\u011fi\u015fikli\u011fi ve kariyerinde yeni bir sayfa a\u00e7ma arzusundan kaynakland\u0131\u011f\u0131n\u0131 vurgulad\u0131. Bu de\u011fi\u015fimin, kendisine yeni bak\u0131\u015f a\u00e7\u0131lar\u0131 kazand\u0131raca\u011f\u0131na inand\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti.</p><p><strong>ART ARDA AYRILIKLAR\u00a0</strong>  Ayr\u0131ca, OpenAI'dan bu y\u0131l ayr\u0131lan kurucu ortaklar aras\u0131nda eski ba\u015fkan Greg Brockman ve ba\u015f bilimci Ilya Sutskever da yer al\u0131yor. Bu durum, OpenAI'\u0131n kurucu ortaklar\u0131ndan yaln\u0131zca CEO Sam Altman ve bilgisayar bilimci Wojciech Zarembe'nin \u015firkette kalmas\u0131na neden oldu. </p><p>OpenAI'n\u0131n k\u00e2r g\u00fcden bir \u015firket modeline ge\u00e7i\u015fi, baz\u0131 eski kurucular taraf\u0131ndan ele\u015ftirilmi\u015fti.</p>"
    },
    {
        "title": "Sanat\u0131n beyindeki etkisi: Ger\u00e7ek ve yapay aras\u0131nda 10 kat fark var!",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/kultur-ve-sanat/sanatin-beyindeki-etkisi-gercek-ve-yapay-arasinda-10-kat-fark-var,cOIL_GdZZESz3NXiHyJi0A",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Shq-QNwT2E6_VwM7cyhK2g.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tPwhiXwCyk-RsTkbdvpAbQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/cIWfQB2AIEK3V_r6Duqtsg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/CADFx2fGHEK26VkJrhOXaQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/V2A8ii6boEy1N0avwPgbhQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mHy6AmuuIUySznYjKfxRiA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/MoQddEnlFkCKodZ1fsYUCQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4qY6RKmMUkipf9lclIlqWA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Sanat\u0131n beyindeki etkisi: Ger\u00e7ek ve yapay aras\u0131nda 10 kat fark var!\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Shq-QNwT2E6_VwM7cyhK2g.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Hollanda'da yap\u0131lan yeni bir ara\u015ft\u0131rma, m\u00fczelerdeki ger\u00e7ek sanat eserlerinin beyin aktivitelerini yeniden bas\u0131mlar\u0131ndan on kat daha fazla art\u0131rd\u0131\u011f\u0131n\u0131 ortaya koydu. Bilim insanlar\u0131, g\u00f6z izleme ve MRI taramalar\u0131yla ger\u00e7ekle\u015ftirdikleri bu \u00e7arp\u0131c\u0131 \u00e7al\u0131\u015fman\u0131n, sanat\u0131n zihinsel geli\u015fim \u00fczerindeki derin etkilerini g\u00f6zler \u00f6n\u00fcne serdi\u011fini s\u00f6yledi.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tPwhiXwCyk-RsTkbdvpAbQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Hollanda'daki bilim insanlar\u0131, m\u00fczelerdeki ger\u00e7ek sanat eserlerinin beyin aktivitelerini, reprod\u00fcksiyonlara oranla 10 kat daha fazla art\u0131rd\u0131\u011f\u0131n\u0131 ortaya koydu.\u00a0\n*Reprod\u00fcksiyon bir sanat eserinin asl\u0131na uygun kopyas\u0131d\u0131r.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/cIWfQB2AIEK3V_r6Duqtsg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Lahey'deki Mauritshuis M\u00fczesi'nin yapt\u0131\u011f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmada, orijinal eserleri ve reprod\u00fcksiyonlar\u0131n\u0131 inceleyen 20 kat\u0131l\u0131mc\u0131n\u0131n beyin aktiviteleri g\u00f6zlemlendi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/CADFx2fGHEK26VkJrhOXaQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ara\u015ft\u0131rmada, ger\u00e7ek eserler ile posterlerin beyindeki aktiviteleri aras\u0131nda belirgin bir fark oldu\u011fu ortaya \u00e7\u0131kt\u0131.\u00a0\nOrijinal eserleri inceleyenlerin beynindeki aktivitenin, reprod\u00fcksiyonlar\u0131 inceleyenlerinkine k\u0131yasla 10 kat daha fazla oldu\u011fu belirlendi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/V2A8ii6boEy1N0avwPgbhQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Mauritshuis direkt\u00f6r\u00fc Martine Gosselink, \"Bu,muazzam bir fark,\" dedi. Gosselink, insanlar\u0131n ger\u00e7ek sanat eserleri kar\u015f\u0131s\u0131nda daha zengin zihinsel ba\u011flant\u0131lar kurdu\u011funu vurgulad\u0131.\u00c7al\u0131\u015fma, Neurensics ara\u015ft\u0131rma enstit\u00fcs\u00fcnden Martin de Munnik taraf\u0131ndan y\u00fcr\u00fct\u00fcld\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mHy6AmuuIUySznYjKfxRiA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>G\u00f6n\u00fcll\u00fclere, elektroensefalogram (EEG) beyin taray\u0131c\u0131s\u0131 ve g\u00f6z izleme cihazlar\u0131 ba\u011fland\u0131. Ger\u00e7ek eserlerin ve reprod\u00fcksiyonlar\u0131n etkileri, Amsterdam \u00dcniversitesi'ndeki fonksiyonel MRI tarama cihaz\u0131yla da incelendi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/MoQddEnlFkCKodZ1fsYUCQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ara\u015ft\u0131rma, ger\u00e7ek sanat eserlerinin beynin bilin\u00e7, \u00f6z-yans\u0131tma ve an\u0131larla ilgili b\u00f6lgesinde g\u00fc\u00e7l\u00fc pozitif tepkiler yaratt\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6sterdi.\n\u00d6rne\u011fin Hollandal\u0131 ressam Gerrit van Honthorst'un Viyolonist tablosunun orijinaline bakanlarda 1 \u00fczerinden 0,41'lik olumlu bir uyaran \u00e7\u0131karken, ayn\u0131 eserin posterine bak\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda bu de\u011fer 0,05'e geriledi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4qY6RKmMUkipf9lclIlqWA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ara\u015ft\u0131rmalar Barok ressam Jan Vermeer'in \u0130nci K\u00fcpeli K\u0131z tablosunun \"s\u00fcrekli dikkat d\u00f6ng\u00fcs\u00fc\" diye tan\u0131mlad\u0131klar\u0131 bir etkiye yol a\u00e7t\u0131\u011f\u0131n\u0131 da belirtiyor.\nN\u00f6robilimciler, tablodaki k\u0131z\u0131n \u00f6n plana \u00e7\u0131kar\u0131lan g\u00f6z\u00fc, \u00e7enesi ve k\u00fcpesi aras\u0131nda bir \u00fc\u00e7gen olu\u015ftu\u011funa i\u015faret ediyor.\nZiyaret\u00e7ilerin g\u00f6zlerinin s\u00fcrekli bu \u00fc\u00e7gene tak\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten Munnik, bundan \u00f6t\u00fcr\u00fc \u0130nci K\u00fcpeli K\u0131z'a daha uzun s\u00fcre bak\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yl\u00fcyor.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "SOLOT\u00dcRK y\u0131ld\u0131zlar\u0131 NTV'ye konu\u015ftu: Havada 4 bin saat u\u00e7u\u015f deneyimi",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/video/turkiye/soloturk-yildizlari-ntvye-konustu-havada-4-bin-saat-ucus-deneyimi,oPZWUFZR2EizKlg4hMC3yg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KVpuO5cbPEGXevnww2r1GA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"SOLOT\u00dcRK y\u0131ld\u0131zlar\u0131 NTV'ye konu\u015ftu: Havada 4 bin saat u\u00e7u\u015f deneyimi\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KVpuO5cbPEGXevnww2r1GA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Havac\u0131l\u0131k, Uzay ve Teknoloji Festivali (TEKNOFEST), devam ediyor. Adana \u015eakir Pa\u015fa Havaliman\u0131'ndaki festivalde SOLOT\u00dcRK ilk u\u00e7u\u015funu ger\u00e7ekle\u015ftirdi. SOLOT\u00dcRK ekibi, u\u00e7u\u015fun ard\u0131ndan NTV'den Sinan Kunter'in sorular\u0131n\u0131 yan\u0131tlad\u0131. (Kamera: \u00d6zgen \u00d6zel)</p>"
    },
    {
        "title": "Yapay zekan\u0131n hedefi 2050: Nobel \u00d6d\u00fcl\u00fc kazanabilir mi?",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/teknoloji/yapay-zekanin-hedefi-2050-nobel-odulu-kazanabilir-mi,p1RVHHutUkOExSqErj2_3g",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/50d0xAZVxkm_UPLMWvL79g.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qz3OedoSV0WxjSYBPoNQbQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DpHAyx8f8EussRV_53_BMA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fRpWKPXwkEWFtgzkjRfNaw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5jnCVJGi70mYrGu6Ks-OHw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mpY4djrRyk6etBC7KYyPCA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/EDkDktFSnk6g1BHgmQZN6Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/T4qiwqGUVk2o7mXAYd7rKg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Yapay zekan\u0131n hedefi 2050: Nobel \u00d6d\u00fcl\u00fc kazanabilir mi?\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/50d0xAZVxkm_UPLMWvL79g.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Yapay zeka, bilim d\u00fcnyas\u0131nda devrim niteli\u011finde de\u011fi\u015fikliklere imza atarken, baz\u0131 bilim insanlar\u0131 2050 y\u0131l\u0131na kadar Nobel \u00d6d\u00fcl\u00fc kazanabilecek bir \"yapay zekal\u0131 bilim insan\u0131\" yaratma hedefiyle \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcr\u00fcyor. Peki, yapay zeka Nobel \u00d6d\u00fcl\u00fc kazanabilir mi? Uzmanlar yan\u0131tlad\u0131.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qz3OedoSV0WxjSYBPoNQbQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Yapay zeka teknolojisi bankac\u0131l\u0131ktan finansa, filmden gazetecili\u011fe kadar bir\u00e7ok sekt\u00f6r\u00fc d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcr\u00fcrken, bilim insanlar\u0131 2050 y\u0131l\u0131na kadar Nobel \u00d6d\u00fcl\u00fc kazanabilecek bir \"Yapay Zeka Bilim \u0130nsan\u0131\" yaratma \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcr\u00fcyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DpHAyx8f8EussRV_53_BMA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Japon bilim insan\u0131 Hiroaki Kitano, 2021 y\u0131l\u0131nda \"Nobel Turing Challenge\" adl\u0131 bir \u00f6neri ile ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar\u0131, Nobel \u00d6d\u00fcl\u00fc kazanabilecek bir yapay zeka \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 olu\u015fturmaya davet etmi\u015fti.\u00a0\nBaz\u0131 bilim insanlar\u0131 bu hedef do\u011frultusunda yo\u011fun \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcr\u00fcyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fRpWKPXwkEWFtgzkjRfNaw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Frans\u0131z haber ajans\u0131 AFP'nin g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcne ba\u015fvurdu\u011fu bilim insanlar\u0131, yapay zekan\u0131n bilime nas\u0131l y\u00f6n verebilece\u011fini de\u011ferlendirdi. \nChalmers \u00dcniversitesi'nden Ross King, \u015fu anda yakla\u015f\u0131k 100 \"robot bilim insan\u0131\" \u00fcrettiklerini s\u00f6ylerken, ekibiyle birlikte 2009 y\u0131l\u0131nda \"Robot bilim insan\u0131 Adem\"i tan\u0131tt\u0131klar\u0131n\u0131 belirtti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5jnCVJGi70mYrGu6Ks-OHw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>King, AFP\u2019ye yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, \u201cKendi ba\u015f\u0131na yeni bilim ke\u015ffeden, \u00f6zg\u00fcn bilimsel fikirler \u00fcreten ve bunlar\u0131 test eden bir robot geli\u015ftirdik\u201d dedi. Robot, otonom olarak hipotezler olu\u015fturabiliyor ve bunlar\u0131 test etmek i\u00e7in deneyler tasarlayabiliyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mpY4djrRyk6etBC7KYyPCA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>King, \"Adem\" isimli robotun, mayan\u0131n i\u00e7 i\u015fleyi\u015fini ara\u015ft\u0131rarak bilinmeyen \"gen fonksiyonlar\u0131n\u0131\" ke\u015ffetti\u011fini s\u00f6yledi. Ard\u0131ndan \"Eve\" (Havva) ad\u0131n\u0131 verdikleri ikinci robot, s\u0131tma ve di\u011fer tropikal hastal\u0131klara y\u00f6nelik ila\u00e7 adaylar\u0131n\u0131 incelemek \u00fczere g\u00f6revlendirildi.King, robot bilim insanlar\u0131n\u0131n maliyetleri d\u00fc\u015f\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc ve 7/24 \u00e7al\u0131\u015farak daha titiz kay\u0131tlar tuttu\u011funu belirtti. Ancak, Nobel \u00f6d\u00fcl\u00fcne lay\u0131k olmalar\u0131 i\u00e7in \u00e7ok daha zeki ve b\u00fcy\u00fck resmi anlayabilen sistemler geli\u015ftirmeleri gerekti\u011fini de kabul etti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/EDkDktFSnk6g1BHgmQZN6Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Norve\u00e7 Bilim ve Teknoloji \u00dcniversitesi Do\u00e7enti Inga Strumke, bilim mesle\u011finin \u015fimdilik g\u00fcvenli oldu\u011funu ancak yapay zekan\u0131n bilimin y\u00fcr\u00fct\u00fclme bi\u00e7imi \u00fczerinde bir etkisi olaca\u011f\u0131n\u0131n a\u00e7\u0131k oldu\u011funu ifade etti. Google DeepMind taraf\u0131ndan geli\u015ftirilen AlphaFold gibi yapay zeka modellerinin karma\u015f\u0131k hesaplamalar yaparak proteinlerin yap\u0131s\u0131n\u0131 tahmin etmede kullan\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti.Strumke, AlphaFold'un \u00f6ng\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc protein yap\u0131lar\u0131n\u0131 \"son derece yararl\u0131\" bulsa da, bu ke\u015fiflerin mikrobiyoloji hakk\u0131nda fazla bilgi sunmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 kaydetti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/T4qiwqGUVk2o7mXAYd7rKg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Google DeepMind y\u00f6neticileri John Jumper ve CEO\u2019su Demis Hassabis, 2023 y\u0131l\u0131nda Lasker \u00d6d\u00fcl\u00fc'ne lay\u0131k g\u00f6r\u00fcld\u00fc ve Clarivate analitik grubu taraf\u0131ndan 2024 Kimya \u00d6d\u00fcl\u00fc i\u00e7in \u00f6ne \u00e7\u0131kan adaylar aras\u0131nda yer al\u0131yorlar.\nDavid Pendlebury, \"\u00d6n\u00fcm\u00fczdeki on y\u0131l i\u00e7inde yapay zeka destekli Nobel \u00d6d\u00fclleri g\u00f6rece\u011fiz\" dedi.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Tek ba\u015f\u0131na de\u011filmi\u015f! Dinozorlar\u0131n sonunu getiren gizemli \"ikinci\" asteroit",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/teknoloji/tek-basina-degilmis-dinozorlarin-sonunu-getiren-gizemli-ikinci-asteroit,tNKnRNurJ0iCqYbkLIp-9Q",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DYj3A7qgUkuAPtz9jKQaKg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/X04z29kV4UqmbI4hS4EaAw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tTkgjcVskkmsypVSApgr2A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xmaJyIEackGc2J6XLUnziw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rZ7Pw8u9ekeGn0VsmVET-g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vhRGiPhkg0KGIbzL5QrdXw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZKMEN_3mS0SLwK5yfVqTjA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Ph7v3OoPxkqW7ZmEBAZhJA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Tek ba\u015f\u0131na de\u011filmi\u015f! Dinozorlar\u0131n sonunu getiren gizemli \" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DYj3A7qgUkuAPtz9jKQaKg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Yeni yap\u0131lan bir ara\u015ft\u0131rma, 66 milyon y\u0131l \u00f6nce dinozorlar\u0131n soyunu t\u00fcketen asteroitin yaln\u0131z olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ortaya koydu. Bilim insanlar\u0131, ayn\u0131 d\u00f6neme denek gelen ikinci bir uzay kayas\u0131n\u0131n kan\u0131tlar\u0131n\u0131 ke\u015ffetti.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/X04z29kV4UqmbI4hS4EaAw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Dinozorlar\u0131n saltanat\u0131 66 milyon y\u0131l \u00f6nce dev bir asteroitin D\u00fcnya\u2019ya \u00e7arpmas\u0131yla sona erdi. Ancak Heriot Watt \u00dcniversitesi\u2019nden bilim insanlar\u0131, ayn\u0131 y\u0131l i\u00e7inde D\u00fcnya'ya ikinci bir asteroitin \u00e7arpt\u0131\u011f\u0131n\u0131 ke\u015ffetti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tTkgjcVskkmsypVSApgr2A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130kinci asteroitin yakla\u015f\u0131k 500 metre geni\u015fli\u011finde oldu\u011funu tahmin eden uzmanlar, g\u00f6k cisminin Bat\u0131 Afrika\u2019daki Gine Cumhuriyeti k\u0131y\u0131lar\u0131n\u0131n hemen a\u00e7\u0131klar\u0131na \u00e7arpt\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti. Ara\u015ft\u0131rmay\u0131 y\u00f6neten Dr. Uisdean Nicholson, \u201c\u0130nsanlar\u0131n b\u00f6yle bir olaya en yak\u0131n deneyimi, 1908\u2019de Sibirya\u2019da ger\u00e7ekle\u015fen 50 metre geni\u015fli\u011findeki Tunguska Asteroiti'ydi.\" dedi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xmaJyIEackGc2J6XLUnziw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130kinci asteroitin varl\u0131\u011f\u0131, 2022 y\u0131l\u0131nda Dr. Nicholson ve ekibi taraf\u0131ndan Atlantik Okyanusu'nun deniz taban\u0131ndaki sismik yans\u0131ma verilerini inceledikleri s\u0131rada ke\u015ffedildi. Ekip, neredeyse 9 kilometre derinli\u011finde bir \u00e7\u00f6k\u00fcnt\u00fc buldu ve bu \u00e7\u00f6k\u00fcnt\u00fcn\u00fcn bir asteroit \u00e7arpma krateri olabilece\u011finden \u015f\u00fcphelendi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rZ7Pw8u9ekeGn0VsmVET-g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Yeni y\u00fcksek \u00e7\u00f6z\u00fcn\u00fcrl\u00fckl\u00fc 3D sismik g\u00f6r\u00fcnt\u00fcler, bu \u015f\u00fcpheleri do\u011frulad\u0131. Nadir Krateri olarak adland\u0131r\u0131lan bu krater, dinozorlar\u0131 yok eden asteroitle ayn\u0131 ya\u015fta olan ikinci bir asteroitin etkisiyle olu\u015ftu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vhRGiPhkg0KGIbzL5QrdXw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Dr. Nicholson, \u201cD\u00fcnya genelinde 20 civar\u0131nda do\u011frulanm\u0131\u015f deniz krateri var ve bunlar\u0131n hi\u00e7biri bu ayr\u0131nt\u0131 d\u00fczeyine yak\u0131n bir \u015fekilde incelenmemi\u015ftir\u201d dedi. Kraterin y\u00fczeyinin yo\u011fun a\u015f\u0131nma nedeniyle hasar g\u00f6rmemi\u015f olmas\u0131, bilim insanlar\u0131na detayl\u0131 inceleme yapma f\u0131rsat\u0131 sundu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZKMEN_3mS0SLwK5yfVqTjA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar, \u00e7arpman\u0131n etkileriyle ilgili bir zaman \u00e7izelgesi olu\u015fturdular. \u00c7arp\u0131\u015fmadan sonra, okyanus taban\u0131ndaki tortular\u0131n s\u0131v\u0131la\u015farak g\u00f6r\u00fcn\u00fcr bir 'a\u011f\u0131z' olu\u015fturdu\u011funu ve b\u00fcy\u00fck tsunami dalgalar\u0131n\u0131n kraterden uzakla\u015farak geri d\u00f6nd\u00fc\u011f\u00fcne dair kan\u0131tlar bulduklar\u0131n\u0131 belirttiler.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Ph7v3OoPxkqW7ZmEBAZhJA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>116 y\u0131l \u00f6nceki Tunguska asteroitinin \u00e7arpmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan, NASA\u2019ya g\u00f6re ba\u015fka bir dev uzay ta\u015f\u0131n\u0131n gezegenimize \u00e7arpmas\u0131 bekleniyor. ABD uzay ajans\u0131, Bennu asteroitinin 24 Eyl\u00fcl 2182'de D\u00fcnya'ya \u00e7arpma ihtimalinin 2 bin 700'de bir oldu\u011funu tahmin ediyor.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "TEKNOFEST Adana'da \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc g\u00fcn! Yar\u0131\u015fmalar etkinlikler devam ediyor",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/turkiye/teknofest-adanada-ucuncu-gun-yarismalar-etkinlikler-devam-ediyor,sp0uQygLSE6Ts-0DPINmJw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KVpuO5cbPEGXevnww2r1GA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gK-HY5WnKkafSWL1Y38jnw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/doPY2BJM10aWLHmRni1xpg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rC4rrCGT_EKFoRTnI0_Y8w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/dQT2W2Xym0i2DldTrLuVaQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/obJv8qZoCUeZVV5YSfprHw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/oYtUx8WXkES30YkqOimwAg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZDtItP0F-kioPrB0EOs3rg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fl0OPu8XOEuaDUN34UvieQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hu8YW3SjFkiXd61k2O4H4Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5RASU5_AH0K9LGLmiawvZw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ooJCvgX9MUi4-XTvCQ43EA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/WFB9-G8iEUyv2Co1oMBwFg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/YT0jEDV1okqTKnWHYlZdKw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5QPkbsLFsUi0tDN5n06Rqw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/9zDXN70r4EqWfCoyqxhYBg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gBceaR28LU-Va6mfirhwlA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/u2pAAILcd0erwU9Ryxs-pQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/z-OM93PV-EaCt-4sHphcrg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gU_7A6K2wkiMR2RnObrRLQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Tq1kTDO0QUKeaIOdwdnLPA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3BjFrtomukefa-gIf30YqQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/BIVvxqS58kuH1TJ4_nT2Fw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/PIA3O3BMS0WP0Iy2OS8pxg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/CgSluvslqUaMr-RBmJTIew.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yHierDuAX0G_9iM2vwDs9w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Y7KnZhF-GEuN1lL7LVjY_g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1gS1riwwwEeOGysiEX4aKw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/okCOuRr3BkqaapLlzIBO3A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/t-kDwPC8IUCPHQMsZevf8w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LEZ8U3KbGUya9i6huDQ9Tg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6DqMv3YFKEqhf2zExjjqFg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"TEKNOFEST Adana'da \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc g\u00fcn! Yar\u0131\u015fmalar etkinlikler devam ediyor\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KVpuO5cbPEGXevnww2r1GA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Adana'da d\u00fczenlenen Havac\u0131l\u0131k, Uzay ve Teknoloji Festivali (TEKNOFEST), \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc g\u00fcn\u00fcnde \u00e7ok say\u0131da etkinlikle devam edecek. Festivale bug\u00fcn Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan da kat\u0131lacak.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gK-HY5WnKkafSWL1Y38jnw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>T\u00fcrkiye Teknoloji Tak\u0131m\u0131 Vakf\u0131 ile Sanayi ve Teknoloji Bakanl\u0131\u011f\u0131'n\u0131n ana y\u00fcr\u00fct\u00fcc\u00fcl\u00fc\u011f\u00fcnde d\u00fczenlenen TEKNOFEST devam ediyor.\nHABER\u0130N V\u0130DEOSUNA G\u0130T</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/doPY2BJM10aWLHmRni1xpg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan'\u0131n da kat\u0131laca\u011f\u0131 festivalin \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc g\u00fcn\u00fcnde, akrobasi g\u00f6sterilerinden ileri teknoloji sim\u00fclasyonlar\u0131na, bilimsel at\u00f6lyeler ve sergilere kadar her ya\u015ftan kat\u0131l\u0131mc\u0131 i\u00e7in etkinlik program\u0131 yer alacak.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rC4rrCGT_EKFoRTnI0_Y8w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ziyaret\u00e7iler, d\u00fcn oldu\u011fu gibi bug\u00fcn de SOLOT\u00dcRK, H\u00dcRKU\u015e, H\u00dcRJET, Bayraktar Ak\u0131nc\u0131, Bayraktar TB3, Jandarma \u00c7elik Kanatlar, atak helikopteri ve paramotorlar\u0131n g\u00f6ky\u00fcz\u00fcndeki g\u00f6sterisini takip edebilecek.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/dQT2W2Xym0i2DldTrLuVaQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bu y\u0131l 790 bin tak\u0131m ve 1 milyon 650 binden fazla ki\u015finin ba\u015fvurdu\u011fu teknoloji yar\u0131\u015fmalar\u0131nda dereceye girenler, TEKNOFEST \u015eampiyonlar Ligi'nde m\u00fccadele edecek.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/obJv8qZoCUeZVV5YSfprHw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/oYtUx8WXkES30YkqOimwAg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Festivalde ayr\u0131ca, TEKNOFEST Proje Sergi Alan\u0131, N\u00fckleer Enerji Teknolojileri Tasar\u0131m Yar\u0131\u015fmas\u0131, E-Ticaret Hackathonu, TEKNOFEST Drone \u015eampiyonas\u0131, World Drone Cup Yar\u0131\u015fmalar\u0131 ve Uluslararas\u0131 Bulu\u015f Fuar\u0131 (ISIF) yap\u0131lacak.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZDtItP0F-kioPrB0EOs3rg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>TEKNOFEST 2024'te olu\u015fturulan \"K\u00f6klerden Gelece\u011fe: TEKNOFEST Dijital Evren\" deneyim alan\u0131, kat\u0131l\u0131mc\u0131lar\u0131 Anadolu'dan \u00e7\u0131kan bilim insanlar\u0131n\u0131n izinde dijital yolculu\u011fa g\u00f6t\u00fcrecek.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fl0OPu8XOEuaDUN34UvieQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kat\u0131l\u0131mc\u0131lar, \"Zaferin \u0130zinde: \u00c7anakkale Dijital Deneyim Alan\u0131\"nda Mehmet\u00e7i\u011fin \u00c7anakkale cephesindeki zorlu m\u00fccadelesini sim\u00fclasyonda ya\u015fayacak, \"TEKNOFEST Zaman T\u00fcneli\"nde de organizasyonun tarihini ke\u015ffedecek.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hu8YW3SjFkiXd61k2O4H4Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Festival ana sahnesinde, \"Rafadan Tayfa Teknolojik Tayfa\" etkinli\u011fi d\u00fczenlenecek.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5RASU5_AH0K9LGLmiawvZw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ooJCvgX9MUi4-XTvCQ43EA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00c7ocuk sahnesinde de \"Bilim G\u00f6sterisi\", \"Rafadan Tayfa Teknolojik Tayfa\", \"H\u00dcRKU\u015e-G\u00d6KBEY M\u00fczikali\", \"Ke\u015fif Kamp\u00fcs\u00fc Mezuniyet T\u00f6reni\", \"Sahne Senin \u00c7ocuk\", \"Tiyatro G\u00f6sterisi\" ve \"Belgesel G\u00f6sterimi\" etkinlikleri ile \u00f6d\u00fcll\u00fc bilgi yar\u0131\u015fmalar\u0131 d\u00fczenlenecek.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/WFB9-G8iEUyv2Co1oMBwFg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kat\u0131l\u0131mc\u0131lar g\u00fcn boyunca \"G\u00fcne\u015f G\u00f6zlemi\", \"Planetaryum\", \"Uzay Temal\u0131 \u00c7ocuk Park\u0131\", \"Sim\u00fclasyon Deneyim Alanlar\u0131\", \"Kara ve Hava Ara\u00e7lar\u0131 Sergisi\", \"Hareketli Kara Ara\u00e7lar\u0131 Sergisi\", \"S\u0131cak Hava Balonu\", \"Bigg \u00c7ad\u0131r\u0131\", \"T\u00fcrkiye'nin \u0130nsanl\u0131 \u0130lk Uzay Misyonu \u00c7ad\u0131r\u0131\" ve \"Pedall\u0131 U\u00e7u\u015f Etkinli\u011fi\"ni deneyimleyebilecek.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/YT0jEDV1okqTKnWHYlZdKw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Festival heyecan\u0131na ortak olmak isteyen ziyaret\u00e7iler, kay\u0131tlar\u0131n\u0131 TEKNOFEST internet sitesi ve mobil uygulama \u00fczerinden yapabiliyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5QPkbsLFsUi0tDN5n06Rqw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/9zDXN70r4EqWfCoyqxhYBg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gBceaR28LU-Va6mfirhwlA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/u2pAAILcd0erwU9Ryxs-pQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/z-OM93PV-EaCt-4sHphcrg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gU_7A6K2wkiMR2RnObrRLQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Tq1kTDO0QUKeaIOdwdnLPA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3BjFrtomukefa-gIf30YqQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/BIVvxqS58kuH1TJ4_nT2Fw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/PIA3O3BMS0WP0Iy2OS8pxg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/CgSluvslqUaMr-RBmJTIew.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yHierDuAX0G_9iM2vwDs9w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Y7KnZhF-GEuN1lL7LVjY_g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1gS1riwwwEeOGysiEX4aKw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/okCOuRr3BkqaapLlzIBO3A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/t-kDwPC8IUCPHQMsZevf8w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LEZ8U3KbGUya9i6huDQ9Tg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6DqMv3YFKEqhf2zExjjqFg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Bilim d\u00fcnyas\u0131nda \u00e7\u0131\u011f\u0131r a\u00e7an ke\u015fif: \u0130nsan ya\u015fam\u0131n\u0131 durdurmak m\u00fcmk\u00fcn m\u00fc?",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/teknoloji/bilim-dunyasinda-cigir-acan-kesif-insan-yasamini-durdurmak-mumkun-mu,kY-L8Xd8Dk-7SJ65Bp3Usw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kq5nKVvsiEuqcM0DT7j99g.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RzNXBZ36wE-zDX4qgN4bSg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/N2VWaPGd3UyJCD67hCWfew.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/bmiALlfqU0uQ1cBOnVMCAw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Ic3VN7xttU-WiQZD8gvHOQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-Obkl7eI1ESbJ_2Bu1-BJw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zno21CexUUutCf4wISAcBg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Bilim d\u00fcnyas\u0131nda \u00e7\u0131\u011f\u0131r a\u00e7an ke\u015fif: \u0130nsan ya\u015fam\u0131n\u0131 durdurmak m\u00fcmk\u00fcn m\u00fc?\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kq5nKVvsiEuqcM0DT7j99g.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Bilim insanlar\u0131n\u0131n yapt\u0131\u011f\u0131 yeni bir ara\u015ft\u0131rma, insan embriyosunun b\u00fcy\u00fcmesini kontrol etmenin m\u00fcmk\u00fcn oldu\u011funu g\u00f6sterdi.  Ara\u015ft\u0131rma ekibi, fetal b\u00fcy\u00fcmeyi etkileyen belirli biyolojik reaksiyon zincirlerindeki aktiviteyi azaltarak ,embriyonun b\u00fcy\u00fcmesini ge\u00e7ici olarak durdurmay\u0131 ba\u015fard\u0131.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RzNXBZ36wE-zDX4qgN4bSg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bilim insanlar\u0131, insan embriyosunun b\u00fcy\u00fcmesini durdurman\u0131n t\u0131bbi a\u00e7\u0131dan devrim niteli\u011finde bir y\u00f6ntemini geli\u015ftirdi. Ara\u015ft\u0131rma ekibi, fetal b\u00fcy\u00fcmeyi etkileyen belirli biyolojik reaksiyon zincirlerindeki aktiviteyi azaltarak, d\u00f6llenmi\u015f embriyonun rahim duvar\u0131na yerle\u015fmesini ge\u00e7ici olarak durdurmay\u0131 ba\u015fard\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/N2VWaPGd3UyJCD67hCWfew.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>D\u00f6llenmeden yakla\u015f\u0131k bir hafta sonra, fetal b\u00fcy\u00fcmeye katk\u0131da bulunan bir proteinin \u00fcretimini yava\u015flatarak embriyolar\u0131 18 g\u00fcn boyunca \"uyku\" haline getiren ekip, bu duraklamay\u0131 daha sonra geri \u00e7evirmeyi de ba\u015fard\u0131. B\u00f6ylece embriyolar normal b\u00fcy\u00fcmeye d\u00f6nebildi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/bmiALlfqU0uQ1cBOnVMCAw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar, tekni\u011fin embriyo sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131 de\u011ferlendirmek ve rahime tutunma \u015fans\u0131n\u0131 art\u0131rmak i\u00e7in daha geni\u015f bir zaman aral\u0131\u011f\u0131 yaratarak, t\u00fcp bebek bilimsel ad\u0131yla in vitro fertilizasyon (IVF) y\u00f6nteminin ba\u015far\u0131 oran\u0131n\u0131 art\u0131rabilece\u011fi \u00f6ne s\u00fcr\u00fcld\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Ic3VN7xttU-WiQZD8gvHOQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Max Planck Enstit\u00fcs\u00fc ve Viyana'daki Avusturya Bilimler Akademisi\u2019ne ba\u011fl\u0131 Molek\u00fcler Biyoteknoloji Enstit\u00fcs\u00fc'nden (IMBA) bir ekip, laboratuvar ortam\u0131nda insan k\u00f6k h\u00fccreleri ve blastoidlerde embriyonik diyapoz ad\u0131 verilen bir durumu tetiklemeyi ba\u015fard\u0131.\nAy\u0131lardan farelere kadar 130'dan fazla memeli t\u00fcr\u00fc, embriyonik diyapoz ad\u0131 verilen bir s\u00fcre\u00e7te embriyo geli\u015fimini ge\u00e7ici olarak durdurma yetene\u011fine sahiptir.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-Obkl7eI1ESbJ_2Bu1-BJw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar, bu durumu elde etmek i\u00e7in mTOR sinyal yolunu engellediler. mTOR, h\u00fccre metabolizmas\u0131n\u0131, b\u00fcy\u00fcmesini ve geli\u015fimini d\u00fczenleyen kritik bir ge\u00e7it olarak bilinir. Ekip, mTOR aktivitesini azaltarak k\u00f6k h\u00fccrelerin ve blastoidlerin uyku durumuna ge\u00e7mesini sa\u011flad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zno21CexUUutCf4wISAcBg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00c7al\u0131\u015fman\u0131n ortak yazar\u0131 Nicolas Rivron, \"Do\u011fal olarak uykuda kalma yetene\u011fimizi kaybetmi\u015f olsak da, bu deneyler yine de bu i\u00e7sel yetene\u011fi korudu\u011fumuzu g\u00f6steriyor,\" dedi. Rivron, bu mekanizman\u0131n embriyo sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131 de\u011ferlendirmek ve rahim i\u00e7inde daha iyi tutunma \u015fans\u0131n\u0131 art\u0131rmak i\u00e7in geni\u015f bir zaman penceresi sa\u011flama potansiyeline sahip oldu\u011funu vurgulad\u0131.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar, f\u0131rt\u0131na bulutlar\u0131nda yeni bir t\u00fcr gama \u0131\u015f\u0131n\u0131 emisyonu saptad\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/teknoloji/arastirmacilar-firtina-bulutlarinda-yeni-bir-tur-gama-isini-emisyonu-saptadi,yp8AHu80Tk2rJAzxbcSAaw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/MNPNeM5oLUqlwetHckpn2Q.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar, f\u0131rt\u0131na bulutlar\u0131nda yeni bir t\u00fcr gama \u0131\u015f\u0131n\u0131 emisyonu saptad\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/MNPNeM5oLUqlwetHckpn2Q.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Norve\u00e7'in Bergen \u00dcniversitesindeki ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar, g\u00f6k g\u00fcr\u00fclt\u00fcl\u00fc f\u0131rt\u0131na bulutlar\u0131nda, sabit par\u0131lt\u0131lardan daha k\u0131sa s\u00fcren yeni bir t\u00fcr gama \u0131\u015f\u0131n\u0131 emisyonu tespit etti.</p>\"Nature\" dergisinde yay\u0131mlanan iki ara\u015ft\u0131rmada, y\u00fcksek irtifada yap\u0131lan u\u00e7u\u015flar arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla g\u00f6k g\u00fcr\u00fclt\u00fcl\u00fc f\u0131rt\u0131nalar incelendi.  Ara\u015ft\u0131rmalarda, g\u00f6k g\u00fcr\u00fclt\u00fcl\u00fc f\u0131rt\u0131nalarda tespit edilen yeni t\u00fcr gama \u0131\u015f\u0131n\u0131 emisyonunun, varl\u0131\u011f\u0131 \u00f6nceden bilinen gama \u0131\u015f\u0131n t\u00fcrlerinden daha s\u0131k g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc saptand\u0131.  \u201cGama \u0131\u015f\u0131n\u0131 fla\u015f\u0131\u201d ad\u0131 verilen \u0131\u015f\u0131nlar\u0131n, bilim insanlar\u0131n\u0131n \u00fczerinde \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 g\u00f6k g\u00fcr\u00fclt\u00fcs\u00fc radyasyonuna ili\u015fkin eksik bir halkaya cevap niteli\u011finde oldu\u011fu ve \u015fim\u015fek \u00fcreten mekanizmalarla ilgili yeni bilgiler sa\u011flad\u0131\u011f\u0131 belirtildi.  Kara deliklerin \u00e7evresinde bulunan gama \u0131\u015f\u0131nlar\u0131n\u0131n, X \u0131\u015f\u0131nlar\u0131ndan daha kuvvetli oldu\u011funu ifade eden ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar, s\u00f6z konusu ke\u015fifle hava olaylar\u0131 ve y\u0131ld\u0131r\u0131mlar\u0131n olu\u015fumu hakk\u0131nda daha do\u011fru ve zaman\u0131nda \u00f6ng\u00f6r\u00fcler yap\u0131labilece\u011fini de\u011ferlendiriyor.  New Hampshire \u00dcniversitesinden Joseph Dwyer, \"Bu ara\u015ft\u0131rmalar, alan i\u00e7in ezber bozan nitelikte.\" de\u011ferlendirmesini yapt\u0131."
    },
    {
        "title": "Tesla 27 bin Cybertruck arac\u0131n\u0131 geri \u00e7a\u011f\u0131r\u0131yor!",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/teknoloji/tesla-27-bin-cybertruck-aracini-geri-cagiriyor,xpV6YWdP_Uab5A7AeuOXdg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Q5F4lfVRNEiz2-4JmWk96A.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Tesla 27 bin Cybertruck arac\u0131n\u0131 geri \u00e7a\u011f\u0131r\u0131yor!\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Q5F4lfVRNEiz2-4JmWk96A.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>ABD'li elektrikli ara\u00e7 \u00fcreticisi Tesla, 27 bin Cybertruck arac\u0131n\u0131 geri g\u00f6r\u00fc\u015f kamera g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerinin gecikmeli gelmesi nedeniyle geri \u00e7a\u011f\u0131r\u0131yor.</p><p>ABD'li elektrikli ara\u00e7 \u00fcreticisi Tesla, ABD\u2019deki 27 bin Cybertruck ara\u00e7lar\u0131n\u0131 geri \u00e7a\u011f\u0131raca\u011f\u0131n\u0131 duyurdu.</p><p>Tesla\u2019dan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, geri \u00e7a\u011f\u0131rma karar\u0131n\u0131n geri g\u00f6r\u00fc\u015f kamera g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerinin gecikmeli gelmesi nedeniyle s\u00fcr\u00fcc\u00fc g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcn\u00fc engelleyebilece\u011fi ve kazaya neden olabilece\u011fi gerek\u00e7esiyle al\u0131nd\u0131\u011f\u0131 kaydedildi.</p><p>A\u00e7\u0131klamada, yaz\u0131l\u0131m g\u00fcncellemesi ile sorunun \u00e7\u00f6z\u00fclebilece\u011fi aktar\u0131ld\u0131. </p><p>Etkilenen ara\u00e7lardaki Cybertruck sisteminin, kapanma i\u015flemi tamamlanmadan yeniden ba\u015flat\u0131lmas\u0131 komutu almas\u0131 nedeniyle geri g\u00f6r\u00fc\u015f kamera g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerinin gecikmeli geldi\u011fi kaydedildi.</p><p>Tesla, bu y\u0131l\u0131n ba\u015f\u0131nda ABD\u2019deki \u00e7ok say\u0131da Cybertruck arac\u0131n\u0131 cam silece\u011fi ve d\u0131\u015f kaplama ile ilgili sorunlar nedeniyle geri \u00e7a\u011f\u0131rm\u0131\u015ft\u0131.</p>"
    },
    {
        "title": "Ya\u015flanmay\u0131 geciktirmek m\u00fcmk\u00fcn m\u00fc? Bilim insanlar\u0131 farelerde k\u00f6k h\u00fccre \u00fcretimini art\u0131rmay\u0131 ba\u015fard\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/teknoloji/yaslanmayi-geciktirmek-mumkun-mu-bilim-insanlari-farelerde-kok-hucre-uretimini-artirmayi-basardi,m0z2haBgh0yBjVye_7EpiQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/m98dcfYriUCiWzqP05qyyw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Ya\u015flanmay\u0131 geciktirmek m\u00fcmk\u00fcn m\u00fc? Bilim insanlar\u0131 farelerde k\u00f6k h\u00fccre \u00fcretimini art\u0131rmay\u0131 ba\u015fard\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/m98dcfYriUCiWzqP05qyyw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Bilim insanlar\u0131,\u00a0 Nobel \u00f6d\u00fcll\u00fc bir gen d\u00fczenleme teknolojisiyle ya\u015fl\u0131 farelerin beyinlerinde k\u00f6k h\u00fccre \u00fcretimini art\u0131rmay\u0131 ba\u015fard\u0131. Ara\u015ft\u0131rma, k\u00f6k h\u00fccrelerin ya\u015flanma s\u00fcrecindeki yava\u015flamas\u0131n\u0131 \u00f6nlemek i\u00e7in genlerde yap\u0131lan d\u00fczenlemelerin \u00f6nemli etkiler yaratt\u0131\u011f\u0131n\u0131 ortaya koydu.</p>Bilim insanlar\u0131, Nobel \u00f6d\u00fcll\u00fc CRISPR/Cas9 genom d\u00fczenleme teknolojisiyle farelerin beyinlerindeki k\u00f6k h\u00fccre \u00fcretimini art\u0131rd\u0131.  ABD'nin \u00e7e\u015fitli \u00fcniversitelerinden bir araya gelen ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar, ya\u015f\u0131n ilerlemesiyle k\u00f6k h\u00fccrelerin yeni h\u00fccreler \u00fcretmesini yava\u015flatan genler \u00fczerinde d\u00fczenlemeler yap\u0131lmas\u0131n\u0131n, ya\u015fl\u0131 farelerde k\u00f6k h\u00fccre \u00fcretiminin artmas\u0131n\u0131 sa\u011flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 saptad\u0131.  CRISPR/Cas9 genom d\u00fczenleme teknolojisi ile farelerin yakla\u015f\u0131k 23 bin geni \u00fczerinde de\u011fi\u015fiklikler yapan ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar, farelerin metabolizmalar\u0131n\u0131 etkileyen 300 farkl\u0131 genin k\u00f6k h\u00fccre ya\u015flanmas\u0131nda rol\u00fc oldu\u011funu g\u00f6zlemledi.  Ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar, \u00f6zellikle gen\u00e7 ve ya\u015fl\u0131 farelerin beyinlerindeki subventrik\u00fcler b\u00f6lgesindeki h\u00fccrelerde bulunan genlerin s\u00f6z konusu k\u00f6k h\u00fccre \u00fcretiminde \u00f6nemi oldu\u011funu bulmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan, bu genlerdeki d\u00fczenlemelerin ya\u015fl\u0131 farelerin n\u00f6ronlar\u0131ndaki k\u00f6k h\u00fccre \u00fcretim oran\u0131n\u0131 art\u0131rd\u0131\u011f\u0131n\u0131 ortaya koydu.  Bu genlerin en \u00f6nemlilerinden biri olan \"Slc2a4\" adl\u0131 genin \u00fczerinde yap\u0131lan d\u00fczenlemenin ise h\u00fccrelerin glukoz t\u00fcketim miktar\u0131n\u0131 azaltt\u0131\u011f\u0131n\u0131 saptayan ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar, bu d\u00fczenlemenin h\u00fccrelerin \u00e7o\u011falma yetisini art\u0131rd\u0131\u011f\u0131n\u0131 saptad\u0131.  Ara\u015ft\u0131rma \"Nature\" dergisinde yay\u0131mland\u0131."
    },
    {
        "title": "Aziz Sancar'\u0131n \"beyin kanseri\" \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 insanlarda denenecek",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/saglik/aziz-sancarin-beyin-kanseri-calismasi-insanlarda-denenecek,WgmlG84Tn0ewBNokAip0gQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/XD9MZmjuTE6FfrN_xhauZw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Aziz Sancar'\u0131n \" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/XD9MZmjuTE6FfrN_xhauZw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Nobel \u00f6d\u00fcll\u00fc T\u00fcrk bilim insan\u0131 Prof. Dr. Aziz Sancar, \"EdU\" adl\u0131 molek\u00fcl \u00fczerine yapt\u0131klar\u0131 ke\u015ffin, \u00f6zellikle beyin kanseri i\u00e7in potansiyel bir tedavi olu\u015fturabilmesine ili\u015fkin fare deneylerinin ba\u015far\u0131l\u0131 sonu\u00e7lar verdi\u011fini ancak insanlarda kullan\u0131labilmesi i\u00e7in 2 y\u0131l s\u00fcresince klinik deneylerde yan etkilerinin ara\u015ft\u0131r\u0131lmas\u0131 gerekti\u011fini bildirdi.</p><p>Sancar, \"heyecan verici ke\u015fif\" olarak tan\u0131mlad\u0131\u011f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131na ili\u015fkin ilk a\u00e7\u0131klamay\u0131, 17 \u015eubat 2022'de yapt\u0131. Aradan ge\u00e7en s\u00fcrede laboratuvar\u0131nda geni\u015f kapsaml\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar yapan ve fareler \u00fczerindeki deneylerini s\u00fcrd\u00fcren Sancar, geldi\u011fi bilimsel a\u015famaya ili\u015fkin sorular\u0131 yan\u0131tlad\u0131.</p><p>Nobel \u00d6d\u00fcl\u00fc verilen \"h\u00fccrelerin hasarl\u0131 DNA'y\u0131 tamir ederek genetik bilgiyi nas\u0131l koruduklar\u0131n\u0131 molek\u00fcler d\u00fczeyde haritalayan\" konu \u00fczerine 10 y\u0131l \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 dile getiren Sancar, bu bilgi birikimiyle farkl\u0131 alanlarda da ara\u015ft\u0131rmalar\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc anlatt\u0131.  Molek\u00fcler biyolojide en fazla kullan\u0131lan kimyasal maddelerden birinin EdU molek\u00fcl\u00fc oldu\u011funu aktaran Sancar, h\u00fccre k\u00fclt\u00fcr\u00fcne konulan EdU'nun hem normal h\u00fccreleri hem de kanser h\u00fccrelerini \u00f6ld\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcn birka\u00e7 y\u0131l \u00f6nce bilim insanlar\u0131nca bulundu\u011funu ancak \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n ilerletilemedi\u011fini dile getirdi.  Beyin t\u00fcm\u00f6rlerinin, \u00f6l\u00fcm nedenleri aras\u0131nda 10'uncu s\u0131rada yer ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten Sancar, \"kan-beyin\" bariyerini ge\u00e7emeyen mevcut kanser ila\u00e7lar\u0131n\u0131n bu kanser t\u00fcr\u00fcne etki etmede yetersiz kald\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi. </p><p><strong>\"KAN-BEY\u0130N BAR\u0130YER\u0130N\u0130 GE\u00c7\u0130YOR\"</strong>  Kanserli hastalar\u0131n b\u00fcy\u00fck \u00e7o\u011funlu\u011funda kullan\u0131lan \"Cisplatin\" adl\u0131 ilac\u0131n bu bariyerden ge\u00e7emedi\u011fini ifade eden Sancar, EdU molek\u00fcl\u00fcn\u00fcn ise sorun olmadan beyne girebildi\u011fini belirterek, \"Ke\u015ffimizde, ortaya koydu\u011fumuz bile\u015fen, beyne kolayl\u0131kla giriyor ve kanser h\u00fccresini \u00f6ld\u00fcr\u00fcyor.\" dedi.  Laboratuvar deneylerinin ard\u0131ndan fare deneylerine ba\u015flad\u0131klar\u0131 bilgisini veren Sancar, bu s\u00fcreci \u015f\u00f6yle anlatt\u0131:  \"\u00dcniversitelerdeki sinirbilim b\u00f6l\u00fcmleriyle g\u00f6r\u00fc\u015ferek insan beyin t\u00fcm\u00f6r par\u00e7as\u0131n\u0131 al\u0131p fare beyni dilimleri \u00fczerine koyarak ger\u00e7ekli\u011fe benzeyen h\u00fccre boyu olu\u015fturuldu. Fare beynine insan t\u00fcm\u00f6r h\u00fccreleri enjekte edildi ve EdU'nun beyin t\u00fcm\u00f6rlerine etkisine bakt\u0131k. Farelerde, ilk etapta mevcut ila\u00e7 daha iyi etki g\u00f6sterirken, 30-40 g\u00fcn sonra EdU molek\u00fcl\u00fcn\u00fcn daha iyi etki etti\u011fini, bunun y\u00fczde 25'lere ula\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6rd\u00fck. Mevcut ila\u00e7larla kombine edildi\u011finde ise sonu\u00e7lar daha iyi geldi.\"  Toksisitesi ve h\u0131zl\u0131 b\u00f6l\u00fcnen h\u00fccrelere y\u00f6nelik se\u00e7icili\u011fi g\u00f6z \u00f6n\u00fcne al\u0131nd\u0131\u011f\u0131nda, EdU'nun kanser tedavisinde kullanma olas\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131n ortaya \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildiren Sancar, \u015funlar\u0131 kaydetti:  \"EdU'nun \u00f6zellikleri, onu etkili bir beyin kanseri ilac\u0131n\u0131n temeli haline getirebilir. EdU, h\u0131zl\u0131 b\u00f6l\u00fcnen kanserli beyin h\u00fccrelerini \u00f6ld\u00fcrebilirken, b\u00f6l\u00fcnmeyen sa\u011fl\u0131kl\u0131 beyin h\u00fccrelerini koruyabilir. Beyin kanserinde EdU, hayvanlarda \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor, insanlarda kullan\u0131labilmesi i\u00e7in iki y\u0131l boyunca klinik deneylerde yan etkilerini ara\u015ft\u0131rmam\u0131z gerekiyor. Bu s\u00fcre boyunca EdU molek\u00fcl\u00fcn\u00fcn insanlardaki yan etkisine odaklanmam\u0131z gerekecek. DNA onar\u0131m\u0131yla ilgili bu yeni metodu, T\u00fcrkiye'ye de aktarmak i\u00e7in de \u00e7abal\u0131yorum.\"</p>"
    },
    {
        "title": "TEKNOFEST'te ikinci g\u00fcn etkinlikleri ba\u015flad\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/turkiye/teknofestte-ikinci-gun-etkinlikleri-basladi,dfzToOjfoE6iB0jtyUO3ZQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/n9M95gGwiESQdt58_v85Cw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/CXFrQi-9CkarEubEfF-eTA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-1Z8WffMtU-jOWHOSTqAcQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3NpcdZrdU02EX_9H6mifpQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7pDyd2KfDUm4PsDIJv5avw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vqUfbxiRDEGxkjGCGRUwKg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7WboD3quWkyOdvDD1UQvPQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ayGmLjcAHkizfR0OPyJzqw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jy2GEWBYb0Ow3ovczz7bUA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ldCGg5dJBEGLdKRKvaRwoA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tSu2c1eNAk6qqTCKklfhAA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/J8qux6dEi0a3eUYijzeRVg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kAVJnzq3ZUCwckA1_j-PTg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SdA7xA2_AESKApUAsIoAaQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8tondHmO3UmmPGaw2GxvCQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/k0K32LVr-k2kdeZ7FSq1VA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/sC3-lZW5TUqjeY-aAWfZoQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ccNwfPtxBE-MzY_C3e9gUg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/bwpatDrkZ0u3YItf8241wg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/9X1pXwgzf0WdHnp2tT5F_A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kBpHHE1-REumQsiGxGKTdw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/HtP3iJzZHEaPygoHDJ8r_Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vShOLe8-2UuABF6gdZ-MKQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5NXBW2THkkKKF1rTdfjMDQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qvd2LMfKMEecaEgX2SIAtg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/YTdbscKksk6ur3p-DpMcZA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/2ZAorIKsuk6iQEwWPtYp-A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/PZPml6Ay30-OqcDpChB7Hw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tLzzxTXZi0mswCKAlUrZxA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/NOQfWrSIIEumtCY42bVlGQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1-GCf70dpUW39pH6UZB30g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/AYSMAwStTkOrKCIBkwRI4w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ILEifHu94EGwazHmxmXa9A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ulHf9YXjk0-aS6k_G6PuxQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ychnjrc6sEG-_KG0LpIYOw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ft-lrHhhrUOt92IpQkp8lQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/WJ45KLgqRkqTCgsssUgxew.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6sADMwiqd0-J3anpNZUabg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"TEKNOFEST'te ikinci g\u00fcn etkinlikleri ba\u015flad\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/n9M95gGwiESQdt58_v85Cw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Adana'da d\u00fczenlenen Havac\u0131l\u0131k, Uzay ve Teknoloji Festivali'nin (TEKNOFEST) ikinci g\u00fcn\u00fcnde devam ediyor. Bug\u00fcn akrobasi g\u00f6sterilerinden ileri teknoloji sim\u00fclasyonlar\u0131na kadar \u00e7ok say\u0131da etkinlik yap\u0131lacak.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/CXFrQi-9CkarEubEfF-eTA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>TEKNOFEST, Adana Havaliman\u0131'nda devam ediyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-1Z8WffMtU-jOWHOSTqAcQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Festivalin ikinci g\u00fcn\u00fcnde, akrobasi g\u00f6sterilerinden ileri teknoloji sim\u00fclasyonlar\u0131na, bilimsel at\u00f6lyeler ve sergilere kadar her ya\u015ftan kat\u0131l\u0131mc\u0131 i\u00e7in etkinlik program\u0131 yer alacak.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3NpcdZrdU02EX_9H6mifpQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ziyaret\u00e7iler, d\u00fcn oldu\u011fu gibi bug\u00fcn de T\u00fcrk Y\u0131ld\u0131zlar\u0131, SOLOT\u00dcRK, H\u00dcRKU\u015e, H\u00dcRJET, Bayraktar Ak\u0131nc\u0131, Bayraktar TB3, Jandarma \u00c7elik Kanatlar, atak helikopteri ve paramotorlar\u0131n g\u00f6ky\u00fcz\u00fcndeki hareketlerini takip edebilecek.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7pDyd2KfDUm4PsDIJv5avw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>T\u00fcrk Havac\u0131l\u0131k ve Uzay Sanayii (TUSA\u015e) taraf\u0131ndan geli\u015ftirilen insans\u0131z sava\u015f u\u00e7a\u011f\u0131 ANKA III, halk\u0131n huzurunda ilk defa g\u00f6steri yapacak.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vqUfbxiRDEGxkjGCGRUwKg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bu y\u0131l 790 bin tak\u0131m ve 1 milyon 650 binden fazla ki\u015finin ba\u015fvurdu\u011fu teknoloji yar\u0131\u015fmalar\u0131nda dereceye girenler, TEKNOFEST \u015eampiyonlar Ligi'nde m\u00fccadele edecek.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7WboD3quWkyOdvDD1UQvPQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Festivalde ayr\u0131ca, TEKNOFEST Proje Sergi Alan\u0131, N\u00fckleer Enerji Teknolojileri Tasar\u0131m Yar\u0131\u015fmas\u0131, E-Ticaret Hackathonu, TEKNOFEST Drone \u015eampiyonas\u0131, World Drone Cup Yar\u0131\u015fmalar\u0131 ve Uluslararas\u0131 Bulu\u015f Fuar\u0131 (ISIF) yap\u0131lacak.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ayGmLjcAHkizfR0OPyJzqw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>TEKNOFEST 2024'te olu\u015fturulan \"K\u00f6klerden Gelece\u011fe: TEKNOFEST Dijital Evren\" deneyim alan\u0131, kat\u0131l\u0131mc\u0131lar\u0131 Anadolu'dan \u00e7\u0131kan bilim insanlar\u0131n\u0131n izinde dijital yolculu\u011fa g\u00f6t\u00fcrecek.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jy2GEWBYb0Ow3ovczz7bUA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kat\u0131l\u0131mc\u0131lar, \"Zaferin \u0130zinde: \u00c7anakkale Dijital Deneyim Alan\u0131\"nda Mehmet\u00e7i\u011fin \u00c7anakkale cephesindeki zorlu m\u00fccadelesini sim\u00fclasyonda ya\u015fayacak, \"TEKNOFEST Zaman T\u00fcneli\"nde de organizasyonun tarihini ke\u015ffedecek.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ldCGg5dJBEGLdKRKvaRwoA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Festival ana sahnesinde, \"Bilim G\u00f6sterisi\", \"Rafadan Tayfa Teknolojik Tayfa\", \"H\u00dcRKU\u015e-G\u00d6KBEY M\u00fczikali\" ve \"Ke\u015fif Kamp\u00fcs\u00fc Mezuniyet T\u00f6reni\" etkinlikleri d\u00fczenlenecek.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tSu2c1eNAk6qqTCKklfhAA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00c7ocuk sahnesinde de \"Bilim G\u00f6sterisi\", \"Sahne Senin \u00c7ocuk\", \"Rafadan Tayfa Teknolojik Tayfa\", \"H\u00dcRKU\u015e-G\u00d6KBEY M\u00fczikali\", \"Ege ile Gaga\" ve \"Tiyatro G\u00f6sterisi\" etkinlikleri ile \u00f6d\u00fcll\u00fc bilgi yar\u0131\u015fmalar\u0131 yer alacak.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/J8qux6dEi0a3eUYijzeRVg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kat\u0131l\u0131mc\u0131lar g\u00fcn boyunca \"G\u00fcne\u015f G\u00f6zlemi\", \"Planetaryum\", \"Uzay Temal\u0131 \u00c7ocuk Park\u0131\", \"Sim\u00fclasyon Deneyim Alanlar\u0131\", \"Kara ve Hava Ara\u00e7lar\u0131 Sergisi\", \"Hareketli Kara Ara\u00e7lar\u0131 Sergisi\", \"S\u0131cak Hava Balonu\", \"Bigg \u00c7ad\u0131r\u0131\", \"T\u00fcrkiye'nin \u0130nsanl\u0131 \u0130lk Uzay Misyonu \u00c7ad\u0131r\u0131\" ve \"Pedall\u0131 U\u00e7u\u015f Etkinli\u011fi\"ni deneyimleyebilecek.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kAVJnzq3ZUCwckA1_j-PTg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Festival heyecan\u0131na ortak olmak isteyen ziyaret\u00e7iler, kay\u0131tlar\u0131n\u0131 TEKNOFEST internet sitesi ve mobil uygulama \u00fczerinden yapabiliyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SdA7xA2_AESKApUAsIoAaQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8tondHmO3UmmPGaw2GxvCQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/k0K32LVr-k2kdeZ7FSq1VA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/sC3-lZW5TUqjeY-aAWfZoQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ccNwfPtxBE-MzY_C3e9gUg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/bwpatDrkZ0u3YItf8241wg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/9X1pXwgzf0WdHnp2tT5F_A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kBpHHE1-REumQsiGxGKTdw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/HtP3iJzZHEaPygoHDJ8r_Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vShOLe8-2UuABF6gdZ-MKQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5NXBW2THkkKKF1rTdfjMDQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qvd2LMfKMEecaEgX2SIAtg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/YTdbscKksk6ur3p-DpMcZA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/2ZAorIKsuk6iQEwWPtYp-A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/PZPml6Ay30-OqcDpChB7Hw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tLzzxTXZi0mswCKAlUrZxA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/NOQfWrSIIEumtCY42bVlGQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/1-GCf70dpUW39pH6UZB30g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/AYSMAwStTkOrKCIBkwRI4w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ILEifHu94EGwazHmxmXa9A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ulHf9YXjk0-aS6k_G6PuxQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ychnjrc6sEG-_KG0LpIYOw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ft-lrHhhrUOt92IpQkp8lQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/WJ45KLgqRkqTCgsssUgxew.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6sADMwiqd0-J3anpNZUabg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure></section>"
    },
    {
        "title": "OpenAI'nin de\u011feri 157 milyar dolar\u0131 buldu: Microsoft ve Nvidia'dan ChatGPT'ye yat\u0131r\u0131m",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/teknoloji/openainin-degeri-157-milyar-dolari-buldumicrosoft-ve-nvidiadan-chatgptye-yatirim,dIDZmmJwREWUz6kBPLYffw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/80XWNyVZmE6WYRHaCWYViQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"OpenAI'nin de\u011feri 157 milyar dolar\u0131 buldu: Microsoft ve Nvidia'dan ChatGPT'ye yat\u0131r\u0131m\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/80XWNyVZmE6WYRHaCWYViQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>ChatGPT'nin geli\u015ftiricisi OpenAI'\u0131n 157 milyar dolarl\u0131k de\u011ferlemeyle 6,6 milyar dolarl\u0131k fon toplad\u0131\u011f\u0131 bildirildi.</p>\u015eirketten yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, t\u00fcm insanl\u0131k i\u00e7in faydal\u0131 olacak yapay genel zekay\u0131 sa\u011flama misyonunda ilerleme kaydedildi\u011fi aktar\u0131ld\u0131. A\u00e7\u0131klamada,\u00a0OpenAI'\u0131n misyonunu h\u0131zland\u0131rmak i\u00e7in 157 milyar dolarl\u0131k de\u011ferlemeyle 6,6 milyar dolarl\u0131k yeni fon sa\u011flad\u0131\u011f\u0131 kaydedildi.  \u015eirketinin amac\u0131n\u0131n geli\u015fmi\u015f zekay\u0131 yayg\u0131n olarak eri\u015filebilir bir kaynak haline getirmek oldu\u011fu belirtilen a\u00e7\u0131klamada, yeni fonun \u015firketin \u00f6nc\u00fc yapay zeka ara\u015ft\u0131rmalar\u0131ndaki liderli\u011fini g\u00fc\u00e7lendirmesine, hesaplama kapasitesini art\u0131rmas\u0131na ve insanlar\u0131n zor problemleri \u00e7\u00f6zmelerine yard\u0131mc\u0131 olacak ara\u00e7lar geli\u015ftirmeye devam etmesine olanak tan\u0131yaca\u011f\u0131 kaydedildi.  A\u00e7\u0131klamada, ABD ve m\u00fcttefik h\u00fck\u00fcmetler de dahil olmak \u00fczere kilit ortaklarla i\u015f birli\u011fi yap\u0131larak, bu teknolojinin t\u00fcm potansiyelinin a\u00e7\u0131\u011fa \u00e7\u0131kar\u0131labilece\u011fi ifade edildi.  Her hafta d\u00fcnya genelinde 250 milyondan fazla ki\u015finin \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131, yarat\u0131c\u0131l\u0131klar\u0131n\u0131 ve \u00f6\u011frenimlerini geli\u015ftirmek i\u00e7in ChatGPT kulland\u0131\u011f\u0131 belirtilen a\u00e7\u0131klamada, sekt\u00f6rler genelinde i\u015fletmelerin verimliliklerini ve operasyonlar\u0131n\u0131 iyile\u015ftirdi\u011fi, geli\u015ftiricilerin ise platformu kullanarak yeni nesil uygulamalar olu\u015fturdu\u011fu kaydedildi.  ABD bas\u0131n\u0131nda yer alan haberlere g\u00f6re finansman turuna giri\u015fim sermayesi \u015firketi Thrive Capital liderlik etti. Microsoft, SoftBank ve Nvidia da yat\u0131r\u0131mc\u0131lar aras\u0131nda yer ald\u0131."
    },
    {
        "title": "AB'den sosyal medya uygulamalar\u0131na denetim",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/teknoloji/abden-sosyal-medya-uygulamalarina-denetim,o-4J95xx_kq0JD0WuYXdkg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mM_RhSG38kmBJghosdXERA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"AB'den sosyal medya uygulamalar\u0131na denetim\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mM_RhSG38kmBJghosdXERA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Avrupa Birli\u011fi (AB) Komisyonu, Dijital Hizmetler Yasas\u0131 (DSA) kapsam\u0131nda, YouTube, Snapchat ve TikTok'tan, \u00f6neri sistemlerinin tasar\u0131m\u0131 ve i\u015fleyi\u015fi hakk\u0131nda detayl\u0131 bilgi istedi.</p><p>Avrupa Birli\u011fi (AB) Komisyonu, Dijital Hizmetler Yasas\u0131 (DSA) kapsam\u0131nda, YouTube, Snapchat ve TikTok'tan, algoritmalar\u0131n\u0131n kullan\u0131c\u0131lara i\u00e7erik \u00f6nerirken kulland\u0131\u011f\u0131 parametreler ve se\u00e7im s\u00fcreci ile ruh sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 ve k\u00fc\u00e7\u00fcklerin korunmas\u0131yla ilgili olanlar da dahil olmak \u00fczere baz\u0131 sistemik riskleri art\u0131rmadaki rolleri hakk\u0131nda bilgi istedi.</p><p><strong>15 KASIM'A KADAR S\u00dcRE</strong>  AB, teknoloji firmalar\u0131n\u0131n talep edilen bilgileri 15 Kas\u0131m'a kadar sunmalar\u0131 gerekti\u011fini, yanl\u0131\u015f veya eksik yan\u0131t verilmesi halinde \u015firketlere para cezas\u0131 kesebilece\u011fi belirtildi. </p><p>AB'nin teknoloji kurallar\u0131 kapsam\u0131nda Avrupa'da faaliyet g\u00f6steren b\u00fcy\u00fck \u015firketler ve dijital platformlar\u0131n kat\u0131 kurallara uymas\u0131 gerekiyor. AB, kurallar\u0131n\u0131 ihlal eden firmalara y\u00fcksek para cezas\u0131 uygulayabiliyor. Daha \u00f6nce, Facebook, Instagram, AliExpress ve TikTok gibi platformlar\u0131 etkileyen DSA kapsam\u0131nda uyumsuzluk soru\u015fturmalar\u0131 ba\u015flat\u0131ld\u0131.</p>"
    },
    {
        "title": "YouTube'da telif krizi: \u00dcnl\u00fc sanat\u00e7\u0131lar\u0131n videolar\u0131 eri\u015fime kapand\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/teknoloji/youtubeda-telif-krizi-unlu-sanatcilarin-videolari-erisime-kapandi,ttm7qRJCGk6imFRQMyqhNQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/trh_7ArezEenf6hLpwyR1w.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"YouTube'da telif krizi: \u00dcnl\u00fc sanat\u00e7\u0131lar\u0131n videolar\u0131 eri\u015fime kapand\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/trh_7ArezEenf6hLpwyR1w.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Sosyal medya platformu YouTube, Amerikal\u0131 telif haklar\u0131 \u00f6rg\u00fct\u00fc ile anla\u015famad\u0131. Adele'den Bob Dylan'a d\u00fcnyaca \u00fcnl\u00fc bir\u00e7ok m\u00fczisyenin videolar\u0131 eri\u015fime kapat\u0131ld\u0131.</p><p>D\u00fcnyaca \u00fcnl\u00fc bir\u00e7ok sanat\u00e7\u0131n\u0131n YouTube'da yer alan baz\u0131 videolar\u0131na bir s\u00fcredir ula\u015f\u0131lam\u0131yor.</p><p>Sosyal medya platformu YouTube, Amerikal\u0131 telif haklar\u0131 \u015firketi SESAC ile ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 anla\u015fmazl\u0131k nedeniyle bir\u00e7ok \u00fcnl\u00fc sanat\u00e7\u0131n\u0131n m\u00fczik videolar\u0131n\u0131 ABD'de eri\u015fime kapatt\u0131. Adele, Bob Dylan ve Nirvana gibi d\u00fcnyaca tan\u0131nm\u0131\u015f isimlerin eserlerine bir s\u00fcredir ula\u015famayan kullan\u0131c\u0131lar, platformda bu i\u00e7eriklerin bulunmad\u0131\u011f\u0131na dair \"Bu video SESAC\u2019tan i\u00e7erik i\u00e7eriyor. \u00dclkenizde mevcut de\u011fil.\" uyar\u0131s\u0131yla kar\u015f\u0131la\u015f\u0131yor.</p><p><strong>35 B\u0130NDEN FAZLA SANAT\u00c7I HAKKI\u00a0</strong>  YouTube ile 35 binden fazla sanat\u00e7\u0131 ve yay\u0131nc\u0131n\u0131n haklar\u0131n\u0131 y\u00f6neten SESAC aras\u0131ndaki anla\u015fmazl\u0131\u011f\u0131n temelinde, m\u00fczik eserlerinin kullan\u0131m haklar\u0131 i\u00e7in \u00f6denecek telif \u00fccretleri yat\u0131yor. YouTube, maliyetleri d\u00fc\u015f\u00fcrmek isterken, SESAC ise \u00fcyelerinin haklar\u0131n\u0131 korumak ve gelirlerini art\u0131rmak istiyor.\u00a0</p><p>Konuyla ilgili YouTube taraf\u0131ndan \"Hen\u00fcz t\u00fcm \u00e7abalar\u0131m\u0131za ra\u011fmen s\u00fcresi dolmadan adil bir anla\u015fmaya varamad\u0131k. Telif hakk\u0131n\u0131 \u00e7ok ciddiye al\u0131yoruz ve bunun sonucunda SESAC taraf\u0131ndan temsil edilen i\u00e7erik art\u0131k ABD'de YouTube'da kullan\u0131lam\u0131yor. SESAC ile aktif g\u00f6r\u00fc\u015fmelerde bulunuyoruz ve m\u00fcmk\u00fcn olan en k\u0131sa s\u00fcrede yeni bir anla\u015fmaya varmay\u0131 umuyoruz.\" a\u00e7\u0131klamas\u0131 yap\u0131ld\u0131.  \u015eark\u0131lar\u0131 silinen sanat\u00e7\u0131lar aras\u0131nda R.E.M, Kendrick Lamar , Mariah Carey ve Green Day gibi sanat\u00e7\u0131lar da var. </p>"
    },
    {
        "title": "Ke\u015ffedilen ilk gezegen: Bir y\u0131l\u0131 \u00fc\u00e7 D\u00fcnya g\u00fcn\u00fcne e\u015fit!",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/teknoloji/kesfedilen-ilk-gezegen-bir-yili-uc-dunya-gunune-esit,RCnIVNjQEU2iwLzwwx6hBA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tTkCL5Sq5EOPcuPsrUYB3g.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Ke\u015ffedilen ilk gezegen: Bir y\u0131l\u0131 \u00fc\u00e7 D\u00fcnya g\u00fcn\u00fcne e\u015fit!\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tTkCL5Sq5EOPcuPsrUYB3g.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Avrupa G\u00fcney Rasathanesinden (ESO) bilim insanlar\u0131, D\u00fcnya'ya en yak\u0131n ikinci y\u0131ld\u0131z sistemi olan Barnard Y\u0131ld\u0131z\u0131'n\u0131n y\u00f6r\u00fcngesinde ilk kez bir gezegen g\u00f6zlemledi.</p><p>G\u00fcne\u015f Sistemi'ne en yak\u0131n ikinci y\u0131ld\u0131z sisteminde ilk kez bir gezegen ke\u015ffedildi.\u00a0</p><p>Avrupa G\u00fcney Rasathanesi'nin (ESO)\u00a0internet sitesinde yer alan habere g\u00f6re, \"Very Large Telescope\" (VLT) adl\u0131 g\u00f6zlemevinde yap\u0131lan \u00e7al\u0131\u015fmalar sonucu bir y\u0131l\u0131 yakla\u015f\u0131k 3,15 D\u00fcnya g\u00fcn\u00fcne e\u015f de\u011fer olan bir gezegen ke\u015ffedildi.  \u015eili'de bulunan g\u00f6zlemevinde yap\u0131lan 5 y\u0131ll\u0131k \u00e7al\u0131\u015fman\u0131n sonucu ke\u015ffedilen ve \"Barnard b\" ad\u0131 verilen bu \u00f6te gezegenin y\u00fczey s\u0131cakl\u0131\u011f\u0131n\u0131n yakla\u015f\u0131k 125 santigrat derece oldu\u011fu saptand\u0131.  \"Barnard b\"nin ke\u015ffinin, g\u00f6zlemevinin Y\u00fcksek Kesinlikli Dairesel H\u0131z Gezegen Ara\u015ft\u0131rma Arac\u0131 (HARPS), Carmenes ve ESPRESSO spektrograflar\u0131 gibi bir\u00e7ok farkl\u0131 ara\u00e7 ile teyit edildi\u011fi belirtildi.</p><p><strong>\u00dc\u00c7 FARKLI \u00d6TE GEZEGEN \u0130Z\u0130NE RASTLANDI\u00a0</strong>  \u00d6te yandan ara\u015ft\u0131rma verilerinin, 2018'de Barnard Y\u0131ld\u0131z\u0131'na ait oldu\u011fu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fclen bir gezegen ke\u015ffi \u00fczerine yap\u0131lan \u00e7al\u0131\u015fman\u0131n verilerini desteklemedi\u011fi g\u00f6r\u00fcld\u00fc.  Ara\u015ft\u0131rma ekibi \"Barnard b\"nin ke\u015ffinin yan\u0131 s\u0131ra bu y\u0131ld\u0131z\u0131n y\u00f6r\u00fcngesinde olabilecek 3 farkl\u0131 \u00f6te gezegenin izlerine de rastlad\u0131.  Ara\u015ft\u0131rmac\u0131lardan Jonay Gonzalez Hernandez, \"Barnard b\"nin \u015fu ana kadar ke\u015ffedilmi\u015f en d\u00fc\u015f\u00fck k\u00fctleli gezegenlerden biri oldu\u011funu belirtti.  \"Barnard b\"nin y\u0131ld\u0131za fazla yak\u0131n oldu\u011fu i\u00e7in D\u00fcnya'daki ya\u015fama benzer bir ya\u015fama sahip olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 vurgulayan Gonzalez Hernandez, gezenin y\u00fczeyinde s\u0131v\u0131 su bulundurmak i\u00e7in fazla s\u0131cak oldu\u011funun alt\u0131n\u0131 \u00e7izdi.  \u00c7al\u0131\u015fma, \"Astronomy & Astrophysics\" dergisinde yay\u0131mland\u0131.</p>"
    },
    {
        "title": "Bilim insanlar\u0131 yedi y\u0131l s\u00fcren \u00e7al\u0131\u015fmalar sonucunda \"negatif zaman\u0131n\" kan\u0131t\u0131n\u0131 buldu!",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/teknoloji/bilim-insanlarindan-yedi-yil-suren-calisma-negatif-zamanin-kaniti-bulundu,NGXWBgrIyEeCel2KDlqotQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/X0xCOYTYRECkqBzHs_zpQg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/uPe6AVjYx0KuaD3JZPfZCQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/bCOSGa7zRUCNYgwNwBMi_g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/C-pnOQxYIEOMUg_rjKrE8A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LdQWxHURCECAGXJMz2it8w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zBZqKmGS7kO-w-W8xaOj8w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Azh_RK8UXUWIpfnbw5vhlg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8Ix6riIAqk2c3DMTQDnwQQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Bilim insanlar\u0131 yedi y\u0131l s\u00fcren \u00e7al\u0131\u015fmalar sonucunda \" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/X0xCOYTYRECkqBzHs_zpQg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Toronto \u00dcniversitesi'nden bir ekip, fotonlar\u0131n atomlarla etkile\u015fimleri s\u0131ras\u0131nda \"negatif zaman\" ge\u00e7irdi\u011fini iddia eden bir ke\u015fif yapt\u0131. Yedi y\u0131l boyunca s\u00fcren \u00e7al\u0131\u015fmada fotonlar\u0131n hareketlerini inceleyen bilim insanlar\u0131, baz\u0131 fotonlar\u0131n ge\u00e7i\u015f s\u00fcresinin atomlar\u0131n uyar\u0131m s\u00fcresi bitmeden sona erdi\u011fini ke\u015ffetti.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/uPe6AVjYx0KuaD3JZPfZCQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Toronto \u00dcniversitesi\u2019nden bir ara\u015ft\u0131rma ekibi, atom uyar\u0131m\u0131n\u0131 anlamak amac\u0131yla fotonlar\u0131n (\u0131\u015f\u0131\u011f\u0131n par\u00e7ac\u0131klar\u0131) davran\u0131\u015flar\u0131n\u0131 yedi y\u0131l boyunca inceledikten sonra \"negatif zaman\" kavram\u0131n\u0131 ke\u015ffetiklerin iddia etti.\u00a0\nBu, bir malzemenin emdi\u011fi fotonlar\u0131n, i\u00e7indeki atomlarla etkile\u015fimleri nedeniyle malzemeden \u00e7\u0131kmadan \u00f6nce bir zaman gecikmesi (grup gecikmesi olarak da bilinir) ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 yer.\nFoton, Modern Fizik'te \u0131\u015f\u0131k, radyo dalgalar\u0131 gibi elektromanyetik radyasyonu i\u00e7eren Elektromanyetik Alan kuantumu yani \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131n temel birimidir.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/bCOSGa7zRUCNYgwNwBMi_g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar, fotonlar\u0131 ultra so\u011fuk atomlardan olu\u015fan bir bulutun i\u00e7inden ge\u00e7irerek atom uyar\u0131m\u0131n\u0131 g\u00f6zlemledi. \u015ea\u015f\u0131rt\u0131c\u0131 bir \u015fekilde, baz\u0131 fotonlar\u0131n ge\u00e7i\u015f s\u00fcresi, atomlar\u0131n uyar\u0131m s\u00fcresi bitmeden sona erdi. Bu durum, fotonlar\u0131n sanki malzemeye girmeden \u00f6nce \u00e7\u0131km\u0131\u015f gibi g\u00f6r\u00fcnmesine neden oldu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/C-pnOQxYIEOMUg_rjKrE8A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Uzmanlar elde edilen sonu\u00e7lar\u0131n grup gecikmesi gibi zaman de\u011ferlerinin fiziksel a\u00e7\u0131dan \u00f6nemini vurgulad\u0131.\nToronto \u00dcniversitesi'nden deneysel kuantum fizik\u00e7i Aephraim Steinberg, X'te \u015f\u00f6yle yazd\u0131:\n\"Pozitif bir zaman ald\u0131 ancak fotonlar\u0131n atomlar\u0131n uyar\u0131lm\u0131\u015f durumda *negatif* bir zaman ge\u00e7irmesine neden olabilece\u011fini g\u00f6zlemleyen deneyimiz tamamland\u0131! Kula\u011fa \u00e7\u0131lg\u0131nca geliyor, biliyorum.\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LdQWxHURCECAGXJMz2it8w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Scientific American'a konu\u015fan Toronto \u00dcniversitesi'nden Josiah Sinclair, ekibinin sonu\u00e7lara \"\u00e7ok \u015fa\u015f\u0131rd\u0131\u011f\u0131n\u0131\" belirterek,\u00a0\"Negatif zaman gecikmesi paradoksal g\u00f6r\u00fcnebilir ancak bunun anlam\u0131, atomlar\u0131n uyar\u0131lm\u0131\u015f durumda ne kadar zaman ge\u00e7irdi\u011fini \u00f6l\u00e7mek i\u00e7in bir 'kuantum' saati in\u015fa ederseniz, saat ibresi belirli ko\u015fullar alt\u0131nda ileri gitmek yerine geriye do\u011fru hareket edecektir.\" dedi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zBZqKmGS7kO-w-W8xaOj8w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Negatif zaman, genellikle klasik fizik ve g\u00fcnl\u00fck ya\u015famda al\u0131\u015f\u0131ld\u0131k zaman anlay\u0131\u015f\u0131n\u0131n d\u0131\u015f\u0131nda bir kavramd\u0131r. Geleneksel anlamda zaman, ge\u00e7mi\u015ften gelece\u011fe do\u011fru ilerleyen bir \u00e7izgi gibi d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcl\u00fcr. Ancak kuantum fizi\u011finde, baz\u0131 durumlarda \"negatif zaman\" kavram\u0131 ortaya \u00e7\u0131kabilir.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Azh_RK8UXUWIpfnbw5vhlg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Negatif zaman, belirli ko\u015fullar alt\u0131nda bir olay\u0131n, bir nesnenin ya da bir fotonun, bir sistemde ge\u00e7irdi\u011fi zaman\u0131n negatif bir de\u011fere sahip olmas\u0131 durumunu ifade eder. Bu, \u00f6zellikle fotonlar\u0131n bir atom bulutundan ge\u00e7i\u015fi gibi kuantum s\u00fcre\u00e7lerinde g\u00f6zlemlenebilir. \u00d6rne\u011fin, baz\u0131 deneylerde bir fotonun atomlarla etkile\u015fimi s\u0131ras\u0131nda, etkile\u015fimin ba\u015flang\u0131\u00e7 zaman\u0131n\u0131n, \u00e7\u0131k\u0131\u015f zaman\u0131ndan \u00f6nce geliyormu\u015f gibi g\u00f6r\u00fcnmesi durumu ya\u015fanabilir.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/8Ix6riIAqk2c3DMTQDnwQQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>K\u0131saca, negatif zaman kavram\u0131, klasik zaman anlay\u0131\u015f\u0131na meydan okuyan ve kuantum fizi\u011fi ba\u011flam\u0131nda baz\u0131 ilgin\u00e7 sonu\u00e7lar do\u011furan bir durumdur. Ancak pratikte, g\u00fcnl\u00fck hayatta negatif zaman kavram\u0131 kullan\u0131lmaz ve zaman\u0131n do\u011fas\u0131 hakk\u0131nda daha derin bir anlay\u0131\u015f geli\u015ftirmek i\u00e7in bir ara\u00e7 olarak kabul edilir.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Sel\u00e7uk Bayraktar: TEKNOFEST'te toplamda 10 milyon ziyaret\u00e7iyi a\u011f\u0131rlad\u0131k",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/turkiye/selcuk-bayraktar-teknofesttetoplamda-10-milyon-ziyaretciyi-agirladik,rT4jDIe4xk6_Yl7KranzeA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-FJzL2QWkEKUc1tYM0Lzug.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3L23vBiN-EK8LStBBRBz3A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/iehSHsjPOUaZJkgGy9QiKg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/GNf9wLVj80SJfPIbYlq_aA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3tQe9pXHOkit6E9UuIEX8A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/cOttZms3O0iZxsy4XSwkYA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OpaT3PE1NkChNWEo-s9kDA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/z-C7f7SoC0CWwarJxreJUg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/aUcCyMSRrUufQsFhLcRAWQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Sel\u00e7uk Bayraktar: TEKNOFEST'te toplamda 10 milyon ziyaret\u00e7iyi a\u011f\u0131rlad\u0131k\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-FJzL2QWkEKUc1tYM0Lzug.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>TEKNOFEST Adana'da ba\u015flad\u0131. TEKNOFEST Y\u00f6netim Kurulu ve T\u00fcrkiye Teknoloji Tak\u0131m\u0131 (T3) Vakf\u0131 M\u00fctevelli Heyeti Ba\u015fkan\u0131 Sel\u00e7uk Bayraktar, 2018'den bu yana TEKNOFEST kapsam\u0131ndaki teknoloji yar\u0131\u015fmalar\u0131na ba\u015fvuru say\u0131s\u0131n\u0131n 4 milyonu buldu\u011funu belirtti. Bayraktar, \"2018'den bu yana tam 27 farkl\u0131 \u015fehrimizde teknoloji yar\u0131\u015fmalar\u0131 d\u00fczenledik. Toplamda 10 milyon ziyaret\u00e7iyi a\u011f\u0131rlad\u0131k.\" dedi.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3L23vBiN-EK8LStBBRBz3A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>TEKNOFEST Adana, 128 kurumun kat\u0131l\u0131m\u0131yla Adana Havaliman\u0131'nda ger\u00e7ekle\u015ftiriliyor.\nTEKNOFEST Adana'da kap\u0131lar\u0131n\u0131 a\u00e7t\u0131</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/iehSHsjPOUaZJkgGy9QiKg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>TEKNOFEST Y\u00f6netim Kurulu ve T\u00fcrkiye Teknoloji Tak\u0131m\u0131 (T3) Vakf\u0131 M\u00fctevelli Heyeti Ba\u015fkan\u0131 Sel\u00e7uk Bayraktar, etkinli\u011fin a\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131ndaki konu\u015fmas\u0131nda, T\u00fcrkiye'nin teknoloji yolculu\u011funun en \u00f6nemli duraklar\u0131ndan biri olan TEKNOFEST Akdeniz'de, Adana'n\u0131n bereketli topraklar\u0131nda TEKNOFEST ziyaret\u00e7ileriyle bulu\u015fmaktan b\u00fcy\u00fck mutluluk duydu\u011funu s\u00f6yledi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/GNf9wLVj80SJfPIbYlq_aA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bayraktar, TEKNOFEST'in sadece festival de\u011fil, ayn\u0131 zamanda \u00e7ocuklar\u0131n gelece\u011fine \u015fekil veren, daha g\u00fcvenli, huzurlu ve m\u00fcreffeh bir d\u00fcnyay\u0131 ama\u00e7layan bir gen\u00e7lik hareketi oldu\u011funa dikkati \u00e7ekerek, \"TEKNOFEST de\u011fi\u015fimdir, umuttur. D\u00fcnyan\u0131n en b\u00fcy\u00fck teknoloji organizasyonu TEKNOFEST'in 7'nci y\u0131l\u0131nda gururla yeniden bir araya geldik. 2018'den bu yana tam 27 farkl\u0131 \u015fehrimizde teknoloji yar\u0131\u015fmalar\u0131 d\u00fczenledik. 81 ilimizden, 120 \u00fclkeden konuk ve kat\u0131l\u0131mc\u0131lar\u0131m\u0131z oldu.\" ifadelerini kulland\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3tQe9pXHOkit6E9UuIEX8A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Gen\u00e7lerin teknolojiye duydu\u011fu ilgiyi her defas\u0131nda bir ad\u0131m \u00f6teye ta\u015f\u0131d\u0131klar\u0131n\u0131 vurgulayan Bayraktar, binlerce proje \u00fcrettiklerini s\u00f6zlerine ekledi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/cOttZms3O0iZxsy4XSwkYA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u015eimdiye kadar TEKNOFEST'ten \u00e7\u0131kan 150'den fazla giri\u015fimin teknoloji \u015firketi kurdu\u011funu a\u00e7\u0131klayan Bayraktar, \"Aralar\u0131nda 21 \u00fclkeye ihracat yapan da milyonlarca liral\u0131k yat\u0131r\u0131m alan da var. Geli\u015ftirdikleri u\u00e7u\u015f kartlar\u0131yla askeri standartlardaki testleri ge\u00e7en bir giri\u015fimimiz dahi bulunuyor.\" dedi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OpaT3PE1NkChNWEo-s9kDA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bayraktar, geride kalan 7 y\u0131lda, Azerbaycan'a kadar uzanan 9 farkl\u0131 TEKNOFEST'i ba\u015far\u0131yla ger\u00e7ekle\u015ftirdiklerini dile getirerek, \"\u015eimdi de 10'uncusunu d\u00fczenliyoruz. \u00d6n\u00fcm\u00fczdeki y\u0131llarda Kuzey K\u0131br\u0131s T\u00fcrk Cumhuriyeti, T\u00fcrk d\u00fcnyas\u0131, dost ve karde\u015f co\u011frafyalarda TEKNOFEST d\u00fczenleyerek bu hareketi daha da geni\u015fletmeyi hedefliyoruz.\" dedi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/z-C7f7SoC0CWwarJxreJUg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ana temas\u0131 yapay zeka olan TEKNOFEST Akdeniz'de 50 farkl\u0131 teknoloji yar\u0131\u015fmas\u0131 oldu\u011funu belirten Bayraktar, aralar\u0131nda n\u00fckleer enerji teknolojilerinden kuantum hackathona, finansal teknolojilerden b\u00fcy\u00fck dil modellerine, hava savunma sistemleri, blokzincir gibi temalar\u0131n bulundu\u011fu 11 yeni yar\u0131\u015fman\u0131n oldu\u011funu s\u00f6yledi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/aUcCyMSRrUufQsFhLcRAWQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bayraktar, bu y\u0131l bir kez daha kendi rekorlar\u0131n\u0131 k\u0131rd\u0131klar\u0131n\u0131 aktararak \"2024'te 1 milyon 600 binden fazla gen\u00e7 karde\u015fimiz teknoloji yar\u0131\u015fmalar\u0131na ba\u015fvurdu. 2018'den bu yana yar\u0131\u015fmalar\u0131m\u0131za ba\u015fvuru say\u0131s\u0131 4 milyonu buldu. Toplamda 10 milyon ziyaret\u00e7iyi a\u011f\u0131rlad\u0131k. TEKNOFEST'i hayata ge\u00e7iren T3 Vakf\u0131'ndaki ekip arkada\u015flar\u0131ma, g\u00f6n\u00fcll\u00fclerimize, payda\u015flar\u0131m\u0131za, yar\u0131\u015fmalara kat\u0131lan gen\u00e7 karde\u015flerime, \u00fclkemizin her bir k\u00f6\u015fesinden ve d\u00fcnyan\u0131n farkl\u0131 noktalar\u0131ndan gelerek heyecan\u0131m\u0131za ortak olan, dualar\u0131n\u0131 esirgemeyerek bizlere destek veren aziz milletimize \u015f\u00fckranlar\u0131m\u0131 iletiyorum.\" diye konu\u015ftu.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "\u00d6l\u00fcmc\u00fcl bir nedeni varm\u0131\u015f! Pilotlar\u0131n sakal b\u0131rakmas\u0131na neden izin verilmiyor?",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/dunya/olumcul-bir-nedeni-varmis-pilotlarin-sakal-birakmasina-neden-izin-verilmiyor,rAvdus9fUECtyIoKXFuRtQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-Yn0gHaMR0eIKMiUuJHSRg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LE_AJjukYku04CIacp4Zyg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/v2JZa14e8E-5AkJAE8_KJA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/k86ELOu640uIQsP1KU7n5Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Fh4LKf4eWU2g7RMOlh96Ng.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yW6m8jRIgkaGnDb9wyvEJA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"\u00d6l\u00fcmc\u00fcl bir nedeni varm\u0131\u015f! Pilotlar\u0131n sakal b\u0131rakmas\u0131na neden izin verilmiyor?\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-Yn0gHaMR0eIKMiUuJHSRg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Amerikan Federal Havac\u0131l\u0131k \u0130daresi'nin (FAA) yapt\u0131\u011f\u0131 ara\u015ft\u0131rmalara dayanarak, bir\u00e7ok havayolu \u015firketi sakal b\u0131rak\u0131lmas\u0131n\u0131 s\u0131n\u0131rlamakta veya tamamen yasaklamaktad\u0131r. Pilotlar i\u00e7in uygulanan sakal kural\u0131n\u0131n ard\u0131ndaki sebep ise estetik kayg\u0131n\u0131n d\u0131\u015f\u0131nda ciddi bir g\u00fcvenlik gerek\u00e7esine dayanmaktad\u0131r. \u0130\u015fte pilotlar\u0131n sakal b\u0131rakmama nedeni.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LE_AJjukYku04CIacp4Zyg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Havayolu \u015firketlerinin pilotlar\u0131 i\u00e7in sakal kurallar\u0131, g\u00fcvenlik ve operasyonel verimlilik a\u00e7\u0131s\u0131ndan b\u00fcy\u00fck bir \u00f6neme sahip.\nFederal Havac\u0131l\u0131k \u0130daresi (FAA) taraf\u0131ndan do\u011frudan sakallar\u0131n yasakland\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten bir kural olmamakla birlikte, bir\u00e7ok havayolu \u015firketi pilotlar\u0131n sakal b\u0131rakmamas\u0131n\u0131 veya sadece belirli t\u00fcrde sakallara izin vermesini gerektiren politikalar geli\u015ftirmi\u015ftir. Bu durumun arkas\u0131nda yatan ana neden, ise estetik kayg\u0131n\u0131n d\u0131\u015f\u0131nda \u00f6l\u00fcmc\u00fcl sonlardan ka\u00e7\u0131nmak.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/v2JZa14e8E-5AkJAE8_KJA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>FAA, \"Sakallar\u0131n Oksijen Maskesi Verimlili\u011fine Etkisi\" ba\u015fl\u0131kl\u0131 bir \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131nda, sakallar\u0131n oksijen maskeleri ile ilgili sorunlara yol a\u00e7abilece\u011fini belirtmi\u015ftir.\nBelge, sakall\u0131 m\u00fcrettebat \u00fcyelerinin y\u00fcz k\u0131llar\u0131n\u0131n varl\u0131\u011f\u0131 nedeniyle oksijen maskelerinin s\u0131zd\u0131rmazl\u0131\u011f\u0131n\u0131n azalabilece\u011fine dikkat \u00e7ekiyor. Bu, \u00f6zellikle acil durumlar i\u00e7in kritik bir durumdur; \u00e7\u00fcnk\u00fc oksijen maskelerinin h\u0131zl\u0131 ve etkili bir \u015fekilde tak\u0131lmas\u0131 hayati \u00f6nem ta\u015f\u0131r.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/k86ELOu640uIQsP1KU7n5Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Pilotlar, u\u00e7ak bas\u0131nc\u0131nda ani bir d\u00fc\u015f\u00fc\u015f ya da oksijen seviyesinde bir sorun meydana geldi\u011finde oksijen maskesi takmak zorundad\u0131r. E\u011fer y\u00fczlerinde sakal varsa, maskenin y\u00fcz ile temas\u0131 bozulur ve bu da oksijenin yeterli miktarda sa\u011flanamamas\u0131na yol a\u00e7ar.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Fh4LKf4eWU2g7RMOlh96Ng.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00d6rne\u011fin, baz\u0131 havayolu \u015firketleri, pilotlar\u0131n kulaklar\u0131n\u0131n ortas\u0131ndan daha uzun olmamak kayd\u0131yla favorilere izin verirken, \u00e7eneyi veya yana\u011f\u0131 \u00f6rten sakallara kesinlikle m\u00fcsaade etmemektedir. Bu kurallar, pilotlar\u0131n u\u00e7u\u015f s\u0131ras\u0131nda oksijen maskesinin d\u00fczg\u00fcn bir \u015fekilde yerle\u015febilmesini sa\u011flamak amac\u0131yla uygulanmaktad\u0131r.\nBu t\u00fcr uygulamalar, hem pilotlar\u0131n hem de yolcular\u0131n g\u00fcvenli\u011fini art\u0131rmakta ve havac\u0131l\u0131k end\u00fcstrisinde disiplinin s\u00fcrd\u00fcr\u00fclmesine katk\u0131da bulunmaktad\u0131r.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yW6m8jRIgkaGnDb9wyvEJA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Sonu\u00e7 olarak, pilotlar\u0131n sakal b\u0131rakmamas\u0131 kural\u0131 sadece estetik kayg\u0131larla ilgili de\u011fildir. Pilotlar\u0131n sakal b\u0131rakma kurallar\u0131, genel havac\u0131l\u0131k g\u00fcvenli\u011fini sa\u011flama amac\u0131 g\u00fcderek, hem m\u00fcrettebat hem de yolcular i\u00e7in daha g\u00fcvenli bir u\u00e7u\u015f deneyimi sunmay\u0131 hedeflemektedir.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Bu tarihlere dikkat! Ekim ay\u0131nda ger\u00e7ekle\u015fecek g\u00f6k olaylar\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/teknoloji/bu-tarihlere-dikkat-ekim-ayinda-gerceklesecek-gok-olaylari,Ihc27rd5oE2zkwpYfssDRw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nJc0Itsk7EeBrZHFWrLv_A.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/pjs8nL1xaESwIf4mOtSm2g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/WpWlDi1uUkyogkOJla1Zhg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/px8OTOfVs0uMidDW3Q-W3Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Ujvv2P6LKUq4kjx7oQpH-A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SiqwpafAmEa1uB0CWT4UTw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/aByYqpT7WEKq0HjLTWsj2g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ST8RwT2MEEWFjYkgRwgz7g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Bu tarihlere dikkat! Ekim ay\u0131nda ger\u00e7ekle\u015fecek g\u00f6k olaylar\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nJc0Itsk7EeBrZHFWrLv_A.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Bu ay g\u00f6ky\u00fcz\u00fc etkinlikleri a\u00e7\u0131s\u0131ndan \u00f6zel bir ay olacak. Halkal\u0131 g\u00fcne\u015f tutulmas\u0131, s\u00fcper ay ve \u00e7ok say\u0131da meteor ya\u011fmuru.  \u0130\u015fte Ekim ay\u0131nda g\u00f6zlemlenecek astronomik olaylar.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/pjs8nL1xaESwIf4mOtSm2g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Halkal\u0131 g\u00fcne\u015f tutulmas\u0131, Ay'\u0131n G\u00fcne\u015f'in \u00f6n\u00fcnden ge\u00e7erken tam olarak \u00f6rtmemesi sonucu G\u00fcne\u015f'in etraf\u0131nda bir halka \u015feklinde g\u00f6r\u00fcnmesidir. Bu durum, Ay'\u0131n D\u00fcnya'dan uzak oldu\u011fu zamanlarda ger\u00e7ekle\u015fir.\n2 Ekim 2024'teki halkal\u0131 g\u00fcne\u015f tutulmas\u0131 G\u00fcney Pasifik Okyanusu, G\u00fcney Amerika, Atlas Okyanusu ve Antarktika'n\u0131n \u00fczerinden g\u00f6r\u00fclebilecek. Kuzey Amerika'da g\u00f6r\u00fclemeyecek, ancak Hawaii k\u0131smi tutulma olarak g\u00f6rebilecek.K\u0131smi tutulma 15:42 UTC'de ba\u015flarken, halkal\u0131 tutulma yakla\u015f\u0131k 16:50 UTC'de ba\u015fl\u0131yor. Maksimum noktas\u0131 18:45 UTC'de ger\u00e7ekle\u015fecek ve fenomen yakla\u015f\u0131k 21:47 UTC'de sona erecek.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/WpWlDi1uUkyogkOJla1Zhg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Yeni ay, Ay'\u0131n D\u00fcnya ile G\u00fcne\u015f aras\u0131na girmesi sonucu G\u00fcne\u015f \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131n\u0131n Ay'a yans\u0131mas\u0131n\u0131n azalmas\u0131d\u0131r. Bu d\u00f6nemde Ay, tamamen karanl\u0131k g\u00f6r\u00fcn\u00fcr ve genellikle g\u00f6ky\u00fcz\u00fcnde g\u00f6zlemlenemez.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/px8OTOfVs0uMidDW3Q-W3Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ay'\u0131n ve Ven\u00fcs'\u00fcn g\u00f6ky\u00fcz\u00fcnde birbirine olduk\u00e7a yak\u0131n yer ald\u0131\u011f\u0131 zamanlarda meydana gelir. \u00d6zellikle ak\u015fam veya sabah saatlerinde g\u00f6zlemlenebilir ve astronomik olaylar aras\u0131nda dikkat \u00e7eken bir g\u00f6r\u00fcnt\u00fc olu\u015fturur. Bu t\u00fcr olaylar, g\u00f6ky\u00fcz\u00fc g\u00f6zlemcileri i\u00e7in harika bir f\u0131rsat sa\u011flar.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Ujvv2P6LKUq4kjx7oQpH-A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Draconids meteor ya\u011fmuru, her y\u0131l Ekim ay\u0131nda ger\u00e7ekle\u015fir ve \u00f6zellikle 8-9 Ekim tarihlerinde en yo\u011fun g\u00f6zlemlenir. Bu meteor ya\u011fmuru, Giacobini-Zinner kuyruklu y\u0131ld\u0131z\u0131ndan kaynaklan\u0131r. Draconids, genellikle d\u00fc\u015f\u00fck h\u0131zda meteorlar sunar ve bazen g\u00f6ky\u00fcz\u00fcnde aniden yo\u011funla\u015fan patlamalarla dikkat \u00e7eker.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SiqwpafAmEa1uB0CWT4UTw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ay'\u0131n g\u00f6ky\u00fcz\u00fcnde Sat\u00fcrn ile yak\u0131n bir konumda g\u00f6r\u00fcnmesi anlam\u0131na gelir. Kavu\u015fum s\u0131ras\u0131nda Ay, Sat\u00fcrn'\u00fcn parlak \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131n\u0131 yan\u0131na alarak, daha g\u00f6rkemli bir g\u00f6r\u00fcnt\u00fc sunar. Astronomik olarak, bu durum g\u00f6zlemciler i\u00e7in ilgin\u00e7tir \u00e7\u00fcnk\u00fc gezegen ve do\u011fal uydusu aras\u0131ndaki etkile\u015fimleri daha iyi anlamaya yard\u0131mc\u0131 olabilir. Ayr\u0131ca, astroloji a\u00e7\u0131s\u0131ndan da kavu\u015fum, yeni ba\u015flang\u0131\u00e7lar ve duygusal derinlikler ile ili\u015fkilendirilebilir.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/aByYqpT7WEKq0HjLTWsj2g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>S\u00fcper Ay, Ay'\u0131n D\u00fcnya'ya en yak\u0131n konumda oldu\u011fu zamanlarda meydana gelir; bu durumda Ay, normalden y\u00fczde 14 daha b\u00fcy\u00fck ve y\u00fczde 30 daha parlak g\u00f6r\u00fcn\u00fcr. Bu olay, Ay'\u0131n eliptik y\u00f6r\u00fcngesi nedeniyle ger\u00e7ekle\u015fir.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ST8RwT2MEEWFjYkgRwgz7g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Orionid meteor ya\u011fmuru, her y\u0131l Ekim ay\u0131nda, \u00f6zellikle 21-22 Ekim tarihlerinde en yo\u011fun olarak g\u00f6zlemlenir. Bu meteor ya\u011fmuru, Halley Kuyruklu Y\u0131ld\u0131z\u0131'n\u0131n kal\u0131nt\u0131lar\u0131ndan olu\u015fur ve saatte ortalama 10-20 meteora kadar \u00e7\u0131kabilir.\nOrionid meteorlar\u0131, genellikle h\u0131zl\u0131d\u0131r ve g\u00f6ky\u00fcz\u00fcnde uzun, parlak izler b\u0131rakabilirler. G\u00f6zlem i\u00e7in en iyi zaman, gece ge\u00e7 saatlerdir; karanl\u0131k ve a\u00e7\u0131k bir alan tercih edilmelidir. Bu meteor ya\u011fmuru, Orion tak\u0131my\u0131ld\u0131z\u0131ndan kaynakland\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in bu isimle an\u0131l\u0131r.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "D\u00fcnya tarihi yeniden yaz\u0131l\u0131yor: Pasifik Okyanusu'nun derinliklerinde beklenmedik ke\u015fif!",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/teknoloji/dunya-tarihi-yeniden-yaziliyor-pasifik-okyanusunun-derinliklerinde-beklenmedik-kesif,UIM1i7KEy0KGOzmelRfpHQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/CUgw5v-jA0itl_vzHn25GA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/prAxVRm-r0CkzFlkCAtcLQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/J4XXUCD6HkqnRm5xhME-yQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gmtRvLD9oEijMI-FSag08g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/P2H4CRO2Pkmes3OreW3Icw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Im1XwmsSL02hrowgoGJfxw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"D\u00fcnya tarihi yeniden yaz\u0131l\u0131yor: Pasifik Okyanusu'nun derinliklerinde beklenmedik ke\u015fif!\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/CUgw5v-jA0itl_vzHn25GA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Bilim insanlar\u0131, Pasifik Okyanusu'nun derinliklerinde 250 milyon y\u0131l \u00f6nce batan antik deniz taban\u0131n\u0131n kal\u0131nt\u0131lar\u0131n\u0131 ke\u015ffetti. Uzmanlar, D\u00fcnya'n\u0131n i\u00e7 yap\u0131s\u0131na dair mevcut teorileri sorgulayan bu ke\u015ffin gezegen tarihini yeniden yazabilece\u011fini s\u00f6yledi.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/prAxVRm-r0CkzFlkCAtcLQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bilim insanlar\u0131, Pasifik Okyanusu'nun derinliklerinde uzun s\u00fcredir kay\u0131p olan bir deniz taban\u0131n\u0131n kal\u0131nt\u0131lar\u0131n\u0131 ke\u015ffetti.\n250 milyon y\u0131l \u00f6nce, derinliklere kayan b\u00fcy\u00fck bir tektonik plakan\u0131n par\u00e7as\u0131 oldu\u011fu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fclen bu antik deniz taban\u0131, D\u00fcnya'n\u0131n i\u00e7 yap\u0131s\u0131 hakk\u0131ndaki mevcut teorilerin sorgulanmas\u0131na neden oldu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/J4XXUCD6HkqnRm5xhME-yQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Maryland \u00dcniversitesi'nden ara\u015ft\u0131rmac\u0131 Jingchuan Wang, \"Ke\u015ffimiz, derin D\u00fcnya'n\u0131n y\u00fczeyde g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz \u015feyleri nas\u0131l etkiledi\u011fine dair yeni sorular ortaya \u00e7\u0131kar\u0131yor,\" dedi.\u00a0\nAra\u015ft\u0131rmac\u0131lar, \u00fcst mantoyu alt mantodan ay\u0131ran bir b\u00f6lge olan manto ge\u00e7i\u015f b\u00f6lgesinde 19 kilometre kal\u0131nl\u0131\u011f\u0131nda, bin 900 kilometre uzunlu\u011funda bir alan ke\u015ffetti.\nWang, \"Bu kal\u0131nla\u015fm\u0131\u015f alan, yakla\u015f\u0131k 250 milyon y\u0131l \u00f6nce batm\u0131\u015f eski bir deniz taban\u0131 par\u00e7as\u0131n\u0131n fosille\u015fmi\u015f parmak izine benziyor\" dedi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gmtRvLD9oEijMI-FSag08g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bat\u0131klar genellikle volkanlar, depremler ve derin deniz \u00e7ukurlar\u0131 gibi g\u00f6zle g\u00f6r\u00fcl\u00fcr kan\u0131tlar\u0131n\u0131 geride b\u0131rak\u0131r.\nAncak Wang, \u00e7o\u011funlukla okyanus levhalar\u0131n\u0131n D\u00fcnya taraf\u0131ndan tamamen yutuldu\u011funu ve y\u00fczeyde fark edilebilir bir iz b\u0131rakmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.\nUzmanlar bu ke\u015fifle birlikte, maddenin D\u00fcnya'n\u0131n i\u00e7 k\u0131sm\u0131nda beklenenden daha yava\u015f hareket etti\u011fini ortaya koydu\u011funu s\u00f6yledi. Bu durum, bilim insanlar\u0131n\u0131n manto ge\u00e7i\u015f b\u00f6lgesinin bir bariyer gibi i\u015flev g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc d\u00fc\u015f\u00fcnmelerine neden oldu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/P2H4CRO2Pkmes3OreW3Icw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar, ke\u015ffettikleri antik deniz taban\u0131n\u0131n, sismik dalgalar\u0131n daha yava\u015f hareket etti\u011fi Pasifik B\u00fcy\u00fck D\u00fc\u015f\u00fck Kesme H\u0131z\u0131 B\u00f6lgesi'ni (LLSVP) a\u00e7\u0131klayabilece\u011fine inan\u0131yor. Wang, bu antik yap\u0131n\u0131n LLSVP'yi b\u00f6lm\u00fc\u015f olabilece\u011fini ifade etti.\nEkip, ayr\u0131ca ke\u015ffettikleri kal\u0131nt\u0131lar\u0131n Phoenix plakas\u0131na ait olabilece\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyor ve bu levhan\u0131n, okyanus taban\u0131ndan daha so\u011fuk malzemeyi s\u0131cak mantoya ta\u015f\u0131yarak so\u011fuk bir termal imza b\u0131rakt\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtiyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Im1XwmsSL02hrowgoGJfxw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Pasifik Okyanusu\u2019nun di\u011fer b\u00f6lgelerine y\u00f6nelik ara\u015ft\u0131rmalar\u0131n\u0131 geni\u015fletmeyi planlayan ekip, eski dalma ve y\u00fckselme b\u00f6lgelerinin haritas\u0131n\u0131 \u00e7\u0131karmay\u0131 hedefliyor.\nWang, \"D\u00fcnya'n\u0131n derin i\u00e7 k\u0131s\u0131mlar\u0131nda ke\u015ffedilmeyi bekleyen daha bir\u00e7ok antik yap\u0131 oldu\u011funa inan\u0131yoruz. Her biri gezegenimizin karma\u015f\u0131k ge\u00e7mi\u015fi hakk\u0131nda yeni i\u00e7g\u00f6r\u00fcler sunma potansiyeline sahip\" dedi.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "TEKNOFEST Adana'da kap\u0131lar\u0131n\u0131 a\u00e7t\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/turkiye/teknofest-adanada-kapilarini-acti,8ZhETdf9LEmjOra7dOSC4A",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/k1hLIO49EkGhiEQ_AkPv2w.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RJSIJpo200GgznTB-kBR2g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rUttJy4ZqkGhfdCDcrgw3A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vd61emt4yEGpobnJ29LigA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/noETAQ660k-03JX9rbxn2Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/AcUWbvJs9ki0vGTfEhgQcQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/9MQ2mqtWeEG8C226ueatSA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/sw3vqPmng0SU_dBlLN1vzA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/AN_cw9fn7EeSk43Lbgs_-g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/NJyh6J0TuUKClYFD7Cucsg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/uSuYMJONOkeCyddvzsACyQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/L17z8jNlY0G-2yNmU_4a3A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6WnOAIXiEUuvtJjqvlu1KQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/D81siYL7uUi1QcIU8g1XoA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gfTMfMKZgU6oFAzBMmryEA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rUk2-xf-BU-I-ggpTONu4g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0ddwCqXgrUaj2bo8KvPmmg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/WqpNInRTN0KDpwpPh_6JnA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/uhGOORjtxECx_xzZ5v9jXw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/p-b6ifFanUyht8rl7AWHEA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZWHfVPIpF0KS2z0RrYGtJg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/oZwJD5_WYU2f414uKhlYBg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/NIVMQRXnJEKgevmwUuTKbA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vW_YEV98zkSntVJTti9gqA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/iXIDeZ5tDESB6yQ4V7_qnw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/us6wU-xNq02gEEZ8VkMEFg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/pbJUi03WOEKFloBsTaz8IQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Wf3ABkVxx0CNDwZrdmnahg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KVXquDLLjkGX9unrl8WVXg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SB1K-OAQ40m2fn5Dm7x60A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mQGTTrVaUk6UPf-KL_Q3Ew.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LL-7oWJ5_0ybU5XNLEL0rA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tnLGt1DsVEGxhueodl00vA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/M9wjhVAtWUeUiUgTtrhyRA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/2L1i5NTxnEa7eUpIC-DERw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/YGCadkdhDUWrKSffHHDSnQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nN1dw6nBT0-OEHbiD8Fikw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"TEKNOFEST Adana'da kap\u0131lar\u0131n\u0131 a\u00e7t\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/k1hLIO49EkGhiEQ_AkPv2w.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Adana'da d\u00fczenlenen Havac\u0131l\u0131k, Uzay ve Teknoloji Festivali (TEKNOFEST) ilk ziyaret\u00e7ilerini a\u011f\u0131rlamaya ba\u015flad\u0131. Bayraktar TB3 ve insans\u0131z sava\u015f u\u00e7aklar\u0131ndan ANKA-3 halka a\u00e7\u0131k ilk u\u00e7u\u015f g\u00f6sterisini yapacaklar.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/RJSIJpo200GgznTB-kBR2g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>T\u00fcrkiye Teknoloji Tak\u0131m\u0131 Vakf\u0131 ile Sanayi ve Teknoloji Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n ana y\u00fcr\u00fct\u00fcc\u00fcl\u00fc\u011f\u00fcnde, kamu kurulu\u015flar\u0131, teknoloji devleri, \u00fcniversiteler ve medya kurulu\u015flar\u0131n\u0131n da aralar\u0131nda oldu\u011fu 128 kurumun kat\u0131l\u0131m\u0131yla Adana Havaliman\u0131'nda d\u00fczenlenen festival kap\u0131lar\u0131n\u0131 a\u00e7t\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rUttJy4ZqkGhfdCDcrgw3A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>TEKNOFEST, sabah saatlerinde ilk ziyaret\u00e7ileriyle bulu\u015ftu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vd61emt4yEGpobnJ29LigA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kentte ilk kez organize edilen festivalde ileri teknoloji sim\u00fclasyonlar\u0131ndan, bilimsel at\u00f6lyelere ve sergilere kadar her ya\u015ftan kat\u0131l\u0131mc\u0131 i\u00e7in etkinlik program\u0131 yer al\u0131yor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/noETAQ660k-03JX9rbxn2Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>T\u00fcrk Y\u0131ld\u0131zlar\u0131, SOLOT\u00dcRK, H\u00dcRKU\u015e, H\u00dcRJET, Bayraktar Ak\u0131nc\u0131, Bayraktar TB3, Jandarma \u00c7elik Kanatlar ve atak helikopterinin g\u00f6ky\u00fcz\u00fcyle bulu\u015faca\u011f\u0131 festivalde, \u00fcz\u00fcm salk\u0131m\u0131 ve paramotor g\u00f6sterisi ile para\u015f\u00fct atlay\u0131\u015f\u0131 yap\u0131lacak.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/AcUWbvJs9ki0vGTfEhgQcQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Festival boyunca \u00f6\u011frencilerle ilk u\u00e7u\u015f etkinli\u011fi de ger\u00e7ekle\u015ftirilecek.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/9MQ2mqtWeEG8C226ueatSA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Sanayi ve Teknoloji Bakan\u0131 Mehmet Fatih Kac\u0131r, Bayraktar TB3 ve ANKA III'\u00fcn halka a\u00e7\u0131k ilk u\u00e7u\u015f g\u00f6sterisini TEKNOFEST Adana'da yapaca\u011f\u0131n\u0131 bildirdi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/sw3vqPmng0SU_dBlLN1vzA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Festival kapsam\u0131nda d\u00fczenlenen 50 yar\u0131\u015fmaya, 790 bin tak\u0131m ve 1 milyon 650 binden fazla yar\u0131\u015fmac\u0131 ba\u015fvurdu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/AN_cw9fn7EeSk43Lbgs_-g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>4 g\u00fcn s\u00fcrecek festivalde, TEKNOFEST \u015eampiyonlar Ligi, TEKNOFEST Proje Sergi Alan\u0131, N\u00fckleer Enerji Teknolojileri Tasar\u0131m Yar\u0131\u015fmas\u0131, E-Ticaret Hackathonu, TEKNOFEST Drone \u015eampiyonas\u0131, World Drone Cup Yar\u0131\u015fmalar\u0131 ve Uluslararas\u0131 Bulu\u015f Fuar\u0131 yap\u0131lacak.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/NJyh6J0TuUKClYFD7Cucsg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Projelerini hayata ge\u00e7irebilmeleri i\u00e7in 55 milyon lira destek alan tak\u0131mlardan dereceye girenler, toplam 31 milyon liray\u0131 bulan \u00f6d\u00fcllerini TEKNOFEST ana sahnesinde alacak.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/uSuYMJONOkeCyddvzsACyQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>TEKNOFEST 2024'te olu\u015fturulacak \"K\u00f6klerden Gelece\u011fe: TEKNOFEST Dijital Evren\" deneyim alan\u0131, kat\u0131l\u0131mc\u0131lar\u0131 Anadolu'dan \u00e7\u0131kan bilim insanlar\u0131n\u0131n izinde dijital yolculu\u011fa g\u00f6t\u00fcrecek.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/L17z8jNlY0G-2yNmU_4a3A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Festivalde kat\u0131l\u0131mc\u0131lar, \"Zaferin \u0130zinde: \u00c7anakkale Dijital Deneyim Alan\u0131\"nda Mehmet\u00e7i\u011fin \u00c7anakkale cephesindeki zorlu m\u00fccadelesini sim\u00fclasyonda ya\u015fayacak, \"TEKNOFEST Zaman T\u00fcneli\"nde de organizasyonun tarihini ke\u015ffedecek.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6WnOAIXiEUuvtJjqvlu1KQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Festival ana sahnesinde \"Rafadan Tayfa Teknolojik Tayfa\" ve K\u00fclt\u00fcr ve Medeniyet Vakf\u0131'n\u0131n etkinli\u011fi d\u00fczenlenecek.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/D81siYL7uUi1QcIU8g1XoA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00c7ocuk sahnesinde de \"Bilim G\u00f6sterisi\", \"Sahne Senin \u00c7ocuk\", \"Rafadan Tayfa Teknolojik Tayfa\", \"H\u00dcRKU\u015e-G\u00d6KBEY M\u00fczikali\", \"Ege ile Gaga\" etkinlikleri ile \u00f6d\u00fcll\u00fc bilgi yar\u0131\u015fmalar\u0131 yer alacak.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gfTMfMKZgU6oFAzBMmryEA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kat\u0131l\u0131mc\u0131lar g\u00fcn boyunca \"G\u00fcne\u015f G\u00f6zlemi\", \"Planetaryum\", Uzay Temal\u0131 \u00c7ocuk Park\u0131\", \"Sim\u00fclasyon Deneyim Alanlar\u0131\", \"Kara ve Hava Ara\u00e7lar\u0131 Sergisi\", \"Hareketli Kara Ara\u00e7lar\u0131 Sergisi\", \"S\u0131cak Hava Balonu\", \"Bigg \u00c7ad\u0131r\u0131\", \"T\u00fcrkiye'nin \u0130nsanl\u0131 \u0130lk Uzay Misyonu \u00c7ad\u0131r\u0131\" ve \"Pedall\u0131 U\u00e7u\u015f Etkinli\u011fi\"ni deneyimleyebilecek.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rUk2-xf-BU-I-ggpTONu4g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Festival heyecan\u0131na ortak olmak isteyen ziyaret\u00e7iler, kay\u0131tlar\u0131n\u0131 TEKNOFEST internet sitesi ve mobil uygulama \u00fczerinden yapabiliyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0ddwCqXgrUaj2bo8KvPmmg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/WqpNInRTN0KDpwpPh_6JnA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/uhGOORjtxECx_xzZ5v9jXw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/p-b6ifFanUyht8rl7AWHEA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZWHfVPIpF0KS2z0RrYGtJg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/oZwJD5_WYU2f414uKhlYBg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/NIVMQRXnJEKgevmwUuTKbA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vW_YEV98zkSntVJTti9gqA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/iXIDeZ5tDESB6yQ4V7_qnw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/us6wU-xNq02gEEZ8VkMEFg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/pbJUi03WOEKFloBsTaz8IQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Wf3ABkVxx0CNDwZrdmnahg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KVXquDLLjkGX9unrl8WVXg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SB1K-OAQ40m2fn5Dm7x60A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mQGTTrVaUk6UPf-KL_Q3Ew.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LL-7oWJ5_0ybU5XNLEL0rA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tnLGt1DsVEGxhueodl00vA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/M9wjhVAtWUeUiUgTtrhyRA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/2L1i5NTxnEa7eUpIC-DERw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/YGCadkdhDUWrKSffHHDSnQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nN1dw6nBT0-OEHbiD8Fikw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Pl\u00fcton'un en b\u00fcy\u00fck uydusunda beklenmedik ke\u015fif: Y\u00fczeyinde karbondioksit izleri ortaya \u00e7\u0131kt\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/teknoloji/plutonun-en-buyuk-uydusunda-beklenmedik-kesif-yuzeyinde-karbondioksit-izleri-ortaya-cikti,HK9sBQTRiUKvLXuh-o5QZw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qOJ16QTzwkKD4PKBsrG6eA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Pl\u00fcton'un en b\u00fcy\u00fck uydusunda beklenmedik ke\u015fif: Y\u00fczeyinde karbondioksit izleri ortaya \u00e7\u0131kt\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qOJ16QTzwkKD4PKBsrG6eA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>ABD Havac\u0131l\u0131k ve Uzay Ajans\u0131na (NASA) ait James Webb Uzay Teleskobu (JWST), Pl\u00fcton'un en b\u00fcy\u00fck uydusu Charon'un y\u00fczeyinde karbondioksit izleri oldu\u011funu ortaya \u00e7\u0131kard\u0131.</p><p>ABD Havac\u0131l\u0131k ve Uzay Ajans\u0131na (NASA) ait James Webb Uzay Teleskobu\u00a0 (JWST) arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla Pl\u00fcton'un en b\u00fcy\u00fck uydusu Charon'u inceleyen ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar, uydunun y\u00fczeyinde daha \u00f6nce bu g\u00f6kcisminde rastlan\u0131lmam\u0131\u015f olan karbondioksit bile\u015fi\u011fi saptad\u0131.</p><p>Ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar ayr\u0131ca, y\u00fczeyi su buzu ile kapl\u0131 uyduda hidrojen peroksit bile\u015fi\u011fi izine de rastlad\u0131.  Ara\u015ft\u0131rma \"Nature Communications\" dergisinde yay\u0131mland\u0131.  NASA'n\u0131n New Horizons uzay arac\u0131 yard\u0131m\u0131yla 2015'te Charon'un y\u00fczeyinin su buzu ile kapl\u0131 oldu\u011fu ke\u015ffedilmi\u015fti. </p>"
    },
    {
        "title": "Yasa d\u0131\u015f\u0131 1089 internet adresine i\u015flem ba\u015flat\u0131ld\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/yasa-disi-1089-internet-adresine-islem-baslatildi,RZanl8o-9kKi3pGDmwq-cg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DGz6AfxkWU-R63crCf-lIA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Yasa d\u0131\u015f\u0131 1089 internet adresine i\u015flem ba\u015flat\u0131ld\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DGz6AfxkWU-R63crCf-lIA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Ankara \u0130l Jandarma Komutanl\u0131\u011f\u0131'n\u0131n sanal devriye faaliyetleri s\u0131ras\u0131nda, yasa d\u0131\u015f\u0131 oldu\u011fu belirlenen 1089 internet sitesine i\u015flem ba\u015flat\u0131ld\u0131.</p>\u0130l Jandarma Komutanl\u0131\u011f\u0131'ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, 1-30 Eyl\u00fcl'de 1475 sosyal medya ve URL adresinin incelendi\u011fi belirtildi.  Bu kapsamda, yasa d\u0131\u015f\u0131 bahis oynanmas\u0131na imkan sa\u011flayan 919, m\u00fcstehcen i\u00e7erikli payla\u015f\u0131m yapt\u0131\u011f\u0131 belirlenen 160 ve oltalama y\u00f6ntemiyle doland\u0131r\u0131c\u0131l\u0131k yapt\u0131\u011f\u0131 tespit edilen 10 internet sitesi hakk\u0131nda i\u015flem ba\u015flat\u0131ld\u0131.  Ayr\u0131ca faili me\u00e7hul siber olaylar\u0131n ayd\u0131nlat\u0131lmas\u0131na y\u00f6nelik \u00e7al\u0131\u015fmalar kapsam\u0131nda 12 nitelikli doland\u0131r\u0131c\u0131l\u0131k su\u00e7u ayd\u0131nlat\u0131ld\u0131.  Bahse konu su\u00e7a kar\u0131\u015fan 18 ki\u015fi hakk\u0131nda adli i\u015flem ba\u015flat\u0131ld\u0131."
    },
    {
        "title": "Epic Games'den Google'a bir dava daha",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/teknoloji/epic-gamesden-googlea-bir-dava-daha,YWSoBoXEuE6vbOcEMdMuPA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lKuoZfzqZEKaoh-ENpA_5g.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Epic Games'den Google'a bir dava daha\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lKuoZfzqZEKaoh-ENpA_5g.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Pop\u00fcler video oyunlar\u0131n\u0131n \u00fcreticisi Epic Games bir kere daha Google'a dava a\u00e7t\u0131. Daha \u00f6nce a\u00e7\u0131lan antitr\u00f6st davas\u0131n\u0131 kazanan Epic Games, Google'\u0131n yeni bir yol buldu\u011funu ve rekabeti engelleyerek kurdu\u011fu tekeli sa\u011flamla\u015ft\u0131rd\u0131\u011f\u0131n\u0131 savundu.</p><p>Ge\u00e7ti\u011fimiz y\u0131l bir j\u00fcri, Google'\u0131n \u015firketin resmi Google Play dijital ma\u011fazas\u0131 d\u0131\u015f\u0131nda Android'de uygulamalar\u0131n\u0131 indirme se\u00e7eneklerini engelleyerek yasay\u0131 ihlal etti\u011fine karar verdi.  Antitr\u00f6st davas\u0131n\u0131 kazanan \u015firket, Google'\u0131n rekabeti engellemenin ve yasad\u0131\u015f\u0131 tekelini sa\u011flamla\u015ft\u0131rman\u0131n yeni bir yolunu buldu\u011funu s\u00f6yl\u00fcyor.  Pazartesi g\u00fcn\u00fc ABD'deki San Francisco Federal Mahkemesi'nde a\u00e7\u0131lan davada, Android bazl\u0131 telefonlar\u0131n en b\u00fcy\u00fck \u00fcreticisi Samsung'un da ad\u0131 Google'la birlikte daval\u0131lar listesinde.   Epic Games, iki teknoloji devinin el ele vererek rekabete engel oldu\u011funu savunuyor.</p><p>Epic Games'in sitesinden indirilen uygulamalar\u0131n, Samsung'un \"otomatik engelleme\" \u00f6zelli\u011fini \u00e7al\u0131\u015ft\u0131rd\u0131\u011f\u0131 belirtildi.</p><p>Telefonun varsay\u0131lan ayarlar\u0131nda a\u00e7\u0131k olan \"otomatik engelleme\" \u00f6zelli\u011fini kapatmak i\u00e7in kullan\u0131c\u0131lar\u0131n eyleme ge\u00e7mesi gerekiyor.</p><p>Google ve Samsung ayr\u0131 ayr\u0131 a\u00e7\u0131klama yaparak bu su\u00e7lamalar\u0131n ger\u00e7e\u011fi yans\u0131tmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ileri s\u00fcrd\u00fc. \u00a0  Epic Games, Google'a a\u00e7t\u0131\u011f\u0131 antitr\u00f6st davas\u0131n\u0131 11 Aral\u0131k'ta kazanm\u0131\u015ft\u0131. Google ise temyize gidece\u011fini a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131.\u00a0 \u015eirket yeni\u00a0a\u00e7t\u0131\u011f\u0131 davan\u0131n \u00f6ncekiyle birle\u015ftirilmesini istiyor.\u00a0  Oyun \u015firketi, hem Google hem de Apple'\u0131n ak\u0131ll\u0131 telefonlarda kurdu\u011fu hakimiyetin zay\u0131flamas\u0131n\u0131 hedefliyor.\u00a0\u00c7o\u011fu \u015firket, tekelle\u015fme k\u0131r\u0131l\u0131rsa kullan\u0131c\u0131lar\u0131n yeni fikirlere daha ucuza ula\u015fabilece\u011fini savunuyor.\u00a0</p>"
    },
    {
        "title": "Mahsur kalan astronotlar\u0131 kurtarma operasyonu: SpaceX g\u00f6revinde beklenmedik sorun!",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/teknoloji/mahsur-kalan-astronotlari-kurtarma-operasyonu-spacex-gorevinde-beklenmedik-sorun,VZtGX_RJgEGt2_L7KeUQiA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/TKKGb1vqI0evvJsqWNHEaA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/UOhZ53Pm702pTFUxaiUjgw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KEBmyYL8HkGsTNikBNlWYw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ynGa7ZC5W0C2_pxCAt5gHw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Hi8FGZMbhUGz7ZCqppkwBw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/HtAXjv3Ht0OKakSIG4MzWw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4cK-cL9z2U-hAjhy9IPHDg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Mahsur kalan astronotlar\u0131 kurtarma operasyonu: SpaceX g\u00f6revinde beklenmedik sorun!\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/TKKGb1vqI0evvJsqWNHEaA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Uluslararas\u0131 Uzay \u0130stasyonu'nda mahsur kalan iki astronotu kurtarmak i\u00e7in SpaceX taraf\u0131ndan y\u00fcr\u00fct\u00fclen g\u00f6rev s\u0131ras\u0131nda beklenmedik bir ar\u0131za ya\u015fand\u0131. Ar\u0131zan\u0131n ard\u0131ndan Falcon 9 roketinin kullan\u0131m\u0131 ge\u00e7ici olarak durduruldu. Starliner arac\u0131yla uzaya giden ve mahsur kalan astronotlar Barry Wilmore ve Suni Williams planlanan g\u00f6rev sonucunda \u015fubat ay\u0131nda D\u00fcnya'ya geri d\u00f6necek.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/UOhZ53Pm702pTFUxaiUjgw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Cumartesi g\u00fcn\u00fc Florida'daki Cape Canaveral Uzay Merkezi'nden f\u0131rlat\u0131lan Crew Dragon uzay arac\u0131, NASA astronotlar\u0131 Butch Wilmore ve Sunita Williams'\u0131n\u00a0 mahsur kald\u0131klar\u0131 Uluslararas\u0131 Uzay \u0130stasyonu'na ula\u015ft\u0131.\nAstronotlar\u0131 uzaya g\u00f6t\u00fcren\u00a0Boeing'in Starliner arac\u0131, bu ay\u0131n ba\u015flar\u0131nda ar\u0131zalanarak D\u00fcnya'ya m\u00fcrettebats\u0131z d\u00f6nmek zorunda kalm\u0131\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/KEBmyYL8HkGsTNikBNlWYw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>SpaceX, Falcon 9 roketinin\u00a0Crew Dragon'u y\u00f6r\u00fcngeye g\u00f6nderdikten sonra D\u00fcnya'ya d\u00f6n\u00fc\u015f s\u0131ras\u0131nda bir sorunla kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ynGa7ZC5W0C2_pxCAt5gHw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u015eirket, f\u0131rlatman\u0131n ard\u0131ndan X'te yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda, \"Bug\u00fcn Crew-9'un ba\u015far\u0131l\u0131 f\u0131rlat\u0131l\u0131\u015f\u0131n\u0131n ard\u0131ndan Falcon 9'un ikinci a\u015famas\u0131 planland\u0131\u011f\u0131 gibi okyanusa at\u0131ld\u0131 ancak beklenmedik bir y\u00f6r\u00fcnge d\u0131\u015f\u0131 yanma ya\u015fad\u0131.\" ifadelerine yer verdi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Hi8FGZMbhUGz7ZCqppkwBw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Dragon kaps\u00fcl\u00fc ise Uluslararas\u0131 Uzay \u0130stasyonu'na ba\u015far\u0131yla kenetlendi ve \u015fubat ay\u0131nda astronotlar\u0131 D\u00fcnya'ya geri getirmesi\u00a0bekleniyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/HtAXjv3Ht0OKakSIG4MzWw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bu y\u0131lki Falcon 9 f\u0131rlatmas\u0131 90. kez ger\u00e7ekle\u015fti ve SpaceX, 2024'te \u015fimdiye kadar 96 y\u00f6r\u00fcngesel f\u0131rlatma ger\u00e7ekle\u015ftirdi.\nBir sonraki Falcon 9 f\u0131rlatmas\u0131n\u0131n pazar g\u00fcn\u00fc ger\u00e7ekle\u015fmesi ve Starlink uydular\u0131n\u0131 uzaya g\u00f6ndermesi planlan\u0131yordu ancak sorun \u00e7\u00f6z\u00fclene kadar g\u00f6rev ask\u0131ya al\u0131nd\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4cK-cL9z2U-hAjhy9IPHDg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>6 Haziran'da ISS'e g\u00f6nderilen Starliner, helyum iticilerinde sorun ya\u015fad\u0131 ve astronot Williams ile Wilmore'un uzayda kalaca\u011f\u0131 s\u00fcre uzad\u0131.\nAjans sonunda kaps\u00fcl\u00fc m\u00fcrettebats\u0131z olarak indirmeye karar verdi ve bu da 7 Eyl\u00fcl'de ger\u00e7ekle\u015fti.\nNASA, ard\u0131ndan ISS'te mahsur kalan astronotlar\u0131n \u015eubat 2025'te D\u00fcnya'ya Crew-9 misyonuyla d\u00f6n\u00fc\u015f yapaca\u011f\u0131n\u0131 duyurmu\u015ftu.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Google'\u0131n tercihi Baklava oldu: Yeni i\u015fletim sistemi T\u00fcrk tatl\u0131s\u0131yla an\u0131lacak",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/teknoloji/googlein-tercihi-baklava-oldu-yeni-isletim-sistemi-turk-tatlisiyla-anilacak,i3Kb68EHgEaPWh1T-j8xbQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Sdi0TwN8M0mnbkyQYX3Z4w.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Google'\u0131n tercihi Baklava oldu: Yeni i\u015fletim sistemi T\u00fcrk tatl\u0131s\u0131yla an\u0131lacak\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Sdi0TwN8M0mnbkyQYX3Z4w.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Google, Android i\u00e7in tatl\u0131 isimlerini tercih ediyor. Android i\u015fletim sistemi daha \u00f6nce donut, eclair ve KitKat gibi isimlendirmelerle kar\u015f\u0131m\u0131za \u00e7\u0131km\u0131\u015ft\u0131. S\u0131zan bilgiler Android 16'n\u0131n isminin Baklava olaca\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6steriyor.</p><p>Google, Android s\u00fcr\u00fcmlerine tatl\u0131 kod adlar\u0131 veriyordu ancak Android 10'un piyasaya s\u00fcr\u00fclmesiyle bu gelenekten uzakla\u015ft\u0131 ve gelecekteki t\u00fcm s\u00fcr\u00fcmler i\u00e7in yaln\u0131zca s\u00fcr\u00fcm numaras\u0131 kullanmaya karar verdi. Sonu\u00e7 olarak, Android 16, resmi olarak kullan\u0131lan bir tatl\u0131 kod ad\u0131 olmadan basit\u00e7e \"Android 16\" olarak bilinecek.</p><p>Android Authority'nin aktard\u0131\u011f\u0131na g\u00f6re Android 16'n\u0131n kod ad\u0131n\u0131n Baklava oldu\u011funu g\u00f6steren baz\u0131 kan\u0131tlar var. G\u00f6r\u00fc\u015f ald\u0131klar\u0131 bir kayna\u011fa g\u00f6re, Baklava ger\u00e7ekten de Android 16'n\u0131n tatl\u0131 ad\u0131 olarak belirlendi. Android 16 kod ad\u0131n\u0131n \"W\" harfiyle ba\u015flayan bir tatl\u0131ya at\u0131fta bulunmas\u0131 bekleniyordu ancak bu ger\u00e7ekle\u015fmeyecek gibi duruyor.</p><p>Google, Android 15 i\u00e7in Vanilla Ice Cream yani Vanilyal\u0131 Dondurma adland\u0131rmas\u0131n\u0131 tercih etmi\u015fti. </p><p>Google hen\u00fcz Android 16'n\u0131n \u00e7\u0131k\u0131\u015f zaman \u00e7izelgesini duyurmad\u0131. Ancak platformun \u00e7\u0131k\u0131\u015f ge\u00e7mi\u015fine bak\u0131l\u0131rsa 2025'in 4. \u00e7eyre\u011finde \u00e7\u0131kmas\u0131 bekleniyor. \u00a0 Referans olmas\u0131 a\u00e7\u0131s\u0131ndan, Android 15 i\u00e7in ilk Geli\u015ftirici \u00d6nizlemesi \u015eubat 2024'te yay\u0131nland\u0131. Android 15 Beta 1, Nisan 2024'te yay\u0131nland\u0131 ve kararl\u0131 Android 15 g\u00fcncellemesinin Ekim 2024'te yay\u0131nlanmas\u0131 bekleniyor. Android 15'in kaynak kodu Eyl\u00fcl 2024'te yay\u0131nland\u0131. Ancak, Google'\u0131n Android 16'y\u0131 normalden \u00e7ok daha erken piyasaya s\u00fcrebilece\u011fini\u00a0\u00f6ne s\u00fcren kan\u0131tlar var\u00a0. AOSP'deki kod, 2025'in 2. \u00e7eyre\u011fi kadar erken bir tarihte, yani o y\u0131l\u0131n Nisan, May\u0131s veya Haziran aylar\u0131nda bir \u015fey g\u00f6rebilece\u011fimizi \u00f6ne s\u00fcr\u00fcyor. A\u00e7\u0131k\u00e7as\u0131, bu Google'\u0131n niyeti olabilir, ancak bunu ger\u00e7ekten ba\u015farabilecek mi, zaman g\u00f6sterecek.</p>"
    },
    {
        "title": "Bilim insanlar\u0131nda uyar\u0131: Google'\u0131n yapay zeka ile olu\u015fturulmu\u015f mantar g\u00f6rselleri \u00f6l\u00fcmc\u00fcl olabilir!",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/teknoloji/bilim-insanlarinda-uyari-googlein-yapay-zeka-ile-olusturulmus-mantar-gorselleri-olumcul-olabilir,yvIMSbEMkESGuV97hjmqCQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OQI8c2HP2Eu-aWvhJyJ-Kw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/d3RsIco1z0u1CT0Pa2jCxw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/oOePuUUy8E63vsh8Nf_y7Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/cnEUAOn9dEqckxBH3DLhKw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/QyBOdRPQOEeQ32Uwik7FAQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/GNaWipTwZEKPhKXzbJf1IQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Bilim insanlar\u0131nda uyar\u0131: Google'\u0131n yapay zeka ile olu\u015fturulmu\u015f mantar g\u00f6rselleri \u00f6l\u00fcmc\u00fcl olabilir!\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OQI8c2HP2Eu-aWvhJyJ-Kw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Bilim insanlar\u0131, Google'\u0131n yapay zeka taraf\u0131ndan olu\u015fturulmu\u015f yan\u0131lt\u0131c\u0131 mantar g\u00f6r\u00fcnt\u00fcleri sundu\u011funu bildirerek, \u00f6l\u00fcmc\u00fcl risklere kar\u015f\u0131 uyard\u0131. Uzmanlar, arama motorunda yap\u0131lan incelemelerde, yapay zeka taraf\u0131ndan \u00fcretilen g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerin ger\u00e7e\u011fi yans\u0131tmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve bu durumun tehlikeli hatalara yol a\u00e7abilece\u011fini belirtti. Southampton \u00dcniversitesi'nden Profes\u00f6r David Hawksworth, do\u011fru tan\u0131mlama yap\u0131lamad\u0131\u011f\u0131nda bu durumun potansiyel olarak tehlikeli olabilece\u011fini vurgulad\u0131. Ayr\u0131ca, amat\u00f6r toplay\u0131c\u0131lar\u0131n yapay zeka destekli kaynaklara g\u00fcvenmelerinin riskli oldu\u011funu belirten uzmanlar, g\u00fcvenli bir mantar t\u00fcr\u00fc ile zehirli olanlar\u0131 ay\u0131rt etmenin \u00f6nemine dikkat \u00e7ekti.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/d3RsIco1z0u1CT0Pa2jCxw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bilim insanlar\u0131, yapay zeka taraf\u0131ndan olu\u015fturulan mantar g\u00f6rsellerinin Google'da en \u00fcst s\u0131ralarda yer almas\u0131n\u0131n tehlikesi konusunda uyard\u0131.\u00a0\nUzmanlar, arama motorunun mantarlar hakk\u0131nda yan\u0131lt\u0131c\u0131 sonu\u00e7lar vermesinin ard\u0131ndan, toplay\u0131c\u0131lar\u0131n mantarlar\u0131 tan\u0131mlamak i\u00e7in Google G\u00f6rseller'i kullanmaktan ka\u00e7\u0131nmalar\u0131 gerekti\u011fini vurgulad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/oOePuUUy8E63vsh8Nf_y7Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Yenilen mantarlar i\u00e7in yap\u0131lan aramalarda,\u00a0 g\u00f6rsellerin yapay zeka taraf\u0131ndan olu\u015fturuldu\u011fu i\u015faretlenmi\u015f olmas\u0131na ra\u011fmen, en \u00fcst s\u0131rada son derece yanl\u0131\u015f mantar g\u00f6rselleri g\u00f6steriliyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/cnEUAOn9dEqckxBH3DLhKw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Mantar toplay\u0131c\u0131l\u0131\u011f\u0131 konusunda uzmanlar, bu durumun g\u00fcvenli mantarlar\u0131 belirlemeye \u00e7al\u0131\u015fan toplay\u0131c\u0131lar i\u00e7in tehlikeli, hatta \u00f6l\u00fcmc\u00fcl hatalara yol a\u00e7abilece\u011fi konusunda uyard\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/QyBOdRPQOEeQ32Uwik7FAQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Southampton \u00dcniversitesi'nden bir mikolog (mantar uzman\u0131) olan Profes\u00f6r David Hawksworth \"Bu potansiyel olarak son derece tehlikeli.\" dedi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/GNaWipTwZEKPhKXzbJf1IQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bununla birlikte, uzmanlar g\u00fcvenli bir t\u00fcr\u00fc tehlikeli bir t\u00fcrden ay\u0131rt edebilece\u011finizi d\u00fc\u015f\u00fcnseniz bile, rutin olarak yerde buldunan mantarlar\u0131 al\u0131p yemenin g\u00fcvenli olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "T\u00fcrkiye semalar\u0131nda g\u00f6r\u00fcnt\u00fclendi: Bu kuyruklu y\u0131ld\u0131z 80 bin y\u0131lda bir g\u00f6r\u00fcl\u00fcyor!",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/turkiye/turkiye-semalarinda-goruntulendi-bu-kuyruklu-yildiz80-bin-yilda-bir-ortaya-cikiyor,uPACvhX8L0-0WQkIBjgWcg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6f12nXN2wUe-C4s9m39Kig.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/FdjsoxQLJ0--UlhrhOdbVw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/aKY7wXq8MEydyF7C-FXDCg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/u_bJEcX9ik2XLjHnpfGJkQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/FFVALdls5UmFPTdcoQljTg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gMyyRKNCnkS1X65CSKyfAA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jSFE2qCiKU6OGTZ_t4JfRA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/oA0qsZ3sc0iWUs9SuMsMKA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/HGyKhrxT70WCc3F-kGScSg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Im0uxZV7O0qXu0GWR3q52Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"T\u00fcrkiye semalar\u0131nda g\u00f6r\u00fcnt\u00fclendi: Bu kuyruklu y\u0131ld\u0131z 80 bin y\u0131lda bir g\u00f6r\u00fcl\u00fcyor!\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6f12nXN2wUe-C4s9m39Kig.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Bilim insanlar\u0131na g\u00f6re 80 bin y\u0131l sonra ilk kez \u00e7\u0131plak g\u00f6zle g\u00f6r\u00fclebilecek olan C/2023 A3 kuyruklu y\u0131ld\u0131z, T\u00fcrkiye\u2019de g\u00f6ky\u00fcz\u00fcnde g\u00f6r\u00fclmeye ba\u015fland\u0131.  Astrofoto\u011fraf\u00e7\u0131lar hayatlar\u0131 boyunca bir kez \u015fahit  olacaklar\u0131 bu do\u011fa olay\u0131n\u0131 g\u00f6r\u00fcnt\u00fcleyebilmek  i\u00e7in gece boyunca n\u00f6bet tuttu.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/FdjsoxQLJ0--UlhrhOdbVw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bilim insanlar\u0131 taraf\u0131ndan 2023 y\u0131l\u0131 Ocak ay\u0131nda ke\u015ffedildi\u011fi g\u00fcnden beri g\u00f6ky\u00fcz\u00fc merakl\u0131lar\u0131n\u0131n\u00a0 heyecanla bekledi\u011fi C/2023 A3 (Tsuchinshan-ATLAS) kuyruklu y\u0131ld\u0131z\u0131, T\u00fcrkiye semalar\u0131nda g\u00f6r\u00fclmeye ba\u015fland\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/aKY7wXq8MEydyF7C-FXDCg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Yakla\u015f\u0131k 80 bin y\u0131ll\u0131k y\u00f6r\u00fcnge periyodu hesaplanan C/2023 A3 (Tsuchinshan-ATLAS) kuyruklu y\u0131ld\u0131z\u0131, Cuma g\u00fcn\u00fcnden itibaren g\u00fcn do\u011fumundan \u00f6nce do\u011fu ufkunda d\u00fcrb\u00fcn ve teleskoplarla g\u00f6zlemlense de G\u00fcne\u015f\u2019e \u00e7ok fazla yak\u0131n olmas\u0131 nedeniyle birka\u00e7 g\u00fcn sonra tekrar \u00e7\u0131plak g\u00f6zle izlenebilecek.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/u_bJEcX9ik2XLjHnpfGJkQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ayr\u0131ca baz\u0131 bilim insanlar\u0131n\u0131n \u00f6ng\u00f6r\u00fclerine g\u00f6re 8-13 Ekim tarihinde G\u00fcne\u015f\u2019e en yak\u0131n konumuna gelecek olan kuyruklu y\u0131ld\u0131z\u0131n G\u00fcne\u015f\u2019in s\u0131cakl\u0131\u011f\u0131 ve G\u00fcne\u015f r\u00fczgarlar\u0131 nedeniyle \u00e7ok fazla \u0131s\u0131n\u0131p par\u00e7alanma ihtimali de bulunuyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/FFVALdls5UmFPTdcoQljTg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ancak kuyruklu y\u0131ld\u0131z par\u00e7alanmaz ise sonras\u0131nda Ekim ay\u0131 ortas\u0131ndan itibaren g\u00fcnbat\u0131m\u0131ndan sonra bat\u0131 ufkunda tekrar g\u00f6zlemlenecek.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/gMyyRKNCnkS1X65CSKyfAA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ge\u00e7en y\u0131l ke\u015ffedilen ve d\u00f6rt sabah boyunca g\u00fcn do\u011fmadan hemen \u00f6nce g\u00f6zlemlenen C/2023 A3 kuyruklu y\u0131ld\u0131z\u0131, h\u0131zla D\u00fcnya\u2019ya yakla\u015ft\u0131\u011f\u0131 anlara tan\u0131kl\u0131k etmek isteyen Astrofoto\u011fraf\u00e7\u0131 Murat Helvac\u0131o\u011flu ve arkada\u015f\u0131 Sinan Kendirci, hayatlar\u0131 boyunca bir kez \u015fahit olacaklar\u0131 bu do\u011fa olay\u0131n\u0131 g\u00f6r\u00fcnt\u00fcleyebilmek i\u00e7in gece boyunca Kastamonu\u2019da n\u00f6bet tuttu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jSFE2qCiKU6OGTZ_t4JfRA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>I\u015f\u0131k kirlili\u011fi olmayan b\u00f6lgelerden d\u00fcrb\u00fcn veya k\u00fc\u00e7\u00fck bir teleskopla dahi seyredilebilen kuyruklu y\u0131ld\u0131z\u0131 \u00e7ekebilmek i\u00e7in saatler \u00f6ncesinde haz\u0131rl\u0131klar\u0131n\u0131 yapan Astrofoto\u011fraf\u00e7\u0131 ve arkada\u015f\u0131 verilen koordinatlar\u0131 teleskopa girerek kuyruklu y\u0131ld\u0131z\u0131 incelediler.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/oA0qsZ3sc0iWUs9SuMsMKA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u00c7\u0131plak g\u00f6z ile g\u00f6remediklerini belirten\u00a0Helvac\u0131o\u011flu \"\u015eu anda bu kuyruklu y\u0131ld\u0131z\u0131 \u00fclkemizde ilk \u00e7eken astrofoto\u011fraf\u00e7\u0131lardan birisi oldu\u011fumuzu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum\u201d dedi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/HGyKhrxT70WCc3F-kGScSg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Im0uxZV7O0qXu0GWR3q52Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure></section>"
    },
    {
        "title": "TEKNOFEST Adana ne zaman, kay\u0131t nas\u0131l yap\u0131l\u0131r? (2024 TEKNOFEST Adana tarihi)",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/teknoloji/teknofest-adana-ne-zaman-kayit-nasil-yapilir-2024-teknofest-adana-tarihi,3nOkS52wHkKcY4XO4T8Q-g",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0gHMjC0D_UmG8QoxvjtGYw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/pOGNFAtTSUGLM_uP0Cbeyw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"TEKNOFEST Adana ne zaman, kay\u0131t nas\u0131l yap\u0131l\u0131r? (2024 TEKNOFEST Adana tarihi)\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0gHMjC0D_UmG8QoxvjtGYw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>TEKNOFEST Adana i\u00e7in geri say\u0131m ba\u015flad\u0131. Teknolojiye merakl\u0131 bir\u00e7ok ziyaret\u00e7inin bir araya gelece\u011fi TEKNOFEST bu sefer Adana'da d\u00fczenlenecek. TEKNOFEST Adana'ya gelecek olan ki\u015filer ise festivalin ne zaman olaca\u011f\u0131n\u0131 ve kay\u0131tlar\u0131n nas\u0131l yap\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 merak ediyor. Peki, TEKNOFEST Adana ne zaman, kay\u0131t nas\u0131l yap\u0131l\u0131r?</p>TEKNOFEST, her festivalde oldu\u011fu gibi bu kez de Adana'da co\u015fkuyla insanlar\u0131 bir araya getirecek. G\u00f6ky\u00fcz\u00fcnde g\u00f6rsel \u015f\u00f6lenlerin olaca\u011f\u0131 ve bir\u00e7ok teknolojik devrime \u015fahitlik edecek olan ziyaret\u00e7iler, TEKNOFES Adana'n\u0131n ne zaman yap\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 merak ediyor. Peki, TEKNOFEST Adana ne zaman, kay\u0131t nas\u0131l yap\u0131l\u0131r?  <strong>TEKNOFEST ADANA NE ZAMAN?</strong>  TEKNOFEST Adana 2-6 Ekim tarihleri aras\u0131nda Adana \u015eakirpa\u015fa Havaliman\u0131nda d\u00fczenlenecek. Festival her g\u00fcn saat 09.00-20.00 saatleri aras\u0131nda ziyaret\u00e7ilerini a\u011f\u0131rlayacak.<img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/pOGNFAtTSUGLM_uP0Cbeyw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><strong>TEKNOFEST KAYDI NASIL YAPILIR?</strong>  TEKNOFEST Akdeniz\u2019e kat\u0131l\u0131m tamamen \u00fccretsiz, ancak etkinlik alan\u0131na giri\u015f yap\u0131labilmesi i\u00e7in ziyaret\u00e7ilerin kay\u0131t yapmas\u0131 gerekiyor.  Ziyaret\u00e7iler, her ki\u015fi i\u00e7in ayr\u0131 bilet olu\u015fturarak kay\u0131t yapt\u0131rabiliyor. 7 ya\u015f alt\u0131 ziyaret\u00e7iler i\u00e7in kay\u0131t zorunlulu\u011fu bulunmuyor.  <a href=\"https://t3kys.com/tr/teknofest/visitor/apply/adana/#kt_visitor_form\" rel=\"nofollow\" target=\"_blank\">TEKNOFEST KAYIT \u0130\u015eLEMLER\u0130 \u0130\u00c7\u0130N TIKLAYIN</a>"
    },
    {
        "title": "Astronotlar\u0131 kurtarma g\u00f6revi ba\u015flad\u0131: Ekip ba\u015far\u0131l\u0131 \u015fekilde ISS'ye kenetlendi!",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/teknoloji/astronotlari-kurtarma-gorevi-basladi-ekip-basarili-sekilde-issye-kenetlendi,1GoUKkJGjkuNutVfso0s3A",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/MzuC54l3fEChn2JHWbVnYQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_goEPEbEjE6QlkRFA28QxQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lHkMFvUfm0SxkYX_nsI3mA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yBNbTUeMjkS5qVuVXf4Hxw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vPhaz_La30uVPS51zQaHAw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/z48vlEWgGUC0YPCfcd_iNQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/WNlujE-KukGA6IMSyn-xMA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/WRCdlpRtL0WwiKtSjiDoIA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/2TzNVc1-YUWAoMXSkTMyvA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wyAoYHwSxkSajjwKlgau4g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Astronotlar\u0131 kurtarma g\u00f6revi ba\u015flad\u0131: Ekip ba\u015far\u0131l\u0131 \u015fekilde ISS'ye kenetlendi!\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/MzuC54l3fEChn2JHWbVnYQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>SpaceX, NASA'n\u0131n Ticari M\u00fcrettebat Program\u0131 kapsam\u0131nda Crew-9 misyonunu d\u00fcn ba\u015flatt\u0131. 5 Haziran'da Starliner arac\u0131yla Uluslararas\u0131 Uzay \u0130stasyonu'na (ISS) giden ve orada mahsur kalan astronotlar Barry Wilmore ve Suni Williams'\u0131 D\u00fcnya'ya getirecek ekibin ISS'ye ba\u015far\u0131l\u0131 bir \u015fekilde kenetlendi\u011fi bildirildi.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_goEPEbEjE6QlkRFA28QxQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Uzayda mahsur kalan iki astronotu D\u00fcnya'ya getirmesi beklenen SpaceX'in Crew-9 misyonu ekibi, Uluslararas\u0131 Uzay \u0130stasyonu'na (ISS) kenetlendi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lHkMFvUfm0SxkYX_nsI3mA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>BBC'nin haberine g\u00f6re, astronotlar Butch Wilmore ve Suni Williams i\u00e7in iki bo\u015f koltu\u011fu olan Dragon kaps\u00fcl\u00fc d\u00fcn istasyona yana\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yBNbTUeMjkS5qVuVXf4Hxw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Dragon kaps\u00fcl\u00fc, SpaceX'in Crew-9 misyonu kapsam\u0131nda Falcon 9 roketi ile Florida eyaletindeki Cape Canaveral Uzay Kuvvetleri \u0130stasyonu'ndan f\u0131rlat\u0131lm\u0131\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vPhaz_La30uVPS51zQaHAw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Amerikan Havac\u0131l\u0131k ve Uzay Dairesinden (NASA) d\u00fcn yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, NASA astronotlar\u0131ndan Nick Hague ve Rusya Federal Uzay Ajans\u0131ndan (Roscosmos) kozmonot Aleksandr Gorbunov'un ISS'de 5 ayl\u0131k g\u00f6revleri kapsam\u0131nda kan p\u0131ht\u0131la\u015fmas\u0131, uzayda yeti\u015ftirilen bitkilerde nem, astronotlar\u0131n uzayda g\u00f6rmelerinde de\u011fi\u015fiklikler gibi konularda 200'\u00fc a\u015fk\u0131n bilimsel ara\u015ft\u0131rma ger\u00e7ekle\u015ftirecekleri ifade edilmi\u015fti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/z48vlEWgGUC0YPCfcd_iNQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Crew-9 misyonunun tamamlanmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan k\u0131sa s\u00fcreli\u011fine uzay istasyonuna g\u00f6nderilen ancak Boeing'in Starliner meki\u011finin ar\u0131zalanmas\u0131 sonucu ISS'de haziran ba\u015f\u0131ndan beri mahsur bekleyen iki astronotun da Hague ve Gorbunov ile \u015eubat 2025'te D\u00fcnya'ya getirilmesi hedefleniyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/WNlujE-KukGA6IMSyn-xMA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Boeing, iki ertelemenin ard\u0131ndan 5 Haziran'da NASA astronotlar\u0131 Butch Wilmore ve Suni Williams'\u0131 ta\u015f\u0131yan Starliner meki\u011fini ilk kez uzaya yollam\u0131\u015ft\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/WRCdlpRtL0WwiKtSjiDoIA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Helyum s\u0131z\u0131nt\u0131s\u0131 tespit edilen mekikte yap\u0131lan incelemelere ra\u011fmen sorunun kayna\u011f\u0131 bir t\u00fcrl\u00fc bulunamam\u0131\u015f ve arac\u0131n D\u00fcnya'ya d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fc 4 kez ertelenmi\u015fti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/2TzNVc1-YUWAoMXSkTMyvA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Boeing'in ar\u0131zal\u0131 kaps\u00fcl\u00fcyle iki astronotu D\u00fcnya'ya geri getirmenin \u00e7ok riskli oldu\u011funa karar veren NASA, \u015eubat 2025'e kadar uzayda tutulacaklar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131. B\u00f6ylece astronotlar\u0131n bir hafta s\u00fcrmesi gereken test u\u00e7u\u015fu 8 aydan fazla s\u00fcrm\u00fc\u015f olacak.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wyAoYHwSxkSajjwKlgau4g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>NASA, daha sonra Starliner meki\u011finin m\u00fcrettebats\u0131z \u015fekilde D\u00fcnya'ya d\u00f6nd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc duyurmu\u015ftu.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Japonya'da yapay zeka destekli fl\u00f6rt uygulamas\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/dunya/japonyada-yapay-zeka-destekli-flort-uygulamasi,r05O514BVE-18Sj2c50QHw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/HrMvYCmF70a0DWgqhkkpoA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Japonya'da yapay zeka destekli fl\u00f6rt uygulamas\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/HrMvYCmF70a0DWgqhkkpoA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Tokyo Metropol Valili\u011fi, \u00fclkedeki do\u011fum oranlar\u0131n\u0131 art\u0131rmak amac\u0131yla evlenmek isteyen ki\u015filer i\u00e7in yapay zeka kullanan yeni bir arkada\u015fl\u0131k ve fl\u00f6rt uygulamas\u0131n\u0131 piyasaya s\u00fcrd\u00fc.</p>Kyodo News'un haberine g\u00f6re, Japonya'n\u0131n ba\u015fkenti Tokyo'da Metropol Valili\u011fi, \u00fclkede azalan do\u011fum oranlar\u0131n\u0131 art\u0131rmak amac\u0131yla y\u00fcr\u00fct\u00fclen \u00e7al\u0131\u015fmalar kapsam\u0131nda evlenmek isteyenleri uygun adaylarla e\u015fle\u015ftiren yeni bir arkada\u015fl\u0131k uygulamas\u0131 ba\u015flatt\u0131.  \"Tokyo \u00c7\u00f6p\u00e7atanl\u0131k\" anlam\u0131na gelen \"Tokyo Enmusubi\" adl\u0131 yapay zeka uygulamas\u0131, ba\u015fkent Tokyo'da ya\u015fayan veya bu \u015fehre gelip giden 18 ya\u015f \u00fcst\u00fc ki\u015filerin kullan\u0131m\u0131 i\u00e7in tasarland\u0131.  Platformda g\u00fcvenli\u011fi sa\u011flamak amac\u0131yla foto\u011frafl\u0131 kimlik, gelir belgesi ve yasal olarak bekar olundu\u011funu kan\u0131tlayan belgeler sunmas\u0131 gereken kullan\u0131c\u0131lar\u0131n, uygulamaya kay\u0131t esnas\u0131nda cevaplad\u0131klar\u0131 sorular arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla kendi beklentilerine ve tercihlerine uygun partnerlerle e\u015fle\u015fmeleri ama\u00e7lan\u0131yor.  \u00dclkede evlenmek isteyen ancak ili\u015fkiye ba\u015flayamayan \u00e7ok say\u0131da ki\u015fi oldu\u011funu belirten yetkililer, uygulama yard\u0131m\u0131yla \"evlenmek isteyenleri ilk ad\u0131m\u0131 atmaya te\u015fvik etmeyi ama\u00e7lad\u0131klar\u0131n\u0131\" ifade etti."
    },
    {
        "title": "SpaceX'in Crew-9 misyonunun uzay yolculu\u011fu ba\u015flad\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/teknoloji/spacexin-crew-9-misyonunun-uzay-yolculugu-basladi,HBpS2_kjrE2VUZuwxnekSA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Gc31iaxlf0CBfgaY5cX0pA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/HCuXzK4A002PFdpB6dutxA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"SpaceX'in Crew-9 misyonunun uzay yolculu\u011fu ba\u015flad\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Gc31iaxlf0CBfgaY5cX0pA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Amerikan Havac\u0131l\u0131k ve Uzay Dairesi (NASA), SpaceX'in Crew-9 misyonu ekibinin Uluslararas\u0131 Uzay \u0130stasyonu'na (ISS) gitmek \u00fczere uzay yolculu\u011funun ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve ekibin, uzayda mahsur kalan 2 astronotla \u015eubat 2025'te D\u00fcnya'ya d\u00f6nece\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131.</p>NASA'dan yap\u0131lan yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamada, SpaceX'in Crew-9 misyonu kapsam\u0131nda Dragon kaps\u00fcl\u00fcn\u00fcn Falcon 9 roketi ile Florida eyaletindeki Cape Canaveral Uzay Kuvvetleri \u0130stasyonu'ndan f\u0131rlat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 bildirildi.  A\u00e7\u0131klamada, NASA astronotlar\u0131ndan Nick Hague ve Rusya Federal Uzay Ajans\u0131'ndan (Roscosmos) kozmonot Aleksandr Gorbunov'un ISS'de 5 ayl\u0131k g\u00f6revleri kapsam\u0131nda kan p\u0131ht\u0131la\u015fmas\u0131, uzayda yeti\u015ftirilen bitkilerde nem, astronotlar\u0131n uzayda g\u00f6rmelerinde de\u011fi\u015fiklikler gibi konularda 200'\u00fc a\u015fk\u0131n bilimsel ara\u015ft\u0131rma yapaca\u011f\u0131 ifade edildi.<img alt=\"\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/HCuXzK4A002PFdpB6dutxA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" />Crew-9 misyonunun tamamlanmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan, k\u0131sa s\u00fcreli\u011fine uzay istasyonuna g\u00f6nderilen ancak Boeing'in Starliner meki\u011finin ar\u0131zalanmas\u0131 sonucu uzay istasyonunda haziran ba\u015f\u0131ndan beri mahsur bekleyen iki astronotun da Hague ve Gorbunov ile \u015eubat 2025'te D\u00fcnya'ya d\u00f6nece\u011fi kaydedildi.  <strong>BOE\u0130NG'\u0130N UZAYA G\u00d6NDERD\u0130\u011e\u0130 STARLINER MEK\u0130\u011e\u0130 ARIZALANMI\u015eTI</strong>  Boeing, iki ertelemenin ard\u0131ndan 5 Haziran'da Butch Wilmore ve Suni Williams adl\u0131 2 NASA astronotunu ta\u015f\u0131yan Starliner meki\u011fini ilk kez uzaya yollam\u0131\u015ft\u0131.  Helyum s\u0131z\u0131nt\u0131s\u0131 tespit edilen mekikte yap\u0131lan incelemelere ra\u011fmen sorunun kayna\u011f\u0131 bir t\u00fcrl\u00fc bulunamam\u0131\u015f ve arac\u0131n D\u00fcnya'ya d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fc 4 kez ertelenmi\u015fti.  Boeing'in ar\u0131zal\u0131 kaps\u00fcl\u00fcyle 2 astronotu D\u00fcnya'ya geri getirmenin \u00e7ok riskli oldu\u011funa karar veren NASA, astronotlar\u0131n \u015eubat 2025'e kadar uzayda tutulaca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131. Buna g\u00f6re, astronotlar\u0131n 1 hafta s\u00fcrmesi gereken test u\u00e7u\u015fu 8 aydan fazla s\u00fcrm\u00fc\u015f olacak.  Daha sonra NASA, Starliner meki\u011finin m\u00fcrettebats\u0131z \u015fekilde D\u00fcnya'ya d\u00f6nd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc duyurmu\u015ftu."
    },
    {
        "title": "Darphane'den UTTS a\u00e7\u0131klamas\u0131: Ekipmanlar\u0131n temin i\u015fi \u0130srailli firmaya ait de\u011fil",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/ntvpara/darphaneden-utts-aciklamasi-ekipmanlarin-temin-isi-israilli-firmaya-ait-degil,IiT_7CatrUimMMy_B96z3g",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tYRWqrECeEu-SVOcrWGs5w.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Darphane'den UTTS a\u00e7\u0131klamas\u0131: Ekipmanlar\u0131n temin i\u015fi \u0130srailli firmaya ait de\u011fil\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tYRWqrECeEu-SVOcrWGs5w.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Darphane ve Damga Matbaas\u0131 Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc, Ulusal Ta\u015f\u0131t Tan\u0131ma Sistemi (UTTS) kapsam\u0131nda sistem ekipman\u0131n\u0131n temin i\u015finin \u0130srailli bir firmaya de\u011fil, \u0130stanbul Bili\u015fim Vadisi'nde bulunan yerli bir firmaya verildi\u011fini, UTTS kapsam\u0131ndaki hi\u00e7bir yaz\u0131l\u0131m s\u00fcreci, veri depolama hizmeti veya donan\u0131m temininin \u0130srailli bir firma taraf\u0131ndan ger\u00e7ekle\u015ftirilmedi\u011fini bildirdi.</p><p>Darphane'den yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, baz\u0131 medya organlar\u0131nda UTTS ile ilgili sistem ekipman\u0131n\u0131n bir \u0130srail \u015firketi taraf\u0131ndan temin edilece\u011fi y\u00f6n\u00fcnde ger\u00e7ek d\u0131\u015f\u0131 iddialar\u0131n yer ald\u0131\u011f\u0131, bu iddialara ili\u015fkin bir a\u00e7\u0131klama yap\u0131lmas\u0131n\u0131n zaruri hale geldi\u011fi kaydedildi.  A\u00e7\u0131klamada, \"Darphanemiz, UTTS kapsam\u0131nda sistem ekipmanlar\u0131n\u0131n temin i\u015fini \u0130srailli bir firmaya de\u011fil, \u0130stanbul Bili\u015fim Vadisi'nde bulunan yerli bir firmaya vermi\u015ftir. UTTS kapsam\u0131ndaki hi\u00e7bir yaz\u0131l\u0131m s\u00fcreci, veri depolama hizmeti veya donan\u0131m temini \u0130srailli bir firma taraf\u0131ndan ger\u00e7ekle\u015ftirilmemektedir.</p><p>Proje dahilindeki yaz\u0131l\u0131m, donan\u0131m ve saha \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131, tamamen y\u00fczde 100 T\u00fcrk sermayeli, yerli ve milli bir firma taraf\u0131ndan y\u00fcr\u00fct\u00fclmektedir.\" ifadeleri kullan\u0131ld\u0131.</p><p><strong>ULUSAL TA\u015eIT TANIMA S\u0130STEM\u0130 (UTTS) NED\u0130R?</strong> </p><p>Akaryak\u0131t piyasas\u0131nda rekabet e\u015fitli\u011finin sa\u011flanmas\u0131 ve kay\u0131t d\u0131\u015f\u0131 ekonomi ile etkin bir \u015fekilde m\u00fccadele edilmesi amac\u0131yla istasyonlarda akaryak\u0131t pompalar\u0131na ba\u011fl\u0131 \u00f6deme kaydedici cihazlara ta\u015f\u0131t plaka bilgilerinin elle giri\u015fini \u00f6nleyerek otomatik olarak aktar\u0131lmas\u0131n\u0131 sa\u011flayan sistemdir.</p>"
    },
    {
        "title": "Savunma Sanayii Ba\u015fkan\u0131 G\u00f6rg\u00fcn'den Baykar'a ili\u015fkin iddialara yan\u0131t",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/ntvpara/savunma-sanayii-baskani-gorgunden-baykara-iliskin-iddialara-yanit,vc2y8c5Tk0-7yGxFzLLXwQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/NZkIta66OkSQgMMvrl_O9A.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Savunma Sanayii Ba\u015fkan\u0131 G\u00f6rg\u00fcn'den Baykar'a ili\u015fkin iddialara yan\u0131t\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/NZkIta66OkSQgMMvrl_O9A.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Savunma Sanayii Ba\u015fkan\u0131 G\u00f6rg\u00fcn, Baykar'\u0131n, \u0130srail ile i\u015fbirli\u011fi yapmakla su\u00e7land\u0131\u011f\u0131 iddialara ili\u015fkin, \"Bu provokasyonlar, savunma sanayimizin k\u00fcresel \u00e7apta elde etti\u011fi ba\u015far\u0131lar\u0131 itibars\u0131zla\u015ft\u0131rma \u00e7abalar\u0131n\u0131n bir par\u00e7as\u0131d\u0131r.\" ifadelerini kulland\u0131.</p><p>Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 Savunma Sanayii Ba\u015fkan\u0131\u00a0Haluk G\u00f6rg\u00fcn, sosyal medya hesab\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda, T\u00fcrk savunma sanayisinin ba\u015far\u0131 sembol\u00fc oldu\u011funa i\u015faret etti.  Savunma sanayisinin gurur kaynaklar\u0131ndan biri olan Baykar'\u0131n uluslararas\u0131 bir fuarda yapt\u0131\u011f\u0131 sponsorluk nedeniyle \u0130srail ile i\u015fbirli\u011fi yapmakla su\u00e7lanmas\u0131 gibi as\u0131ls\u0131z iddialar\u0131n g\u00fcndeme getirildi\u011fini belirten G\u00f6rg\u00fcn, \"Bu t\u00fcr provokasyonlar, savunma sanayimizin k\u00fcresel \u00e7apta elde etti\u011fi ba\u015far\u0131lar\u0131 itibars\u0131zla\u015ft\u0131rma \u00e7abalar\u0131n\u0131n bir par\u00e7as\u0131d\u0131r.</p><p>Ger\u00e7ekler g\u00f6z ard\u0131 edilerek y\u00fcr\u00fct\u00fclen bu \u00e7irkin kampanyalar, ne milli hedeflerimize zarar verebilir ne de milletimizin kararl\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131 sarsabilir.\" de\u011ferlendirmesinde bulundu.</p><p>G\u00f6rg\u00fcn, savunma sanayisinin 185 \u00fclkeye 230'dan fazla stratejik \u00fcr\u00fcn sa\u011flayan, k\u00fcresel \u00e7apta rekabet g\u00fcc\u00fc y\u00fcksek bir sekt\u00f6r oldu\u011funa dikkati \u00e7ekerek, \u00fcretilen teknoloji ve platformlar\u0131n d\u00fcnya genelinde dost ve m\u00fcttefik \u00fclkelerin savunma g\u00fc\u00e7lerine katk\u0131 sa\u011flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 dile getirdi.  T\u00fcrkiye'nin ADEX 2024 Fuar\u0131'nda y\u00fcksek bir kat\u0131l\u0131m sergileyerek g\u00fcc\u00fcn\u00fc bir kez daha g\u00f6sterdi\u011fini bildiren G\u00f6rg\u00fcn, fuara kat\u0131lan 210 \u015firketin 50'sinin T\u00fcrk oldu\u011funu, bu durumun T\u00fcrkiye'nin savunma sanayisindeki k\u00fcresel liderli\u011fini g\u00f6sterdi\u011fini vurgulad\u0131.  <strong>\"M\u0130LLET\u0130M\u0130Z BU T\u00dcR PROVOKAT\u0130F SALDIRILARA \u0130T\u0130BAR ETMEYECEK\"</strong> </p><p>G\u00f6rg\u00fcn, Azerbaycan ile savunma alan\u0131ndaki i\u015fbirli\u011finin h\u0131z kesmeden devam etti\u011fine i\u015faret ederek, \u015funlar\u0131 kaydetti:  \"Bir\u00e7ok firmam\u0131z, Azerbaycan ile ortak \u00fcretim s\u00fcre\u00e7lerine ba\u015flam\u0131\u015f olup, bu g\u00fc\u00e7l\u00fc karde\u015flik ba\u011flar\u0131 savunma sanayisinde de somut \u015fekilde kendini g\u00f6stermektedir. ADEX Fuar\u0131 kapsam\u0131nda imzalanan bir\u00e7ok anla\u015fma da iki \u00fclkenin savunma alan\u0131nda daha derin i\u015fbirliklerine imza att\u0131\u011f\u0131n\u0131 kan\u0131tlar niteliktedir.</p><p>T\u00fcrkiye ve Azerbaycan olarak iki \u00fclkenin karde\u015fli\u011fine yak\u0131\u015f\u0131r \u015fekilde ortak projelerimiz ve i\u015fbirliklerimiz her ge\u00e7en g\u00fcn artmakta, savunma alan\u0131nda daha b\u00fcy\u00fck ba\u015far\u0131lar hedeflemekteyiz.</p><p>T\u00fcrkiye, ba\u011f\u0131ms\u0131z savunma sanayisi yolunda att\u0131\u011f\u0131 ad\u0131mlarla her alanda g\u00fcc\u00fcn\u00fc kan\u0131tlam\u0131\u015ft\u0131r. Bu ba\u015far\u0131 sadece bir firman\u0131n de\u011fil, t\u00fcm milletimizin ortak ba\u015far\u0131s\u0131d\u0131r. \u015e\u00fcphesiz aziz milletimiz bu t\u00fcr provokatif sald\u0131r\u0131lara itibar etmeyecek, milli \u00e7\u0131karlar\u0131n\u0131 ve savunma sanayimizin g\u00fcc\u00fcn\u00fc her daim koruyacakt\u0131r. Kim ne yaparsa yaps\u0131n, T\u00fcrkiye'nin y\u00fckseli\u015fi durdurulamayacak, savunma sanayimiz k\u00fcresel ba\u015far\u0131lar\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcrmeye devam edecektir.\"</p>"
    },
    {
        "title": "DS\u00d6 a\u00e7\u0131klad\u0131: Cep telefonu kullanan herkesi ilgilendiriyor",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/saglik/dso-acikladi-cep-telefonu-kullanan-herkesi-ilgilendiriyor,KE-9zfNWpUC-6kmhhBSFYQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zF0JgXZVvkGcHIq9SQt_DQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZOOgtEExdEWsn-qqOY_zTw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/WQA0NfPNj02qS1WfcVdvdA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7K1Lu3GLn0Gjy8RVV5TTPw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Zunh9jlsbky2c2sdZIkhNw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/c0Gj0GcqR0yuxztmubU_Tw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/FiZalsz3AEidagIsI_rLiQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/16SdtwHYLkmThM5QMjVb7g.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rZvCZnRvMECnXRRvLMSDnA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"DS\u00d6 a\u00e7\u0131klad\u0131: Cep telefonu kullanan herkesi ilgilendiriyor\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/zF0JgXZVvkGcHIq9SQt_DQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Cep telefonlar\u0131n\u0131n kullan\u0131m\u0131 ve beyin sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 \u00fczerindeki etkisi hakk\u0131nda \u00e7ok \u015fey tart\u0131\u015f\u0131l\u0131yor. D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc (DS\u00d6), uzun s\u00fcredir g\u00fcndemden d\u00fc\u015fmeyen cep telefonlar\u0131n\u0131n beyin kanseri riski \u00fczerindeki etkilerini a\u00e7\u0131klad\u0131. Beyin kanseri riskinin 1990'lar\u0131n ortalar\u0131ndan bu yana cep telefonlar\u0131n\u0131n artan pop\u00fclaritesine paralel olarak artmad\u0131\u011f\u0131 tespit edildi.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ZOOgtEExdEWsn-qqOY_zTw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Radyo dalgalar\u0131na maruz kalma, telefonlara ve kablosuz cihazlara olan ba\u011f\u0131ml\u0131l\u0131\u011f\u0131m\u0131z artt\u0131k\u00e7a son birka\u00e7 on y\u0131lda ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar\u0131n en sevdi\u011fi konu haline geldi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/WQA0NfPNj02qS1WfcVdvdA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>DS\u00d6'n\u00fcn konuya ili\u015fklim \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 beyin kanseri ile cep telefonu aras\u0131nda bir ba\u011flant\u0131 olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yl\u00fcyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7K1Lu3GLn0Gjy8RVV5TTPw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc taraf\u0131ndan g\u00f6revlendirilen ve d\u00fcnyan\u0131n d\u00f6rt bir yan\u0131ndan yay\u0131nlanm\u0131\u015f mevcut kan\u0131tlar\u0131n yeni bir incelemesi, cep telefonu kullan\u0131m\u0131 ile beyin kanseri riskindeki herhangi bir art\u0131\u015f aras\u0131nda bir ba\u011flant\u0131 olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6sterdi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Zunh9jlsbky2c2sdZIkhNw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>DS\u00d6 taraf\u0131ndan konuya ili\u015fkin yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada cep telefonlar\u0131n\u0131n DNA\u2019ya zarar vermeyecek d\u00fczeyde radyasyon yayd\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirterek, \u015fu bilgilere yer verdi:Ara\u015ft\u0131rma, 1990'lardan beri yayg\u0131n olarak kullan\u0131lan cep telefonlar\u0131n\u0131n beyin kanseri riskini etkileyip etkilemedi\u011fini incelemek amac\u0131yla ger\u00e7ekle\u015ftirildi. Sonu\u00e7lar, cep telefonlar\u0131n\u0131n, DNA'ya zarar vermeyecek kadar d\u00fc\u015f\u00fck d\u00fczeyde radyasyon yayd\u0131\u011f\u0131n\u0131 ortaya koydu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/c0Gj0GcqR0yuxztmubU_Tw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130nceleme, Avustralya h\u00fck\u00fcmetinin radyasyon koruma otoritesi de dahil olmak \u00fczere 10 \u00fclkeden 11 ara\u015ft\u0131rmac\u0131n\u0131n katk\u0131da bulundu\u011fu 1994-2022 y\u0131llar\u0131 aras\u0131ndaki 63 \u00e7al\u0131\u015fmaya dayan\u0131yordu. \u0130nceleme \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131, cep telefonlar\u0131, televizyon gibi insan yap\u0131m\u0131 cihazlar\u0131n \u00fcretti\u011fi radyo dalgalar\u0131n\u0131n insan beyni \u00fczerindeki etkisini analiz etti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/FiZalsz3AEidagIsI_rLiQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Cep telefonlar\u0131yla ilgili yap\u0131lan ara\u015ft\u0131rmada, yeti\u015fkinlerde ve \u00e7ocuklarda beyin t\u00fcm\u00f6rlerini ve cep telefonlar\u0131 ve di\u011fer kablosuz cihazlar\u0131n kullan\u0131m\u0131yla ili\u015fkili hipofiz bezi, t\u00fck\u00fcr\u00fck bezi kanseri ve l\u00f6semi incelendi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/16SdtwHYLkmThM5QMjVb7g.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Danimarka'da yakla\u015f\u0131k 358.000 cep telefonu abonesini kapsayan bir ara\u015ft\u0131rma da meta-analize dahil edildi, ancak yeni \u00e7al\u0131\u015fmada yer almad\u0131.Danimarka Kanser Enstit\u00fcs\u00fc'nde Poulsen, \"Genel pop\u00fclasyonda cep telefonu kullan\u0131m\u0131 ile bu t\u00fcm\u00f6rlerin g\u00f6r\u00fclme riski aras\u0131nda g\u00fc\u00e7l\u00fc bir korelasyon yok gibi g\u00f6r\u00fcn\u00fcyor\" dedi.Harbo Poulsen as\u0131l sorunun, \u00f6rne\u011fin \u00e7ok a\u011f\u0131r veya uzun s\u00fcreli cep telefonu kullan\u0131c\u0131lar\u0131n\u0131n bir k\u0131sm\u0131 \u00fczerinde bir etki olup olamayaca\u011f\u0131 oldu\u011funu, ancak bunun yine de \u201cson derece nadir\u201d olaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.DS\u00d6 2011 y\u0131l\u0131nda cep telefonlar\u0131n\u0131n \"insanlar i\u00e7in muhtemelen kanserojen\" oldu\u011fu konusunda uyar\u0131da bulunmu\u015ftu. Bu alanda \u00e7al\u0131\u015fan ara\u015ft\u0131rma grubu o zamandan beri cep telefonu ile kanser aras\u0131nda potansiyel ba\u011flant\u0131lar \u00fczerine b\u00fcy\u00fck \u00f6l\u00e7ekli \u00e7al\u0131\u015fmalar y\u00fcr\u00fct\u00fcyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rZvCZnRvMECnXRRvLMSDnA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Harbo Poulsen, telefonlara ba\u011fl\u0131 potansiyel sa\u011fl\u0131k riskleri \u00fczerine yap\u0131lan ara\u015ft\u0131rmalarda, herhangi bir ili\u015fkinin radyasyondan m\u0131, gece \u0131\u015f\u0131\u011fa maruz kalmaktan m\u0131 yoksa ba\u015fka bir nedenden mi kaynakland\u0131\u011f\u0131n\u0131n genellikle belirsiz oldu\u011funu s\u00f6yledi.\u00d6zellikle, yeni \u00e7al\u0131\u015fman\u0131n k\u0131r\u0131lma noktas\u0131, eski nesillere g\u00f6re daha y\u00fcksek bir frekans spektrumunda \u00e7al\u0131\u015fan 5G a\u011flar\u0131n\u0131n hala nispeten yeni oldu\u011fu 2022 y\u0131l\u0131nda idi.\u00c7al\u0131\u015fma yazarlar\u0131 insanlar\u0131n endi\u015felenmemesi gerekti\u011fini s\u00f6yledi.Elwood, \"Hen\u00fcz 5G a\u011flar\u0131yla ilgili \u00f6nemli bir \u00e7al\u0131\u015fma yok, ancak benzer y\u00fcksek frekanslara sahip radar \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 var; bunlar ise artan bir risk g\u00f6stermiyor\" dedi.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Baykar Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc Haluk Bayraktar'dan sosyal medyadaki iddialara yan\u0131t",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/ntvpara/baykar-genel-muduru-haluk-bayraktardan-sosyal-medyadaki-iddialara-yanit,Gkz_XUj-G0iDRqiAywvX1w",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/VQ7d8YzEHkGtlKjmcPhjtw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Baykar Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc Haluk Bayraktar'dan sosyal medyadaki iddialara yan\u0131t\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/VQ7d8YzEHkGtlKjmcPhjtw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Baykar Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc Haluk Bayraktar, \u015firkete ili\u015fkin sosyal medyada g\u00fcndeme gelen iddialara tepki g\u00f6stererek, \"Sosyal medyada bize kar\u015f\u0131 y\u00fcr\u00fct\u00fclen 'false flag' operasyonlar\u0131na al\u0131\u015f\u0131\u011f\u0131z. \u00dclkemizin milli kazan\u0131mlar\u0131n\u0131 sosyal medya operasyonlar\u0131na kurban ettirmemeye kararl\u0131y\u0131z.\" ifadelerini kulland\u0131.</p><p>Baykar Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc <a href=\"https://www.ntv.com.tr/turkiye/baykar-genel-muduru-haluk-bayraktar-kimdir,7KwuIP3DJUmWftZRBVCWFA\" target=\"_blank\">Haluk Bayraktar</a>, sosyal medya hesab\u0131ndan Baykar'a ili\u015fkin g\u00fcndeme gelen iddialara yan\u0131t verdi.  Payla\u015f\u0131m\u0131nda, \"Bug\u00fcne kadar \u0130srail'den tedarik edilen Heron'lar\u0131n veya yurt d\u0131\u015f\u0131ndan milyarlarca dolar \u00f6denerek al\u0131nan di\u011fer askeri \u00fcr\u00fcnlerin ele\u015ftiri konusu oldu\u011funu g\u00f6rd\u00fcn\u00fcz m\u00fc? Sosyal medyada bu konular hakk\u0131nda bir tart\u0131\u015fma yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 hat\u0131rl\u0131yor musunuz?\" sorular\u0131n\u0131 y\u00f6nelten Bayraktar, 20 y\u0131l \u00f6nce T\u00fcrkiye'nin \u0130srail'den Heron insans\u0131z hava ara\u00e7lar\u0131n\u0131 y\u00fczlerce milyon dolar \u00f6deyerek tedarik etti\u011fini an\u0131msatt\u0131.  Bayraktar, bu ara\u00e7lar\u0131n silahs\u0131z oldu\u011funa da i\u015faret ederek, \"Yerli muadillerine g\u00f6re 5-10 kat daha fazla maliyetle temin edilen bu sistemler, hem y\u00fcksek maliyet hem de operasyonel zorluklar \u00e7\u0131kar\u0131yordu. T\u00fcrkiye bu ara\u00e7lar\u0131 kullan\u0131rken bir\u00e7ok problemle kar\u015f\u0131la\u015f\u0131yor ve \u00e7\u00f6z\u00fcm dahi bulam\u0131yordu.\" de\u011ferlendirmesinde bulundu.  <strong>\"T\u00dcRK\u0130YE DEVR\u0130M N\u0130TEL\u0130\u011e\u0130NDE ADIMLAR ATTI\"</strong>  Aradan ge\u00e7en 20 y\u0131lda T\u00fcrkiye'nin bu alanda devrim niteli\u011finde ad\u0131mlar att\u0131\u011f\u0131n\u0131 vurgulayan Bayraktar, \u015funlar\u0131 kaydetti:  \"Bug\u00fcn en ileri teknolojik kabiliyetlere sahip S\u0130HA'lar\u0131 \u00fcretiyor ve ihtiya\u00e7lar\u0131m\u0131z\u0131 \u00e7ok daha maliyet etkin \u015fekilde kar\u015f\u0131l\u0131yoruz. Dahas\u0131 T\u00fcrkiye bu alanda d\u00fcnya pazar\u0131n\u0131n lideri konumuna geldi.</p><p>Karde\u015f \u00fclke Azerbaycan'daki ADEX Uluslararas\u0131 Savunma Fuar\u0131'nda T\u00fcrk firmalar\u0131n\u0131n dominant bir rol \u00fcstlenmesi ve b\u00fcy\u00fck sponsorlar aras\u0131nda yer almas\u0131 da bu ba\u015far\u0131n\u0131n en somut g\u00f6stergesidir. Bu geli\u015fmeden ancak gurur duyulabilir.</p><p>Sosyal medyada bize kar\u015f\u0131 y\u00fcr\u00fct\u00fclen 'false flag' operasyonlar\u0131na al\u0131\u015f\u0131\u011f\u0131z. \u00dclkemizin milli kazan\u0131mlar\u0131n\u0131 sosyal medya operasyonlar\u0131na kurban ettirmemeye kararl\u0131y\u0131z.\"</p>"
    },
    {
        "title": "Bakan Kac\u0131r, Togg'un yeni modeli T10F'yi test etti: 80 kilometre daha fazla menzile sahip olacak",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/otomobil/bakan-kacir-toggun-yeni-modeli-t10fyi-test-etti-80-kilometre-daha-fazla-menzile-sahip-olacak,0AMyYYfnY0u2Rh18KDbVnQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qzyeEYtpH0SQ7sjbXJRdUQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/62GLc1m70UqbT63JBBINtQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mpXBByqdh0GSNMKtxL5t_A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/d0RTrDOyp0WnN5Blz0j0Eg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6qJnOAm7WU-Ruget5X9bVQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/N91r-4M_nEmz3NKae9p6TA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tR3TiXprdkKjwy0yL8jXpw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/c8Trq2U00U-hUlosaTcokA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OgRlwi_ooU6TdQaTugVV5Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Bakan Kac\u0131r, Togg'un yeni modeli T10F'yi test etti: 80 kilometre daha fazla menzile sahip olacak\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/qzyeEYtpH0SQ7sjbXJRdUQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Sanayi ve Teknoloji Bakan\u0131 Mehmet Fatih Kac\u0131r, gelecek y\u0131l Togg'un ilk sedan modeli olan T10F'nin piyasaya sunulaca\u011f\u0131n\u0131 belirterek, \"T10F ile birlikte asl\u0131nda \u00e7ok farkl\u0131 bir hedef kitleye Togg art\u0131k sesleniyor olacak, biraz daha spor ama ayn\u0131 zamanda bir sedan ara\u00e7tan beklentileri de kar\u015f\u0131layacak \u015fekilde tasarland\u0131. Yine T10F, mevcut SUV modelden 80 kilometre daha fazla menzile sahip olacak.\" ifadelerini kulland\u0131.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/62GLc1m70UqbT63JBBINtQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bakan Kac\u0131r, Bursa'n\u0131n Gemlik il\u00e7esinde yer alan T\u00fcrkiye'nin Otomobili Giri\u015fim Grubu'nun (TOGG) teknoloji kamp\u00fcs\u00fcn\u00fc ziyaret etti.\n\u015eirket yetkililerinden faaliyetlerine ili\u015fkin bilgi alan Kac\u0131r, g\u00fcvenlikten dayan\u0131ma test s\u00fcre\u00e7leri ba\u015flat\u0131lan Togg'un ilk sedan modeli olan T10F ile test s\u00fcr\u00fc\u015f\u00fc ger\u00e7ekle\u015ftirdi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/mpXBByqdh0GSNMKtxL5t_A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kac\u0131r, burada yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, Togg'un hem AR-GE hem de \u00fcretim faaliyetlerinin doludizgin devam etti\u011fini bildirerek, \"Malumunuz eyl\u00fcl ay\u0131ndan itibaren T\u00fcrkiye'de k\u00fcresel g\u00fcvenlik reg\u00fclasyonlar\u0131na uyum s\u00fcrecini ba\u015flatm\u0131\u015f olduk.\nGenel G\u00fcvenlik Reg\u00fclasyonlar\u0131 (GSR) 2 d\u00fczenlemeleri eyl\u00fcl ay\u0131ndan itibaren T\u00fcrkiye'de zorunlu hale geldi. Togg da tabii bu yeni d\u00fczenlemeye en h\u0131zl\u0131 \u015fekilde uyum sa\u011flad\u0131. Ben de az \u00f6nce Togg'un \u00f6zellikle otonom s\u00fcr\u00fc\u015f kabiliyetlerine ili\u015fkin bir deneyim ger\u00e7ekle\u015ftirmenin mutlulu\u011funu ya\u015fad\u0131m.\" ifadelerini kulland\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/d0RTrDOyp0WnN5Blz0j0Eg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Gelecek y\u0131l Togg'un yeni modeli T10F'in piyasaya sunulaca\u011f\u0131n\u0131 aktaran Kac\u0131r, \u015f\u00f6yle devam etti:\n\"T10F ile birlikte asl\u0131nda \u00e7ok farkl\u0131 bir hedef kitleye de Togg art\u0131k sesleniyor olacak, bu model biraz daha spor ama ayn\u0131 zamanda bir sedan ara\u00e7tan beklentileri de kar\u015f\u0131layacak \u015fekilde tasarland\u0131.\nYine T10F, mevcut SUV modelden 80 kilometre daha fazla menzile sahip olacak. Bu da elektrikli ara\u00e7 kullan\u0131c\u0131lar\u0131n\u0131n \u00e7ok\u00e7a memnun olaca\u011f\u0131 bir unsur asl\u0131nda. Malumunuz biz hem Togg'un hem de di\u011fer elektrikli ara\u00e7lar\u0131n T\u00fcrkiye'de yayg\u0131nla\u015fmas\u0131n\u0131 \u00e7ok \u00f6nemsiyoruz.\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/6qJnOAm7WU-Ruget5X9bVQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kac\u0131r, desteklerle elektrikli ara\u00e7lara ili\u015fkin \u015farj istasyonlar\u0131n\u0131n \u00fclkenin t\u00fcm \u015fehirlerinde yayg\u0131nla\u015fmas\u0131n\u0131 sa\u011flad\u0131klar\u0131na i\u015faret ederek, halihaz\u0131rda t\u00fcm \u015fehirlerde 23 bin halka a\u00e7\u0131k \u015farj noktas\u0131 oldu\u011funu ve bunlar\u0131n 8 bininin h\u0131zl\u0131 \u015farj imkan\u0131 sundu\u011funu bildirdi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/N91r-4M_nEmz3NKae9p6TA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Gelecek d\u00f6nemde desteklerle \u00f6zel sekt\u00f6r\u00fcn \u015farj istasyonu yat\u0131r\u0131mlar\u0131n\u0131 daha da b\u00fcy\u00fcteceklerine dikkati \u00e7eken Kac\u0131r, \u015funlar\u0131 kaydetti:\n\"T\u00fcrkiye, halihaz\u0131rda Avrupa'da elektrikli ara\u00e7 ba\u015f\u0131na d\u00fc\u015fen halka a\u00e7\u0131k \u015farj istasyonu noktas\u0131 a\u00e7\u0131s\u0131ndan lider \u00fclkelerden biridir. Bu liderlik rol\u00fcm\u00fcz\u00fc daha da g\u00fc\u00e7lendirece\u011fiz ve in\u015fallah Togg, hem AR-GE, inovasyon alan\u0131nda hem \u00fcretim yetkinlikleriyle T\u00fcrkiye'nin gururu, iftihar kayna\u011f\u0131m\u0131z olmaya devam edecek.\nBiz de her daim Togg'un yan\u0131nda olmay\u0131, desteklemeyi s\u00fcrd\u00fcrece\u011fiz. Burada muhte\u015fem, gencecik ve deneyimli bir ekip var. Dolay\u0131s\u0131yla bu ekibin al\u0131n teriyle, ak\u0131l teriyle T\u00fcrkiye'nin gelece\u011fi i\u00e7in y\u00fcr\u00fctt\u00fckleri bu \u00e7al\u0131\u015fmalarda biz de her daim yanlar\u0131nda olaca\u011f\u0131z.\"</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tR3TiXprdkKjwy0yL8jXpw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/c8Trq2U00U-hUlosaTcokA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/OgRlwi_ooU6TdQaTugVV5Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Bilim insanlar\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131: D\u00fcnya'n\u0131n gizli bir katman\u0131 daha olabilir!",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/teknoloji/bilim-insanlari-acikladi-dunyanin-gizli-bir-katmani-daha-olabilir,wnwaNkwUz0KENdua6fdHeQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/pJkW0sz26kigOSlTo3QwkQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/H_hqmtAifket-Fayrshz8Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/m1r6COsfvUCsoJS7aE-WlA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/EhnWqPdtfEq4ZxlQkIMqfQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/MXoebOVPOEC9rn2vUrviPg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5SEl3H2LqUG6MM1vD6-Cjg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Bilim insanlar\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131: D\u00fcnya'n\u0131n gizli bir katman\u0131 daha olabilir!\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/pJkW0sz26kigOSlTo3QwkQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Yeni ara\u015ft\u0131rmalar, D\u00fcnya'n\u0131n gizli bir katman\u0131 daha olabilece\u011fini ortaya koydu. Buna g\u00f6re D\u00fcnya'n\u0131n i\u00e7 \u00e7ekirde\u011finin derinliklerinde bir \u00e7ekirdek daha var olabilir. Bu da D\u00fcnya tarihinde belki de iki ayr\u0131 so\u011fuma olay\u0131n\u0131n ya\u015fand\u0131\u011f\u0131 anlam\u0131na geliyor. Uzmanlara g\u00f6re bu ke\u015fif, \"ders kitaplar\u0131n\u0131n yeniden yaz\u0131lmas\u0131n\u0131\" gerektirebilir.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/H_hqmtAifket-Fayrshz8Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>D\u00fcnya'n\u0131n jeolojik tarihi karma\u015f\u0131k katmanlar\u0131n\u0131n aras\u0131nda yaz\u0131l\u0131d\u0131r. Ara\u015ft\u0131rmalar, bu tarihin D\u00fcnya'n\u0131n ge\u00e7mi\u015finin derinliklerinde, az bilinen b\u00f6l\u00fcmleri oldu\u011funu g\u00f6steriyor.\nSon \u00e7al\u0131\u015fmalar, D\u00fcnya'n\u0131n i\u00e7 \u00e7ekirde\u011finin derinliklerinde bir \u00e7ekirde\u011fin daha var olabilece\u011fini ortaya koydu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/m1r6COsfvUCsoJS7aE-WlA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Avustralya Ulusal \u00dcniversitesi'nde jeofizik profes\u00f6r\u00fc olan Joanne Stephenson 2021 y\u0131l\u0131nda D\u00fcnya'n\u0131n yap\u0131s\u0131n\u0131, \"Geleneksel olarak bize D\u00fcnya'n\u0131n d\u00f6rt ana katmandan olu\u015ftu\u011fu \u00f6\u011fretildi: kabuk, manto, d\u0131\u015f \u00e7ekirdek ve i\u00e7 \u00e7ekirdek.\" c\u00fcmleleriyle ortaya koydu.\nD\u00fcnya'n\u0131n d\u0131\u015f kabu\u011funun alt\u0131nda ne oldu\u011funa dair bilgimiz \u00e7o\u011funlukla volkanlar\u0131n a\u00e7\u0131\u011fa \u00e7\u0131kard\u0131\u011f\u0131 ve sismik dalgalar\u0131n f\u0131s\u0131ldad\u0131\u011f\u0131 \u015feylerden \u00e7\u0131kar\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/EhnWqPdtfEq4ZxlQkIMqfQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bilim insanlar\u0131 bu dolayl\u0131 g\u00f6zlemlerden, s\u0131cakl\u0131\u011f\u0131 5 bin dereceyi a\u015fan kavurucu s\u0131cakl\u0131ktaki i\u00e7 \u00e7ekirde\u011fin, D\u00fcnya'n\u0131n toplam hacminin yaln\u0131zca y\u00fczde 1'ini olu\u015fturdu\u011funu hesaplad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/MXoebOVPOEC9rn2vUrviPg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ancak birka\u00e7 y\u0131l \u00f6nce Stephenson ve meslekta\u015flar\u0131, D\u00fcnya'n\u0131n i\u00e7 \u00e7ekirde\u011finin asl\u0131nda iki ayr\u0131 katmandan olu\u015fabilece\u011fine dair kan\u0131tlar buldular.\nStephenson o zamanlar, \"Bu \u00e7ok heyecan verici. Ders kitaplar\u0131n\u0131 yeniden yazmam\u0131z gerekebilir!\" a\u00e7\u0131klamas\u0131nda bulundu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5SEl3H2LqUG6MM1vD6-Cjg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bilim insanlar\u0131 ara\u015ft\u0131rma s\u0131ras\u0131nda i\u00e7 \u00e7ekirdekte bulunan demirin yap\u0131s\u0131nda bir de\u011fi\u015fikli\u011fe i\u015faret edebilecek kan\u0131tlar buldu.\nBu da D\u00fcnya tarihinde belki de iki ayr\u0131 so\u011fuma olay\u0131n\u0131n ya\u015fand\u0131\u011f\u0131 anlam\u0131na geliyor olabilir.\nBu bulgular, deneysel kan\u0131tlar\u0131n bir k\u0131sm\u0131n\u0131n D\u00fcnya'n\u0131n yap\u0131s\u0131na ili\u015fkin mevcut modellerimizle neden uyu\u015fmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klayabilir.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Brezilya, X/Twitter yasa\u011f\u0131n\u0131 kald\u0131rmak i\u00e7in \u015fart\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/teknoloji/brezilya-x-twitter-yasagini-kaldirmak-icin-sartini-acikladi,REz9O12HC0elGZqXGbbBgA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/g07fz0xb0kWocPvcqW49xw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Brezilya, X/Twitter yasa\u011f\u0131n\u0131 kald\u0131rmak i\u00e7in \u015fart\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/g07fz0xb0kWocPvcqW49xw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Brezilya Y\u00fcksek Mahkemesi, eri\u015fimi engellenen sosyal medya platformu X'in yeniden eri\u015fime a\u00e7\u0131lmas\u0131 i\u00e7in\u00a0\u00f6ne s\u00fcr\u00fclen \u015fart\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. Buna g\u00f6re teknoloji milyarderi Elon Musk, y\u00fckl\u00fc bir ceza ile kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya. Sosyal medya platformu X, 31 A\u011fustos'ta y\u00fcr\u00fcrl\u00fc\u011fe giren yasa\u011f\u0131n \u00f6ncesinde Brezilya'da 22 milyondan fazla kullan\u0131c\u0131ya sahipti.</p><p>Brezilya Y\u00fcksek Mahkemesi karar\u0131yla \u00fclkede eri\u015fimi engellenen sosyal medya platformu X, \u00fclkede eri\u015fim i\u00e7in yasal zorunluluk olan temsilci atamas\u0131n\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftirdi.</p><p>Y\u00fcksek Mahkeme yarg\u0131c\u0131 Alexandre de Moraes, eri\u015fim yasa\u011f\u0131n\u0131n kald\u0131r\u0131lmas\u0131n\u0131 isteyen X talebinin reddedildi\u011fini\u00a0a\u00e7\u0131klad\u0131. </p><p>Teknoloji lideri Elon Musk'\u0131n 10 milyon Brezilya Reali (yakla\u015f\u0131k 63 milyon TL) ceza \u00f6demesi halinde platformun tekrar eri\u015fime a\u00e7\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 duyurdu.  \u00dcnl\u00fc yarg\u0131\u00e7 Moraes, Brezilya'daki dezenformasyonla m\u00fccadele kapsam\u0131nda Tesla ve SpaceX'in sahibi Musk ile uzun s\u00fcredir \u00e7eki\u015fme i\u00e7indeydi.  Sosyal medya platformu X/Twitter, 31 A\u011fustos'ta y\u00fcr\u00fcrl\u00fc\u011fe giren yasa\u011f\u0131n \u00f6ncesinde Brezilya'da 22 milyondan fazla kullan\u0131c\u0131ya sahipti.  Musk, sosyal medya payla\u015f\u0131mlar\u0131nda Moraes'e defalarca y\u00fcklendi. Yarg\u0131c\u0131 \"diktat\u00f6r\" olarak niteledi ve Harry Potter serisindeki k\u00f6t\u00fc karakter Voldemort'a benzetti.  <strong>BREZ\u0130LYA'DA X NEDEN YASAKLANDI?</strong>  Y\u00fcksek Mahkeme, eski Devlet Ba\u015fkan\u0131 Jair Bolsonaro hakk\u0131nda y\u00fcr\u00fct\u00fclen \"darbe giri\u015fimi\" soru\u015fturmas\u0131 kapsam\u0131nda X'ten baz\u0131 ki\u015filer hakk\u0131nda veri sa\u011flanmas\u0131n\u0131 ve baz\u0131 hesaplar\u0131n engellenmesini talep etmi\u015fti. Talebin reddedilmesinin ard\u0131ndan mahkeme, \u00fclkede yasal temsilci atamas\u0131 i\u00e7in X'e 24 saat s\u00fcre vermi\u015fti.  Tan\u0131nan s\u00fcrede \u015firketin Brezilya'da yasal temsilci atamamas\u0131 sonras\u0131, Brezilya Y\u00fcksek Mahkemesi, 31 A\u011fustos'ta temsilci atanana ve kesilen para cezalar\u0131 \u00f6denene kadar X'e eri\u015fim engeli getirildi\u011fini a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131.  Elon Musk da X'ten yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda, \"\u0130fade \u00f6zg\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc, demokrasinin temel ta\u015f\u0131d\u0131r ve Brezilya'daki se\u00e7ilmeyen s\u00f6zde yarg\u0131\u00e7, bunu siyasi nedenlerden dolay\u0131 yok ediyor.\" diyerek karara tepki g\u00f6stermi\u015fti.</p>"
    },
    {
        "title": "iOS 18'e hangi yapay zeka \u00f6zellikleri gelecek?",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/teknoloji/ios-18ehangi-yapay-zeka-ozellikleri-gelecek,HLsilMJV6UCgBs7hOI8Thw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kCwNGw5G9UKPH0lqEhypcQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"iOS 18'e hangi yapay zeka \u00f6zellikleri gelecek?\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/kCwNGw5G9UKPH0lqEhypcQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Apple'\u0131n yeni yapay zeka \u00f6zellikleri iOS 18.1 g\u00fcncellemesiyle birlikte kullan\u0131c\u0131larla bulu\u015facak. Peki hangi Apple Intelligence \u00f6zellikleri gelecek? Hangi cihazlar Apple'\u0131n yapay zekas\u0131n\u0131 destekleyecek? \u0130\u015fte ayr\u0131nt\u0131lar...</p><p>Apple, WWDC 2024'te tan\u0131tt\u0131\u011f\u0131 i\u015fletim sistemi g\u00fcncellemesi iOS 18'i iPhone 16'n\u0131n lansman\u0131n\u0131n ard\u0131ndan 16 Eyl\u00fcl tarihinde kullan\u0131c\u0131larla bulu\u015fturdu.</p><p>Bir\u00e7ok Apple kullan\u0131c\u0131s\u0131 \u015firketin yapay zeka \u00f6zelliklerinin iOS 18'e ne zaman gelece\u011fini merak ediyordu.</p><p><strong>Desteklenen bir ayg\u0131ta sahip oldu\u011funuzu varsayarsak, Apple'\u0131n iOS 18.1, iPadOS 18.1 ve macOS Sequoia 15.1 ile yararlanabilece\u011finizi s\u00f6yledi\u011fi \u00f6zelliklerin tam listesi \u015fu \u015fekilde:</strong></p><p><strong>Foto\u011fraflarda Temizlik Yap\u0131n: </strong>Foto\u011fraflardaki\u00a0istenmeyen nesneler kolayl\u0131kla kald\u0131r\u0131lacak.</p><p><strong>Siri geli\u015ftirmeleri:</strong> Yeni \u00fcr\u00fcn bilgisi, daha esnek istek i\u015fleme, yeni g\u00f6r\u00fcn\u00fcm ve his, daha do\u011fal ses, Siri'ye yazma \u00f6zelli\u011fi ve daha fazlas\u0131yla Apple'\u0131n yeni ve geli\u015ftirilmi\u015f Siri'si kullan\u0131c\u0131larla bulu\u015facak.</p><p><strong>Foto\u011fraflar'da bir Haf\u0131za filmi olu\u015fturun:</strong> Bir a\u00e7\u0131klama yaz\u0131n ve yapay zeka talep \u00fczerine yeni bir Bellek filmi olu\u015ftursun.</p><p><strong>Foto\u011fraflarda do\u011fal dil aramas\u0131:</strong>\u00a0Arama \u00f6zelli\u011fiyle do\u011fru foto\u011fraf ve videolar\u0131 bulun.</p><p><strong>Bildirim \u00f6zetleri:</strong> Yapay zeka \u00f6zetleri sayesinde bildirimlerin k\u0131sa bir \u00f6zeti \u00e7\u0131kar\u0131lacak.</p><p><strong>Mail'de \u00f6ncelikli mesajlar:</strong> Yapay zeka en \u00f6nemli e-postalar\u0131 \u00f6ne ve merkeze koyacak.</p><p><strong>Mail ve Mesajlar'da Ak\u0131ll\u0131 Yan\u0131t:</strong>\u00a0Mail ve mesajlarda \u00f6nerilen yan\u0131tlar.</p><p><strong>Posta ve Mesajlarda \u00d6zetler:</strong> Basit bir al\u0131nt\u0131dan daha bilgilendirici olan ileti dizisi \u00f6zetleri al\u0131n.</p><p><strong> Odakta Ak\u0131ll\u0131 Susturma:</strong>\u00a0Odak modundayken yapay zeka yaln\u0131zca \u00f6nemli uyar\u0131larda bildirimleri g\u00f6nderecek.\u00a0</p><p><strong>APPLE INTELLIGENCE HANG\u0130 C\u0130HAZLARA GELECEK?</strong>  Apple Intelligence\u00a0macOS Sequoia 15.1 \u00e7al\u0131\u015ft\u0131ran ve Apple Silicon i\u015flemcileri (M1 ve \u00fczeri) bar\u0131nd\u0131ran Mac'lerde kullan\u0131lmaya ba\u015flanacak.  Ayn\u0131 zamanda, iPadOS 18.1 ile \u00e7al\u0131\u015fan M1 ve \u00fcst\u00fc \u00e7ipleri bulunan iPad'lere de gelecek. </p><p><strong>APPLE INTELLIGENCE HANG\u0130\u00a0\u0130PHONE\u00a0MODELLER\u0130NE GELECEK?</strong>  iOS 18.1 y\u00fckl\u00fc iPhone 15 Pro/Pro Max ile iPhone 16 serisinin (16/16 Plus/16 Pro/16 Pro Max) 8 GB veya daha fazla belle\u011fe sahip modellerinde de Apple Intelligence deste\u011fi sunulacak.</p><p>Ayr\u0131ca bu \u00f6zelliklerden faydalanabilmek i\u00e7in ayg\u0131t\u0131n\u0131z\u0131n ABD \u0130ngilizcesine ayarlanm\u0131\u015f olmas\u0131 ve AB veya \u00c7in d\u0131\u015f\u0131nda olmak zorunda oldu\u011funu belirtmekte fayda var.</p>"
    },
    {
        "title": "NASA'y\u0131 hackledi: Sadece te\u015fekk\u00fcr mektubu ald\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/teknoloji/nasayi-hackledi-sadece-tesekkur-mektubu-aldi,Dzt_qV86rk-LT5xLfeBKPA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/uxw93z_yCUa7cDLqArOq3Q.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"NASA'y\u0131 hackledi: Sadece te\u015fekk\u00fcr mektubu ald\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/uxw93z_yCUa7cDLqArOq3Q.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Sosyal medyada \"7h3h4ckv157\" ad\u0131yla bilinen bir siber g\u00fcvenlik uzman\u0131, NASA'n\u0131n sisteminde g\u00fcvenlik a\u00e7\u0131\u011f\u0131 tespit etti. ABD'li uzay ajans\u0131, sistem a\u00e7\u0131\u011f\u0131n\u0131 kendilerine bildiren hackera te\u015fekk\u00fcr mektubu yollad\u0131.</p><p>Sosyal medyada \" 7h3h4ckv157\" takma ad\u0131yla bilinen bir siber g\u00fcvenlik uzman\u0131, ABD'li uzay ajans\u0131 NASA'n\u0131n sisteminde g\u00fcvenlik a\u00e7\u0131\u011f\u0131 tespit etti.</p><p>Ya\u015fanan geli\u015fmelerin ard\u0131ndan, yetkilileri bilgilendiren hackera NASA taraf\u0131ndan mektup yolland\u0131.</p><p><strong>\"TE\u015eEKK\u00dcR MEKTUBU\"</strong></p><p>Hacker, X/Twitter hesab\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda, \"NASA'y\u0131 (tekrar) hackledim ve onlara baz\u0131 g\u00fcvenlik a\u00e7\u0131klar\u0131n\u0131 bildirdim. Daha bug\u00fcn, a\u00e7\u0131klar\u0131 kapatt\u0131ktan sonra onlardan bu te\u015fekk\u00fcr mektubunu ald\u0131m!\" ifadeleri yer ald\u0131.\u00a0 </p><p>Bu mektubun detaylar\u0131nda ise NASA'n\u0131n G\u00fcvenlik A\u00e7\u0131\u011f\u0131 \u0130f\u015fa Politikas\u0131 ad\u0131na ba\u011f\u0131ms\u0131z bir g\u00fcvenlik ara\u015ft\u0131rmac\u0131s\u0131 olarak g\u00f6sterdi\u011fi \u00e7abadan dolay\u0131 te\u015fekk\u00fcr edildi.\u00a0</p><p>Ancak sosyal medyada baz\u0131 kullan\u0131c\u0131lar bu durumda NASA'n\u0131n \"cimri\" davrand\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve sistem a\u00e7\u0131\u011f\u0131n\u0131 tespit eden hacker\u0131 bir te\u015fekk\u00fcr mektubuyla ge\u00e7i\u015ftirmemesi gerekti\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyor.</p><p>Ayr\u0131ca\u00a07h3h4ckv157 takma ad\u0131yla bilinen hacker\u0131n, NASA sistemlerinde daha \u00f6nce de baz\u0131 a\u00e7\u0131klar\u0131 tespit etti\u011fini ve bunlar\u0131 kuruma bildirdi\u011fi vurguland\u0131.\u00a0</p>"
    },
    {
        "title": "45 g\u00fcnl\u00fck Mars sim\u00fclasyonu sona erdi: Bilim insanlar\u0131 \"D\u00fcnya'ya d\u00f6nd\u00fc\"",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/teknoloji/45-gunluk-mars-simulasyonu-sona-erdi-bilim-insanlari-dunyaya-dondu,Of-lPQUKPEq_2E40YvKASw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vBdeH8GcKU-BswQ6a1pfwA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ItmZjOVGw0elZ2MSE5f0jA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/QlNVJ7-kV0S3LOFm2w3EUA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/X_vd5V_IZUqv2cRQrGWFdw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/v2pPORnmEUOxXzDp03fVmw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JOZ7yHVtkkKO_nH0luKYjA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xlLq6X7w20OEWsJ_bzafzw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Tcy8B5SWoUWq8tg5FNXjmA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"45 g\u00fcnl\u00fck Mars sim\u00fclasyonu sona erdi: Bilim insanlar\u0131 \" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vBdeH8GcKU-BswQ6a1pfwA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>NASA, Houston'daki Johnson Uzay Merkezi'nde d\u00f6rt g\u00f6n\u00fcll\u00fc bilim insan\u0131n\u0131n 45 g\u00fcn s\u00fcren en ger\u00e7ek\u00e7i Mars sim\u00fclasyonunu tamamlad\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurdu. Proje kapsam\u0131nda bilim insanlar\u0131,  s\u00fcre\u00e7 boyunca gelecek uzay g\u00f6revlerindeki zorluklara nas\u0131l tepki verilece\u011fini test etti. M\u00fcrettebat, hidroponik tar\u0131m gibi \u00e7e\u015fitli g\u00f6revlerin yan\u0131 s\u0131ra ileti\u015fim gecikmeleriyle de ba\u015fa \u00e7\u0131kmay\u0131 deneyimledi. NASA, gelecek g\u00f6revler i\u00e7in yeni g\u00f6n\u00fcll\u00fcler ar\u0131yor.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/ItmZjOVGw0elZ2MSE5f0jA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>NASA'n\u0131n\u00a0\u015fimdiye kadarki en ger\u00e7ek\u00e7i\u00a0Mars\u00a0sim\u00fclasyonu 45 g\u00fcnl\u00fck s\u00fcrenin ard\u0131ndan tamamland\u0131.\nD\u00f6rt g\u00f6n\u00fcll\u00fc bilim insan\u0131, NASA'n\u0131n Teksas'taki Johnson Uzay Merkezi'nde ger\u00e7ekle\u015ftirilen \u0130nsan Ke\u015fif Ara\u015ft\u0131rma Analogu (HERA) projesinde bir bu\u00e7uk ay\u00a0 boyunca izole kalarak Mars'taki ya\u015fam ko\u015fullar\u0131n\u0131 sim\u00fcle etti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/QlNVJ7-kV0S3LOFm2w3EUA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>M\u00fcrettebat, 60 metrekarelik ya\u015fam alan\u0131nda, Mars'taki zorlu ko\u015fullar\u0131 taklit eden 18 farkl\u0131 ara\u015ft\u0131rma \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftirdi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/X_vd5V_IZUqv2cRQrGWFdw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>G\u00f6revleri aras\u0131nda hidroponik bir bah\u00e7eden bitki toplamak, karides yeti\u015ftirmek ve sanal Mars y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015fleri yapmak yer ald\u0131. NASA, bu faaliyetlerin astronotlar\u0131n g\u00f6rev odakl\u0131 zihniyetini peki\u015ftirmek i\u00e7in tasarland\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/v2pPORnmEUOxXzDp03fVmw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Sim\u00fclasyon s\u00fcresince, ger\u00e7ek bir Mars g\u00f6revinde kar\u015f\u0131la\u015f\u0131labilecek ileti\u015fim gecikmeleri de deneyimlendi.\nNASA, D\u00fcnya'dan gelen ileti\u015fimin Mars'taki astronotlara ula\u015fmas\u0131n\u0131n 20 dakika s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc g\u00f6zlemleyerek, ekiplerin bu duruma nas\u0131l adapte olduklar\u0131n\u0131 de\u011ferlendirdi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/JOZ7yHVtkkKO_nH0luKYjA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ekip, g\u00f6revleri d\u0131\u015f\u0131nda kitap okuyarak, kart oynayarak, Lego yaparak ve m\u00fczik dinleyerek zaman ge\u00e7irdi.\nNASA bilim insanlar\u0131, m\u00fcrettebat\u0131n izolasyonun ve s\u0131n\u0131rlamalar\u0131n performanslar\u0131 \u00fczerindeki etkilerini s\u00fcrekli olarak izledi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/xlLq6X7w20OEWsJ_bzafzw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Pazartesi g\u00fcn\u00fc sim\u00fclasyonun sonunda m\u00fcrettebat, HERA'dan \u00e7\u0131karak g\u00f6revlerini tamamlad\u0131.\nEkip lideri Brandon Kent, \u201cD\u00fcnya'ya d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm\u00fcz\u00fcn ard\u0131ndan, HERA\u2019y\u0131 gelecekteki ekipler i\u00e7in g\u00fcvenli bir yuva olarak devrediyoruz\u201d dedi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Tcy8B5SWoUWq8tg5FNXjmA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>NASA, bir sonraki HERA g\u00f6revi i\u00e7in 30 ila 55 ya\u015flar\u0131 aras\u0131nda sigara i\u00e7meyen g\u00f6n\u00fcll\u00fcler ar\u0131yor. Mars sim\u00fclasyonunda yer almak isteyenler i\u00e7in f\u0131rsatlar devam ediyor.\nBu \u00f6nemli sim\u00fclasyonlar, gelecekteki Mars g\u00f6revleri i\u00e7in kritik \u00f6neme sahip veriler sunarak, insanl\u0131 uzay ke\u015ffine y\u00f6nelik haz\u0131rl\u0131klar\u0131 h\u0131zland\u0131r\u0131yor.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "SpaceX'in Crew-9 g\u00f6revi ba\u015fl\u0131yor: Uzayda mahsur kalan astronotlar\u0131 kurtaracak",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/teknoloji/spacexin-crew-9-gorevi-basliyor-uzayda-mahsur-kalan-astronotlari-kurtaracak,TXC-Sl6pBE-xsZLxHarnQg",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/x7j83fyUqUa_PmdwzigXeQ.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both&ampv=20240927120950500",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DonhkfDkB0yvTIrg31dYkQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/XIRvBbImsU2-1HRpNXdS9A.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jyhkDeL6PEGUZrjDeYEbig.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nURuom-6_E28oIZjl0ZZsA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/E-jw5SbYCkOJuuCyrK375w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LJgOeDQx1E2z5Qz6s2w6cw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"SpaceX'in Crew-9 g\u00f6revi ba\u015fl\u0131yor: Uzayda mahsur kalan astronotlar\u0131 kurtaracak\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/x7j83fyUqUa_PmdwzigXeQ.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both&amp;ampv=20240927120950500\" /><p>SpaceX, NASA'n\u0131n Ticari M\u00fcrettebat Program\u0131 \u00e7er\u00e7evesinde Crew-9 misyonunu 28 Eyl\u00fcl Cumartesi g\u00fcn\u00fc TS\u0130 20.00'de ba\u015flatacak. Astronotlar Nick Hague ve Aleksandr Gorbunov, Uluslararas\u0131 Uzay \u0130stasyonu'nda (ISS) be\u015f ay kald\u0131ktan sonra, Starliner arac\u0131yla ISS'e giden ve orada mahsur kalan Barry Wilmore ve Suni Williams ile birlikte D\u00fcnya'ya geri d\u00f6nerek g\u00f6revlerini tamamlayacak.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/DonhkfDkB0yvTIrg31dYkQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>SpaceX, 28 Eyl\u00fcl Cumartesi g\u00fcn\u00fc NASA i\u00e7in Crew-9 astronot misyonunu ba\u015flatmaya haz\u0131rlan\u0131yor.\nTS\u0130 20.00'de f\u0131rlat\u0131lacak Falcon 9 roketinin,\u00a0\u00a0Florida'n\u0131n Cape Canaveral Uzay Kuvvetleri \u0130stasyonu'ndaki Space Launch Complex-40'tan kalkmas\u0131 planlan\u0131yor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/XIRvBbImsU2-1HRpNXdS9A.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>NASA'n\u0131n Ticari M\u00fcrettebat Program\u0131 i\u00e7in dokuzuncu m\u00fcrettebat rotasyon g\u00f6revi olan Crew-9'da NASA astronotu Nick Hague ve Rus uzay ajans\u0131 Roscosmos'ta g\u00f6revli bir kozmonot olan Aleksandr Gorbunov yer al\u0131yor.\n\u0130kili yakla\u015f\u0131k be\u015f ayl\u0131k bir konaklama i\u00e7in Uluslararas\u0131 Uzay \u0130stasyonu'na\u00a0gidiyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/jyhkDeL6PEGUZrjDeYEbig.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Astronotlar\u0131n g\u00f6revleri ise NASA astronotlar\u0131 Suni Williams ve Barry Wilmore ile birlikte \u015eubat ay\u0131nda D\u00fcnya'ya d\u00f6nd\u00fcklerinde sona erecek.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/nURuom-6_E28oIZjl0ZZsA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>6 Haziran'da ISS'e g\u00f6nderilen Starliner, helyum iticilerinde sorun ya\u015fad\u0131 ve astronot Williams ile Wilmore'un uzayda kalaca\u011f\u0131 s\u00fcre uzad\u0131.\nAjans sonunda kaps\u00fcl\u00fc m\u00fcrettebats\u0131z olarak indirmeye karar verdi ve bu da 7 Eyl\u00fcl'de ger\u00e7ekle\u015fti.\nNASA, ard\u0131ndan ISS'te mahsur kalan astronotlar\u0131n \u015eubat 2025'te D\u00fcnya'ya Crew-9 misyonuyla d\u00f6n\u00fc\u015f yapaca\u011f\u0131n\u0131 duyurmu\u015ftu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/E-jw5SbYCkOJuuCyrK375w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Crew-9'un ba\u015flang\u0131\u00e7ta 26 Eyl\u00fcl'de f\u0131rlat\u0131lmas\u0131 planlan\u0131yordu, ancak o ak\u015fam Florida'n\u0131n K\u00f6rfez K\u0131y\u0131s\u0131'n\u0131 Kategori 3 f\u0131rt\u0131nas\u0131 olarak vuran Helene Kas\u0131rgas\u0131 nedeniyle\u00a0ertelendi.\n2 ASTRONOT M\u0130SYONDAN \u00c7IKARILDI\nSpaceX'in Crew Dragon uzay arac\u0131 NASA m\u00fcrettebat rotasyon g\u00f6revleri i\u00e7in genellikle d\u00f6rt astronot ta\u015f\u0131yor.\nNASA astronotlar\u0131 Zena Cardman ve Stephanie Wilson ba\u015flang\u0131\u00e7ta Crew-9 kadrosuna dahil edilmi\u015f olsalar da, Haziran ay\u0131nda Boeing'in Starliner kaps\u00fcl\u00fcyle sekiz g\u00fcnl\u00fck bir konaklama i\u00e7in uzay istasyonuna f\u0131rlat\u0131lan Williams ve Wilmore'u eve getirmek i\u00e7in yer b\u0131rakmak amac\u0131yla \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131lar.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LJgOeDQx1E2z5Qz6s2w6cw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption></figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Meta'ya 100 milyon dolarl\u0131k ceza: Facebook ve Instagram \u015fifrelerini saklad\u0131\u011f\u0131 ortaya \u00e7\u0131kt\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/teknoloji/metaya-100-milyon-dolarlik-ceza-facebook-ve-instagram-sifrelerinisakladigi-ortaya-cikti,4cF1t5mEpUCpfctm-Rm4lQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/z9yFZ3NU40qwfeOTUuAbqw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Meta'ya 100 milyon dolarl\u0131k ceza: Facebook ve Instagram \u015fifrelerini saklad\u0131\u011f\u0131 ortaya \u00e7\u0131kt\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/z9yFZ3NU40qwfeOTUuAbqw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>\u0130rlanda Veri Koruma Komisyonu (DPC), Meta'y\u0131 Facebook ve Instagram'da 600 milyon kullan\u0131c\u0131n\u0131n parolas\u0131n\u0131 g\u00fcvenlik duvar\u0131 olmadan kendi sistemlerinde saklad\u0131\u011f\u0131 gerek\u00e7esiyle 101,5 milyon dolar para cezas\u0131na \u00e7arpt\u0131rd\u0131.</p><p>Meta, 600 milyon Facebook ve Instagram \u015fifresinin g\u00fcvenlik duvar\u0131 olmadan kendi i\u00e7 sistemlerinde sakland\u0131\u011f\u0131n\u0131n ortaya \u00e7\u0131kmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan 101,5 milyon dolar para cezas\u0131na \u00e7arpt\u0131r\u0131ld\u0131.</p><p><strong>2012'DEN BER\u0130 KORUNMADI\u011eI ANLA\u015eILDI</strong></p><p>Bu \u015fifrelerden baz\u0131lar\u0131 2012'den beri korunmuyordu ve 20.000'den fazla Meta \u00e7al\u0131\u015fan\u0131 taraf\u0131ndan aranabiliyordu.</p><p><strong>Engadget'\u0131n haberine g\u00f6re,</strong> g\u00fcvenlik ihlali 2019'da ke\u015ffedildi, ancak 7 y\u0131ld\u0131r var oldu\u011fu bildirildi.</p><p>Meta ka\u00e7 hesab\u0131n etkilendi\u011fini s\u00f6ylemese de, k\u0131demli bir \u00e7al\u0131\u015fan Krebs on Security'ye olay\u0131n 600 milyon \u015fifreyi i\u00e7erdi\u011fini s\u00f6yledi.</p><p>\u015eifrelerden baz\u0131lar\u0131 2012'den beri \u015firketin sunucular\u0131nda kolayca okunabilir formatta saklan\u0131yordu.</p><p>Meta, \u015fifreleri ilk etapta koruyamayarak yasalar\u0131 \u00e7i\u011fnemekle kalmad\u0131, ayn\u0131 zamanda ke\u015ffedildikten sonra konuyu derhal d\u00fczenleyiciye bildirme konusundaki yasal y\u00fck\u00fcml\u00fcl\u00fc\u011f\u00fcne de uymad\u0131.</p><p>\u0130rlanda Veri Koruma Komisyonu (DPC), Meta'n\u0131n ihlalle ilgili \u00e7e\u015fitli Genel Veri Koruma T\u00fcz\u00fc\u011f\u00fc (GDPR) kurallar\u0131n\u0131 ihlal etti\u011fini tespit etti.</p><p>Komisyon, \u015firketin kullan\u0131c\u0131 parolalar\u0131n\u0131n d\u00fcz metin olarak saklanmas\u0131yla ilgili ki\u015fisel veri ihlalini DPC'ye gecikmeksizin bildirmedi\u011fini ve kullan\u0131c\u0131 parolalar\u0131n\u0131n d\u00fcz metin olarak saklanmas\u0131yla ilgili ki\u015fisel veri ihlallerini belgelemedi\u011fini belirtti.</p><p>Ayr\u0131ca Meta'n\u0131n, kullan\u0131c\u0131lar\u0131n \u015fifrelerinin yetkisiz i\u015flemlere kar\u015f\u0131 g\u00fcvenli\u011fini sa\u011flamak i\u00e7in uygun teknik \u00f6nlemleri kullanmayarak GDPR'yi ihlal etti\u011fini s\u00f6yledi.</p>"
    },
    {
        "title": "Hedef uzay \u00e7\u00f6pleri: ESA, uydular\u0131n nas\u0131l par\u00e7aland\u0131\u011f\u0131n\u0131 inceleyecek",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/teknoloji/hedef-uzay-copleri-esa-uydularin-nasil-parcalandigini-inceleyecek,sva6QhktakulXaUNnOF2qQ",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3N4v9eVfvk6b6j3q9xTVIA.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-8JRFsa4Vk2DViWWMQq4VQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/2FEfZ3NB1k2SJ1w2gGmcLw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/IYlC9IAp_kmT-HrMIrx54Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_UwQP5JsVk64ZNb4LWvrZw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/PK6Z03fx_kSsprbM-NZDpA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Hedef uzay \u00e7\u00f6pleri: ESA, uydular\u0131n nas\u0131l par\u00e7aland\u0131\u011f\u0131n\u0131 inceleyecek\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/3N4v9eVfvk6b6j3q9xTVIA.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Avrupa Uzay Ajans\u0131 (ESA), DRACO uzay arac\u0131n\u0131n yard\u0131m\u0131yla bir uydunun D\u00fcnya'n\u0131n atmosferine girerken nas\u0131l yand\u0131\u011f\u0131n\u0131 yak\u0131ndan inceleyecek. Ard\u0131ndan uzay ajans\u0131, uydular\u0131n tam olarak par\u00e7alan\u0131p, yanacak \u015fekilde tasarlanmas\u0131n\u0131 sa\u011flayarak uzay \u00e7\u00f6plerinin olu\u015fumunu engelleyecek.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-8JRFsa4Vk2DViWWMQq4VQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>ESA, DRACO isimli uyduyu f\u0131rlatarak D\u00fcnya'n\u0131n atmosferine ate\u015fli bir \u015fekilde yeniden giri\u015fi s\u0131ras\u0131nda nas\u0131l par\u00e7aland\u0131\u011f\u0131n\u0131 yak\u0131ndan izlemek istiyor.\nUzay ajans\u0131, Avrupal\u0131 teknoloji grubu Deimos ile DRACO'yu geli\u015ftirmeye ba\u015flamas\u0131 i\u00e7in bir s\u00f6zle\u015fme imzalad\u0131.\nUzay arac\u0131, D\u00fcnya'n\u0131n atmosferine yeniden girip par\u00e7alan\u0131rken, yakla\u015f\u0131k 200 sens\u00f6rle benzersiz veriler toplamay\u0131 ama\u00e7layacak.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/2FEfZ3NB1k2SJ1w2gGmcLw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>2027'de f\u0131rlat\u0131lmas\u0131 planlanan g\u00f6revin amac\u0131 uydular\u0131n nas\u0131l par\u00e7aland\u0131\u011f\u0131n\u0131 anlamak ve b\u00f6ylece daha tam olarak par\u00e7alan\u0131p yanacak \u015fekilde tasarlanabilmelerini sa\u011flamak.\nG\u00f6rev ayr\u0131ca uzay arac\u0131n\u0131n yeniden giri\u015f olaylar\u0131n\u0131n \u00e7evreyi nas\u0131l etkiledi\u011fini de\u011ferlendirmeye yard\u0131mc\u0131 olacak, uzay arac\u0131ndan gelen par\u00e7alar\u0131n ve par\u00e7ac\u0131klar\u0131n \u00fcst atmosferle nas\u0131l etkile\u015fime girdi\u011fini ve hangi yan \u00fcr\u00fcnlerin olu\u015ftu\u011funu inceleyecektir.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/IYlC9IAp_kmT-HrMIrx54Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bunu yapmak i\u00e7in, 440\u00a0kilograml\u0131k DRACO uzay arac\u0131n\u0131n bir k\u0131sm\u0131 normal bir uydu gibi par\u00e7alanacak \u015fekilde tasarlanacak.\nAncak ayn\u0131 zamanda, s\u0131cakl\u0131klar\u0131 ve di\u011fer kuvvetleri \u00f6l\u00e7erken yeniden giri\u015fin muazzam kuvvetlerine dayanabilecek \u00f6zel olarak tasarlanm\u0131\u015f, 40 santimetre bir kaps\u00fcl de i\u00e7erecek.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/_UwQP5JsVk64ZNb4LWvrZw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Yeniden giri\u015ften sonra kaps\u00fcl bir para\u015f\u00fct a\u00e7acak ve al\u00e7al\u0131rken DRACO'nun d\u00f6rt kameras\u0131 ve 200 sens\u00f6r\u00fc taraf\u0131ndan toplanan de\u011ferli verileri okyanusta kaybolmadan \u00f6nce iletecek.\nESA'n\u0131n uzay g\u00fcvenli\u011fi ba\u015fkan\u0131 Holger Krag \"Yeniden giri\u015f bilimi, yok olma \u00e7abalar\u0131 i\u00e7in tasar\u0131m\u0131n \u00f6nemli bir unsurudur. Uydular atmosferde yand\u0131\u011f\u0131nda ne oldu\u011fu konusunda daha fazla bilgi edinmemiz ve yeniden giri\u015f modellerimizi do\u011frulamam\u0131z gerekiyor\" dedi.\nKrag, \"Bu nedenle Draco taraf\u0131ndan toplanan benzersiz veriler, 2030 y\u0131l\u0131na kadar daha fazla par\u00e7alanabilir uydu in\u015fa etmek i\u00e7in yeni teknolojilerin geli\u015ftirilmesine yard\u0131mc\u0131 olacak\"\u00a0\u015feklinde konu\u015ftu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/PK6Z03fx_kSsprbM-NZDpA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>DRACO giri\u015fimi, ESA'n\u0131n 2030 y\u0131l\u0131na kadar uzay \u00e7\u00f6p\u00fcn\u00fcn olu\u015fumunu durdurmay\u0131 ama\u00e7layan iddial\u0131 S\u0131f\u0131r Enkaz t\u00fcz\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcn bir par\u00e7as\u0131 olarak biliniyor.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Siz \u00f6nce hangi hayvan\u0131 g\u00f6rd\u00fcn\u00fcz? Bencil mi yoksa, temkinli misiniz?",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/n-life/lifestyle/siz-once-hangi-hayvani-gordunuz-bencil-mi-yoksa-temkinli-misiniz,7w8neg52WkCyqfSAd8QI2A",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0orU0LtQhUG7rLfgaEb9Fg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0FBJGn24e0qgXHCZTO0mEQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/K2UT9AfbWUGuqJBhhQ1LbQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Pfb0qrgl4EKaRYCObugURQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/aZVnhdlCkkKdVJYvu7pUYw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7LIuuhhmIEi9QWOyPdL9LA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/U4q6QiEyjEWGm_YXDuBX3w.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/En2qgpjiikO7ntLf7L20IQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Siz \u00f6nce hangi hayvan\u0131 g\u00f6rd\u00fcn\u00fcz? Bencil mi yoksa, temkinli misiniz?\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0orU0LtQhUG7rLfgaEb9Fg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Optik ill\u00fczyonlar, beyninizi test etmenin, kendinizi ve d\u00fcnyay\u0131 nas\u0131l alg\u0131lad\u0131\u011f\u0131n\u0131z\u0131 belirlemenin e\u011flenceli bir yolu haline geldi. Yeni bir optik ill\u00fczyona g\u00f6re g\u00f6rselde ilk  g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcz hayvan ki\u015fili\u011finiz hakk\u0131nda bilgi veriyor.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/0FBJGn24e0qgXHCZTO0mEQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Yeni optik ill\u00fczyon hayatta merakl\u0131 m\u0131 yoksa temkinli mi oldu\u011funuzu belirtmek i\u00e7in ilk olarak hangi hayvan\u0131 g\u00f6r\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcz\u00fc se\u00e7menizi istiyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/K2UT9AfbWUGuqJBhhQ1LbQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>G\u00f6r\u00fcnt\u00fcde, beyaz bir arka plan \u00fczerinde siyah beyaz bir hayvan yer al\u0131yor ve izleyicilerin ilk \u00f6nce bir kedi mi yoksa fare mi g\u00f6rd\u00fcklerine dikkat etmeleri isteniyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Pfb0qrgl4EKaRYCObugURQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>\u0130lk \u00f6nce siyah kediyi g\u00f6rmeniz, do\u011fu\u015ftan bencil ama ayn\u0131 zamanda ba\u011f\u0131ms\u0131z ve merakl\u0131 bir ki\u015fili\u011fe sahip oldu\u011funuzu g\u00f6steriyor.Ba\u015fkalar\u0131n\u0131n sizi desteklemesine ba\u011f\u0131ml\u0131 olmaktan ho\u015flanm\u0131yorsunuz ve herhangi bir g\u00f6revi ba\u015fkalar\u0131ndan daha iyi tamamlayabilece\u011finize inan\u0131yorsunuz.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/aZVnhdlCkkKdVJYvu7pUYw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kedi ayn\u0131 zamanda sizin \u015fakac\u0131 ve gizemli bir insan oldu\u011funuzu da ortaya koyuyor ve bu da ba\u015fkalar\u0131n\u0131n sizin do\u011fal, ne\u015feli ki\u015fili\u011finizden keyif almas\u0131n\u0131 ve size y\u00f6nelmesini sa\u011fl\u0131yor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/7LIuuhhmIEi9QWOyPdL9LA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Kedinin y\u00fcz\u00fcn\u00fcn ortas\u0131nda, burnunun bulundu\u011fu yerde beyaz bir fare g\u00f6r\u00fcl\u00fcyor, kedinin g\u00f6zleri ise kulaklar\u0131n\u0131 olu\u015fturuyor.E\u011fer ilk \u00f6nce fareyi g\u00f6rd\u00fcyseniz, bu sizin kolay kolay insanlara g\u00fcvenmeyen, \u00e7ekingen ve temkinli bir insan oldu\u011funuz anlam\u0131na gelir.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/U4q6QiEyjEWGm_YXDuBX3w.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Utanga\u00e7 ve \u00e7ekingen yap\u0131n\u0131z, sizi di\u011fer insanlardan daha dikkatli biri haline getirebilir.\u00c7evrenizdeki d\u00fcnyay\u0131 s\u0131n\u0131rs\u0131z bir bak\u0131\u015f a\u00e7\u0131s\u0131yla fark ediyorsunuz ve normalin d\u0131\u015f\u0131nda olan durumlara uyum sa\u011flayabiliyorsunuz.Fare ayn\u0131 zamanda zor durumlarda dayan\u0131kl\u0131 ve g\u00fcvenilir bir insan oldu\u011funuzu, g\u00f6zlemci yap\u0131n\u0131z sayesinde bunlarla nas\u0131l h\u0131zl\u0131 bir \u015fekilde ba\u015fa \u00e7\u0131kaca\u011f\u0131n\u0131z\u0131 bildi\u011finizi de ortaya koyuyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/En2qgpjiikO7ntLf7L20IQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Bu t\u00fcr optik ill\u00fczyonlar, insanlar\u0131n belirsiz g\u00f6r\u00fcnt\u00fcleri nas\u0131l alg\u0131lad\u0131\u011f\u0131n\u0131 analiz ederek, insanlar\u0131n ki\u015filik \u00f6zelliklerini veya isteklerini ortaya \u00e7\u0131karmak i\u00e7in g\u00f6rsel hileler kullan\u0131r.Burada g\u00f6r\u00fclen ill\u00fczyon t\u00fcr\u00fcne , zihnimizi bir g\u00f6r\u00fcnt\u00fcden di\u011ferine ge\u00e7meye zorlayan \u015fekil-zemin ill\u00fczyonu denir; yani \u00f6nce kediyi, bir saniye sonra da fareyi fark etmi\u015f olabilirsiniz.D\u00fcnyaya bakt\u0131\u011f\u0131m\u0131zda duyular\u0131m\u0131z\u0131 bunaltmayacak \u015fekilde bilgileri k\u00fc\u00e7\u00fck par\u00e7alar halinde g\u00f6zlemliyoruz. Bu sayede tek bir ana objeye odaklan\u0131p di\u011fer her \u015feyi arka planda b\u0131rak\u0131yoruz.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "WhatsApp iPhone 7'de kapanacak m\u0131?",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/teknoloji/whatsapp-iphone-7de-kapanacak-mi,Q_JhhGNd1UafTvfyo65IYw",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/iKkQISXKo02iCblGzmkBlw.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/olYaaPcXy0Gzq1x4UELBcA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/FK9_Y0jLaUmExeA0mtYxOA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yOsjfrgnh0uhU8VoEr46TA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"WhatsApp iPhone 7'de kapanacak m\u0131?\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/iKkQISXKo02iCblGzmkBlw.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>WhatsApp'\u0131n yak\u0131n zamanda yay\u0131nlayaca\u011f\u0131 bir g\u00fcncelleme ile eski model cihazlarda \u00e7al\u0131\u015fmay\u0131 durduraca\u011f\u0131 \u00f6ne s\u00fcr\u00fcl\u00fcyordu. Bu cihazlar aras\u0131nda yer alan iPhone 7'de ise uygulaman\u0131n eri\u015fime kapat\u0131l\u0131p kapat\u0131lmayaca\u011f\u0131 merak konusu olmu\u015ftu. Peki WhatsApp iPhone 7'de kullan\u0131lmaya devam edecek mi? \u0130\u015fte ayr\u0131nt\u0131lar...</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/olYaaPcXy0Gzq1x4UELBcA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ge\u00e7ti\u011fimiz g\u00fcnlerde WhatsApp'\u0131n yak\u0131n zamanda yay\u0131nlayaca\u011f\u0131 bir g\u00fcncellemenin ard\u0131ndan 1 Ekim tarihi itibar\u0131yla baz\u0131 telefon modellerinde kullan\u0131ma kapanaca\u011f\u0131 iddia ediliyordu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/FK9_Y0jLaUmExeA0mtYxOA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Eri\u015fime kapat\u0131laca\u011f\u0131 iddia edilen cihazlar aras\u0131nda ise iPhone 7 ve iPhone 7 Plus modelleri yer al\u0131yordu.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yOsjfrgnh0uhU8VoEr46TA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ancak WhatsApp'\u0131n yak\u0131n zamanda yapaca\u011f\u0131 g\u00fcncelleme, belirtilen cihazlarda kullan\u0131m\u0131 engellemeye yol a\u00e7mayacak.\niPhone 7 modellerine gelen en son i\u015fletim sistemi g\u00fcncellemesi iOS 15 oldu\u011fu g\u00f6z \u00f6n\u00fcnde bulundurulursa, WhatsApp iOS 12 ve \u00fczerini destekleyen cihazlarda \u00e7al\u0131\u015fmaya devam edecek.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "OpenAI'da deprem: Mira Murati ve iki y\u00f6netici istifa etti",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/teknoloji/openaida-deprem-mira-murati-ve-iki-yonetici-istifa-etti,s0x5FWZxN0ucm7i_SP5WOA",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rcvwV7TsukmomLIKZL3ZGg.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"OpenAI'da deprem: Mira Murati ve iki y\u00f6netici istifa etti\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rcvwV7TsukmomLIKZL3ZGg.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>OpenAI'da CEO Sam Altman'\u0131n g\u00f6reve geri d\u00f6nmesinin ard\u0131ndan istifalar gelmeye devam ediyor. Son olarak Ba\u015f Teknoloji Sorumlusu Mira Murati ve beraberindeki iki y\u00f6netici g\u00f6revinden ayr\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.</p><p>Yapay zeka botu ChatGPT'nin geli\u015ftiricisi OpenAI'da Sam Altman'\u0131n yeniden CEO g\u00f6revine geri d\u00f6nmesiyle birlikte yeni istifalar ya\u015fanmaya devam ediyor.</p><p><strong>SUTSKEVER AYRILMI\u015eTI</strong></p><p>OpenAI'\u0131n eski ba\u015f bilim insan\u0131 Ilya Sutskever, May\u0131s ay\u0131nda yapay zeka devindeki g\u00f6revinden istifa etti\u011fini a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131.</p><p>Bu ayr\u0131l\u0131\u011f\u0131n ar\u0131dndan 4 ay sonra \u015firketin Ba\u015f Teknoloji Sorumlusu Mira Murati de g\u00f6revinden istifa etti\u011fini duyurdu.</p><p>Ayr\u0131l\u0131\u015f notunda, g\u00fcvenlik ara\u015ft\u0131rmalar\u0131n\u0131 ve yapay zekan\u0131n pratik uygulamalar\u0131n\u0131 y\u00f6nlendirdi\u011fini ve yeni f\u0131rsatlar\u0131 ke\u015ffetmek i\u00e7in ayr\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.</p><p>CEO Sam Altman ise Murati'ye ve ayr\u0131lan di\u011fer y\u00f6neticilere te\u015fekk\u00fcr etti ve liderlik ge\u00e7i\u015flerinin h\u0131zl\u0131 b\u00fcy\u00fcyen teknoloji \u015firketlerinde hayat\u0131n bir ger\u00e7e\u011fi oldu\u011funu s\u00f6yledi.</p><p><strong>K\u0130L\u0130T \u0130K\u0130 \u0130S\u0130M DE G\u00d6REV\u0130 BIRAKTI</strong></p><p>OpenAI'nin ara\u015ft\u0131rmalar\u0131n\u0131n arkas\u0131ndaki kilit ki\u015filerden ikisi olan Bob McGrew ve Barret Zoph da \u015firketten ayr\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.</p><p>McGrew yapay zeka modellerinin geli\u015ftirilmesinde, Zoph ise ChatGPT gibi teknolojilerin \u00f6l\u00e7eklendirilmesinde \u00f6nemli rol oynuyordu.</p>"
    },
    {
        "title": "D\u00fcnya'n\u0131n gelece\u011fi hakk\u0131nda korkutucu ke\u015fif: Kaderinin bir yans\u0131mas\u0131 olabilir!",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/teknoloji/dunyanin-gelecegi-hakkinda-korkutucu-kesif-kaderinin-bir-yansimasi-olabilir,W0ZfGwbps0OK9nnez2Ck0w",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/2PRI4z1zQEaOpPj9IC197w.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/GphHW6ZSMUiNqpywpgeQZQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/dO6ZFRmcr0m1LxpYgIqbHQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LQaG7MS6BU-CGjaL3M_P7Q.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tcYugjIznE-V6e6LgGTpGQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/VyYjraezMUOBS7lyeZOqlg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hodENJo_DUmTtHK98eAHGQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/g1y4-9gxck2pHrA3QRh9qg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/shxEFmIWS0CssUWi_qAsmQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"D\u00fcnya'n\u0131n gelece\u011fi hakk\u0131nda korkutucu ke\u015fif: Kaderinin bir yans\u0131mas\u0131 olabilir!\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/2PRI4z1zQEaOpPj9IC197w.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Bilim insanlar\u0131n\u0131n yapt\u0131\u011f\u0131 yeni ke\u015fif, G\u00fcne\u015f'in ve D\u00fcnya'n\u0131n yakla\u015f\u0131k 8 milyar y\u0131l sonra nas\u0131l g\u00f6r\u00fcnebilece\u011fine dair olas\u0131 bir bak\u0131\u015f a\u00e7\u0131s\u0131 sundu. 4 bin \u0131\u015f\u0131k y\u0131l\u0131 uzakl\u0131kta bulunan bir gezegenin  D\u00fcnya'n\u0131n gelece\u011fini yans\u0131t\u0131yor olabilece\u011fini belirten ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar gezegenin hangi a\u015famalardan ge\u00e7ti\u011fini ve olas\u0131 yok olma teorilerini a\u00e7\u0131klad\u0131.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/GphHW6ZSMUiNqpywpgeQZQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>G\u00f6kbilimciler, D\u00fcnya'n\u0131n milyarlarca y\u0131l sonra nas\u0131l g\u00f6r\u00fcnebilece\u011fine dair korkutucu bir bak\u0131\u015f a\u00e7\u0131s\u0131 sunan D\u00fcnya benzeri bir gezegen ke\u015ffetti.\nYeni ke\u015ffedilen bu gezegenin bir zamanlar D\u00fcnya gibi ya\u015fama elveri\u015fli oldu\u011fu ve G\u00fcne\u015f benzeri bir y\u0131ld\u0131z\u0131n y\u00f6r\u00fcngesinde d\u00f6nd\u00fc\u011f\u00fc d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcl\u00fcyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/dO6ZFRmcr0m1LxpYgIqbHQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ancak, G\u00fcne\u015f benzeri y\u0131ld\u0131z\u0131n bir noktada \u015fiddetli bir \u00f6l\u00fcm ge\u00e7irmesi, gezegenin ba\u011flant\u0131s\u0131z kalmas\u0131na ve uzayda daha uza\u011fa s\u00fcr\u00fcklenmesine neden oldu.\nBaz\u0131 ara\u015ft\u0131rmalar G\u00fcne\u015f'in yakla\u015f\u0131k bir milyar y\u0131l i\u00e7inde \u00f6l\u00fcm s\u00fcrecine girece\u011fini \u00f6ne s\u00fcr\u00fcyor. Bu zaman geldi\u011finde, gezegenimiz bu yeni ke\u015ffedilen gezegene benzer bir kaderle kar\u015f\u0131la\u015fabilir.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/LQaG7MS6BU-CGjaL3M_P7Q.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Yeni gezegen ve ev sahibi y\u0131ld\u0131z\u0131, Samanyolu galaksisinin merkezi \u00e7\u0131k\u0131nt\u0131s\u0131n\u0131n yak\u0131n\u0131nda, bizden yakla\u015f\u0131k 4 bin \u0131\u015f\u0131k y\u0131l\u0131 uzakl\u0131kta, yani kabaca 23 katrilyon mile e\u015fde\u011fer bir mesafede yer al\u0131yor.\n\u0130lk kez 2020 y\u0131l\u0131nda tespit edilen bu gezegene, g\u00f6kbilimcilerden olu\u015fan bir ekip 10 metrelik Keck teleskobunu kullanarak bir kez daha bakt\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/tcYugjIznE-V6e6LgGTpGQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Uzmanlar D\u00fcnya benzeri gezegenin, milyarlarca y\u0131l \u00f6nce ya\u015fam\u0131 desteklemi\u015f olmas\u0131n\u0131n imkans\u0131z olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti.\nAncak bug\u00fcn bu kayal\u0131k ve \u00e7orak gezegen ya\u015fanabilir b\u00f6lgenin (bir y\u0131ld\u0131z\u0131n etraf\u0131nda ya\u015fam\u0131 s\u00fcrd\u00fcrebilecek b\u00f6lge) d\u0131\u015f\u0131nda bulunuyor.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/VyYjraezMUOBS7lyeZOqlg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>G\u00fcne\u015f'in de ayn\u0131 s\u00fcre\u00e7ten ge\u00e7ece\u011fini s\u00f6yleyen ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar, y\u0131ld\u0131z\u0131n \u00f6mr\u00fcn\u00fcn yakla\u015f\u0131k bir milyar y\u0131l oldu\u011funu belirtti.\nAncak G\u00fcne\u015f eninde sonunda D\u00fcnya'n\u0131n okyanuslar\u0131n\u0131 buharla\u015ft\u0131racak ve y\u00f6r\u00fcnge yar\u0131\u00e7ap\u0131n\u0131 iki kat\u0131na \u00e7\u0131karacak. Geni\u015fleyen y\u0131ld\u0131z\u0131n \u00f6nce gezegenimizi yutmas\u0131n\u0131n da m\u00fcmk\u00fcn oldu\u011fu vurguland\u0131.\nA\u00e7\u0131klamada \"G\u00fcne\u015f, \u00f6l\u00fcm\u00fcnden \u00f6nceki son a\u015fama olan k\u0131rm\u0131z\u0131 dev evresine girdi\u011finde, bir balon gibi \u015fi\u015ferek Merk\u00fcr ve Ven\u00fcs'\u00fc yutacak ve yakacakt\u0131r\" ifadeleri yer ald\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/hodENJo_DUmTtHK98eAHGQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ayn\u0131 zamanda, k\u00fc\u00e7\u00fclen k\u00fctlesi hayatta kalan gezegenlerin (D\u00fcnya gibi) y\u00f6r\u00fcngelerini geni\u015fletmelerine neden olacakt\u0131r.\nBu da D\u00fcnya'ya az da olsa hayatta kalma \u015fans\u0131 tan\u0131yacakt\u0131r. Ancak G\u00fcne\u015f'in k\u0131rm\u0131z\u0131 dev evresi s\u0131ras\u0131nda gezegenimizin Merk\u00fcr ve Ven\u00fcs ile birlikte yutulmas\u0131 da m\u00fcmk\u00fcn.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/g1y4-9gxck2pHrA3QRh9qg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>California San Diego \u00dcniversitesi'nden ara\u015ft\u0131rmac\u0131 olan ba\u015f yazar Keming Zhang yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, \"\u015eu anda D\u00fcnya'n\u0131n k\u0131rm\u0131z\u0131 dev g\u00fcne\u015f taraf\u0131ndan yutulmaktan kurtulup kurtulamayaca\u011f\u0131 konusunda bir fikir birli\u011fine sahip de\u011filiz\" dedi.\nZhang, \"Her hal\u00fckarda, D\u00fcnya gezegeni sadece bir milyar y\u0131l daha ya\u015fanabilir olacak ve bu noktada D\u00fcnya'n\u0131n okyanuslar\u0131, k\u0131rm\u0131z\u0131 dev taraf\u0131ndan yutulma riskinden \u00e7ok \u00f6nce, ka\u00e7ak sera etkisi nedeniyle buharla\u015facakt\u0131r\" diye ekledi.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/shxEFmIWS0CssUWi_qAsmQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>E\u011fer D\u00fcnya G\u00fcne\u015f'in k\u0131rm\u0131z\u0131 dev evresini atlat\u0131rsa, G\u00fcne\u015f'ten \u015fu anda oldu\u011fundan yakla\u015f\u0131k iki kat daha fazla uzakla\u015fm\u0131\u015f olacak. Bu yeni y\u00f6r\u00fcnge onu ya\u015fanabilir b\u00f6lgesinin \u00e7ok d\u0131\u015f\u0131nda b\u0131rakacak.\nGezegenimizin gelece\u011fine dair bu korkun\u00e7 tablo, yeni ke\u015ffedilen bu gezegenin mevcut durumuna olduk\u00e7a benziyor.</figcaption></figure></section>"
    },
    {
        "title": "Starlink, 4 milyon kullan\u0131c\u0131ya ula\u015ft\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/teknoloji/starlink-4-milyon-kullaniciya-ulasti,ED0bZIg0DkSXhgq4KB_G8g",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/BhQ_NLt0jE6IMD9I0gGW0A.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Starlink, 4 milyon kullan\u0131c\u0131ya ula\u015ft\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/BhQ_NLt0jE6IMD9I0gGW0A.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Elon Musk'\u0131n sahibi oldu\u011fu SpaceX, uydudan internet hizmeti Starlink'in 4 milyon kullan\u0131c\u0131ya ula\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.</p><p>SpaceX, \u015firketin uydu internet hizmeti Starlink'e yakla\u015f\u0131k d\u00f6rt ay i\u00e7inde bir milyon kullan\u0131c\u0131 daha ekledi.</p><p>X/Twitter'daki resmi Starlink hesab\u0131, 4 milyon kullan\u0131c\u0131y\u0131 a\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurdu.</p><p>Bu da \u015firketin zaten etkileyici olan b\u00fcy\u00fcme h\u0131z\u0131n\u0131 geride b\u0131rak\u0131yor.</p><p>Starlink, Starlink'in beta hizmetini Ekim 2020'de vermeye ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131.</p><p>Aral\u0131k 2022'de 1 milyon aboneye, Eyl\u00fcl 2023'te 2 milyon aboneye ve May\u0131s ay\u0131nda 3 milyona ula\u015fm\u0131\u015ft\u0131.</p>"
    },
    {
        "title": "Kal\u0131c\u0131 i\u015fitme kayb\u0131na yol a\u00e7t\u0131 iddias\u0131: Samsung Galaxy Buds FE kula\u011f\u0131nda patlad\u0131",
        "link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/teknoloji/kalici-isitme-kaybina-yol-acti-iddiasi-samsung-galaxy-buds-fe-kulaginda-patladi,Pg3zg6hXKk6HBsHE2cNB3Q",
        "images": [
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/FzkwHODHQ0O2MNBUHIiy9A.jpg?width=1200&ampmode=crop&ampscale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Fxi2Zf5srE6xCq4mxNV6Kg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/WV0QLiJB5E2hhkNupnIPkg.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/y8vMHjC9qESJrwZ_neN5Sw.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5KOrqTdz5EKpOJemogkNGQ.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/D_7W9aQf4kKyJIuO4rg1IA.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both",
            "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lj0GSKyFQUiE0mo7HuYUew.jpg?width=1200&mode=crop&scale=both"
        ],
        "content": "<img alt=\"Kal\u0131c\u0131 i\u015fitme kayb\u0131na yol a\u00e7t\u0131 iddias\u0131: Samsung Galaxy Buds FE kula\u011f\u0131nda patlad\u0131\" class=\"type:primaryImage\" src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/FzkwHODHQ0O2MNBUHIiy9A.jpg?width=1200&amp;ampmode=crop&amp;ampscale=both\" /><p>Samsung forumuna \u015fikayet yazan \"Bayaz\u0131t\" isimli kullanc\u0131, teknoloji devinin yeni kulakl\u0131\u011f\u0131 Galaxy Buds FE'nin kullan\u0131m esnas\u0131nda kula\u011f\u0131nda patlad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve kal\u0131c\u0131 i\u015fitme kayb\u0131na yol a\u00e7t\u0131\u011f\u0131n\u0131 iddia etti.</p><section class=\"type:slideshow\"><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Fxi2Zf5srE6xCq4mxNV6Kg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Samsung'un 1 y\u0131l \u00f6nce piyasaya s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc Galaxy Buds FE kablosuz kulakl\u0131k modeliyle alakal\u0131 ilgin\u00e7 bir iddia ortaya at\u0131ld\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/WV0QLiJB5E2hhkNupnIPkg.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Ge\u00e7ti\u011fimiz g\u00fcnlerde Samsung'un resmi forumunda yap\u0131lan bir payla\u015f\u0131mda, bir kullan\u0131c\u0131 cihaz\u0131n kullan\u0131m s\u0131ras\u0131nda patlad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve kal\u0131c\u0131 i\u015fitme kayb\u0131 ya\u015fad\u0131\u011f\u0131n\u0131 \u00f6ne s\u00fcrd\u00fc.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/y8vMHjC9qESJrwZ_neN5Sw.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Yeni sat\u0131n al\u0131nd\u0131\u011f\u0131 belirtilen kulakl\u0131\u011f\u0131n hen\u00fcz hi\u00e7 \u015farja tak\u0131lmad\u0131\u011f\u0131 ve arkada\u015f\u0131n\u0131n cihaz\u0131 denedi\u011fi esnada bu durumun ya\u015fand\u0131\u011f\u0131 aktar\u0131ld\u0131.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/5KOrqTdz5EKpOJemogkNGQ.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Olay\u0131n ard\u0131ndan kullan\u0131c\u0131 Samsung servisine ba\u015fvururken, g\u00f6revlilerin kendisinden \u00f6z\u00fcr diledi\u011fini ve sonras\u0131nda ise istenmeyen olaylar\u0131n ya\u015fand\u0131\u011f\u0131n\u0131 kaydetti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/D_7W9aQf4kKyJIuO4rg1IA.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /><figcaption>Servisin birka\u00e7 g\u00fcn sonra tutanakta kulakl\u0131\u011f\u0131n patlamad\u0131\u011f\u0131n\u0131, sadece deforme oldu\u011funu aktard\u0131\u011f\u0131 ve yeni bir kulakl\u0131k teklifinde bulundu\u011fu iddia edildi.\n\"Bayaz\u0131t\" isimli kullan\u0131c\u0131, patlaman\u0131n ard\u0131ndan kal\u0131c\u0131 i\u015fitme kayb\u0131 ya\u015fad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve doktor raporunun da mevcut oldu\u011funu belirtti.</figcaption></figure><figure><img src=\"https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lj0GSKyFQUiE0mo7HuYUew.jpg?width=1200&amp;mode=crop&amp;scale=both\" width=\"1200\" /></figure></section>"
    }
]